{"permalink": "https://www.reddit.com/r/geographie/comments/48nnwr/emodnet_les_donn\u00e9es_marines_europ\u00e9ennes_\u00e0_port\u00e9e/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blue", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://wwz.ifremer.fr/L-institut/Actualites/EMODnet-les-donnees-marines-europeennes-a-portee-de-la-main", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_37nlj", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Autre", "_replaced_more": false, "author": "whysocomplacent", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "geographie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "wwz.ifremer.fr", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "removal_reason": null, "created_utc": 1456945771.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_48nnwr", "pinned": false, "author_flair_css_class": "earth16", "author_flair_text": "", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geographie", "locked": false, "title": "EMODnet : les donn\u00e9es marines europ\u00e9ennes \u00e0 port\u00e9e de la main", "banned_by": null, "id": "48nnwr", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1456974571.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/geographie/comments/48nnwr/emodnet_les_donn\u00e9es_marines_europ\u00e9ennes_\u00e0_port\u00e9e/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}