{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/geographie/comments/4j58el/en_bretagne_des_fragilit\u00e9s_sociales_tr\u00e8s/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.insee.fr/fr/themes/document.asp?reg_id=2&ref_id=24169", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/utLzy94NTctq8toR2-C8_vYOlZXV_9KJ3DskYkCeWLs.jpg", "subreddit_id": "t5_37nlj", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Article", "_replaced_more": false, "author": "whysocomplacent", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "geographie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "insee.fr", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 798, "width": 480, "url": "https://i.redditmedia.com/Wc-DxAYkiyoOwr218c8X0LHsVIXjr7q9BJ90DbiEVoY.jpg?s=5f3d2701bc46d431d2c0f9007b6a2139"}, "variants": {}, "id": "nN7A9p5SU9OkAwX7kJURqW3tIT-t6KNtH4koqHk0RoY", "resolutions": [{"height": 179, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Wc-DxAYkiyoOwr218c8X0LHsVIXjr7q9BJ90DbiEVoY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=08fbcc8d7dc9c290854f45a57dfc601d"}, {"height": 359, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Wc-DxAYkiyoOwr218c8X0LHsVIXjr7q9BJ90DbiEVoY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=95d2ec80b8157e5b8a53f66e7d31fbe1"}, {"height": 532, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Wc-DxAYkiyoOwr218c8X0LHsVIXjr7q9BJ90DbiEVoY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=414fc112ee35ba1f307869ed4481b79f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1463124475.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_4j58el", "pinned": false, "author_flair_css_class": "earth16", "author_flair_text": "", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geographie", "locked": false, "title": "En Bretagne, des fragilit\u00e9s sociales tr\u00e8s pr\u00e9sentes dans les quartiers de la politique de la ville et plus diffuses dans leur environnement urbain", "banned_by": null, "id": "4j58el", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1463153275.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/geographie/comments/4j58el/en_bretagne_des_fragilit\u00e9s_sociales_tr\u00e8s/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}