{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/geographie/comments/4ddvp0/esquisse_ethnique_de_la_r\u00e9publique_f\u00e9d\u00e9rale_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "green", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://i.imgur.com/8O4WcM3.jpg", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/xMNqq298XTFl_rPpMckQqqtnHyHUcRbznLno6Ujurxg.jpg", "subreddit_id": "t5_37nlj", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Carte", "_replaced_more": false, "author": "Canlox", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "geographie", "ups": 3, "edited": false, "domain": "i.imgur.com", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 2851, "width": 2077, "url": "https://i.redditmedia.com/SVa9l1ysMLeJJ6nuNjbEE_m8-rBlmpoG9CO6osK-lAA.jpg?s=7627b88e4c02e3b6062aa5d49283ab19"}, "variants": {}, "id": "vXb7-j9rpRAQMjXr0opmHSlrg32A_a5nQLyPnlVtHrw", "resolutions": [{"height": 148, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/SVa9l1ysMLeJJ6nuNjbEE_m8-rBlmpoG9CO6osK-lAA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e67c7f38dbb30a75caf41127b4557a3d"}, {"height": 296, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/SVa9l1ysMLeJJ6nuNjbEE_m8-rBlmpoG9CO6osK-lAA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b49824b4fb5e8f999f0db2e4e582c273"}, {"height": 439, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/SVa9l1ysMLeJJ6nuNjbEE_m8-rBlmpoG9CO6osK-lAA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=761b37dcfa33dac64c301cea8ceac564"}, {"height": 878, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/SVa9l1ysMLeJJ6nuNjbEE_m8-rBlmpoG9CO6osK-lAA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=1eabbb63fa7d695d713295e2c0c2d860"}, {"height": 1317, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/SVa9l1ysMLeJJ6nuNjbEE_m8-rBlmpoG9CO6osK-lAA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=0ee614d5b76ed270f1ccb53d6406941a"}, {"height": 1482, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/SVa9l1ysMLeJJ6nuNjbEE_m8-rBlmpoG9CO6osK-lAA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=c542abce322cf69890d68df76ae2ba0c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1459814379.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_4ddvp0", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geographie", "locked": false, "title": "Esquisse ethnique de la r\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale du Cameroun", "banned_by": null, "id": "4ddvp0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1459843179.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/geographie/comments/4ddvp0/esquisse_ethnique_de_la_r\u00e9publique_f\u00e9d\u00e9rale_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}