{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/geographie/comments/6915n1/la_mobilit\u00e9_estelle_un_rem\u00e8de_\u00e0_la_pauvret\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://fr.forumviesmobiles.org/regards-croises/2017/04/24/mobilite-est-elle-remede-pauvrete-3594", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/GqoT5gC6Ubh-ju35C9OZ3MzyB1Wo_WEngqR9bLBgl3k.jpg", "subreddit_id": "t5_37nlj", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Article", "_replaced_more": false, "author": "whysocomplacent", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "geographie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "fr.forumviesmobiles.org", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 311, "width": 250, "url": "https://i.redditmedia.com/qkV8utiGy1enDwKqmu6I5Yvy4v0FBEdquLhl1nBeZKw.jpg?s=8917b85302518bec8311cd171d7e63d1"}, "variants": {}, "id": "WrkdV7eMQT1KB48QgS4Ur6RVMzwkfAPthqswxUnLNhQ", "resolutions": [{"height": 134, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/qkV8utiGy1enDwKqmu6I5Yvy4v0FBEdquLhl1nBeZKw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=69c89db4ef09072b2863eb7b5265b538"}, {"height": 268, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/qkV8utiGy1enDwKqmu6I5Yvy4v0FBEdquLhl1nBeZKw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f4572607d30befe8c4abf43a59cec718"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1493826525.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6915n1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "earth16", "author_flair_text": "", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geographie", "locked": false, "title": "La mobilit\u00e9 est-elle un rem\u00e8de \u00e0 la pauvret\u00e9 ?", "banned_by": null, "id": "6915n1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1493855325.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/geographie/comments/6915n1/la_mobilit\u00e9_estelle_un_rem\u00e8de_\u00e0_la_pauvret\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}