{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/geographie/comments/5w45fk/la_mobilit\u00e9_r\u00e9sidentielle_une_nouvelle/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.espacestemps.net/articles/la-mobilite-residentielle-une-nouvelle-opportunite-pour-les-territoires-de-tradition-industrielle/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/rA2_G-SI8X0Y_6xDLZSOw2uop7IhA7MzWqVEcddBRNM.jpg", "subreddit_id": "t5_37nlj", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Article", "_replaced_more": false, "author": "whysocomplacent", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "geographie", "ups": 2, "edited": false, "domain": "espacestemps.net", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1471, "width": 1005, "url": "https://i.redditmedia.com/ovaEBfCTghBPUTx_Hd1pvuNDJP3bh8alE_S-jchOLZg.jpg?s=b0981507f3bf4206f2a82dda61fde7d2"}, "variants": {}, "id": "Is5uAkyOHf-JdQcswme1etQv7H1BUhfAo1IZbFxv4kc", "resolutions": [{"height": 158, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ovaEBfCTghBPUTx_Hd1pvuNDJP3bh8alE_S-jchOLZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0eb3fb77acd7d9d552f2ec261d5abd22"}, {"height": 316, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ovaEBfCTghBPUTx_Hd1pvuNDJP3bh8alE_S-jchOLZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=0a1222b640b65bedf8cd8293493dd4f9"}, {"height": 468, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ovaEBfCTghBPUTx_Hd1pvuNDJP3bh8alE_S-jchOLZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cc14665d4f5e11f38be59038a76d0a62"}, {"height": 936, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/ovaEBfCTghBPUTx_Hd1pvuNDJP3bh8alE_S-jchOLZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=02d2fb91087949ef2c020c9c2fdbda8b"}, {"height": 1405, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/ovaEBfCTghBPUTx_Hd1pvuNDJP3bh8alE_S-jchOLZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=3cb1434456047835cb148dcb5e3f72b9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1488030873.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_5w45fk", "pinned": false, "author_flair_css_class": "earth16", "author_flair_text": "", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geographie", "locked": false, "title": "La mobilit\u00e9 r\u00e9sidentielle, une nouvelle opportunit\u00e9 pour les territoires de tradition industrielle", "banned_by": null, "id": "5w45fk", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1488059673.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/geographie/comments/5w45fk/la_mobilit\u00e9_r\u00e9sidentielle_une_nouvelle/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}