{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/geographie/comments/50ibc8/la_trag\u00e9die_malienne_comment_en_eston_arriv\u00e9_l\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://cafe-geo.net/la-tragedie-malienne-comment-en-est-on-arrive-la/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Ld69ul-ebvb3U5M6egll9F0-hoSMVq2tg5SLKlWV9OY.jpg", "subreddit_id": "t5_37nlj", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Article", "_replaced_more": false, "author": "whysocomplacent", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "geographie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "cafe-geo.net", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 289, "url": "https://i.redditmedia.com/mb1ytBpg_RdUnjDOXHI0uVgnCqnX09W__NZcz1tVTNg.jpg?s=0078e4d1f6e1af1e2d36e4982e8b9045"}, "variants": {}, "id": "lMk2DSinackdFfuZdV43CgVqZBiUmTHQBurn9MOK6XI", "resolutions": [{"height": 149, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/mb1ytBpg_RdUnjDOXHI0uVgnCqnX09W__NZcz1tVTNg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8e2f0e7fa3f04670b6da8c8aa181c89e"}, {"height": 298, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/mb1ytBpg_RdUnjDOXHI0uVgnCqnX09W__NZcz1tVTNg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f61650ba51b9c5e32e1db6d02a1584b6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1472663708.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_50ibc8", "pinned": false, "author_flair_css_class": "earth16", "author_flair_text": "", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geographie", "locked": false, "title": "La trag\u00e9die malienne: comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0?", "banned_by": null, "id": "50ibc8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1472692508.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/geographie/comments/50ibc8/la_trag\u00e9die_malienne_comment_en_eston_arriv\u00e9_l\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas la France qui a mis en place le coup d'\u00e9tat du g\u00e9n\u00e9ral Moussa Traor\u00e9 ? Et qui a continu\u00e9 ensuite \u00e0 tirer les ficelles avec ses industries ? Qui oblige la banque centrale du Mali \u00e0 stocker ses r\u00e9serves \u00e0 Paris !? Qui a tout pollu\u00e9 ?\n\nC'est pas nous, la cause profonde et ancienne du d\u00e9sordre ? "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}