{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/geographie/comments/61fynq/le_march\u00e9_int\u00e9rieur_de_lunion_europ\u00e9enne_un_mode/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": 68, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://theconversation.com/le-marche-interieur-de-lunion-europeenne-un-mode-de-vie-75105", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/x3YJVFTqlnOjQUVMvc4E8KFYPGWZTdszBlsW7GoUZHM.jpg", "subreddit_id": "t5_37nlj", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Article", "_replaced_more": false, "author": "whysocomplacent", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "geographie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "theconversation.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 668, "width": 1356, "url": "https://i.redditmedia.com/6yv2PGv8tYltbofJrkQnK2Yc6GZjIf8MRlX0F89lJnk.jpg?s=5139758449b321105b54026ec8dc62e2"}, "variants": {}, "id": "51AJocUMZWNuj7uLKcLFjjRLVou6iujlfzKXxBkjcJM", "resolutions": [{"height": 53, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6yv2PGv8tYltbofJrkQnK2Yc6GZjIf8MRlX0F89lJnk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9d4b1c5ca984fe5049450dbddf3b82b8"}, {"height": 106, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6yv2PGv8tYltbofJrkQnK2Yc6GZjIf8MRlX0F89lJnk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=1f6d8b2d017aa8e4d9c86f02ce90ec4b"}, {"height": 157, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6yv2PGv8tYltbofJrkQnK2Yc6GZjIf8MRlX0F89lJnk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=fcdfb2bdeec46564e73028dd31380135"}, {"height": 315, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/6yv2PGv8tYltbofJrkQnK2Yc6GZjIf8MRlX0F89lJnk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6520ef4f81acf1423444e3c492a421a6"}, {"height": 472, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/6yv2PGv8tYltbofJrkQnK2Yc6GZjIf8MRlX0F89lJnk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=71a183b01141dd38b51b292f6976ee7a"}, {"height": 532, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/6yv2PGv8tYltbofJrkQnK2Yc6GZjIf8MRlX0F89lJnk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=00553efe34e21f18f190787c48fb32f7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1490454602.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_61fynq", "pinned": false, "author_flair_css_class": "earth16", "author_flair_text": "", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/geographie", "locked": false, "title": "Le march\u00e9 int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne, un mode de vie", "banned_by": null, "id": "61fynq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1490483402.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/geographie/comments/61fynq/le_march\u00e9_int\u00e9rieur_de_lunion_europ\u00e9enne_un_mode/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}