{"permalink": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/4s08ae/br\u00e8ve_encylop\u00e9die_du_monde_france_culture/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "disc", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/4s08ae/br\u00e8ve_encylop\u00e9die_du_monde_france_culture/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_310ju", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour \u00e0 tous, de New York City! Je suis nouvelle dans le monde de philosophie en fran\u00e7ais, mais j&#39;ai \u00e9tudi\u00e9 le suject (sp\u00e9cifiquement la philosophie analytique) pour 4 ans \u00e0 l&#39;universit\u00e9. </p>\n\n<p>En tentent am\u00e9liorer ma dext\u00e9rit\u00e9 avec cela langue, j&#39;ai \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9 \u00e0 essayer \u00e0 \u00e9tudier philosophie en fran\u00e7ais Alors, svp, pardonnez ma fran\u00e7ais pauvre.</p>\n\n<p>Est-ce qu&#39;on aiment le podcast  - Br\u00e8ve encylop\u00e9die du monde? A le moment, j&#39;\u00e9coute un \u00e9mission de ce podcast, sur le suject de Nietsche et la sagesse. </p>\n\n<p>Existe-il quelqu&#39;un qui aimerait discuter ce program avec moi, une novice en fran\u00e7ais? Auxquelles ide\u00e9s et philosophes pensez-vous?</p>\n\n<p>Merci!</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Discussion", "_replaced_more": false, "author": "ubiquityintime", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "philosophie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "self.philosophie", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "removal_reason": null, "created_utc": 1468069729.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_4s08ae", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/philosophie", "locked": false, "title": "Br\u00e8ve encylop\u00e9die du monde - France Culture", "banned_by": null, "id": "4s08ae", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1468098529.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/philosophie/comments/4s08ae/br\u00e8ve_encylop\u00e9die_du_monde_france_culture/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "Bonjour \u00e0 tous, de New York City! Je suis nouvelle dans le monde de philosophie en fran\u00e7ais, mais j'ai \u00e9tudi\u00e9 le suject (sp\u00e9cifiquement la philosophie analytique) pour 4 ans \u00e0 l'universit\u00e9. \n\nEn tentent am\u00e9liorer ma dext\u00e9rit\u00e9 avec cela langue, j'ai \u00e9t\u00e9 commenc\u00e9 \u00e0 essayer \u00e0 \u00e9tudier philosophie en fran\u00e7ais Alors, svp, pardonnez ma fran\u00e7ais pauvre.\n\nEst-ce qu'on aiment le podcast  - Br\u00e8ve encylop\u00e9die du monde? A le moment, j'\u00e9coute un \u00e9mission de ce podcast, sur le suject de Nietsche et la sagesse. \n\nExiste-il quelqu'un qui aimerait discuter ce program avec moi, une novice en fran\u00e7ais? Auxquelles ide\u00e9s et philosophes pensez-vous?\n\nMerci!", "suggested_sort": null}