{"permalink": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/4jfk1j/estce_que_le_mot_f\u00e9ministe_doit_\u00eatre_changer/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "disc", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/4jfk1j/estce_que_le_mot_f\u00e9ministe_doit_\u00eatre_changer/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_310ju", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Je pense, comme certains, que oui, car les f\u00e9ministes veulent l&#39;\u00e9galit\u00e9 des sexes, et que le fait que ce mouvement s&#39;appelle f\u00e9minisme, n&#39;est pas normal, car les hommes peuvent aussi souffrir du sexisme, et le fait qu&#39;il s&#39;appelle ainsi pour l&#39;unique raison que les femmes sont plus vis\u00e9es par celle-ci, r\u00e9side de l&#39;\u00e9quit\u00e9 et non de l&#39;\u00e9galit\u00e9.\nDONNEZ VOS AVIS LES ENFANTS !</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Discussion", "_replaced_more": false, "author": "[Deleted]", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "philosophie", "ups": 0, "edited": false, "domain": "self.philosophie", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "removal_reason": null, "created_utc": 1463307914.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_4jfk1j", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/philosophie", "locked": false, "title": "Est-ce que le mot f\u00e9ministe doit \u00eatre changer ?", "banned_by": null, "id": "4jfk1j", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1463336714.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/philosophie/comments/4jfk1j/estce_que_le_mot_f\u00e9ministe_doit_\u00eatre_changer/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"filiapolis": [{"Replies": {}, "Body": "Le \"f\u00e9minisme\" \u00e0 pour but l'am\u00e9lioration de la condition des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9. En ce sens le mot semble appropri\u00e9. Si le but \u00e9tait d'am\u00e9liorer la condition de tous, ou simplement d'\u00e9viter les discriminations, peut-\u00eatre qu'un nouveau mot serait utile (\"anti-discriminationisme\" ?).\n\nLes hommes sont sous repr\u00e9sent\u00e9s en coiffure, dans la mode, dans les services \u00e0 la personne au sens large.. et sont \u00e9norm\u00e9ment surrepr\u00e9sent\u00e9s dans les morts et les bless\u00e9s au travail, mais aussi chez les \u00e9boueurs, les plombiers, les ma\u00e7ons etc.\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 (ou du moins les individus qui la composent) discrimine de tous bords, tant n\u00e9gativement que positivement, tant logiquement que de mani\u00e8re irrationnelle, tant dans la sph\u00e8re personnelle que professionnelle.. envers les femmes, et les hommes, et les petits, les gros, les moches, les \u00e9trangers, les faibles physiquement, les handicap\u00e9s, les vantards, les idiots, les arrogants.. etc.\n\nChoisir les bonnes r\u00e8gles pour maximiser le bonheur de tous est un casse-t\u00eate que les f\u00e9ministes simplifient peut-\u00eatre trop."}], "goldorakxyz": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "Super, content de te l'avoir apprit et si l'\u00e9galit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral et le f\u00e9minisme t'int\u00e9resse, tu devrais lire sur ces sujets, la litt\u00e9rature en ligne est assez abondante. Tu vas vite voir que la d\u00e9finition que j'ai donn\u00e9 est vraiment r\u00e9ductrice et est probablement contest\u00e9e par certains."}]}, "Body": "ha okay, j'savais pas"}]}, "Body": "Le f\u00e9minisme reconnait la sp\u00e9cificit\u00e9 des probl\u00e9matiques reli\u00e9es aux femmes, c'est un combat plus pr\u00e9cis que simplement l'\u00e9galit\u00e9 des sexes. Personnellement, je vise plut\u00f4t l'\u00e9galit\u00e9 mais je reconnais l'utilit\u00e9 des f\u00e9ministes."}], "Kiotw": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que les femmes sont le plus touch\u00e9 par le sexisme, c'est donc pour cela qu'elle doivent lutter pour leurs \u00e9galit\u00e9 avec les hommes. Le F\u00e9minisme est juste l\u00e0 pour avoir l'\u00e9galit\u00e9 devant le gouvernement, dans le travail etc... \nDans ces cas la, l'homme est tr\u00e8s peut touch\u00e9. \npour d\u00e9finir ce que tu dit il nous faudrait un autre mot. "}], "wisi_eu": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Une putain de question."}]}, "Body": "*titre*. *yeux qui pleurent* "}], "Fedj": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "rip le respect"}]}, "Body": "Est-ce que la conjugaison doit \u00eatre r\u00e9former?"}]}, "selftext": "Je pense, comme certains, que oui, car les f\u00e9ministes veulent l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, et que le fait que ce mouvement s'appelle f\u00e9minisme, n'est pas normal, car les hommes peuvent aussi souffrir du sexisme, et le fait qu'il s'appelle ainsi pour l'unique raison que les femmes sont plus vis\u00e9es par celle-ci, r\u00e9side de l'\u00e9quit\u00e9 et non de l'\u00e9galit\u00e9.\nDONNEZ VOS AVIS LES ENFANTS !", "suggested_sort": null}