{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/4gx1tz/mon_adversaire_lobscurantisme_et_son_d\u00e9ni_arm\u00e9_de/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/4gx1tz/mon_adversaire_lobscurantisme_et_son_d\u00e9ni_arm\u00e9_de/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_310ju", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><h2>Mon adversaire l&#39;obscurantisme et son d\u00e9ni arm\u00e9 de mauvaise foi.</h2>\n\n<p>Trop peu sont conscients de l\u2019entreprise \u00e0 laquelle ils se livrent de la maternelle \u00e0 la grande personne morale, mais aussi de la petite cuill\u00e8re en argent aux ors du palais alors qu\u2019un arbre ne vend pas ses fruits. </p>\n\n<p>Par une valeur symbolique plac\u00e9e \u00e0 la mesure de toute chose, au lieu de garder mesure en toute chose, l\u2019argent est roi, la dette souveraine, les peuples d\u00e9chus, tr\u00e8s d\u00e9chus ! </p>\n\n<p>La flamme est r\u00e9duite comme le p\u00e9pin indigeste que la merde fertilise, mais si seule la v\u00e9rit\u00e9 lib\u00e8re, cela ne tient qu\u2019\u00e0 des mensonges et nous, d\u2019y croire. </p>\n\n<p><a href=\"https://about.me/cyril_delacour\">Cyril Delacour</a></p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "cyrildphotos", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "philosophie", "ups": 0, "edited": false, "domain": "self.philosophie", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 98, "width": 187, "url": "https://i.redditmedia.com/2Z3PVkEBLU50Qo5Veh4z7PC9ooWtipiPpKYzM9KwTzE.jpg?s=fc565767b6bf371b583813b524fe33ad"}, "variants": {}, "id": "FS9CG6jERJjN5vXslP0CVRbxbD7bNBuyyWYVuiX8ZOo", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/2Z3PVkEBLU50Qo5Veh4z7PC9ooWtipiPpKYzM9KwTzE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a5fc7164827145bda4a0f428c3db8f8d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1461890920.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_4gx1tz", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/philosophie", "locked": false, "title": "Mon adversaire l'obscurantisme et son d\u00e9ni arm\u00e9 de mauvaise foi.", "banned_by": null, "id": "4gx1tz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1461919720.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/philosophie/comments/4gx1tz/mon_adversaire_lobscurantisme_et_son_d\u00e9ni_arm\u00e9_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "## Mon adversaire l'obscurantisme et son d\u00e9ni arm\u00e9 de mauvaise foi. \n\nTrop peu sont conscients de l\u2019entreprise \u00e0 laquelle ils se livrent de la maternelle \u00e0 la grande personne morale, mais aussi de la petite cuill\u00e8re en argent aux ors du palais alors qu\u2019un arbre ne vend pas ses fruits. \n\nPar une valeur symbolique plac\u00e9e \u00e0 la mesure de toute chose, au lieu de garder mesure en toute chose, l\u2019argent est roi, la dette souveraine, les peuples d\u00e9chus, tr\u00e8s d\u00e9chus ! \n\nLa flamme est r\u00e9duite comme le p\u00e9pin indigeste que la merde fertilise, mais si seule la v\u00e9rit\u00e9 lib\u00e8re, cela ne tient qu\u2019\u00e0 des mensonges et nous, d\u2019y croire. \n\n[Cyril Delacour](https://about.me/cyril_delacour)", "suggested_sort": null}