{"permalink": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/6u2lrt/proudhon_et_nationalisme/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/philosophie/comments/6u2lrt/proudhon_et_nationalisme/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_310ju", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour tout le monde,</p>\n\n<p>Je me suis subitement re-passionn\u00e9 pour les th\u00e8se de P.J. Proudhon que je me souviens avoir uniquement survol\u00e9 pendant mes cours de philosophie au lycee. Et cela commence a dater...</p>\n\n<p>J&#39;essaye de comprendre pourquoi des nationalistes actuels et plus anciens se revendique proudhonien ou l\u2019\u00e9rigent comme model.\nMon r\u00e9flexe en comprenant Proudon est de le classer de fa\u00e7on r\u00e9ductrice a gauche. Le Mutuelisme, le F\u00e9d\u00e9ralisme par exemple sont des syst\u00e8mes plut\u00f4t altruistes et qui ont tendance a faire passer l\u2019int\u00e9r\u00eat collectif devant l\u2019int\u00e9r\u00eat individuel. Le fait m\u00eame que l\u2019\u00c9tat lui m\u00eame n&#39;a pas de l\u00e9gitimit\u00e9 selon Proudhon casse le lien avec le nationalisme selon moi.</p>\n\n<p>J&#39;ai du mal donc a comprendre pourquoi le Cercle Prouhon par exemple l\u2019\u00e9rige en ma\u00eetre a penser. Oui Proudhon \u00e9tait antis\u00e9mite et misogyne mais cela n&#39;est pas un argument suffisant pour s\u00e9duire tout un pan nationaliste</p>\n\n<p>Est-ce que quelqu&#39;un pourrait m\u2019\u00e9clairer la dessus, je suis un peu confus et appr\u00e9cierais quelques \u00e9claircissements.</p>\n\n<p>D&#39;avance merci.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Malkian31", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "philosophie", "ups": 2, "edited": false, "domain": "self.philosophie", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "removal_reason": null, "created_utc": 1502895709.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u2lrt", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/philosophie", "locked": false, "title": "Proudhon et nationalisme ?", "banned_by": null, "id": "6u2lrt", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502924509.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/philosophie/comments/6u2lrt/proudhon_et_nationalisme/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ara1nbowcat": [{"Replies": {"Bigfluffyltail": [{"Replies": {}, "Body": "L'extr\u00eame droite copie l'extr\u00eame gauche, c'est assez ancien. Il me semble que le documentaire Arte qu'\u00e9tait pass\u00e9 sur l'anarchisme parle bri\u00e8vement de ce ph\u00e9nom\u00e8ne (cercle Proudhon, ect...) dans sa partie 2. "}]}, "Body": "/u/bigfluffyltail tu as des sources?"}]}, "selftext": "Bonjour tout le monde,\n\nJe me suis subitement re-passionn\u00e9 pour les th\u00e8se de P.J. Proudhon que je me souviens avoir uniquement survol\u00e9 pendant mes cours de philosophie au lycee. Et cela commence a dater...\n\nJ'essaye de comprendre pourquoi des nationalistes actuels et plus anciens se revendique proudhonien ou l\u2019\u00e9rigent comme model.\nMon r\u00e9flexe en comprenant Proudon est de le classer de fa\u00e7on r\u00e9ductrice a gauche. Le Mutuelisme, le F\u00e9d\u00e9ralisme par exemple sont des syst\u00e8mes plut\u00f4t altruistes et qui ont tendance a faire passer l\u2019int\u00e9r\u00eat collectif devant l\u2019int\u00e9r\u00eat individuel. Le fait m\u00eame que l\u2019\u00c9tat lui m\u00eame n'a pas de l\u00e9gitimit\u00e9 selon Proudhon casse le lien avec le nationalisme selon moi.\n\nJ'ai du mal donc a comprendre pourquoi le Cercle Prouhon par exemple l\u2019\u00e9rige en ma\u00eetre a penser. Oui Proudhon \u00e9tait antis\u00e9mite et misogyne mais cela n'est pas un argument suffisant pour s\u00e9duire tout un pan nationaliste\n\nEst-ce que quelqu'un pourrait m\u2019\u00e9clairer la dessus, je suis un peu confus et appr\u00e9cierais quelques \u00e9claircissements.\n\nD'avance merci.", "suggested_sort": null}