{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/rance/comments/4a5nm1/dou_viensje_sacrebleu_de_la_calie_de_la_nouvelle/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.bfmtv.com/politique/alsace-champagne-ardenne-lorraine-3-noms-pour-la-nouvelle-region-958569.html", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/BozoR0ry-cbh50NA7asjaGkxXuXFresFXixXFdRdiNM.jpg", "subreddit_id": "t5_2um6i", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Sprudlidoo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "rance", "ups": 13, "edited": false, "domain": "bfmtv.com", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 13, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 708, "width": 1256, "url": "https://i.redditmedia.com/BrmIAjZ1SQJMzWOeljD45i3W99Y1PGmUZoHk0sONLSo.jpg?s=5d3b6d42acd03f22b51e3245023eda59"}, "variants": {}, "id": "Hj2B4-0JPMStb-CHlW7eq5HYODzAOsu9AccmL-8b5zg", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BrmIAjZ1SQJMzWOeljD45i3W99Y1PGmUZoHk0sONLSo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6d031af9699b9d27c1f12288d0a0a6da"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BrmIAjZ1SQJMzWOeljD45i3W99Y1PGmUZoHk0sONLSo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4a1db220d3282f52bf7fce072e5e143f"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BrmIAjZ1SQJMzWOeljD45i3W99Y1PGmUZoHk0sONLSo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a133c9a645d7928d723bf3a3e379a853"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/BrmIAjZ1SQJMzWOeljD45i3W99Y1PGmUZoHk0sONLSo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=9762db4401da4b8344a12ca23fea76d6"}, {"height": 541, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/BrmIAjZ1SQJMzWOeljD45i3W99Y1PGmUZoHk0sONLSo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=f86790998689962fef98ab1c788c9263"}, {"height": 608, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/BrmIAjZ1SQJMzWOeljD45i3W99Y1PGmUZoHk0sONLSo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=d574d53c5da2310047644ef5c071326b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1457819264.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_4a5nm1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "cocarde", "author_flair_text": "N\u00e9gociateur", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/rance", "locked": false, "title": "D'ou viens-je sacrebleu!! de la Calie, de la Nouvelle Ustrasie?, ou du Hin-Hampagne? Que pensez vous de ces noms?", "banned_by": null, "id": "4a5nm1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1457848064.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/rance/comments/4a5nm1/dou_viensje_sacrebleu_de_la_calie_de_la_nouvelle/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Bardaf": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pli\u00e9 de rire"}], "Daviplan3": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois ton hymne, et j'\u00e9l\u00e8ve ceci: https://www.youtube.com/watch?v=XZYZz0Epsw0\n\nCaliens, Cadiens, m\u00eame combat."}]}, "Body": "Je propose d'y aller \u00e0 fond et de se la p\u00e9ter grave : L'Acalie-Fornie. [J'ai d\u00e9j\u00e0 l'hymne en stock.](https://www.youtube.com/watch?v=eVgLXFioD1U)"}], "MisterBrick": [{"Replies": {"Bardaf": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai un nom tout trouv\u00e9 pour notre propre n\u00e9or\u00e9gion : Bourgognes r\u00e9unifi\u00e9es."}]}, "Body": "Je sais pas ce qu'en pensent les redditeurs de la r\u00e9gion concern\u00e9e, mais de mon point de vue de burgonde \"Nouvelle-Austrasie\" \u00e7a fait quand m\u00eame vachement classe."}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Ich bin ein gro\u00df-ist"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}