{"permalink": "https://www.reddit.com/r/rance/comments/2jamd7/la_pens\u00e9e_que_jai_vu_ce_pr\u00e8s_de_la_tour_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 31, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.whcsydney2014.com/images/tours/botanicgardens.jpg", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/-3opee0uuyNsuAYqc9EY6I53KFBT7zvC_css-G1aMaM.jpg", "subreddit_id": "t5_2um6i", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Bardaf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "rance", "ups": 16, "edited": false, "domain": "whcsydney2014.com", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "removal_reason": null, "created_utc": 1413352967.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_2jamd7", "pinned": false, "author_flair_css_class": "kk", "author_flair_text": "Lib\u00e9rateur", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/rance", "locked": false, "title": "La pens\u00e9e que j'ai vu ce pr\u00e8s de la tour de Fourvi\u00e8re en 2007, mais ma famille pense que je suis un ouf malade. O\u00f9 que c'est-y ?", "banned_by": null, "id": "2jamd7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1413381767.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/rance/comments/2jamd7/la_pens\u00e9e_que_jai_vu_ce_pr\u00e8s_de_la_tour_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Bardaf": [{"Replies": {}, "Body": "([ref](http://www.reddit.com/r/france/comments/2j9rrv/la_pens%C3%A9e_que_jai_vu_ce_pr%C3%A8s_de_la_tour_eiffel_en/))"}], "Thoumas": [{"Replies": {"Bardaf": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'y a pas de baisant chemin !?"}]}, "Body": "Trop facile, en regardant l'image \u00e0 l'envers dans mes jumelles j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait en Stralie"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}