{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/rance/comments/305jhe/radio_rance_martyris\u00e9e_radio_rance_r\u00e9volt\u00e9e_radio/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledailyberet.fr/2015/03/france-inter-en-greve-radio-preferee-des-francais-selon-un-sondage/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Nzdsbp1ZZwoG3fR_fRxDqCN8UCOfpPSUZ2wGh_zXsiU.jpg", "subreddit_id": "t5_2um6i", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "[Deleted]", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "rance", "ups": 11, "edited": false, "domain": "ledailyberet.fr", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 512, "width": 512, "url": "https://i.redditmedia.com/pO4v13FGCPn6kXnJN-X1dSyWa799HHrmO8mkTELSvpM.jpg?s=314e19b2b9ec8cc90405de2f7526d939"}, "variants": {}, "id": "ZKtowsHcCAkLTdrtHq0HIHUKZ36Hr2xQkYoQpotOedA", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pO4v13FGCPn6kXnJN-X1dSyWa799HHrmO8mkTELSvpM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=66f680f95f2aa016fb7378923651ff4b"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pO4v13FGCPn6kXnJN-X1dSyWa799HHrmO8mkTELSvpM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e86c95ccdabdba30a324751d0c6d0821"}, {"height": 320, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pO4v13FGCPn6kXnJN-X1dSyWa799HHrmO8mkTELSvpM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=19311fc700363179e9f4dd0511334a4e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1427218545.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_305jhe", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/rance", "locked": false, "title": "Radio Rance martyris\u00e9e, Radio Rance r\u00e9volt\u00e9e, Radio Rance lib\u00e9r\u00e9e", "banned_by": null, "id": "305jhe", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1427247345.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/rance/comments/305jhe/radio_rance_martyris\u00e9e_radio_rance_r\u00e9volt\u00e9e_radio/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Shifty_rail": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'elles avaient ?"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Et les analyses du Figaro : \"Le CSA f\u00e9licite Mathieu Gallet sur son action d'en faire en quelques jours une des meilleures radio musicale du moment.\""}]}, "Body": "Sans oublier le tr\u00e8s harmonieux et indispensable :\n\"En raison d'un appel \u00e0 la gr\u00e8ve par plusieurs organisations syndicales portant sur les difficult\u00e9s budg\u00e9taires et la d\u00e9fense de l'emploi \u00e0 Radio France, nous ne sommes pas en mesure de diffuser l'int\u00e9gralit\u00e9 de nos programmes habituels.\nNous vous prions de nous en excuser.\""}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}