{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Le_Pen/comments/69rav3/a_tous_les_gauchistes/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Le_Pen/comments/69rav3/a_tous_les_gauchistes/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_3f86e", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "restricted", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Ce qui me fait marrer avec vous gauchises, c&#39;est que vous perdez \u00e0 chaque fois les d\u00e9bats. Au bout d&#39;un moment, vous n&#39;avez plus rien \u00e0 dire, donc vous r\u00e9pondez &quot;de toute fa\u00e7on t&#39;es un facho raciste&quot; et vous partez la conscience tranquille, avec l&#39;impression que vous avez vraiment remport\u00e9 le d\u00e9bat!\nVous vous permettez de vous comporter comme \u00e7a parce qu&#39;en France, l&#39;ambiance g\u00e9n\u00e9rale est gauchiste, les m\u00e9dias sont gauchistes, la culture est gauchiste, et pour \u00eatre &quot;dans la norme&quot;, il faut \u00eatre gauchiste.\nMais un jour votre autisme va vous retomber sur la gueule, car les penseurs libres sont en train de se r\u00e9volter. Et si ce n&#39;est pas ce soir, \u00e7a sera un autre soir!</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Patroklos_Maga", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Le_Pen", "ups": 94, "edited": false, "domain": "self.Le_Pen", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 40, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 94, "removal_reason": null, "created_utc": 1494163822.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_69rav3", "pinned": false, "author_flair_css_class": "France", "author_flair_text": "France", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Le_Pen", "locked": false, "title": "A tous les gauchistes", "banned_by": null, "id": "69rav3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1494192622.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Le_Pen/comments/69rav3/a_tous_les_gauchistes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"neoprodi": [{"Replies": {}, "Body": "Et sinon \u00e7a se passe comment avec tous vos potes de T_D ? T'as pas l'impression qu'ils sont compl\u00e8tement barges ? "}], "MetalGyro": [{"Replies": {"MetalGyro": [{"Replies": {}, "Body": "L'aspect positif de l'\u00e9lection c'est qu'avec Macron \u00e7a va \u00eatre plus facile pour mon pays d'acheter vos compagnies"}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}], "CatoHostilius": [{"Replies": {"RithyH": [{"Replies": {}, "Body": "Yeah we don't really use EU... c'est l'Am\u00e9rique :)"}]}, "Body": "EU in french means Etat-Unis (United States)\n\nUE in french means Union Europ\u00e9enne (European Union)\n\nDon't be like that pede"}]}, "Body": "Le pire avec les gauchises c'est qu'ils pensent qu'ils ont gagn\u00e9 quand en fait ils viennent de vendre leur pays \u00e0 EU. Moi je suis pas Francais, je souhaitais que les Francais l\u00e8vent la t\u00eate et rejettent les globalistes. Je ne vais pas \u00eatre affect\u00e9 si l'\u00e9conomie de votre pays s'\u00e9croule."}], "BenbenLeader": [{"Replies": {"9_Taurus": [{"Replies": {"Eliouz": [{"Replies": {}, "Body": "Heuu... Rien que dans le poste il parle d'autiste pour d\u00e9signer la gauche, \u00e9galement quelques commentaires. Donc la preuve/source/exemple c'est ce poste."}]}, "Body": "Preuve ? Source ? Exemple ?\n\nAh bah non enfaite. En tout cas si tu crois \u00e0 ce que tu viens de nous pondre te traiter d'autiste me semble l\u00e9gitime."}]}, "Body": "Ce qui me fait marrer avec les pro Le Pen, c'est que vous perdez \u00e0 chaque fois les d\u00e9bats. D\u00e8s le d\u00e9but vous n'avez rien \u00e0 dire donc vous r\u00e9pondez \"de toute fa\u00e7on t'es un autiste\"."}], "oceanlessfreediver": [{"Replies": {}, "Body": "Bien que je sois contre les idees de Le Pen et de son parti, je suis assez d'accord sur le manque de debat. Il y a clairement une  fermeture face aux idees plus a gauche ou plus a droite que le ventre mou ideologique de la 5ieme republique. Je ne pense pas que ca soit un probleme uniquement dirige vers les \"fachos\" supposes, par contre. "}], "CoffeeIsNaturallyHot": [{"Replies": {}, "Body": "Lmao wtf is this"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Ecoute, ben hein, ils ont la haine, nous on regarde et on rigole"}]}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {}, "Body": "[lol](https://media.giphy.com/media/uPbW9DsXRFWsE/giphy.gif)"}, {"Replies": {}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}], "FaithlessMilitant": [{"Replies": {}, "Body": "T'as les nerfs d'avoir perdu hein"}], "leoleo1994": [{"Replies": {"neoprodi": [{"Replies": {"leoleo1994": [{"Replies": {}, "Body": "Au cas ou tu ne trolles pas, ma remarque faisais juste un parall\u00e8le entre cette quote de OP\n> Mais un jour votre autisme va vous retomber sur la gueule\n\net une interview de Fillon dans lequel il r\u00e9p\u00e9tait \"Je ne suis pas autiste vous savez !\", comme si c'\u00e9tait une insulte.\n\nEdit : Oh, je viens de comprendre ce que tu avais compris. Le double sens des phrases, en plus de la loi de Poe, \u00e7a rend les discussions sur ces subs un peu trop compliqu\u00e9es \u00e0 suivre je crois !"}]}, "Body": "Donc d'un c\u00f4t\u00e9 on vous laisse pas parler, de l'autre on est des autistes ? Mais qui va ouvrir le d\u00e9bat alors ? \u00e9_\u00e8"}]}, "Body": "Fais gaffe \u00e0 pas trop partir dans le Fillonisme \u00e0 parler des autistes comme \u00e7a. :)"}]}, "selftext": "Ce qui me fait marrer avec vous gauchises, c'est que vous perdez \u00e0 chaque fois les d\u00e9bats. Au bout d'un moment, vous n'avez plus rien \u00e0 dire, donc vous r\u00e9pondez \"de toute fa\u00e7on t'es un facho raciste\" et vous partez la conscience tranquille, avec l'impression que vous avez vraiment remport\u00e9 le d\u00e9bat!\nVous vous permettez de vous comporter comme \u00e7a parce qu'en France, l'ambiance g\u00e9n\u00e9rale est gauchiste, les m\u00e9dias sont gauchistes, la culture est gauchiste, et pour \u00eatre \"dans la norme\", il faut \u00eatre gauchiste.\nMais un jour votre autisme va vous retomber sur la gueule, car les penseurs libres sont en train de se r\u00e9volter. Et si ce n'est pas ce soir, \u00e7a sera un autre soir!", "suggested_sort": null}