{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Le_Pen/comments/685f0g/il_ny_a_pas_de_culture_fran\u00e7aise_macron/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/joest0pvycuy.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/tvnO6anYjCtFv6WicdwOFmjYe9YPJfXG1IcW15VrM74.jpg", "subreddit_id": "t5_3f86e", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "restricted", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Urban_II_", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Le_Pen", "ups": 167, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 167, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 1272, "width": 1272, "url": "https://i.redditmedia.com/N7UM8TcPhvv5-CWjsCx2-yB-Z5J424bHF0m5PjuK-qk.jpg?s=0ea952074bb11ea3a5d76f9e18de2831"}, "variants": {}, "id": "U1lsjra2LqnW1MexDh1JyQNdIhpAH62iSD1gzon2ssU", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/N7UM8TcPhvv5-CWjsCx2-yB-Z5J424bHF0m5PjuK-qk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1d91840f05b6a83a146f609058274115"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/N7UM8TcPhvv5-CWjsCx2-yB-Z5J424bHF0m5PjuK-qk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=1ec5e3935843836eed9ff228d7cb645b"}, {"height": 320, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/N7UM8TcPhvv5-CWjsCx2-yB-Z5J424bHF0m5PjuK-qk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=26fd4899b51c03838276cfbb48fa5acf"}, {"height": 640, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/N7UM8TcPhvv5-CWjsCx2-yB-Z5J424bHF0m5PjuK-qk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=962a759f7b2da3313d724a2f64fd3750"}, {"height": 960, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/N7UM8TcPhvv5-CWjsCx2-yB-Z5J424bHF0m5PjuK-qk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=6a95283cd9d0acf4baa36d853476f0e5"}, {"height": 1080, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/N7UM8TcPhvv5-CWjsCx2-yB-Z5J424bHF0m5PjuK-qk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=8a24028b88bf8a7e6a8ce179a5a7ccdb"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1493413346.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_685f0g", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Le_Pen", "locked": false, "title": "\"il n'y a pas de culture fran\u00e7aise\" Macron", "banned_by": null, "id": "685f0g", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1493442146.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Le_Pen/comments/685f0g/il_ny_a_pas_de_culture_fran\u00e7aise_macron/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"trenescese": [{"Replies": {"MehNahMehNah": [{"Replies": {}, "Body": "MacDonald's was referred to as 'The American Embassy' when I last visited."}]}, "Body": "Anecdote: when I was in France 10 years ago and asked for a \"cheeseburger\", cashier understood that I wanted fries :("}], "Moonwalker917": [{"Replies": {}, "Body": "Non pas ca! Pas ca! Pas \u00e7a ! Pas ca!"}], "RaylanWest": [{"Replies": {}, "Body": "Ca me fait penser \u00e0 cette vid\u00e9o de la Merkel qui enl\u00e8ve les drapeaux des mains d'un gars pour pas qu'il apparaisse sur une photo. Dans un monde un peu plus normal, un politicien ne survivrait pas \u00e0 des actions ou des d\u00e9clarations comme \u00e7a, contre son propre pays. \"Choisir la France\" ne devrait pas \u00eatre un slogan os\u00e9, \u00e7a devrait \u00eatre une \u00e9vidence pour tout politicien fran\u00e7ais."}], "nevercomedonald": [{"Replies": {"Urban_II_": [{"Replies": {}, "Body": "https://discord.gg/FPbvxvB French nationalist group with meme annoncement, internet operation"}]}, "Body": "Wunderbar!\n\nPush this thing! I want to help, where can I do my duty?"}], "FORIDIAN": [{"Replies": {}, "Body": "Gros con.\n\nIl d\u00e9teste lui-m\u00eame au point qu'il vouloir nie son fond Fran\u00e7ais et a l'arrogance de d\u00e9clare qu'il soit la m\u00eame pour tous les Fran\u00e7ais(es)."}], "mattfr4": [{"Replies": {"DoomAndDrones": [{"Replies": {"mattfr4": [{"Replies": {}, "Body": "Merci."}]}, "Body": "Si votre d\u00e9marche est r\u00e9ellement s\u00e9rieuse et ne se limite pas \u00e0 un \"s\u00e9rieux\" entre crochets, alors je vous invite \u00e0 lire \"De la d\u00e9mocratie en Am\u00e9rique\", au moins le tome 2, d'Alexis de Tocqueville.\n\nhttp://classiques.uqac.ca/classiques/De_tocqueville_alexis/democratie_2/democratie_t2_2.pdf\n\nLa culture fran\u00e7aise, ce sont ses h\u00e9ros. Lisez les."}]}, "Body": "[S\u00e9rieux]\nMais comment vous d\u00e9finiriez ce terme alors?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}