{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Le_Pen/comments/69tieq/la_guerre_sera_longue_mais_nous_vaincrons_le/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Le_Pen/comments/69tieq/la_guerre_sera_longue_mais_nous_vaincrons_le/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_3f86e", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "restricted", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Celtico-hellenoLatin", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Le_Pen", "ups": 58, "edited": false, "domain": "self.Le_Pen", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 53, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 58, "removal_reason": null, "created_utc": 1494188281.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_69tieq", "pinned": false, "author_flair_css_class": "France", "author_flair_text": "France", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Le_Pen", "locked": false, "title": "La guerre sera longue mais nous vaincrons, le plafond de verre est mort ce soir", "banned_by": null, "id": "69tieq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1494217081.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Le_Pen/comments/69tieq/la_guerre_sera_longue_mais_nous_vaincrons_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"c2fe32a91341885e91fc": [{"Replies": {}, "Body": "This is why Macron won."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {"AutoModerator": [{"Replies": {}, "Body": "The above item was removed because your karma was below the minimum thresold\n\n*I am a bot, and this action was performed automatically. Please [contact the moderators of this subreddit](/message/compose/?to=/r/Le_Pen) if you have any questions or concerns.*"}]}, "Body": "[removed]"}], "Solace1": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {}, "Body": "Ca n'existe plus"}], "Chepamec": [{"Replies": {}, "Body": "Il va falloir dire \u00e7a aux journalistes."}]}, "Body": "Ca n'existe pas en Fran\u00e7ais, \"le plafond de verre\" ;)"}], "Kalulosu": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"m4uv415c0n531l": [{"Replies": {"faare": [{"Replies": {"m4uv415c0n531l": [{"Replies": {}, "Body": ">Il va vraiment falloir arr\u00eater avec le \"syst\u00e8me\". Ce que vous appelez \"syst\u00e8me\" en fait c'est juste les autres, ceux qui ne sont pas d'accord avec vous.  \n\nNon. Il y a des tonnes de personnes qui ne sont pas d'accord avec nous et qui n'ont aucun rapport de pr\u00e8s ou de loin avec le syst\u00e8me, c'est \u00e0 dire l'hyperclasse mondialis\u00e9e : les banques internationales, les gros m\u00e9dias de masse, les dirigeants de multinationales, et la classe politique au pouvoir. \n\nC'est \u00e7a le syst\u00e8me. \n\n\n>Il est libre a quiconque d'avoir une vision sur la fa\u00e7on dont un pays devrait \u00eatre gouvern\u00e9, la philosophie qui doit \u00eatre suivie \u00e9conomiquement, socialement, \u00e9cologiquement etc. mais cette rh\u00e9torique \"anti-syst\u00e8me\" est vraiment \u00e0 cot\u00e9 de la plaque. \n\nParce que tu ne l'as pas comprise et d'ailleurs tu le d\u00e9montres bien en faisant une fausse s\u00e9paration entre le FN d'un c\u00f4t\u00e9, cens\u00e9 repr\u00e9senter l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'opposition au syst\u00e8me, et tous ceux qui ne voudraient pas du FN, cens\u00e9s repr\u00e9senter le syst\u00e8me. \n\nC'est vraiment une tr\u00e8s mauvaise analyse de ta part. \n\n>Preuve en est, le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.  \n\nLe r\u00e9sultat de la pr\u00e9sidentielle n'est en rien une preuve. Il est tout \u00e0 fait acceptable de pr\u00e9f\u00e9rer le syst\u00e8me au FN, ne serait-ce que parce que les rupture que repr\u00e9sente le FN implique une prise de risque que tout le monde n'est pas pr\u00eat \u00e0 prendre. \n\n\n\n>La droite et le FN (et je pense que tu partages ce point de vue) appellent Macron b\u00e9b\u00e9 Hollande, son fils spirituel. En m\u00eame temps la gauche le traite de traitre. Il faudrait savoir.  \n\nIl faudrait savoir quoi ? Quelle gauche traite Macron de tra\u00eetre ? Le PS qui le rejoint en masse ? Hollande qui a vot\u00e9 pour lui et le soutient ? \n\nTu te rends compte que la seule chose que tu prouves c'est l'hypocrisie du PS sur Macron vu qu'ils feignent une opposition alors qu'ils le rejoignent, le soutiennent (voir d'ailleurs le discours de Caseneuve) et que lui-m\u00eame assume totalement son h\u00e9ritage. \n \n>On lui reproche d'\u00eatre un arriviste qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, mais on lui reproche d'\u00eatre du \"syst\u00e8me\". Il faudrait savoir.  \n\nIl faudrait savoir quoi ? Il n'y a pas de contradiction : c'est un arriviste pur produit du syst\u00e8me et qui n'avait jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu. \n\n\n>La principale force du FN est aussi sa faiblesse. La d\u00e9magogie (cf. le parking Whirlpool) coupl\u00e9e \u00e0 les mesures extr\u00eames (sorties EU euro OTAN etc.) fonctionne tr\u00e8s bien pour r\u00e9cup\u00e9rer des voix au pr\u00e8s des personnes en difficult\u00e9, mais est effrayante car c'est franchir un point de non retour. \n\n\nOui la rupture est risqu\u00e9e et fait perdre des voix. Elle fonctionne bien avec les gens qui ont finalement peu \u00e0 perdre. Elle fonctionne tr\u00e8s mal avec les vieux qui sont averses au changement et \u00e0 la prise de risque. Surtout cette g\u00e9n\u00e9ration de vieux. \n\n\n>Macron se r\u00e9v\u00e8le pas terrible? Pas grave, dans 5 ans peut \u00eatre que y'aura un meilleur projet.  \n\n>Le Pen se r\u00e9v\u00e8le pas terrible ? Ah bah merde on tourne a l'\u00e9cu, on est plus dans l'UE et on peut pas se relever.   \n\nDe toute fa\u00e7on l\u00e0-dessus l'analyse partag\u00e9e par tous, y compris Macron, c'est que l'euro et l'UE ne peuvent survivre dans les conditions actuelles. Macron pr\u00e9tend pouvoir r\u00e9former l'UE (comme Hollande, comme Sarkozy, comme Chirac et comme Mitterrand), le FN pr\u00e9tend que c'est impossible vu que \u00e7a fait 30 ans qu'on nous r\u00e9p\u00e8te des sornettes et que la situation fran\u00e7aise se d\u00e9grade en termes de finances, de commerce et d'influence. \n\n>Ce que tu dis, le fait que \"les id\u00e9es progressent\" est tr\u00e8s relatif.  \n\nLa notion de progr\u00e8s est relative au temps oui. \n\n>Au final je suis assez d\u00e9\u00e7u que tu semble te frotter les mains en faisant une analyse qui ne regarde que ceux qui la partagent que Macron est \"d\u00e9j\u00e0 en difficult\u00e9\". M\u00eame si il n'est pas ton choix, j'ai du mal a comprendre que quelqu'un qui ne souhaite pas la r\u00e9ussite du pays puisse se dire \"patriote\".  \n\nIl n'y a pas de contradiction. Je souhaite la r\u00e9ussite de ma patrie la France et je consid\u00e8re que l'UE tout comme l'euro vont s'effondrer (en raison de sa structure qui fait diverger les \u00e9conomies par concentration des capitaux et des flux vers les zones productives depuis les zones p\u00e9riph\u00e9riques). Les ph\u00e9nom\u00e8nes de divergences ne sont d'ailleurs remis en cause par absolument aucun \u00e9conomiste, ce sont des lois classiques qui n'ont comme limites que les th\u00e9ories de rendements d\u00e9croissants mais l\u00e0 encore les flux  se dirigeaient vers le tiers monde et jamais vers l'Europe p\u00e9riph\u00e9rique qui est perdue totalement. \n\nOr les technocrates europ\u00e9ens affirment que ce n'est pas un probl\u00e8me car les Europ\u00e9ens n'ont qu'\u00e0 bouger vers les zones de haut rendement, ce qui signifie un abandon progressif de la Gr\u00e8ce, du Portugal et de l'Espagne. Macron du reste avait appuy\u00e9 ce raisonnement lors du rapport Attali o\u00f9 il affirmait en introduction :\n\n*L'Italie, le Portugal et la Gr\u00e8ce ont men\u00e9 des r\u00e9formes courageuses pour contr\u00f4ler leurs d\u00e9penses publiques... L'Espagne a oeuvr\u00e9 pour l'acc\u00e8s de tous \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 du logement, dans une \u00e9conomie de quasi plein-emploi*. \n\nEn voyant la situation \u00e9conomique de ces pays 9 ans plus tard on comprend vite que ce brillant technocrate n'est pas si brillant que \u00e7a... Et on peut s'attendre \u00e0 ce qu'il m\u00e8ne la France l\u00e0 o\u00f9 l'UE  a men\u00e9 ce qu'elle nomme avec m\u00e9pris les PIGS. "}]}, "Body": "Les beaux \u00e9l\u00e9ments de langage.  \n  \nIl va vraiment falloir arr\u00eater avec le \"syst\u00e8me\". Ce que vous appelez \"syst\u00e8me\" en fait c'est juste les autres, ceux qui ne sont pas d'accord avec vous.  \n  \nIl est libre a quiconque d'avoir une vision sur la fa\u00e7on dont un pays devrait \u00eatre gouvern\u00e9, la philosophie qui doit \u00eatre suivie \u00e9conomiquement, socialement, \u00e9cologiquement etc. mais cette rh\u00e9torique \"anti-syst\u00e8me\" est vraiment \u00e0 cot\u00e9 de la plaque. Preuve en est, le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle.  \n  \nLa droite et le FN (et je pense que tu partages ce point de vue) appellent Macron b\u00e9b\u00e9 Hollande, son fils spirituel. En m\u00eame temps la gauche le traite de traitre. Il faudrait savoir.  \n  \nOn lui reproche d'\u00eatre un arriviste qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, mais on lui reproche d'\u00eatre du \"syst\u00e8me\". Il faudrait savoir.  \n  \nLa principale force du FN est aussi sa faiblesse. La d\u00e9magogie (cf. le parking Whirlpool) coupl\u00e9e \u00e0 les mesures extr\u00eames (sorties EU euro OTAN etc.) fonctionne tr\u00e8s bien pour r\u00e9cup\u00e9rer des voix au pr\u00e8s des personnes en difficult\u00e9, mais est effrayante car c'est franchir un point de non retour. \nMacron se r\u00e9v\u00e8le pas terrible? Pas grave, dans 5 ans peut \u00eatre que y'aura un meilleur projet.  \nLe Pen se r\u00e9v\u00e8le pas terrible ? Ah bah merde on tourne a l'\u00e9cu, on est plus dans l'UE et on peut pas se relever.   \n  \nCe que tu dis, le fait que \"les id\u00e9es progressent\" est tr\u00e8s relatif.  \n\nAu final je suis assez d\u00e9\u00e7u que tu semble te frotter les mains en faisant une analyse qui ne regarde que ceux qui la partagent que Macron est \"d\u00e9j\u00e0 en difficult\u00e9\". M\u00eame si il n'est pas ton choix, j'ai du mal a comprendre que quelqu'un qui ne souhaite pas la r\u00e9ussite du pays puisse se dire \"patriote\".  \n\n   \n  \n\n"}], "Argovedden": [{"Replies": {"m4uv415c0n531l": [{"Replies": {"Argovedden": [{"Replies": {"m4uv415c0n531l": [{"Replies": {"Argovedden": [{"Replies": {"m4uv415c0n531l": [{"Replies": {}, "Body": "La sortie de l'UE n'\u00e9tait pas dans le programme de 2012 (l'humain d'abord) tu dis de la merde. Je le sais d'autant plus qu'\u00e0 l'\u00e9poque moi j'y \u00e9tais au parti de gauche donc \u00e0 un moment faut se renseigner. \n\nLes faits c'est que jusqu'en 2016 M\u00e9lenchon \u00e9tait contre la sortie de l'UE et s'est pris racl\u00e9e \u00e9lectorale sur racl\u00e9e \u00e9lectorale. Ces racl\u00e9es l'ont conduit \u00e0 changer de position."}]}, "Body": "Ah ouais ? Comment tu expliques que la sortie de l'europe \u00e9tait deja dans le programme de 2012 de M\u00e9lenchon ?\n\nSurtout que les raisons de sortie de l'UE sont compl\u00e8tement diff\u00e9rentes et ne sont pas \u00e0 destination des m\u00eame \u00e9lecteurs. Cette affirmation est aussi ridicule que de dire qu'ils ont tout le deux pomp\u00e9 la sortie de l'UE sur l'UPR"}]}, "Body": "La sortie de l'UE \u00e9tait taboue \u00e0 gauche. Elle ne l'est plus \u00e0 cause du FN alors que M\u00e9lenchon et le PCF refusaient totalement de l'envisager. C'est \u00e0 cause des 25% du FN aux europ\u00e9ennes (contre 6% pour le fdg) qu'ils ont \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s de changer de strat\u00e9gie alors que jusque l\u00e0 ils n'en voulaient pas."}]}, "Body": "Simplement, non. Les probl\u00e8mes de l'UE ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 par l'extr\u00eame-gauche depuis beaucoup de temps. La sortie de l'UE propos\u00e9 par M\u00e9lenchon n'a rien \u00e0 voir avec le FN et les raisons de la sortie de l'EU sont bien diff\u00e9rentes."}]}, "Body": "Pas gr\u00e2ce au FN, mais gr\u00e2ce \u00e0 ses \u00e9lecteurs. Le logiciel de la gauche collectiviste (par opposition \u00e0 la gauche individualiste) a compl\u00e8tement chang\u00e9. La sortie de l'UE n'est plus taboue. Le peuple et la souverainet\u00e9 ne sont plus des gros mots. On parle a minima de 500 000 \u00e9lecteurs qui ont \u00e9t\u00e9 convaincus par le retour des notions fondamentales de rapport de force et de bien commun qui avaient \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9es sur l'autel du multiculturalisme et du \"compromis historique\" de l'UE. "}]}, "Body": "> notamment \u00e7a a forc\u00e9 M\u00e9lenchon \u00e0 parler de l'immigration et de l'UE\n\nM\u00e9lenchon a parl\u00e9 de l'UE gr\u00e2ce au FN ? Mdr, vous vous arr\u00eatez devant rien"}]}, "Body": "Macron \u00e9tait le candidat du syst\u00e8me, c'est le candidat de l'oligarchie et des m\u00e9dias. Dire que personne n'en voulait ou presque c'est pas cr\u00e9dible.\n\nSurtout, ce qu'il faut retenir, c'est que le FN progresse en nombre de voix, que nos id\u00e9es progressent \u00e9galement (notamment \u00e7a a forc\u00e9 M\u00e9lenchon \u00e0 parler de l'immigration et de l'UE) que les partis traditionnels sont d\u00e9cim\u00e9s, qu'il y a eu un tr\u00e8s fort report  de voix venant de la droite, et que Macron est d\u00e9j\u00e0 en difficult\u00e9 avant m\u00eame d'avoir commenc\u00e9.\n\nL'avenir est radieux, s'il ne l'est pas forc\u00e9ment pour le FN, il l'est pour la droite patriote."}], "Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {}, "Body": "Sans Front R\u00e9publicain mais avec un candidat qui a \u00e9t\u00e9 pistonn\u00e9 de bouts en bouts"}]}, "Body": "Donc sans front r\u00e9publicain et face a un candidat que presque personne ne veut, elle fait moins de 34%.\n\nJe cherche pas l'agressivit\u00e9, mais c'est honn\u00eatement une d\u00e9faite. L'opposant aurait \u00e9t\u00e9 un tant soit peu appr\u00e9ci\u00e9, on aurait eu une r\u00e9\u00e9dition de 2002, je pense."}], "ThibiiX": [{"Replies": {}, "Body": "\"Patriotes\""}], "Kalulosu": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {"Kalulosu": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {"Argovedden": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {"Argovedden": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {}, "Body": "L'interdiction dont je parlais c'\u00e9tait celle que le Fn instaurerait une fois au pouvoir selon vous.\n\nM\u00e9diapart n'a pas ma pastille verte personnelle donc je n'en ai rien a foutre des affaire et autre scandales qui arrive tous les 4 du mois\n\nEt bien sur le fond non il n'y a pas de diff\u00e9rence, c'est juste le d\u00e9cor et la priorit\u00e9 des sujets accord\u00e9s qui changent. Ils ont tous le m\u00eame message id\u00e9ologique et parfois ils donnent un ou deux gages pour calmer les foules"}]}, "Body": "Interdiction ? Elle n'est absolument pas fantaisiste. Si tu fais partie de X m\u00e9dias, tu seras jet\u00e9 d'un meeting. C'est av\u00e9r\u00e9.\n\n> ils ne veulent pas qu'on leurs crachent dessus a longueur de temps\n\nAh, je comprends tout \u00e0 fait qu'ils ne veulent pas de m\u00e9diapart apr\u00e8s que ceux-ci aient enqu\u00eat\u00e9 sur un certains nombre de points qu'ils souhaitaient garder cach\u00e9. Ca ne change rien au s\u00e9rieux de ces enqu\u00eates, ou de ces m\u00e9dias.\n\nPlus tard, \u00e7a t'int\u00e9resse d'avoir des journaux d'\u00e9tat ? Qui choisissent leurs m\u00e9dias, selon qu'ils soient assez \"sympa\" avec toi ?\n\n> \"les journaux partagent une m\u00eame ligne \u00e9ditoriale\"\n\nTu vas me dire que tu vois aucune diff\u00e9rence entre Humanit\u00e9, Lib\u00e9ration & Figaro ? Aucune diff\u00e9rence entre Le Canard Encha\u00een\u00e9, Le Monde et La Croix ? Je pense que tu n'en lis pas beaucoup de journaux si tu penses qu'ils ont la m\u00eame ligne \u00e9ditoriale ..."}]}, "Body": "Cette hypoth\u00e9tique interdiction des journalistes n'est que fantaisiste, ils ne veulent pas qu'on leurs crachent dessus a longueur de temps et je les comprend c'est pour cela qu'ils leurs refusent l'acc\u00e8s et je comprendrait que Macreux fassent de m\u00eame si TVLibert\u00e9s voulait faire de m\u00eame. Que les journaux aient des lignes \u00e9ditoriales diff\u00e9rente c'est normal et c'est sain cependant dans notre milieux journalistique les journaux partagent une m\u00eame ligne \u00e9ditoriale et il n'y a pas de place pour un point de vue diff\u00e9rent d\u2019o\u00f9 l\u2019apparition de m\u00e9dias alternatifs  "}]}, "Body": "Soyons honn\u00eate, que les attaques des journalistes soient v\u00e9rifi\u00e9es ou pas, ils les interdiront. Pour \u00eatre invit\u00e9 au FN, il faut \u00eatre complaisant ! D'ailleurs, que des journaux aient des lignes \u00e9ditoriales politis\u00e9es, n'est en aucun cas un probl\u00e8me"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {"Argovedden": [{"Replies": {"m4uv415c0n531l": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.mediapart.fr/journal/france/261114/le-fn-attend-40-millions-deuros-de-russie?onglet=full\n\nAu passage c'est bien mediapart qui a mis le FN sur liste noire. Le FN se contente de renvoyer l'ascenseur :\n\nhttps://blogs.mediapart.fr/francois-bonnet/blog/240112/mediapart-2012-oui-marine-le-pen-n-est-pas-invitee\n\n"}]}, "Body": "J'aimerai bien que tu me trouves une seul article de Mediapart (qui est blacklist\u00e9 par le FN), qui est mensonger. Un seul."}]}, "Body": "Merci maitresse de corriger mes fautes d'orthographes <3\n\nLes journalistes ne font pas leurs travail de contre pouvoirs, ils sont devenus les gardiens d'une oligarchie mondialiste quia fait ces privil\u00e8ge sur le dos du peuple. Le but principal de Fdesouche c'est de relayer des articles alors a moins que les journaux qui \u00e9crivent ces articles sont peu fiables je ne vois pas ce que tu veut dire par contre v\u00e9rit\u00e9 et inexactitudes. De plus quand on voit le m\u00e9pris gras des journalistes envers le peuple il ne faut pas s'\u00e9tonner que de nouvelles sources d'informations apparaissent, va faire un tour a Science-Po et demande aux \u00e9tudiants et professeurs si ils vont sur Fdesouche, tu remarqueras que pour une si sainte et immacul\u00e9 institutions les membres de Sciences-Po se renseignent sur Fdesouche.\n\nJ'aimerais bien savoir ce que c'est pour toi d'\u00eatre un patriote et ce qu'est la France. Ensuite si tu pense que Le Pen est l'\u00e9quivalent criminel de Picsou je t'invite a creuser du cot\u00e9 des \"partis de gouvernement\". Et tu \"t'imagine\" Le Pen comme Poutine mais bon entre ton imagination (que je suppose remplis de combats dantesques contre les b\u00e9h\u00e9moths issus de la b\u00eate immonde et autres l\u00e9viathan rejetons d'Hitler) et la r\u00e9alit\u00e9 il y a une diff\u00e9rence.\n\nPour ce qui est de la derni\u00e8re partie je ne peut que t'inviter a te mettre dans la peau de l'un d'entre nous et tu verras que la phrase de Jean Jaur\u00e8s sur la patrie \u00e9tant le seul bien qui reste aux plus faibles prend tous son sens"}]}, "Body": "[deleted]"}], "Kalulosu": [{"Replies": {"Celtico-hellenoLatin": [{"Replies": {}, "Body": "Non, quand ils sont invit\u00e9s c'est toujours pour \u00eatre moins bien traiter que les autres partis politiques, ce faire inviter pour ce faire lyncher n'est pas positif a moins d'\u00eatre masochiste"}]}, "Body": "J'avais rat\u00e9 cette r\u00e9ponse mais wow. \"passe leur temps a les invit\u00e9 pour mieux leur cracher a la gueule\" ? Putain Philippot a quasiment un plein temps \u00e0 la matinale de BFM et franchement si tu crois qu'il s'est fait cracher \u00e0 la gueule c'est que t'as vraiment un probl\u00e8me avec l'id\u00e9e que des gens peuvent penser diff\u00e9remment de toi. Ce qui correspond bien \u00e0 ce que je d\u00e9crivais, cette incapacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer la contradiction \u00e7a me g\u00eane profond\u00e9ment."}]}, "Body": "Donc interdire des journalistes qui passent leurs temps a bris\u00e9 leurs devoirs d'impartialit\u00e9 et passe leur temps a les invit\u00e9 pour mieux leur cracher a la gueule c'est anti-d\u00e9mocratique ? Que la caste des privil\u00e9gi\u00e9 des m\u00e9dias r\u00e9tablissent la pluralit\u00e9 des opinions politiques et la on pourra parler de d\u00e9mocratie"}], "RithyH": [{"Replies": {}, "Body": "Absence de remise en question... comme tuer politiquement son p\u00e8re ?!"}]}, "Body": "Parce que les m\u00e9thodes du FN, qui sont aussi les siennes, sont anti-d\u00e9mocratiques. Ils veulent interdire \u00e0 des journalistes qui leur d\u00e9plaisent de les suivre, et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale donnent tous les signaux d'un groupe de personnes qui veulent le pouvoir pour le pouvoir, ce qui pour moi est le signe le plus alarmant qu'on puisse recevoir de politiques.\n\nAttention, je dis pas qu'ils n'ont pas d'ambition pour la France tsoin tsoin ou que Macron ne veut pas le pouvoir pour le pouvoir d'une fa\u00e7on non plus. Mais quand je lis les positions du FN c'est du client\u00e9lisme \u00e0 3000 bornes \u00e0 l'heure. \u00c7a plus leur absence de remise en question, ouais \u00e7a me d\u00e9range."}]}, "Body": "Pourquoi ?"}]}, "Body": "Je suis patriote mais Le Pen peut courir pour mon vote. Perdu !"}]}, "Body": "Le front r\u00e9publicain n'est plus, le grand parti central est centr\u00e9, il n'y a plus qu'a faire place a une alliance des patriotes"}]}, "Body": "Le plafond de verre de quoi ? Je pense que Royal avait fait un meilleur score en 2007..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}