{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/59h6v8/besoin_de_parler/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "59h6v8", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1477484302.0, "score": 14, "title": "Besoin de parler", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 14, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"Perditaa": [{"Body": "Un dipl\u00f4me, c'est une \u00e9tape, et c'est normal de \"faire le point\" apr\u00e8s une \u00e9tape. Tu as fini tes \u00e9tudes, et tu t'aper\u00e7ois que ce domaine ne te convient pas finalement ? Alors il y a peut-\u00eatre moyen de reprendre des \u00e9tudes dans un domaine qui te convienne davantage ? Sinon il va falloir trouver du boulot, et c'est l\u00e0 qu'il va falloir essayer de t'orienter vers quelque chose qui te corresponde du mieux possible : peut-\u00eatre une petite boite, peut-\u00eatre une technologie d'avenir o\u00f9 tu pourrais te sentir utile, quelque chose qui \u0153uvre pour le bien-\u00eatre du monde...?", "Replies": {}}], "Schlagv": [{"Body": "Regarde tes messages priv\u00e9s !", "Replies": {}}], "Tenth_10": [{"Body": "Vous ressemblez beaucoup, dans votre description, au fr\u00e8re de ma femme. Extr\u00eamement brillant, a fait Normale Sup pour le fun, ou presque.\nEt comme vous, il n'\u00e9tait fondamentalement pas heureux. Sa fin fut dramatique. Je vous \u00e9pargne les d\u00e9tails.\n\nVous cherchez le probl\u00e8me, la tare chez vous.... Mais avez-vous cherch\u00e9 dans l'autre sens ? Dans le sens des personnes tr\u00e8s intelligentes et qui, sans stimuli pour aller de l'avant, s'ennuient profond\u00e9ment dans un monde sans saveur ? \n\nQue pouvez-vous faire pour changer ce monde qui vous ennuie ? Quoi inventer ou entreprendre pour \u00e7a ?\n\nQuand aux acouph\u00e8nes, oui il n'y a rien \u00e0 faire, si ce n'est \u00eatre trop occup\u00e9 pour y pr\u00eater attention.\n\nBon courage en attendant...", "Replies": {"compte_a_jeter123456": [{"Body": "Je ne suis pas un cas isol\u00e9. J'ai tendance \u00e0 me rapprocher des personnes comme moi. Je pense qu'il y a des sch\u00e9mas qui se r\u00e9p\u00e8tent. J'ai eu des camarades et amis comme le fr\u00e8re de votre femme (d\u00e9motivations, d\u00e9pressions, solitude, insomnies, interruptions de scolarit\u00e9, suicide...).\n\nJe ne cherche pas moins la tare en moi qu'au dehors mais vous avez raison en cela que je ne trouve pas de rep\u00e8res.", "Replies": {}}]}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/59h6v8/besoin_de_parler/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour <a href=\"/r/besoindeparler\">/r/besoindeparler</a></p>\n\n<p>J&#39;aurais bien aim\u00e9 rester anonyme, mais malheureusement ma situation est assez sp\u00e9cifique pour que je sois identifi\u00e9 par mes proches qui liraient ce sub. \u00c0 ma connaissance ce ne sont pas des utilisateurs assidus de Reddit, donc je prend le risque. De toute fa\u00e7on, j&#39;ai besoin de parler, je me sens mal et \u00e7a empire car j&#39;int\u00e9riorise tout. En effet je ne parle pas beaucoup \u00e0 mes amis, et si je le fais, ce n&#39;est que craintivement car j&#39;ai l&#39;impression qu&#39;ils ne reconnaissent pas mes difficult\u00e9s ou les jugent n\u00e9gativement. Je n&#39;ose pas non plus me tourner vers ma famille qui ne comprendrait pas bien non plus et qui, je pense, s\u2019en passe bien.</p>\n\n<p>Je m&#39;interroge sur une possible d\u00e9pression chronique, car aussi loin que je me souvienne, ces \u00e9pisodes d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 et de n\u00e9gativit\u00e9 permanentes sont r\u00e9guliers depuis mon adolescence (j\u2019ai bient\u00f4t 26 ans). J\u2019ai aussi pas mal de tics anxieux et je ne prend gu\u00e8re de plaisir nul part, sinon dans des activit\u00e9s solitaires, abrutissantes, de repli (jeux vid\u00e9os\u2026). Pourtant, j\u2019en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 des m\u00e9decins qui ne m\u2019ont jamais invit\u00e9s \u00e0 poser un diagnostic avec un sp\u00e9cialiste. J\u2019ai vu des psychologues du BAPU au d\u00e9but de mes \u00e9tudes, o\u00f9 je me suis senti tr\u00e8s mal re\u00e7u, et l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re j\u2019ai vu un psychologue cognitivo-comportemental qui m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 tenir dans mes \u00e9tudes. Mais j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la fin des cours, car \u00e7a me co\u00fbtait trop cher et ne me laissait l\u2019impression de ne traiter que des probl\u00e8mes de court terme. R\u00e9cemment je commence les d\u00e9marches pour avoir l\u2019avis d\u2019un psychiatre que j&#39;ai cette fois explicitement demand\u00e9 au m\u00e9decin. Malheureusement je vais attendre au moins un mois pour un rendez-vous correctement rembours\u00e9.</p>\n\n<p>En attendant, j\u2019ai besoin de parler. En apparence, tout va bien. J\u2019ai suivi la \u201cvoie royale\u201d. Je suis dipl\u00f4m\u00e9, depuis moins d\u2019un mois, d\u2019une grande \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur du haut du panier, avec une sp\u00e9cialisation dans des disciplines en vogue (apprentissage statistique, data science, etc.). J\u2019y suis rentr\u00e9 via une classe pr\u00e9paratoire parisienne. Mais au fond de moi, je sens que tout va de travers. Au cours de mes \u00e9tudes j\u2019ai senti un glissement de l\u2019\u00eatre vers le para\u00eetre. Je me sens aujourd\u2019hui d\u00e9voy\u00e9, passif et peu int\u00e9ress\u00e9 par mon domaine, pas qualifi\u00e9 pour des responsabilit\u00e9s et pas apte \u00e0 vendre mes comp\u00e9tences aux salaires du march\u00e9. L\u2019industrie m\u2019int\u00e9resse peu, un salaire \u00e9lev\u00e9 non plus, je me reconnais peu dans mes pairs. En fait, je suis prompt \u00e0 voir dans mon environnement la m\u00e9diocrit\u00e9 et le compromis fallacieux. Enfin, je suis d\u00e9prim\u00e9 par la marche g\u00e9n\u00e9rale du monde vers plus de chaos et d\u2019in\u00e9galit\u00e9s. Je ne vois pas de porte de sortie</p>\n\n<p>Mon quotidien est aussi abruti par un probl\u00e8me d\u2019acouph\u00e8nes permanents, dont j\u2019estime mal la cons\u00e9quence sur mon \u00e9tat nerveux. Je suis suivi par un ORL sp\u00e9cialis\u00e9 mais c\u2019est une maladie qui ne se traite pas, on apprend seulement \u00e0 vivre avec (ou pas). Enfin, je traine dans une relation amoureuse qui touche \u00e0 sa fin car l\u2019autre moiti\u00e9, faute d\u2019obtenir un visa, rentre au pays, et cette relation ne f\u00fbt jamais id\u00e9ale pour commencer.</p>\n\n<p>Que faire ?\nMerci.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/59h6v8/besoin_de_parler/", "_replaced_more": false, "selftext": "Bonjour /r/besoindeparler\n\nJ'aurais bien aim\u00e9 rester anonyme, mais malheureusement ma situation est assez sp\u00e9cifique pour que je sois identifi\u00e9 par mes proches qui liraient ce sub. \u00c0 ma connaissance ce ne sont pas des utilisateurs assidus de Reddit, donc je prend le risque. De toute fa\u00e7on, j'ai besoin de parler, je me sens mal et \u00e7a empire car j'int\u00e9riorise tout. En effet je ne parle pas beaucoup \u00e0 mes amis, et si je le fais, ce n'est que craintivement car j'ai l'impression qu'ils ne reconnaissent pas mes difficult\u00e9s ou les jugent n\u00e9gativement. Je n'ose pas non plus me tourner vers ma famille qui ne comprendrait pas bien non plus et qui, je pense, s\u2019en passe bien.\n\nJe m'interroge sur une possible d\u00e9pression chronique, car aussi loin que je me souvienne, ces \u00e9pisodes d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 et de n\u00e9gativit\u00e9 permanentes sont r\u00e9guliers depuis mon adolescence (j\u2019ai bient\u00f4t 26 ans). J\u2019ai aussi pas mal de tics anxieux et je ne prend gu\u00e8re de plaisir nul part, sinon dans des activit\u00e9s solitaires, abrutissantes, de repli (jeux vid\u00e9os\u2026). Pourtant, j\u2019en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 \u00e0 des m\u00e9decins qui ne m\u2019ont jamais invit\u00e9s \u00e0 poser un diagnostic avec un sp\u00e9cialiste. J\u2019ai vu des psychologues du BAPU au d\u00e9but de mes \u00e9tudes, o\u00f9 je me suis senti tr\u00e8s mal re\u00e7u, et l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re j\u2019ai vu un psychologue cognitivo-comportemental qui m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 tenir dans mes \u00e9tudes. Mais j\u2019ai arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la fin des cours, car \u00e7a me co\u00fbtait trop cher et ne me laissait l\u2019impression de ne traiter que des probl\u00e8mes de court terme. R\u00e9cemment je commence les d\u00e9marches pour avoir l\u2019avis d\u2019un psychiatre que j'ai cette fois explicitement demand\u00e9 au m\u00e9decin. Malheureusement je vais attendre au moins un mois pour un rendez-vous correctement rembours\u00e9.\n\nEn attendant, j\u2019ai besoin de parler. En apparence, tout va bien. J\u2019ai suivi la \u201cvoie royale\u201d. Je suis dipl\u00f4m\u00e9, depuis moins d\u2019un mois, d\u2019une grande \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieur du haut du panier, avec une sp\u00e9cialisation dans des disciplines en vogue (apprentissage statistique, data science, etc.). J\u2019y suis rentr\u00e9 via une classe pr\u00e9paratoire parisienne. Mais au fond de moi, je sens que tout va de travers. Au cours de mes \u00e9tudes j\u2019ai senti un glissement de l\u2019\u00eatre vers le para\u00eetre. Je me sens aujourd\u2019hui d\u00e9voy\u00e9, passif et peu int\u00e9ress\u00e9 par mon domaine, pas qualifi\u00e9 pour des responsabilit\u00e9s et pas apte \u00e0 vendre mes comp\u00e9tences aux salaires du march\u00e9. L\u2019industrie m\u2019int\u00e9resse peu, un salaire \u00e9lev\u00e9 non plus, je me reconnais peu dans mes pairs. En fait, je suis prompt \u00e0 voir dans mon environnement la m\u00e9diocrit\u00e9 et le compromis fallacieux. Enfin, je suis d\u00e9prim\u00e9 par la marche g\u00e9n\u00e9rale du monde vers plus de chaos et d\u2019in\u00e9galit\u00e9s. Je ne vois pas de porte de sortie\n\nMon quotidien est aussi abruti par un probl\u00e8me d\u2019acouph\u00e8nes permanents, dont j\u2019estime mal la cons\u00e9quence sur mon \u00e9tat nerveux. Je suis suivi par un ORL sp\u00e9cialis\u00e9 mais c\u2019est une maladie qui ne se traite pas, on apprend seulement \u00e0 vivre avec (ou pas). Enfin, je traine dans une relation amoureuse qui touche \u00e0 sa fin car l\u2019autre moiti\u00e9, faute d\u2019obtenir un visa, rentre au pays, et cette relation ne f\u00fbt jamais id\u00e9ale pour commencer.\n\nQue faire ?\nMerci.", "created": 1477513102.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_59h6v8", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "compte_a_jeter123456", "num_comments": 4, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": true, "quarantine": false}