{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6qke5n/ca_s\u00e9claire_un_peu/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "6qke5n", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1501453924.0, "score": 20, "title": "Ca s'\u00e9claire un peu", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 20, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"nyrnaeh": [{"Body": "Super, ce sont de bonnes nouvelles !\n\nJe me dis souvent que la roue tourne. Pour tous les trucs pas bien qui nous arrivent, il y en aura sans doute du positif \u00e0 un moment. Il semblerait que pour toi, ce moment soit venu. Profite ! Et en parlant de capitale sympa, si tu n'as pas visit\u00e9 Berlin, je te conseille de le faire, surtout en juillet/ao\u00fbt o\u00f9 l'ambiance est relax.", "Replies": {}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6qke5n/ca_s\u00e9claire_un_peu/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonsoir, bonsoir !</p>\n\n<p>Je sais pas si c&#39;est vraiment dans le ton du sous-reddit, mais je pensais que c&#39;\u00e9tait pas mal de faire un petit point sur ma situation depuis la derni\u00e8re fois que j&#39;\u00e9tais pass\u00e9 vider mon sac ici. Pour rappel, c&#39;\u00e9tait y a six/sept mois, et c&#39;\u00e9tait l\u00e0 : </p>\n\n<p><a href=\"https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5h4fh8/pens%C3%A9es_nocturnes/\">https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5h4fh8/pens%C3%A9es_nocturnes/</a></p>\n\n<p>Donc, sept mois plus tard on en est o\u00f9 ? Professionnellement, c&#39;est un carnage absolu. J&#39;ai fais que me bouffer des portes, \u00e0 multiplier les CVs pour d\u00e9crocher des entretiens qui n&#39;ont pas aboutis; et actuellement, j&#39;essaye d&#39;entrer en formation dans un cadre qui franchement, me plait pas plus que \u00e7a (secr\u00e9taire commercial) mais o\u00f9 je sais qu&#39;il y aura un peu de boulot. L&#39;AFPA qui s\u2019occupe de \u00e7a sont des d\u00e9biles profonds, comme Pole Emploi, \u00e7a change pas grand chose de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0.</p>\n\n<p>Personnellement par contre, j&#39;ai fait un peu de chemin. J&#39;\u00e9tais jamais sorti de France, je me suis fais trois voyages \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en solo, o\u00f9 je logeais chez des jeunes vraiment cools, et o\u00f9 j&#39;ai pu un peu visiter d&#39;autres capitales. Madrid est une ville super et je conseille vraiment si vous avez l&#39;occasion d&#39;y faire un tour.</p>\n\n<p>C&#39;est aussi directement ou indirectement li\u00e9 \u00e0 la meilleure chose qui m&#39;arrive en ce moment : je suis en couple. </p>\n\n<p>Une fille que je connaissais d&#39;internet depuis quelques ann\u00e9es, avec laquelle je me suis beaucoup rapproch\u00e9 cette ann\u00e9e, et finalement, brusquant les choses sous l&#39;emprise de produits (attention \u00e0 ce que vous consommez en Hollande !) on a fini par se balancer nos sentiments r\u00e9ciproques, on s&#39;est vus IRL et voil\u00e0, on est ensemble. </p>\n\n<p>Elle m\u00eame a eu pas mal de soucis dans le pass\u00e9, donc je pense qu&#39;on se comprend sur pas mal de trucs. </p>\n\n<p>Je me sens donc dans une certaine phase de stabilit\u00e9, par rapport \u00e0 avant o\u00f9 je me sentais couler. J&#39;esp\u00e8re que cette phase va continuer, et qu&#39;apr\u00e8s avoir mis la t\u00eate hors de l&#39;eau, le reste du corps va suivre.</p>\n\n<p>Tout \u00e7a pour dire, et je sais combien \u00e7a semble illusoire et un peu na\u00eff, mais l\u00e2chez rien les gars (et les filles !). Ca peut tourner. Je pense m\u00eame aller jusqu&#39;\u00e0 dire que l&#39;orage tournera forc\u00e9ment \u00e0 un moment, pour laisser place au beau temps. </p>\n\n<p>Tenez bon. Le soleil arrivera.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6qke5n/ca_s\u00e9claire_un_peu/", "_replaced_more": false, "selftext": "Bonsoir, bonsoir !\n\nJe sais pas si c'est vraiment dans le ton du sous-reddit, mais je pensais que c'\u00e9tait pas mal de faire un petit point sur ma situation depuis la derni\u00e8re fois que j'\u00e9tais pass\u00e9 vider mon sac ici. Pour rappel, c'\u00e9tait y a six/sept mois, et c'\u00e9tait l\u00e0 : \n\nhttps://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5h4fh8/pens%C3%A9es_nocturnes/\n\nDonc, sept mois plus tard on en est o\u00f9 ? Professionnellement, c'est un carnage absolu. J'ai fais que me bouffer des portes, \u00e0 multiplier les CVs pour d\u00e9crocher des entretiens qui n'ont pas aboutis; et actuellement, j'essaye d'entrer en formation dans un cadre qui franchement, me plait pas plus que \u00e7a (secr\u00e9taire commercial) mais o\u00f9 je sais qu'il y aura un peu de boulot. L'AFPA qui s\u2019occupe de \u00e7a sont des d\u00e9biles profonds, comme Pole Emploi, \u00e7a change pas grand chose de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0.\n\nPersonnellement par contre, j'ai fait un peu de chemin. J'\u00e9tais jamais sorti de France, je me suis fais trois voyages \u00e0 l\u2019\u00e9tranger en solo, o\u00f9 je logeais chez des jeunes vraiment cools, et o\u00f9 j'ai pu un peu visiter d'autres capitales. Madrid est une ville super et je conseille vraiment si vous avez l'occasion d'y faire un tour.\n\nC'est aussi directement ou indirectement li\u00e9 \u00e0 la meilleure chose qui m'arrive en ce moment : je suis en couple. \n\nUne fille que je connaissais d'internet depuis quelques ann\u00e9es, avec laquelle je me suis beaucoup rapproch\u00e9 cette ann\u00e9e, et finalement, brusquant les choses sous l'emprise de produits (attention \u00e0 ce que vous consommez en Hollande !) on a fini par se balancer nos sentiments r\u00e9ciproques, on s'est vus IRL et voil\u00e0, on est ensemble. \n\nElle m\u00eame a eu pas mal de soucis dans le pass\u00e9, donc je pense qu'on se comprend sur pas mal de trucs. \n\nJe me sens donc dans une certaine phase de stabilit\u00e9, par rapport \u00e0 avant o\u00f9 je me sentais couler. J'esp\u00e8re que cette phase va continuer, et qu'apr\u00e8s avoir mis la t\u00eate hors de l'eau, le reste du corps va suivre.\n\nTout \u00e7a pour dire, et je sais combien \u00e7a semble illusoire et un peu na\u00eff, mais l\u00e2chez rien les gars (et les filles !). Ca peut tourner. Je pense m\u00eame aller jusqu'\u00e0 dire que l'orage tournera forc\u00e9ment \u00e0 un moment, pour laisser place au beau temps. \n\nTenez bon. Le soleil arrivera.", "created": 1501482724.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_6qke5n", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "Code_44", "num_comments": 1, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": false, "quarantine": false}