{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6r4426/crise_existentielle/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "6r4426", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1501680067.0, "score": 5, "title": "Crise existentielle", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 5, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"RaphaelDeValentin": [{"Body": "J'ai eu une p\u00e9riode de r\u00e9flexion profonde sur ma vie et sur l'existence lors de mon adolescence, tout comme ce que tu vis actuellement. Il m'est m\u00eame arriv\u00e9 un jour, sous la douche, de faire une crise de panique apr\u00e8s avoir trop r\u00e9fl\u00e9chi sur la mort et pris conscience que j'allais un jour mourir comme tout le monde.\n\nPuis, peu \u00e0 peu, j'ai accept\u00e9 toutes ces id\u00e9es et ces souvenirs qui me hantait. Principalement gr\u00e2ce \u00e0 la m\u00e9ditation car elle m'a appris \u00e0 l\u00e2cher prise d\u00e8s que mon esprit est agac\u00e9.\n\nJ'ai aussi pris conscience que ce n'est pas la peur de mourir qui me hante mais celle de me retrouver, \u00e0 la porte de la mort, sur un lit d'h\u00f4pital, avec le regret de ne pas avoir v\u00e9cu ma vie et voyager, d\u00e9couvrir, aimer, poser une marque dans ce monde.\n\nJ'ai aussi pris conscience de ma maladie de vouloir tout recommencer \u00e0 z\u00e9ro \u00e0 chaque fois que je rate quelque chose au lieu d'avancer et depuis, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne jamais effacer toutes les choses que je fais. Ce qui m'oblige \u00e0 bien r\u00e9fl\u00e9chir avant de faire quelque chose (ce post en fait partie)\n\nAlors voil\u00e0. Le meilleur conseil que je pourrais te donner est de forcer ton esprit \u00e0 l\u00e2cher prise. \u00c0 vivre les choses que tu souhaites r\u00e9aliser malgr\u00e9 la peur ou le regard des autres, et \u00e0 ne pas avoir honte de tes choix et de ce que tu as v\u00e9cu et au contraire en tirer des le\u00e7ons une bonne fois pour toute, de les \u00e9crire, et de tourner la page dessus.", "Replies": {}}], "ScalSaver": [{"Body": "L'existential dread, c'est quelque chose que je connais bien. \u00c7a fait 15 ans que j'essaie de g\u00e9rer.\n\nL\u00e0 je suis en train de d\u00e9velopper un concept d'essence spirituelle.\n\nJ'me suis rendu compte en regardant Samurai Jack que ce que j'en aimait, c'est des trait de tout les cartoons de Cartoon Network de l'\u00e9poque : les super nanas, le laboratoire de Dexter. Toussa toussa.\n\n\u00c7a tient un peu au format mais surtout \u00e0 une sorte d'esprit partag\u00e9e.\n\nEt que c'\u00e9tait pareil pour les gens. Mais j'en chie pour voir comment extraire et d\u00e9coder tout \u00e7a.\n\nC'est prometteur.", "Replies": {}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6r4426/crise_existentielle/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Je crois que je suis en train de faire une petite crise existentielle. Quand je ne fais rien, que mon esprit est &quot;au repos&quot; j&#39;arr\u00eate pas de me poser des questions sur le sens de la vie et l&#39;utilit\u00e9 de ce que je fais, sur les choix que j&#39;ai effectu\u00e9s et ce qui aurait pu se passer autrement, etc. C&#39;est particuli\u00e8rement le cas au moment d&#39;aller me coucher et \u00e7a m&#39;emp\u00eache d&#39;ailleurs de m&#39;endormir rapidement assez souvent ; \u00e7a m&#39;arrive aussi en g\u00e9n\u00e9ral le matin au r\u00e9veil. Pendant la journ\u00e9e j&#39;ai pas trop de mal \u00e0 penser \u00e0 autre chose en m&#39;occupant (musique, jeux vid\u00e9os, sorties...)</p>\n\n<p>Je pense pas \u00eatre en train de faire une d\u00e9pression, m\u00eame si ma vie est pas toute rose : j&#39;ai pas de mal \u00e0 sortir, \u00e0 voir des amis ou \u00e0 faire des choses. Mais je pense que c&#39;est provoqu\u00e9 par de gros changements qui sont en cours dans ma vie et je sais pas trop quoi y faire. </p>\n\n<p>En fait, je trouve \u00e7a un peu rageant parce que je sais que c&#39;est le genre de question auxquelles on peut pas trouver de r\u00e9ponses d\u00e9finitives et que du coup, c&#39;est pas rationnel d&#39;obs\u00e9der comme \u00e7a l\u00e0-dessus. Mais en m\u00eame temps je peux rien y faire, mes pens\u00e9es reviennent l\u00e0-dessus toutes seules et \u00e7a me bousille un peu le moral de chercher des r\u00e9ponses qui me satisfont pas. </p>\n\n<p>J&#39;ai d\u00e9j\u00e0 l&#39;impression que \u00e7a m&#39;a fait du bien d&#39;identifier et de d\u00e9crire mon probl\u00e8me comme \u00e7a. Est-ce que quelqu&#39;un qui a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ce genre de choses a une solution pour g\u00e9rer \u00e7a ?</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6r4426/crise_existentielle/", "_replaced_more": false, "selftext": "Je crois que je suis en train de faire une petite crise existentielle. Quand je ne fais rien, que mon esprit est \"au repos\" j'arr\u00eate pas de me poser des questions sur le sens de la vie et l'utilit\u00e9 de ce que je fais, sur les choix que j'ai effectu\u00e9s et ce qui aurait pu se passer autrement, etc. C'est particuli\u00e8rement le cas au moment d'aller me coucher et \u00e7a m'emp\u00eache d'ailleurs de m'endormir rapidement assez souvent ; \u00e7a m'arrive aussi en g\u00e9n\u00e9ral le matin au r\u00e9veil. Pendant la journ\u00e9e j'ai pas trop de mal \u00e0 penser \u00e0 autre chose en m'occupant (musique, jeux vid\u00e9os, sorties...)\n\nJe pense pas \u00eatre en train de faire une d\u00e9pression, m\u00eame si ma vie est pas toute rose : j'ai pas de mal \u00e0 sortir, \u00e0 voir des amis ou \u00e0 faire des choses. Mais je pense que c'est provoqu\u00e9 par de gros changements qui sont en cours dans ma vie et je sais pas trop quoi y faire. \n\nEn fait, je trouve \u00e7a un peu rageant parce que je sais que c'est le genre de question auxquelles on peut pas trouver de r\u00e9ponses d\u00e9finitives et que du coup, c'est pas rationnel d'obs\u00e9der comme \u00e7a l\u00e0-dessus. Mais en m\u00eame temps je peux rien y faire, mes pens\u00e9es reviennent l\u00e0-dessus toutes seules et \u00e7a me bousille un peu le moral de chercher des r\u00e9ponses qui me satisfont pas. \n\nJ'ai d\u00e9j\u00e0 l'impression que \u00e7a m'a fait du bien d'identifier et de d\u00e9crire mon probl\u00e8me comme \u00e7a. Est-ce que quelqu'un qui a d\u00e9j\u00e0 v\u00e9cu ce genre de choses a une solution pour g\u00e9rer \u00e7a ?\n", "created": 1501708867.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_6r4426", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "Lespri", "num_comments": 2, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": false, "quarantine": false}