{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6z79fp/jai_30_ans_aujourdhui/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "6z79fp", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1505033268.0, "score": 11, "title": "J'ai 30 ans aujourd'hui", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 11, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"Jean-Luc_LaHaine": [{"Body": "Tout d'abord, bon anniv'.\n\nTu n'as QUE 30 ans. Ce qui veut dire que tu as encore 1 bon paquet d'ann\u00e9es \u00e0 vivre.\n\nTu me donnes l'impression que tu veux faire des trucs. Bin vas-y !!! Fais-les et fous-toi du regard des autres.\n\n;-)", "Replies": {}}], "ScalSaver": [{"Body": ">Les anniversaires c'\u00e9tait franchement plus marrant quand on avait 8 ans.\n\nC'est quoi ton g\u00e2teau pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ? Moi, c'est les gateau avec de la mangue dedans, parce que j'ai l'impression que \u00e7a vient de loin mais ma maman elle dit que c'est pas cher.\n\n>Comme je n'ai pas beaucoup d'amis (2-3) grand max, \u00e7a m'aurait donn\u00e9 l'impression d'\u00eatre path\u00e9tique...\n\n\\#PrendsUnCurly\n\nSinon, tu peux toujours te rabattre sur la prochaine fete sur World of Warcraft. (Si toi aussi tu te souviens de la f\u00eate de la ~~Hurl-~~ *Stromwind*, et de la f\u00eate du voile d'hiver \u00e0 ~~Forg-~~ *Ironforge*, il y a maintenant plus d'une d\u00e9cennie ?)\n\nLa solitude est pas une fatalit\u00e9. C'est d'\u00eatre rigide sur les ~~traduction de noms de lieux~~ *symboles* qui risquent de te rendre la vie beaucoup plus dure que n\u00e9c\u00e9ssaire.\n\nPS : [MRQ j'ai d\u00e9couvert les traductions dans Wow, ayant jou\u00e9 \u00e0 Warcraft3](https://www.youtube.com/watch?v=pQzCptidLmw)\n\nPS+1 : Et dire que je croyais avoir perdu toute innocence. Je suis un ado attard\u00e9, en fait.\n\nPS+2 : Toi aussi, si tu cherche bien. Je suis sur que ton toi de 8 ans est kr\u00f4 meugnon.\n\nPS+3 : J'en ai tellement rien \u00e0 foutre que j'en ai oubli\u00e9 le symbole de base ! BON ANNIVERSAIRE !!!", "Replies": {}}], "Eolf": [{"Body": "Ouai. Pareil.", "Replies": {}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6z79fp/jai_30_ans_aujourdhui/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>C&#39;est mon anniversaire et \u00e7a me d\u00e9prime. Comme c&#39;est mes 30 ans, certaines personnes de mon entourage ont insist\u00e9 pour en faire un foin, mais j&#39;ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas le f\u00eater. Comme je n&#39;ai pas beaucoup d&#39;amis (2-3) grand max, \u00e7a m&#39;aurait donn\u00e9 l&#39;impression d&#39;\u00eatre path\u00e9tique...</p>\n\n<p>Mais du coup, paradoxalement, j&#39;ai la (d\u00e9sagr\u00e9able et attristante) impression que tout le monde s&#39;en fout (alors que c&#39;est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que je voulais). </p>\n\n<p>J&#39;ai juste l&#39;impression de n&#39;avoir rien accompli de ma vie en fait. Genre, \u00e7a sert \u00e0 quoi, \u00e7a m\u00e8ne \u00e0 quoi, pourquoi continuer si c&#39;est encore pareil pendant 30 ans... </p>\n\n<p>Les anniversaires c&#39;\u00e9tait franchement plus marrant quand on avait 8 ans. </p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6z79fp/jai_30_ans_aujourdhui/", "_replaced_more": false, "selftext": "C'est mon anniversaire et \u00e7a me d\u00e9prime. Comme c'est mes 30 ans, certaines personnes de mon entourage ont insist\u00e9 pour en faire un foin, mais j'ai d\u00e9cid\u00e9 de ne pas le f\u00eater. Comme je n'ai pas beaucoup d'amis (2-3) grand max, \u00e7a m'aurait donn\u00e9 l'impression d'\u00eatre path\u00e9tique...\n\nMais du coup, paradoxalement, j'ai la (d\u00e9sagr\u00e9able et attristante) impression que tout le monde s'en fout (alors que c'est pr\u00e9cis\u00e9ment ce que je voulais). \n\nJ'ai juste l'impression de n'avoir rien accompli de ma vie en fait. Genre, \u00e7a sert \u00e0 quoi, \u00e7a m\u00e8ne \u00e0 quoi, pourquoi continuer si c'est encore pareil pendant 30 ans... \n\nLes anniversaires c'\u00e9tait franchement plus marrant quand on avait 8 ans. ", "created": 1505062068.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_6z79fp", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "FrenchAstoriaM", "num_comments": 3, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": false, "quarantine": false}