{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6jtq1p/je_ne_peux_memp\u00eacher_de_juger_les_gens/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "6jtq1p", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1498579955.0, "score": 15, "title": "Je ne peux m'emp\u00eacher de juger les gens", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 15, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"nyrnaeh": [{"Body": "Salut,\n\nJe pense qu'on a tous des pens\u00e9es qui nous d\u00e9plaisent qui nous arrivent de temps en temps. Toi tu as conscience que tu juges les gens que tu croises. Je suppose que c'est en n\u00e9gatif car tu n'indiques pas si ce sont des jugements positifs.\n\n/u/scalsaver a soulev\u00e9 un excellent point : on juge les gens qui ne correspondent pas \u00e0 nos standards. J'ajouterai que ces standards personnels (pas ceux de la soci\u00e9t\u00e9) d\u00e9coulent sans doute de l'opinion que l'on a de soi, et de ce que l'on voudrait \u00eatre. On peut \u00eatre tr\u00e8s dur avec soi-m\u00eame car on ne correspond pas l'id\u00e9al de soi qu'on a dans la t\u00eate. C'est la m\u00eame chose pour les gens qu'on croise dans la vie. Ce n'est pas conscient. Au travers des autres, peut-\u00eatre que tu te juges toi-m\u00eame.\n\nLe fait que tu en parles prouve que tu en as d\u00e9j\u00e0 pris conscience. La m\u00e9ditation peut sans doute t'aider \u00e0 prendre conscience du moment o\u00f9 ce processus de pens\u00e9es s'enclenche chez toi. Je te conseille de lire [*Mindfulness in Plain English*](http://www.wisdompubs.org/book/mindfulness-plain-english) \u00e0 ce sujet (facilement trouvable sur Amazon et tr\u00e8s accessible). Le principe n'est pas tant de bloquer les pens\u00e9es d\u00e9plaisantes mais de remarquer \u00e0 quel moment elles apparaissent et de les observer... sans les juger.", "Replies": {"123petitpoucet": [{"Body": "Salut, et merci pour ta r\u00e9ponse !\n\nEffectivement, je pensais plut\u00f4t \u00e0 l'aspect n\u00e9gatif de ces jugements. Il arrive qu'ils soient positifs, et que ce soit des compliments que j'adresse alors aux personnes, mais ceux-l\u00e0 ne me perturbent pas.\n\nJe vois ce que tu veux dire en ajoutant le fait que les jugements que je porte aux gens pourraient en fait m'\u00eatre directement adress\u00e9s \u00e0 moi-m\u00eame. Je n'avais jamais pris le temps de savoir quelles \u00e9taient mes v\u00e9ritables motivations dans la vie, je me suis content\u00e9 pendant longtemps de satisfaire mon entourage plut\u00f4t que de penser \u00e0 moi-m\u00eame. Petit \u00e0 petit, je prends le temps d'\u00e9couter mes propres d\u00e9sirs, de faire attention aux besoins de mon \u00eatre. Gr\u00e2ce \u00e0 ton intervention, je pourrais ajouter ceci \u00e0 la liste des moyens \u00e0 ma disposition pour analyser ces pens\u00e9es, sans toutefois les voir de mani\u00e8re n\u00e9gative.\n\nJe note \u00e9galement le livre que tu me conseilles, il est possible que je le commande prochainement.", "Replies": {"nyrnaeh": [{"Body": "De rien. C'est important de d\u00e9couvrir ce que l'on veut soi-m\u00eame aussi et de ne pas seulement vivre \"par et pour\" les autres ; petit \u00e0 petit on s'\u00e9mancipe de ce qu'ils pensent, et on les juge moins n\u00e9gativement.\n\nEssaie de comprendre ce qui enclenche ces pens\u00e9es n\u00e9gatives et ces jugements chez toi peut-\u00eatre ? Peut-\u00eatre que \u00e7a pourra t'aider \u00e0 prendre conscience de comment \u00e7a se passe.\n\nQuant au bouquin, je te le recommande vivement. Non seulement il m'a fait r\u00e9fl\u00e9chir sur la pleine conscience, mais aussi sur ma fa\u00e7on d'aborder la vie tous les jours.", "Replies": {}}]}}], "ScalSaver": [{"Body": "> (pas ceux de la soci\u00e9t\u00e9) d\u00e9coulent sans doute de l'opinion que l'on a de soi\n\nMa psych\u00e9 s'est bris\u00e9e sur les standards soci\u00e9taux. J'aurais pas \u00e0 la r\u00e9parer de haut en bas si on m'avait pas tenu responsable et coupable de mes \u00e9checs \u00e0 me conformer.\n\nJe voulais juste jouer avec les autres gosses, moi. Pas me retrouver \u00e0 creuser les fourmili\u00e8res avec un baton, seul. Je me dis que c'est trop tard maintenant. C'est ancr\u00e9 dans l'esprit de tout le monde comme l'ordre naturel des choses. Le mien inclus.\n\nIl essaie d'en avoir conscience.\n\nJ'en ai conscience et je sais pourquoi la plupart des gens se les cachent par r\u00e9flexe : \u00e7a nous rends mauvais. \u00c7a me rends rancunier, mesquin et haineux. Sournois. Mon propos parle vraiment de changer ses habitudes mentales petit \u00e0 petit. J'en connais les m\u00e9canisme, mais je m'en sens incapable de les appliquer.\n\nJe suis un hypocrite.", "Replies": {"nyrnaeh": [{"Body": "Le fait de ne pas arriver \u00e0 appliquer ses propres conseils ne fait pas de toi un hypocrite. La premi\u00e8re chose qu'on peut faire pour r\u00e9parer l'opinion qu'on a de soi-m\u00eame, c'est essayer de contrer les m\u00e9canismes de pens\u00e9e n\u00e9gative (plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire \u00e9videmment)", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "Je suis persuad\u00e9 que si. \u00c7a implique de toute fa\u00e7on de pas vivre \u00e0 la hauteur de mes valeurs.\n\nJe pensais r\u00e9parer d'abord mon image de moi m\u00eame, vu que c'est la source de mes pens\u00e9es n\u00e9gatives.\n\n\\*Soupir*\n\nLe pire, c'est pas de me faire face en me d\u00e9testant, finalement. C'est de m'entendre dire que je suis aussi infect que je me vois dans le miroir.\n\nDe voir que mes choix et mes actions d\u00e9pendent pas de mes intentions mais de qui je suis profond\u00e9ment. Que \u00e7a signifie que je suis intrins\u00e8quement destructeur et malfaisant, quelque soit le montant et la qualit\u00e9 des efforts que je consent \u00e0 pourvoir afin devenir le contraire.\n\nJ'ai pas le choix. Pas de perspective. Pas d'issue. \u00c7a fait 15 ans que je cherche. \n\n[*J'en ai putain de* _**marre**_.](https://www.youtube.com/watch?v=X5bubWyRwoA)\n\n\n\n", "Replies": {"nyrnaeh": [{"Body": "> \u00c7a implique de toute fa\u00e7on de pas vivre \u00e0 la hauteur de mes valeurs.\n\nPeut-\u00eatre alors que ces valeurs correspondent \u00e0 un id\u00e9al qui est inatteignable *pour l'instant*, donc on en revient \u00e0 ce qui est dit pr\u00e9c\u00e9demment : souvent, on est trop exigeant avec soi-m\u00eame et ce qu'on fait ne correspondant pas avec ce qu'on voudrait faire, on se juge et on juge les autres en fonction de ces m\u00eames standards.\n\nJe ne vois pas trop quoi te dire. Si tes actions d\u00e9pendent de qui tu es, l'inverse est aussi vrai : pour devenir meilleur, fais des choses meilleures. Vivre en accord avec ses principes passe aussi par de toutes petites choses, comme surmonter un obstacle par exemple (accepter le jugement d'autrui, se confronter \u00e0 une situation anxiog\u00e8ne, r\u00e9ussir \u00e0 faire une t\u00e2che simple que l'on n'arrivait pas \u00e0 faire, il y a plein de possibilit\u00e9s). C'est aussi accepter qu'on ne r\u00e9ussit pas toujours \u00e0 tous les coups, m\u00eame si je con\u00e7ois que de nombreux efforts qui ne portent pas leurs fruits soient extr\u00eamement d\u00e9courageants.", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "> Peut-\u00eatre alors que ces valeurs correspondent \u00e0 un id\u00e9al qui est inatteignable pour l'instant\n\nAvec des si on peut aller sur la lune. Mais pas en revenir.\n\nJe **sais** que c'est une histoire de planification et de patience. C'est just que \u2026\n\nRegarde mon historique de commentaire. Je te mets au d\u00e9fi de ne pas trouver un commentaire qui transpire pas la haine par tout les pores.\n\nTu veux faire quoi \u00e0 partir de \u00e7a ?\n\n> Si tes actions d\u00e9pendent de qui tu es, l'inverse est aussi vrai \n\nMes action sont qui je suis. Je serais pas jug\u00e9 sur quoi que ce soit d'autre. C'est pas mon rayon. \u00c7a l'a jamais \u00e9t\u00e9.\n\nJ'en ai juste marre de courir apr\u00e8s des solutions qui existent pas. Si mon destin c'est de foutre bordel, ce soir c'est double ration.\n\nY'en aura pour tout le monde.", "Replies": {}}]}}]}}]}}]}}]}}], "ScalSaver": [{"Body": " 1. Tu juges pas **tout le monde.** Seulement ceux qui d\u00e9vient de tes standard. Il se trouve que le standard majoritaire devient la norme. C'est le principe du truc.\n\n 2. Si tu retrouves ces standards, \u00e7a te donne un levier dessus. Tu peux g\u00e9n\u00e9ralement les g\u00e9rer directement, ou par le biais de leur croyance associ\u00e9es s'ils sont compos\u00e9s de pleins d'influences.\n\n 3. Oui, la m\u00e9ditation \u00e7a aide. Les anglos saxons ont un truc plus efficace, si jamais tu me ressembles un tant soit peu dans ta t\u00eate : [the mindfulness.](https://www.mindful.org/meditation/mindfulness-getting-started/)\n\n", "Replies": {"123petitpoucet": [{"Body": "Coucou, et merci pour ta r\u00e9ponse !\n\n1/ Je comprends ce que tu veux dire, mais je pense que mes standards ne correspondent pas vraiment \u00e0 ceux de la plupart des gens. Je me consid\u00e8re comme quelqu'un d'assez d'atypique, m\u00eame si le moule de la soci\u00e9t\u00e9 parvient \u00e0 cacher ce fait. Mais bon, je suis du genre \u00e0 me juger et me critiquer moi-m\u00eame \u00e9galement, donc peut-\u00eatre que tu as quand m\u00eame raison. J'imagine, \u00e0 la suite de ta remarque, avoir \u00e9ventuellement des standards qui correspondent \u00e0 ma vision id\u00e9ale des gens, et peut-\u00eatre qu'effectivement j'ai le jugement plus facile envers ceux qui ne les respectent pas.\n\nQu'entends-tu en disant que le standard majoritaire devient la norme ? Je le comprends de cette mani\u00e8re : dans notre soci\u00e9t\u00e9 occidentale par exemple, le standard majoritaire est selon moi d'avoir un travail, une maison, une famille, des amis. Est-ce cela qui constitue d\u00e9sormais la norme ? Cela est-il valable uniquement pour moi, ou bien est-ce report\u00e9 \u00e0 l'ensemble de la population ? De mon c\u00f4t\u00e9, je n'aime pas trop entendre parler de norme, car je consid\u00e8re que chaque personne est unique dans ce monde. Les normes sont pour moi juste une mani\u00e8re de se rassurer soi-m\u00eame, entrer dans un \"groupe\" \u00e0 grande \u00e9chelle pour ne pas para\u00eetre trop marginal.\n\n2/ As-tu une id\u00e9e de la mani\u00e8re pour faire cela ? Comment les retrouver parmi le bordel qui r\u00e8gne dans mon cerveau ? Quand tu dis faire levier dessus, j'imagine que tu veux dire qu'en connaissant ces standards, je pourrais essayer de combattre les pr\u00e9jug\u00e9s qui lui sont li\u00e9s. Ai-je bien compris ce que tu voulais dire ? \n\n3/ Je connais effectivement la notion de pleine conscience, de vivre dans le moment pr\u00e9sent. C'est notamment gr\u00e2ce \u00e0 ma faible exp\u00e9rience de m\u00e9ditation que j'ai pu comprendre de quoi il en retourne. C'est un \u00e9tat que j'appr\u00e9cie atteindre \u00e0 certaines occasions, quand je me ballade, que je suis pos\u00e9 quelque part, etc. Mais \u00e9videmment, c'est loin d'\u00eatre permanent et il m'arrive plus souvent d'\u00eatre entra\u00een\u00e9 par le flux de mes pens\u00e9es. \n\nJe pense qu'en reprenant effectivement la m\u00e9ditation l\u00e0 o\u00f9 je l'avais quitt\u00e9, cela m'apportera certaines facilit\u00e9s quant \u00e0 cet \u00e9tat d'esprit, peut-\u00eatre m\u00eame arriverai-je \u00e0 trouver ces fameux standards de la personne \"id\u00e9ale\" et essayer de comprendre pourquoi mon cerveau tient \u00e0 ce point \u00e0 les faire respecter sur les personnes que je rencontre.", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "> J'imagine, \u00e0 la suite de ta remarque, avoir \u00e9ventuellement des standards qui correspondent \u00e0 ma vision id\u00e9ale des gens, et peut-\u00eatre qu'effectivement j'ai le jugement plus facile envers ceux qui ne les respectent pas.\n\nY'aura plus la dissonance. C'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a. C'est pour \u00e7a que ton intuition est pas un mal en soi. Faut juste faire un peu le m\u00e9nage.\n\n>Qu'entends-tu en disant que le standard majoritaire devient la norme ?\n\nLitt\u00e9ralement ce qu'il y a d'\u00e9crit sur la boite. Pas de sous entendus, pas de contexte additionnel, pas de connotation.\n\n('Fin. Pas trop de connotation.)\n\n>le standard majoritaire est selon moi d'avoir un travail, une maison, une famille, des amis. Est-ce cela qui constitue d\u00e9sormais la norme ?\n\n 1. Dans les fait : oui, totalement.\n\n 1. Si tu d\u00e9cides de creuser un peu la chose, c'est plus une question de repr\u00e9sentation et de conformisme que d'intention et de conscience des choses. C'est tout le caract\u00e8re ali\u00e9nant de ce que je t'en raconte.\n\n>Cela est-il valable uniquement pour moi, ou bien est-ce report\u00e9 \u00e0 l'ensemble de la population ?\n\nC'est une norme d'inclusion \u00e0 la communaut\u00e9 et sa culture. Tu respecte les normes, t'es un bon fran\u00e7ais/europ\u00e9en, sinon, retournes dans ton pays, plus ou moins.\n\nC'est de la codification et de la hi\u00e9rarchisation sociale. La m\u00eame m\u00e9canique au service du rangement de boites dans un hangar. Tu comprends bien que \u00e7a marche pas bien quand c'est des gens dans les boites.\n\n>De mon c\u00f4t\u00e9, je n'aime pas trop entendre parler de norme, car je consid\u00e8re que chaque personne est unique dans ce monde. Les normes sont pour moi juste une mani\u00e8re de se rassurer soi-m\u00eame, entrer dans un \"groupe\" \u00e0 grande \u00e9chelle pour ne pas para\u00eetre trop marginal.\n\nJe vois \u00e7a comme une corruption de notre instinct gr\u00e9gaire. Une fa\u00e7on de nous faire ha\u00efr les uns-les autres.\n\n>Comment les retrouver parmi le bordel qui r\u00e8gne dans mon cerveau ?\n\n\u00c7a d\u00e9pends de tes pr\u00e9f\u00e9rences cognitive. Mon mod\u00e8le personnel c'est un mod\u00e8le symbolique et \u00e9thique/moral.\n\nMais t'as des mod\u00e8les pragmatiques et logiques/rationnels, l'oppos\u00e9.\n\nC'est bas\u00e9 sur mes conneries de MBTI. Le principe de base c'est le vieux \"connais toi, toi m\u00eame.\". J'y ai seulement rajout\u00e9 \"d'une fa\u00e7on qui te ressembles.\"\n\nJ'adh\u00e8re pas tellement au paradigme \"On est tous uniques\", parce que je pense que chacun est insignifiant \u00e0 l'\u00e9chelle de l'esp\u00e8ce. \u00c0 ton \u00e9chelle, c'est seulement qui tu es pour toi m\u00eame qui importe.\n\nEt j'ose esp\u00e9rer que tu n'est pas un agent social ou un produit industriel.\n\n> Quand tu dis faire levier dessus, j'imagine que tu veux dire qu'en connaissant ces standards, je pourrais essayer de combattre les pr\u00e9jug\u00e9s qui lui sont li\u00e9s. Ai-je bien compris ce que tu voulais dire ?\n\nPas tout \u00e0 fait. Certains pr\u00e9jug\u00e9s te colleront \u00e0 la peau. L'id\u00e9e c'est juste que tu les connaisses et que tu aies plus de choix par rapport \u00e0 toi m\u00eame.\n\nC'est un v\u0153u de libert\u00e9 avant d'\u00eatre un v\u0153u d'int\u00e9grit\u00e9.\n\n>Ai-je bien compris ce que tu voulais dire ?\n\nOui. Tu suis bien. J'ai pass\u00e9 la seconde, du coup. Je commence \u00e0 plus d\u00e9tailler.\n\n>Mais \u00e9videmment, c'est loin d'\u00eatre permanent et il m'arrive plus souvent d'\u00eatre entra\u00een\u00e9 par le flux de mes pens\u00e9es.\n\nLe flux de tes pens\u00e9e fait partie de ton ordre mental. C'est une puissante force qui est sens\u00e9e te guider.\n\n[Mais comme tout, bonne conseill\u00e8re, mauvaise maitresse.](https://www.youtube.com/embed/5jOmFoHnLQg?start=238&end=261)\n\n>Je pense qu'en reprenant effectivement la m\u00e9ditation l\u00e0 o\u00f9 je l'avais quitt\u00e9, cela m'apportera certaines facilit\u00e9s quant \u00e0 cet \u00e9tat d'esprit, peut-\u00eatre m\u00eame arriverai-je \u00e0 trouver ces fameux standards de la personne \"id\u00e9ale\" et essayer de comprendre pourquoi mon cerveau tient \u00e0 ce point \u00e0 les faire respecter sur les personnes que je rencontre.\n\nBon courage. Si y'a besoin de creuser, n'oublies pas : j'ai toujours ma pelle de pr\u00eate !\n", "Replies": {"123petitpoucet": [{"Body": "Effectivement, tu as pass\u00e9 la seconde ! J'ai toujours eu du mal avec les diff\u00e9rents concepts li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tude du soi et de la soci\u00e9t\u00e9 environnante, mais je pense t'avoir relativement bien suivi. \n\nConcernant ces jugements qui me \"hantent\", je tenterai de r\u00e9sumer ta position de la sorte : mes intuitions sur les gens ne sont pas de mauvaises choses mais peuvent \u00eatre parasit\u00e9es par des pens\u00e9es additionnelles, issues d'un raisonnement plus rationnel. Ces r\u00e9flexions, ex\u00e9cut\u00e9es par mon cerveau en mode sous-terrain, se baseraient sur une construction mentale d'un ou de plusieurs standards de mon c\u00f4t\u00e9, mais aussi d'une norme plus soci\u00e9tale issue du comportement d'un plus grand nombre.\n\nMon travail doit consister \u00e0 diff\u00e9rencier ces deux types d'impression, afin de ne pas me laisser forc\u00e9ment influencer par les r\u00e9flexions de mon cerveau sans toutefois mettre de c\u00f4t\u00e9 mon intuition (je me trouve relativement empathique, en mettant de c\u00f4t\u00e9 les jugements \u00e0 l'origine de mon post). Le but final, et c'est en cela que la m\u00e9ditation ou la notion de pleine conscience peuvent m'aider, est de pouvoir discerner ces \u00e9lucubrations pour avoir le choix ne pas en tenir compte. Elles sont l\u00e0, mais libre \u00e0 moi de ne pas y pr\u00eater tant d'importance. Accepter le fait que mon cerveau ne produise pas que des pens\u00e9es altruistes.\n\nPour cela, il est n\u00e9cessaire de comprendre le processus de mon cerveau qui me d\u00e9livre tant d'informations infond\u00e9es (ou plut\u00f4t mal-fond\u00e9es). C'est l\u00e0 qu'entrent en jeu les standards et les normes, ceux que mon mental a pris pour acquis. Peux-tu approfondir sur les mod\u00e8les que tu utilises pour les d\u00e9busquer ? Tu parles de mod\u00e8le symbolique et \u00e9thique/moral. De mon c\u00f4t\u00e9, j'ai grandi dans une famille sans grande spiritualit\u00e9, sans religion, et je pense avoir \u00e9t\u00e9 nourri par un bon nombre de pens\u00e9es logiques et rationnelles (d'o\u00f9 peut-\u00eatre mon m\u00e9tier d'informaticien). Il en r\u00e9sulte quelqu'un de tr\u00e8s terre-\u00e0-terre, m\u00eame si j'ai appris il y a une petite ann\u00e9e \u00e0 agiter mes ailes pour entrevoir au-del\u00e0 des simples raisonnements logiques de mon cerveau. \n\n> Et j'ose esp\u00e9rer que tu n'est pas un agent social ou un produit industriel.\n\nEt je n'arrive pas vraiment \u00e0 interpr\u00e9ter cette phrase. H\u00e9h\u00e9, serait-ce encore la peur d'\u00eatre jug\u00e9, par une simple personne rencontr\u00e9e sur l'Internet (je te prie d'excuser ce \"simple\" ;-)) ? \n\nPour conclure ce message, merci encore \u00e0 toi pour des \u00e9claircissements. J'esp\u00e8re ne pas avoir interpr\u00e9t\u00e9 de travers ton propos, mais ta r\u00e9ponse trouve un certain \u00e9cho en moi, comme si je savais d\u00e9j\u00e0 ce que tu dis, sans avoir su mettre de mots dessus. Je pense que la route va \u00eatre encore longue, le temps d'\u00e9tudier ce que tu dis, mais aussi d'autres choses que je veux mettre en application de mon c\u00f4t\u00e9. Et merci aussi pour le rap, la partie sur Aristote que tu cites me rappelle que je m'impose \u00e9galement une certaine morale et que celle-ci \u00e9volue avec le temps. Je ne suis pas certain de ne pas \u00eatre dans l'exc\u00e8s, mais je tente (de ne pas l'\u00eatre). Le reste de la chanson est \u00e9galement plaisant en tant que piq\u00fbre de rappel de mes ann\u00e9es de philosophie, que je n'ai malheureusement jamais approfondies par la suite pour ma culture personnelle (beaucoup de concepts \"abstraits\" dans lesquels je me perds souvent).\n", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "> J'ai toujours eu du mal avec les diff\u00e9rents concepts li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9tude du soi et de la soci\u00e9t\u00e9 environnante, mais je pense t'avoir relativement bien suivi.\n\nC'est que des principes \u00e9thiques assez basiques. \n\nCeux qui ont des gros probl\u00e8mes avec sont rares, mais ceux qui sont indiff\u00e9rents \u00e0 les connaitre ou non sont l\u00e9gion.\n\n>Ces r\u00e9flexions, ex\u00e9cut\u00e9es par mon cerveau en mode sous-terrain, se baseraient sur une construction mentale d'un ou de plusieurs standards de mon c\u00f4t\u00e9, mais aussi d'une norme plus soci\u00e9tale issue du comportement d'un plus grand nombre.\n\nC'est bien \u00e7a le propos de la discussion. J'ai deux trois d\u00e9tails de ta formulation qui me chagrinent, mais rien d'assez important pour m'en occuper. J'ai l'intuition que c'est la faute au language et non \u00e0 ta pens\u00e9e.\n\n>(je me trouve relativement empathique, en mettant de c\u00f4t\u00e9 les jugements \u00e0 l'origine de mon post)\n\nComment \u00e7a \"relativement\" ? \u00catre d\u00e9nu\u00e9 d'un type d'empathie, c'est pas quelque chose qui doit absolument \u00eatre inhumain/inenvisageable. Si c'est le cas, c'est te mentir l\u00e0 dessus qui me ferait le plus souci.\n\nC'est une question d'int\u00e9grit\u00e9.\n\n>de pouvoir discerner ces \u00e9lucubrations pour avoir le choix ne pas en tenir compte. Elles sont l\u00e0, mais libre \u00e0 moi de ne pas y pr\u00eater tant d'importance.\n\nC'est le premier pas. Le fameux l\u00e2cher prise.\n\nY'a un excellent exercice/outil pour \u00e7a (que je suis absolument incapable de suive) : l'autod\u00e9rision. \n\nC'est plus facile de faire la part des choses avec de la perspective, de la sinc\u00e9rit\u00e9 et de l'humilit\u00e9. C'est de \u00e7a qu'est faite l'autod\u00e9rision que je te propose.\n\n>Peux-tu approfondir sur les mod\u00e8les que tu utilises pour les d\u00e9busquer ?\n\nY'en a qu'un seul. Je peux te donner un r\u00e9sum\u00e9 de la chose.\n\nQuand je t'ai lu ce matin, je me suis demand\u00e9 ce que je pourrais bien te raconter l\u00e0 dessus. L'enjeu pour moi est surtout de te donner ce qui a le plus de sens selon tes perspectives.\n\nJe crois que nos connaissances sont format\u00e9es selon nos croyances. Ces croyances ont une hi\u00e9rarchie simple :\n\n * Les croyances fondamentales. T'en a pas plus de deux ou trois. C'est tes credos. Des contracts envers toi m\u00eame. Des v\u0153ux de vie. Pas besoin de pr\u00e9ciser que en briser une seule de qui que ce soit signifie une crise existentielle.\n\n * Les autres croyances. C'est tes propres codes internes. Qui tu crois \u00eatre. Ce que tu crois exister ou non. Les principes/valeurs que tu d\u00e9fends ou hais.\n\nEssaies de les connaitre. Et tu sera libre.\n\nPour ma part, j'ai essay\u00e9 de contr\u00f4ler le changement de mon format mental et mes codes. J'y ai \u00e9t\u00e9 forc\u00e9. Je suis pas certain que ce soit pour le mieux.\n\n>De mon c\u00f4t\u00e9, j'ai grandi dans une famille sans grande spiritualit\u00e9, sans religion, et je pense avoir \u00e9t\u00e9 nourri par un bon nombre de pens\u00e9es logiques et rationnelles (d'o\u00f9 peut-\u00eatre mon m\u00e9tier d'informaticien). Il en r\u00e9sulte quelqu'un de tr\u00e8s terre-\u00e0-terre, m\u00eame si j'ai appris il y a une petite ann\u00e9e \u00e0 agiter mes ailes pour entrevoir au-del\u00e0 des simples raisonnements logiques de mon cerveau.\n\n\u00c7a me dit peu \u00e0 propos de qui j'ai en face de moi.\n\nLa logique est pas si simple. Tu le sais probablement aussi bien que cette ancienne version de moi m\u00eame qui cherchait \"le language de dieu\" \u00e0 travers les math\u00e9matiques.\n\n>serait-ce encore la peur d'\u00eatre jug\u00e9, par une simple personne rencontr\u00e9e sur l'Internet (je te prie d'excuser ce \"simple\" ;-))\n\n\u00c7a reste bien moins une insulte que les terribles sous entendus de cette citation n\u00e9e de mes propres doigts.\n\n>comme si je savais d\u00e9j\u00e0 ce que tu dis, sans avoir su mettre de mots dessus.\n\nC'est bien pour \u00e7a que je traque les mots sans rel\u00e2che. Le sens des mots porte toute leur force. C'est cette force que l'on tue \u00e0 les utiliser rituellement, ou sans les connaitre.\n\n>Je pense que la route va \u00eatre encore longue, le temps d'\u00e9tudier ce que tu dis, mais aussi d'autres choses que je veux mettre en application de mon c\u00f4t\u00e9.\n\nRappelles-toi que la destination peu changer en cours de route. C'est pour \u00e7a que le sage lui donne moins de valeur qu'au voyage.\n\n>e m'impose \u00e9galement une certaine morale et que celle-ci \u00e9volue avec le temps\n\nLa mienne est rigide. Le principe d'\u00e9quilibre m'a toujours \u00e9t\u00e9 fondamental.\n\nCe qui m'a perdu, c'est d'\u00eatre n\u00e9 du mauvais cot\u00e9 de la barri\u00e8re des croyances normatives. \u00c7a a fait de moi le bon vieux Grand M\u00e9chant Loup. Celui qui perds les gens dans leurs propres labyrinthes de contradictions.\n\n>beaucoup de concepts \"abstraits\" dans lesquels je me perds souvent\n\nPour l'abstrait, la m\u00e9taphore sert de fil d'Ariane : A la fois vrai fil de laine rouge et relation avec l'\u00e9th\u00e9r\u00e9. Un lien.\n\nMaitrises les m\u00e9taphores et jamais tu te perdras.\n\nL'All\u00e9gorie de la Caverne ? Pourquoi pas les grottes de Lascaux ?\n\nLe L\u00e9viathan de Hobbs ? Pas le monstre du Loch Ness, mais notre propre Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, pas nomm\u00e9ment mais en son r\u00f4le de chef des arm\u00e9es.\n\nEt les le\u00e7ons de Socrates, alors ? \u00c7a, c'est un chapitre \u00e0 lui tout seul. Un chapitre que j'\u00e9cris moi m\u00eame au travers de mes discussions sur Reddit. Au nom de la vielle ma\u00efeutique et son andragogie. (Tu voudras demander ces deux l\u00e0 \u00e0 Google. Je les ai mis juste pour me faire mousser avec mon large vocabulaire. \u00c7a veux dire qu'il faut pas h\u00e9siter \u00e0 demander. Je suis bienveillant, mais c'est rarement le cas des arrogants de mon esp\u00e8ce.)\n\n\n", "Replies": {"123petitpoucet": [{"Body": "> Comment \u00e7a \"relativement\" ?\n\nJe voulais plut\u00f4t dire l'inverse de ce que tu supposes : je crois depuis longtemps avoir des capacit\u00e9s accrues pour d\u00e9tecter l'humeur des gens \u00e0 un moment pr\u00e9cis, par rapport \u00e0 ce qu'il d\u00e9gage, aux mimiques de son visage, etc. J'en ai jamais fait une science, m\u00eame si j'ai entrevu ces concepts lors de mes \u00e9tudes (la programmation neurolinguistique, la pyramide des besoins de Maslow, Paul Ekman, etc).\n\n> C'est le premier pas. Le fameux l\u00e2cher prise. \n\nPour le l\u00e2cher prise, \u00e0 vrai dire, je suis actuellement confront\u00e9 \u00e0 des \"probl\u00e8mes\" qui mettent en cause cette lacune. J'y travaille du mieux que je peux, et ne m'en sors pas trop mal. D'un autre c\u00f4t\u00e9, je pratique l'auto-d\u00e9rision depuis assez longtemps, peut-\u00eatre un peu moins maintenant parce que j'ai r\u00e9ussi \u00e0 gagner en sinc\u00e9rit\u00e9 et en humilit\u00e9 comme tu le dis. Je connais de fa\u00e7on globale mes qualit\u00e9s et mes d\u00e9fauts, et je ne me voile pas toujours la face sur ceux-ci. \n\n> Je crois que nos connaissances sont format\u00e9es selon nos croyances.\n\nJe vois ce que tu veux dire, m\u00eame si je ne pense pas \u00eatre capable de cerner enti\u00e8rement tout ce que je d\u00e9sire dans la vie. Je pense plut\u00f4t \u00eatre au courant de ce que tu nommes les \"autres croyances\", toutes ces structures qui font que quelque chose me ravit ou me r\u00e9pugne. Un peu comme si je recherchais encore le but global de mon existence, mais je travaille activement sur la question depuis quelques mois, et le chemin d\u00e9j\u00e0 parcouru me semble assez prometteur. \n\n> Pour l'abstrait, la m\u00e9taphore sert de fil d'Ariane\n\n\u00c0 partir de l\u00e0, j'ai beaucoup de mal \u00e0 te suivre. Je connais certaines r\u00e9f\u00e9rences que tu cites, et j'ai eu la flemme pour le moment d'aller voir les autres sur l'Internet. Je m'en chargerai au moment voulu !\n\n\nEn tout cas, je te remercie pour l'eau que tu as pu apport\u00e9 \u00e0 mon moulin. Je vais profiter de mon oisivet\u00e9 pendant quelques semaines encore, tout en continuant ce travail de compr\u00e9hension. J'ai d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 essayer de mettre en \u00e9vidence certains liens : comprendre d'o\u00f9 proviennent ces jugements. Mais \u00e7a va le faire ! Avancer sans se pr\u00e9cipiter, prendre le temps de faire les choses correctement.", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "> je crois depuis longtemps avoir des capacit\u00e9s accrues pour d\u00e9tecter l'humeur des gens \u00e0 un moment pr\u00e9cis, par rapport \u00e0 ce qu'il d\u00e9gage, aux mimiques de son visage, etc. J'en ai jamais fait une science, m\u00eame si j'ai entrevu ces concepts lors de mes \u00e9tudes (la programmation neurolinguistique, la pyramide des besoins de Maslow, Paul Ekman, etc).\n\nJe suis terriblement tent\u00e9 de prendre point par point ce bloc et d'en saper les fondement. Une de mes vieilles habitudes.\n\nJe vais plut\u00f4t opter pour l'ouverture, pour une fois : Qu'est ce que \u00e7a implique dans notre contexte ? J'ai quelque chose \u00e0 en apprendre ? \n\nJe connais d\u00e9j\u00e0 quelques uns des concepts formels que tu as cit\u00e9, et ma prosopagnosie l\u00e9g\u00e8re m'a forc\u00e9 \u00e0 trouver d'autres moyens pour que j'assure un fonctionnement social correct.       \nJe sais \u00e7a par n\u00e9cessit\u00e9. Pas par app\u00e9tit. J'ai le sentiment que tu connais bien \u00e7a.\n\n\u00c7a me fait penser que l'on est pas si oppos\u00e9s que \u00e7a sur ce sujet. [#NotSoDifferent](http://tvtropes.org/pmwiki/pmwiki.php/Main/NotSoDifferent)\n\n>j'ai r\u00e9ussi \u00e0 gagner en sinc\u00e9rit\u00e9 et en humilit\u00e9 comme tu le dis.\n\nAlors tu en sais plus que moi. Si j'ai une sorte de sinc\u00e9rit\u00e9, l'humilit\u00e9 est aux abonn\u00e9s absents chez moi.\n\n>Je connais de fa\u00e7on globale mes qualit\u00e9s et mes d\u00e9fauts, et je ne me voile pas toujours la face sur ceux-ci. \n\nAlors tu es sur la meilleure voie.\n\n> toutes ces structures qui font que quelque chose me ravit ou me r\u00e9pugne.\n\nC'est un peu \u00e7a. De savoir si \u00e7a te corresponds ou pas. Si \u00e7a va dans la direction de tes id\u00e9aux ou pas.\n\nDes jalons plus que la V\u00e9rit\u00e9. M\u00eame si beaucoup trop de gens font encore cette confusion terrible.\n\n>\u00c0 partir de l\u00e0, j'ai beaucoup de mal \u00e0 te suivre. Je connais certaines r\u00e9f\u00e9rences que tu cites, et j'ai eu la flemme pour le moment d'aller voir les autres sur l'Internet. Je m'en chargerai au moment voulu !\n\nHahaha ! Plus que les r\u00e9f\u00e9rences, c'est les symboles et les images que je veux que tu saisisses. J'ai pris de la mythologie grecque pour \u00eatre s\u00fbr que tu ais les r\u00e9f\u00e9rences justement.\n\nMais comme je connais pas tes fondations culturelles, je suis bien emmerd\u00e9 pour te parler dans ton langage. C'est en \u00e7a que les symbols sont universels. Si j'ai une m\u00e9taphore de la mythologie grecque, j'en ai une avec nos politiques, une avec ton m\u00e9tier, une avec les math\u00e9matiques, une que tu peux fabriquer avec ce que tu as d\u00e9j\u00e0 chez toi et une derni\u00e8re avec des memes internet.\n\nC'est pour \u00e7a que les r\u00e9f\u00e9rences sont peu importantes \u00e0 mes yeux.\n\n> Mais \u00e7a va le faire ! Avancer sans se pr\u00e9cipiter, prendre le temps de faire les choses correctement.\n\nUne chose apr\u00e8s l'autre. Prendre le temps d'appr\u00e9cier le chemin fait et le cheminement en lui m\u00eame.\n\n\u00c0 r\u00e9fl\u00e9chir comme \u00e7a, c'est toi qui sera tr\u00e8s bient\u00f4t mon prof.", "Replies": {}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}], "daft_babylone": [{"Body": "Perso je le fais aussi, mais je vois pas \u00e7a comme une fatalit\u00e9 \"n\u00e9gative\". \n\nJe fais attention \u00e0 \u00e7a aussi, mais \u00e7a rentre dans ma qu\u00eate de \"compr\u00e9hension\" de l'humain. T'essayes de remarquer sit 'as pas des patterns qui se r\u00e9p\u00e8tent en fonction des apparences par exemple.\n\nPour autant, \u00e7a ne d\u00e9termine pas comment j'agis avec ces personnes. Est-ce que c'est ton cas ? Si non, dans ce cas l\u00e0, pourquoi s'en soucier ? ", "Replies": {"123petitpoucet": [{"Body": "Coucou, et merci pour ta r\u00e9ponse !\n\nJe ne le vois pas comme une fatalit\u00e9, mais je tente de comprendre un peu mieux le fonctionnement de mes pens\u00e9es, la qu\u00eate de compr\u00e9hension de l'humain comme tu dis. Et effectivement, il y a des cas qui se r\u00e9p\u00e8tent et que j'ai pu cerner, mais d'autres que je d\u00e9couvre toujours. \n\nEn principe, je n'ai pas \u00e0 interagir avec ces personnes, donc c'est bon. Mais il se peut que j'agisse diff\u00e9remment en fonction de ce que je per\u00e7ois d'une personne oui. En gros, je cherche \u00e0 comprendre plus en d\u00e9tail l'origine de ces pens\u00e9es, pour faire en sorte qu'elles soient moins influentes sur ma mani\u00e8re de percevoir le monde. Un gros travail, mais j'ai le temps ! ;-)", "Replies": {}}]}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6jtq1p/je_ne_peux_memp\u00eacher_de_juger_les_gens/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour,</p>\n\n<p>Cela fait d\u00e9j\u00e0 un moment que je veux parler, cracher ce que j&#39;ai \u00e0 dire. Non pas que j&#39;attende de ce post une r\u00e9solution totale de mes probl\u00e8mes, je vois plut\u00f4t ce message comme une bouteille \u00e0 la mer.</p>\n\n<p>Voici mon probl\u00e8me : je ne peux pas m&#39;emp\u00eacher de juger les personnes que je croise. Cela peut \u00eatre toute sorte de jugement : sur le poids, la taille, les habits, les paroles prononc\u00e9es, l&#39;action en train d&#39;\u00eatre effectu\u00e9e par la personne, l&#39;humour, le travail, bref, vraiment sur tout ce que peut d\u00e9gager une personne. Ce n&#39;est pas forc\u00e9ment un acte conscient, mais plut\u00f4t des pens\u00e9es qui surgissent de mon cerveau et qui m&#39;arrivent telles quelles. </p>\n\n<p>Quand je me rend compte de ces pens\u00e9es, je me dis souvent que je suis un abruti, qu&#39;il n&#39;est pas bon de juger sur tel crit\u00e8re, ou plut\u00f4t qu&#39;il n&#39;est pas bon de juger du tout. Certes, cela peut \u00eatre un avantage pour se pr\u00e9venir d&#39;une situation &quot;dangereuse&quot; (par exemple si un mec que je juge agressif s&#39;approche de moi, je ferai en sorte de l&#39;\u00e9viter), mais ce n&#39;est pas l&#39;attitude que je veux avoir. Id\u00e9alement, j&#39;aimerai parvenir \u00e0 accepter l&#39;autre tel qu&#39;il est, et non pas laisser mon cerveau dicter cette d\u00e9cision. Et tant pis s&#39;il arrive &quot;malheur&quot; \u00e0 ma personne faute de pr\u00e9vention. J&#39;estime que chaque personne doit \u00eatre au m\u00eame niveau que les autres, et que ce n&#39;est pas \u00e0 moi de hi\u00e9rarchiser les personnes entre elles.</p>\n\n<p>D&#39;un autre c\u00f4t\u00e9, cette pulsion de constamment juger les gens ne m&#39;aide pas dans mes propres actions. Partant du principe que chacun a ce m\u00e9canisme en place dans son petit cerveau, je m&#39;\u00e9vite certaines situations pour \u00e9viter d&#39;\u00eatre cat\u00e9goris\u00e9 par les autres. Dans la th\u00e9orie, il m&#39;est bien \u00e9gal de savoir ce que les autres pensent de moi, mais je suis persuad\u00e9 que dans la pratique il n&#39;en est rien. Ne serait-ce qu&#39;avoir une tenue pr\u00e9sentable, un sourire agr\u00e9able, ne pas faire d&#39;\u00e2neries devant les autres (j&#39;adore faire le pitre !), etc. Je pense que cette fa\u00e7on d&#39;\u00eatre en permanence attentif \u00e0 ce que les autres peuvent ressentir en me voyant, m\u00eame si ce processus est interne \u00e0 mon cerveau et qu&#39;il ne me remonte pas ces informations, m&#39;emp\u00eache de vivre quotidiennement la vie que je d\u00e9sire r\u00e9ellement. Cela am\u00e8ne une certaine pudeur, une censure de mon \u00eatre et de mon \u00e2me.</p>\n\n<p>Je pense qu&#39;il est possible d&#39;att\u00e9nuer ce genre de pens\u00e9es, notamment avec la m\u00e9ditation, par le biais du l\u00e2cher-prise ou de la rationalisation qu&#39;elle peut apporter. Malheureusement pour moi, je ne pratique plus vraiment la chose m\u00eame si je pense m&#39;y remettre prochainement. Mais je ne sais pas si cela va r\u00e9ellement emp\u00eacher ce genre de pens\u00e9es de se produire. J&#39;en doute, m\u00eame si je me r\u00e9serve bien entendu la surprise que peut m&#39;apporter cette prise de conscience. On ne sait jamais ce que la vie a pr\u00e9vu de nous laisser sur le chemin.</p>\n\n<p>Bref, voil\u00e0 mon petit speech. Bonne journ\u00e9e \u00e0 vous.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6jtq1p/je_ne_peux_memp\u00eacher_de_juger_les_gens/", "_replaced_more": false, "selftext": "Bonjour,\n\nCela fait d\u00e9j\u00e0 un moment que je veux parler, cracher ce que j'ai \u00e0 dire. Non pas que j'attende de ce post une r\u00e9solution totale de mes probl\u00e8mes, je vois plut\u00f4t ce message comme une bouteille \u00e0 la mer.\n\nVoici mon probl\u00e8me : je ne peux pas m'emp\u00eacher de juger les personnes que je croise. Cela peut \u00eatre toute sorte de jugement : sur le poids, la taille, les habits, les paroles prononc\u00e9es, l'action en train d'\u00eatre effectu\u00e9e par la personne, l'humour, le travail, bref, vraiment sur tout ce que peut d\u00e9gager une personne. Ce n'est pas forc\u00e9ment un acte conscient, mais plut\u00f4t des pens\u00e9es qui surgissent de mon cerveau et qui m'arrivent telles quelles. \n\nQuand je me rend compte de ces pens\u00e9es, je me dis souvent que je suis un abruti, qu'il n'est pas bon de juger sur tel crit\u00e8re, ou plut\u00f4t qu'il n'est pas bon de juger du tout. Certes, cela peut \u00eatre un avantage pour se pr\u00e9venir d'une situation \"dangereuse\" (par exemple si un mec que je juge agressif s'approche de moi, je ferai en sorte de l'\u00e9viter), mais ce n'est pas l'attitude que je veux avoir. Id\u00e9alement, j'aimerai parvenir \u00e0 accepter l'autre tel qu'il est, et non pas laisser mon cerveau dicter cette d\u00e9cision. Et tant pis s'il arrive \"malheur\" \u00e0 ma personne faute de pr\u00e9vention. J'estime que chaque personne doit \u00eatre au m\u00eame niveau que les autres, et que ce n'est pas \u00e0 moi de hi\u00e9rarchiser les personnes entre elles.\n\nD'un autre c\u00f4t\u00e9, cette pulsion de constamment juger les gens ne m'aide pas dans mes propres actions. Partant du principe que chacun a ce m\u00e9canisme en place dans son petit cerveau, je m'\u00e9vite certaines situations pour \u00e9viter d'\u00eatre cat\u00e9goris\u00e9 par les autres. Dans la th\u00e9orie, il m'est bien \u00e9gal de savoir ce que les autres pensent de moi, mais je suis persuad\u00e9 que dans la pratique il n'en est rien. Ne serait-ce qu'avoir une tenue pr\u00e9sentable, un sourire agr\u00e9able, ne pas faire d'\u00e2neries devant les autres (j'adore faire le pitre !), etc. Je pense que cette fa\u00e7on d'\u00eatre en permanence attentif \u00e0 ce que les autres peuvent ressentir en me voyant, m\u00eame si ce processus est interne \u00e0 mon cerveau et qu'il ne me remonte pas ces informations, m'emp\u00eache de vivre quotidiennement la vie que je d\u00e9sire r\u00e9ellement. Cela am\u00e8ne une certaine pudeur, une censure de mon \u00eatre et de mon \u00e2me.\n\nJe pense qu'il est possible d'att\u00e9nuer ce genre de pens\u00e9es, notamment avec la m\u00e9ditation, par le biais du l\u00e2cher-prise ou de la rationalisation qu'elle peut apporter. Malheureusement pour moi, je ne pratique plus vraiment la chose m\u00eame si je pense m'y remettre prochainement. Mais je ne sais pas si cela va r\u00e9ellement emp\u00eacher ce genre de pens\u00e9es de se produire. J'en doute, m\u00eame si je me r\u00e9serve bien entendu la surprise que peut m'apporter cette prise de conscience. On ne sait jamais ce que la vie a pr\u00e9vu de nous laisser sur le chemin.\n\nBref, voil\u00e0 mon petit speech. Bonne journ\u00e9e \u00e0 vous.", "created": 1498608755.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_6jtq1p", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "123petitpoucet", "num_comments": 17, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": false, "quarantine": false}