{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5ilovj/je_suis_insomniaque_mais_je_le_vis_bien/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "5ilovj", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1481853979.0, "score": 8, "title": "Je suis insomniaque mais je le vis bien", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 8, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"pingouin_gaufrier": [{"Body": "Post\u00e9 il y a 3 heures, checks out\n\n\n\nMoi j'ai plut\u00f4t le probl\u00e8me contraire : le sommeil tr\u00e8s facile, je ferme les yeux et en cinq minutes je dors. Mais \u00e7a ne m'emp\u00eache pas d'avoir connu \u00e7a aussi, une fois de temps en temps.\n\n\n\nTous les m\u00e9decins recommandent d'arr\u00eater ton ordi une heure avant d'aller te coucher, parce que la lumi\u00e8re de l'\u00e9cran influe sur la production de m\u00e9latonine et le cycle nycth\u00e9m\u00e9ral. Je trouve \u00e7a un peu extr\u00eame, surtout que j'aime bien redditer dans mon lit sur mon t\u00e9l\u00e9phone, etc. Certains recommandent des applis comme F.Lux ou Twilight sur t\u00e9l\u00e9phone qui permettent d'adoucir la couleur au maximum. Tu pourrais essayer !\n\n\n\n\nPour ce qui est du fait que ce n'est pas un probl\u00e8me pour toi, je peux le comprendre si tu commences tard \u00e0 travailler. Cependant, essaye de dormir assez, m\u00eame si tu n'es pas fatigu\u00e9, histoire de ne pas user ton organisme sur le long terme.", "Replies": {"bjko": [{"Body": "Je laisse tomber aussi mon t\u00e9l\u00e9phone quand je vais au lit. Et j'ai d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 Flu.x sur pc, et voir la vie en orange c'est pas trop mon truc :p", "Replies": {"pingouin_gaufrier": [{"Body": "Haha j'imagine, j'ai pas eu envie d'essayer \u00e0 cause de \u00e7a justement. J'ai pas vraiment de solution pour toi... Je dirais bien une tasse de camomille avant d'aller dormir, haha", "Replies": {"bjko": [{"Body": "Ah ben non \u00e7a ira alors :p", "Replies": {}}]}}]}}]}}], "Monsieurtrouffion": [{"Body": "Question conne mais t'en as parl\u00e9 \u00e0 ton m\u00e9decin ?\n\nAu niveau chimique, le sommeil se produit par la s\u00e9cr\u00e9tion du neurotransmetteur gaba qui endort petit \u00e0 petit ton corps.\n\nIl peut arriver que ton corps n'en g\u00e9n\u00e8re juste pas assez ou n'arrive pas \u00e0 les consommer de mani\u00e8res efficace et que t'aies besoin d'arriver au stade de l'\u00e9puisement pour que \u00e7a fasse son effet. \n\n\u00c7a peut \u00eatre pour de multiples causes qui sont en g\u00e9n\u00e9ral assez compliqu\u00e9e \u00e0 relever (genre l'alcool, une mauvaise alimentation, etc.)\n\nPerso, j'ai \u00e9t\u00e9 un peu dans ce cas et m\u00eame si j'\u00e9tais pas en d\u00e9pression, on m'a fil\u00e9 des anxio \u00e0 prendre juste avant le sommeil qui favorisent justement l'assimilation des gaba . \u00c7a m'a permis de retrouver un cycle normal et d'habituer mon corps \u00e0 se rendormir comme il faut.\n\nJe ne dis clairement pas que \u00e7a peut \u00eatre ton probl\u00e8me mais juste que l'insomnie, c'est pas non plus quelque chose de naturel et qu'il y a quelque chose qui demande peut \u00eatre une r\u00e9vision, que \u00e7a soit mentale ou physique.\n\n", "Replies": {"bjko": [{"Body": "J'en ai jamais parl\u00e9 \u00e0 mon m\u00e9decin, mais en m\u00eame temps, je le vois tr\u00e8s rarement.\n\nC'est int\u00e9ressant ce que tu dis. Si j'ai bien compris, \u00e7a veut dire que l'insomnie peut-\u00eatre une maladie ? Dans le sens ou c'est quelque chose de physique qui se passe dans notre corps, et pas seulement dans la t\u00eate ?\n\nMerci beaucoup !", "Replies": {"Monsieurtrouffion": [{"Body": "L'insomnie, c'est une maladie. \n\n\u00c7a peut clairement venir de ce qu'il y a dans ta t\u00eate mais \u00e7a peut aussi venir de pleins d'autres facteurs que tu ne peux forc\u00e9ment identifier sans analyse plus profonde.\n\nApr\u00e8s, pour en avoir discut\u00e9 avec mon m\u00e9decin \u00e0 l'\u00e9poque, outre les m\u00e9dicaments, y a aussi la th\u00e9rapie comportementale qui peut aider (r\u00e9-associer mentalement la chambre avec le fait de dormir) mais \u00e0 ce niveau, je s\u00e8che compl\u00e8tement.", "Replies": {}}]}}]}}], "poupipoupipoupipou": [{"Body": "Parait que [\u00e7a](https://www.mydodow.com/fr) \u00e7a marche bien (une amie de mon coll\u00e8gue de travail qui le fait alors qu'avant elle gal\u00e9rait pour dormir). \nSinon t'as des exos sur la respiration \u00e0 faire, et surtout, la temp\u00e9rature de ton corps \u00e0 baisser. Plus il fait chaud dans la pi\u00e8ce plus tu auras du mal \u00e0 t'endormir", "Replies": {}}], "Perditaa": [{"Body": "Si tu es \"d\u00e9cal\u00e9\", c'est pas en te couchant t\u00f4t de temps en temps que tu pourras dormir, car ton organisme est habitu\u00e9 \u00e0 s'endormir vers 5 heures. \n\nPour le fait d'avoir du mal \u00e0 t'endormir alors que tu sens la fatigue, \u00e7a peut \u00eatre des pens\u00e9es qui tournent en boucle, ou \u00e7a peut \u00eatre aussi que ton cerveau est fatigu\u00e9, mais pas ton corps, et peut-\u00eatre qu'un peu de sport dans la journ\u00e9e t'aiderait.  On a un cycle \u00e9veil/sommeil o\u00f9 on est sens\u00e9 se fatiguer suffisamment dans la journ\u00e9e pour avoir besoin de dormir la nuit, c'est peut-\u00eatre pas ton cas. \n\nOu peut-\u00eatre que tu manges ou que tu bois du caf\u00e9 ou de l'alcool \"trop tard\" dans la joun\u00e9e/soir\u00e9e, ou n'importe quelle activit\u00e9 qui maintient ton corps \u00e9veill\u00e9. \n\nTu peux essayer aussi de boire de la verveine/camomille/tilleur le soir, \u00e7a calme bien ! \n\nOu si c'est des pens\u00e9es qui t'emp\u00eachent de dormir, tu peux les noter dans un cahier, \u00e7a t'aidera \u00e0 vider ton cerveau :) \n\nMais comme tu dis, si \u00e7a ne te g\u00e8ne pas, ton corps est habitu\u00e9 comme \u00e7a, en d\u00e9calage mais avec suffisamment de sommeil finalement, donc il n'y a pas forc\u00e9ment besoin de changer. ", "Replies": {"bjko": [{"Body": "Je me fatigue physiquement au boulot, et je joue de la musique dans un groupe o\u00f9 je me donne pas mal en r\u00e9p\u00e9tition tard le soir, mais \u00e7a suffit toujours pas.\n\nJe ne fume pas et je ne bois pas de caf\u00e9.\n\nJ'ai l'impression que c'est plus dans la t\u00eate qu'autre chose, mais je suis pas tracass\u00e9, je ne fais pas de d\u00e9pression et la seule chose qui me passe par la t\u00eate quand j'arrive pas \u00e0 dormir c'est \"putain j'arrive pas \u00e0 dormir\".", "Replies": {"Perditaa": [{"Body": "Bon bah, reste la camomille, ou... compter les moutons ;) \n\nMoi non plus j'aime pas la camomille, mais il y a quelques ann\u00e9es j'ai chang\u00e9 de boulot, j'\u00e9tais tr\u00e8s stress\u00e9e et je travaillais beaucoup, le soir je prenais *double* camomille/verveine/tilleul (les trois, parce que je ne sais jamais lequel fait dormir, mais les trois calment). C'est d\u00e9gueu, mais faut se forcer :D Et n'emp\u00eache, je m'endormais nickel.\n\nSinon, compter les moutons c'est pas une connerie, \u00e7a m'est arriv\u00e9 aussi de le faire, enfin compter tout court, pas les moutons, et en m'obligeant \u00e0 visualiser mes chiffres en m\u00eame temps sinon une part de mon cerveau continuait \u00e0 compter machinalement, et une autre part recommen\u00e7ait \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \"en images\". Donc compter en rythme avec la respiration, bloquer toute pens\u00e9e, d\u00e9tendre toutes les parties du corps une par une ; en fait \u00e7a revient au m\u00eame que la m\u00e9diation et \u00e7a facilite l'endormissement. \n\nA part \u00e7a ben j'ai pas d'autre id\u00e9e :/ \n\nMais tu sais, y'a aussi des gens qui n'ont pas besoin de beaucoup de sommeil, et le fait que tu te sentes fatigu\u00e9 \u00e7a ne veut pas dire que tu aies besoin de dormir, m\u00eame si \u00e7a a l'air idiot. Peut-\u00eatre que ton corps fonctionne avec un demi repos (au lit mais sans dormir). \n\nOh et aussi, on a un cycle de sommeil de 3 heures normalement, et si tu loupes l'heure d'endormissement habituelle, m\u00eame si tu es au lit tu vas attendre 3 heures avant de pouvoir t'endormir, \u00e7a peut jouer. ", "Replies": {"bjko": [{"Body": ">Mais tu sais, y'a aussi des gens qui n'ont pas besoin de beaucoup de sommeil, et le fait que tu te sentes fatigu\u00e9 \u00e7a ne veut pas dire que tu aies besoin de dormir, m\u00eame si \u00e7a a l'air idiot. Peut-\u00eatre que ton corps fonctionne avec un demi repos (au lit mais sans dormir).\n\nIl me faut au moins 8h de sommeil pour passer une bonne journ\u00e9e. Mais j'arrive \u00e0 les avoir en dormant le matin.\n\n>Oh et aussi, on a un cycle de sommeil de 3 heures normalement, et si tu loupes l'heure d'endormissement habituelle, m\u00eame si tu es au lit tu vas attendre 3 heures avant de pouvoir t'endormir, \u00e7a peut jouer.\n\nIl y a surement de \u00e7a oui. J'ai essay\u00e9 un r\u00e9veil intelligent et \u00e7a marche tr\u00e8s bien pour se r\u00e9veiller \u00e0 une bonne heure, mais pour s'endormir \u00e7a change pas grand chose. J'ai l'impression que quelque soit l'heure \u00e0 laquelle je me couche, et bien c'est pas l'heure pour mon corps.", "Replies": {"Perditaa": [{"Body": "C'est possible que tu aies un cycle plus long que 24 heures, aussi. \n\nUne fois il y avait eu une exp\u00e9rience o\u00f9 une scientifique c'\u00e9tait enferm\u00e9e dans une grotte, sans lumi\u00e8re du jour et aucun rep\u00e8re temporel ; assez rapidement elle s'\u00e9tait compl\u00e8tement d\u00e9cal\u00e9e et elle avait des journ\u00e9es plus longues que 24 heures. M'enfin elle ne devait pas se d\u00e9penser beaucoup physiquement, non plus. \n\nOu bien il fait peut-\u00eatre trop chaud dans ta chambre, ou pas assez a\u00e9r\u00e9 ? \n\nEt sinon, ben \u00e0 part la tisane... :/ Mais je compatis, j'ai pass\u00e9 des ann\u00e9es \u00e0 ne pas arriver \u00e0 m'endormir, je sais ce que c'est. Je ne sais pas si c'est l'\u00e2ge, mais maintenant je bouquine jusqu'\u00e0 ne plus comprendre ce que je suis en train de lire, alors je pose mon bouquin, je me tourne sur le c\u00f4t\u00e9 et pouf, plus personne :) \n", "Replies": {"bjko": [{"Body": "Ah c'est int\u00e9ressant \u00e7a. J'ai le des trucs aussi sur la cr\u00e9ativit\u00e9 nocturne. Je sais que j'ai tr\u00e8s souvent envie d'\u00e9crire ou de jouer de la musique pass\u00e9 1h du matin et c'est peut-\u00eatre aussi ce qui me maintient \u00e9veill\u00e9.", "Replies": {"Perditaa": [{"Body": "Ah ben voil\u00e0 ! Fallait le dire tout de suite ! :) \n\nDonc c'est l\u00e0 que prendre des notes devient int\u00e9ressant. Mettons tu te fixes une heure, par exemple tu dis que tu te couches \u00e0 3h, donc de 1h \u00e0 3h tu fais marcher ta cr\u00e9ativit\u00e9, mais vers la fin tu commences \u00e0 noter les id\u00e9es en cours \u00e0 reprendre le lendemain. Tu notes vite fait, juste pour ne pas oublier l'id\u00e9e, mais sans commencer \u00e0 la d\u00e9velopper. Et \u00e7a, \u00e7a lib\u00e8re ton cerveau et tu peux dormir tranquille :) ", "Replies": {"bjko": [{"Body": "Ah non \u00e7a c'est pas possible, si je commence quelque chose, je dois le finir tout de suite. J'ai d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 de prendre des notes sur les id\u00e9es qui me venait, mais impossible de revenir dessus apr\u00e8s. Quand il faut que \u00e7a sorte, je m'arr\u00eate plus.", "Replies": {"Perditaa": [{"Body": "Ah ouais mais l\u00e0 tu coop\u00e8re pas beaucoup, hein... :D", "Replies": {"bjko": [{"Body": "Oui c'est vrai mais j'y peut rien c'est comme \u00e7a :p", "Replies": {}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5ilovj/je_suis_insomniaque_mais_je_le_vis_bien/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>J&#39;ai r\u00e9alis\u00e9 \u00e7a il y a quelques jours, pourtant \u00e7a fait des mois, voire des ann\u00e9es que je suis insomniaque. J&#39;ai jamais voulu l&#39;admettre parce que au fond, je le vis plut\u00f4t bien (m\u00eame si c&#39;est chiant), et je savais pas vraiment ce que \u00e7a impliquait. Pour moi, l&#39;insomnie \u00e9tait une maladie qui implique un mal \u00eatre permanent et c&#39;est pas mon cas. Je suis pas malade, et je me sens bien, si ce n&#39;est que je ne dors pas la nuit.</p>\n\n<p>Vous allez peut-\u00eatre me dire que c&#39;est normal de pas dormir si on poste ce genre de message \u00e0 3h du matin sur reddit. En fait, l\u00e0, c&#39;est \u00e0 peu pr\u00e8s l&#39;heure o\u00f9 je me couche habituellement. L&#39;heure o\u00f9 je commence \u00e0 ressentir la fatigue. Apr\u00e8s avoir envoy\u00e9 ce message, je vais probablement \u00e9teindre mon pc et aller au lit. En r\u00e9alit\u00e9, ce qu&#39;il va se passer, c&#39;est que je vais rester allong\u00e9, les yeux ouverts, pendant des heures en attendant que \u00e7a passe. C&#39;est le moment le moins agr\u00e9able. Je suis fatigu\u00e9, mais je ne peux pas dormir. La raison pour laquelle ce n&#39;est pas trop grave, c&#39;est parce que c&#39;est plut\u00f4t rare que je travaille le matin, du coup je rattrape mon sommeil \u00e0 ce moment l\u00e0. \u00c7a commence \u00e0 \u00eatre emb\u00eatant quand j&#39;ai effectivement besoin de me lever t\u00f4t (quand je dis t\u00f4t, c&#39;est 7 ou 8h du matin, c&#39;est peut-\u00eatre pas si t\u00f4t que \u00e7a, mais pour moi c&#39;est vraiment \u00e9norme). Dans ce cas l\u00e0, je me force \u00e0 me d\u00e9connecter de tout aux alentours de 22h. Au pire je bouquine un peu, mais \u00e0 23h maximum, je suis couch\u00e9. Mais m\u00eame dans ce cas l\u00e0, il me faut des heures avant de m&#39;endormir. De tr\u00e8s longues heures, et \u00e7a peut durer jusqu&#39;\u00e0 5h du matin. Alors je sais que je passerais une mauvaise journ\u00e9e, mais je fais avec.</p>\n\n<p>J&#39;ai jamais vraiment parl\u00e9 de ce probl\u00e8me. Peut-\u00eatre tout simplement parce que j&#39;ai jamais vraiment consid\u00e9r\u00e9 \u00e7a comme un probl\u00e8me. \u00c7a ne me g\u00e8ne pas dans mon travail, et puis c&#39;est plut\u00f4t pratique pour sortir. Je rythme ma vie par rapport \u00e0 \u00e7a, j&#39;essaie de ne planifier aucun rdv le matin. Parfois j&#39;en oublie m\u00eame que le monde ne vit pas \u00e0 mon rythme, et je m&#39;\u00e9tonne quand quelqu&#39;un me dit que non, on va pas sortir tard en semaine.</p>\n\n<p>\u00c7a fait je pense plus ou moins deux ans que je vis comme \u00e7a, et je viens juste de r\u00e9aliser que c&#39;\u00e9tait \u00e7a l&#39;insomnie. Je sais pas si je compte faire quelque chose. Je ne pense pas, j&#39;ai appris \u00e0 vivre avec, j&#39;y suis habitu\u00e9. Je ne vais pas demander de l&#39;aide, d&#39;ailleurs c&#39;est pas pour \u00e7a que je poste ce message. J&#39;avais juste envie d&#39;en parler pour la premi\u00e8re fois. D&#39;ailleurs c&#39;est l&#39;heure, je sens la fatigue m&#39;envahir, et il est temps d&#39;aller s&#39;enfermer dans le noir et d&#39;attendre quelques heures que le sommeil me trouve enfin.</p>\n\n<p>Bonne nuit Reddit.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5ilovj/je_suis_insomniaque_mais_je_le_vis_bien/", "_replaced_more": false, "selftext": "J'ai r\u00e9alis\u00e9 \u00e7a il y a quelques jours, pourtant \u00e7a fait des mois, voire des ann\u00e9es que je suis insomniaque. J'ai jamais voulu l'admettre parce que au fond, je le vis plut\u00f4t bien (m\u00eame si c'est chiant), et je savais pas vraiment ce que \u00e7a impliquait. Pour moi, l'insomnie \u00e9tait une maladie qui implique un mal \u00eatre permanent et c'est pas mon cas. Je suis pas malade, et je me sens bien, si ce n'est que je ne dors pas la nuit.\n\nVous allez peut-\u00eatre me dire que c'est normal de pas dormir si on poste ce genre de message \u00e0 3h du matin sur reddit. En fait, l\u00e0, c'est \u00e0 peu pr\u00e8s l'heure o\u00f9 je me couche habituellement. L'heure o\u00f9 je commence \u00e0 ressentir la fatigue. Apr\u00e8s avoir envoy\u00e9 ce message, je vais probablement \u00e9teindre mon pc et aller au lit. En r\u00e9alit\u00e9, ce qu'il va se passer, c'est que je vais rester allong\u00e9, les yeux ouverts, pendant des heures en attendant que \u00e7a passe. C'est le moment le moins agr\u00e9able. Je suis fatigu\u00e9, mais je ne peux pas dormir. La raison pour laquelle ce n'est pas trop grave, c'est parce que c'est plut\u00f4t rare que je travaille le matin, du coup je rattrape mon sommeil \u00e0 ce moment l\u00e0. \u00c7a commence \u00e0 \u00eatre emb\u00eatant quand j'ai effectivement besoin de me lever t\u00f4t (quand je dis t\u00f4t, c'est 7 ou 8h du matin, c'est peut-\u00eatre pas si t\u00f4t que \u00e7a, mais pour moi c'est vraiment \u00e9norme). Dans ce cas l\u00e0, je me force \u00e0 me d\u00e9connecter de tout aux alentours de 22h. Au pire je bouquine un peu, mais \u00e0 23h maximum, je suis couch\u00e9. Mais m\u00eame dans ce cas l\u00e0, il me faut des heures avant de m'endormir. De tr\u00e8s longues heures, et \u00e7a peut durer jusqu'\u00e0 5h du matin. Alors je sais que je passerais une mauvaise journ\u00e9e, mais je fais avec.\n\nJ'ai jamais vraiment parl\u00e9 de ce probl\u00e8me. Peut-\u00eatre tout simplement parce que j'ai jamais vraiment consid\u00e9r\u00e9 \u00e7a comme un probl\u00e8me. \u00c7a ne me g\u00e8ne pas dans mon travail, et puis c'est plut\u00f4t pratique pour sortir. Je rythme ma vie par rapport \u00e0 \u00e7a, j'essaie de ne planifier aucun rdv le matin. Parfois j'en oublie m\u00eame que le monde ne vit pas \u00e0 mon rythme, et je m'\u00e9tonne quand quelqu'un me dit que non, on va pas sortir tard en semaine.\n\n\u00c7a fait je pense plus ou moins deux ans que je vis comme \u00e7a, et je viens juste de r\u00e9aliser que c'\u00e9tait \u00e7a l'insomnie. Je sais pas si je compte faire quelque chose. Je ne pense pas, j'ai appris \u00e0 vivre avec, j'y suis habitu\u00e9. Je ne vais pas demander de l'aide, d'ailleurs c'est pas pour \u00e7a que je poste ce message. J'avais juste envie d'en parler pour la premi\u00e8re fois. D'ailleurs c'est l'heure, je sens la fatigue m'envahir, et il est temps d'aller s'enfermer dans le noir et d'attendre quelques heures que le sommeil me trouve enfin.\n\nBonne nuit Reddit.", "created": 1481882779.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_5ilovj", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "bjko", "num_comments": 18, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": true, "quarantine": false}