{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6cpqka/les_morceaux_de_fer/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "post_hint": "self", "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "6cpqka", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1495483956.0, "score": 7, "title": "Les morceaux de fer", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 7, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6cpqka/les_morceaux_de_fer/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p><a href=\"https://m.youtube.com/watch?v=Tmsq3fcSUVw\">Nino Ferrer - Les Morceaux de Fer</a></p>\n\n<p>Quand je vais mal mon esprit revient toujours aupr\u00e8s de cette chanson. Vous pouvez l&#39;\u00e9couter avant de lire mes conneries, ou apr\u00e8s. </p>\n\n<p>Cette chanson \u00e0 un truc....visc\u00e9ral avec moi. \u00c7a me parle. Elle est un peu li\u00e9e \u00e0 moi. C&#39;est l&#39;hymne officieux de mes d\u00e9ceptions.</p>\n\n<p>Les Morceaux de Fer, c&#39;est mes soucis, mes n\u00e9vroses, mes actes manqu\u00e9s, mes petits Morceaux de moi qui sont moi mais que j&#39;essaye d&#39;oublier en les envoyant en orbite. M\u00eame si on ne les voit pas. On sait qu&#39;ils sont l\u00e0. </p>\n\n<p>J&#39;ai l&#39;impression que cette chanson est une chanson \u00e9crite par quelqu&#39;un qui ne peut plus leur \u00e9chapper. Plus d&#39;\u00eele imaginaire. Plus de mer. Que des Morceaux de Fer qui tournent autour de lui.</p>\n\n<p>Comme si c&#39;\u00e9tait foutrement impossible que tout soit comme on aurait voulu que ce soit.</p>\n\n<p>On br\u00fble, on a le feu au derri\u00e8re. On fuit vers l&#39;avant ce que l&#39;on a mis en orbite autour de nous.</p>\n\n<p>Je ne crois pas que j&#39;aie pris feu mais j&#39;ai chaud. Je crois que les Morceaux de Fer ne cachent pas encore mon ciel. Je ne crois pas. Mais je sais qu&#39;ils sont l\u00e0.</p>\n\n<p>Par contre je crois qu&#39;Elle a tendu les bras \u00e0 Nino Ferrer (quand il l&#39;eut fallu, j&#39;en sais rien), et il les lui a pris, volontairement. \u00c7a, compar\u00e9 aux Morceaux de Fer.........il a choisi.</p>\n\n<p>Je crois que la fl\u00fbte traversi\u00e8re se tait dans un grincement de ferraille. </p>\n\n<p>Prenez soin de vos ciels les amis. Bazardez-moi cette ferraille. Ne lui prenez pas les bras. Ne laissez pas mourir le son de la fl\u00fbte.</p>\n\n<p>Trouvez l&#39;\u00eele.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/6cpqka/les_morceaux_de_fer/", "preview": {"images": [{"id": "jhLuFdOxlW_jt05nuLotV-QnYZ9xQlc4UFVESpYFATY", "variants": {}, "source": {"url": "https://i.redditmedia.com/2Jw5nfGOWN25IrNEXANfkftO0RqdMXKKxk0pmDCNluQ.jpg?s=196d7bb19f421a00dbc1ea6ccec44aea", "height": 360, "width": 480}, "resolutions": [{"url": "https://i.redditmedia.com/2Jw5nfGOWN25IrNEXANfkftO0RqdMXKKxk0pmDCNluQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1ac28bb4f7ff945b6e4ea934ec43d4e7", "height": 81, "width": 108}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2Jw5nfGOWN25IrNEXANfkftO0RqdMXKKxk0pmDCNluQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e243b6a514bab8f8893a5ad613714604", "height": 162, "width": 216}, {"url": "https://i.redditmedia.com/2Jw5nfGOWN25IrNEXANfkftO0RqdMXKKxk0pmDCNluQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=514c0efb6fb77a80c000147888895774", "height": 240, "width": 320}]}], "enabled": false}, "_replaced_more": false, "selftext": "[Nino Ferrer - Les Morceaux de Fer](https://m.youtube.com/watch?v=Tmsq3fcSUVw)\n\n\nQuand je vais mal mon esprit revient toujours aupr\u00e8s de cette chanson. Vous pouvez l'\u00e9couter avant de lire mes conneries, ou apr\u00e8s. \n\n\nCette chanson \u00e0 un truc....visc\u00e9ral avec moi. \u00c7a me parle. Elle est un peu li\u00e9e \u00e0 moi. C'est l'hymne officieux de mes d\u00e9ceptions.\n\n\nLes Morceaux de Fer, c'est mes soucis, mes n\u00e9vroses, mes actes manqu\u00e9s, mes petits Morceaux de moi qui sont moi mais que j'essaye d'oublier en les envoyant en orbite. M\u00eame si on ne les voit pas. On sait qu'ils sont l\u00e0. \n\n\nJ'ai l'impression que cette chanson est une chanson \u00e9crite par quelqu'un qui ne peut plus leur \u00e9chapper. Plus d'\u00eele imaginaire. Plus de mer. Que des Morceaux de Fer qui tournent autour de lui.\n\n\nComme si c'\u00e9tait foutrement impossible que tout soit comme on aurait voulu que ce soit.\n\n\nOn br\u00fble, on a le feu au derri\u00e8re. On fuit vers l'avant ce que l'on a mis en orbite autour de nous.\n\n\nJe ne crois pas que j'aie pris feu mais j'ai chaud. Je crois que les Morceaux de Fer ne cachent pas encore mon ciel. Je ne crois pas. Mais je sais qu'ils sont l\u00e0.\n\n\nPar contre je crois qu'Elle a tendu les bras \u00e0 Nino Ferrer (quand il l'eut fallu, j'en sais rien), et il les lui a pris, volontairement. \u00c7a, compar\u00e9 aux Morceaux de Fer.........il a choisi.\n\n\n\nJe crois que la fl\u00fbte traversi\u00e8re se tait dans un grincement de ferraille. \n\n\n\nPrenez soin de vos ciels les amis. Bazardez-moi cette ferraille. Ne lui prenez pas les bras. Ne laissez pas mourir le son de la fl\u00fbte.\n\n\nTrouvez l'\u00eele.\n", "created": 1495512756.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_6cpqka", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "Jetteloinlefer", "num_comments": 0, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": false, "quarantine": false}