{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/54xd46/merci_pour_ce_sub/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "54xd46", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1475082136.0, "score": 12, "title": "Merci pour ce sub !", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 12, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"pingouin_gaufrier": [{"Body": "De rien l'ami, merci \u00e0 toi de le rendre vivant. \n\n", "Replies": {}}], "Teshier-Asspool": [{"Body": "HS MAIS INTERESSANT \nhttp://www.scientificamerican.com/article/how-morality-changes-in-a-foreign-language/\n>There\u2019s strong evidence that memory intertwines a language with the experiences and interactions through which that language was learned. For example, people who are bilingual are more likely to recall an experience if prompted in the language in which that event occurred. Our childhood languages, learned in the throes of passionate emotion\u2014whose childhood, after all, is not streaked through with an abundance of love, rage, wonder, and punishment?\u2014become infused with deep feeling. By comparison, languages acquired late in life, especially if they are learned through restrained interactions in the classroom or blandly delivered over computer screens and headphones, enter our minds bleached of the emotionality that is present for their native speakers.", "Replies": {}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/54xd46/merci_pour_ce_sub/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>C&#39;est tr\u00e8s int\u00e9ressant.</p>\n\n<p>Je passe de temps en temps sur <a href=\"/r/offmychest\">/r/offmychest</a>, mais je n&#39;aurais pas pens\u00e9 qu&#39;une version fran\u00e7ais puisse d\u00e9cupl\u00e9 les effets des t\u00e9moignages. A croire que c&#39;est d\u00fb \u00e0 un sentiment de proximit\u00e9 (la langue).</p>\n\n<p>\u00e7a fait l&#39;effet d&#39;une th\u00e9rapie de groupe, sans la relation hi\u00e9rarchique th\u00e9rapeute/client. On \u00e0 l&#39;impression de mieux comprendre les gens qui nous entoure.</p>\n\n<p>D&#39;ailleurs j&#39;ai toujours r\u00eav\u00e9 de faire psychoth\u00e9rapeute pour des raisons similaires.</p>\n\n<p>Voil\u00e0, c&#39;est tout. Je ne ma\u00eetrise pas beaucoup l&#39;\u00e9crit, mais ce que j&#39;ai voulu dire est certainement plus intense que ce qui est \u00e9crit.</p>\n\n<p>Merci <a href=\"/u/pingouin_gaufrier\">/u/pingouin_gaufrier</a> et ceux qui ont besoin de parler.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/54xd46/merci_pour_ce_sub/", "_replaced_more": false, "selftext": "C'est tr\u00e8s int\u00e9ressant.\n\nJe passe de temps en temps sur /r/offmychest, mais je n'aurais pas pens\u00e9 qu'une version fran\u00e7ais puisse d\u00e9cupl\u00e9 les effets des t\u00e9moignages. A croire que c'est d\u00fb \u00e0 un sentiment de proximit\u00e9 (la langue).\n\n\u00e7a fait l'effet d'une th\u00e9rapie de groupe, sans la relation hi\u00e9rarchique th\u00e9rapeute/client. On \u00e0 l'impression de mieux comprendre les gens qui nous entoure.\n\nD'ailleurs j'ai toujours r\u00eav\u00e9 de faire psychoth\u00e9rapeute pour des raisons similaires.\n\nVoil\u00e0, c'est tout. Je ne ma\u00eetrise pas beaucoup l'\u00e9crit, mais ce que j'ai voulu dire est certainement plus intense que ce qui est \u00e9crit.\n\nMerci /u/pingouin_gaufrier et ceux qui ont besoin de parler.", "created": 1475110936.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_54xd46", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "kreco", "num_comments": 2, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": true, "quarantine": false}