{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5ka9ua/putain_de_cafeti\u00e8re_ou_lhistoire_de_no\u00ebl_dun/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "5ka9ua", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1482701743.0, "score": 4, "title": "Putain de cafeti\u00e8re, ou l'histoire de no\u00ebl d'un vieux gar\u00e7on trop g\u00e2t\u00e9", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 4, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"Hypsies": [{"Body": "C'est bien evidemment une voiture, ou un scooter...", "Replies": {}}], "[Deleted]": [{"Body": "[deleted]", "Replies": {"azdazdadz": [{"Body": "Une rolex ;)", "Replies": {"[Deleted]": [{"Body": "[deleted]", "Replies": {"eurodditor": [{"Body": "Non mais cela dit pour l'instant j'ai *quand-m\u00eame* rat\u00e9 ma vie.", "Replies": {}}]}}]}}], "eurodditor": [{"Body": "Peut-\u00eatre que je brouille les pistes et que c'\u00e9tait VRAIMENT une cafeti\u00e8re.", "Replies": {"[Deleted]": [{"Body": "[deleted]", "Replies": {"eurodditor": [{"Body": "J'\u00e9tais m\u00eame pas fix\u00e9 sur le mod\u00e8le, tout ce que je voulais, c'est une cafeti\u00e8re* ! Un truc correct quand-m\u00eame qui donne pas un r\u00e9sultat trop d\u00e9gueu, mais pas un truc de luxe ou un mod\u00e8le ultra-pr\u00e9cis. Juste une bonne vieille cafeti\u00e8re* ! Je crois que je vais m'acheter une cafeti\u00e8re* tr\u00e8s bient\u00f4t, y a l'air de s'en vendre r\u00e9guli\u00e8rement sur LBC.\n\n&nbsp;\n\n\\* En vrai, pas r\u00e9ellement une cafeti\u00e8re.", "Replies": {"sphks": [{"Body": "C'est marrant cette histoire car j'ai v\u00e9cu un peu la m\u00eame chose.  \nPareil je n'ai pas eu mon grille-pain que j'attendais et avec des indices gros comme une maison comme quoi j'allais avoir ce grille-pain. Je m'imaginais d\u00e9j\u00e0 prendre des photos sous l'eau avec mon grille-pain, mais je ne l'ai pas eu. A la place j'ai eu un v\u00eatement, ce qui m'a laiss\u00e9 un peu amer. Heureusement, mon grand(p\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 au lendemain de No\u00ebl et du coup je n'ai plus pens\u00e9 \u00e0 mon grille-pain.  \n  \nen vrai pas r\u00e9ellement un grille-pain", "Replies": {"eurodditor": [{"Body": "> Je m'imaginais d\u00e9j\u00e0 prendre des photos sous l'eau avec mon grille-pain,  \n> \n> &nbsp;\n> \n> en vrai pas r\u00e9ellement un grille-pain\n\nC'est... pr\u00e9f\u00e9rable en effet.\n", "Replies": {}}]}}]}}]}}]}}]}}], "ScalSaver": [{"Body": "Je suis sur qu'il y a une symbolique qui traine avec cette non cafeti\u00e8re, et que tu refuses de le dire parce que :\n\n * \u00c7a a rien \u00e0 voir avec l'insignifiance de l'objet ou des questions d'anonymat.\n\n * Le symbole renvoie \u00e0 tout un tas de bordel que tu as en t\u00eate et auquel tu refuses de faire face.\n\n * Que tu crois que le symbole est \u00e9vident et que c'est plus simple de faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des questions d'insignifiance ou d'anonymat que d'aller dans le terrier du lapin, persuad\u00e9 que tu ira paradoxalement seul, de toute fa\u00e7on.\n\nJe suis plut\u00f4t fort pour ce genre de symbolique, et c'est pas innocent si \u00e7a signifie quelque chose pour toi. Je lis bien que tu essaies de te convaincre que c'est qu'un caprice d'enfant g\u00e2t\u00e9, mais \u00e7a, c'est ce que t'ont dit les vieux et les fr\u00e8res/s\u0153urs.\n\nJe pourrais gratter sous la surface de deux trois incoh\u00e9rences significatives que j'ai relev\u00e9, mais je pr\u00e9f\u00e8re te laisser le choix de suivre le lapin blanc, ou quitter ce monde d'horreur qu'est le pays des merveilles et retourner dans le vrai monde r\u00e9el de la r\u00e9alit\u00e9 veritable.", "Replies": {}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5ka9ua/putain_de_cafeti\u00e8re_ou_lhistoire_de_no\u00ebl_dun/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>C&#39;\u00e9tait no\u00ebl aujourd&#39;hui. Toute la famille proche \u00e9tait r\u00e9unie : les parents, les fr\u00e8res et s\u0153urs avec leur moiti\u00e9 (et moi avec mon c\u00e9libat). Une journ\u00e9e de no\u00ebl traditionnelle comme on en f\u00eate encore dans certaines familles la\u00efques et plut\u00f4t ath\u00e9es mais b\u00eatement attach\u00e9s aux traditions : r\u00e9veillon massif le 24, passage myst\u00e8re du p\u00e8re no\u00ebl pendant la nuit, ouverture des cadeaux au petit matin - gros moment les cadeaux, tout le monde y met un budget assez cons\u00e9quent, c&#39;est pas juste un symbole, c&#39;est g\u00e9n\u00e9ralement un moment o\u00f9 on &quot;s&#39;\u00e9quipe&quot; et s&#39;offre des trucs vraiment utiles ou sympas les uns aux autres - puis repas de no\u00ebl massif <del>le midi</del> l&#39;apr\u00e8s-midi-et-\u00e7a-tire-un-peu-sur-le-soir-vu-les-40-plats, et \u00e9ventuellement fin de soir\u00e9e oklm \u00e0 bavarder avec un dernier petit verre pour ceux qui ont pas totalement les dents du fond qui baignent ou d&#39;un vogal\u00e8ne pour les autres...</p>\n\n<p>\u00c7a m&#39;a demand\u00e9 des efforts d&#39;\u00eatre assez sociable pour supporter tant de monde, pourtant ma propre famille, mais j&#39;ai \u00e0 peu pr\u00e8s r\u00e9ussi, je suis content de moi. Je crois que personne ne s&#39;est dit &quot;putain mais quel petit con par moments celui-l\u00e0&quot; aujourd&#39;hui. Pas \u00e0 propos de moi en tout cas. Cela dit il \u00e9tait temps que \u00e7a se termine, mentalement j&#39;\u00e9tais \u00e0 bout. C&#39;est dingue comme je ne supporte plus le monde. J&#39;ai rien contre eux hein, je les adore tous pris s\u00e9par\u00e9ment, mais \u00eatre avec des gens, m\u00eame des tr\u00e8s proches, pendant plus de quelques heures, \u00e7a m&#39;\u00e9puise, \u00e7a me tue.</p>\n\n<p>Et puis il y a l&#39;histoire de la cafeti\u00e8re. Bon en vrai c&#39;est pas une cafeti\u00e8re, c&#39;est un tout autre objet qui n&#39;a rien \u00e0 voir, mais on va faire semblant que c&#39;\u00e9tait une cafeti\u00e8re, parce que l&#39;objet exact n&#39;a aucune importance et au cas o\u00f9 quelqu&#39;un lise \u00e7a qui ne devrait pas le lire.</p>\n\n<p>J&#39;ai eu tous les cadeaux que je voulais et m\u00eame un peu plus, sauf la cafeti\u00e8re. Et j&#39;\u00e9tais persuad\u00e9 que je l&#39;aurais. L&#39;histoire d&#39;un quiproquo, on m&#39;avait laiss\u00e9 entendre que, et puis on m&#39;a dit des trucs que j&#39;avais mal compris qui faisait que j&#39;\u00e9tais persuad\u00e9 que je la recevrais, cette putain de cafeti\u00e8re, et je m&#39;\u00e9tais fait des films sur tout ce que je pourrais faire avec cette cafeti\u00e8re. Tout ce bon caf\u00e9 au petit matin ou en fin de soir\u00e9e apr\u00e8s un bon repas, tout \u00e7a. Alors qu&#39;elle \u00e9tait pas tr\u00e8s importante \u00e0 la base dans ma &quot;liste au papa no\u00ebl&quot;, c&#39;\u00e9tait devenu le point d&#39;orgue attendu des cadeaux de no\u00ebl.</p>\n\n<p>H\u00e9 bien, aussi g\u00e9n\u00e9reux que fut le p\u00e8re no\u00ebl avec moi, j&#39;ai pas eu la cafeti\u00e8re, et aussi b\u00eate que ce soit, \u00e7a m&#39;a \u00e0 moiti\u00e9 voire au trois quart g\u00e2ch\u00e9 mon no\u00ebl quand j&#39;ai compris. J&#39;\u00e9tais tellement d\u00e9\u00e7u... J&#39;ai parfaitement conscience que c&#39;est un caprice d&#39;enfant g\u00e2t\u00e9 hein, et en plus cette cafeti\u00e8re au pire je pourrai me l&#39;acheter, c&#39;est un investissement mais c&#39;est dans mes moyens. Ou bien la demander pour mon anniversaire. C&#39;est vraiment ridicule de se laisser g\u00e2cher sa journ\u00e9e pour une b\u00eate histoire d&#39;absence de cafeti\u00e8re. Mais j&#39;y peux rien, c&#39;est plus fort que moi : \u00e7a m&#39;a niqu\u00e9 mon humeur, et du coup, j&#39;ai tout le reste qui remonte \u00e0 la surface, toutes les pens\u00e9es noires que j&#39;avais r\u00e9ussi \u00e0 oublier gr\u00e2ce \u00e0 &quot;la magie de No\u00ebl&quot; et qui sont revenues.</p>\n\n<p>En fait j&#39;aime pas trop No\u00ebl, enfin si mais non. Enfin c&#39;est tr\u00e8s ambivalent, le soucis \u00e9tant que chaque ann\u00e9e il se passe quelque chose du genre. Autant je peux toucher du doigt ce qu&#39;est le vrai bonheur en \u00e9t\u00e9, autant no\u00ebl finit toujours en semi-d\u00e9prime pour une raison ou pour une autre (g\u00e9n\u00e9ralement une raison absolument ridicule et totalement incompr\u00e9hensible pour toute autre personne que moi).</p>\n\n<p>Je crois qu&#39;au fond de moi, je suis juste tr\u00e8s frustr\u00e9 que la magie de no\u00ebl n&#39;existe plus. Alors qu&#39;elle a perdur\u00e9 jusqu&#39;\u00e0 tard dans l&#39;adolescence - autant j&#39;ai arr\u00eat\u00e9 de croire tr\u00e8s t\u00f4t au p\u00e8re no\u00ebl \u00e0 6 ans, autant j&#39;ai continu\u00e9 \u00e0 trouver \u00e0 no\u00ebl une vraie magie jusqu&#39;\u00e0 tr\u00e8s tard - aujourd&#39;hui j&#39;arrive plus \u00e0 rentrer sinc\u00e8rement dans le d\u00e9lire, je le fais par habitude, par obligation et histoire de pas en plus \u00eatre seul, mais la magie n&#39;est plus l\u00e0, le c\u0153ur n&#39;y est plus. Je crois que c&#39;est le fond du probl\u00e8me. N&#39;emp\u00eache que \u00e7a allait plut\u00f4t pas mal, jusqu&#39;\u00e0 ce que je comprenne pour cette foutue cafeti\u00e8re. En janvier, je crois que je me rach\u00e8te une cafeti\u00e8re. Cela dit, c&#39;est pas \u00e7a qui va r\u00e9gler les nombreux trucs totalement d\u00e9traqu\u00e9s dans mon cerveau \u00e9trange.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/5ka9ua/putain_de_cafeti\u00e8re_ou_lhistoire_de_no\u00ebl_dun/", "_replaced_more": false, "selftext": "C'\u00e9tait no\u00ebl aujourd'hui. Toute la famille proche \u00e9tait r\u00e9unie : les parents, les fr\u00e8res et s\u0153urs avec leur moiti\u00e9 (et moi avec mon c\u00e9libat). Une journ\u00e9e de no\u00ebl traditionnelle comme on en f\u00eate encore dans certaines familles la\u00efques et plut\u00f4t ath\u00e9es mais b\u00eatement attach\u00e9s aux traditions : r\u00e9veillon massif le 24, passage myst\u00e8re du p\u00e8re no\u00ebl pendant la nuit, ouverture des cadeaux au petit matin - gros moment les cadeaux, tout le monde y met un budget assez cons\u00e9quent, c'est pas juste un symbole, c'est g\u00e9n\u00e9ralement un moment o\u00f9 on \"s'\u00e9quipe\" et s'offre des trucs vraiment utiles ou sympas les uns aux autres - puis repas de no\u00ebl massif ~~le midi~~ l'apr\u00e8s-midi-et-\u00e7a-tire-un-peu-sur-le-soir-vu-les-40-plats, et \u00e9ventuellement fin de soir\u00e9e oklm \u00e0 bavarder avec un dernier petit verre pour ceux qui ont pas totalement les dents du fond qui baignent ou d'un vogal\u00e8ne pour les autres...\n\n\u00c7a m'a demand\u00e9 des efforts d'\u00eatre assez sociable pour supporter tant de monde, pourtant ma propre famille, mais j'ai \u00e0 peu pr\u00e8s r\u00e9ussi, je suis content de moi. Je crois que personne ne s'est dit \"putain mais quel petit con par moments celui-l\u00e0\" aujourd'hui. Pas \u00e0 propos de moi en tout cas. Cela dit il \u00e9tait temps que \u00e7a se termine, mentalement j'\u00e9tais \u00e0 bout. C'est dingue comme je ne supporte plus le monde. J'ai rien contre eux hein, je les adore tous pris s\u00e9par\u00e9ment, mais \u00eatre avec des gens, m\u00eame des tr\u00e8s proches, pendant plus de quelques heures, \u00e7a m'\u00e9puise, \u00e7a me tue.\n\nEt puis il y a l'histoire de la cafeti\u00e8re. Bon en vrai c'est pas une cafeti\u00e8re, c'est un tout autre objet qui n'a rien \u00e0 voir, mais on va faire semblant que c'\u00e9tait une cafeti\u00e8re, parce que l'objet exact n'a aucune importance et au cas o\u00f9 quelqu'un lise \u00e7a qui ne devrait pas le lire.\n\nJ'ai eu tous les cadeaux que je voulais et m\u00eame un peu plus, sauf la cafeti\u00e8re. Et j'\u00e9tais persuad\u00e9 que je l'aurais. L'histoire d'un quiproquo, on m'avait laiss\u00e9 entendre que, et puis on m'a dit des trucs que j'avais mal compris qui faisait que j'\u00e9tais persuad\u00e9 que je la recevrais, cette putain de cafeti\u00e8re, et je m'\u00e9tais fait des films sur tout ce que je pourrais faire avec cette cafeti\u00e8re. Tout ce bon caf\u00e9 au petit matin ou en fin de soir\u00e9e apr\u00e8s un bon repas, tout \u00e7a. Alors qu'elle \u00e9tait pas tr\u00e8s importante \u00e0 la base dans ma \"liste au papa no\u00ebl\", c'\u00e9tait devenu le point d'orgue attendu des cadeaux de no\u00ebl.\n\nH\u00e9 bien, aussi g\u00e9n\u00e9reux que fut le p\u00e8re no\u00ebl avec moi, j'ai pas eu la cafeti\u00e8re, et aussi b\u00eate que ce soit, \u00e7a m'a \u00e0 moiti\u00e9 voire au trois quart g\u00e2ch\u00e9 mon no\u00ebl quand j'ai compris. J'\u00e9tais tellement d\u00e9\u00e7u... J'ai parfaitement conscience que c'est un caprice d'enfant g\u00e2t\u00e9 hein, et en plus cette cafeti\u00e8re au pire je pourrai me l'acheter, c'est un investissement mais c'est dans mes moyens. Ou bien la demander pour mon anniversaire. C'est vraiment ridicule de se laisser g\u00e2cher sa journ\u00e9e pour une b\u00eate histoire d'absence de cafeti\u00e8re. Mais j'y peux rien, c'est plus fort que moi : \u00e7a m'a niqu\u00e9 mon humeur, et du coup, j'ai tout le reste qui remonte \u00e0 la surface, toutes les pens\u00e9es noires que j'avais r\u00e9ussi \u00e0 oublier gr\u00e2ce \u00e0 \"la magie de No\u00ebl\" et qui sont revenues.\n\nEn fait j'aime pas trop No\u00ebl, enfin si mais non. Enfin c'est tr\u00e8s ambivalent, le soucis \u00e9tant que chaque ann\u00e9e il se passe quelque chose du genre. Autant je peux toucher du doigt ce qu'est le vrai bonheur en \u00e9t\u00e9, autant no\u00ebl finit toujours en semi-d\u00e9prime pour une raison ou pour une autre (g\u00e9n\u00e9ralement une raison absolument ridicule et totalement incompr\u00e9hensible pour toute autre personne que moi).\n\nJe crois qu'au fond de moi, je suis juste tr\u00e8s frustr\u00e9 que la magie de no\u00ebl n'existe plus. Alors qu'elle a perdur\u00e9 jusqu'\u00e0 tard dans l'adolescence - autant j'ai arr\u00eat\u00e9 de croire tr\u00e8s t\u00f4t au p\u00e8re no\u00ebl \u00e0 6 ans, autant j'ai continu\u00e9 \u00e0 trouver \u00e0 no\u00ebl une vraie magie jusqu'\u00e0 tr\u00e8s tard - aujourd'hui j'arrive plus \u00e0 rentrer sinc\u00e8rement dans le d\u00e9lire, je le fais par habitude, par obligation et histoire de pas en plus \u00eatre seul, mais la magie n'est plus l\u00e0, le c\u0153ur n'y est plus. Je crois que c'est le fond du probl\u00e8me. N'emp\u00eache que \u00e7a allait plut\u00f4t pas mal, jusqu'\u00e0 ce que je comprenne pour cette foutue cafeti\u00e8re. En janvier, je crois que je me rach\u00e8te une cafeti\u00e8re. Cela dit, c'est pas \u00e7a qui va r\u00e9gler les nombreux trucs totalement d\u00e9traqu\u00e9s dans mon cerveau \u00e9trange.", "created": 1482730543.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_5ka9ua", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "eurodditor", "num_comments": 8, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": true, "quarantine": false}