{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/54bq19/rien_de_grave/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "54bq19", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1474746435.0, "score": 15, "title": "Rien de grave.", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 15, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"[Deleted]": [{"Body": "[removed]", "Replies": {"[Deleted]": [{"Body": "[deleted]", "Replies": {"[Deleted]": [{"Body": "[removed]", "Replies": {}}]}}], "le-minche": [{"Body": "Je sais. Mais je fais comme tout le monde. J'essaye de m'en persuader.", "Replies": {}}]}}], "Geoff51": [{"Body": "Je suis ni adolescent ni informaticien. AMA", "Replies": {}}], "ScalSaver": [{"Body": "J'ai presque 25 ans, et j'ai techniquement pas de m\u00e9tier. On fait comment ? =P\n\nJe vais pas te donner tord.\n\nAu pire, \u00e0 la place de l'apologie des cachets d'entr\u00e9e pour les paradis artificiels, tu peux toujours faire l'apologie du nazisme. L'antis\u00e9mitisme ordinaire sous couvert de sarcasme/second degr\u00e9, c'est plus convivial. <3", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "Je peux le faire, \u00e7a! Parce que les nazis, finalement, ils voulaient quoi? Un monde meilleur, comme les antifas.", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "> Parce que les nazis, finalement, ils voulaient quoi? Un monde meilleur, comme les antifas.\n\nLes antifas, ils veulent juste que notre monde reste comme il est. Hitler, lui, c'\u00e9tait un visionnaire. Il incarnait [un changement que l'on a refus\u00e9.\n](https://i.ytimg.com/vi/VIlGi1SFSNg/maxresdefault.jpg)\n\nOn l'a condamn\u00e9 que pour quelques morts alors qu'en plus il rendait service. Juste pour avoir bonne conscience. Les M\u00e9chants de l'Axe contre les Gentils alli\u00e9s, et que pour que les Gentils gagnent \u00e0 la fin. C'est des histoires de comtes de f\u00e9e pour gamins de 5 ans.\n\nJe pense rien de tout \u00e7a, mais \u00e7a m'amuse beaucoup trop d'\u00eatre autant de mauvaise foi. =P", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "C'est exactement ce que dit Vincent Reynouard! Je devrais te le pr\u00e9senter! ", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "Bwhahaha. Je vais demander \u00e7a \u00e0 DuckDuckGo, du coup. =')\n\nC'est du n\u00e9onazi qui parle bien, \u00e7a.\n\nSi y'a deux trois r\u00e9f\u00e9rence popculture dans le discours, j'ach\u00e8te. C'est le package complet, comme je l'aime.\n\n---\n\nEDIT \n\n[Trouv\u00e9 cette vid\u00e9o.](https://www.youtube.com/channel/UCtjSBBjPhyKMp2FzNnXJ_Nw)\n\n\\#Sanscossestionstv.org. =')\n\nJ'ose m\u00eame pas aller voir. \u00c7a sent tellement la fachosph\u00e8re \u00e0 plein nez \u2026", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "Oui, c'est un bronie! ", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "Ouais, il a du trop trainer avec les fans de [Aryanne](https://duckduckgo.com/?q=Aryanne&t=opera&iar=images&iax=1&ia=images) alors. XD\n\n\u00c7a m'as pas l'air tr\u00e8s kasher niveau Magie de l'Amiti\u00e9, ce qu'il raconte, quoi qu'il en soit.\n\nAu passage, comme c'est un mot valise qui vient de l'anglais, ben \u00e7a respecte les r\u00e8gles de cette langue en terme d'accords :\n\n * Un brony\n\n * Les bronies.\n\nS'pour \u00e7a que l'on a rien \u00e0 voire avec une certaine p\u00e2tisserie au chocolat, qui fait carr\u00e9ment \u00e9crire certains avec un \"w\" qui a jamais exist\u00e9. =3\n", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "brony, mec, brony. Bronazi, m\u00eame.", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "Ponazi, m\u00eame. On est le fr\u00e8re de personne quand on a que l'amour d'Hitler dans son c\u0153ur.\n\nAutant je connais pas grand chose de la Magie de l'Amiti\u00e9, m\u00eame apr\u00e8s avoir vu des dizaines d'heures d'aventures de ces poneys.\n\nAutant, j'en sais long sur le pouvoir de la haine. Hitler et le nazisme en sont un bon exemple. Les guerres id\u00e9ologiques permanentes qui font rage sur Internet en sont un bon second.\n\nDes fois, je me demande pourquoi on lutte. \u00c7a me parait st\u00e9rile. Comme si on \u00e9tait tous condamn\u00e9s \u00e0 trasmettre chacun nos h\u00e9ritages de violence et \u00e0 se sacrifier volontairement sur l'autel de l'absurde \u00e9ternel.\n\nCes poneys \u00e0 la con me rappellent vaguement que j'avais des solutions, mais ma solitude donne prise au cynisme ambiant sur mon esprit. J'ai juste plus envie de lutter.", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "le truc des adultes qui kiffent les petits poneys, c'est bien 4chan qui avait mont\u00e9 \u00e7a?", "Replies": {}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}]}}], "daft_babylone": [{"Body": "Sur le coup, pour les \u00e9changes non st\u00e9riles, je suis bien content que les mardi introspections soient l\u00e0, c'est le meilleur endroit pour \u00e7a ! (sur /r/france en tout cas)", "Replies": {}}], "frozen_coconut": [{"Body": "salut je suis informaticien et ado tardifs", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "je disais \"ado tardif\", dans le sens d'un \u00e2ge entre 15 et 18 ans. Mais tu ne dois pas \u00eatre le plus malheureux.\n", "Replies": {"frozen_coconut": [{"Body": "c'est en effet la fourchette de mon age mental ", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "Tu dois avoir l'impression de berner le barman quand tu commandes une bi\u00e8re.", "Replies": {}}]}}]}}]}}], "pingouin_gaufrier": [{"Body": "shit je me retrouve bient\u00f4t pile entre les deux populations", "Replies": {"Lukior": [{"Body": "C'est juste un mauvais moment \u00e0 passer.", "Replies": {}}]}}], "Lukior": [{"Body": "On peut \u00eatre trentenaire, blanc, plut\u00f4t ouvert ET informaticien.\n\n*TWIIIST*", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "Oui, j'imagine. Mais maintenant, dans mon esprit, r/france n'est souvent plus qu'un lieu de d\u00e9bats st\u00e9riles sur des d\u00e9tails, entres des adolescents et des cols blancs. \n\nJe suis perdu.", "Replies": {"Cayou": [{"Body": "Je crois que t'es en train de jeter le b\u00e9b\u00e9 avec l'eau du bain.", "Replies": {}}]}}]}}], "Raie-dite": [{"Body": "HAHAHAHAHA", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "j'avais besoin d'en parler... Ne me jugez pas les enfants.", "Replies": {"Perry75": [{"Body": "M\u00eame raie dite il se fou de ta gueule ", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "J'ai appris qu'il \u00e9tait encore mineur. Je le pensais ing\u00e9nieur.", "Replies": {"Raie-dite": [{"Body": "H\u00e9h\u00e9h\u00e9", "Replies": {}}]}}]}}]}}]}}], "rinsa": [{"Body": "T'es un ouf mec.", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "C'est le Tchad, \u00e7a. c'\u00e9tait pas ma guerre. ", "Replies": {"A_french_chinese_man": [{"Body": "> c'\u00e9tait pas ma guerre.  \n  \nProchain titre de Renaud\n\n", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "\"calculs' Renaud.", "Replies": {"Lukior": [{"Body": "Tu es officiellement nomin\u00e9 pour la l\u00e9gion d'honneur de la blague 2016.", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "je suis kevin smada", "Replies": {}}]}}]}}]}}], "ScalSaver": [{"Body": "Te laisse pas abattre. Reviens, et fais nous une guerre comme on en a jamais vu. =P", "Replies": {"le-minche": [{"Body": "Cette fois, je vais gagner mon combat contre le diab\u00e8te.", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "Ah. Je salue. Mon paternel a un testeur de glyc\u00e9mie depuis un ou deux ans. Pas insulino-d\u00e9pendant mais, c'est pas la joie.\n\nC'est surtout que le sucre d\u00e9molit pas mal les la r\u00e9gulation de l'humeur.\n\n\u00c7a et je fais pas le malin non plus, si on consid\u00e8re que j'ai l'habitude de boire du soda comme certains boivent du caf\u00e9. Ou plut\u00f4t comme quelques uns descendent la bouteille d'eau de cologne, cach\u00e9e dans le r\u00e9servoir des chiottes.\n\nC'est un combat qui vaut la peine.", "Replies": {}}]}}]}}]}}]}}], "_EuXioM_": [{"Body": "Les d\u00e9bats avec les informaticiens c'est g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s binaire.", "Replies": {"ScalSaver": [{"Body": "**Badum tss*\\*", "Replies": {}}]}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/54bq19/rien_de_grave/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Mais juste un d\u00e9tail que je viens de d\u00e9couvrir \u00e0 propos de <a href=\"/r/france\">r/france</a>. \nEn fait ce sub est majoritairement compos\u00e9 de deux populations distinctes: des informaticiens et des adolescents tardifs. </p>\n\n<p>Je ne juge personne, mais avant le coup, j&#39;\u00e9tais persuad\u00e9 que nous \u00e9tions tous des gens comme moi: trentenaires, blancs, plut\u00f4t ouverts, avec des m\u00e9tiers divers. Et bien non.</p>\n\n<p>Du coup, je viens de prendre une r\u00e9solution: plus jamais je ne ferais l&#39;apologie des diverses drogues qui chatoyent dans le monde. Et plus jamais je ne rentrerais dans des d\u00e9bats. Surtout si c&#39;est des informaticiens.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/54bq19/rien_de_grave/", "_replaced_more": false, "selftext": "Mais juste un d\u00e9tail que je viens de d\u00e9couvrir \u00e0 propos de r/france. \nEn fait ce sub est majoritairement compos\u00e9 de deux populations distinctes: des informaticiens et des adolescents tardifs. \n\nJe ne juge personne, mais avant le coup, j'\u00e9tais persuad\u00e9 que nous \u00e9tions tous des gens comme moi: trentenaires, blancs, plut\u00f4t ouverts, avec des m\u00e9tiers divers. Et bien non.\n\nDu coup, je viens de prendre une r\u00e9solution: plus jamais je ne ferais l'apologie des diverses drogues qui chatoyent dans le monde. Et plus jamais je ne rentrerais dans des d\u00e9bats. Surtout si c'est des informaticiens.", "created": 1474775235.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_54bq19", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "le-minche", "num_comments": 47, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": true, "quarantine": false}