{"locked": false, "_params": {}, "_orphaned": {}, "link_flair_text": null, "hidden": false, "json_dict": null, "subreddit_type": "public", "author_flair_css_class": null, "subreddit_name_prefixed": "r/besoindeparler", "is_crosspostable": false, "url": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/615w80/veille_de_fun\u00e9railles/", "subreddit": "besoindeparler", "saved": false, "whitelist_status": null, "edited": false, "approved_at_utc": null, "clicked": false, "is_self": true, "id": "615w80", "_underscore_names": null, "secure_media": null, "mod_reports": [], "created_utc": 1490316079.0, "score": 10, "title": "Veille de fun\u00e9railles", "_has_fetched": true, "brand_safe": false, "thumbnail": "self", "ups": 10, "media": null, "stickied": false, "is_video": false, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "approved_by": null, "comments": {"Saumon_fumay": [{"Body": "Cal\u00eenternet !", "Replies": {}}], "123petitpoucet": [{"Body": "Courage pour ce que tu vis, m\u00eame si cela ne te concerne pas directement, c'est effectivement pas simple d'\u00eatre confront\u00e9 \u00e0 ce genre de choses.\n\nAller \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie pour soutenir ton pote peut vraiment \u00eatre chouette de ta part si tu te sens motiv\u00e9 \u00e0 le faire ! Ne cherche pas forc\u00e9ment \u00e0 le r\u00e9conforter, mais montre lui que tu es pr\u00e9sent et \u00e0 son \u00e9coute si n\u00e9cessaire.\n\nEt de ton c\u00f4t\u00e9, relativise en te disant que c'est la vie ! C'est triste \u00e0 dire, mais on ne peut pas y faire grand chose. Profites des tiens et de tous les moments que tu as encore \u00e0 vivre ! ;-)", "Replies": {}}]}, "_uniq": null, "suggested_sort": null, "can_gild": false, "domain": "self.besoindeparler", "downs": 0, "likes": null, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/besoindeparler/comments/615w80/veille_de_fun\u00e9railles/", "thumbnail_width": null, "num_reports": null, "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>J&#39;ai pas grand chose \u00e0 dire. Pas d&#39;histoire \u00e0 raconter. J&#39;ai juste besoin de parler de quelque chose de terrible qui est arriv\u00e9 cette semaine.</p>\n\n<p>Je suis un peu sous le choc, j&#39;arrive pas vraiment \u00e0 r\u00e9aliser. Pourtant c&#39;est pas vraiment \u00e0 moi d&#39;\u00eatre triste. Je suis m\u00eame pas concern\u00e9 directement, mais j&#39;y arrive pas.</p>\n\n<p>Jeudi dernier, un ami \u00e0 perdu son p\u00e8re. C&#39;est un accident d\u00e9bile, on sait m\u00eame pas comment c&#39;est arriv\u00e9. Son p\u00e8re je le connaissais pas trop. Je sais juste que tous les \u00e9t\u00e9s ils nous laissais sa baraque pour qu&#39;on fasse la f\u00eate. Forc\u00e9ment, un accident, on s&#39;y attend pas. Et comme je vous l&#39;ai dit, je n&#39;arrive pas \u00e0 y croire. C&#39;est juste fou de savoir qu&#39;une vie peut s&#39;arr\u00eater comme \u00e7a, en pleine nuit au milieu d&#39;un champs. Enfin non, c&#39;est pas fou, on le sais, mais quand on le vit c&#39;est tr\u00e8s diff\u00e9rent.</p>\n\n<p>\u00c7a fait une semaine aujourd&#39;hui. J&#39;ai pas eu le courage d\u2019appeler mon pote avant aujourd&#39;hui. Je l&#39;ai m\u00eame pas appel\u00e9 d&#39;ailleurs, juste un petit SMS, pour lui dire que j&#39;\u00e9tais l\u00e0 pour lui et bla bla bla. Et c&#39;est vrai je le pense vraiment.</p>\n\n<p>Demain c&#39;est l&#39;enterrement. \u00c7a fait tard 8 jours apr\u00e8s l&#39;accident, mais c&#39;est ce qui arrive quand la police proc\u00e8de \u00e0 une autopsie. J&#39;irais s\u00fbrement pour soutenir mon pote. Je sais m\u00eame pas si il aura envie de parler mais je serais dans les parages au cas o\u00f9.</p>\n\n<p>C&#39;est pas la premi\u00e8re fois qu&#39;un amis perd un parent dans mon entourage. La premi\u00e8re fois, je devais avoir 9 ou 10 ans. On s&#39;habitue pas \u00e0 ce genre de choses. Normalement dans la vie je suis quelqu&#39;un de tr\u00e8s heureux, et l\u00e0, pour la premi\u00e8re fois en quelques ann\u00e9es, j&#39;ai le cafard, je dors mal (plus que d&#39;habitude), et je suis triste. Je suis jamais triste. Mais j&#39;imagine que j&#39;ai pas \u00e0 me plaindre. On fait tous l&#39;exp\u00e9rience de la mort, on s&#39;en remet tous jusqu&#39;au jour o\u00f9 c&#39;est notre tour.</p>\n\n<p>Merci de m&#39;avoir lu.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "report_reasons": null, "removal_reason": null, "secure_media_embed": {}, "banned_at_utc": null, "distinguished": null, "thumbnail_height": null, "author_flair_text": null, "permalink": "https://www.reddit.com/r/besoindeparler/comments/615w80/veille_de_fun\u00e9railles/", "_replaced_more": false, "selftext": "J'ai pas grand chose \u00e0 dire. Pas d'histoire \u00e0 raconter. J'ai juste besoin de parler de quelque chose de terrible qui est arriv\u00e9 cette semaine.\n\nJe suis un peu sous le choc, j'arrive pas vraiment \u00e0 r\u00e9aliser. Pourtant c'est pas vraiment \u00e0 moi d'\u00eatre triste. Je suis m\u00eame pas concern\u00e9 directement, mais j'y arrive pas.\n\nJeudi dernier, un ami \u00e0 perdu son p\u00e8re. C'est un accident d\u00e9bile, on sait m\u00eame pas comment c'est arriv\u00e9. Son p\u00e8re je le connaissais pas trop. Je sais juste que tous les \u00e9t\u00e9s ils nous laissais sa baraque pour qu'on fasse la f\u00eate. Forc\u00e9ment, un accident, on s'y attend pas. Et comme je vous l'ai dit, je n'arrive pas \u00e0 y croire. C'est juste fou de savoir qu'une vie peut s'arr\u00eater comme \u00e7a, en pleine nuit au milieu d'un champs. Enfin non, c'est pas fou, on le sais, mais quand on le vit c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent.\n\n\u00c7a fait une semaine aujourd'hui. J'ai pas eu le courage d\u2019appeler mon pote avant aujourd'hui. Je l'ai m\u00eame pas appel\u00e9 d'ailleurs, juste un petit SMS, pour lui dire que j'\u00e9tais l\u00e0 pour lui et bla bla bla. Et c'est vrai je le pense vraiment.\n\nDemain c'est l'enterrement. \u00c7a fait tard 8 jours apr\u00e8s l'accident, mais c'est ce qui arrive quand la police proc\u00e8de \u00e0 une autopsie. J'irais s\u00fbrement pour soutenir mon pote. Je sais m\u00eame pas si il aura envie de parler mais je serais dans les parages au cas o\u00f9.\n\nC'est pas la premi\u00e8re fois qu'un amis perd un parent dans mon entourage. La premi\u00e8re fois, je devais avoir 9 ou 10 ans. On s'habitue pas \u00e0 ce genre de choses. Normalement dans la vie je suis quelqu'un de tr\u00e8s heureux, et l\u00e0, pour la premi\u00e8re fois en quelques ann\u00e9es, j'ai le cafard, je dors mal (plus que d'habitude), et je suis triste. Je suis jamais triste. Mais j'imagine que j'ai pas \u00e0 me plaindre. On fait tous l'exp\u00e9rience de la mort, on s'en remet tous jusqu'au jour o\u00f9 c'est notre tour.\n\nMerci de m'avoir lu.", "created": 1490344879.0, "link_flair_css_class": null, "name": "t3_615w80", "can_mod_post": false, "_comment_sort": null, "parent_whitelist_status": null, "num_crossposts": 0, "subreddit_id": "t5_3g8op", "user_reports": [], "gilded": 0, "media_embed": {}, "contest_mode": false, "visited": false, "view_count": null, "spoiler": false, "banned_by": null, "author": "bjko", "num_comments": 2, "over_18": false, "pinned": false, "hide_score": false, "archived": true, "quarantine": false}