{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v62z1/des_fois_la_violence_cest_n\u00e9cessaire_jaggi_singh/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051484/militant-jaggi-singh-recours-violence-extreme-droite-fascisme?isAutoPlay=1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qHfGJg1678sIqPdicxyB2linhxJSf0H-FKmLNBHEh2c.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 26, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 78, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 26, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/w-Sl7-AuvWUslsmZkS46PxMFPrQJPp_zfTqGLcmaBHw.jpg?s=0554e201f8b39a5d4b5be242213aee08"}, "variants": {}, "id": "TPmQi8UAdBVTtlS4GD9kAI4DcWi1LGAxAbDPSsv_Igw", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/w-Sl7-AuvWUslsmZkS46PxMFPrQJPp_zfTqGLcmaBHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c5210e84efeabfcf6bfae733b8ebd581"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/w-Sl7-AuvWUslsmZkS46PxMFPrQJPp_zfTqGLcmaBHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3b30acc8e35353351372934bd6fe49ca"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/w-Sl7-AuvWUslsmZkS46PxMFPrQJPp_zfTqGLcmaBHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5c06bb5a8d4c3f06c7ff682e7783e5d8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503349543.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v62z1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00ab Des fois, la violence, c\u2019est n\u00e9cessaire \u00bb - Jaggi Singh", "banned_by": null, "id": "6v62z1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503378343.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v62z1/des_fois_la_violence_cest_n\u00e9cessaire_jaggi_singh/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le cas de l\u00e9gitime d\u00e9fense, la violence, c\u2019est n\u00e9cessaire."}], "Matt_MG": [{"Replies": {}, "Body": "Continue de l\u00e9gitimiser les twits de l'autre bord."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"ToastQc": [{"Replies": {}, "Body": "La violence c'est haineux tout court, pas besoin d'\u00eatre contre un groupe sp\u00e9cifique. Ce que Singh d\u00e9fend montre qu'il n'est pas fait pour \u00eatre chef d'un parti politique. La violence ne m\u00e8ne qu'\u00e0 plus de violence.\n\nPunch-a-nazi, punch-a-communist, je m'en fous. L'apologie de la violence n'a aucune affaire dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique."}]}, "Body": "Ce n'est pas de la propagande haineuse d'inciter la violence contre un groupe sp\u00e9cifique?"}], "Amygdaled": [{"Replies": {"mendvil": [{"Replies": {"Amygdaled": [{"Replies": {"Grooz13": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne cherche pas a tinsulter, mais se foutre de la destruction de bien publique \u00e7a flirt avec de l'anarchisme de bas \u00e9tage. Le bien publique vient de toi de moi de tes amis de ta famille. Si quelqu'un irait bruler ta maison je serais tout aussi contre que si quelqu'un vient briser mon park.\n\n De plus la boutique que sa vitrine se fait d\u00e9foncer appartient \u00e0 quelqu'un, un papa, une maman qui se ferra probablement rembourser par les assurances vrai, mais les cons\u00e9quences seront que ses assurances vont lui co\u00fbter plus cher et/ou ne sera plus assurable. Par la suite \u00e7a affecte directement la vie/famille de ce commer\u00e7ant. Donc tu cautionne par la bande de faire du mal \u00e0 des individus. \n\nPour arr\u00eater ces violences \u00e7a prend des policiers, faut pas avoir vu grand chose pour penser qu'il n'y a aucun danger. Un coup mal plac\u00e9 peut avoir des cons\u00e9quences sur la vie de quelqu'un, un policier qui reverra pas sa famille, un manifestant qui va devenir aveugle. \u00c7a a beau ne pas arriver souvent, mais dire qu'on s'en fou de la violence comme \u00e7a, c'est \u00eatre en paix avec les cons\u00e9quences possible peu importe la cons\u00e9quence. D\u00e9sol\u00e9, mais ne ne peux \u00eatre en accord avec toi."}], "mendvil": [{"Replies": {}, "Body": "Et le gars qu'ils ont battu tu en fais quoi?"}]}, "Body": "Personnellement, la destruction de biens priv\u00e9s et publics, \u00e7a ne me fait pas un pli. Je pense qu'il faut vraiment \u00eatre une matante pour se laisser impressionner par une couple de vitres cass\u00e9es. \nCela dit, je serais int\u00e9ress\u00e9 d'entendre Jaggi nous expliquer pourquoi, si la violence peut \u00eatre justifi\u00e9e \u00e0 l'encontre de groupes d'extr\u00eame-droite, celle-ci ne peut l'\u00eatre \u00e0 l'endroit de groupes d'extr\u00eame-gauche."}]}, "Body": "Ils ont pas tu\u00e9 personne mais ils ont tabass\u00e9 quelqu'un. Je peux pas comprendre comment tu peux justifier d'agresser sauvagement quelqu'un et de d\u00e9truire des biens priv\u00e9s et publics. Il est essentiel de condamner toute la violence dans l'espace public, et pas juste de dire \"ouais mais x a fait pire donc c'est pas si grave dans le fond.\"\n\nhttp://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051409/meute-retour-images-journee-manifestation-quebec"}]}, "Body": "C'est peut-\u00eatre mon fond raciste, mais je n'aime pas Jaggi Singh. Cela dit, il a raison : la violence est parfois n\u00e9cessaire. Toute la question est de savoir quand et dans quel contexte. \u00c0 mon humble avis, \u00e0 Qu\u00e9bec, \u00e7a n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire. Les membres de la Meute n'ont fait, semble-t-il, que manifester pacifiquement. J'y \u00e9tais pas, je peux me tromper. Cela dit, les antifas, s'ils ont d\u00e9rap\u00e9, n'ont tout de m\u00eame pas tu\u00e9 personne. Quelle que soit votre r\u00e9action \u00e0 la violence \u00e9manant de ce groupe-l\u00e0, gardez \u00e0 l'esprit que personne n'a fonc\u00e9 en char dans la foule. Il faut mesurer sa r\u00e9action \u00e0 chaque pas."}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {"NymphomaniacWalrus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Un probl\u00e8me pour l'extr\u00eame gauche avec au diable le contrat social dans ce cas pr\u00e9cis c'est que la meute est de loin plus comp\u00e9tente dans la violence, en bonne partie due \u00e0 tous l'URSS militaires et ex-militaires qui la compose.\n\nC'est pas brillant d'amener le tout sur un terrain que la meute est s\u00fbre de pouvoir dominer quels fassent appel \u00e0 la violence ou non."}], "pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Je connais la r\u00e9partie : \"contrat social? Mais j'ai rien sign\u00e9 moi!\"\n\nJe risque de flirter dangereusement avec le *tu quoque*, mais le contrat social se base sur la contrepartie plut\u00f4t que l'\u00e9change de volont\u00e9. On pr\u00e9suppose consentement lorsqu'une personne retire volontairement des bienfaits de l'\u00c9tat. C'est pourquoi on ne signe aucun papier affirmant sa volonte d'adh\u00e9rer au contrat social en place, \u00e0 moins d'immigrer et de pr\u00eater serment.\n\nJe crois que j'\u00e9vite le *tu quoque* parce que c'est l'un des rares cas o\u00f9 l'hypocrisie de l'adversaire est pertinente. Que l'extr\u00eame-gauche anarchiste ne veuille pas du contrat social n'emp\u00eache ni sa formation, ni le fait que ses membres lui sont li\u00e9s parce qu'ils retirent contrepartie de l'arrangement comme tout autre citoyen. En acceptant les prestations de l'\u00c9tat (par exemple, en utilisant ses infrastructures), ses membres ne peuvent pr\u00e9tendre s'y d\u00e9rober.\n\nDonc, si le contrat social est bas\u00e9 sur la contrepartie et non l'\u00e9change des volont\u00e9s, comment s'y soutirer? En fait, voil\u00e0 la fa\u00e7on de se soutirer du syst\u00e8me tout en le respectant : il faut user des libert\u00e9s garanties par l'\u00c9tat pour convaincre les citoyens \u00e0 la fois de ne plus accepter la prestation de l'\u00c9tat tout en lui retirant la leur. Je crois bien qu'il y a des r\u00e9volutions qui se sont d\u00e9roul\u00e9es plus ou moins de cette mani\u00e8re, sans en nommer de sp\u00e9cifiques parce que j'suis fatigu\u00e9, sans toutefois atteindre la fin du contral social en tant que tel (perso, je crois qu'un groupe, m\u00eame de 2 personnes, sera toujours r\u00e9gi par un contrat quelconque, donc \u00e0 moins de vivre en hermite...)\n\nIl est possible de penser que la violence pourrait \u00eatre l\u00e9gitime dans certaines situations, par exemple lorsque l'\u00c9tat ne remplit plus sa prestation, alors on peut consid\u00e9rer qu'il existe des stipulations qui encadrent l'usurpation du monopole de la violence par les citoyens, mais que la violence hors de ce cadre est ill\u00e9gitime. Je r\u00e9fl\u00e9chirais bien encore tout haut, mais y'\u00e9 tard pis j'suis fatigu\u00e9, so...\n\nLa pr\u00e9servation du contrat social, on appelle \u00e7a le conservatisme. \u00c7a n'a rien \u00e0 voir avec l'extr\u00eame-droite, qui exige des citoyens une prestation tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e en \u00e9change d'un \u00c9tat tr\u00e8s fort. Quand on part du milieu, l'extr\u00eame-droite et l'extr\u00eame-gauche s'\u00e9quivalent; ce sont d'aussi importants chamboulements, et c'est pourquoi La Meute n'a rien de l'extr\u00eame-droite pour l'instant. Droite? Si, \u00e9videmment. Extr\u00eame? Non, du moins pas encore.\n\nFinalement, je crois qu'il est faux de penser que l'extr\u00eame-droite b\u00e9n\u00e9ficie du contrat social. Elle cherche un chamboulement de ses termes aussi radical que l'extr\u00eame-gauche, mais dans le sens inverse. Les libert\u00e9s garanties aux citoyens nuisent \u00e0 son dessein autant que la pr\u00e9sence d'un \u00c9tat nuit \u00e0 l'extr\u00eame-gauche. La population n'avalerait pas sans broncher le militarisme (ex. conscription obligatoire) et l'organisation de la soci\u00e9t\u00e9 par l'\u00c9tat tout comme l'\u00c9tat n'avalerait pas sans broncher qu'on lui retire des pouvoirs. Est-ce que le contrat b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 La Meute? Oui. Le contrat social b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 tous les citoyens qui respectent son cadre. Mais il cesse \u00e9galement de ben\u00e9ficier \u00e0 ceux qui en sortent, et il est en fait possible de souhaiter son abolition et m\u00eame de travailler dans ce sens tout en le respectant."}]}, "Body": "Je sais pas comment une opinion d'extr\u00eame-gauche sera re\u00e7ue ici vu les commentaires mais here goes anyway.\n\nLa Meute *b\u00e9n\u00e9ficie* du contrat social. La Meute c'est des p\u00e8res de famille blancs qui boivent les paroles de LCN \u00e0 grandes lappes et qui d\u00e9veloppent une parano\u00efa envers les immigrants parce que les discours de peur leur font croire que les immigrants menacent la pr\u00e9cieuse s\u00e9curit\u00e9 que tout p\u00e8re de famille veut. Bien que je ne sympathise pas mais pas du tout avec La Meute, je les comprends.\n\nLe probl\u00e8me avec l'id\u00e9e du contrat social comme argument dans ce d\u00e9bat c'est que l'extr\u00eame-gauche en veut pas alors que l'extr\u00eame-droite veut le pr\u00e9server, voire le pousser encore plus loin. En d'autres mots l'extr\u00eame-gauche veut faire bouger les choses, changer les id\u00e9aux, alors que l'extr\u00eame-droite veut le traditionalisme, le maintien du status-quo *au moins*.  Donc quand tu dis que \"la Meute a respect\u00e9 le contrat social en manifestant paisiblement\", moi je r\u00e9ponds \"duh, y'ont pas \u00e0 faire autrement parce que les normes d\u00e9j\u00e0 en place supportent leur id\u00e9e de conservatisme\".\n\nDemander que l'extr\u00eame-gauche respecte le contrat social quand c'est un des pr\u00e9ceptes fondamental auquel elle s'oppose, c'est paradoxal. Je suis d'accord avec toi sur le fait que l'extr\u00eame-gauche ne peut pas avoir le beurre et l'argent du beurre en ne demandant pas de repr\u00e9sailles pour leurs actions, mais en m\u00eame temps je ne crois pas que l'on peut juger identiquement la Meute et les antifas sur le pr\u00e9cepte du contrat social. "}]}, "Body": "\u00c7a s'appelle le contrat social (un pilier du lib\u00e9ralisme classique) et si tu tiens tant que \u00e7a \u00e0 retrouver les bouts de libert\u00e9 que chacun sacrifie sur l'autel de la civilisation, incluant celui qui te permet de te faire juge, jury et bourreau, y'a un endroit sur la Terre fait sp\u00e9cialement pour toi : la Somalie.\n\nEt oui, d'habitude, quand tu brises un contrat, il faut s'attendre \u00e0 des cons\u00e9quences. \u00c7a vaut pour le contrat social itou.\n\nJe trouve \u00e7a dommage qu'un groupuscule ait decid\u00e9 de faire leurs casseux de party et de ternir non seulement leur cause d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s ternie, mais aussi une cause l\u00e9gitime et honn\u00eate qui leur est plut\u00f4t tangentielle en somme.\n\nPeu importe ce qu'on pense des id\u00e9es de La Meute, ils ont respect\u00e9 le contrat social en manifestant de la bonne fa\u00e7on, d'une mani\u00e8re calme et ordonn\u00e9e tout \u00e0 fait conforme \u00e0 la paix, l'ordre et le bon gouvernement. Les cacas qui se sont buss\u00e9 de Montr\u00e9al pour pitcher de la marde partout l'ont viol\u00e9, et il doit y avoir une cons\u00e9quence. Si cette cons\u00e9quence n'est pas d\u00e9cid\u00e9e par les tribunaux judiciaires, elle le sera par ceux de l'opinion publique.\n\nMais la justice punit les coupables et exon\u00e8re les innocents, mettons donc le bl\u00e2me l\u00e0 o\u00f9 il doit \u00e9chouer et laissons-le l\u00e0."}], "MoustacheMauve": [{"Replies": {}, "Body": "> Downvot\u00e9 moi si n\u00e9cessaire, mais mon opinion sur la violence est la suivante:\n> En tant que membre de la soci\u00e9t\u00e9, on a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9gler nos diff\u00e9rent \u00e0 travers diff\u00e9rents r\u00e9gimes de loi\n\nDude. C'est des anarchistes. Y s'ent calisse de tes lois.\n\nP.S m\u00eame si j'ai le flair j'approuve pas leur actions"}]}, "Body": "Downvot\u00e9 moi si n\u00e9cessaire, mais mon opinion sur la violence est la suivante: \n\nEn tant que membre de la soci\u00e9t\u00e9, on a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9gler nos diff\u00e9rent \u00e0 travers diff\u00e9rents r\u00e9gimes de loi. Au lieu de se taper sur la geule pour un bout de terre, on a mis en place des lois et des proc\u00e9dures... Au lieu de se venger lorsqu'on se sent agress\u00e9 par quelqu'un, on a mis en place des lois pour se prot\u00e9ger et punir l'agresseur . Si on d\u00e9cide que tout \u00e7a doit prendre le bord, je m'excuse, mais de un on recule en maudit dans notre \u00e9volution et les gens comme Jaggi Singh et compagnie (autant d'un c\u00f4t\u00e9 comme de l'autre) doivent s'attendre \u00e0 ce que si les lois que l'on a d\u00e9cid\u00e9 de s'imposer n'ont plus de signification, alors eux aussi sont sujet \u00e0 se faire ramasser violemment par ceux qui sont pas d'accord avec LEURS discours. \n\nAutrement dit, si les gens perdent espoirs dans notre syst\u00e8me de lois, alors \u00e7a risque de r\u00e9soudre les diff\u00e9rents dans la violence, peu importe l'id\u00e9ologie. "}], "AMurkypool": [{"Replies": {"cloakedbolter": [{"Replies": {"LeMAD": [{"Replies": {}, "Body": "Mais en m\u00eame temps ce n'est pas r\u00e9aliste de convaincre tout le monde. En faisant preuve d'ouverture envers les opinions des autres, m\u00eames celles que tu ne partages pas, tu les am\u00e8nes \u00e0 recentrer leur discours, et en arriver \u00e0 un dialogue, et \u00e0 des solutions avec lesquelles une majorit\u00e9 de gens peuvent vivre.\n\nDans le cas des manifestants anti-immigration/r\u00e9fugi\u00e9s, et de tous les autres qui sont rest\u00e9s chez eux qui partagent aussi leurs opinions, oui il y a des fuck\u00e9s irr\u00e9cup\u00e9rables dans le tas, mais il y en a probablement une majorit\u00e9 qui sont \"parlables\".\n\n\u00c0 mon avis, le gros probl\u00e8me en ce moment c'est qu'autant au f\u00e9d\u00e9ral qu'au provincial, nos gouvernements se contentent de traiter de racistes tous ceux qui se posent des questions sur notre fa\u00e7on d'accepter les r\u00e9fugi\u00e9s et les immigrants en g\u00e9n\u00e9ral. Alors qu'il y a peut-\u00eatre effectivement certaines de ces questions qu'on devrait l\u00e9gitimement se poser, ce qui ne nous emp\u00eacherait pas de rester accueillant envers les \u00e9trangers. Mais tant qu'\u00e0 gauche (disons) on va continuer \u00e0 voir ce d\u00e9bat en noir et blanc, faut pas se surprendre de voir la droite se radicaliser."}]}, "Body": "I don't like this quote. It's like the guy was never stained by reality. He should've known that there are psychopaths that can't love. He should've known people would hate him despite what he preaches. While his quote is the truth, it will NEVER be realized and if it did, it would be the most boring world imaginable. It would be one of those messed up dystopia that you read about in science fiction novels.\n\nEdit: This is not about the article, but about the quote."}]}, "Body": "\"The ultimate weakness of violence is that it is a descending spiral, begetting the very thing it seeks to destroy. Instead of diminishing evil, it multiplies it. Through violence you may murder the liar, but you cannot murder the lie, nor establish the truth. Through violence you may murder the hater, but you do not murder hate. In fact, violence merely increases hate. So it goes. Returning violence for violence multiplies violence, adding deeper darkness to a night already devoid of stars. Darkness cannot drive out darkness: only light can do that. Hate cannot drive out hate: only love can do that.\" -Dr. Martin Luther King, Jr."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, des fois la violence est n\u00e9cessaire.\n\nMais criss, utilisez votre gbs pour vous rendre compte qu'on est TR\u00c8S, TR\u00c8S loin de ce moment la!\n\nVous avez juste dlair con et allimentez la contreverse. \n\nRegardez comment ils ont fait \u00e0 Boston, c'est comme \u00e7a qu'il faut faire gang de Tarla!"}], "QcMrHyde": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"beurredarachide": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis conscient qu'il y en a, si on consid\u00e8re les n\u00e9onazis et les skinheads comme des \"vrais\" nazis, mais quand j'ai dit \"s'ils existaient\" c'\u00e9tait plus un hyperbole pour dire qu'il y en a tellement peu que les chances que t'as d'en croiser un a frapper sont quasi-nulles."}], "fasterthanpligth": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'il est d'accord avec frapper des nazis ou parce qu'il dit qu'il n'y en pas vraiment?"}]}, "Body": "> J'aurais pas vraiment de probl\u00e8me avec l'id\u00e9e de frapper des vrais nazis s'ils existaient. \n\nVa r\u00e9fl\u00e9chir dans ta chambre."}], "QcMrHyde": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"QcMrHyde": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai fini l'universit\u00e9 juste \u00e0 temps dans ce cas-l\u00e0 (\u00e7a fait environ 6 ans) parce que je suis loin d'\u00eatre un optimiste en g\u00e9n\u00e9ral. Si tu as raison, on peut dire \"Winter is coming\" parce que les Snowflakes vont se multiplier \u00e0 la grandeur du Qu\u00e9bec et \u00e7a pourrait \u00eatre un d\u00e9sastre. lol"}]}, "Body": "J'admire ton optimisme de croire que c'est pas d\u00e9j\u00e0 ici depuis quelques ann\u00e9es. J'ai \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'UQAM durant 2 ans et demi apr\u00e8s avoir transf\u00e9r\u00e9 de Sherbrooke apr\u00e8s 1 an et demi et je peux te dire que ce qui existe \u00e0 l'UQAM n'existait pas \u00e0 Sherbrooke. Je ne sais pas si c'est parce que Sherbrooke j'y \u00e9tait en 2013-2014 et l'UQAM en 2014 \u00e0 2017 ou si c'\u00e9tait \u00e0 cause de la diff\u00e9rence entre Montr\u00e9al et les autres r\u00e9gions du Qu\u00e9bec, mais *\"ces niaiseries-l\u00e0 o\u00f9 tout le monde panique pour rien et ont besoin de safe spaces\"* \u00e9taient tr\u00e8s pr\u00e9sentes \u00e0 l'UQAM (pas dans ma facult\u00e9, mais dans certaines autres)."}]}, "Body": "Exact, pour la gogauche (je pr\u00e9f\u00e8re dire \u00e7a parce qu'en th\u00e9orie je suis quelqu'un de gauche) aussit\u00f4t que tu penses pas comme eux, t'es un nazi. J'esp\u00e8re vraiment que \u00e7a va pas s'installer au Qu\u00e9bec ces niaiseries-l\u00e0 o\u00f9 tout le monde panique pour rien et ont besoin de safe spaces."}], "redalastor": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Absolument. C'est pas le r\u00f4le de personne ici de jouer les justiciers. Je parlais purement au th\u00e9orique."}]}, "Body": "Uniquement si l'\u00e9tat a abdiqu\u00e9 ce r\u00f4le."}]}, "Body": "J'aurais pas vraiment de probl\u00e8me avec l'id\u00e9e de frapper des vrais nazis s'ils existaient. Le probl\u00e8me c'est que la gauche ces temps-ci est pas mal lousse sur la d\u00e9finition de ce qu'est un nazi."}]}, "Body": "Les \"Punch nazis\" de Berkeley ont franchis la fronti\u00e8re y faut croire."}], "phily316": [{"Replies": {"Amygdaled": [{"Replies": {"BabaXIII": [{"Replies": {}, "Body": "> raciste\n\nJ'oubliais qu'\u00eatre contre l'immigration ill\u00e9gale ces etre raciste. Une chance que tu es la pour me le rappeler."}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {}, "Body": "Surtout quand tu fais partie d'un groupe n'arnarcho-communiste prompt \u00e0 la violence."}]}, "Body": "Surtout quand tu fais partie d'une manifestation raciste, pas vrai?"}]}, "Body": "Des fois, fermer sa yeule, c'est n\u00e9cessaire"}], "firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "La violence peut-elle vraiment parfois \u00eatre n\u00e9cessaire? Question sensible.\n\nMais je vous invite \u00e0 vous rappeler de la marche \u00e0 Selma. O\u00f9 d\u00e9couvrir de quoi il s'agit...\n\nQuestion d\u00e9monstration sociale pacifiste, c'\u00e9tait une bombe nucl\u00e9aire."}], "patchoulijim": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"patchoulijim": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"patchoulijim": [{"Replies": {}, "Body": "Ils restent impunis."}]}, "Body": "Non, c'est pour \u00e7a que \u00e7a s'appelle des crimes."}]}, "Body": "C'est de la violence l\u00e9gale les crimes de guerres et les abus policiers?"}]}, "Body": "L'\u00c9tat a le monopole de la violence l\u00e9gale, t'entends? Ce n'est pas \u00e0 cet \u00e9nergum\u00e8ne de se l'approprier."}]}, "Body": "ITT: du monde qui condamnent la violence politique mais qui oseraient jamais se d\u00e9barasser de l'arm\u00e9e canadienne, sortir de l'OTAN ou retirer les troupes canadiennes des pays envahis."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Amygdaled": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"Amygdaled": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Plus besoin de preuve avec une si belle phrase... "}], "BabaXIII": [{"Replies": {}, "Body": "Wow ta vu un meme, bravo.\n\nPendant ce temps dans le vrai monde on r\u00e9alise que ca fait plusieurs manifestations violente d'Antifa et de BLM ou la police ne dit rien et se fait dire de ne pas bouger.\n\nSelon ta logique la police et BLM ces la m\u00eame chose."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "wtf lol..."}], "Shurikyun": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai aussi lu sur internet \"la terre est plate\""}]}, "Body": "Je ne sais pas de quel c\u00f4t\u00e9 le fardeau de la preuve repose dans le cas des policiers, mais t'as pas besoin d'attendre des preuves qu'ils sont envahis par l'extr\u00eame-droite pour comprendre o\u00f9 sont leurs sympathies. Comme j'ai lu quelque part \u00e0 propos des manifestations \u00e0 Charlotteville (je traduis) : \u00ab La raison pour laquelle vous voyez peu de policiers blancs encadrer les manifestations d'extr\u00eame droite est la m\u00eame raison pour laquelle Spider Man et Peter Parker ne sont jamais ensemble dans la m\u00eame pi\u00e8ce \u00bb."}]}, "Body": "S'ils n'interviennent pas, c'est une autre histoire. Mais en ce moment, les autorit\u00e9s ne sont pas envahis par l'extr\u00eame-droite, jusqu'\u00e0 preuve du contraire."}]}, "Body": "Tu pr\u00e9sumes que \u00ab les autorit\u00e9s \u00bb, \u00e9tant en mesure d'intervenir, le feraient. "}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Pour l'instant, ils ne font que nuire \u00e0 leurs compatriotes.\n\nIls n'ont pas vraiment de but qu'ils cherchent \u00e0 accomplir par la violence donc c'est de la violence pour de la violence."}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"BabaXIII": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"BabaXIII": [{"Replies": {}, "Body": "Ces rares de voir un aussi long texte qui ne veut rien dire. "}]}, "Body": "Ah! La th\u00e8se d\u00e9sormais classique de Peterson... J'ai vraiment de la difficult\u00e9 avec ses cours, du un, il parle de nombreuses choses qu'il ne comprend qu'\u00e0 moiti\u00e9, de deux, il parle aussi pour bien souvent ne pas dire grand chose... C'est dommage, parce qu'il s'est construit une base solide gr\u00e2ce \u00e0 laquelle il pourrait faire beaucoup de bien, \u00e9duquer beaucoup de gens. Mais il a ses limites, qu'il franchit d'ailleurs constamment au grand d\u00e9savantage de son discours, et il ne r\u00e9alise pas tout le mal qu'il fait en disant des conneries.\n\nPour te r\u00e9pondre plus directement, non, le communisme de l'URSS n'en \u00e9tait pas. D'un point de vue purement technique, le syst\u00e8me qui dirigeait la nation \u00e9tait une forme de *capitalisme d'\u00e9tat*: un fonctionnement capitaliste dans lequel la population (la force de travail) atteignait une forme quasi-finale de r\u00e9ification, elle n'\u00e9tait enfin plus qu'un objet pour la classe dominante qui avait elle-m\u00eame atteint son stade extr\u00e9mis\u00e9 d'une forme absolue de contr\u00f4le. Mais l'orientation vers le profit insens\u00e9, l'accumulation du pouvoir, ces choses-l\u00e0 n'ont jamais vacill\u00e9, de ce fait, le syst\u00e8me \u00e9tait encore purement capitaliste. De l\u00e0, tu peux douter autant que tu veux, je ne nie en rien que le r\u00e9gime communiste \u00e9tait fasciste, je ne nie pas qu'il se r\u00e9clamait des id\u00e9ologies de la gauche et m\u00eame qu'il en utilisait les id\u00e9es pour justifier des horreurs innommables, mais le r\u00e9sultat ne portait de communisme que le nom.\n\nIl faut faire attention en critiquant la doctrine communiste, parce que, comme les marxismes, il n'y a jamais eu une seule et unique forme *type*. Il n'y a pas de guide clair et pr\u00e9cis de ce qu'on parle quand on parle de r\u00e9volution communiste et m\u00eame Marx ne parvient jamais plus qu'\u00e0 proposer l'\u00e9tat d'esprit qui parviendrait \u00e0 r\u00e9gner dans cette \u00e9ventualit\u00e9. \u00c9couter quelqu'un comme Peterson, quelqu'un qui est un excellent critique des choses qu'il connait, peut \u00eatre risqu\u00e9 si on se met \u00e0 \u00e9couter aveugl\u00e9ment ses critiques des choses qu'il ne connait pas, un jeu impossible \u00e0 jouer tant qu'on n'a pas suffisamment de background acad\u00e9mique. Peterson ne comprend pas la pens\u00e9e marxienne, ni m\u00eame les fondements de la pens\u00e9e sociologique, parce qu'il n'a pratiquement rien lu sur le sujet, il s'est plut\u00f4t content\u00e9 de lectures critiques qui, si elles ne sont pas d\u00e9nu\u00e9es d'int\u00e9r\u00eat, ne seront jamais une base suffisant pour comprendre un ph\u00e9nom\u00e8ne. Il a la perspective restreinte d'un psychologue b\u00e9havioriste qui ne devrait pas lui permettre de tout expliquer cat\u00e9goriquement comme il le fait. Et c'est dommage, parce qu'aux nombreux moments o\u00f9 la sociologie ou la linguistique pourraient lui venir en aide dans son discours, en poussant plus loin la r\u00e9flexion, il r\u00e9trograde vers ce qu'il connait.\n\nD\u00e9sol\u00e9 si c'est insatisfaisant, mais je vais m'arr\u00eater l\u00e0, surtout parce que je ne commencerai pas une r\u00e9ponse sur le fascisme et le totalitarisme ici, ce serait beaucoup trop long. Je serai enchant\u00e9 de te sugg\u00e9rer des textes par contre, si tu es int\u00e9ress\u00e9 (juste me pr\u00e9ciser ton niveau acad\u00e9mique, pour \u00e9viter de viser trop haut ou trop bas). Mais bon,si tu as des questions, il me fera quand m\u00eame plaisir d'approfondir un peu."}]}, "Body": "Es-tu en train de me sortir un genre de \"c'\u00e9tait pas du vrai communisme\" ... ? "}]}, "Body": "Dans une conception tr\u00e8s restreinte de l'histoire et une compr\u00e9hension tr\u00e8s limit\u00e9e de ce que sont le fascisme et le communisme? Oui, j'aurais tendance \u00e0 t'accorder un point pour l'effort.\n\nMais sinon, qu'en sais-tu? C'est une bonne question. Une personne ayant \u00e9tudi\u00e9 la chose en d\u00e9tail serait certainement en mesure d'\u00e9viter de telles g\u00e9n\u00e9ralisations, alors j'assumerais, si je devais me prononcer, que tu en sais probablement moins que tu penses. Mais qu'en sais-je?\n\nRien, alors je ne me prononcerai pas."}]}, "Body": "Chu pas mal certain que le communisme c'est pas mal \"R\u00e9gime autoritaire de gauche\" comme fachisme c'est \"r\u00e9gime autoritaire de droite\", mais qu'en sais-je. "}]}, "Body": "Non, pas vraiment..."}], "MoustacheMauve": [{"Replies": {}, "Body": "communistes = autoritariens de gauche\n\nautoritariens de gauche =/= communistes"}]}, "Body": "On appelle \u00e7a des communistes, right ? "}]}, "Body": "Des autoritariens de gauche."}], "Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "Des fois je me demande \u00e7a ressemble \u00e0 quoi un membre du Black Block au quotidien. Crois-tu qu'il y a un bourgeois qui va faire son \u00e9picerie chez Val-mont dans \u00e7a ou ce sont tous des drogu\u00e9s qui vivent en coloc avec le m\u00eame mec depuis le C\u00c9GEP?\n\n:Hmm:"}]}, "Body": "Le Black Block VEUT l'intervention des forces polici\u00e8res car ils se voient comme les \"Superman\" de \"fuck le syst\u00e8me\"... \n\nC'est des petits cons qui ne veulent pas la d\u00e9mocratie, ils veulent que les gens fassent comme EUX il veulent. "}]}, "Body": "On en est pas rendu l\u00e0. Le jour o\u00f9 des extr\u00e9mistes de droite vont \u00eatre violent et que les autorit\u00e9s ne seront pas en mesure d'intervenir, alors peut-\u00eatre, oui, \u00e7a sera n\u00e9cessaire. \n\nPour l'instant, ils ne font que nuire \u00e0 leurs compatriotes. En fait, ils mettent les autres manifestants en danger, en provoquant l'intervention des forces de l'ordre."}], "Caniapiscau": [{"Replies": {"Red-Nomad": [{"Replies": {"Caniapiscau": [{"Replies": {}, "Body": "Merci! "}]}, "Body": "La citation est de Naom Chomsky, un penseur et \u00e9crivain anarcho-syndicaliste am\u00e9ricain."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait une arm\u00e9e \u00e9tatique contre une autre.. Pas un groupuscule de droite contre un de gauche. "}], "LeMAD": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Quelqu'un a dit qu'il ne faut pas voir la droite-gauche comme une ligne partant de l'extr\u00eame gauche, allant vers le centre et se terminant \u00e0 l'extr\u00eame droite, mais plut\u00f4t comme un anneau, o\u00f9 les deux extr\u00eames se rejoignent."}]}, "Body": "Au del\u00e0 du fait que la citation fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 comment \"dealer\" avec des individus ou des groupes d'individus et non des nations, les diff\u00e9rences entre les r\u00e9gimes de Staline et d'Hitler n'\u00e9taient pas si grandes. La ligne entre l'extr\u00eame-droite et l'extr\u00eame-gauche est souvent floue."}], "Grognor": [{"Replies": {}, "Body": "En terme de politique \u00e9trang\u00e8re c'est plus du tout la m\u00eame game. "}], "Caniapiscau": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Caniapiscau": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je vais devoir te prendre au mot l\u00e0-dessus, j'imagine que la d\u00e9finition peut fonctionner si tu fais abstraction des concepts \u00e9conomiques"}]}, "Body": "La cause premi\u00e8re de l'extr\u00eame-gauche \u00e9tant d'abolir toute forme de pouvoir, un totalitarisme d'extr\u00eame-gauche est th\u00e9oriquement impossible."}]}, "Body": "Ce n'\u00e9tait pas du totalitarisme d'extr\u00eame gauche?"}]}, "Body": "Le r\u00e9gime Stalinien d\u00e9j\u00e0 \u00e0 cette \u00e9poque \u00e9tait plus pr\u00e8s du totalitarisme que du communisme. Plus pr\u00e8s de l'extr\u00eame-droite que de l'extr\u00eame-gauche."}]}, "Body": "Pourtant, les sovi\u00e9tiques ont conquis Berlin en 1945."}]}, "Body": "Je ne me souviens plus de la provenance, mais j'ai lu une citation r\u00e9cemment qui disait que c'\u00e9tait futile pour la gauche d'user de violence contre l'extr\u00eame-droite puisque c'est pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce terrain l\u00e0 que l'extr\u00eame-droite est imbattable."}], "Encephallus": [{"Replies": {"InEnduringGrowStrong": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "J'aimerais avoir un pr\u00eat pour plus de upvotes, svp."}]}, "Body": "Pour \u00eatre honn\u00eate, j'aime pas plus l'extr\u00eame droite que l'extr\u00eame gauche..  \nD\u00e9j\u00e0 que de toujours ramener \u00e7a \u00e0 juste \"droite vs gauche\", c'est over-simplifier ben des affaires...  \n\nAnyway,  \nSi tu veux me parler que tu trouves pas \u00e7a correct de laisser des milliers d'immigrants rentrer au pays comme d'un moulin? alright.  \n\nSi tu veux me parler qu'au sens humain de la patente, tu veux pas laisser chier du monde, peu importe de o\u00f9 ils arrivent, alright.  \n\nOn peut \u00eatre en accord, en d\u00e9saccord; alright ostie! Parles-moi en!\n\n\nMais en fin de semaine, tant qu'\u00e0 moi, les vrais encul\u00e9s, c'\u00e9tait Singh pi sa gang de brasse-marde.  Ce monde l\u00e0, il sont pas l\u00e0 pour prot\u00e9ger leur culture ou pour faire valoir leurs valeurs morales ou leurs inqui\u00e9tudes, etc. Ils sont pas plus l\u00e0 pour les immigrants ou pour je sais pas quelle veuve ou orphelin, ou pour partager leur fa\u00e7on de voir les choses... c'est juste des ostie d'anarchistes qui sont l\u00e0 pour chier \u00e0 terre pour ensuite pitcher leur marde dans face des autres, y sont pas l\u00e0 pour avancer la soci\u00e9t\u00e9 d'un sens ou dans l'autre, ils sont l\u00e0 pour chier sa soci\u00e9t\u00e9.\n\nJe m'en calisse comment vous vous appelez ou \u00e0 quelle place vous pensez \u00eatre sur je sais pas quelle \u00e9chelle de gauche/droite/haut/bas/select/start: Allez chier ailleurs que chez nous avec votre violence d'abrutis. \n\n\n/rant\n"}]}, "Body": "Sale petit extr\u00e9miste violent. C'est \u00e0 toi de juger qui m\u00e9rite la violence et qui ne la m\u00e9rite pas ? Non. T'es pas au dessus des lois. T'es juste un petit brasseur de marde d'extr\u00eame gauche.\n\n> Le militant a toutefois pr\u00e9cis\u00e9 qu\u2019il n\u2019avait pas lui-m\u00eame recours \u00e0 la violence, mais qu\u2019il s\u2019agissait d\u2019une tactique employ\u00e9e g\u00e9n\u00e9ralement par les mouvements antifascistes contre les repr\u00e9sentants de l\u2019extr\u00eame droite.\n\nNon, il envoie plut\u00f4t ses sbires pour faire la job sale. Ce n'est pas parce tu ne frappe pas les gens toi-m\u00eame que tu ne participes pas \u00e0 la violence."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}