{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/709xga/les_autochtones_devraient_abandonner_leur_statut/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1055877/autochtone-abandon-statut-lynn-beyak-premiere-nation", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/I7wkK2L1ZPlPyT_7G_89kqe_qrRAx536ct4eoZM9yjQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Totally_Triggered", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 34, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 31, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 34, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/TNTLmBCoUpPRdLgeM2yGtRp6Fkf424VPYd0uweBGU-g.jpg?s=b5d54389aa07db072f63d608b4753fb5"}, "variants": {}, "id": "PrbAUeiOiO5icu7019EwJaYw0CJHFlp9bqS4zrJxsGI", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/TNTLmBCoUpPRdLgeM2yGtRp6Fkf424VPYd0uweBGU-g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=ea795892c228d0748b494190dd6a2b84"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/TNTLmBCoUpPRdLgeM2yGtRp6Fkf424VPYd0uweBGU-g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=042fbe6a0087a48a2eae66396a39b7aa"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/TNTLmBCoUpPRdLgeM2yGtRp6Fkf424VPYd0uweBGU-g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=022c4c7e07230e47ceed7d31375a9289"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505483296.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_709xga", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00ab Les Autochtones devraient abandonner leur statut \u00bb, dit une s\u00e9natrice", "banned_by": null, "id": "709xga", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505512096.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/709xga/les_autochtones_devraient_abandonner_leur_statut/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {"razdak": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {"razdak": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {}, "Body": "C'est clair. Je sais que j'arr\u00eate pas de pluguer ce titre-l\u00e0 partout, mais Between the World and Me, de Ta-Nehisi Coates, 2015, explique le concept de White Dream auquel ne peuvent pas souscrire les Noir.e.s, car il a \u00e9t\u00e9, et il l'est toujours, b\u00e2ti sur la souffrance d'autres personnes (sa communaut\u00e9 \u00e0 lui, ici), ce r\u00eave. Il parle du fait que tu peux pas demander aux opprim\u00e9s de tourner la page et de recommencer \u00e0 neuf comme des gens qui veulent \u00eatre blancs (dans le contexte, l\u00e0). S\u00e9rieux, une tr\u00e8s bonne lecture, si tu as la chance: je pense que plusieurs trucs l\u00e0-dedans peuvent recouper les luttes f\u00e9ministes et celles men\u00e9es par les Am\u00e9rindiens. Peut-\u00eatre que tu aimerais."}]}, "Body": "Quand je dis que le probl\u00e8me est complexe, c'est que certains concept que l'on prend pour acquis, ne le sont pas pour certains autochtones. C'est tr\u00e8s souvent un milieu en vase clos qui am\u00e8ne des abberations. M\u00eame les autochtones issuent du milieu ont de la difficult\u00e9s \u00e0 les corriger. C'est vraiment pas \u00e9vident, r\u00e9duire cela \u00e0 de la discrimination est plut\u00f4t simpliste, mais c'est difficile de le comprendre s'en \u00eatre dans le milieu. C'est tr\u00e8s difficile \u00e0 expliquer et je crois que seul un autochtone qui \u00e0 \u00e9tudier \u00e0 l'ext\u00e9rieur des territoires autochtones peut l'expliquer. Personnellement, je suis outr\u00e9 des montants donn\u00e9s aux autochtones mais en m\u00eame temps navr\u00e9 par la situation. L'argent ne r\u00e8gle pas les probl\u00e8mes mais \u00e7a aide \u00e0 les noyer. C'est vraiment plate \u00e0 dire. "}]}, "Body": "Je dis pas le contraire. Je dis que le probl\u00e8me est ce qu'on, en tant que soci\u00e9t\u00e9, a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9server comme sort \u00e0 ceux et celles qui ont ce statut.\n\nPour ce qui est de l'exp\u00e9rience personnelle, elle n'est pas quotidienne, mais elle est familiale en partie (ma grand-m\u00e8re \u00e9tait Am\u00e9rindienne, mais \u00e0 l'\u00e9poque, en se mariant \u00e0 un Blanc, les femmes perdaient leur statut, donc j'ai pas v\u00e9cu dans ce milieu-l\u00e0 du tout), puis, \u00e0 une \u00e9poque, en partie professionnelle (je faisais du premier r\u00e9pondant pour un service des incendies et je suis all\u00e9 quelques fois pour des appels dans la r\u00e9serve situ\u00e9e sur notre territoire: c'\u00e9tait tellement malaisant, la police devait nous accompagner \u00e0 chaque fois, c'\u00e9tait la politique instaur\u00e9e, et ce, peu importe le type d'appel).\n\nBref, il y a s\u00fbrement du monde plus instruit en la mati\u00e8re que moi, certainement, mais \u00e7a ne m'emp\u00eache pas, \u00e0 mon avis, de pouvoir constater que le gros du probl\u00e8me se situe dans notre fa\u00e7on de les traiter depuis un sale bout de temps."}]}, "Body": "Je pense que tu ne travailles pas avec eux pour dire cela, le probl\u00e8me est beaucoup plus complexe que cela. Ce n'est pas un probl\u00e8me facile \u00e0 r\u00e9gler."}]}, "Body": "La raison qui emp\u00eache leur d\u00e9veloppement, c'est la discrimination li\u00e9e \u00e0 leur statut d'autochtone, par le statut en tant que tel. Faut travailler sur \u00e7a, pas sur le \"blanchissement\" (bah, un mot, l\u00e0) des Autochtones."}]}, "Body": "Peut \u00eatre pas pour cette raison mais c'est vrai que le statut d'autochtone c'est la raison qui emp\u00eache leur d\u00e9veloppement. Genre ils ne peuvent pas avoir de pr\u00eat \u00e0 la banque pour une entreprise et la vie dans la r\u00e9serve est tr\u00e8s limit\u00e9."}], "wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "l'abandon du statut particulier (statut assez d\u00e9rangeant au final pour la coh\u00e9sion sociale) \u00e7a va si on met en place des services \u00e9quivalents pour les autochtones (\u00e9coles, universit\u00e9s, langue, services)... tant que c'est pas fait, on peut pas trop leur demander d'abandonner le seul truc qui met un peu en valeur leur culture originelle de canadiens."}], "firinmylazah": [{"Replies": {"RoHMaX": [{"Replies": {"razdak": [{"Replies": {}, "Body": "Erik Karlsson \u00e0 Montr\u00e9al, je suis pour."}]}, "Body": "> EDIT: INB4 joke de hockey\n\nPeu populaire, les s\u00e9nateurs devraient quitter Ottawa "}]}, "Body": "Les S\u00e9nateurs devraient abandonner leur statut.\n\nCalisse.\n\n\nEDIT: INB4 joke de hockey."}, {"Replies": {}, "Body": "\u00c0 lire plusieurs d'entres-vous, on voit certains arguments qui nous montrent qu'au fond leur situation est un peu d\u00fbe au \"statut\" et que de perdre ce statut les aiderait... mais ne pensez-vous pas \u00e0 la place qu'on pourrait simplement changer de quelle fa\u00e7on fonctionne le dit statut afin d'am\u00e9liorer la situation? J'veux dire; quand un syst\u00e8me a des lacunes (mais aussi des bienfaits, \u00e7a a quand m\u00eame servi \u00e0 pr\u00e9server leur culture et etc.), d'habitude on l'am\u00e9liore. On le crisse pas aux vidanges sans le remplacer par quelque chose de mieux!\n\n\nDes probl\u00e8mes li\u00e9s au statut d'Am\u00e9rindien;\n\nSolution: On enl\u00e8ve le statut...\n...ouuuuuuu on change ici et l\u00e0 la loi du statut en consultation avec toutes les premi\u00e8res nations et on leur permet d'avoir acc\u00e8s au cr\u00e9dit, de devenir entreprenarial, etc... OUPS la deuxi\u00e8me option demande des *efforts* et de se soucier r\u00e9ellement des enjeux d'une nation distincte au sein du pays, de *prendre le temps*. OUPS on est le Canada, on s'en calisse. Oups!"}], "Xwingfighter999": [{"Replies": {}, "Body": "MAIS TA YEULE\n\n(Je dis \u00e7a \u00e0 la s\u00e9natrice, pas \u00e0 OP.\n\nJe t'aime, OP.)"}], "SpermicidalLube": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a l'a bien du sens\n\n>Aucun de nous ne va s'en aller, alors arr\u00eatons la culpabilit\u00e9 et le bl\u00e2me, et trouvons un moyen de partager et de vivre ensemble.\n\n>La s\u00e9natrice Beyak a \u00e9galement salu\u00e9 le livre blanc de 1969 du premier ministre Pierre Trudeau sur les questions autochtones, qui proposait de supprimer la Loi sur les Indiens et les trait\u00e9s et d'\u00e9liminer un statut l\u00e9gal distinct pour les Autochtones.\n\nIl n'y a pas de raison qu'ils aient un statut l\u00e9gal particulier leur offrant/limitant des choses par rapport aux autres citoyens canadiens.\n\nNous ne sommes pas coupables des crimes de nos anc\u00eatres."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois que c'est un folle, mais je suis partiellement d'accord avec elle. Selon moi, les am\u00e9rindiens ont deux options pour am\u00e9liorer le sort de leur communaut\u00e9 : prendre plus d'ind\u00e9pendance et de pouvoir d'Ottawa ou rejoindre le Canada comme citoyen ordinaire, tout en demandant plus de financement en retour.\n\nCependant, les deux options sont des cul-de-sac politique. Les leaders des premi\u00e8res nations n\u2019abandonnerait jamais leur pouvoir, surtout avec un appuie ridicule \u00e0 rejoindre le Canada, et Ottawa ne voudras jamais donner l'ind\u00e9pendance l\u00e9gitime au premi\u00e8res nations pour des raisons \u00e9videntes.\n\nIl y a un manque de leadership incroyable dans les deux camps."}], "RouxQuiDecalisse": [{"Replies": {"peaudecastor": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps, ils se sont fait crosser \u00e0 chaque entente sign\u00e9e avec ces deux esti-l\u00e0, on peut pas vraiment leur en vouloir..."}]}, "Body": "Jean Chr\u00e9tien et le vieux PET avait propos\u00e9 \u00e7a \u00e0 la fin des ann\u00e9es 60. Les am\u00e9rindiens veulent rien savoir.\n\nTu liras sur le livre blanc et la r\u00e9ponse (le livre rouge aka Citizen plus)"}]}, "Body": "Stu moi qui est ignorant, mais y'a d'autre solutions?\n\n\u00c0 place de les supprimer ou de les forcer \u00e0 abandonner leur statut, y'a pas moyen de les aider?\n\nC'est un patrimoine merveilleux, et sans les premi\u00e8res nations, on serait pas rendu o\u00f9 on est. Leurs situations dans les r\u00e9serves c'est calissement path\u00e9tique, y'ont pas de droits s'ils veulent garder leur culture.\n\nY'a tu juste moi qui voit la possibilit\u00e9 d'\u00e9liminer le concept de r\u00e9serve, les consid\u00e9rer comme des vraies personnes et de les encourager \u00e0 conserver leur patrimoine? J'veux pas les assimiler, \u00e7a serait stupide, j'veux qu'ils aient leur place ainsi que de bonnes conditiona de vie.\n\nL'approche canadienne est immonde.\n"}], "Allah_Shakur": [{"Replies": {}, "Body": "J'en connais pas assez sur la question pour venir dire ici ce qu'il devrait en \u00eatre, mais une chose est s\u00fbre, les am\u00e9rindiens ne devraient pas avoir \u00e0 choisir entre un statut et l'assimilation."}], "__That_Guy__": [{"Replies": {"Archeob": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": "Oh tu veux dire leur status particulier de \"societe distincte\" ?"}], "frenchlitgeek": [{"Replies": {}, "Body": "Ils n'ont pas \u00e0 refuser leur statut particulier (pr\u00e9vu par des ententes bien claires, bien l\u00e9gales, et aussi bien ignor\u00e9es par le f\u00e9d\u00e9ral depuis 150 ans): nous avons, nous, \u00e0 nous arranger pour que \u00e7a fitte avec nous.\n\nEt il y a aussi tout un pass\u00e9 sur lequel on ne peut pas juste fermer les yeux et se dire, \"bon, ok, l\u00e0, c'\u00e9tait d\u00e9gueux, mais passons \u00e0 autre chose, l\u00e0\". C'est crissement insultant pour eux, et crissement hypocrite de notre part. C'est un truc difficile \u00e0 saisir en tant que nous (je suis au quart Am\u00e9rindien, mais j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 z\u00e9ro dans cette culture-l\u00e0, je suis aussi Blanc que P\u00e9ladeau, l\u00e0, je suis le fuckin \"nous\" \u00e0 100%), et j'ai trouv\u00e9 que la lecture de *Between the World and Me*, de Ta-Nehisi Coates, m'a ouvert les yeux sur ce concept-l\u00e0. Je te recommande la lecture \u00e0 fond: s\u00e9rieux, c'est un eye-opener de course. Il est disponible en version \u00e9lectronique \u00e0 la BAnQ, si tu veux, en [anglais](https://iris.banq.qc.ca/alswww2.dll/APS_PRESENT_BIB?Style=Portal3&SubStyle=&Lang=FRE&ResponseEncoding=utf-8&no=0005132204&Via=Z3950&View=ISBD&Parent=Obj_1126661505511174&SearchBrowseList=Obj_1126661505511174&SearchBrowseListItem=174780&BrowseList=Obj_1126661505511174?Style=Portal3&SubStyle=&Lang=FRE&ResponseEncoding=utf-8&BrowseListItem=174780&QueryObject=Obj_1126471505511169) comme en [fran\u00e7ais](http://banq.pretnumerique.ca/accueil/isbn/9782746743458)."}]}, "Body": "Personne ne sugg\u00e8re qu'ils abandonnent leur identit\u00e9 ou leur culture, mais plut\u00f4t leur statut particulier qui en font des citoyens \u00e0 part et qui semble plus leur nuire que leur aider. La distinction est \u00e9vidente."}]}, "Body": "C'est un peu drole de lire les commentaires et de voir que les gens d'une nation (le Quebec) semblent penser que les habitants d'une autre nation (Premiere Nations / Native / Autochtones) devraient abandonner leur status alors qu'eux meme se drapent dans la fierete d'etre Quebecois et francophone.\n\nLes Autochtones sont tout aussi attaches a leur racines, leur traditions et leur culture que vous."}], "fuck_la_drogue": [{"Replies": {}, "Body": "Un peu trop t\u00f4t, mais il va falloir que sa se fasse. On vivera pas 500 ans comme \u00e7a."}], "Totally_Triggered": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {}, "Body": "Ouiiii. S\u00e9rieux, les Am\u00e9rindiens, au Qu\u00e9bec, ont obtenu le droit de vote unilat\u00e9ral (bref, sans devoir renoncer \u00e0 leur statut \"d'Indien\") en 1969... Genre, fuck. Ils lancent leurs [boulettes](http://www.weare07.org/3840-2/) de papier dans la poubelle en avant de vraiment loin dans le tr\u00e8s fond de la classe, l\u00e0."}]}, "Body": "Il y a pas de loi sp\u00e9ciale sur les qu\u00e9b\u00e9cois. Un qu\u00e9b\u00e9cois peux facilement emprunter de l'argent pour partir un entreprise. Les indiens peuvent pas faire du leasing sur de la machinerie par exemple (ils peuvent en th\u00e9orie, mais tu as pas le droit de les saisirs si ils payent pas). Les indiens sont pas propri\u00e9taire de leur maisons/terres. \u00c7a veut dire pas d'hypoth\u00e8que possible pour acqu\u00e9rir des b\u00e2timents ou des outils de productions agricole/foresti\u00e8re/touristique. \n\nDans une soci\u00e9t\u00e9 capitaliste il faut avoir acc\u00e8s au cr\u00e9dit pour pouvoir acqu\u00e9rir les moyens de productions. Sans \u00e7a, \u00e7a prend du capitale. Si tu es un indiens qui a du capitale, c'est plus safe de l'investir en dehors de la r\u00e9serve. Bref tout ce syst\u00e8me m\u00e8ne \u00e0 z\u00e9ro emplois dans les r\u00e9serves. "}]}, "Body": "> mais l'id\u00e9e en elle-m\u00eame est la seul fa\u00e7on r\u00e9aliste de r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me. \n\nDonc Les Quebecois devraient eux aussi abandonner leur status, right?"}], "allo12": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une chose de dire que la loi doit changer pour am\u00e9liorer le sort des Am\u00e9rindiens, c'en est une autre de minimiser les souffrances qu'ils ont v\u00e9cues. Graduer d'une \u00e9cole sans savoir lire et compter, ce n'est tout simplement pas acceptable. Des professeurs qui abusent physiquement et sexuellement de leurs \u00e9l\u00e8ves, ce n'est tout simplement pas acceptable. "}]}, "Body": "Tu peux y aller d'Ad Hominem si tu veux, mais l'id\u00e9e en elle-m\u00eame est la seul fa\u00e7on r\u00e9aliste de r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me. La loi actuel a men\u00e9 \u00e0 la situation actuel. Tant qu'on reste dans le syst\u00e8me actuel il y aura pas d'emploi pour les gens sur les r\u00e9serves, pas de propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9, pas d'entreprise, etc. Il faut faire un deal en argent, terre, permis de chasse sp\u00e9ciale, etc pis apr\u00e8s ils deviennent des citoyens  comme les autres. En ce moment, ils sont prisonnier d'un syst\u00e8me qui m\u00e8ne \u00e0 la pauvret\u00e9 compl\u00e8te et \u00e0 la d\u00e9pendance. "}], "Piellar": [{"Replies": {}, "Body": "> Beyak said that those findings overshadowed the \"good deeds\" of \"well-intentioned\" residential school workers, such as converting some of the students to Christianity\n\nJe suis fucking d\u00e9go\u00fbt\u00e9."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour l'extrait, rien de mieux que vomir un peu dans sa bouche avant d'aller d\u00eener."}]}, "Body": "\n> Beyak is critical of the findings of the Truth and Reconciliation Commission that the Canadian Indian residential school system was plagued with systemic physical, mental, and sexual abuse and directly resulted in the death of 6000 children from malnutrition and disease. Beyak said that those findings overshadowed the \"good deeds\" of \"well-intentioned\" residential school workers, such as converting some of the students to Christianity.\n\n(Tir\u00e9 de la page Wiki sur Lynn Beyak)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}