{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70hqss/un_accus\u00e9_suivi_pour_d\u00e9ficience_intellectuelle/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/justice-et-faits-divers/201709/16/01-5133898-incendie-de-la-voiture-de-mohamed-labidi-un-accuse-suivi-pour-deficience-intellectuelle.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ub2M1g1DaK6y2so8qVCAqqV7K-GvhX9aTuNDJRTPRlM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "zigzaghd", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 383, "width": 575, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?s=dd16f7da90f6586dbe22a2980a248427"}, "variants": {}, "id": "tsaddcWqkNo6-iM2jj0ZiLWoV5_7xn9yrMS6BUdEtW8", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d096638ddf1a66bd1c9c7005c05c6fab"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6902b51f384397056402496b4a1b22f5"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9dbe3476c162c40724a446a4bd2e17c6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505578586.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70hqss", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "(...)un accus\u00e9 suivi pour d\u00e9ficience intellectuelle", "banned_by": null, "id": "70hqss", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505607386.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70hqss/un_accus\u00e9_suivi_pour_d\u00e9ficience_intellectuelle/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Je croyais que c'\u00e9tait sans aucun doute un acte islamophobe ? C'\u00e9tait pourtant les paroles de tout notre gratin politique avant m\u00eame que la police ait fait un rapport..."}], "zigzaghd": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {}, "Body": "\\- Yves Boisvert"}]}, "Body": "No Comments / Pas de commentaire ! "}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "> Selon la personne contact\u00e9e par Le Soleil, l'accus\u00e9 \u00abs'est tenu avec quelqu'un qui l'a influenc\u00e9\u00bb.\n\nEdit : Un amoureux du feu \u00e0 l'\u00e2me manipul\u00e9e..."}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "> Vendredi, le Service de police de la Ville de Qu\u00e9bec a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que l'accus\u00e9 avait \u00abune attirance envers le feu\u00bb. Le porte-parole Jean-Fran\u00e7ois V\u00e9zina n'a toutefois pas voulu le qualifier de pyromane.\n\n>Bilodeau a comparu vendredi au palais de justice de Qu\u00e9bec sous quatre chefs d'accusation d'incendie criminel. Il aurait incendi\u00e9 des conteneurs \u00e0 d\u00e9chets de restaurants, d'un centre commercial et d'un h\u00f4pital, en plus de la voiture de M. Labidi, le tout dans un rayon d'environ 1 km de chez lui. Les incendies ont tous \u00e9t\u00e9 allum\u00e9s entre le 16 juillet et le 17 ao\u00fbt. La couronne s'est oppos\u00e9e \u00e0 sa remise en libert\u00e9. L'accus\u00e9 qui est sans ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires sera de retour devant la cour lundi.\n\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}