{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6toa68/51_des_qu\u00e9b\u00e9cois_voudraient_emp\u00eacher_les_migrants/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 84, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/505689/sondage-som-cogeco-sur-les-migrants-51-voudraient-les-empecher-d-entrer", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/pCyjjtN884B_Hm3pyovE8t2fyX5lgFkdAs0g8o3Q2zI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Ou1ja", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 44, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 67, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 44, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 361, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/ySZPni15vQgHeJIIGqujcTDVRVROxuSR61E2kJagMYM.jpg?s=5c00aafce556e7521ecab5f7e44f9d9a"}, "variants": {}, "id": "TYiwMApRw0Q81BlOO1IEgh0yQNjiFCoIW6MZuZwM2SY", "resolutions": [{"height": 64, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ySZPni15vQgHeJIIGqujcTDVRVROxuSR61E2kJagMYM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=31cc71dad01c19dfee533983e16b2e7c"}, {"height": 129, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ySZPni15vQgHeJIIGqujcTDVRVROxuSR61E2kJagMYM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=85dfefd9bb0efe375bdca5c522fa98f4"}, {"height": 192, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ySZPni15vQgHeJIIGqujcTDVRVROxuSR61E2kJagMYM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5d382121d59baa0a348a23a01ac48e5a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502734384.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6toa68", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ministre pastafarien", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "51% des Qu\u00e9b\u00e9cois voudraient \u00abemp\u00eacher les migrants d\u2019entrer au pays directement \u00e0 la fronti\u00e8re\u00bb", "banned_by": null, "id": "6toa68", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502763184.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6toa68/51_des_qu\u00e9b\u00e9cois_voudraient_emp\u00eacher_les_migrants/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"xoxid": [{"Replies": {"-Hastis-": [{"Replies": {"xoxid": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Pas n\u00e9cessaire avec l'inclusion de cette phrase: \"Il comporte une marge d\u2019erreur de 3,6 pour cent, 19 fois sur 20.\""}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "As-tu \u00e9chou\u00e9 ton cours de Stats 101 mon ti proutte?"}]}, "Body": "deleted  ^^^^^^^^^^^^^^^^0.6513  [^^^What ^^^is ^^^this?](https://pastebin.com/FcrFs94k/06366)"}]}, "Body": ">\"Le sondage a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 aupr\u00e8s de 1037 internautes qu\u00e9b\u00e9cois adultes\" "}], "belgiumisgreat": [{"Replies": {}, "Body": "https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89chantillon_(statistiques)"}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "*Statistics.*"}]}, "Body": "deleted  ^^^^^^^^^^^^^^^^0.0911  [^^^What ^^^is ^^^this?](https://pastebin.com/FcrFs94k/96428)"}], "goosegoosepanther": [{"Replies": {"YalpeNismou": [{"Replies": {"Bytewave": [{"Replies": {}, "Body": "Question de perception je crois. J'aime beaucoup voyager, donc j'ai vu les deux c\u00f4t\u00e9s de la m\u00e9daille. Des soci\u00e9t\u00e9s pauvres et coup\u00e9es du monde, des soci\u00e9t\u00e9s riches aussi \u00e9videmment des deux c\u00f4t\u00e9s de l'Atlantique. \n\nLes pays pauvres ont moins acc\u00e8s \u00e0 l'information et \u00e7a joue beaucoup sur leur perception de ce qui est normal et acceptable en termes de conditions de vie. Nous avons la chance d'avoir un meilleur acc\u00e8s \u00e0 l'information mais l\u00e0 v\u00e9rit\u00e9 peut \u00eatre d\u00e9primante. La classe moyenne occidentale est en d\u00e9clin depuis 35 ans, pour des raisons \u00e9videntes, la mondialisation et le d\u00e9clin syndicaliste. On se bat pour essayer d'avoir ce que nos parents ont eus et on est frustr\u00e9s que ce soit difficile.\n\nMais dans la majorit\u00e9 des pays tr\u00e8s pauvres, les conditions actuelles sont largement meilleures que celles qu'ils ont connues il ya une g\u00e9n\u00e9ration. Ca fait toute la diff\u00e9rence. Une personne qui a l'impression de progresser va g\u00e9n\u00e9ralement \u00eatre heureuse. Une personne qui croit mener un combat futil pour defendre un status quo favorable qui s'eroge va naturellement \u00eatre triste. \n\nAu Qu\u00e9bec en plus du d\u00e9clin \u00e9conomique universel pour les classes moyennes occidentales s'ajoute la vive impression de d\u00e9clin linguistique et culturel pour plusieurs.\n\nCa me surprends donc pas que les personnes vivant dans des \u00e9conomies croissantes mais pauvres  soient \u00e0 priori parfois plus 'heureux' qu'ici. C'est difficile \u00e0 prouver statistiquement mis \u00e0 part les statistiques de d\u00e9pression et suicide, mais c'est c'est ce que j'ai constat\u00e9 en anecdote lorsque j'ai visit\u00e9 des pays tels que le Nigeria et le Vietnam. Ils ont beaucoup plus de raisons de se plaindre que nous mais ils sont heureux avec beaucoup moins.\n\nTldr: L'humain est heureux quand les choses s'am\u00e9liorent. Le fait de d\u00e9ja avoir les meilleures conditions compte peu. Nous faisons objectivement partis de ceux qui vivent tr\u00e8s bien."}], "Slyver08": [{"Replies": {"YalpeNismou": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai qu'on prends tout notre confort pour acquis.\n\nCa m'en prendrais beaucoup pour me forcer \u00e0 changer de pays avec juste mes bagages et sans savoir ce qui peut m'arriver par la suite. La d\u00e9cision serait encore plus difficile si en plus j'avais des enfants ou une famille \u00e0 charge.\n"}]}, "Body": "\u00c7a peut pas nuire de savoir que tu vas pouvoir manger \u00e0 tous les repas, savoir que tu vas pouvoir dormir en s\u00e9curit\u00e9, que ceux que t'aimes sont pas en danger constant. On a des probl\u00e8mes diff\u00e9rents; oui notre soci\u00e9t\u00e9 est malade \u00e0 sa fa\u00e7on, mais somme toute notre situation est pas mal meilleure, je pense m\u00eame pas que c'est un d\u00e9bat. Jamais je voudrai \u00eatre \u00e0 la place d'un Ha\u00eftien."}]}, "Body": "Et Dieu sait que \u00e7a rend heureux !"}]}, "Body": "N'emp\u00eache qu'on vit dans le gros luxe et l'abondance."}]}, "Body": "Bizarre, tu parles comme si nous \u00e9tions la partie du monde qui vit tr\u00e8s bien.  Je trouve notre soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9prim\u00e9e jusqu'\u00e0 l'os."}], "try0004": [{"Replies": {}, "Body": "En fait, la situation s'am\u00e9liore globalement."}], "Vlad300": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me est que les pays riches n'ont pas les ressources pour subvenir aux besoins de tous les individus des pays pauvres. On ne peux pas corriger le passer, mais tant que des pays comme Haiti continuerons d'\u00eatre pauvres, la qualit\u00e9 de vie de la majorit\u00e9 de la population mondiale restera ce qu'elle est aujourd'hui. Mon id\u00e9e personnelle serait de prendre le mod\u00e8le de la Cor\u00e9e du Sud et de l'adapter aux pays de l'Afrique, de l'Am\u00e9rique centrale et du sud, du Moyen Orient et de l'Asie du sud-est."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "\"Les humains sont naturellement pouss\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er des hi\u00e9rarchie sociales.\"\n\nAs-tu des preuves ou un background en recherche pour appuyer \u00e7a? Si oui que penses-tu de \u00e7a?\n\nhttps://youtu.be/mHahMKVj09M\n\nEt\n\nhttps://youtu.be/1D1jlC9Y_go"}]}, "Body": "\u00c7a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a. Que ce soit les grecs, les romains, les chinois, les fran\u00e7ais, les britanniques, etc. y'a toujours eu des pr\u00e9vil\u00e9gi\u00e9s et des oubli\u00e9s. Si tu pense que le syst\u00e8me marche pas tu te trompe. \u00c7a pourrait continuer tr\u00e8s bien durant des centaines d'ann\u00e9es \u00e0 venir. Je dis pas que c'est une bonne chose... Mais l'id\u00e9e selon laquelle un monde in\u00e9gal est insoutenable \u00e0 long terme c'est juste faux. Au contraire, c'est un monde juste et \u00e9quitable dans lequel les ressources sont redistribu\u00e9es qui serait insoutenable \u00e0 long terme et ce, peu importe si moralement c'est mieux. Les humais sont naturellement pouss\u00e9s \u00e0 cr\u00e9er des hi\u00e9rarchies sociales. \u00c7a changera pas de si t\u00f4t."}], "rtyuiop55": [{"Replies": {"goosegoosepanther": [{"Replies": {"rtyuiop55": [{"Replies": {"goosegoosepanther": [{"Replies": {}, "Body": "Notre ennemi commun est justement ta philosophie. \n\nOn sait que si on applique les technologies actuelles \u00e0 grande \u00e9chelle, on pourrait transformer nos syst\u00e8mes et nourrir tout le monde. Continuer comme ceci est un choix.\n\nDe plus, \u00e0 mesure que la plan\u00e8te se d\u00e9t\u00e9riore sous le syst\u00e8me actuel, les r\u00e9fugi\u00e9s climatiques, politiques, et \u00e9conomiques ne vont que se multiplier. Je suis pr\u00eat \u00e0 gager que faire un nouveau syst\u00e8me avec eux sera plus rentable que de mener une guerre perp\u00e9tuelle \u00e0 nos fronti\u00e8res."}]}, "Body": "> \u00c0 quand, les d\u00e9cisions qui m\u00e8neront vers une humanit\u00e9 unie?\n\nTrouves nous un enemi commun. En attendant, nous allons proteger nos ressources et notre territoire par tous les moyens necessaires."}]}, "Body": "Ma vision est peut-\u00eatre trop aliment\u00e9e par la SF, mais je ne crois que les divisions et les in\u00e9galit\u00e9s actuelles sont le plein potentiel de notre esp\u00e8ce. \u00c0 quand, les d\u00e9cisions qui m\u00e8neront vers une humanit\u00e9 unie?"}]}, "Body": "> Pendant combien de d\u00e9cennies pensions-nous que nous allions pouvoir continuer ce syst\u00e8me qui ne fonctionne pas avant que la plus grande tranche demande de se rejoindre \u00e0 nous?\n\nNous avons des forces armees pour ca... "}], "sinxoveretothex": [{"Replies": {}, "Body": "Que veux-tu dire?\n\nPar exemple, \u00e0 quoi ressemblerait une \"demande de se [joindre] \u00e0 nous\"?"}]}, "Body": "Depuis longtemps une plus petite tranche de la plan\u00e8te vit tr\u00e8s bien pendant qu'une plus grande tranche vit tr\u00e8s mal. Pendant combien de d\u00e9cennies pensions-nous que nous allions pouvoir continuer ce syst\u00e8me qui ne fonctionne pas avant que la plus grande tranche demande de se rejoindre \u00e0 nous?"}], "FormerOilGasDesigner": [{"Replies": {}, "Body": "Dump them Quebecers, they're welfare bums.\nNo means no."}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"Classicpass": [{"Replies": {"-Hastis-": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui est 341x moins \u00e9lev\u00e9s par ann\u00e9e que ce qu'on laisse les entreprises nous prendre \u00e0 travers la fraude et l'\u00e9vasion fiscale."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"helios_the_powerful": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"helios_the_powerful": [{"Replies": {}, "Body": "Tu brosses rapidement de c\u00f4t\u00e9 le fait qu'on offre aux sinistr\u00e9s qu\u00e9b\u00e9cois des refuges temporaires et qu'on leur paie des h\u00f4tels le temps qu'ils se replace; qu'on finance des haltes chaleurs pour les sans-abris et des r\u00e9sidences pour les handicap\u00e9s qui n'ont pas les sous pour adapter leur maison, etc. Tu pr\u00e9f\u00e8res faire une fausse analogie entre les sans-abris et les demandeurs d'asile, alors qu'il n'y a pas beaucoup de lien entre les deux situations, tout \u00e7a pour tenter de dire qu'on aide plus ces derniers que les gens qui vivent ici alors que ce n'est pas le cas.\n\nLes gens qui sont dans des camps \u00e0 Lacolle ou qui sont ont \u00e9t\u00e9 au Stade ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus pour traitement ou ont s\u00e9journ\u00e9 l\u00e0 pour faire en sorte de pas pitcher des milliers de personnes qui ne savent pas o\u00f9 vivre \u00e0 la rue, le temps que les organismes d\u2019accueil puissent accueillir ce flux anormal de gens. Je r\u00e9p\u00e8te ce que l'autre disait, mais tu aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'on les laisse dans la rue et qu'on vive avec les troubles que \u00e7a apporte? Faire \u00e7a n'aurait pas co\u00fbt\u00e9 moins cher et permis de sortir des sans abris de la rue, au contraire, on aurait mis plus d'argent en s\u00e9curit\u00e9 publique \u00e0 g\u00e9rer le chaos.\n\nEt ces immigrants dont on vante l'acc\u00e8s au BS, ils auront pas plus acc\u00e8s \u00e0 leur ch\u00e8que qu'un sans-abris s'ils n'ont pas d'adresse ou s'ils se trouvent une job. Les r\u00e8gles sont les m\u00eame pour eux. \n\nMasi si tu veux, on peut \u00eatre \u00e9quitable: on peut offrir le stade aux sans-abris pendant une semaine ou deux et les mettre dehors apr\u00e8s. J'imagine qu'ils vont se retrouver dans la m\u00eame situation que les Ha\u00eftiens qui viennent d'arriver..."}]}, "Body": "[3000 sans abris a Montreal](http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/728639/sans-abri-itinerance-recensement-2015-resultats) Coderre ne leur a pas offert de le loger dans le stade, ou m\u00eame des tentes. Il pr\u00e9f\u00e8re les cacher car, selon bien des gens, ils sont sale et laid. Les refuges pour sans abris ont de la difficult\u00e9 a subvenir au besoins de leur client\u00e8le.\n\nOu c'est peut-\u00eatre des l\u00e2ches qui refusent de travailler ou de faire des efforts pour sortir de leur mis\u00e8re?\n\nTu semble voir les migrants comme des gens qui veulent s\u2019int\u00e9grer, ils ont eu l\u2019opportunit\u00e9 de s'int\u00e9grer au states durant plusieurs ann\u00e9es, alors pour ici le temps nous le diras.\n\n"}]}, "Body": "Tu compares des gens qui d\u00e9sirent int\u00e9grer le syst\u00e8me \u00e0 des gens qui font le choix de s'en dissocier. T'as pas besoin d'avoir une maison o\u00f9 coucher pour avoir ton ch\u00e8que de BS, t'as juste besoin d'une adresse et les refuges font office d'adresse. Les services sont offerts aux sans-abris, ils ne les prennent juste pas (par choix ou par d\u00e9tresse). On ne peut pas comparer les deux situations, mis \u00e0 part du fait que l'aide est offerte aux deux types de personnes."}]}, "Body": "Personnellement je trouve notre gouvernement hypocrite. Tu es un sans adresse ici, ben pas de ch\u00e8que d'aide sociale t'as pas d'adresse!\n\nEt tout ces gens qui viennent de l\u2019ext\u00e9rieur ont leur ch\u00e8que plut\u00f4t rapidement.\n\nJ'aimerai donc qu'on prenne soins de nous, mais j'imagine que les itin\u00e9rants ne votent pas, ou pas du bon bord."}], "rtyuiop55": [{"Replies": {}, "Body": "Je preferererais qu'ils soient tellement dans la misere qu'ils decident de repartir vers les Etats-Unis ou Haitis par eux meme. "}]}, "Body": "Tu pr\u00e9f\u00e8rerais qu'ils qu\u00eatent dans la rue?"}]}, "Body": "Le Qu\u00e9bec a peine \u00e0 prendre soin des Qu\u00e9b\u00e9cois, mais apparemment le gouvernement donne 1400$/mois aux immigrants ill\u00e9gaux avec un ch\u00e8que de 768 $\u00e0 l'arriv\u00e9e."}], "redalastor": [{"Replies": {"AndIamAnAlcoholic": [{"Replies": {}, "Body": "> J'aimerais qu'on ait un syst\u00e8me rapide et efficace pour virer de bord les migrants \u00e9conomiques qui tentent de se faire passer pour des r\u00e9fugi\u00e9s\n\nA ma connaissance on a d\u00e9ja ca, compar\u00e9 a la majorit\u00e9 de l'occident. Tout d\u00e9pend de ce que tu veux dire par 'rapide et efficace' mais les applications non fond\u00e9es sont rejet\u00e9es en moins dun mois et celles qui sont d\u00e9batables sont trait\u00e9es en moins de 4 moins en moyenne. C'est plusieures ann\u00e9es dans certains pays occidentaux. \n\nJe donne pas souvent du cr\u00e9dit au Canada mais (probablement pcq on a une seule 'vraie' frontiere et que cest avec un pays riche et \"s\u00e9curitaire\") on torche les moyennes Europ\u00e9enes solide dans le temps de traiement des faux r\u00e9fugi\u00e9s."}], "Vlad300": [{"Replies": {}, "Body": "D'habitude, les individus venant de l'\u00e9tranger ne doivent pas pr\u00e9senter certains documents(passeport, num\u00e9ro d'assurance sociale, etc.) avant de pouvoir entrer au pays? Sinon, pourquoi ne pas cr\u00e9er une zone de quarantaine comme pour les Irlandais au XIX\u00e8me si\u00e8cle?"}]}, "Body": "Migrant c'est l'ensemble d'immigrants, r\u00e9fugi\u00e9s, et demandeur d'asile.\n\nJ'aimerais qu'on ait un syst\u00e8me rapide et efficace pour virer de bord les migrants \u00e9conomiques qui tentent de se faire passer pour des r\u00e9fugi\u00e9s pour qu'ils ne soient pas tent\u00e9s de s'essayer et qu'on ait plus les moyens de se concentrer sur les r\u00e9fugi\u00e9s r\u00e9els.\n\nCa doit \u00eatre frustrant en sale pour ceux qui ont fait une demande d'immigration en bonne et due forme."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {"malarie": [{"Replies": {}, "Body": "Pas merde... marde! "}], "zookszooks": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Pas de troubles, le jus soli c'est vraiment un concept am\u00e9ricain dans le sens du contient, voir [cette carte](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/5/59/Jus_soli_world.svg)."}]}, "Body": "Ha ok, merci de l'info! "}]}, "Body": "C'est universel par opposition au droit du sang qui confert la citoyennet\u00e9 uniquement aux enfants ou descendants de citoyens."}]}, "Body": "Est-ce que c'est le cas aussi pour ceux qui ont un visa temporaire?"}]}, "Body": "Quoi que les \u00c9tats-Unis fonctionnent sous le droit du sol comme le Canada. Si ton enfant nait aux \u00c9tats-Unis, il est automatiquement citoyen am\u00e9ricain d'ou le concept d'anchor babies."}], "harveythewondercat": [{"Replies": {"zookszooks": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {"zookszooks": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"rtyuiop55": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement, cest extremement simple."}], "harveythewondercat": [{"Replies": {}, "Body": "C'est plus simple pour le nord am\u00e9ricain en tout cas. Le choix c'est l'avantage des pays riches, le downside c'est la baisse de la d\u00e9mographie. \n\nMais je vais me r\u00e9p\u00e9ter en disant que nos motivations pour fonder des familles sont diff\u00e9rentes d'un pays a l'autre. J'imagine que du point de vue d'un Haitien, on est peut-\u00eatre sacr\u00e9ment \u00e9go\u00efste et triste pour choisir de ne pas faire d'enfants ou pour en faire qu'un (surtout quand la raison c'est quelque chose comme: jveux continuer a avoir une qualit\u00e9 de vie, a voyager, me payer mon panier bio, avoir le cable pis un meilleur char.)"}]}, "Body": ">Tu met pas un enfant au monde quand tu n'a pas un chemin de vie pour \u00e9duquer un enfant\n\nEille \u00e7a serait tu pas assez l'fun si c'\u00e9tait si simple. ^^^^^^^^^^^^^^^^^Criss ^^^^^^^^^^^^^^^^^^de ^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^zouff...."}]}, "Body": "\"Ils n'ont aucune id\u00e9e de leur avenir.\"\n\nDing ding ding. Tu met pas un enfant au monde quand tu n'a pas un chemin de vie pour \u00e9duquer un enfant.\n\nJe comprends que dans certain pays et cultures, tu chie des enfants toute ta vie m\u00eame si le 3/4 cr\u00e8ve de faim et le reste cr\u00e8ve d'une maladie \u00e0 25 ans, ben moi je trouve sa cave."}]}, "Body": "Le hic, c'est que l'attente n'est pas de six ans, elle est de \"x\" ans. Ils n'ont aucune id\u00e9e de leur avenir. Ils peuvent attendre les conditions id\u00e9ales (celles que nous, nord am\u00e9ricains, croyons id\u00e9ales parce \u00e9conomiques), mais la famille ne se fondra jamais. Sans compter que la femme a un \"timer\" pour faire des enfants, 6 ans \u00e7a peut faire une diff\u00e9rence. \n\nPeut-\u00eatre que nos valeurs familiales, celles qui nous poussent \u00e0 fonder une famille sont trop diff\u00e9rentes. J'veux dire, au Canada on est stable, aucune guerre en vue, les gens en g\u00e9n\u00e9ral ont un toit, un emploi, un char, pensent et planifient l'avenir (ou pas). On a le choix du moment de fonder une famille et meme d'en faire une ou pas. On pense en terme de d\u00e9penses. Dans un pays plus pauvres, les gens doivent penser la famille en terme d'investissement. Une grande famille peut s'entraider plus facilement, peut travailler plus, contribuer a l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, prendre soin des a\u00een\u00e9s (parce qui a de chsld dans ce genre d'endroit). C'est une dynamique totalement diff\u00e9rente et elle ne change pas en traversant une fronti\u00e8re. \n\nEt oui, ce sont des gens pauvres (quand tu vas travailler dans un autre pays pour envoyer des sous a ta famille, jpense que t'es pauvres), moins \u00e9duqu\u00e9s, plus croyants/pratiquants et j'imagine que c'est pour ca qu'ils esp\u00e8rent une vie en amerique du nord. \n\n\n\n"}]}, "Body": "Attendre 6 ans pour un enfant, c'est pas si pire que sa.\n\nSa me rappelle juste que les hauts taux de natalit\u00e9 c'est souvent dans dans la branche social des pauvres... "}]}, "Body": "Ok. Mettons qu'en Haiti tu te retrouve pu de maison, pu de job et que ta famille de 2 enfants et tes parents et ta belle-m\u00e8re ont surv\u00e9cus et se retrouve grosso modo dans a peu pr\u00e8s la m\u00eame merde... On t'offre la chance d'aller vers les \u00c9tats temporairement pour subvenir aux besoins de tout ce monde le temps que les choses s'arrangent. Faque tu pars avec ton conjoint et les kids. Les adultes ne peuvent pas venir (ils sont vieux, peuvent pas travailler) alors chaque mois tu leur envoie de quoi payer les besoins de base. Les choses se stabilisent dans ta vie, un autre enfant s'en vient avec l'espoir d'un avenir. (Avoir un enfant c'est rarement un choix \u00e9conomique, \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 d'autres besoins et dans tes valeurs, avoir une grande famille c'est non seulement normal mais souhait\u00e9. Et on ne fonde pas une famille \u00e0 40 ans. Le temps joue parfois contre nous.)\n\nBon, y a des choses qui se sont am\u00e9lior\u00e9s depuis ces quelques ann\u00e9es mais on peut pas dire que la situation est propice \u00e0 un retour en Haiti. La menace de se faire d\u00e9porter est de plus en plus intense, quand t'appelle ta famille en Haiti ils te disent de ne pas revenir parce qu'il n'y a pas d'emploi l\u00e0-bas (pas d'emploi, pas de sous. Pas de sous, pas de toits ni de bouffe). Dans ta communaut\u00e9, y a des gens de l'ext\u00e9rieur en habits bien propres qui viennent te dire qu'au Canada y a un tas d'opportunit\u00e9s. Certains t'offrent le transport pas cher avec l'assurance qu'ils ont tous les papiers qu'il faut. D'autres disent que la citoyennet\u00e9 est facile \u00e0 obtenir quand tu as des enfants et une famille \u00e0 charge.\n\nLe temps passe et les rumeurs de d\u00e9portations sont de plus en plus urgentes. Honn\u00eatement, t'as plus grand chose \u00e0 perdre. C'est quoi le pire qui peut arriver anyway? Se faire retourner en Haiti, ce qui va arriver de toute fa\u00e7on en restant aux US. Aussi bien s'essayer vers le Canada.\n\nEt c'est comme \u00e7a, entre autre, qu'on traine des enfants quand on essais de trouver une vie meilleure. J'ai pas de piti\u00e9 mais je comprends qu'on en vienne \u00e0 ce genre de d\u00e9cision. "}]}, "Body": "Si ta un kid quand tu es un r\u00e9fugi\u00e9s temporaire au \u00c9tats-Unis, ter cave.\n\nJ'ai pas de piti\u00e9 pour ceux qui ont un kid en bas de 6 ans. "}], "Beatnik77": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "L'autre jour ils parlaient (je me souviens plus c'\u00e9tait quel journal) qu'il y avait une grosse arnaque par courriel/texto qui circulait dans la communaut\u00e9 ha\u00eftienne-am\u00e9ricaine au sujet de l'ouverture du Canada et que le flux actuel de migrants ha\u00eftien en est le r\u00e9sultat."}], "Beatnik77": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {}, "Body": "Ca prends des gens qui n'ont plus rien a perdre. "}]}, "Body": "Dans les ann\u00e9es 90 le Canada a d\u00f9 imposer un visa aux citoyens Tch\u00e8ques voulant se diriger vers le Canada en raison d'une rumeur chez les Roms disant qu'ils pourraient \u00eatre r\u00e9fugi\u00e9s au Canada. M\u00eame chose avec le Mexique en 2009. Ca ne prend pas grand chose pour cr\u00e9er un mouvement de masse. "}]}, "Body": "J'pense que \u00e7a prend un peu plus que des infos sur twitter de Trudeau et Coderre pour d\u00e9cider de partir et de venir ici.\n"}]}, "Body": "La d\u00e9sinformation vient directement de Justin Trudeau et Denis Coderre qui ont \u00e9t\u00e9 dire sur twitter que tout le monde \u00e9taient les bienvenue au Canada.\n\nCombien de gens ont d\u00e9pens\u00e9 toutes leurs \u00e9conomies pour faire le voyage?? "}]}, "Body": "C'est dommage, surtout avec toute la d\u00e9sinformation qu'il y a eu dans ces communaut\u00e9s... Mais quand y'a des gens qui viennent avec leurs enfants en croyant qu'on ne peut pas les refuser s'ils ont des flots avec eux, \u00e7a me laisse un go\u00fbt de merde dans la gueule. "}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "> On ne peux pas prendre toute la mis\u00e8re du monde sur nos \u00e9paules\n\nNon effectivement, tous les pays devraient contribuer en fonction de leurs moyens. Mais l\u00e0, \u00e7a se joue au niveau de la diplomatie."}]}, "Body": "Si ceux qui viennent d'arriv\u00e9 se qualifie comme r\u00e9fugi\u00e9, Ha\u00efti en entier se qualifie comme r\u00e9fugi\u00e9.\n\nOn ne peux pas prendre toute la mis\u00e8re du monde sur nos \u00e9paules"}], "kchoze": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": ">Le Qu\u00e9bec n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 riche, \u00e0 une \u00e9poque, c'\u00e9tait une soci\u00e9t\u00e9 pauvre. O\u00f9 serions-nous aujourd'hui si les Qu\u00e9b\u00e9cois de l'\u00e9poque avec de l'ambition et de l'\u00e9ducation avaient d\u00e9cid\u00e9 de prendre leur clic et leur clac et de sacrer le camp aux \u00c9tats pour avoir des meilleures opportunit\u00e9s \u00e9conomiques? Le Qu\u00e9bec ne serait que l'ombre de ce qu'il est aujourd'hui.\n\nIl n'y a pas eu une crise au Qu\u00e9bec dans les ann\u00e9es 1800/1900 o\u00f9 pr\u00e8s d'un million de personnes ont migr\u00e9 vers les \u00c9tats-Unis?"}], "redalastor": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est s\u00fbr que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mauvais pour le Qu\u00e9bec.\n\nOn a perdu nos bras itou. Des t\u00eates pas de bras \u00e7a va pas loin non plus."}]}, "Body": "Et pendant que l'immigration avait cours, le Qu\u00e9bec ne s'est pas d\u00e9velopp\u00e9. C'est quand les gens \u00e9duqu\u00e9s et ambitieux ont commenc\u00e9 \n\u00e0 rester au Qu\u00e9bec qu'il s'est d\u00e9velopp\u00e9. Un pays priv\u00e9 de ses entrepreneurs et ses intellectuels ne peut pas se d\u00e9velopper."}]}, "Body": ">Le Qu\u00e9bec n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 riche, \u00e0 une \u00e9poque, c'\u00e9tait une soci\u00e9t\u00e9 pauvre. O\u00f9 serions-nous aujourd'hui si les Qu\u00e9b\u00e9cois de l'\u00e9poque avec de l'ambition et de l'\u00e9ducation avaient d\u00e9cid\u00e9 de prendre leur clic et leur clac et de sacrer le camp aux \u00c9tats pour avoir des meilleures opportunit\u00e9s \u00e9conomiques?\n\nT'es au courant que c'est arriv\u00e9, non? La *moiti\u00e9* du Qu\u00e9bec a sacr\u00e9 le camp aux \u00c9tats-Unis. C'est de l\u00e0 que leur vient leurs noms de famille francophones."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": ">\u00c7a n'a rien \u00e0 voir dans ce cas-ci. La catastrophe naturelle utilis\u00e9e comme explication n'a rien \u00e0 voir avec les changements climatiques. \n\nC'est pas si simple. Je t'accorde que le tremblement de terre n'est probablement pas reli\u00e9 aux changements climatiques, quoique certains sp\u00e9cialistes pensent effectivement que les CC peuvent avoir un impact sur ce genre de s\u00e9isme. Cela dit, les changements climatiques peuvent avoir un impact sur la *r\u00e9silience* des communaut\u00e9s touch\u00e9s par un tremblement de terre. \n\nIl ne faut pas non plus oublier que [d'autres s\u00e9ismes](https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_catastrophes_naturelles_\u00e0_Ha\u00efti) ont touch\u00e9 Ha\u00efti suite au tremblement de terre. Notamment l'ouragan Sandy (2012) qui a fait 200 000 sans-abris et l'ouragan Matthew (2016) qui a fait 500 \u00e0 1000 morts.\n\n[D'ailleurs, Ha\u00efti serait un des pays les vuln\u00e9rables face aux CC](http://lenouvelliste.com/lenouvelliste/article/158313/Rechauffement-climatique-Haiti-parmi-les-pays-les-plus-exposes-de-la-planete). On peut difficilement dire que les CC ne les affectent pas.\n\n> Et ce sont des d\u00e9parts qui nous ont fort appauvris collectivement. C'est quand l'\u00e9migration a diminu\u00e9 que le Qu\u00e9bec s'est d\u00e9velopp\u00e9.\n\nC'est plut\u00f4t multifactoriel. Je ne pense pas qu'on peut r\u00e9duire tout \u00e7a \u00e0 \u00e7a. On peut aussi argumenter que c'est parce que le Qu\u00e9bec a commenc\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper davantage qu'il y a eu moins d'\u00e9migration."}]}, "Body": "> Mon point \u00e9tant surtout qu'il faut s'attendre \u00e0 en avoir plus au fil des ann\u00e9es, les changements climatiques augmentant davantage les d\u00e9sastres naturels. Et je ne pense pas que ce soit r\u00e9aliste de croire qu'il est possible pour les populations les plus affect\u00e9es de les forcer \u00e0 rester sur place. Voir la chronique de Martine Desjardins \u00e0 ce sujet:\n\n\u00c7a n'a rien \u00e0 voir dans ce cas-ci. La catastrophe naturelle utilis\u00e9e comme explication n'a rien \u00e0 voir avec les changements climatiques. Et si le probl\u00e8me des changements climatiques est v\u00e9ridique, il n'y a pas beaucoup d'endroit au monde o\u00f9 ceux-ci justifient de s'exiler \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres. \n\n>Ben, on peut sp\u00e9culer longtemps... Mais y'en a une m\u00e9chante gang au 19e si\u00e8cle qui ont justement sacr\u00e9 leur camp.\n\nEt ce sont des d\u00e9parts qui nous ont fort appauvris collectivement. C'est quand l'\u00e9migration a diminu\u00e9 que le Qu\u00e9bec s'est d\u00e9velopp\u00e9."}]}, "Body": ">Migrant \u00e9conomique. Un r\u00e9fugi\u00e9 est quelqu'un qui est pers\u00e9cut\u00e9 ou en danger imminent dans son pays. Quelqu'un qui dit que ses opportunit\u00e9s sont faibles, c'est un migrant \u00e9conomique. Si on accepte ceux-ci comme r\u00e9fugi\u00e9s, alors toute la population d'Ha\u00efti se qualifie.\n\nMon point \u00e9tant surtout qu'il faut s'attendre \u00e0 en avoir plus au fil des ann\u00e9es, les changements climatiques augmentant davantage les d\u00e9sastres naturels. Et je ne pense pas que ce soit r\u00e9aliste de croire qu'il est possible pour les populations les plus affect\u00e9es de les forcer \u00e0 rester sur place. Voir [la chronique de Martine Desjardins \u00e0 ce sujet](http://www.journaldequebec.com/2017/08/13/migrants-climatiques):\n\n>Certes, il est difficile de d\u00e9terminer les v\u00e9ritables raisons du d\u00e9part d\u2019une population migrante. Est-ce pour des raisons \u00e9conomiques ou climatiques? La ligne est parfois tr\u00e8s mince. La s\u00e9cheresse ou les inondations entra\u00eenent des cons\u00e9quences sur l\u2019\u00e9conomie autant que sur la qualit\u00e9 de vie des individus. C\u2019est probablement le prochain grand d\u00e9bat \u00e0 r\u00e9gler dans les discussions sur les changements climatiques. Au-del\u00e0 des \u00e9nergies renouvelables, c\u2019est une question de survie pour de nombreux peuples.\n\nOn peut les cat\u00e9goriser en diff\u00e9rentes cat\u00e9gories, mais ces cat\u00e9gories se recoupent souvent. D'ailleurs, comme Martine Desjardins le souligne, la d\u00e9finition de \"r\u00e9fugi\u00e9\" n'est peut-\u00eatre plus en phase avec les d\u00e9fis d'aujourd'hui.\n\n>Le Qu\u00e9bec n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 riche, \u00e0 une \u00e9poque, c'\u00e9tait une soci\u00e9t\u00e9 pauvre. O\u00f9 serions-nous aujourd'hui si les Qu\u00e9b\u00e9cois de l'\u00e9poque avec de l'ambition et de l'\u00e9ducation avaient d\u00e9cid\u00e9 de prendre leur clic et leur clac et de sacrer le camp aux \u00c9tats pour avoir des meilleures opportunit\u00e9s \u00e9conomiques?\n\nBen, on peut sp\u00e9culer longtemps... Mais y'en a une m\u00e9chante gang au 19e si\u00e8cle qui ont justement sacr\u00e9 leur camp. \n\nPis \u00e0 l'inverse, on pourrait aussi argumenter que sans immigration ici, le Qu\u00e9bec ne serait l'ombre de ce qu'il est aujourd'hui."}]}, "Body": ">Un migrant \u00e9conomique qui fuit sa patrie \u00e0 cause que les d\u00e9sastres naturels ont eu un impact majeur sur ses opportunit\u00e9s \u00e9conomiques, \u00e7a rentre dans quelle cat\u00e9gorie?\n\nMigrant \u00e9conomique. Un r\u00e9fugi\u00e9 est quelqu'un qui est pers\u00e9cut\u00e9 ou en danger imminent dans son pays. Quelqu'un qui dit que ses opportunit\u00e9s sont faibles, c'est un migrant \u00e9conomique. Si on accepte ceux-ci comme r\u00e9fugi\u00e9s, alors toute la population d'Ha\u00efti se qualifie.\n\nLe Qu\u00e9bec n'a pas toujours \u00e9t\u00e9 riche, \u00e0 une \u00e9poque, c'\u00e9tait une soci\u00e9t\u00e9 pauvre. O\u00f9 serions-nous aujourd'hui si les Qu\u00e9b\u00e9cois de l'\u00e9poque avec de l'ambition et de l'\u00e9ducation avaient d\u00e9cid\u00e9 de prendre leur clic et leur clac et de sacrer le camp aux \u00c9tats pour avoir des meilleures opportunit\u00e9s \u00e9conomiques? Le Qu\u00e9bec ne serait que l'ombre de ce qu'il est aujourd'hui.\n\n>Je pense qu'il faut savoir faire preuve d'humanit\u00e9 tout en restant conscient de nos moyens. Et les accepter ici pour les renvoyer 5 ans apr\u00e8s, je ne pense pas que ce soit une preuve d'humanit\u00e9.\n\nL'humanit\u00e9, c'est d'aider Ha\u00efti \u00e0 se relever et \u00e0 se d\u00e9velopper. Pas \u00e0 accueillir ici une poign\u00e9e d'Ha\u00eftiens, souvent de la classe la plus ais\u00e9e de leur pays et qui sont entr\u00e9s ill\u00e9galement, afin de les \u00e9lever \u00e0 nos standards de vie tout en laissant les plus pauvres Ha\u00eftiens qui n'ont pas les moyens de fuir leur pays dans la d\u00e8che chez eux."}]}, "Body": "Un migrant \u00e9conomique qui fuit sa patrie \u00e0 cause que les d\u00e9sastres naturels ont eu un impact majeur sur ses opportunit\u00e9s \u00e9conomiques, \u00e7a rentre dans quelle cat\u00e9gorie? Ce genre de vagues migratoires risque d'\u00eatre plus fr\u00e9quentes \u00e0 l'avenir. La situation actuelle est un bon test. \n\nJe pense qu'il faut savoir faire preuve d'humanit\u00e9 tout en restant conscient de nos moyens. Et les accepter ici pour les renvoyer 5 ans apr\u00e8s, je ne pense pas que ce soit une preuve d'humanit\u00e9."}]}, "Body": "Migrant =/= r\u00e9fugi\u00e9 \n\nJ'ai rien contre une personne qui fuit la guerre ou un d\u00e9sastre naturel (un vrai r\u00e9fugi\u00e9)\n\nMais pour les migrants \u00e9conomiques, on a d\u00e9j\u00e0 un syst\u00e8me d'immigration. S'ils ne se qualifient pas, tant pis pour eux."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}