{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sfqut/54_des_b\u00e9n\u00e9ficiaires_quittent_laide_sociale_apr\u00e8s/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/504386/aide-sociale-54-quittent-apres-un-an", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/DQU7A63bXNmJP3WPHA77pjTIo7iOYrEq9heLCN8iN8I.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "amoyal", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 49, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 55, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 49, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 401, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/qmUGSgIJuIXZW-VaB9tItKfVH-eTWtDAn6OiWi0-A5g.jpg?s=42305f21dcb3eb2c54742cc56b25f0bd"}, "variants": {}, "id": "2Oq41jPcX9OEFHDjYzfZSOTCXeapUanHFLAPA6rulMs", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/qmUGSgIJuIXZW-VaB9tItKfVH-eTWtDAn6OiWi0-A5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4861aed3437a6d727d70a9c7187b4128"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/qmUGSgIJuIXZW-VaB9tItKfVH-eTWtDAn6OiWi0-A5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a40b576fc24b019c8e2462c17d9e7e46"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/qmUGSgIJuIXZW-VaB9tItKfVH-eTWtDAn6OiWi0-A5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bd0465715f4aaecd7a21b154bb7b2887"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502219356.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6sfqut", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "54% des b\u00e9n\u00e9ficiaires quittent l\u2019aide sociale apr\u00e8s un an", "banned_by": null, "id": "6sfqut", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502248156.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6sfqut/54_des_b\u00e9n\u00e9ficiaires_quittent_laide_sociale_apr\u00e8s/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DaveyGee16": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Ce chiffre jumel\u00e9 avec le chiffre de sans emplois le plus bas depuis plus de 40 ans indiquerait que les gens qui restent plus longtemps sont des gens avec des contraintes \u00e0 l\u2019emploi. Le nouveau programme enfonce les gens qui doivent prioritiser autre chose, ceux auquels le BS refuse d\u2019accorder des contraintes et ceux qui ne peuvent pas participer au programme pour des raisons l\u00e9gitimes mais pas reconnues. Et pour les gens qui sont trop vieux pour \u00eatre comp\u00e9titifs sur le march\u00e9 du travail et trop jeunes pour la pension de vieillesse les bonifications ne seront que de l\u2019argent jet\u00e9. \nUn an ce n\u2019est pas beaucoup de temps. Et la plupart ne passent m\u00eame pas un an alors \u00e0 moins de mettre des invalides \u00e0 la rue je ne vois pas comment tu va voir le chiffre augmenter de mani\u00e8re importante. "}], "RecordRains": [{"Replies": {"DaveyGee16": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"DaveyGee16": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"DaveyGee16": [{"Replies": {}, "Body": "> Quand le taux de ch\u00f4mage est bas et que le nombre de prestataires est bas aussi comme il l'est actuellement il faut conclure que les gens on de tr\u00e8s bonnes raisons de rester \u00e0 l'aide sociale car vivre avec $600/mois ce n'est rien.\n\nSi c'est des raisons qui ne sont pas reconnues par l'assurance sociale, je m'en fou. Ils devraient avoir comme objectif principal de retourner au travail. Le reste c'est des choix de vie, des choix de vie que les contribuables n'ont pas \u00e0 aider qui que ce soit \u00e0 payer.\n\n>  Les gens qui vivent aux crochets des contribuables c'est le CA de Bombardier, les Demarais et compagnie.\n\nEt les BS. L'un n'excuse pas l'autre.\n\n> Arr\u00eate de taper sur eux. Tu devrais \u00eatre solidaire avec.\n\nJamais. Si tu es trop l\u00e2che pour aller travailler ton sort me pr\u00e9occupe peu. Les travailleurs au salaire minimum, eux, je veux bien \u00eatre solidaire, ils sont sous-pay\u00e9s. \n\nTu ne peux pas \u00eatre sous-payer *pour ne pas travailler*, comme les gens sur le B.S. qui refusent de participer a Objectif Emploi. M\u00eame si tu re\u00e7ois des miettes, c'est des miettes que tu ne m\u00e9rites pas, que tu n'as pas travaill\u00e9 pour avoir et que la soci\u00e9t\u00e9 dans sa largesse t'accorde.\n\n>  Et c'est pour cela que l'on paye des imp\u00f4ts et c'est pour cela que le BS existe.\n\nAbsolument, sauf qu'apr\u00e8s un an, et si tu refuses de particip\u00e9 au programme de retour \u00e0 l'emploi (une participation **qui te donne plus d'argent faut-il not\u00e9**, ils coupent si tu ne participes pas, ils bonifient si tu participes), ce n'est plus un contretemps, c'est \u00eatre profiteur.\n\n> Le gouvernement essaie plut\u00f4t de diviser pour r\u00e9gner et mettre les travailleurs contre les gens qui sont temporairement sans emploi \n\nTu n'arr\u00eates pas de retourner au *temporaire*. Je n\u2019ai rien contre \u00eatre sur le B.S. de fa\u00e7on temporaire, mais apr\u00e8s un an, ce n'est pas temporaire. C'est du long terme. \n\n> et c'est plus facile de distraire les gens que de leur assurer un salaire plus \u00e9lev\u00e9 et \u00e9liminer la fraude fiscale. \n\nN'importe quoi, sais-tu combien de fois j'ai entendu parler des B.S. dans le dernier mois? C'est la premi\u00e8re fois. \u00c7a me fait n\u2019oublier rien. Ils n'en parlent pratiquement pas dans les m\u00e9dias, le gouvernement n'en parle pratiquement pas et si personne n\u2019en parle tu vas \u00e0 la p\u00eache pas mal avec tes grandes th\u00e9ories du complot."}]}, "Body": "Quand le taux de ch\u00f4mage est bas et que le nombre de prestataires est bas aussi comme il l'est actuellement il faut conclure que les gens on de tr\u00e8s bonnes raisons de rester \u00e0 l'aide sociale car vivre avec $600/mois ce n'est rien. \nLes gens qui vivent aux crochets des contribuables c'est le CA de Bombardier, les Demarais et compagnie. Les prestataires ont pay\u00e9 des imp\u00f4ts eux aussi et il vivent des impr\u00e9vus. Arr\u00eate de taper sur eux. Tu devrais \u00eatre solidaire avec. Dans la vie c'est n'est pas toujours possible de prioritiser le travail. Et c'est pour cela que l'on paye des imp\u00f4ts et c'est pour cela que le BS existe. Toi aussi tu pourrais tomber au BS suite \u00e0 un impr\u00e9vu. Le gouvernement essaie plut\u00f4t de diviser pour r\u00e9gner et mettre les travailleurs contre les gens qui sont temporairement sans emploi et c'est plus facile de distraire les gens que de leur assurer un salaire plus \u00e9lev\u00e9 et \u00e9liminer la fraude fiscale. Et toi tu est tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge. Bravo! "}]}, "Body": "> Le chiffre inclut des gens inaptes au travail et ignore le fait que nous avons le plus bas niveau de sans emploi depuis 40 ans.\n\nQuand le taux de ch\u00f4mage est bas, c'est plus *facile* te trouver un emploi, pas le contraire, les employeurs n'ont pas le choix que de prendre des gens moins qualifi\u00e9s.\n\nEn p\u00e9riode de plein emploi, comme la p\u00e9riode pr\u00e9sente, le taux d'assist\u00e9 social doit \u00eatre r\u00e9duit. Il n'y a pas d'excuse pour ne pas avoir d'emploi en p\u00e9riode de plein emploi. \n\n> Et \u00e7a ne justifie pas d'enfoncer les gens qui doivent prioritiser autre chose.\n\nQuand tu te fais vivre aux crochets des contribuables ta priorit\u00e9 n.1 devrait \u00eatre de trouver un emploi et de ne plus \u00eatre un d\u00e9pendant. Que pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des assist\u00e9s sociaux ne se rendent pas sur le march\u00e9 du travail, ce n'est pas suffisant et le gouvernement fait bien de reserrer les exigences.\n\nTout le monde \u00e0 des contraintes \u00e0 l'emploi, tout le monde perd du temps qu'ils pr\u00e9f\u00e9reraient mettre sur quelque chose d'autre en travaillant. Avoir des contraintes ce n'est pas une excuse. \n\nSi quelqu'un pr\u00e9f\u00e8re se consacrer \u00e0 quelque chose d'autre, et que cette personne n'a pas un handicap l'emp\u00eachant de travailler, ce n'est pas au contribuable de la faire vivre."}]}, "Body": "Le chiffre inclut des gens inaptes au travail et ignore le fait que nous avons le plus bas niveau de sans emploi depuis 40 ans. Et \u00e7a ne justifie pas d'enfoncer les gens qui doivent prioritiser autre chose. "}]}, "Body": "M\u00eame le monsieur de l'organisme d'opposition au projet de loi s'attendait \u00e0 plus.\n\n> Lors de la pr\u00e9sentation du projet de r\u00e8glement sur Objectif Emploi \u00e0 la mi-juillet, M. Petitclerc avait brandi comme argument que \u00ab la majorit\u00e9 \u00bb des prestataires quittaient de toute fa\u00e7on le programme d\u2019eux-m\u00eames en moins d\u2019un an. Il n\u2019\u00e9tait toutefois pas en mesure de fournir de statistiques le prouvant.\n \n> Confront\u00e9 \u00e0 celles obtenues par Le Devoir, il a d\u2019abord conc\u00e9d\u00e9 que c\u2019\u00e9tait moins que ce qu\u2019il croyait. \u00ab J\u2019avoue que je m\u2019attendais \u00e0 un chiffre un peu plus \u00e9lev\u00e9 \u00bb, a-t-il d\u00e9clar\u00e9."}]}, "Body": "C'est beaucoup plus que ce que les medias laissent entendre. "}]}, "Body": "Ouf, c'est tr\u00e8s peu. En esp\u00e9rant que le nouveau programme du gouvernement augmente le chiffre."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "R\u00e9plique pour avoir le dernier mot :))"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Aucun rapport avec \u00eatre en d\u00e9saccord. Bonne journ\u00e9e."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "C'est tr\u00e8s clair que tu n'as aucune id\u00e9e des r\u00e9alit\u00e9s. Je te souhaite de rester innocent. "}]}, "Body": "[deleted]"}], "elysio": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a d\u00e9pend vraiment z\u00e8le de l'agent qui s'occupe du dossier malheureusement. Je connais quelques personnes qui ont eu \u00e0 passer par l\u00e0. Pour certains, ils auraient pu faker et obtenir la lune de la part de leur agent. Pour d'autres un papier de m\u00e9decin n'est pas suffisant ils ont d\u00fb aller voir un sp\u00e9cialiste et m\u00eame apr\u00e8s en avoir vu eu on leur a dit d'aller en voir un autre pour avoir un contre avis.\n\nJ'ai vu du monde qui avaient clairement une contrainte permanente \u00e0 l'emploi, mais qu'aller faire les d\u00e9marches pour voir un sp\u00e9cialiste \u00e9tait un peu trop demander ou l'attente est vraiment longue pour voir ce sp\u00e9cialiste. Alors, ils restent avec un avis de contrainte temporaire et le perdent m\u00eame de temps \u00e0 autre, car cela leur demande au 6 mois d'aller recherche de nouveau un papier chez un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste.\n"}], "allo12": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que les assurances c'est pas fait pour t'accommoder toi"}]}, "Body": "Faut magasiner apr\u00e8s..."}]}, "Body": "L'assurance est une forme de fraude tant qu'\u00e0 moi. Tu payes des milliers de dollars en assurance durant ta vie pis durant un hiver, le vent d\u00e9cide d'arracher ta toiture, une r\u00e9clamation d'environ $7 000 en r\u00e9paration apr\u00e8s 20 ans \u00e0 payer sans r\u00e9clamation et ils ont le culot de doubler ta prime."}], "amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Je pr\u00e9f\u00e8re mille fois payer des imp\u00f4ts et \u00eatre couvert par l'aide sociale que de donner cet argent aux compagnies d'assurance."}, {"Replies": {"allo12": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"allo12": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas toujours possible. Ca prends juste un impr\u00e9vu pour d\u00e9cimer des \u00e9conomies. Si le salaire le permettait. Est-ce si difficile d'accepter d'aider les autres Qu\u00e9b\u00e9cois? "}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que les gens se mettent de l'argent de c\u00f4t\u00e9 au cas o\u00f9 ils tomberaient malade rendus \u00e0 la retraite. Pour les enfants n\u00e9s malades, c'est moins fr\u00e9quent. Je ne connais pas l'aide qui est re\u00e7ue dans ces cas-l\u00e0, est-ce que quelqu'un peut nous \u00e9clairer?"}]}, "Body": "Genre un enfant n\u00e9 malade ou un parent retrait\u00e9?"}]}, "Body": "Si le membre de la famille malade avait une assurance, elle ne serait pas un aussi gros poids financier sur la famille.."}]}, "Body": "L'assurance c'est juste une autre crosse des riches sur les pauvres pour leur soutirer encore plus de sous Pourquoi eat-ce si difficile de s'entraider? Et l'assurance emploi existe d\u00e9j\u00e0. Mais \u00e7a n'aide pas les gens qui ont des impr\u00e9vus comme des ruptures de couple ou des membres de famille malades et \u00e7a ne couvrira jamais les gens en d\u00e9but soixantaine qui perdent leur emploi. "}], "Bytewave": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Donc m\u00eame avec ca c'est possible de tomber \u00e0 l'aide sociale..."}]}, "Body": "Y'a pas de chiffre magique, mais oui, je sais, c'est vraiment platte mais en effet je constate jour apr\u00e8s jour que les gens avec un salaire dans les 20k ou moins n'a souvent pas bien bien les moyens de se payer de bon produits financier. Cela \u00e9tant dit, \u00e7a ne veut pas dire qu'il n'y a rien de possible. \n\nC'est s\u00fbr que si la personne r\u00e8gle \u00e7a quand elle est encore jeune, genre 25 ans, il est possible de trouver des protections dans les 20$/mois et se pr\u00e9valoir de cette basse prime pour tout le temps par apr\u00e8s parce que \u00e7a \u00e9t\u00e9 pris jeune, et \u00e7a personne n'a pas les moyens d'assurer sa propre subsistance en cas d'invalidit\u00e9 pour 20$... c'est pas le meilleur produit \u00e0 ce prix l\u00e0 mais vraiment mieux que rien. (Genre \u00e7a couvre en cas de blessures/accident seulement, ou blessure/accident/maladie mais pas trouble nerveux ou burn-out ou d\u00e9pression, etc.)"}]}, "Body": "Et ceux qui gagnent moins de 30k?"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "Cool! Allons-y:\nDonc si je comprends bien, tu dis que tu sais tr\u00e8s bien ce que \u00e7a co\u00fbte \u00e0 ton employeur, donc soit tu sais ce que \u00e7a te co\u00fbte toi de ton c\u00f4t\u00e9 par-dessus ou soit il paie ton assurance invalidit\u00e9 au complet.   \n  \nParenth\u00e8se ---- Tu touches un bon point quant \u00e0 la d\u00e9finition de l'invalidit\u00e9 qui change apr\u00e8s 2 ans, c'est un fait souvent ignorer et un deal breaker dans bien des cas, il vaut la peine de payer plus cher pour ne pas \u00eatre contraint \u00e0 \u00e7a (en r\u00e9sumer durant les 2 premi\u00e8res ann\u00e9es d'invalidit\u00e9 continue, l'assureur paie tant que tu peux pas faire le travail que tu avais selon un m\u00e9decin. Apr\u00e8s 2 ans, pour pas que les prestations cesses, y faut que tu sois incapable de faire *aucun* travail pour lequel tu es \"raisonnablement\" qualifi\u00e9. Bref \u00e7a paie pas souvent pass\u00e9 ce deux ans, il s'agit de l'occupation r\u00e9guli\u00e8re VS toute occupation, mais on peut prolonger cette p\u00e9riode de 2 ans en produits individuels.) ----  \n  \nLa seule chose qu'il me manque, c'est ta profession pour d\u00e9terminer ta classe de risque (camionneur plus risqu\u00e9 que actuaire) Comme tu gagnes 80 000, je vais supposer que tu as un travail avec des risque similaires \u00e0 une profession qui a de faibles risque, comme un travail de bureau, genre un actuaire ou un fiscaliste, mais je pourrais \u00eatre dans le champs car tu pourrais \u00eatre arpenteur sur le terrain, pilote d'avion, o\u00f9 m\u00eame m\u00e9canicien d\u2019ascenseur.  \n\n  \nJe vais aussi supposer que tu es un homme, non-fumeur, \u00e9tant donn\u00e9 les probabilit\u00e9s, selon la d\u00e9mographie de reddit.  \n  \nJe vais donner plusieurs infos, j'esp\u00e8re que ce sera pas trop m\u00ealant:  \n  \n\u00c9tant donn\u00e9 qu'en principe, la plupart du temps, tu serais admissible \u00e0 l'assurance emploi, il faudrait que j'en tienne compte dans le calcul \u00e0 cause de ce qu'on appelle la coordination des r\u00e9gimes. Bref, si tu re\u00e7ois d\u00e9j\u00e0 une rente d'invalidit\u00e9 d'une place, tu peux pas recevoir la pleine rente \u00e0 une autre place en plus. (Ex.: Si ton accident est couvert par la CSST, ton assurance salaire collective paiera pas par-dessus).  \n  \nComme tu me parlais de travail autonome par contre, je vais en faire abstraction car plusieurs travailleurs autonomes n'y sont pas admissibles (surtout parce qu'ils doivent payer la cotisation en entier (ce qu'un salari\u00e9 se fait enlev\u00e9 + ce que l'employeur paie, et la majorit\u00e9 disent fuck-off).  \n    \nDONC:  \n  \n-Roger Bontemps, 37 ans, non-fumeur  \n-Classe 3A  \n-Couverture de 5000$ par mois dont 1200$ non-int\u00e9grable (payable malgr\u00e9 la sus-mentionn\u00e9 coordination des r\u00e9gimes, donc nice)  \n-Pas d'indexation des prestations mais possibilit\u00e9 d'indexer la couverture chaque ann\u00e9e  \n-D\u00e9lai de carence de 90 jours  \n**-Deux primes:**  \n70.18 par mois *ou* 111.26 par mois  \nJ'explique la diff\u00e9rence:  \n\u00c0 70.18, les primes ne sont nivel\u00e9es que pour 5 ans. Elles augmenteront donc par apr\u00e8s selon l'\u00e2ge.  \n\u00c0 111.26, les primes sont fixes jusqu'\u00e0 65 ans, elle n'augmenteront donc pas, en principe, \u00e0 moins que la compagnie augmente l'ensemble de toutes les primes \u00e0 la hausse pour une classe de risque ou toute les classes, ce qui est peu fr\u00e9quent (1 fois au 5 ans, genre) et il s'agit de quelques piastres au plus, parfois moins de 1$.  \n  \nC'est difficile de comparer exactement, car dans le cas de l'ass. coll. c'est un peu des deux mais aucun des deux aussi. La prime n'augmente pas selon l'\u00e2ge gr\u00e2ce au principe de la collectivit\u00e9, mais par contre elle peut certainement augmenter (substantiellement) lors de la ren\u00e9gociation de la convention collective. L'employeur peut changer de compagnie d'assurance, ou encore la compagnie, suite \u00e0 un nombre trop \u00e9lev\u00e9 de r\u00e9clamations ou d'autres consid\u00e9rations peut augmenter grandement les primes pour tous les assur\u00e9s (pas juste de quelques piastres), et \u00e7a se voit pas mal, c'est justement ce qui souvent pousse un employeur \u00e0 changer de compagnie d'assurance pour l'ass. collective de ses employ\u00e9s, parce qu'\u00e0 un certain moment pr\u00e9cis, une compagnie peut ne plus \u00eatre comp\u00e9titive dans les prix, comme en assurance auto-habitation.  \n  \nDonc vraisemblablement, quelque part entre 70.18 et 111.26 devrait se trouver le co\u00fbt de ta protection tel quel, pomme pour pomme, si elle existait.  \n  \nAlors, roulement de tambour, comment co\u00fbte ton assurance salaire \u00e0 ton employeur, par mois (si tu connais le prix aux 2 semaines, multiplies par 2.16 pour mensuel), incluant la partie que tu paies (qui est peut-\u00eatre 0) ?  \n  \nEDIT: Formatage. + Bon, le commentaire auquel je r\u00e9pondais est supprim\u00e9, il me demandait combien couterait une ass. salaire pour 75% d'un revenu brut annuel de 80k, me disant qu'il savait ce que ca coutait a son employeur, histoire de comparer avec l'individuel quoi! Mais je saurais c'etait combien avec sa job... :("}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Mon dieu qu'il y a de l'exageration ici.\nJe suis moi m\u00eame conseiller en s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re, parler d'assurance invalidit\u00e9 c'est une grosse partie de mon travail.\n\nPremi\u00e8rement, il faut dire que oui, une assurance individuelle est souvent plus cher qu'une collective mais la raison principale est surtout que souvent, l'employeur paie la moiti\u00e9 de la prime et \u00e7a, beaucoup de gens qui sont dans cette situation le r\u00e9alise m\u00eame pas. En effet, le partage du risque dans un groupe aide aussi, mais dans certains cas on est avantag\u00e9 et dans d'autres l'inverse, par le partage du risque.\nExemple: un jeune employ\u00e9 de bureau est d\u00e9savantag\u00e9 par le partage de risque avec les employ\u00e9s plus vieux. Avec son travail \u00e0 faible risque, il aurait un meilleur prix en individuel. Un employ\u00e9 \u00e2g\u00e9 dans un m\u00e9tier \u00e0 risque, lui, c'est l'inverse. Le collectif l'avantage.\n\nIl est vrai qu'une assurance salaire de qualit\u00e9 n'est pas donn\u00e9, mais une bonne assurance invalidit\u00e9 de base peut se trouver en bas de 40$ par mois pour quelqu'un de 35 ans. \n\nPour une assurance salaire de qualit\u00e9 plus b\u00e9tons avec plus d'avantages (comme un d\u00e9lais de carence[avant d'\u00eatre pay\u00e9] plus court) va varier entre 50$ et 100$ par mois pour quelqu'un de 35 and toujours. Il y a m\u00eame des produits avec remboursement de primes apr\u00e8s x ann\u00e9es ou rendu \u00e0 x \u00e2ge... donc pour ceux qui ont peur de payer dans le vide sans jamais s'en servir, voil\u00e0.\n\nQue personne ne me fasse pleurer... tout le monde qui gagne en haut de 30000 \u00e0 les moyens d'assurer son salaire, au moins en partie, si son enployeur ne le fait pas. Au pire, assurer ses paiements de dettes \u00e0 la limite au moins. Tout le monde.\n\nCommencez par rencontrer un conseiller en s\u00e9curit\u00e9 financi\u00e8re. De pr\u00e9f\u00e9rence, pas \u00e0 votre banque. Quelqu'un qui a un permit de l'AMF pour comparer les produits et non juste pousser celui d'une bani\u00e8re o\u00f9 vous avez un compte. S'il trouve rien dans votre budget, changez de conseiller. Il vaut pas de la bouette."}]}, "Body": "Une assurance salaire qui a du bon sens en cas de p\u00e9pin grave et prolong\u00e9 c'est tr\u00e8s tr\u00e8s cher. Les chanceux parmis nous qui en avons une via un bon contrat de travail ou convention collective devons \u00eatre reconnaissants, car pour citer un travailleur autonome qui a tenter d'en magasiner une pour lui m\u00eame \"c'est pas achetable\". \n\nIl voulait comprendre la diff\u00e9rence de cout de prime car on lui demandait un prix insens\u00e9 versus ce qu'il payait avant pour une assurance collective et n'avait jamais \u00e9t\u00e9 malade. Le probl\u00e8me qui lui a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 apr\u00e8s beaucoup de 'transferts a mon superviseur' c'est selon eux que lorsque c'est collectif le taux d'utilisation est mod\u00e9r\u00e9 et pr\u00e9visible mais quand un individu fait la d\u00e9marche pour lui m\u00eame, statistiquement et historiquement il a 5 \u00e0 10X plus de chances de s'en servir alors les primes explosent.   "}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "> Ne faudrait-il pas encourager les gens \u00e0 souscrire \u00e0 une assurance salaire?\n\nBah y'a de l'assurance-emploi."}]}, "Body": "Ne faudrait-il pas encourager les gens \u00e0 souscrire \u00e0 une assurance salaire? On assure notre maison, notre auto, et que ce passe-t-il lorsqu'on perd notre emploi? On perd tout parce qu'on n'est pas capable de faire les paiements? "}]}, "Body": "Oui c\u2019est automatique - et la participation demande de se d\u00e9placer r\u00e9guli\u00e8rement. Aussi, ce n\u2019est pas parce que tu as des contraintes que le BS le reconna\u00eet tout de suite. Je connais des gens pour qui \u00e7a a pris 6 mois avant de se faire reconna\u00eetre des contraintes. Et certaines situations (comme l\u2019\u00e2ge) ne sont pas reconnues comme contraintes. C\u2019est pas fait pour \u00eatre user friendly le BS. C\u2019est fait pour s\u2019assurer que les gens acceptent n\u2019importe quel job. Et \u00e7a ignores les gens qui tombent entre deux bancs. "}]}, "Body": "Sans vouloir d\u00e9fendre les subventions \u00e0 bombardier, c'est pas expliqu\u00e9 dans l'article si la p\u00e9nalit\u00e9 \u00e0 404$ est automatique. Y'a t-il des rencontres, des lettres d'avertissement, des chances d'expliquer la situation dans le processus? Je comprends pas non plus l'excuse du transport, \u00e0 moins que le syst\u00e8me ait \u00e9t\u00e9 fait de mani\u00e8re vraiment stupide (ce qui ne me surprendrait pas). Je connais pas le processus, mais pour demander le BS, faut pas se d\u00e9placer aussi?\n\n"}]}, "Body": "Gare a eux si ils ont d\u2019autres obligations ou des impr\u00e9vus! Il y a d\u2019autres choses dans la vie qui prennent parfois priorit\u00e9 sur le travail, les \u00e9tudes ou la recherche d\u2019emploi comme un parent ou un enfant malade ou une rupture familiale suite \u00e0 la violence conjugale pour donner rien que quelques exemples. Et c\u2019est pour ces choses l\u00e0 que le BS existe. Objectif Emploi ignore cela. Et ne parlons pas des gens qui ne peuvent pas se rendre \u00e0 leur centre local d\u2019emploi parce qu\u2019il est \u00e0 25km et ils n\u2019ont pas de moyen de transport ou ceux qui perdent leur emplois et qui sont trop vieux se faire engager et trop jeunes pour la pension de vieillesse. Le BS existe pour les impr\u00e9vus de la vie et, en contraste avec les subventions \u00e0 la Bombardier, l\u2019argent distribu\u00e9 retourne imm\u00e9diatement dans l\u2019\u00e9conomie qu\u00e9b\u00e9coise et non dans les paradis fiscaux. Le faite que plus que la demie ne reste pas plus qu\u2019un an confirme que le BS n\u2019est qu\u2019une assistance pour les impr\u00e9vus de la vie. $404 ce n\u2019est pas assez pour vivre et \u00e7a ne faut que rajouter du stress dans ne p\u00e9riode d\u00e9j\u00e0 difficile. Et dans vos 305 mille m\u00e9nages, combien d\u2019entre eux sont aptes au travail? \nEt n\u2019oublions pas que les taux de dans emplois est d\u00e9j\u00e0 le plus bas depuis 40 ans. Donc votre vision de gens aptes au travail qui fait la f\u00eate avec $404/mois est bien ridicule. \nEt si on allait chercher ceux qui participent \u00e0 la fraude, l\u2019\u00e9vitement et l\u2019\u00e9vasion fiscale, il y aurait 740 millions de plus dans les coffres publiques.  Et ce sans m\u00eame boucher les trous dans le syst\u00e8me de taxation ou couper les subventions aux grosses entreprises. Il y a bien plus de fraude fiscale que de fraude a l\u2019aide sociale. \nIl devrait avoir une solidarit\u00e9 entre les travailleurs et les assist\u00e9s sociaux car tous les travailleurs peuvent se retrouver  \u00e0 l\u2019aide sociale suite \u00e0 un impr\u00e9vu et ce n\u2019est pas de la faute des assist\u00e9s sociaux que les salaires sont bas et que c\u2019est les travailleurs qui portent le fardeau fiscal mais bien la faute des vrais Bougons du Qu\u00e9bec: Bombardier et compagnie "}], "illuminaeti": [{"Replies": {"peaudecastor": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Et combien sont vraiment aptes au travail?"}]}, "Body": "Il faut faire attention aux chiffres. Combien de b\u00e9n\u00e9ficiaire ont troquer le ch\u00e8que de B.S pour leur ch\u00e8que de pension."}]}, "Body": "Il fut un temps o\u00f9 c'\u00e9tait plus de 600 000"}]}, "Body": "[deleted]"}], "RagnarokDel": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Pas important de les comparer. Et il faut qu\u2019on revendique \u00e7a au gouvernement "}]}, "Body": "Soyons clair, j'ai rien contre aider les immigrants, j'en ai contre traiter des qu\u00e9b\u00e9cois qui ont pay\u00e9 des impots pendant des ann\u00e9es comme de la marde \u00e0 leur plus bas comparativement \u00e0 des inconnus."}]}, "Body": "C'est comparer des pommes et des oranges. Les r\u00e9fugi\u00e9s c'est federal et ils ont une agence tout \u00e0 eux. Ne faisons pas semblant qu'on aiderai plus des gens si on n'aidait pas les r\u00e9fugi\u00e9s. Ceci dit, c'est plate de devoir attendre 3 semaines mais ce n'est pas surprenant \u00e9tant donn\u00e9 les coupures de personnel au minist\u00e8re et l'augmentation de paperasse du au nouveaux r\u00e8glements de l'aide sociale depuis mai 2015 mais au moins le montant du ch\u00e8que est relatif \u00e0 la date de la demande et non \u00e0 la date d'\u00e9mission. Le probl\u00e8me c'est que au lieu d'aller demander aux profiteurs du syst\u00e8me (les Desmarais, Bombardier et cie) de payers les imp\u00f4ts comme il le faut, de bien r\u00e9mun\u00e9rer leurs employ\u00e9s et de leur couper les vivres qu'ils soutirent du tr\u00e9sor public on tape sur les plus d\u00e9munis. S'ils viennent ill\u00e9galement au Canada c'est qu'ils ont peur et le gouvernement \u00e9valuera leur cause pour d\u00e9cider de les garder ou non. Un peu de compassion, voyons!"}], "Bytewave": [{"Replies": {}, "Body": "Un immigrant ill\u00e9gal ne re\u00e7oit rien. Un r\u00e9fugi\u00e9? Oui mais l\u00e0 il est dans le syst\u00e8me (donc l\u00e9gal) et si les raisons de la demande de r\u00e9fugi\u00e9 ne sont pas jug\u00e9es pertinentes (comme dans l'immense majorit\u00e9 des cas, c'est vraiment pas facile \u00e0 obtenir comme status) l'expulsion au pays s\u00e9curitaire d'origine a lieu en moins d'un mois. \n\nEt en bout de ligne tous ces cas sont f\u00e9d\u00e9raux donc pas le m\u00eame enjeu.. "}]}, "Body": "Pendant ce temps, les gens qui ont immigr\u00e9 ill\u00e9galement au Qu\u00e9bec recemment recoivent leur ch\u00e8que en moins de 48 heures. Ma belle soeur a eut a faie une demande l'ann\u00e9e pass\u00e9e et \u00e7a lui a prit plus de trois semaines avant d'avoir son premier ch\u00e8que."}], "fire_i": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais m\u00eame \u00e0 \u00e7a \u00e7a d\u00e9pends de l'agent "}, {"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"amoyal": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas contre les gens qui sont sur l'aide sociale si c'est ce que tu sous-entends ou le fait je sous-entends que c'est tr\u00e8s simple comme d\u00e9marche.\n\nMalgr\u00e9 que le ton peut d\u00e9montrer que c'est simple, faire affaire avec le gouvernement est assez souvent complexe. La bureaucratie peut rendre les processus assez intenses et on re\u00e7oit parfois des informations contradictoires. Et ceci s'applique \u00e0 beaucoup de programme gouvernementaux. \n\nIl existe des organismes et des ressources qui peuvent aider \u00e0 faire ce genre de d\u00e9marche, mais pour certaines personnes cela n\u00e9cessiteraient une pleine prise en charge malgr\u00e9 cela. Par exemple d'attirer un travailleur social avant d'effectuer une coupe pour ainsi prendre le temps d'\u00e9valuer pleinement la situation de la personne. \n\n\n"}]}, "Body": "Comment r\u00e9concilie tu ce commentaire avec tes autres commentaires contre les gens qui on des emb\u00fbches pas reconnus par le minist\u00e8re ?"}]}, "Body": "Effectivement, il y a plusieurs m\u00e9decins dans les sans-rendez-vous qui se fiche des gens qui se pr\u00e9sentent. Et puis, il faut au moins r\u00e9pondre au crit\u00e8re pour \u00eatre d\u00e9pressif/burnout. Normalement, il te pose des questions et tu r\u00e9ponds. Il d\u00e9cide, ensuite, ce qu'il veut rentrer sur le formulaire selon les r\u00e9ponses.\n\nPour l'amie en question, j'ai du l'accompagner pour l'aider faire sa d\u00e9marche, parce qu'une personne qui ne va pas bien ne va pas toujours assez bien pour s'aider eux-m\u00eame. Pour quelqu'un qui passe par un \u00e9pisode difficile sans avoir de support pour l'aider cela ne doit franchement pas \u00eatre facile. \n\nJe ne sais pas pour toi, mais j'ai d\u00e9j\u00e0 probablement eu une d\u00e9pression(jamais diagnostiqu\u00e9, car je diminuais mes sympt\u00f4mes) et simplement sortir de chez aller faute des courses \u00e9taient difficiles. \n\nC'est l'exp\u00e9rience que j'en ai retenu. "}]}, "Body": "C'est pas tous les m\u00e9decins qui vont t'aider Surtout dans un sans rendez vous. Il y a un formulaire \u00e0 remplir. Tu ne peut pas juste d\u00e9barquer dans un sans rdv et demander qu'on te le remplisse. "}]}, "Body": "Tu peux aller dans une clinique sans rendez-vous... \nPar exp\u00e9rience, il en a qui s'en **** \u00e9perdument des patients qui passent au sans-rendez-vous. \n\nPuis, il y a des agents qui vont t'accorder 6 mois de d\u00e9lai pour avoir le temps d'aller voir un sp\u00e9cialiste et te faire un remboursement r\u00e9troactif. D'autre vont ignorer le papier d'un m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste et vont te demander d'aller voir un m\u00e9decin sp\u00e9cialiste. Et m\u00eame apr\u00e8s avoir vu un sp\u00e9cialiste ils vont demander un contre-avis. "}]}, "Body": "Et \u00e7a demande acc\u00e8s \u00e0 un m\u00e9decin qui te connais assez bien et qui est pr\u00eat \u00e0 faire \u00e7a pour toi et il fait esp\u00e9rer qu'on te demande pas de voir un sp\u00e9cialiste tour en te faisant attendre "}]}, "Body": "Tu peux probablement dans le cas que tu vis des moments difficiles aller voir un m\u00e9decin pour dire que tu es d\u00e9pressif/burnout. Normalement, ton agent va te donner un 6/12 mois avec contrainte temporaire. \u00c7a fait passer \u00e0 755$ environ. C'est pas \u00e9norm\u00e9ment, mais mieux que rien et \u00e7a te permet d'avoir la paix pour la p\u00e9riode donn\u00e9e."}]}, "Body": "\u00c7a peut se demander sous forme de demande \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019information mais il ne faut pas oublier que apte au travail d\u2019apr\u00e8s le gouvernement inclut des gens qui vivent des moments difficiles et doivent prioritiser autre chose que le travail, des gens qui doivent passer par les tribunaux pour faire reconna\u00eetre leurs contraintes, les gens qui n\u2019ont pas d\u2019aptitudes ou qui n\u2019ont pas les moyens ou m\u00eame le linge pour travailler et les gens qui sont trop vieux pour \u00eatre comp\u00e9titifs sur le marche du travail et trop jeunes pour la pension de jeunesse. "}]}, "Body": "Le chiffre que j'aimerais voir c'est le nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires *aptes au travail* qui quittent apr\u00e8s un an. J'aimerais aussi voir l'\u00e9volution de ce chiffre dans le temps, mais bon, faut bien commencer quelque part.\n\nEn fait, quand on y pense, l'\u00e9conomie allant bien pourrait potentiellement *r\u00e9duire* le pourcentage total des b\u00e9n\u00e9ficiaires quittant apr\u00e8s un an - en effet, si les gens aptes au travail sont plus en mesure d'\u00e9viter de tomber sur l'aide sociale, \u00e7a sous-entend qu'un plus fort pourcentage de ceux qui sont sur l'aide sociale sont simplement inaptes au travail.\n\nComme ces gens ne quitteront vraisemblablement jamais l'aide sociale (et c'est correct dans leur cas, le programme est l\u00e0 pour \u00e7a), plus ils sont nombreux parmi les assist\u00e9s sociaux en pourcentage, plus faible sera le taux de r\u00e9insertion au travail apr\u00e8s un an.\n\nPour illustrer - si on avait 500 assist\u00e9s sociaux dont 200 inaptes au travail et que 200 r\u00e9int\u00e9graient le march\u00e9 du travail apr\u00e8s 1 an, \u00e7a donnerait un taux de r\u00e9int\u00e9gration annuel de 40%, mais de 66% parmi les aptes au travail.\n\nSi on avait 300 assist\u00e9s sociaux dont 200 inaptes au travail et que 80 r\u00e9int\u00e9graient le march\u00e9 du travail apr\u00e8s 1 an, \u00e7a donnerait un taux de r\u00e9int\u00e9gration annuel de seulement 26,6%, pourtant le taux parmi les aptes au travail serait alors de 80%."}], "amoyal": [{"Replies": {}, "Body": "J\u2019esp\u00e8re que tu n\u2019auras jamais l\u2019occasion de comprendre \u00e0 quel point tu a tort. Bonne journ\u00e9e. "}, {"Replies": {}, "Body": "Une protection qui ne prot\u00e8ge rien. LOL. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}