{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yzolv/que_feriezvous_si_la_commission_sur_le_racisme/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-be", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yzolv/que_feriezvous_si_la_commission_sur_le_racisme/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Question", "_replaced_more": false, "author": "Vlad300", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 35, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "removal_reason": null, "created_utc": 1504929184.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yzolv", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Que feriez-vous si la commission sur le racisme syst\u00e9mique qui se d\u00e9roulera cet automne finirait par des recommandations qui aurait comme r\u00e9sultat des restrictions sur nos libert\u00e9s?", "banned_by": null, "id": "6yzolv", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504957984.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yzolv/que_feriezvous_si_la_commission_sur_le_racisme/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"homo_borealis": [{"Replies": {}, "Body": "Une commission sur le racisme syst\u00e9mique Qu\u00e9b\u00e9cois, c't'encore une asti de combine de colonis\u00e9 pour se faire sentir mal d'\u00eatre Qu\u00e9b\u00e9cois. Comme tu dis, dans d'autres commentaires, le Qu\u00e9bec n'est pas plus raciste, ou sexiste, qu'une autre nation. On s'fait juste bardasser par les f\u00e9d\u00e9ralistes ou les Canadiens-Anglais, encore une fois. Toujours et encore. \n\nPis la plus part d'entre nous vont gober \u00e7a."}], "Batmou": [{"Replies": {"RunningForCoffee": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {"RunningForCoffee": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {}, "Body": "D'apr\u00e8s moi, la situation ne va pas changer gr\u00e2ce \u00e0 la politique, mais plut\u00f4t gr\u00e2ce au militantisme. "}]}, "Body": "Je ne mets nullement en doute le bien-fond\u00e9 de la commission ni l'existence du racisme syst\u00e9mique. Je m'interroge toutefois sur la bonne foi d'un gouvernement qui refuse d'agir dans des domaines, notamment l'emploi, o\u00f9 la probl\u00e9matique a \u00e9t\u00e9 maintes fois \u00e9tudi\u00e9e et o\u00f9 plusieurs solutions ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 propos\u00e9es. En l'absence de r\u00e9elle volont\u00e9 politique, le rapport pourrait tr\u00e8s bien rester lettre morte.  \n\n**Full disclosure: j'esp\u00e8re me tromper. \n\n"}]}, "Body": "Il est \u00e9vident que la commission sera instrumentalis\u00e9e par le PLQ lors des prochaines \u00e9lections. L'important, en ce qui me concerne, c'est qu'on en parle. Qu'on arr\u00eate de nier le racisme syst\u00e9mique; tout comme la culture du viol. La probl\u00e9matique est subtile. C'est pourquoi il faut d'autant plus en parler. \n\n\nLa r\u00e9action est toujours la m\u00eame. Les hommes blancs nient le racisme alors qu'ils le perp\u00e9tuent eux-m\u00eames sans s'en rendre compte. Le syst\u00e8me n\u00e9glige certains groupes, il est temps que les choses changent. Analoguement \u00e0 la culture du viol, ce n'est jamais la victime qui d\u00e9nonce la non-existence du concept. Donnons une parole aux noirs, aux musulmans, aux femmes: \u00e0 l'Autre, bref.  "}]}, "Body": "Bien d'accord. Mais rien ne prouve que ses recommandations seront appliqu\u00e9es. C'est un rapport, une tablette, pour le PLQ. \n\nLa discrimination \u00e0 l'emploi dont sont victimes les immigrants et les personnes racis\u00e9es au Qu\u00e9bec est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s bien document\u00e9e. Les solutions sont \u00e9galement connues (reconnaissance des dipl\u00f4mes, CV anonymes, quotas dans la fonction publique, etc.). A-t-on vraiment besoin d'attendre les conclusions de la commission avant de mettre en place des mesures concr\u00e8tes? Je me m\u00e9fie de cette commission (aux intentions louables), car je crains qu'elle soit instrumentalis\u00e9e par le PLQ \u00e0 des fins \u00e9lectoralistes. "}]}, "Body": "Ta question est tendencieuse. Le racisme syst\u00e9mique est probl\u00e9matique pour grand nombre de groupes marginalis\u00e9s au Qu\u00e9bec. Personnellement, la commission est un pas dans la bonne direction pour pallier \u00e0 la situation. "}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[Un avis sur le sujet](https://www.facebook.com/LouisTfanpage/videos/1612865772116944/)"}], "Gracien": [{"Replies": {"Vlad300": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"Vlad300": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "Dude, on a une charte des droits et libert\u00e9s. On en a m\u00eame deux."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "> Les gens de couleur sont aussi qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nBon point. OP semble l'ignorer\n\n"}], "RoastedPony": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Harrison Bergeron**\n\n\"Harrison Bergeron\" is a satirical and dystopian science-fiction short story written by Kurt Vonnegut and first published in October 1961. Originally published in The Magazine of Fantasy and Science Fiction, the story was republished in the author's Welcome to the Monkey House collection in 1968.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "En Afrique du Sud il y a maintenant du racisme contre tout ceux qui ne sont pas noir.\n\nLe principe avec l'\u00e9ducation c'est pas juste une question de quota et d'acc\u00e8s, c'est une question de ce que l'on fait pour encourager le monde \u00e0 allez \u00e0 l'universit\u00e9. Le probl\u00e8me c'est que malgr\u00e9 la grande disparit\u00e9 entre homme et femme en faveur des femmes dans tous les programmes autres que l\u2019ing\u00e9nierie et l'informatique ce n'est que la distinction dans ces deux programmes l\u00e0 qui soit un probl\u00e8me, le fait que les hommes ne soit pas int\u00e9resser \u00e0 des \u00e9tudes sup\u00e9rieur n'est apparemment pas un probl\u00e8me qui m\u00e9rite m\u00eame d'\u00eatre questionn\u00e9 alors que quand c'\u00e9tait le cas pour les femmes c'\u00e9tait un grave probl\u00e8me (et l'est toujours).\n\nLe point c'est que quand tu tente de faire de l'ing\u00e9nierie sociale pour \u00e9liminer un probl\u00e8me de discrimination \u00e7a fini souvent juste par renverser la discrimination au-lieu de l'\u00e9liminer.\n\nSi tu cr\u00e9e un quota tu enl\u00e8ve aussi le m\u00e9rite des accomplissements des personnes qui en b\u00e9n\u00e9ficient, donc du coup, tu cr\u00e9e une vraie raison d'\u00eatre raciste et en m\u00eame temps tu punis les personnes blanches les plus pauvres, celles qui sont pour le moins responsables de la situation des pauvres de d'autres couleurs.\nEn tentant d'\u00e9liminer un probl\u00e8me syst\u00e9mique non seulement tu l'empire mais tu cr\u00e9e un probl\u00e8me syst\u00e9matis\u00e9 en plus.\nDes solutions qui r\u00e8gle le probl\u00e8me y en a plein, comme mieux financer les \u00e9coles des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s ou des campagne de sensibilisation au racisme. Ce qui n'existe pas c'est une solution miracle qui changerait la situation demain.\n\nC\u2019\u00e9tait le point de l'OP que \u00e7a pourrait finir sur des solutions qui r\u00e9duisent nos libert\u00e9s. J'imagine avec des choses comme interdire de parler de nationalisme car \u00e7a m\u00e8ne au racisme ou de critiquer la religion musulmane car \u00e7a serait de l'islamophobie ou des trucs du genre, bannir ce qui peu mener \u00e0 la discrimination au-lieu de ce qui est discriminatoire en soit."}]}, "Body": "Pas trop certain ou tu t'en va avec ta libert\u00e9 d'expression, on a pas parl\u00e9 de brimer le droit de parole de personne.\n\nPour les quotas bas\u00e9 sur la couleur/race, il servent \u00e0 r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre dans une situation de racisme syst\u00e9mique. On peut d\u00e9battre de leur efficacit\u00e9 mais je n'ai jamais vu quelqu'un \"d'anti-quota\" proposer quelque mesure que ce soit pour aider \u00e0 rectifier la situation donc c'est pas mal la seule solution qu'on \u00e0.\n\nPas certain ou tu t'en va avec ton f\u00e9minisme et ton afrique du sud non plus.\n\nPour la scolarit\u00e9, l'id\u00e9al c'est de permettre \u00e0 tout le monde qui veut y aller d'y aller. J'pense que certains milieux sont plus \"hostile\" aux femmes que d'autres donc j'ai rien contre leur offrir de l'aide pour les int\u00e9gr\u00e9s mais oui, c'est vrai que le principe de quotas dans ce cas soul\u00e8ve plusieurs questions mais ce n'est pas vraiment li\u00e9 avec les quotas du racismes, c'est deux principes diff\u00e9rents.\n\n"}]}, "Body": "Mais pense tu vraiment que limiter la libert\u00e9 d'expression et possiblement mettre en place des quotas ou des mesures similaires \u00e7a aide \u00e0 \u00e9liminer le racisme? Je pense plut\u00f4t le contraire, \u00e7a donne des raisons l\u00e9gitimes d'\u00eatre raciste.\n\nJe pense que la peur elle c'est plut\u00f4t d'une peur que le status quo soit renvers\u00e9 au-lieu d'\u00eatre \u00e9limin\u00e9.\n\nSuffit de voir ce qui arrive avec le mouvement f\u00e9ministe ou l'Afrique du Sud pour voir que la peur n'est pas ill\u00e9gitime.\n\nIl y a 70 ans les hommes \u00e9tait la majorit\u00e9 avec une \u00e9ducation post-secondaire et maintenant c'est 40% pour les hommes et 60% pour les femmes et la diff\u00e9rence ne fait qu'augmenter. Obama qui disait en rapport \u00e0 ces statistique \u00e0 un rassemblement f\u00e9ministe durant la journ\u00e9e de la femme \"We can do better\", \u00eatre la majorit\u00e9 n'est pas suffisant apparemment."}]}, "Body": "Je comprends leur crainte mais \u00e7a me donne l'impression qu'ils veulent garder le status quo plus que tout. \n\nSi il n'y a pas de racisme syst\u00e9mique comme certain le pr\u00e9tendre, je pense pas qu'ils n'ont pas \u00e0 avoir peur d'une telle commission. Cependant, disons qu'on est objectivement capable de prouver qu'il existe une forme de racisme syst\u00e9mique au qu\u00e9bec, tu fais quoi? On aura pas le choix de prendre des mesures pour essayer d'enrayer la situation et je ne vois pas comment on pourrait agir autrement.\n\nMerci pour la suggestion de nouvelle. Je suis plus que d\u00fb pour lire du Vonnegut."}]}, "Body": "Je pense que sa crainte revient \u00e0 l'id\u00e9e que la nouvelle Harrison Bergeron(Pauvre Surhomme en Fran\u00e7ais) explore.\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Harrison_Bergeron"}]}, "Body": "Les gens de couleur sont aussi qu\u00e9b\u00e9cois. Si \u00e7a peut mener \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 plus \u00e9galitaire pour tous, tant mieux."}]}, "Body": "En effet, mais je craint que la commission a huit clos soient utilis\u00e9e comme excuse pour adopter un projet de loi qui ne sera pas a l'avantage des qu\u00e9b\u00e9cois. Ont est habitu\u00e9 par le manque d'honn\u00eatet\u00e9 des lib\u00e9raux."}]}, "Body": "Les Qu\u00e9b\u00e9cois sont pas plus fins que le reste du monde.  On a plein de racistes au sein de nos communaut\u00e9s.\n\nMoi j'\u00e9tais ben content de voir Maka Koto \u00eatre nomm\u00e9 Ministre de la culture du gouvernement p\u00e9quiste, mais \u00e7a a pas \u00e9t\u00e9 la m\u00eame r\u00e9ponse pour tout le monde."}]}, "Body": "Je parlais plus dans le sens que la commission accuserait faussement les qu\u00e9b\u00e9cois de racisme afin de limiter notre libert\u00e9 d'expression en g\u00e9n\u00e9ral."}]}, "Body": "La discrimination raciale est une libert\u00e9? M\u00e9chante libert\u00e9 de marde selon moi."}], "semibilingual": [{"Replies": {}, "Body": "Torches et fourches! /s"}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"Vlad300": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/507762/consultation-sur-le-racisme-une-triste-farce"}]}, "Body": "C'est pas un huis-clos, c'est du monde qui partent en peur. \n\n[De 15 \u00e0 20 organismes \u00e0 but non lucratif de diverses r\u00e9gions du Qu\u00e9bec seront s\u00e9lectionn\u00e9s \u00e0 la suite d\u2019un appel de projets afin de mener des s\u00e9ances de consultation durant les mois de septembre et octobre. Ces s\u00e9ances permettront de recueillir les t\u00e9moignages de personnes qui ont v\u00e9cu de la discrimination ou du racisme, ou qui souhaitent proposer des pistes de solution](www.midi.gouv.qc.ca/fr/dossiers/consultation-discrimination-racisme.html)\n\n\nY'a juste \u00e7a qui sera pas 'grand public', \u00c7a serait du jamais vu si \u00e7a l'\u00e9tait. "}]}, "Body": "Si tu vois pas la manoeuvre derri\u00e8re le choix du huis clos, je peux rien pour toi..."}]}, "Body": "les onbl feront des recherches sur le terrain , intervieweront des gens et iront ensuite faire rapport \u00e0 la commission... \nFaudrait faire passer 4000 personnes en commission parlementaire,  \u00e0 30 minutes chacun, et faire perdurer \u00e7a jusqu'en 2027?"}]}, "Body": "C'est une consultation maintenant. \u00c0 huit clos en plus (contrairement \u00e0 ce que la ministre avait laiss\u00e9 entendre auparavant). Ainsi, seul la vingtaine de OBNL choisi par le gouvernement auront la possibilit\u00e9 de s'exprimer et d'entendre les autres intervenants. C'est mont\u00e9 de toute pi\u00e8ce. "}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis totalement d'accord sur le fait que, selon ce que j'observe, les qu\u00e9b\u00e9cois ne sont pas plus racistes qu'ailleurs. Mais mon observation, dans le contexte de ta question, c'est pas tr\u00e8s utile.\n\nJe vais attendre de lire leur rapport, voir leur m\u00e9thodologie, lire les conclusions et les recommendations avant d'avoir une opinion sur l'utilit\u00e9 ou non de la commission et sur ce qu'ils demandent de faire. \n\nSinon on est juste dans la sp\u00e9culation. En ce qui concerne les conclusions d'une future commission sur l'existence ou non d'une forme de racisme syst\u00e9mique au Qu\u00e9bec, je vois difficilement quelque chose de positif ressortir des d\u00e9bats h\u00e2tifs. \n\nSi ta question avait \u00e9t\u00e9 \"Existe-il une forme de racisme syst\u00e9mique au Qu\u00e9bec?\" ou \"Serait-il pertinent de restreindre certaines libert\u00e9s pour combattre un probl\u00e8me?\" on pourrait avoir une excellente discussion. \n\nMais de demander \"que ferions nous\" si la commission \"recommanderait des restrictions \u00e0 nos libert\u00e9s\", c'est de nous demander d'accepter un paquet de trucs avant m\u00eame que la commission ait fait son travail. C'est tout sauf constructif.\n\nIl faut garder l'esprit ouvert, continuer \u00e0 discuter de libert\u00e9 et de racisme, mais il faut surtout \u00e9viter de critiquer quelque chose qui n'existe pas. "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Si l'on se fit aux statistiques sur les crimes haineux, on est pas trop pire. En fait, on est pas mal parmi les moins pires."}]}, "Body": "Ne pas \u00eatre pire ne veut pas necessairement dire qu'on est bon."}]}, "Body": "C'est une commission dont je ne vois pas le but de l'existence. Selon moi, les Qu\u00e9b\u00e9cois ne sont pas plus racistes que la plupart des \u00eatre humains sur terre. Il n'\u00e9tais pas aussi question que le processus de la commission soit a huit clos? Les recommendations a la fin de la commissions n'auraient aucune cr\u00e9dibilit\u00e9."}]}, "Body": "C'est une question pas mal charg\u00e9e. Quelles libert\u00e9s? Dans quel contexte? Quelles sont les raisons derri\u00e8res le choix? \n\nEssayer d'y r\u00e9pondre c'est de discr\u00e9diter d'avance les conclusions. Je vais attendre de voir ce qu'ils ont \u00e0 dire. Dans des sujets \u00e9motifs comme \u00e7a c'est toujours mieux de prendre son temps avant de r\u00e9pondre plut\u00f4t que de pr\u00e9parer une r\u00e9ponse d'avance. \u00c7a \u00e9vite de teinter notre jugement inutilement. "}], "Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne changerais rien. Je ne suis pas les lois injustes, je ne le ferai ni plus ni moins s'ils d\u00e9cident d'en passer."}], "cloakedbolter": [{"Replies": {}, "Body": "Ils vont faire des recommendations avant, c'est au gouvernement de d\u00e9cider s'il va suivre les recommendations ou pas..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}