{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wyhbz/affaiblir_les_extr\u00eames_politiques_pour_relever_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506827/affaiblir-les-extremes-politiques-pour-relever-le-debat", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/uzRZ4sFTPYnw7Xrilmur7gugM1kF53Kucbyb5oWVlLE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 13, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 453, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/XOWqStBGbtbQPfM6x1DM2Cp5MXYs4_8m0GeQW3QyPw0.jpg?s=927a5ed2f4fd9f946d043751d399431f"}, "variants": {}, "id": "-rDYe0ob6yjnr8gK055DseCfcnlN4dWSM400sFg5uWI", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/XOWqStBGbtbQPfM6x1DM2Cp5MXYs4_8m0GeQW3QyPw0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=fb7ca84cf93a6bed6f769142fcea255f"}, {"height": 163, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/XOWqStBGbtbQPfM6x1DM2Cp5MXYs4_8m0GeQW3QyPw0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3cabfbd9fd0eb47eb33248975107b083"}, {"height": 241, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/XOWqStBGbtbQPfM6x1DM2Cp5MXYs4_8m0GeQW3QyPw0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=575aea8d2b3d8fe160e29b9d3d1ed014"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504092421.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wyhbz", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Affaiblir les extr\u00eames politiques pour relever le d\u00e9bat", "banned_by": null, "id": "6wyhbz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504121221.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wyhbz/affaiblir_les_extr\u00eames_politiques_pour_relever_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": ">Je constate \u00e9galement que certains porte-parole de la consultation ont un programme politique qui est tout sauf citoyen, ayant des liens forts avec le PLQ ou QS, et qu\u2019ils poussent, sous le couvert de la lutte contre le racisme, un programme de multicuturalisme radical. Je constate aussi que les conclusions de la derni\u00e8re grande consultation sur le vivre-ensemble, le rapport Bouchard-Taylor, ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement ignor\u00e9es par le gouvernement Couillard. Tous ces facteurs ne favorisent pas, \u00e0 l\u2019aube de ces consultations, la confiance de la population que tu recherches dans ton texte."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Il vaut mieux lire \u00e7a que d'\u00eatre aveugle!"}], "asturbam": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "En effet"}]}, "Body": "Bof, \u00e0 voir votre argumentaire, \u00e7a ne fera aucune diff\u00e9rence..."}]}, "Body": "C'est rare que quelqu'un affirme si ouvertement qu'il souhaite r\u00e9duire le discours de quelqu'un \u00e0 une g\u00e9n\u00e9ralisation. Props.\n\nSi \u00e7a peut te faire plaisir, je voterai QS."}]}, "Body": "\u00c7a expliquerait plus exactement votre position."}]}, "Body": "Qu'est-ce que \u00e7a change?"}]}, "Body": "Juste une question, \u00eates vous PLQ ou QS?"}]}, "Body": "Je le trouve au moins extr\u00eamement comp\u00e9tent \u00e0 nominer des chefs qui vont se mettre le pied dans la bouche aux deux semaines, comme si ils \u00e9taient jaloux de Legault."}]}, "Body": "Ah, le PQ est extr\u00eame, bien s\u00fbr."}], "hsoft": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Je doute pas de son honn\u00eatet\u00e9.\n\nLe probl\u00e8me c'est que le PQ expose continuellement PSPP quand vient le temps de cacher Lis\u00e9e ou les probl\u00e8mes du parti. Tout ce qu'il fait ou dit est \u00e9vtentuellement contredit ou tablett\u00e9."}]}, "Body": "Bah, c'est quand m\u00eame possible que PSPP soit honn\u00eate dans sa d\u00e9marche mais reste discret sur les failles de son parti, et, qui sait, r\u00e9ellement avoir envie de r\u00e9former son parti sur ces aspects. Aucun part n'est coh\u00e9rent \u00e0 100%.\n\nSi telle est vraiment l'intention de PSPP, elle est noble et honn\u00eate. Quand \u00e0 ses chances de succ\u00e8s par contre, l\u00e0 c'est une autre affaire..."}]}, "Body": "\"Affaiblir les extr\u00eames \" \"pas s'attaquer aux individus!\"\n\nTon chef?\n\n\"Ak-47 sous la burqa\"\n\nJe vois. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}