{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uduow/alexandre_taillefer_\u00e0_propos_de_la_meute/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10154838210287283&set=a.10150280929767283.332753.722507282&type=3&theater", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/4sPyTgZhc6rsmvPDq9UxIcbVAOpx-qppdEZ5yDo61zE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "facebook.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 18, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 400, "url": "https://i.redditmedia.com/6SCDlZt54u2EsgFPUW9zw6mvE69AcRnkk2KsifwG2ek.jpg?s=153cbb277e42bbe72b5a28804e599aae"}, "variants": {}, "id": "j6i5-BI9TW8cwao-xa9Fkxh_lF0qUqFsWDYF7Pf4Gjc", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6SCDlZt54u2EsgFPUW9zw6mvE69AcRnkk2KsifwG2ek.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=68c4eb59ec113eaee6d1b6d97950c6e4"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6SCDlZt54u2EsgFPUW9zw6mvE69AcRnkk2KsifwG2ek.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b2c9c1aa8fba07fd3ad1d27ef42ba640"}, {"height": 320, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6SCDlZt54u2EsgFPUW9zw6mvE69AcRnkk2KsifwG2ek.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e6100030bf185bb69fd621b3228e4b38"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503011553.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uduow", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Alexandre Taillefer \u00e0 propos de La Meute", "banned_by": null, "id": "6uduow", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503040353.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uduow/alexandre_taillefer_\u00e0_propos_de_la_meute/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ce qu'on appelle \u00eatre ferm\u00e9 d'esprit. Taillefer est plus ferm\u00e9 que La meute elle-m\u00eame."}], "RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "Au contraire, c'est avec eux qu'il faut discuter le plus vaillamment pour les convaincre, peu \u00e0 peu qu'ils sont dans le tord une entaille \u00e0 la fois dans leur croyances."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "100% du message de taillefer ,0% du bruit inutile. \n\n10/10, je lirait \u00e0 nouveau. "}]}, "Body": "[deleted]"}], "xFriction": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"xFriction": [{"Replies": {"lordisgaea": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que meme si le groupe officiellement n'est pas d'extr\u00e8me droite, le groupe a une vision qui plaie \u00e0 l'extr\u00e8me droite et les attire. C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne de plus en plus pr\u00e9sent sur reddit d'ailleurs, beaucoup de subs finissent par devenir des circlejerks de personnes qui partagent des id\u00e9ologies similaire m\u00eame si le sub au d\u00e9part n'avait pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans ce but. Le message officiel d'un groupe n'\u00e0 pas vraiment d'importance, le group *est* sa communaut\u00e9."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"xFriction": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai, je voulais surtout dire que si une masse critique de membres \u00e9mettent des propos haineux, \u00e7a peut devenir un probl\u00e8me, malgr\u00e9 le discour mod\u00e9r\u00e9 des dirigeants."}]}, "Body": "\u00c7a reste que les Hells en tant qu'organisation se sont fait pogn\u00e9s pleins de fois au coeur du crime organis\u00e9. La meute \u00e0 part quelques commentaires hors de tout doute ignorants et haineux, selon moi ils ont le droit d'exister. Ils n'ont rien fait d'ill\u00e9gal ou de violent (si, on les compares au KKK, BLM, antifas, ...)"}]}, "Body": "Pis le message officiel des Hells Angels est que c'est juste un groupe de gars qui aiment faire de la moto.\n\nM\u00eame si la majorit\u00e9 des membres de la Meute \u00e9tait des gens raisonnables (c'est peut-\u00eatre le cas, je ne sais pas), il semble y avoir assez de caves dans le groupe pour que \u00e7a soit un probl\u00e8me.\n"}]}, "Body": "C'est possible que certains membres soient ignorants, x\u00e9nophobes voires racistes mais le message officiel du groupe reste dans les limites de la d\u00e9mocratie et n'a rien d'extr\u00eame. Dans tous groupes, il y a des membres qui d\u00e9passent les bornes."}]}, "Body": "Ils font des efforts de relations publiques mais derri\u00e8re des portes closes doutes-tu vraiment que les membres soient des racistes frustr\u00e9s et instrumentalis\u00e9s?"}], "Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {"xFriction": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {}, "Body": "Un des qu\u00e9b\u00e9cois qui a particip\u00e9 \u00e0 la marche de d\u00e9biles supr\u00e9macistes \u00e9tait responsable du recrutement pour La Meute. Quel hasard!"}]}, "Body": "IL y eu un grand m\u00e9nage dans le groupe facebook de la Meute, tous ceux qui ont fait des commentaires haineux ont \u00e9t\u00e9 bannis."}]}, "Body": "https://twitter.com/_LouisT/status/898034870777241604\n\nCe qui se dit sur La Meute qui les a pouss\u00e9s \u00e0 mettre leur groupe priv\u00e9 pour que les gens ne puissent plus faire de screenshot du genre. "}]}, "Body": "J'entend toujours parler de la meute avec l'\u00e9tiquette d'extr\u00eame droite, yet on ne m'a jamais prouver qu'il l'\u00e9tait. M\u00eame si le groupe semble contre l'id\u00e9ologie du moment (multiculturalisme, immigration de masse, etc...) il n'y a rien d'extr\u00eame dans ce qu'ils font. Il faut arr\u00eater \u00e0 un moment donn\u00e9 d'\u00e9tiquetter tout le monde d'extr\u00eame droite. L'extr\u00eame droite c'est le KKK pis les Nazi, pas La Meute calvaire."}], "ColletBleu": [{"Replies": {"pluc61": [{"Replies": {}, "Body": "Taillefer veut \u00eatre premier ministre.\n\nIl a un un *god complex* similaire \u00e0 celui de Denis Coderre."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Taillefer me semble \u00eatre un narcissique qui veut faire du \"moi aussi\". Quelqu'un qui n'a aucune importance politique qui donne de l'importance a un groupe sans importance."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que ma na\u00efvet\u00e9 vient du fait que j'ai pas Facebook, mais est-ce bien n\u00e9cessaire pour Taillefer de prendre position comme \u00e7a? Est-ce que les membres de la Meute sont si omnipr\u00e9sents? Personnellement j'ai jamais de ma vie eu de rencontre avec l'extr\u00eame droite au Qu\u00e9bec. \n\nComme Lis\u00e9e l'a dit, tout ce qui est laiss\u00e9 \u00e0 l'abandon pourrit, et \u00e0 force de crier au loup pour \u00e9touffer toute discussion sur le multiculturalisme et le relativisme culturel, c'est des groupes comme la Meute qui d\u00e9tournent le sujet et y impriment leur x\u00e9nophobie. \n\nC'est dr\u00f4le de constater que, pour certains, antifas et Nazis se valent bien et pour d'autres, l'\u00c9tat Islamique et la Meute sont du pareil au m\u00eame."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "On es-tu vraiment oblig\u00e9 de suivre les dires de tout le monde qui a p\u00e9t\u00e9 vaguement en direction de la meute?"}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "> Si vous avez ce logo sur votre profil Facebook ou adh\u00e9rez aux valeurs v\u00e9hicul\u00e9es par ce groupe, vous n'\u00eates pas quelqu'un avec qui je veux dialoguer. Vous n'\u00eates pas quelqu'un avec qui je veux \u00e9changer malgr\u00e9 nos divergences. Honte \u00e0 vous.\n> \n> Vous faites partie des int\u00e9gristes, au m\u00eame titre que les supporters de l'\u00c9tat Islamique, du KKK ou autres groupes extr\u00e9mistes. Vous \u00eates un ennemi du bien commun, de la d\u00e9mocratie, de la paix.\n> \n> Si vous utilisez les m\u00e9dias pour promouvoir des valeurs qui en sont proches et ne d\u00e9noncez pas La Meute, Trump, les supr\u00e9macistes blancs et que vous vous r\u00e9fugiez derri\u00e8re la \"libert\u00e9 d'expression\" ou \"l'attaque l\u00e9gitime de la dangereuse gauche\", vous faites partie des probl\u00e8mes et nous devrions, comme soci\u00e9t\u00e9, vous retirez des ondes hertziennes ou imprim\u00e9es. Vous \u00eates un vecteur de transmission de la haine et on se doit de vous d\u00e9noncer. \n> \n> Le Qu\u00e9bec m\u00e9rite que vous r\u00e9fl\u00e9chissiez \u00e0 votre position, la remettiez en question, et que vous fassiez volte-face. Retirez ce sigle hideux."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}