{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u3soq/anne_gu\u00e9rette_donne_le_b\u00e9n\u00e9fice_du_doute_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1050681/anne-guerette-atalante-quebec-benefice-doute-anti-immigration", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SxobfW_h2Fw_h45wkjhHWUYSxPZhBpFwCkhNBBTUcYs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 42, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/Nmtn_yusNPMtrIBW3H-nrtj1wkygSLy4iRvcGLsZmR8.jpg?s=cbe879fef76107358a206de750ef08c7"}, "variants": {}, "id": "-Cpasw2Bl93tbM7KiAevR8vfWLG2LTRA2UWiivhAllE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Nmtn_yusNPMtrIBW3H-nrtj1wkygSLy4iRvcGLsZmR8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=74d9a0d453c497f11d5a5bf5d795ad86"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Nmtn_yusNPMtrIBW3H-nrtj1wkygSLy4iRvcGLsZmR8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=df9ce3a04817848528fe98efe69184d1"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Nmtn_yusNPMtrIBW3H-nrtj1wkygSLy4iRvcGLsZmR8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=eab2b03c3599eb7b403c2329c8c3e05b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502906001.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u3soq", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Anne Gu\u00e9rette donne le b\u00e9n\u00e9fice du doute \u00e0 Atalante Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6u3soq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502934801.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u3soq/anne_gu\u00e9rette_donne_le_b\u00e9n\u00e9fice_du_doute_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Ou1ja": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[NAh, elle a juste pris le temps de lire les commentaires sur son mur..](https://www.facebook.com/anne.guerettedemocratiequebec/posts/1313761305418597)"}]}, "Body": "Peut-\u00eatre qu'elle a pris le temps de lire quelques articles de journaux pendant le lunch."}]}, "Body": "[Mont\u00e9e de l\u2019extr\u00e9misme: Gu\u00e9rette se ravise et condamne La Meute et Atalante Qu\u00e9bec](http://www.journaldequebec.com/2017/08/16/discours-anti-immigration-anne-guerette-ne-condamne-ni-la-meute-ni-atalante-quebec)\n\n"}], "kchoze": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[Mais c'est des bons petits gars avec des id\u00e9aux](http://plus.lapresse.ca/screens/59c778a0-288e-4ac3-895e-d98c7ab2a7a3|_0.html)"}]}, "Body": ">On ne devrait pas condamner les gens si on ne les conna\u00eet pas assez \n\nTout \u00e0 fait.\n\n> et qu'on ne leur a pas donn\u00e9 la chance de se d\u00e9fendre.\n\nCe n'est pas un proc\u00e8s ici. Dans un cas comme celui-ci, on peu tr\u00e8s bien se faire une opinion d'un tel groupe \u00e0 partir des propos et des actions de ses membres."}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "[Parce qu'une image vaut mille mots](http://media1.ledevoir.com/images_galerie/de_485154_342316/image.jpg)"}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "NO SOUP FOR YOU!!"}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"dankmemer337": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"dankmemer337": [{"Replies": {}, "Body": "En plus de \u00e7a, j'aimerais bien trouver un de ces g\u00e9nies pour qu'il vienne m'expliquer ce qu'est le socialisme/communisme, qu'il me parle de l'appropriation priv\u00e9e des moyens de production, au lieu de r\u00e9gurgiter le kool-aid habituel, tel que \"les socialos vont me voler ma brosse a dent parce qu'ils disent qu'ils veulent \u00e9liminer la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e xD\", pour encore une fois prouver que ces cons n'ont comme d'habitude aucune id\u00e9e de quoi ils parlent."}]}, "Body": "Les drettistes cons ont tendance \u00e0 dire que le nazisme est un truc de gauche parce qu'il y a socialiste dans le nom."}]}, "Body": ">nazis  \n\n>\u00e0 gauche\n\nD\u00e9cides toi"}]}, "Body": "C'est vrai, les nazis c'est bien trop \u00e0 gauche pour l'alt-reich."}]}, "Body": "\"On n'est m\u00eame pas des vrais nazis, on veut rien savoir du socialisme\"\n/s"}]}, "Body": ">Edit : je vais mettre a jour la liste des nazis\n\n\u00c7a fait longtemps que je milite pour qu'on arr\u00eate de tout appeller des nazis sinon tu dis quoi quand les nazis se pointe? Nazis nazis?"}], "Ou1ja": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "J'sais pas si c'est une piste mais c'est la ni\u00e8ce de Lala Tremblay... "}]}, "Body": "C'est quoi d\u00e9j\u00e0 la devise au Qu\u00e9bec ? ~~Je me souviens~~ .... \nJ'aimerais \u00e7a voter pour la madame, dieu sait que Labeaume c'est pas mon premier choix, mais elle a le don de dire des niaiseries."}], "kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "De l'article du soleil de ce matin qu'elle commentait......\n\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/15/01-5124890-un-parti-politique-et-un-club-de-boxe-pour-lextreme-droite.php\n\nAu moins elle a un peu plus de classe que Gosselin, qui bl\u00e2me Labeaume ... Il n'a rien contre mais le maire devrait faire qqchose.. Il les a juste courageusement d\u00e9nonc\u00e9\n\n http://www.tvanouvelles.ca/2017/07/18/labeaume-conseille-a-la-meute-de-se-tenir-tranquille"}], "Ou1ja": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "T'as manqu\u00e9 sa conf\u00e9rence de presse d'hier? il a clairement pris position pour l'alt-right\n"}], "kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Boooooohoooohoooo, ces gens sont probablement des v\u00e9t\u00e9rans de manif , pas des nazis-de-sous-sol qui allaient \u00e0 leur premiere manif. Ils savent tr\u00e8s bien que \u00e7a fait mal se faire poivrer. mais qu'on en vire pas aveugle. \n\nLa meilleure c'est ceux qui lui souhaitent de devenir colorblind, ce qui le rendrait inapte a son 'travail' ou encore 'Tu sais ce que les nazis faisaient aux handicap\u00e9s? Bummer for you\" \n\nC'est pas la plus probable, c'est la plus simple. \n\n\nje me rends compte que j'argumente avec un fan d'un type qui r\u00e9cite les '14 words' a tour de bras dans ses podcasts... Je ne serais pas coh\u00e9rent avec moi-m\u00eame si je continuais ce d\u00e9bat. "}]}, "Body": "Je suis tout \u00e0 fait d'accord que les accusations d'attaques \u00e0 l'acide ne sont pas de haute cr\u00e9dibilit\u00e9.\n\nDans la vid\u00e9o, juste avant d'\u00eatre asperg\u00e9, ils remarquent qu'ils sont entour\u00e9s par des contre-manifestants, donc, non, ils \u00e9taient \u00e0 proximit\u00e9 de manifestants.\n\nLe rasoir d'occam, c'est que la th\u00e8se la plus probable peut \u00eatre assum\u00e9e correcte, pas la th\u00e8se qui te convient le mieux.\n\nJ'ajouterais qu'on ne peut nier la quantit\u00e9 de personnes, sur Twitter notamment, qui se r\u00e9jouissent carr\u00e9ment de ce qui s'est pass\u00e9 et qui lui souhaitent la c\u00e9cit\u00e9 permanente."}]}, "Body": "Vois tu quiconque d'autre que ses buddies dans la vid\u00e9o que tu as vu? (on parle bien de la l\u00e9gendaire vid\u00e9o I NEED MILK ?)\n\nProbablement des sources aussi valide que cette de ton acid attack. \n\nAlaska a pass\u00e9 la journ\u00e9e avec cantwell, cantwell distribuait du mace all\u00e9grement. \nrazoir d'occam. "}]}, "Body": "Quelle est la source pour ton accusation? J'ai regard\u00e9 la vid\u00e9o et ce n'est pas clair qui a jet\u00e9 le poivre de cayenne.\n\nCertaines personnes parlent de \"bear mace\". Si c'est le cas, \u00e7a peut \u00eatre significativement plus dur que du poivre de cayenne r\u00e9gulier, pr\u00e8s de 100 fois plus irritants. Le poivre de cayenne utilis\u00e9 par la police est choisi pour irriter sans risque de dommage permanent, le poivre de cayenne contre les ours n'est pas con\u00e7u ainsi du tout, certains sont plus faibles, d'autres plus forts.\n\nCertaines sources parlent aussi d'attaque \u00e0 l'acide plut\u00f4t que simplement du poivre de cayenne."}]}, "Body": "Baked Alaska a \u00e9t\u00e9 asperg\u00e9 par erreur par son buddy Christopher Cantwell etil jour la victime depuis. \nDes milliers de manifestants se font poivrer annuellement et ce pr\u00e9cieux flocon-de-neige est le seul qui finit \u00e0 l'urgence pour \u00e7a. \n\nEdit : [Cantwell a la manif poivrant un gauchisse](https://twitter.com/panbacchus/status/896936708582887424)\n\n[Cantwell qui joue aujourd'hui la victime](https://www.youtube.com/watch?v=yOSSdsU5Uzo)\n\nEdit 2 : [BOTH SIDES!!!1!](https://twitter.com/UR_Ninja/status/897566928314781700)"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "C'est correct de d\u00e9noncer la violence des deux bords, mais y'a une fa\u00e7on de le faire et un contexte \u00e0 tenir compte. Est-ce que t'as \u00e9cout\u00e9 le dernier point de presse? T'as des n\u00e9o-nazis qui chantaient des slogans racistes, et Trump s'ent\u00eatait \u00e0 dire que c'\u00e9tait remplis de bon gens... alors qu'il y a eu un meurtre et des dizaines de bless\u00e9s. \n\nEst-ce que c'\u00e9tait vraiment le temps de mettre sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 les n\u00e9o-nazis et les antifacistes? Pas pour rien que le dude du KKK a f\u00e9licit\u00e9 Trump de son discours. \u00c7a l\u00e9gitimise les n\u00e9o-nazis. "}]}, "Body": ">C'est pas ce que l'on reproche \u00e0 Trump ces derniers jours, de pas prendre position ?\n\nPersonnellement, j'approuve l'approche de Trump de condamner la violence des deux c\u00f4t\u00e9s, tout en condamnant les id\u00e9es v\u00e9hicul\u00e9es par certains manifestants de droite qui s'apparentent \u00e0 du nazisme et du racisme. N\u00e9anmoins, dans un pays libre, les gens doivent pouvoir s'exprimer librement. L'id\u00e9e qu'il est correct d'attaquer et de frapper les manifestants de droite qui circule dans les m\u00e9dias sociaux et m\u00eame les m\u00e9dias traditionnels est tout \u00e0 fait ignoble. Comme si frapper quelqu'un allait le convaincre de changer d'id\u00e9e plut\u00f4t que de te frapper en retour!\n\nJe note aussi une tendance dans les m\u00e9dias \u00e0 cacher outrageusement les actes de violence des contre-manifestants de gauche. Deux journalistes ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s par ceux-ci, une journaliste de The Hill et un cam\u00e9raman de CBS news qui a eu besoin d'aller \u00e0 l'h\u00f4pital pour une plaie \u00e0 la t\u00eate. Un manifestant de droite qui \u00e9tait pr\u00e9sent, et tweet sous le nom de \"Baked Alaska\", qui d\u00e9nonce le KKK et les supr\u00e9macistes blancs d'ailleurs, a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 de dos puis asperg\u00e9 de produits chimiques dans le visage. Il est pr\u00e9sentement aveugl\u00e9 et \u00e0 l'h\u00f4pital, les m\u00e9decins disent qu'il aura probablement des s\u00e9quelles permanentes de l'attaque. Cela ne justifie aucunement l'attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier, mais celle-ci ne doit pas non plus excuser les actes de violence perp\u00e9tr\u00e9es par les militants d'extr\u00eame-gauche qui \u00e9taient l\u00e0. Mais quand on en parle, on se fait accuser de sympathiser avec des nazis!\n\nCautionner la violence politique par des groupes d'extr\u00e9mistes, \u00e7a rappelle la r\u00e9publique de Weimar, o\u00f9 communistes et nazis multipliaient les actes de violence entre eux dans les rues, d\u00e9stabilisant le pays en entier jusqu'\u00e0 ce que les Allemands ont eu \u00e0 choisir entre donner le pouvoir aux nazis, ou le donner aux communistes, pour mettre fin au bordel. On conna\u00eet la suite."}]}, "Body": "> Mais j'applaudis une politicienne qui refuse de condamner le groupe en tant que tel quand elle se le fait demander par un journaliste \u00e0 l'improviste. C'est une attitude pos\u00e9e et intelligente, surtout dans le contexte d'hyst\u00e9rie m\u00e9diatique sur le sujet.\n\nC'est pas ce que l'on reproche \u00e0 Trump ces derniers jours, de pas prendre position ?"}]}, "Body": "D'o\u00f9 tires-tu ta citation?\n\nDire que Trudeau est nazi est absolument ridicule, certes. Dire qu'il essaie d'effacer l'identit\u00e9 canadienne... c'est tout \u00e0 fait dans le domaine du raisonnable. Trudeau lui-m\u00eame a dit qu'il n'y a pas de \"mainstream\" au Canada, niant l'existence d'une culture locale distincte dominante, et il a dit que le Canada appartient davantage aux immigrants qu'aux Canadiens \"de souche\". Le terme g\u00e9nocide est ridicule, car personne n'est tu\u00e9. Le terme \"ethnocide\" ou \"g\u00e9nocide culturel\" est par contre utilis\u00e9 pour d\u00e9finir des tentatives d'\u00e9liminer une identit\u00e9 culturelle. Par exemple, les \u00e9coles r\u00e9sidentielles autochtones sont accus\u00e9es d'\u00eatre un acte d'ethnocide, car il y avait une tentative d'\u00e9liminer leur culture d'origine pour en faire des Canadiens \"typiques\", chr\u00e9tiens d'origine europ\u00e9enne. Par contre, le terme \"ethnocide\" implique l'usage de violence ou de contrainte pour obtenir le r\u00e9sultat escompt\u00e9, et ce n'est pas vraiment le cas avec Trudeau et les multiculturalistes canadiens.\n\nUltimement, Atalante peut bien \u00eatre un groupe extr\u00e9miste. Mais j'applaudis une politicienne qui refuse de condamner le groupe en tant que tel quand elle se le fait demander par un journaliste \u00e0 l'improviste. C'est une attitude pos\u00e9e et intelligente, surtout dans le contexte d'hyst\u00e9rie m\u00e9diatique sur le sujet."}]}, "Body": "> Le gouvernement Trudeau, c'est un gouvernement de nazis! Et Couillard, c'est encore pire! Trudeau est en train d'effacer compl\u00e8tement l'identit\u00e9 canadienne, c'est quoi sinon un g\u00e9nocide ? C'est un g\u00e9nocide, mais tranquille\u00bb, rage-t-il.\n\nC'est vrai que \u00e7a semble raisonnable comme ~~groupe~~ Parti politique! Je vais me retenir et attendre un peu avant de les traiter de nazis .... \n\nEdit : je vais mettre a jour la liste des nazis\n\nF\u00e9ministes : [F\u00e9minazis](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/499roa/f%C3%A9minismesjw_et_la_fin_de_la_libert%C3%A9_dexpression/)\n\nSocialistes : Nazis\n\nAntifas : Pires que les nazis\n\nTrudeau : Nazi g\u00e9nocidaire \n\nCouillard : Encore pire!!1!!\n\n\nNazis : Come-on les gars, ils pastichent slogans et images, mais arr\u00eatez de les d\u00e9moniser\u2026"}]}, "Body": "Remarquablement pos\u00e9 de la part d'une politicienne, j'approuve. On ne devrait pas condamner les gens si on ne les conna\u00eet pas assez et qu'on ne leur a pas donn\u00e9 la chance de se d\u00e9fendre."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}