{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6z5y5h/antifa_incendie_de_2_chars_de_luxe_dans_sthenri/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://mtlcounter-info.org/incendie-de-2-chars-de-luxe-dans-st-henri/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/9sxStwTmlg36xVkscjFtEakGSnZC3I0qicNSL9XFXg4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Encephallus", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "mtlcounter-info.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 64, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 349, "width": 620, "url": "https://i.redditmedia.com/1FivPl_tPfABsSjdd7LbLStrItEeS1FGQgFWLYakL6U.jpg?s=f4387c315ded90148157ff888b37dacf"}, "variants": {}, "id": "0aoG0ZJMOicPSAfnw69fM11CFJSja3N0IAalDTVgiiM", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/1FivPl_tPfABsSjdd7LbLStrItEeS1FGQgFWLYakL6U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9d52af4c3a007cfac76a2e14ac2a5cf7"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/1FivPl_tPfABsSjdd7LbLStrItEeS1FGQgFWLYakL6U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3f2d1f8780935c65d31fc066ab2b081e"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/1FivPl_tPfABsSjdd7LbLStrItEeS1FGQgFWLYakL6U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=56489dd748eb71d5e1e34097ac147ed9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505011681.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6z5y5h", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ind\u00e9pendantiste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Antifa - Incendie de 2 chars de luxe dans St-Henri", "banned_by": null, "id": "6z5y5h", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505040481.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6z5y5h/antifa_incendie_de_2_chars_de_luxe_dans_sthenri/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Franchement, plus sans-dessin que \u00e7a tu es rendu \u00e0 te faire sauter avec des bombes dans des lieux publics. \n\nC'est carr\u00e9ment de la violence gratuite et \u00e7a ne peut que escalader. "}], "AnusJuteux": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {"AnusJuteux": [{"Replies": {}, "Body": "Faut remettre notre RV, chu encore irrite de la derniere fois."}]}, "Body": "Can confirm. J'le c\u00f4toie de pr\u00e8s."}]}, "Body": "AnusJuteux s'y conna\u00eet en marde? Quelle surprise!"}]}, "Body": "Antifa c'est de la marde. J'my connais."}], "Bestialman": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Merci"}]}, "Body": "Voil\u00e0 :\n\nhttp://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1045259/voitures-incendiees-luxe-saint-henri-montreal-embourgeoisement"}]}, "Body": "Quelqu'un a une source qui a un minimum de cr\u00e9dibilit\u00e9 journalistique \u00e0 propos de cela?"}], "DenkouNova": [{"Replies": {}, "Body": "On a tu entendu Rambo Gauthier dire que peut-\u00eatre les personnes ont mis leur char en feu eux-m\u00eames?\n\nI mean, si y lla dit pour le gars du centre islamiste..."}], "fire_i": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Les molotov d'habitude c'est la concurrence entre pizzeria appartenant \u00e0 des enthousiasmes de l'Italie, de la moto ou des chansons de rap."}]}, "Body": "Question un peu conne peut-\u00eatre, mais c'est tu en lien avec les d\u00e9biles qui lancent des cocktails molotov \u00e0 Hochelag?"}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {}, "Body": "p e a k l i b e r a l i s m"}]}, "Body": "Quiconque commet des crimes est un criminel et rien d'autre..."}], "LeMAD": [{"Replies": {"OPsyduck": [{"Replies": {}, "Body": "T'es s\u00e9rieux l\u00e0?"}], "Encephallus": [{"Replies": {"Leretik": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Leretik": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Leretik": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "T'as dit l'article, pas le site. Mais peu importe, le site correspond en tout point au modus operandi d'antifa et les actions qui y sont rapport\u00e9s se sont r\u00e9ellement produite."}]}, "Body": "> Fuck.... Consultez le site et venez me dire ensuite qu'antifa n'est pas un groupe terroriste.\n\n\n                                            \n\n\n"}]}, "Body": "Et Radio-Canada, c'est du \"fake news\" ?\n\nhttp://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1045259/voitures-incendiees-luxe-saint-henri-montreal-embourgeoisement"}]}, "Body": "Non juste que ton article r\u00e9pond \u00e0 tout les crit\u00e8res pour \u00eatre qualifi\u00e9 de fake news."}]}, "Body": "De l'intox ? Est-tu en train de dire que tout cela est une grande conspiration contre les noble anarcho-communistes qui ne feraient jamais, au grand jamais, des tels gestes ? Un chapeau d'aluminium avec \u00e7a ?\n\nSors de ta bulle. Le citoyen moyen n'est vraiment pas en accord avec les gestes de ces radicaux violents."}]}, "Body": "Ne pas confondre non plus avec les citoyens qui se d\u00e9solent surtout d'en voir certains ici hurler au terrorisme pour un blog qui est fort probablement de l'intox.\n\n"}]}, "Body": "Des anarcho-communistes qui s'attaquent violemment aux mieux nantis, aux groupes de droite, aux m\u00e9dias, qui se cachent le visage, s'habillent en noir, sont pour les fronti\u00e8res compl\u00e8tement ouverte, etc.\n\nC'est antifa. \u00c0 ne pas confondre avec le simple citoyen qui s'oppose au fascisme."}]}, "Body": "En quoi c'est des antifas?\n\nDu moins qui n'est pas antifa, \u00e0 part les nazis eux-m\u00eame? Pas mal certains que si ya de quoi qui uni la gauche et la droite, c'est bien la haine de la meute et des autres groupes de consanguins du genre."}], "zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "\"Si un jour le fascisme arrive en Am\u00e9rique il sera appel\u00e9 anti-facisme!\" Gouverneur Huey Long of Louisiana 1928-1932.\n\n\"Accuse l'autre de ce que tu es coupable\" - Joseph Goebbels Ministre de la propagande Nazi"}], "lostwolf": [{"Replies": {}, "Body": "Tien, on resort des nouvelles d'il ya 2 mois."}], "trackpaduser": [{"Replies": {}, "Body": "Y'ont vu BMW donc y'on assum\u00e9 que c'est un char dispendieux...\n\nM\u00eame si le mod\u00e8le dans leur photo \u00e0 10 ans et vaut la moiti\u00e9 d'un Honda Civic neuf.\n\nGang de champions."}], "junglesaxophone": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {}, "Body": "Il poss\u00e8de aussi des taudis, vole le salaire de ses employ\u00e9s, intimide les propri\u00e9taires des autres bars pour qu'il puisse les acheter a bas prix (c'est comme ca qu'il a consolid\u00e9 tous les bars de la petite bourgogne), brise les lois qui entourent la location d'immeubles r\u00e9sidentiels (intimidation de locataire pour passer des hausses de loyer abusives), etc. C'est un beau crisse de d\u00e9chet et c'est pour ca que je disais que sa mort aurait un impact positif sur notre ville."}]}, "Body": "> Sergakis ?\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/justice-et-faits-divers/actualites-judiciaires/201507/24/01-4888010-peter-sergakis-epingle-pour-transvidage-de-bouteilles.php"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'est ce que tu veux que je te dise, ca c'est le genre de mauvaise attitude qui m\u00e8ne \u00e0 la mis\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e. Idiot blas\u00e9 dans son emploi nul -> destruction de la richesse -> r\u00e9duction des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques -> certitude de conserver un emploi nul"}]}, "Body": "Personnellement j'ai la chance d'avoir des perspectives plus le fun dans la vie que des jobs de marde ou t'as aucun jugement a exercer. Par contre je pense que si mes perspectives d'emploi \u00e9taient limit\u00e9es a surveiller un incin\u00e9rateur a d\u00e9chets ou \u00eatre genre caissier chez couche-tard je pr\u00e9fererais faire des choses que t'approuverais clairement pas dans le but de faire dispara\u00eetre tous les westmount de la terre. Ca marcherait pas mais au moins ca me d\u00e9foulerait."}]}, "Body": "Y'a plusieurs emplois qui se portent \u00e0 l'absence totale de jugement. Quant \u00e0 eux, si y'aiment le feu \u00e0 ce point on pourrait r\u00e9activer un incin\u00e9rateur \u00e0 d\u00e9chets pour les placer."}]}, "Body": "Tu les engagerais tu? Moi clairement pas."}], "epiccheese2": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"epiccheese2": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "On est pas au \u00c9tats-Unis ici... Comme le mentionne M2k4nism y'a en masse d'opportunit\u00e9 au Qu\u00e9bec. "}], "M3k4nism": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": "Ce ne sont pas les opportunit\u00e9s qui manquent au Qu\u00e9bec pour am\u00e9liorer sa situation. T'as des cours du soirs, des programmes de pr\u00eats et bourses, des programmes de reconnaissances des acquis, des c\u00e9geps qui co\u00fbtent pratiquement rien.\n\nLe gros probl\u00e8me au Qu\u00e9bec, ce sont les prestations d'aide sociale qui sont \u00e9pouvantablement trop basses. Tu ne penses pas \u00e0 am\u00e9liorer ton avenir quand tu ne sais m\u00eame pas si tu vas pouvoir manger la semaine prochaine ou que t'es sur le bord de te faire crisser dehors de chez toi parce-que t'es cass\u00e9.\n\n"}]}, "Body": "Les pauvres 'tites victimes toi. C'est surtout pas comme si le CEGEP \u00e9tait pratiquement gratuit, que l'universit\u00e9 \u00e9tait pas ch\u00e8re pis que le Qu\u00e9bec dispose d'une \u00e9norme programme de pr\u00e8ts et bourses. Comme j'te dis, t'es pas oblig\u00e9 d'aller \u00e0 l'\u00e9cole. Va chauffer un lift dans un entrepot pis tu vas tr\u00e8s bien gagner ta vie."}]}, "Body": "Yea if only the poor kids who got no academic help worked harder at school"}]}, "Body": "Bouhouhou. C'est de m\u00eame la vie, tu travailles fort \u00e0 l'\u00e9cole ou tu travailles fort avec tes bras le reste de ta vie. Si le travail c'est pas pour toi, y'a toujours l'aide sociale, mais apr\u00e8s faudrait \u00e9viter de d\u00e9truire la propri\u00e9t\u00e9 de ceux qui payent ton ch\u00e8que."}]}, "Body": "Oh fuck off\n\n\"Why dont the poor people just work harder\" "}]}, "Body": "Franchement, le Qu\u00e9bec est l'une des soci\u00e9t\u00e9s les plus \u00e9galitaires du premier monde. Pis rendu la, c'est pas en brulant la propri\u00e9t\u00e9 des riches ou en les tuants qu'une soci\u00e9t\u00e9 devient plus riche, tout au contraire. Si nos pauvres petits Montr\u00e9alais trigg\u00e9s travaillaient plut\u00f4t que de faire du terrorisme domestique, qui sait ils finiraient peut-\u00eatre par avoir du succ\u00e8s eux-aussi."}]}, "Body": "C'est un symptome de l'alienation de certains montrealais. Tant que les ecarts de richesses vont s'aggrandir on va continuer de voir des gens a bout de nerfs poser des actions du genre.\n\nCa aurait \u00e9t\u00e9 plus cons\u00e9quent de tuer un pourri comme Sergakis (pas que je cautionne ca, mais au moins l'impact aurait \u00e9t\u00e9 plus positif) ou br\u00fbler un des manoirs vides de Westmount par contre."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Non, mais voyez la logique. Quand ces p'tits criss de mangeux de marde dilapident la richesse accumul\u00e9e par les autres, ils nous rapprochent de l'\u00e9galit\u00e9 pleine et enti\u00e8re dans la mis\u00e8re!"}], "Encephallus": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {}, "Body": ">  le Nord-Am\u00e9ricain moyen ne b\u00e9n\u00e9ficie pas tellement de l'exploitation.\n\nIl consomme les produits qui sont fabriqu\u00e9s par cette exploitation, pis ca lui co\u00fbte pas mal moins cher qu'en 1950. Si t'as une retraite (donc tous les qu\u00e9b\u00e9cois a travers le RRQ) t'es un actionnaire des compagnies qui ont profit\u00e9s de cette dynamique. Tu peux essayer de te d\u00e9culpabiliser, pis t'as pas forc\u00e9ment tort, c'est pas de ta faute, les syst\u00e8mes d'exploitation existaient avant qu'on naisse pis sont pas faciles a d\u00e9manteler.\n\nPar contre c'est pas parce qu'on est pas sur un yacht en train de sniffer de la coke sur le cul d'un ''mannequin'' en buvant des mimosas qu'on profite pas a fond de l'exploitation. Y'a une solide couple de milliards de gens en Asie, en Am\u00e9rique du Sud pis en Afrique qui seraient crissement jaloux de mes possessions (v\u00e9lo, nanobrasserie, un lit super confortable, un laptop et un desktop) et de tout ce que je consomme en nourriture et en drogues, et je d\u00e9pense pourtant seulement un maigre 1000$ par mois."}]}, "Body": "Je suis pas d'accord. Il \u00e9tait un temps o\u00f9 les produits \u00e9taient manufactur\u00e9s en Am\u00e9rique par des Am\u00e9ricains pour un salaire qui les pla\u00e7ait dans la classe moyenne. D\u00e9placer la production dans le tiers monde a enrichi le 0.01% de fa\u00e7on ind\u00e9cente mais le Nord-Am\u00e9ricain moyen ne b\u00e9n\u00e9ficie pas tellement de l'exploitation."}]}, "Body": "Si on s'attarde a l'\u00e9conomie du Qu\u00e9bec VS celle de la plan\u00e8te on peut conclure que m\u00eame le monde sur le BS sont des exploiteurs privil\u00e9gi\u00e9s. En un mois c'est le revenu annuel de genre 50% des humains qu'ils font, pis les sources de revenu pour payer ca sont intrins\u00e8quement li\u00e9 au colonialisme capitaliste.\n\nLe char est probablement fait avec des m\u00e9taux qui ont \u00e9t\u00e9 min\u00e9s par des gensexploit\u00e9s dont le travail les rend malade en afrique. Les plastiques sont cr\u00e9\u00e9s avec du p\u00e9trole qui vient surement du golfe. Y'a plein de pi\u00e8ces qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es dans des sweatshops. "}]}, "Body": "Je comprends, mais tu peux pas n\u00e9cessairement pr\u00e9sumer que quelqu'un qui a une voiture de ce prix l\u00e0 est un exploiteur privil\u00e9gi\u00e9."}]}, "Body": "un char a 5000$ quand tu vis sur les ramen pis la big 10 c'est crissement beaucoup d'argent"}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"Vassago81": [{"Replies": {}, "Body": "La \"valeur marchande\"  ressemble au prix des commerces qui vendent des chars usagers, pas mal plus eleve que ce que tu peux payer a un particulier pour sa vielle BMW"}]}, "Body": "Je vois pas en quoi les assurances seraient assez connes pour te donner + que la valeur marchande du v\u00e9hicule. "}]}, "Body": "Sur ce genre d'auto l\u00e0 il y a une bonne diff\u00e9rence entre la valeur inscrite et la valeur qu'elles se vendent si t'es un peu fut\u00e9."}]}, "Body": "Les assurances te donneront pas plus que la valeur du v\u00e9hicule btw, c'est pas comme si tu avais un valeur \u00e0 neuf sur une voiture usag\u00e9. Pis \u00e7a inclus pas le temps que tu perds \u00e0 en trouver une autre. "}]}, "Body": "Bah non, c'\u00e9tait plus pour souligner le ridicule du geste, sachant que c'est m\u00eame pas vraiment une auto qui co\u00fbte cher et que le proprio va probablement faire de l'argent avec tout \u00e7a."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a de sale d\u00e9sagr\u00e9ment quand tu perds un char, assurance ou pas. Faut t'en trouve un autre pis ils vont pas n\u00e9cessairement te redonner la valeur du v\u00e9hicule. "}]}, "Body": "Je ne pense pas qu'il a d\u00e9fendu l'acte."}]}, "Body": "Wow, tu niase j'esp\u00e8re? S'attaquer au v\u00e9hicule de quelqu'un c'est l\u00e2che en esti. Genre que le monde qui ont fait \u00e7a c'est des sous-marde pas de colonne qui m\u00e9rite d'aller faire un tour en prison une couple de mois. Si \u00e7a se trouve, le gars va en arracher une couple de semaine pour se replacer ''pcq le gars \u00e0 plus d'argent que moi, IL ME VOLE''. Tu connais pas le background de la victime, le gars fait peut-\u00eatre du b\u00e9n\u00e9volat, il donne peut-\u00eatre \u00e0 des oeuvres de charit\u00e9s, il s'implique peut-\u00eatre dans la communaut\u00e9, bin NON y'a un char de luxe, stun gros esti de voleur de la pl\u00e8be! "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Meuh non voyons, c'est une d\u00e9monstration de privil\u00e8ge \u00e9hont\u00e9e !"}]}, "Body": "C'est une auto de 10 ans que tu peux avoir pour 5000$. Si le propri\u00e9taire \u00e9tait bien assur\u00e9 il va probablement en sortir tr\u00e8s gagnant."}], "lanuitportedegarage": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai eu* :P fais longtemps..."}]}, "Body": "T'as un bon prof de c\u00e9gep."}], "cryptedsky": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant comme explication! "}], "WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Contagion heuristic**\n\nThe contagion heuristic is a psychological heuristic leading people to avoid contact with people or objects viewed as \"contaminated\" by previous contact with someone or something viewed as bad\u2014or, less often, to seek contact with objects that have been in contact with people or things considered good. For example, we tend to view food that has touched the ground as contaminated by the ground, and therefore unfit to eat, or we view a person who has touched a diseased person as likely to carry the disease (regardless of the actual contagiousness of the disease).\n\nThe contagion heuristic includes \"magical thinking\", such as viewing a sweater worn by Adolf Hitler as bearing his negative essence and capable of transmitting it to another wearer. The perception of essence-transfer extends to rituals to purify items viewed as spiritually contaminated, such as having Mother Teresa wear Hitler's sweater to counteract his essence.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "T'as raison. Je vais \u00e9crire un roman l\u00e0 d\u00e9sol\u00e9. Je peux pas m'en emp\u00eacher.\n\nPour mettre l'in\u00e9vitable point Godwin derri\u00e8re nous, si on va tout de suite \u00e0 l'extr\u00eame de l'extr\u00eame, les exactions faites au nom de la puret\u00e9 raciale dans les camps de concentration et les exactions fa\u00eetes au nom de la puret\u00e9 id\u00e9ologique dans les goulags \u00e9taient sinistrement similaires (labeur intensif r\u00e9current inutile, famines d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es, cruaut\u00e9s par d\u00e9l\u00e9gation bureaucratique \u00e0 la je-ne-fais-que-mon-travail, ex\u00e9cutions sommaires pour des motifs absurdes, etc.)\n\nC'est peut-\u00eatre juste l'effet d'amplification de l'internet, mais on dirait qu'il y a de plus en plus d'extr\u00e9mistes de toutes sortes avec des id\u00e9ologies/projets politiques strictement orthodoxes dans le monde (de plus en plus visible aux \u00c9tats-Unis). Et je ne crois pas que ce soit juste de les repr\u00e9senter sur un spectre Gauche - Droite, je crois que la politique d'aujourd'hui est devenue plus complexe que \u00e7a. Un n\u00e9o-conservateur \u00e0 la \"Bush-Rumsfeld-Cheney\", un libertarien \u00e0 la \"sovereign-citizen\", un n\u00e9o-nazi, un mill\u00e9niariste qui r\u00eave d'un \u00c9tat Chr\u00e9tien \"avant qu'il ne soit trop tard\" et un islamiste sont tous etiquet\u00e9s d'extr\u00eame droite, mais, m\u00eame s'il y a des chevauchements importants entre toutes ces id\u00e9ologies, elles pointent vers des projets totalement diff\u00e9rents et \u00e7a ne fait aucun sens de dire \"l'extr\u00eame droite\". La m\u00eame chose est de plus en plus visible \u00e0 \"gauche\".\n\nEn tout cas, m\u00eame si tous ces projets politiques extr\u00eames l\u00e0 sont pas mal diff\u00e9rents les uns des autres, une chose qui est possible \u00e0 observer c'est que les gens qui les portent se ressemble pas mal dans leurs fa\u00e7on d'agir et dans leur fa\u00e7on de penser : \"notre violence est n\u00e9cessaire parce qu'elle est d\u00e9fensive\" - genre Rome a conquis le monde par auto-d\u00e9fense...; \"les temps sont si terribles pour nous et il est si urgent que nous agissions que la violence qui nous accompagne est justifi\u00e9e\"; \"Pauvres de nous, nous avons v\u00e9cu dans de si terribles conditions, il n'est que juste que vous y go\u00fbtiez un peu vous aussi\"; \"Notre projet politique sera tellement beau que tous les moyens sont bons pour y arriver - on ne fait pas d'omelettes sans casser des oeufs\"; \"Notre pass\u00e9 \u00e9tait absolument glorieux avant que nos opposants viennent tout bousiller, nous devons remettre \u00e0 jour la gloire d'un paradis perdu\".\n\nJ'exag\u00e8re un peu, mais \u00e0 peine. Je crois que ce sont ces types de pens\u00e9es qui les fait croire que leurs actions m\u00e8neront \u00e9ventuellement \u00e0 une \"gu\u00e9rison\" d'une soci\u00e9t\u00e9 malade, voire \u00e0 sa \"purification\". Cet objectif donne \u00e0 leurs actions un sens sanctifi\u00e9 qui les rend morales. Dans leur euphorie mal plac\u00e9e, ils en viennent \u00e0 consid\u00e9rer ceux qui ne partagent pas leur r\u00eave, par une [heuristique de contagion](https://en.wikipedia.org/wiki/Contagion_heuristic), comme des ennemis o\u00f9 des pauvres \u00e2mes \u00e9gar\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 contamin\u00e9s par l'ennemi et qu'il faut \u00e9viter ou, du moins, ne pas \u00e9couter.\n\nCes fa\u00e7ons similaires de penser peut peut-\u00eatre expliquer pourquoi on voit souvent des extr\u00e9mistes \"de gauche\" passer soudainement \u00e0 \"l'extr\u00eame droite\" et vice-versa. Je n'ai pas de preuves quantitatives pour dire \u00e7a, mais la th\u00e9orie du fer \u00e0 cheval l'a avanc\u00e9 d\u00e9j\u00e0: les projets politiques extr\u00e9mistes attirent tous les m\u00eames types de personnalit\u00e9s. Et surtout des gens qui cherchent un sens \u00e0 leur vie et qui plut\u00f4t/tr\u00e8s r\u00e9cemment acquis une conscience politique (ce qui explique le discours \"woke\"/\"red pill\"/le film \"they live\"). Ils sont donc jeunes, \u00e9nerg\u00e9tiques, se sentent une nouvelle raison de vivre et se mettent \u00e0 obs\u00e9der tous les jours que \"Tout m'afflige et me nuit et conspire \u00e0 me nuire.\" \u00c7a explique pourquoi la relation entre la pauvret\u00e9 et le risque de recourir au terrorisme est quasi-inexistante dans la litt\u00e9rature. Sur la propension au terrorisme, les liens que l'on semble pouvoir faire sont l'\u00e2ge (jeune - donc cortex pr\u00e9-frontal pas encore compl\u00e8tement d\u00e9velopp\u00e9?), le sexe (hommes - donc la testost\u00e9rone joue-t-elle un r\u00f4le? Est-ce autre chose?) et les m\u00eames choses qui sont requises pour la participation politique active: [un niveau relativement \u00e9lev\u00e9 de temps, d'argent et d'\u00e9ducation](http://www.sas.rochester.edu/psc/clarke/214/Lee11.pdf), contrairement \u00e0 ce que l'on pourrait croire.\n\nDonc, j'arrive finalement au point que je voulais faire: non seulement les extr\u00e9mistes passent facilement d'un extr\u00eame \u00e0 l'autre comme pourrait le sugg\u00e9rer la th\u00e9orie du fer \u00e0 cheval, mais les extr\u00eames rivaux se nourrissent les uns les autres.\n\nPlus un c\u00f4t\u00e9 du spectre politique devient extr\u00e9miste, plus l'autre sent qu'il doit devenir extr\u00e9miste aussi et le cercle vicieux est enclench\u00e9 et le centre est asphyxi\u00e9. Les p\u00e9riodes d'instabilit\u00e9 politique ont la violence politique en commun: l'Allemagne de Weimar et l'Italie des \"ann\u00e9es de plomb\" sont des exemples tr\u00e8s \u00e9tudi\u00e9s.\n\nMais, dans le cas qui nous int\u00e9resse, on pourrait parler des \u00c9tats-Unis sous Nixon:\n\n> Bombing attacks were growing by the day. They had begun as crude, simple things, mostly Molotov cocktails college radicals hurled toward ROTC buildings during the late 1960s. The first actual bombing campaign, the work of a group of New York City radicals led by a militant named Sam Melville, featured attacks on a dozen buildings around Manhattan between August and November 1969, when Melville and most of his pals were arrested.\nWeather\u2019s attacks began three months later, and by 1971 protest bombings had spread across the country. **In a single eighteen-month period during 1971 and 1972 the FBI counted an amazing 2,500 bombings on American soil, almost five a day**. \n\n> [Source](http://time.com/4501670/bombings-of-america-burrough/)\n\nDans les ann\u00e9es 70, les am\u00e9ricains \u00e9taient plus r\u00e9silients et puisque les attaques n'ont pas fait beaucoup de victimes, l'effet de terreur \u00e9tait amoindri, mais s'il y avait 5 bombes par jour aujourd'hui - Post 11 sept. - je doute que le tissus social am\u00e9ricain pourrait tenir le coup.\n\nSurtout qu'on a appris r\u00e9cemment que l'obsession des m\u00e9dias grand public pour le r\u00f4le de la Russie dans les \u00e9lections am\u00e9ricaines \u00e9tait peut-\u00eatre pas si exag\u00e9r\u00e9 que \u00e7a: [un \"troll farm\" russe aurait apparemment achet\u00e9 des publicit\u00e9s politiques intentionellement divisives \u00e0 afficher sur les facebooks am\u00e9ricains durant la campagne de 2016]\n(https://www.nytimes.com/2017/09/06/technology/facebook-russian-political-ads.html) . Prenez-le avec un grain de sel, mais bon... \u00e7a m'\u00e9tonnerait pas...\n\nbon bon bon\n\nTL;DR: Les extr\u00e9mistes font des actions similaires et pensent de fa\u00e7on similaires. Ils passent d'un extr\u00eame \u00e0 l'autre facilement. Les extr\u00eames se nourissent les uns les autres. Et je pense que nos soci\u00e9t\u00e9s sont de moins en moins r\u00e9silientes.\n\n"}]}, "Body": "Mon prof de politique au C\u00e9gep nous disait que les 2 extr\u00eame se rejoignent dans leurs m\u00e9thodes de contr\u00f4le et d'application de leur doctrine (de marde). Il faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un fer \u00e0 cheval. "}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le que les antifas mettent le feu \u00e0 une voiture....comme l'extr\u00eame-droite font aussi. \n\nDeux belles gangs de calisse de mongols. "}], "hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "> Consultez le site et venez me dire ensuite qu'antifa n'est pas un groupe terroriste.\n\nDifficile \u00e0 dire. Je suspecte qu'il y a en fait plusieurs groupes se revendiquant comme \"antifa\", groupes aux valeurs et m\u00e9thodes qui diff\u00e8rent.\n\nMais dans ce cas ci. en effet, l'action de bruler un char pour faire fuir les bourgeois correspond \u00e0 la d\u00e9finition de terrorisme:\n\n> Ensemble d'actes de violence (attentats, prises d'otages, etc.) commis par une organisation ou un individu pour cr\u00e9er un climat d'ins\u00e9curit\u00e9, pour exercer un chantage sur un gouvernement, pour satisfaire une haine \u00e0 l'\u00e9gard d'une communaut\u00e9, d'un pays, d'un syst\u00e8me."}]}, "Body": "Article de r-c sur le sujet : http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1045259/voitures-incendiees-luxe-saint-henri-montreal-embourgeoisement\n\n\n> Dans la nuit du 13 juillet, inspir\u00e9.es par les \u00e9meutes de Hambourg, nous avons br\u00fbl\u00e9 2 chars de luxe, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un condo de St-Henri. Dans un quartier o\u00f9 les gens doivent choisir entre acheter de la bouffe ou payer le loyer, ne soyez pas surpris qu\u2019on mette le feu \u00e0 vos d\u00e9monstrations de privil\u00e8ge \u00e9hont\u00e9es.\n\nVoil\u00e0 qui va aider \u00e0 loger et nourrir les pauvres...\n\n------\n\nVraiment une mine d'or de beptise humaine, ce site :\n\nhttps://mtlcounter-info.org/cest-pas-juste-mcgregor-qui-sest-fait-taper-samedi-passe/\n\n> Des anti-fascistes les ont reconnus et sont venus en grand nombre pour les confronter. C\u2019est alors qu\u2019ils sont venu dehors en tentant d\u2019expliquer qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas racistes. Apr\u00e8s cinq secondes, une bouteille de bi\u00e8re \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 cass\u00e9 sur la t\u00eate de l\u2019un d\u2019entre eux et les autres \u00e9taient pris en charge. L\u2019un d\u2019eux \u00e0 fini par terre en train de se faire tabasser \u00e0 coup de pied. Disons qu\u2019ils \u00e9taient tous en sang et pas mal amoch\u00e9, trois d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 hospitalis\u00e9 gravement.\n\n> Bien que ces groupes soient encore petit, nous voulons absolument les emp\u00eacher de grossir rapidement. Nous attendrons chacune de leur initiative avec une brique et un fanal.\n\n-------------\n\nhttps://mtlcounter-info.org/pas-de-visage-pas-de-dossier-une-defense-des-attaques-contre-les-cameras-des-grands-medias/\n\n> Pas de visage, pas de dossier : une d\u00e9fense des attaques contre les cam\u00e9ras des grands m\u00e9dias\n\n\n----------------\n\nhttps://mtlcounter-info.org/comment-fabriquer-des-cocktails-molotovs/\n\n> Comment fabriquer des cocktails molotovs\n\nFuck.... Consultez le site et venez me dire ensuite qu'antifa n'est pas un groupe terroriste."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}