{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6z23ow/appel_\u00e0_candidatures_attach\u00e9_de_programme_\u00e0_la/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.lojiq.org/participer/stages/stage/article/attaches-de-programmes-a-la-federation-france-quebec-francophonie/?utm_source=All&utm_campaign=Lettre+INFO-LOJIQ+-+31+ao%C3%BBt+2017&utm_medium=email", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00c9ducation", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "lojiq.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "removal_reason": null, "created_utc": 1504968929.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6z23ow", "pinned": false, "author_flair_css_class": "politique", "author_flair_text": "Souverainisme de gauche", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Appel \u00e0 candidatures: Attach\u00e9 de programme \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration France \u2013 Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6z23ow", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504997729.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6z23ow/appel_\u00e0_candidatures_attach\u00e9_de_programme_\u00e0_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}