{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uf48q/attentat_de_barcelone_13_morts_100_bless\u00e9s_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/international/europe/201708/17/01-5125291-attentat-de-barcelone-13-morts-100-blesses-et-cinq-terroristes-presumes-tues.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/346FL24HcRgsOpoT30mlOU26RF0dAox3OZ7h8A06l9I.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Encephallus", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 11, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/XTWtiDSgsMA5zY3jaRRYBJUXqLQuYA4fTrwabjY4nsA.jpg?s=249b2137395ed7ddca16de7f2fd538be"}, "variants": {}, "id": "GEXeacgb0aOnf1ooWP87p7CL9ASL3E45utbtV1JYDks", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/XTWtiDSgsMA5zY3jaRRYBJUXqLQuYA4fTrwabjY4nsA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b9b363ee6bc0cedcfd5f4c4087d4279d"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/XTWtiDSgsMA5zY3jaRRYBJUXqLQuYA4fTrwabjY4nsA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=302cfab159e86a7fe7db6ce63753f4d2"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/XTWtiDSgsMA5zY3jaRRYBJUXqLQuYA4fTrwabjY4nsA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=57923a6fc798255c0112d2e7abdd5ae3"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/XTWtiDSgsMA5zY3jaRRYBJUXqLQuYA4fTrwabjY4nsA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=973200547ee002b248f20aef0fbb7fda"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503025210.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uf48q", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ind\u00e9pendantiste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Attentat de Barcelone: 13 morts, 100 bless\u00e9s et cinq terroristes pr\u00e9sum\u00e9s tu\u00e9s", "banned_by": null, "id": "6uf48q", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503054010.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uf48q/attentat_de_barcelone_13_morts_100_bless\u00e9s_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Va te cacher calvaire. "}]}, "Body": "Ah je vois donc quand tu disais\n\n> C'est difficile de pas se mettre \u00e0 d\u00e9tester des groupes de gens complets\n\nTu parlais juste des djihadistes \u00e9videmment. Parce que t'\u00e9tais indulgent par rapport \u00e0 eux! \n\nTu nous prends vraiment pour des idiots.\n\n"}]}, "Body": "Je d\u00e9testais d\u00e9j\u00e0 les Nazis, oui."}]}, "Body": "Tu t'es mis \u00e0 d\u00e9tester tout les blancs sur terre quand il y a eu Charlottesville?"}], "Slyver08": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Moi non plus, et comme tu l'affirmes le tout fr\u00f4le la parodie."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": ">Il peut tr\u00e8s bien \u00e9diter le contenu pour que tu vois ce qu'il veut que tu vois.\n\n\u00c7a, c'est fort possible."}]}, "Body": "J'ai des doutes s\u00e9rieux sur la m\u00e9thodologie utilis\u00e9e dans la vid\u00e9o. Juste \u00e0 voir la chaine du gars, c'est assez clair qu'il a un agenda politique. Il peut tr\u00e8s bien \u00e9diter le contenu pour que tu vois ce qu'il veut que tu vois.\n\nC'est comme les Vox Pop de Nantel o\u00f9 tu vois juste les r\u00e9ponses les plus stupides."}]}, "Body": "C'est presque une parodie ce truc.\n\nEdit : Hahahahahahaha l'asiatique et son avertissement sur la cigarette. \n\nJe comprend pas les r\u00e9actions au drapeau d'Israel alors que y'a rien pour le drapeau de ISIS."}]}, "Body": "[Berkeley students react to ISIS flag](https://www.youtube.com/watch?v=wOHJ06bsSow)"}], "Slyver08": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Libert\u00e9 d'expression je pr\u00e9sume ou peur d'attiser les flammes d'avantage.\n\nCa serais facile de dire qu'ils ne devraient pas les laisser faire, mais je comprend aussi la r\u00e9elle possibilit\u00e9 que suite au attentats qu'ils ont subit, ils souhaitent pr\u00e9server la paix. De plus, des arrestations ca peut se faire post \u00e9v\u00e8nenent dans une situation plus facilement g\u00e9rable."}]}, "Body": "Et la police fait rien...?"}]}, "Body": "[Sauf a Londre](https://www.google.ca/search?q=isis+flags+in+london+video&source=lnms&tbm=vid&sa=X&ved=0ahUKEwixg9K7luHVAhVj3IMKHXQ6DxsQ_AUICigB&biw=1920&bih=924)"}], "ChibreLibreOuMourir": [{"Replies": {}, "Body": "(Face palm)..."}]}, "Body": "\u00c0 la diff\u00e9rence que les gens qu'on pourrait associer aux terroristes de l'\u00e9tat islamique ne s'affichent pas ouvertement en tant que tel, contrairement aux neo-nazis qu'on voit aux nouvelles depuis quelques jours."}]}, "Body": "C'est difficile de pas se mettre \u00e0 d\u00e9tester des groupes de gens complets quand on ne cesse de voir de telles atrocit\u00e9s dans les news."}], "Encephallus": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "Tabarnak."}]}, "Body": "> * L'attaque \u00e0 Barcelone a fait au moins 13 morts et 100 bless\u00e9s, selon les autorit\u00e9s catalanes.\n* L'acte \u00ab terroriste \u00bb a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 par le groupe arm\u00e9 \u00c9tat islamique.\n* Une camionnette a fonc\u00e9 dans une foule, jeudi, \u00e0 Barcelone, en Espagne. \n* L'\u00e9v\u00e9nement est survenu sur l'avenue La Rambla.\nDeux suspects en lien avec l'attentat ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s. L'un deux pourrait \u00eatre un Fran\u00e7ais nomm\u00e9 Driss Oukabir. Le conducteur de la camionnette, lui, est toujours en fuite, dit le chef de la police.\n* La Rambla compte parmi les principales destinations touristiques de la ville. La rue est bord\u00e9e de commerces et de restaurants, au coeur de la ville. Une zone centrale est r\u00e9serv\u00e9e aux pi\u00e9tons, mais les voitures peuvent circuler de chaque c\u00f4t\u00e9.\n* La police a annonc\u00e9 \u00e0 20h que \u00abquatre terroristes pr\u00e9sum\u00e9s\u00bb avaient \u00e9t\u00e9 abattus dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0 Cambrils, \u00e0 120 km au sud-ouest de Barcelone. Ces personnes seraient li\u00e9es aux \u00e9v\u00e9nements de Barcelone."}], "charles1er": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9finitivement un attentat touristique, exactement comme Charm-el-Cheikh."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Oh boy, chapeau d'aluminium ici."}]}, "Body": "Mais se pourrait-il que cet attentat soit \u00e0 caract\u00e8re politique plut\u00f4t ? R\u00e9cemment, on affirmait dans les m\u00e9dias les probl\u00e8mes de surtourismes que vivent certaines villes dont celles d'Espagne. Le secteur touristique prend unr place importante dans le pays sans toutefois contribu\u00e9 grandement au PIB. La premi\u00e8re ministre, (ou autre autorit\u00e9 politique) aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour faire un changement de paradigme dans les pratiques pour se.concentrer sur un autre secteur economique du pays. (peut-\u00eatre qu'aucune action n'a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9e et certaines personnes se sont tann\u00e9es.. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}