{"post_hint": "rich:video", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6z8dm2/au_coeur_de_yes_southside/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NUK5AjWmx4A", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/ki2VGjVBDeYyMeurw605nYQCN8DLkpqtub1l3inixx4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NUK5AjWmx4A/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_width": 480, "author_name": "Guillaume Denomm\u00e9e", "author_url": "https://www.youtube.com/user/GuimsdeLaumay", "thumbnail_height": 360, "version": "1.0", "html": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/NUK5AjWmx4A?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Au Coeur de Yes Southside (v.f.)", "width": 600, "type": "video", "height": 338}, "type": "youtube.com"}, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "m0rtadello", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 11, "edited": false, "domain": "youtube.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {"height": 338, "scrolling": false, "content": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/NUK5AjWmx4A?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 600}, "user_reports": [], "num_comments": 37, "visited": false, "secure_media_embed": {"height": 338, "scrolling": false, "content": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/NUK5AjWmx4A?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 600}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 360, "width": 480, "url": "https://i.redditmedia.com/1sCwXyUeTr5QE-gw7zfyKYEv0zCsyrPSM5jk52YHOvo.jpg?s=a76bd3a1fdc6cb6f3504283f015f5102"}, "variants": {}, "id": "6F-d4rKrtAAR3hGdfgIXHh4aHh2sqF23PKeaAu2bPj4", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/1sCwXyUeTr5QE-gw7zfyKYEv0zCsyrPSM5jk52YHOvo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=978570e986a123e018a296f9c8fc80cf"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/1sCwXyUeTr5QE-gw7zfyKYEv0zCsyrPSM5jk52YHOvo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=91eab027fbe520559d5a24a7b4ce799b"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/1sCwXyUeTr5QE-gw7zfyKYEv0zCsyrPSM5jk52YHOvo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=547de3cad4e7ffe19d1e706b847c57fc"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505052153.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6z8dm2", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Docteur en poutinerie", "view_count": null, "secure_media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/NUK5AjWmx4A/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_width": 480, "author_name": "Guillaume Denomm\u00e9e", "author_url": "https://www.youtube.com/user/GuimsdeLaumay", "thumbnail_height": 360, "version": "1.0", "html": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/NUK5AjWmx4A?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Au Coeur de Yes Southside (v.f.)", "width": 600, "type": "video", "height": 338}, "type": "youtube.com"}, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Au Coeur de Yes Southside", "banned_by": null, "id": "6z8dm2", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505080953.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6z8dm2/au_coeur_de_yes_southside/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"---Shadow---": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "[Bahw\u00e9!](http://ouimonpays.quebec/images/oui%20paix.jpg)"}]}, "Body": "lol ... pcq le ''oui'' est la position officielle de l'amour"}]}, "Body": "On essaie, mais on ne peut pas forcer \u00e0 aimer."}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis un peu d'accord avec /u/TheFarnell. \n\nJ'ajouterais qu'il serait malhonn\u00eate de r\u00e9duire la relation ti\u00e8de entre le mouvement souverainiste et les minorit\u00e9s \u00e0 une simple question de diff\u00e9rences linguistiques. \n\nM\u00eame si on efface l'\u00e9pisode de \u00abl'argent et les votes ethniques\u00bb le mouvement souverainiste s'est [souvent](https://www.youtube.com/watch?v=JyUpGGZnHU0&vl=fr-CA) fait du [capital politique](http://i.huffpost.com/gen/2665322/thumbs/o-BLOC-QUEBECOIS-NIQAB-570.jpg) sur le dos des minorit\u00e9s, usant parfois m\u00eame de [fear mongering](http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201609/16/01-5021415-course-a-la-direction-du-pq-adil-charkaoui-appuie-cloutier-affirme-lisee.php) pour diviser le vote et arriver \u00e0 leur fins."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Au final, est-ce que \u00e7a change quelque chose \u00e0 ton opinion?"}]}, "Body": "Oups, j'ai mal lu. D\u00e9sol\u00e9."}]}, "Body": "> c'est pas comme si c'\u00e9tait un myst\u00e8re \u00e0 savoir qu'est ce que se passe **sans restriction**, la tr\u00e8s vaste majorit\u00e9 des immigrants envoient leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole anglaise \n\nFaudrait apprendre \u00e0 lire."}]}, "Body": "> ~~la tr\u00e8s vaste majorit\u00e9 des immigrants **envoient** leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole anglaise~~\n\n~~Faudrait apprendre \u00e0 bien utiliser tes temps de verbe.~~"}]}, "Body": "Certain, [85.4% des allophones \u00e9tudiaient en anglais en 1973/1973](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506593/les-40-ans-de-la-loi-101-definir-une-identite-quebecoise-commune-et-inclusive)."}]}, "Body": "> la tr\u00e8s vaste majorit\u00e9 des immigrants envoient leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole anglaise \n\nT'as une source pour \u00e7a?"}]}, "Body": "C'pas parce que t'es oblig\u00e9 que t'es oblig\u00e9 d'aimer ca. De toute fa\u00e7on, c'est pas comme si c'\u00e9tait un myst\u00e8re \u00e0 savoir qu'est ce que se passe sans restriction, la tr\u00e8s vaste majorit\u00e9 des immigrants envoient leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole anglaise venant ainsi gonfler la proportion d'anglophones au Qu\u00e9bec. C'pas ben dur \u00e0 constater, l'origine ethnique la plus fr\u00e9quente chez les anglophones de Montr\u00e9al c'est pas Anglais, \u00c9cossais ni Gallois, c'est Italien."}]}, "Body": ">malheureusement y'en a pour qui c't'une insulte que d'envoyer leur enfants dans nos \u00e9coles, pour eux ce ne sera pas possible.\n\nTu parles comme si les immigrants ont un choix d'o\u00f9 ils peuvent envoyer leurs enfants. Les Qu\u00e9b\u00e9cois qui ont le choix comprennent 10% de la population max."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Bien entendu tu lances ca comme ca simplement pour \u00eatre r\u00e9ducteur envers le mouvement souverainiste qu\u00e9b\u00e9cois, mais t'es certain? De ce que je comprend, le Catalans ont justement beaucoup de difficult\u00e9 \u00e0 faire passer leur projet chez les hispanophones ce qui explique leur insucc\u00e8s dans les grandes villes. Pour preuve, la ville de Barcelone ne participera pas au r\u00e9f\u00e9rendum du 1er octobre."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Tu sors \u00e7a d'ou ? T'as des preuves que ce que t'avances ?"}]}, "Body": "Et la Catalogne, elle n'a pas de situation linguistique comparable elle?  Son mouvement souverainiste n'a pas de mis\u00e8re \u00e0 incorporer les minorit\u00e9s non plus."}]}, "Body": "Oui, ignorons compl\u00e8tement la diff\u00e9rence entre la r\u00e9alit\u00e9 demolinguistique de l'\u00c9cosse et du Qu\u00e9bec. Pis encore la, c'est tout simplement faux ce que t'avance. Le mouvement souverainiste incorpore les minorit\u00e9s autant que possible, malheureusement y'en a pour qui c't'une insulte que d'envoyer leur enfants dans nos \u00e9coles, pour eux ce ne sera pas possible."}]}, "Body": "Et pendant ce temps, au Qu\u00e9bec, le mouvement souverainiste pr\u00e9f\u00e8re bl\u00e2mer les minorit\u00e9s que tenter de les incorporer."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est s\u00fbr qu'une organisation unique qui a surv\u00e9cu depuis pr\u00e8s de deux mille ans accumule du bagage rituel et de la standardisation."}]}, "Body": ">  Vous avez des coupes ou des r\u00e9cipients? \n\nNope! Nos mosqu\u00e9es sont assez plate, le seul truc que t'y trouve c'est du tapis et des livres. Il n'y a m\u00eame pas de chaise \u00e0 part pour le Sheikh ou les personnes handicap\u00e9es!\n\nOn a pas non plus de rituels comme la baptisme, alors on a pas d'objets sar\u00e9e comme l'ostie ou le tabernacle. On est assez *bland* de ce c\u00f4t\u00e9."}]}, "Body": "> Tu me poses une excellente question. Chui aller voir et il y a pas beaucoup d'item qui ferait l'affaire. Il y a le misbaha, qui est un collier utilis\u00e9 pour aider dans les prieres, et le Rehal qui lui est un support en bois pour lire le Coran. Mais aucun d'eux font un bon sacre.\n\nLes deux existent aussi dans les \u00e9glises chr\u00e9tiennes (rosaire, lutrin) et ni un ni l'autre n'est un sacre non plus. Vous avez des coupes ou des r\u00e9cipients? \n\n> \u00c7a l'a pas le mordant d'un bon vieux sacre mais \u00e7a peut faire l'affaire!\n\n\u00c7a peut marcher! Moi je pense que si tu le gueule \u00e7a sonne quasiment Klingon qui est une langue acceptable pour \u00eatre en crisse."}]}, "Body": "Tu me poses une excellente question. Chui aller voir et il y a pas beaucoup d'item qui ferait l'affaire. Il y a le misbaha, qui est un collier utilis\u00e9 pour aider dans les prieres, et le Rehal qui lui est un support en bois pour lire le Coran. Mais aucun d'eux font un bon sacre.\n\nPar contre il y a la Qibla, qui est la direction de la Mecque, qui est un bom candidat.\n\nExemple:\n\n*Ce cogne l'orteil sur une commode*\n\n- AH BEN QIBLAH!!!\n\n\u00c7a l'a pas le mordant d'un bon vieux sacre mais \u00e7a peut faire l'affaire!"}]}, "Body": "> Par contre, j'aime sacrer alors il y a \u00e7a!\n\nOuais mais a tu essay\u00e9 des sacres li\u00e9s aux cossins qu'on trouve dans une mosqu\u00e9e au lieu d'une \u00e9glise? \u00c7a donnerait quoi, je suis curieux l\u00e0. Quels sont les items religieux musulmans qui sonnent particuli\u00e8rement sacres?"}]}, "Body": "Pas \u00e0 ce point l\u00e0 haha! Disons que dehors je garde ma religion pour moi et, \u00e0 moins qu'on me demande, j'en parle pas. Et il y a aussi mes positions r\u00e9formistes sur plusieurs questions.\n\nPar contre, j'aime sacrer alors il y a \u00e7a!\n\n\n"}]}, "Body": "> M\u00eame ma religion je la vie \u00e0 la \u00abQu\u00e9b\u00e9coise\u00bb (comme t'as pu le voir avec nos discussions).\n\nEn la rejetant et en blasph\u00e9mant quotidiennement? :-P\n\n> Est-ce que je fais partie de la majorit\u00e9 ou de la minorit\u00e9? Aucune id\u00e9e \u00af\\\\\\_(\u30c4)\\_/\u00af\n\nMinorit\u00e9 de Schr\u00f6dinger."}]}, "Body": "Ouais je suis n\u00e9 et j'ai v\u00e9cu toute ma vie ici. C'est une question que je me suis souvent pos\u00e9 moi m\u00eame sans r\u00e9ponse en fait. Je vis et j'\u00e9tudie en Fran\u00e7ais et je suis beaucoup l'actualit\u00e9 d'ici, je consomme de la culture qu\u00e9b\u00e9coise etc. Je ne parle plus l'Arabe, \u00e0 part avec mon p\u00e8re, et je ne regarde pas de films ou de livres en Arabe. Le seul lien que j'ai vraiment encore avec la culture de mes parents c'est les quelques \u00e9v\u00e8nements religieux (comme l'Eid ou aller \u00e0 la mosqu\u00e9e quelques fois durant le Ramadan). M\u00eame ma religion je la vie \u00e0 la \u00abQu\u00e9b\u00e9coise\u00bb (comme t'as pu le voir avec nos discussions).\n\nEn m\u00eame temps, j'ai mon nom et mon apparence physique qui rappelle que je suis issue d'une communaut\u00e9 culturelle. Est-ce que je fais partie de la majorit\u00e9 ou de la minorit\u00e9? Aucune id\u00e9e \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af"}]}, "Body": "Est-ce que tu te consid\u00e8re comme dans la minorit\u00e9 ou la majorit\u00e9? T'es n\u00e9 au Qu\u00e9bec si je ne me trompe pas."}]}, "Body": "C'est un documentaire r\u00e9alis\u00e9 par un ind\u00e9pendantiste qu\u00e9b\u00e9cois lors du r\u00e9f\u00e9rendum sur l'ind\u00e9pendance de l'\u00c9cosse. Elle se focuse sur l'implication des minorit\u00e9s - qui ont vot\u00e9 majoritairement pour l'ind\u00e9pendance - dans la campagne du Oui.\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}