{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uh8ra/au_moins_deux_des_qu\u00e9b\u00e9cois_qui_ont_march\u00e9_avec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.theglobeandmail.com/news/national/at-least-two-quebecers-who-attended-white-supremacist-rally-in-charlottesville-identified/article36021600/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/LNq0p53F2akrbiaDDfXv7tFJ4I-lowMFLhKKBP1JwIA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Gargatua13013", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 26, "edited": false, "domain": "theglobeandmail.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 98, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 26, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 349, "width": 620, "url": "https://i.redditmedia.com/S3Rjkx3V98sHfj3qr30kqxcofHmVPCjXm-ckRhniVPI.jpg?s=10c70207b611e410651054e5508233fe"}, "variants": {}, "id": "3LIYgLIE3GbG-PiuwhTYUVfNM8ObF0g0XjWf36Hmh0w", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/S3Rjkx3V98sHfj3qr30kqxcofHmVPCjXm-ckRhniVPI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6262bf6f179fee46c6c3bd4fac4fd8be"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/S3Rjkx3V98sHfj3qr30kqxcofHmVPCjXm-ckRhniVPI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2a093f4f91d859384d6a0a73f63fe8c9"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/S3Rjkx3V98sHfj3qr30kqxcofHmVPCjXm-ckRhniVPI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4075670f310a210b5bd64435f658a1d4"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503056238.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uh8ra", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Rock God", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Au moins deux des Qu\u00e9b\u00e9cois qui ont march\u00e9 avec les supr\u00e9matistes blancs \u00e0 Charlottesville ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s.", "banned_by": null, "id": "6uh8ra", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503085038.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uh8ra/au_moins_deux_des_qu\u00e9b\u00e9cois_qui_ont_march\u00e9_avec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jean-Caisse": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {}, "Body": "Les deux ont parl\u00e9s avec les journalistes et sont cit\u00e9s dans les articles."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Quand tu parles \u00e0 des journalistes sans prendre la moindre mesure pour dissimuler ton identit\u00e9, tu n'as plus d'attente raisonnable \u00e0 l'anonymat.  Ce n'est donc pas du doxxing.\n\nSi quelqu'un sort des informations priv\u00e9es ou quasi-priv\u00e9es qu'ils n'ont pas communiqu\u00e9 publiquement, comme leur addresse ou leur employeur, c'est du doxxing et on va intervenir."}], "patchoulijim": [{"Replies": {}, "Body": "En g\u00e9n\u00e9ral le doxing s'inscrit dans une chasse aux sorci\u00e8res et c'est 'crowdsourced' donc c'est possible de se tromper et d'accuser un innocent (ca a \u00e9t\u00e9 le cas d'ailleurs avec les bozos de /r/news). Dans ce cas ci on peut croire que la rigueur des m\u00e9dias qui rapportent la nouvelle fait qu'ils se tromperont pas, et je pense que c'est d'int\u00e9r\u00eat public de savoir que des membres de la meute ont particip\u00e9s a une \u00e9meute meurtri\u00e8re. En plus, c'est des gens qui prennent la parole publiquement."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"Jean-Caisse": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": "Ce ne sont pas simplement \u00abde pauvres abrutis de racistes\u00bb ils font partie d'un regroupement qui fait la promotion de la violence et de l'\u00e9puration ethnique (AKA: G\u00e9nocide)"}]}, "Body": "Le doxing n'est pas un truc unique a reddit. Il y a toujours des cons\u00e9quences pour les personnes dox\u00e9, m\u00eame si leur actes sont repr\u00e9hensibles. Etre un pauvre abrutis de raciste n'est pas criminel ou m\u00eame ill\u00e9gal, pourtant avec leurs nom affich\u00e9 de la sorte, ils vont se faire harceler, menac\u00e9 etc.\n\nEdit: Corriger moi si je me trompe, mais j'ai l'impression que ces types se sente pers\u00e9cuter par les m\u00e9dias et par le gouvernement. Ce genre de reportage viendra n\u00e9cessairement accentuer ce sentiment et les pousser d'avantage vers la radicalisation."}]}, "Body": "Une des diff\u00e9rences est que les journaux et Facebook ne sont pas tenus de respecter les conditions d'utilisation de Reddit."}], "tanm2001": [{"Replies": {"Jean-Caisse": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a une \u00e9norme diff\u00e9rence entre du doxing et le journalisme (dans son sens traditionnel, je ne parle pas des pseudo-journalistes de blogs ou commentateurs/opinioneux).\n\nLe doxing peut \u00eatre fait anonymement.\n\nLe journaliste est redevable de ses \u00e9crits et doit agir de fa\u00e7on responsable. Il r\u00e9pond \u00e0 des r\u00e8gles et un certain code de d\u00e9ontologie journalistique (\u00e9thique, l\u00e9gal et financier). Le journaliste qui te contacte pour un article affiche clairement sa profession et l'angle de son article. \"L'int\u00e9r\u00eat public\" va souvent dicter les faits qui seront rapport\u00e9s dans un article versus sont qui seront mis de c\u00f4t\u00e9.\n\nSi quelqu'un publie l'adresse personnelle du raciste Richard Spencer, c'Est du doxing.\n\nSi un m\u00e9dia publie un article \u00e0 l'effet que Richard Spencer \u00e9tait dans une marche n\u00e9o-nazi pour supporter les chants appelant au g\u00e9nocide et au nettoyage ethnique, ce n'est pas du doxing.\n\nMaintenant, on a une marche \u00e0 Charlottesville o\u00f9 les participants chantent clairement des slogans antis\u00e9mites et pro-supr\u00e9matie. Certains participants sont m\u00eames arm\u00e9s jusqu'aux dents et accusent les contre-manifestants d'\u00eatre des violents, avant que l'\u00e9v\u00e9nement culmine en un acte de terrorisme domestique perp\u00e9tr\u00e9 encore une fois par la m\u00eame gang d'extr\u00e9mistes de droite. \n\nOn parle d'une nouvelle d'int\u00e9r\u00eat public. \n\nDans les vid\u00e9os + photos prises en public, aucunement \u00e0 l'insu des participants, on entend certains d'entre eux parler anglais avec leurs camarades n\u00e9o-nazis avec un accent qu\u00e9b\u00e9cois. Un autre porte un t-shirt clairement li\u00e9 \u00e0 la corv\u00e9e de nettoyage qui a lieu \u00e0 Montr\u00e9al. Ces faits qui ne sont pas vraiment d'int\u00e9r\u00eats pour les m\u00e9dias am\u00e9ricains le sont pour les n\u00f4tres. \n\nLe journaliste contacte  deux extr\u00e9mistes identifi\u00e9s. Ces derniers savent qu'ils parlent \u00e0 un journaliste et confirment leur identit\u00e9 et pr\u00e9sence \u00e0 la marche. \n\nPas du doxing.\n\n\u00c9dith: fautes de frappe\n"}], "fasterthanpligth": [{"Replies": {}, "Body": "> Le probl\u00e8me avec le doxing n'est pas tant la possibilit\u00e9 de se tromper d'individu mais plut\u00f4t l'intention de nuire.\n\nJe ne suis pas d'accord. Le seul probl\u00e8me au doxxing est de se tromper de personne. Le but avou\u00e9 du doxxing est de nuire aux imb\u00e9ciles racistes (ou sexistes, ou homophobes... selon le cas).  \nTu poses la question \"Un raciste avec un emploi ou un raciste sans emploi?\" Ma r\u00e9ponse est \"un raciste repentant, mais \u00e7a n'arrivera pas s'il ne subit jamais aucune cons\u00e9quence\".  Si j'\u00e9tais un employeur, je ne voudrais pas de racistes dans mon \u00e9quipe et il ne va certainement pas me l'avouer en entrevue. Alors si Google me montre le dividu dans une marche n\u00e9o-nazie, je vais pouvoir lui dire que je ne l'engage pas, et pourquoi je le fais.  \nLa mont\u00e9e de l'extr\u00e8me-droite vient en grande partie de l'anonymat sur internet. Un raciste parle racisme anonymement avec d'autres racistes anonymes et ainsi se retrouve 'en gang'. Cette gang va possiblement gagner en confiance et en arriver \u00e0 ce qu'on a vu \u00e0 Charlottesville samedi. En doxxant ces gens-l\u00e0, tu leur enl\u00e8ves leur seule protection: l'anonymat. Un n\u00e9o-nazi, c'est une plaie sociale. Une gang de n\u00e9o-nazis et \u00e7a devient un probl\u00e8me politique que d'autres pays doivent r\u00e9gler, en nous envahissant. Je suis pour la libert\u00e9 d'expression en g\u00e9n\u00e9ral, mais je n'ai aucune tol\u00e9rance envers l'intol\u00e9rance. C'est mon pl\u00e9onasme pr\u00e9f\u00e9r\u00e9: intol\u00e9rant \u00e0 l'intol\u00e9rance."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me avec le doxing n'est pas tant la possibilit\u00e9 de se tromper d'individu mais plut\u00f4t l'intention de nuire. Nomm\u00e9 un dude comme ils le font aura certainement des cons\u00e9quence pour ces tarlas. Ils vont probablement perdre leurs emplois. Je vous entend d\u00e9ja dire ''ouin pis? y sont raciste!''. Mais maintenant que leurs nom sont public, ils ne s'en retrouveront plus apr\u00e8s. Qui vas les support\u00e9s? Qui vas pay\u00e9 leur maison, auto, enfants? Les contribuables?  \n\nQU'est ce qui est mieu. Un raciste avec un emploi ou un raciste sans emploi? Les deux sont mauvais bien s\u00fbr, mais un est moin pire. Un raciste est peu \u00eatre un mauvais humain, mais il peut en m\u00eame temps \u00eatre un bon plombier\n.Si un des gars perd tout \u00e0 cause de \u00e7a. Vous pensez qu'il vas refl\u00e9chir a sa vie et revenir dans l'opinion du troupeau ou devenir encore plus un mouton noir? Il risque d'y avoir des cons\u00e9quences graves et tout ca pour un article cheap qui n'est rien d'autre que du puclic shaming pour attirer des clics"}]}, "Body": "J'\u00e9tais vraiment en tabarn*k hier apr\u00e8s avoir lu un article similaire et \u00e7a m'a pouss\u00e9 un peu trop vite \u00e0 remettre en question les r\u00e8gles anti-doxing du pr\u00e9sent sub. Apr\u00e8s lecture des commentaires, je suis d'accord que le danger d'identifier la mauvaise personne et d'\u00e9taler sa vie priv\u00e9e au grand jour est trop importante versus la n\u00e9cessit\u00e9 pour la soci\u00e9t\u00e9 de ne montrer aucune tol\u00e9rance pour les idiots qui affichent publiquement leurs id\u00e9aux de supr\u00e9matie blanche.\n\nCeci \u00e9tant dit, en quoi vois-tu du doxing lorsqu'un m\u00e9dia, sources \u00e0 l'appui (photos et vid\u00e9os prises l\u00e9galement dans un endroit public + confirmation de la personne faisant l'objet de l'article), rapporte la pr\u00e9sence d'une personne dans une marche qui \u00e9tait clairement n\u00e9o-nazi?\n\n"}]}, "Body": "C'est quoi la diff\u00e9rence entre \u00e7a et du doxing?"}], "fuck_la_drogue": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"fuck_la_drogue": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "On reprochait pas aux manifestants de ne pas savoir ce qu'ils veulent en 2012?"}]}, "Body": "La manifestation contre le gouvernement et ses d\u00e9cisions de dictateurs... (Cit\u00e9e de son dernier vid\u00e9o)"}]}, "Body": "J'esp\u00e8re quelle sera l\u00e0 dimanche \u00e0 Qu\u00e9bec! "}]}, "Body": "Ouf, ils m'ont pas pogner j'y \u00e9tais avec mon drapeau des patriotes et Jos\u00e9e Rivard"}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 ceux qui se le demandent: ceci n'est pas du doxxing.  Les deux ont parl\u00e9 aux journalistes, ou en pr\u00e9sence connue et visible de journalistes, sans faire le moindre effort pour dissimuler leur identit\u00e9.  Ils n'ont donc pas d'attentes raisonnables \u00e0 l'anonymat."}], "Gargatua13013": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "Oh, tu sais, l'\u00e9tron ne tombe pas souvent bien loin du sphincter..."}]}, "Body": "> \"for the lulz\"\n\nJusqu'\u00e0 ce que tu lis ces propos racistes dans l'article de La Presse."}], "redalastor": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {"lunar_base": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "[Bon point!](https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcStWJkrKbMXFOcKGYBhuGHYi5P7XWAZnNz-X1fVi1HqiVEB8stEYQ)"}]}, "Body": "Ceux qui sont fut\u00e9s ne sont pas membres de \u00e7a."}]}, "Body": "Ceux qui sont fut\u00e9s [portent des masques](http://i.telegraph.co.uk/multimedia/archive/01508/klan_1508892c.jpg), les autres ... ne sont pas fut\u00e9s ..."}]}, "Body": "Si tous ca c'est vrai, pourquoi portent-ils pas de masques?"}], "redalastor": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": ">>Ils sont terrifi\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00eatre doxx\u00e9s*\n\n>\u00c7a me semble l\u00e9gitime.\n\n\u00c0 tel point que deux nowhere en cavale aux USA voient leurs nom publier dans la presse."}]}, "Body": ">Par d\u00e9finition, les supr\u00e9macistes blancs sont chicken.\n\nViande blanche seulement!\n\n>[Ils sont terrifi\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00eatre doxx\u00e9s](http://www.independent.co.uk/news/world/americas/charlottesville-white-supremacists-terrified-exposed-online-anti-fascist-vigilantes-social-media-neo-a7896081.html)* \n\n\u00c7a me semble l\u00e9gitime."}], "Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Un concept de 1930 comme le fachisme, justement? \nPs: mon point c'est que le lien entre date d'invention d'un concept et pertinence de celui-ci n'est pas cr\u00e9dible. "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai expliqu\u00e9 en mes terme, puis je t'ai donn\u00e9 une source. Je ne sais pas ce que tu veux de plus. C'est toi l'expert, dis moi en quoi j'ai tort."}]}, "Body": "F\u00e9licitations sur tes talents de googlage. Je sais pas combien de fois quelqu'un a partag\u00e9 cette page facebook en tant que preuve qu'antifa c'est une chose, mais sa d\u00e9passe mes deux mains jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Faudrait peut-\u00eatre penser \u00e0 avoir des informations plus pertinentes et int\u00e9ressantes qu'une page wikipedia qui parle d'un mouvement de 1930."}], "WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Antifa (United States)**\n\nAntifa is a far-left militant political movement of autonomous, self-described anti-fascist groups in the United States. The term is loosely used to refer to anti-racist, anti-sexist, anti-homophobia, as well as anarchist and anti-capitalist groups. Unlike the traditional left, the over-riding aim of self-described Antifa groups is to oppose fascism. These groups are usually anti-government and anti-capitalist, and their methodologies are often perceived as more closely aligned with anarchists than the mainstream left.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.24"}]}, "Body": "https://en.wikipedia.org/wiki/Antifa_(United_States)\n\n> Antifa is a far-left militant[2] political movement of autonomous, self-described anti-fascist groups in the United States.[3][4][5] The term is loosely used to refer to anti-racist, anti-sexist, anti-homophobia, as well as anarchist and anti-capitalist groups.[6] Unlike the traditional left, the over-riding aim of self-described Antifa groups is to oppose fascism. These groups are usually anti-government and anti-capitalist, and their methodologies are often perceived as more closely aligned with anarchists than the mainstream left.[2]"}]}, "Body": "Wow, t'en connais beaucoup sur les antifas. Tu dois les c\u00f4toyers souvent pour en conna\u00eetre autant sur leur identit\u00e9 et convictions. Et moi qui pensais que c'\u00e9tait un terme g\u00e9n\u00e9ral mal utilis\u00e9 pour diverger les regards du alt right!"}], "tanm2001": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "> Va faire un tour \u00e0 la manif pr\u00e9vu en fin de semaine \u00e0 Montr\u00e9al.\nRenseigne-toi sur les gens qui l'organise. Regarde autour de toi, et \u00e9coute les slogans que tu entends. J'te gage un p'tit 5$ que des discours anti-capitaliste, tu vas en entendre \u00e0 la pellet\u00e9.\n\nJe ne sais pas de quelle manif tu me parles, mais s'il s'agit d'une marche anti-capitaliste/anarchiste/communiste, tu ne m'y verras jamais, car je ne partage pas ces id\u00e9aux. \n\nLes groupes de casseurs sont bien connus \u00e0 Montr\u00e9al. Il faut vraiment le vouloir pour marcher \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9.\n\n> Esp\u00e8re qu'aucun des caves qui t'accompagne ne d\u00e9cide de faire une connerie. Parce que si \u00e7a arrive... ben tu vas tout simplement te faire pointer du doigt comme \u00e9tant participant. C'est exactement la m\u00eame chose que le monde de droite qui sont all\u00e9 \u00e0 la manif au US et qui se font maintenant accus\u00e9 d'\u00eatre des racistes pis des fasciste. C'est peut-\u00eatre pas vrai, mais ils \u00e9taient l\u00e0, ils ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train de marcher \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de racistes notoires, et c'est trop tard pour eux de prendre leur distance.\n\nSi les caves en question ont march\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s des supr\u00e9macistes, n\u00e9o-nazis et fascistes arm\u00e9s jusqu'aux dents qui hurlaient des slogans anti-s\u00e9mites, faut bien croire que \u00e7a rejoignaient d'une certaine fa\u00e7on leurs id\u00e9aux. "}]}, "Body": ">Je suis contre le fascisme, mais ni communiste, ni anarchiste, ni r\u00e9volutionnaire d'extr\u00eame gauche. Je suppose que par d\u00e9finition je suis antifasciste (ou \"antifa\"), non? Si je suis contre le facisme, quoi d'autre je pourrais \u00eatre?\n\nVa faire un tour \u00e0 la manif pr\u00e9vu en fin de semaine \u00e0 Montr\u00e9al.\n\nRenseigne-toi sur les gens qui l'organise. Regarde autour de toi, et \u00e9coute les slogans que tu entends. J'te gage un p'tit 5$ que des discours anti-capitaliste, tu vas en entendre \u00e0 la pellet\u00e9.\n\nEsp\u00e8re qu'aucun des caves qui t'accompagne ne d\u00e9cide de faire une connerie. Parce que si \u00e7a arrive... ben tu vas tout simplement te faire pointer du doigt comme \u00e9tant participant.\n\nC'est exactement la m\u00eame chose que le monde de droite qui sont all\u00e9 \u00e0 la manif au US et qui se font maintenant accus\u00e9 d'\u00eatre des racistes pis des fasciste. C'est peut-\u00eatre pas vrai, mais ils \u00e9taient l\u00e0, ils ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9 en train de marcher \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de racistes notoires, et c'est trop tard pour eux de prendre leur distance."}], "Encephallus": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "ok, alors je suis antifaciste et non pas antifa."}]}, "Body": "Antifa, c'est un mouvement id\u00e9ologique international. Est-ce que tu t'habille en noir pour aller fesser sur des \"fascistes\" et faire du vandalisme ? Non ? Alors t'es pas antifa."}]}, "Body": "Je suis contre le fascisme, mais ni communiste, ni anarchiste, ni r\u00e9volutionnaire d'extr\u00eame gauche.\n\nJe suppose que par d\u00e9finition je suis antifasciste (ou \"antifa\"), non? Si je suis contre le facisme, quoi d'autre je pourrais \u00eatre?\n\nJe ne me sens pas tr\u00e8s interpell\u00e9 par ton parall\u00e8le entre les supr\u00e9maciste et les antifascites, \u00e0 moins que tu aies une autre d\u00e9finition d'antifa ou qu'elle soit plus restreinte que la mienne?\n\n\u00c9dith: plein de fautes de frappe"}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne dis pas qu'ils ne sont pas peureux non plus, mais autant que l'extr\u00eame droite, je ne sais pas."}]}, "Body": "> Les antifas ont peur des nazis (et peut-\u00eatre du capitalisme dans certains cas?)\n\nLes antifa sont loin d'\u00eatre seulement anti-nazi. Ils sont aussi des r\u00e9volutionnaires d\u2019extr\u00eame gauche. Des anarchistes, des communistes. Ils ont aussi une d\u00e9finition tr\u00e8s tr\u00e8s large de ce qu'est un fasciste, et c'est ce qui est dangereux.\n\nQuand on a pas peur des id\u00e9es, on ne s'attaque pas physiquement aux gens dans le but de les faire taire."}]}, "Body": "Je pense que les supr\u00e9macistes blancs sont pas mal plus moumounes. Les antifas ont peur des nazis (et peut-\u00eatre du capitalisme dans certains cas?)\n\nLes nazis ont peur :\n\n- De toutes les autres *races*\n\n- Des religions qui ne leur plaisent pas\n\n- Du communisme\n\n- Du f\u00e9minisme (g\u00e9n\u00e9ralement)\n\n- Des lgbt (g\u00e9n\u00e9ralement)\n\n- De pas mal tout ce qui est diff\u00e9rent dans le fond.\n\nC'est une id\u00e9ologie de pleutres.\n"}]}, "Body": "Voil\u00e0 qui d\u00e9crit tout aussi bien antifa. M\u00eame marde."}]}, "Body": "Par d\u00e9finition, les supr\u00e9macistes blancs sont chicken.\n\n* Ils vivent en r\u00e9action \u00e0 la peur, \n\n* Ils paniquent d\u00e8s qu'ils sont identifi\u00e9s publiquement\n\n* [Ils sont terrifi\u00e9s \u00e0 l'id\u00e9e d'\u00eatre doxx\u00e9s](http://www.independent.co.uk/news/world/americas/charlottesville-white-supremacists-terrified-exposed-online-anti-fascist-vigilantes-social-media-neo-a7896081.html)\n\nMais donne leur un environnement o\u00f9 ils peuvent agir avec impunit\u00e9 sans \u00eatre redevables de leurs actions et les ex\u00e9cutions publiques commencent en moins de deux."}], "tanm2001": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne sais pas s'il y a collusion entre ces groupuscules, mais c'est clairement payant pour le branding de s'afficher comme le plus \"mod\u00e9r\u00e9\" de la gang aupr\u00e8s du grand public."}]}, "Body": "Je tombe probablement dans la conspiration, mais je me demande s'il n'y a pas une certaine entente entre les diff\u00e9rents groupes d'extr\u00eame droite. Les dirigeants de la Meute semblent tenter de maintenir un discours plus mod\u00e9r\u00e9, alors que ceux d'Atalante et de la FQS tombent facilement dans l'extr\u00eame. \n\nLes fait d'avoir des groupes encore plus \u00e0 droite peut faire para\u00eetre la Meute comme une alternative plus raisonnable \u00e0 ceux-ci."}]}, "Body": "C'est clair, la Meute sait tr\u00e8s bien qu'elle ne fera jamais de perc\u00e9e avec la population g\u00e9n\u00e9rale si elle \u00e9talait tout son jeu en partant."}]}, "Body": "La meute se dissocie formellement de \u00e7a. Son association doit rester informelle. Plus facile \u00e0 nier."}], "engelk": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a se paie en upvotes!\n\nOP delivers."}]}, "Body": "[Ha! Called it!](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u8uf4/charlottesville_des_qu%C3%A9b%C3%A9cois_parmi_les_radicaux/dlrjbbl/?context=3)"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "[r\u00e9f\u00e9rence](https://www.google.ca/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=1&cad=rja&uact=8&ved=0ahUKEwigjZSX3-DVAhXC2yYKHZExDGAQFggnMAA&url=http%3A%2F%2Fknowyourmeme.com%2Fmemes%2Fkekistan&usg=AFQjCNEqEgI8-ct6zypTNC9nDCTujV8igw)"}], "tanm2001": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {}, "Body": "lol\n\n"}], "tanm2001": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "*Be me*\n\n*Be edgy troll*\n\n*Dress as a nazi*\n\n*Drive 1000 km to attend nazi rally*\n\n*Beat up f&gs, n&%$ers, commies and k!kes*\n\n***IT'S JUST A PRANK BROS, I WAS TROLLING! KEK!***"}]}, "Body": "C'est pas juste des intentions, le drapeau du Kekistan a \u00e9t\u00e9 brandi fi\u00e8rement dans les rassemblements des Proud boys et de Charlottesville. \n\nQuand tu sors dans les rues pour hurler des messages supr\u00e9macistes, on s'en fout pas mal si t'es \u00abironique\u00bb dude. "}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "> Pr\u00e9sumer des intentions d'un interlocuteur en dit g\u00e9n\u00e9ralement davantage sur celui qui pr\u00e9sume que sur celui de qui on pr\u00e9sume. \n\nJe suis d'accord avec toi que c'est du trollage. Je suis en d\u00e9saccord avec toi que c'est JUSTE du trollage. \n\nPour le reste, je ne pr\u00e9sume pas de tes intentions personnelles. \n"}]}, "Body": "> Tout \u00e0 fait d'accord que le Kekistan se pr\u00e9sente comme du trollage de SWJ... c'est encore un autre bel exemple de plausible deniability o\u00f9 ce genre de trollage est utilis\u00e9 par des gens qui ont un double agenda, mais qui se cachent derri\u00e8re des \"jokes\". (Edit: peut-\u00eatre qu'il s'agit juste de jokes pour plusieurs personnes, mais \u00e7a reste quand m\u00eame un v\u00e9hicule pour un discours beaucoup plus insidieux). Suffit d'effleurer ce fait pour se faire traiter de gauche stupide et hypersensible qui ne comprend rien. Slam dunk. Pas besoin d'argumenter, suffit d'attaquer la critique.\n\nPr\u00e9sumer des intentions d'un interlocuteur en dit g\u00e9n\u00e9ralement davantage sur celui qui pr\u00e9sume que sur celui de qui on pr\u00e9sume. On peut toujours douter d'autrui, mais \u00e7a ne m\u00e8ne nulle part de faire \u00e7a. C'est le m\u00eame raisonnement que la th\u00e9orie du complot, \"Il dit X mais en fait il veut dire Y, je sais, c'est tout, si vous \u00eates en d\u00e9saccord... mon Dieu! Vous \u00eates l'un d'entre eux!\"."}]}, "Body": "Tout \u00e0 fait d'accord que le Kekistan se pr\u00e9sente comme du trollage de SWJ... c'est encore un autre bel exemple de plausible deniability o\u00f9 ce genre de trollage est utilis\u00e9 par des gens qui ont un double agenda, mais qui se cachent derri\u00e8re des \"jokes\". (Edit: peut-\u00eatre qu'il s'agit juste de jokes pour plusieurs personnes, mais \u00e7a reste quand m\u00eame un v\u00e9hicule pour un discours beaucoup plus insidieux). Suffit d'effleurer ce fait pour se faire traiter de gauche stupide et hypersensible qui ne comprend rien.  Slam dunk. Pas besoin d'argumenter, suffit d'attaquer la critique.\n\nPour ce qui est de Nawaz, je suis bien d'accord avec sa poursuite en diffamation contre le SPLC. Je suis d'accord avec lui (et Bill Maher) sur le fait que le radicalisme islamique doit absolument \u00eatre combattu et repr\u00e9sente une grande menace avec laquelle la gauche ne peut pas \u00eatre complaisante... c'est d'ailleurs la m\u00eame menace que je vois dans la mont\u00e9e des fachos. En ce sens, bien que le SPLC se gourre royalement quand \u00e0 Nawaz, cela n'invalide pas tout ce qu'ils font, ni leur traitement de la menace alt-right.\n\n"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {}, "Body": "Trump est pr\u00e9sident mais c'est juste une joke! "}]}, "Body": "C'est tellement une joke qu'on sait pu si c'est une joke!!"}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Tu dis n'importe quoi. Quand est-ce que du monde qui utilise le meme du Kekistan appelle au meurtre ou au g\u00e9nocide?\n\nSi un v\u00e9ritable n\u00e9o-nazi utilise le drapeau de kekistan sans ironie, \u00e7a fait encore plus marrer ceux qui utilisent le meme, car \u00e7a montre l'ignorance et la stupidit\u00e9 de ce n\u00e9o-nazi qui confond une joke avec un symbole de sa mouvance. Ce serait comme un conservateur qui aurait cit\u00e9 le personnage de Stephen Colbert sans ironie \u00e0 l'\u00e9poque, car il ne comprend pas que c'\u00e9tait une grosse farce."}]}, "Body": "La satire requiert un but et une cible claire, sinon, il est indissociable de ce qu'il satirise, en plus d'en faire la promotion.\n\nTu peux pas ironiquement aller a des rallyes n\u00e9o-nazi, vomir ta haine des minorit\u00e9s et t'en sauver en disant que c'\u00e9tait \u00abironique\u00bb\n\nUn regroupement qui parodierait le drapeau de l'\u00c9tat Islamique mais qui ferait des appels au g\u00e9nocide et au meurtre des infid\u00e8les ne serait pas tr\u00e8s diff\u00e9rent de sa cible au final."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Regarde le discord [priv\u00e9] des organisateurs de la manif 'Unite the right' ( featuring Baked Alaska!)\n\nQui t'essaye de 'triggerer' dans un discord priv\u00e9? \n\nEdit : oubli\u00e9 le lien \n\nhttp://www.unicornriot.ninja/?p=18131 "}]}, "Body": "Justement, le drapeau est toujours hiss\u00e9 comme une farce, pour une fausse identit\u00e9. Sa simple pr\u00e9sence moque ceux qui hissent des drapeaux similaires en \u00e9tant totalement s\u00e9rieux."}]}, "Body": "Dans les faits?  Le message des \u00abKekistanis\u00bb est indissociable de celui des supr\u00e9matistes blancs et de l'alt-right.\n\n\u00abOui notre drapeau est calqu\u00e9 sur le drapeau nazi, mais c'est \u00abpour le lulz\u00bb\u00bb"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": ">Si des idiots de l'alt-right utilisent le drapeau sans ironie, ils sont tomb\u00e9s dans le panneau et ils s'exposent au ridicule.\n\nOu bien ils saisissent l'opportunit\u00e9 de convertir des jeunes au cerveau mall\u00e9able et profitent d'une tribune qui leur permet de communiquer leurs croyances au monde tout en b\u00e9n\u00e9ficiant de l'excuse de la *satire* si jamais ils se font doxxer."}]}, "Body": ">Ta source n'est pas plus fiable que la d\u00e9finition d'un youtoubeur gauchiste.\n\nBien triste pour toi, tous ceux qui font partie du mouvement du \"Kekistan\" sont sur Twitter, Facebook et Youtube. Si tu refuses de les croire sur ce qu'ils disent et font, alors tu n'as aucune source cr\u00e9dible sur le mouvement.\n\nKekistant est une farce, c'est une fausse identit\u00e9 et un faux pays. Si des idiots de l'alt-right utilisent le drapeau sans ironie, ils sont tomb\u00e9s dans le panneau et ils s'exposent au ridicule."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "C'est peut-\u00eatre pour le \"lolz\", mais \u00e7a d\u00e9dramatise et normalise un discours haineux. C'est comme \u00e7a qu'on part d'un discours marginal et qu'on finit par le rendre de plus en plus populaire. \n\nDans le reportage de Vice, le gars de Stormfront dit ouvertement que l'utilisation de ces memes fait partie de leurs tactiques."}]}, "Body": "C'est ce que \u00e7a pr\u00e9tend \u00eatre, mais je ne suis pas convaincu que cette pr\u00e9tention r\u00e9siste \u00e0 l'\u00e9preuve des faits. Surtout quand on a un exemple factuel de sans-dessein qui se d\u00e9place de 800 km \"pour les lulz\". Rendu l\u00e0, c'est un exemple \"d'implausible deniability\". \n\nS\u00fbrement qu'il y a plein de troll non racistes/extr\u00e9mistes/politis\u00e9s qui font vraiment juste \u00e7a pour les lols, mais ils offrent une bonne couverture \u00e0 ceux qui pensent vraiment ce qu'ils disent.\n\nTa source n'est pas plus fiable que la d\u00e9finition d'un youtoubeur gauchiste."}]}, "Body": "[Dans les faits.](https://www.youtube.com/watch?v=BCDsXHUwUjY) Le Kekistan est un mouvement parodiant les mouvements identitaires, et l'alt-right est furieux car ils d\u00e9tournent leurs memes et les tournent en ridicule."}]}, "Body": ">Mais dans les faits, non, ceux qui utilisent le meme de Kekistan tendent \u00e0 rire \u00e0 la fois des radicaux de gauche et de droite.\n\nDans les faits ou dans les faits alternatifs?\n"}]}, "Body": "La description du SPLC est de la bullshit. Kekistan est utilis\u00e9 par ceux qui niaisent les \"SJW\", la gauche radicale obs\u00e9d\u00e9e par leur id\u00e9e de la \"Justice Sociale\" et qui supporte tous les mouvements identitaires sauf un. Dans l'esprit binaire des radicaux de gauche, si quelqu'un se moque d'eux, c'est certainement un supr\u00e9maciste blanc! Mais dans les faits, non, ceux qui utilisent le meme de Kekistan tendent \u00e0 rire \u00e0 la fois des radicaux de gauche et de droite.\n\nNotons que c'est \u00e9galement le SPLC qui a qualifi\u00e9 Maajid Nawaz, un Musulman mod\u00e9r\u00e9 et r\u00e9formiste, d'\"extr\u00e9miste anti-musulman\". Maajid les poursuit pr\u00e9sentement pour diffamation."}]}, "Body": "https://www.splcenter.org/hatewatch/2017/05/08/what-kek-explaining-alt-right-deity-behind-their-meme-magic\n\n\u00c9dith (pour ajouter un extrait): \"A satirical religion with a frog-headed god has become a favorite new way for white nationalists to troll liberals, while spreading their meme-driven strategy.\" \n[...]\n\"Yet at the same time, lurking behind all the clownery is an idea that alt-righters actually seem to take seriously: Namely, that by spreading their often cryptic memes far and wide on social media and every other corner of the Internet, they are infecting the popular discourse with their ideas. For the alt-right, those core ideas all revolve around white males, the patriarchy, nationalism, and race, especially the underlying belief that white males and masculinity are under siege \u2013 from feminists, from liberals, from racial, ethnic, and sexual/gender minorities.  \""}]}, "Body": "Out of the loop: Kekistan?"}]}, "Body": "\"*A spokesman for right-wing group La Meute said Beauvais-MacDonald\u2019s membership was suspended pending an investigation into the rally attendance. La Meute \u201cformally dissociates itself from white supremacist groups, racist groups and violent groups of all political orientations,\u201d Sylvain Brouillette told The Canadian Press in an e-mail.*\"\n\nBref, un des p'tits poussins de La Meute est all\u00e9 casser des ethnies et de l'Antifa \u00e0 Charlottesville, et La Meute l'a d\u00e9savou\u00e9 parce qu'il s'est fait pogner.\n\nL'autre \u00e9tait l\u00e0 \"for the lulz\"... (J'imagine qu'il voyageait avec un passeport du Kekistan...)"}], "lostwolf": [{"Replies": {}, "Body": "article de [La Presse](http://www.lapresse.ca/actualites/201708/18/01-5125547-un-membre-ecarte-de-la-meute-se-defend-detre-un-supremaciste.php)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}