{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vi0mi/avec_les_consultations_sur_la_discrimination_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 101, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/506290/les-derapages-de-dimanche-annonciateurs-d-un-automne-sous-tension", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/wcTzww18Np-Cua_pTaf_iam2oB421gGpL2qSGV-U2s4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 436, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/G9zM-3gmlXhmkOx_t1fPxJGzDiOF_6MPsVdiSBblPh0.jpg?s=d41f9ca2af9c885da455c64fdfd9b71e"}, "variants": {}, "id": "FZmG2j2ecP63z7T2U0xtl4p69IaWTgmAQHyXJf1Ky3w", "resolutions": [{"height": 78, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/G9zM-3gmlXhmkOx_t1fPxJGzDiOF_6MPsVdiSBblPh0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=52581c01092f70a411f910c109952322"}, {"height": 156, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/G9zM-3gmlXhmkOx_t1fPxJGzDiOF_6MPsVdiSBblPh0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=61a388235f6d132732c942075ace30b6"}, {"height": 232, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/G9zM-3gmlXhmkOx_t1fPxJGzDiOF_6MPsVdiSBblPh0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9224285dc6b9d4fba87a1dd3c73191f8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503483326.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vi0mi", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Avec les consultations sur la discrimination et le racisme syst\u00e9mique les d\u00e9rapages de dimanche annoncent un automne sous tension", "banned_by": null, "id": "6vi0mi", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503512126.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vi0mi/avec_les_consultations_sur_la_discrimination_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "> Plut\u00f4t que de dire aux gens d\u2019aller ailleurs, il devrait se demander pourquoi les radios poubelles sont \u00e0 Qu\u00e9bec, pourquoi Alexandre Bissonnette s\u2019est rendu dans une mosqu\u00e9e, pourquoi sa ville semble plus encline \u00e0 adopter des positions d\u2019extr\u00eame droite\n\n\nLol... c'est qui d\u00e9j\u00e0 la gang qui disait qu'on devait se m\u00e9fier des amalgames ? Incroyable. \n\n"}]}, "Body": ">David Morin, codirecteur de l\u2019Observatoire sur la radicalisation et l\u2019extr\u00e9misme violent, indique toutefois que le contexte sera favorable \u00e0 une polarisation dans la soci\u00e9t\u00e9, car devant ce type de d\u00e9bat la population se sent oblig\u00e9e de prendre position.\n\n>\u00c0 quelques mois de cette grande consultation, le maire de Qu\u00e9bec, R\u00e9gis Labeaume, qui a invit\u00e9 lundi les groupes \u00ab \u00e0 aller se faire voir ailleurs \u00bb, devrait plut\u00f4t s\u2019interroger sur la pr\u00e9sence de l\u2019extr\u00eame droite dans sa ville, croit M. Ancelovici.\n \n>\u00ab Plut\u00f4t que de dire aux gens d\u2019aller ailleurs, il devrait se demander pourquoi les radios poubelles sont \u00e0 Qu\u00e9bec, pourquoi Alexandre Bissonnette s\u2019est rendu dans une mosqu\u00e9e, pourquoi sa ville semble plus encline \u00e0 adopter des positions d\u2019extr\u00eame droite \u00bb, dit-il."}, {"Replies": {}, "Body": ">La politologue Maryse Potvin rappelle que La Meute se tient souvent \u00e0 la limite d\u2019un discours haineux. La sp\u00e9cialiste, qui a comment\u00e9 depuis dimanche les \u00e9v\u00e9nements, a elle-m\u00eame \u00e9t\u00e9 la cible des sympathisants du groupe.\n \n>\u00ab J\u2019ai re\u00e7u une quinzaine de messages, dont certains assez violents et agressifs, qui viennent confirmer ce que plusieurs experts disent. La Meute pense qu\u2019elle n\u2019est pas raciste et se victimise, mais derri\u00e8re son discours populiste, il y a un discours haineux \u00bb, dit Mme Potvin, qui a conserv\u00e9 tous les commentaires re\u00e7us et envisage de porter plainte \u00e0 la police."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}