{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rcb1a/baisse_du_fran\u00e7ais_linaction_ne_peut_plus_durer/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/canada/504850/declin-francophone-l-inaction-ne-peut-plus-durer", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/p5mCLGGHpgQNgRvvG9EmhemmfP1Ct65ZgSMpxD0EjA4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 21, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 25, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1485, "width": 2640, "url": "https://i.redditmedia.com/pmkGeaiKP2_cnIe9qUgAV5On2Vvi-tdyH1A5UfHoWVw.jpg?s=02e6058dd9e537f392b4e9189a53c181"}, "variants": {}, "id": "qmMGbAbB1OpDz77W4rQj65ajb3B-zTmxhRWhhuE3nPc", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pmkGeaiKP2_cnIe9qUgAV5On2Vvi-tdyH1A5UfHoWVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=23a7c54255df44127d8330385d7a1bb9"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pmkGeaiKP2_cnIe9qUgAV5On2Vvi-tdyH1A5UfHoWVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=da0ee8ffd57aec92950a92f0c409c1f0"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pmkGeaiKP2_cnIe9qUgAV5On2Vvi-tdyH1A5UfHoWVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cf52c08b0fd7351da4698b6ade51e2cb"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/pmkGeaiKP2_cnIe9qUgAV5On2Vvi-tdyH1A5UfHoWVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2957c57be94f07beb9a4b2274411a303"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/pmkGeaiKP2_cnIe9qUgAV5On2Vvi-tdyH1A5UfHoWVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=7bc2daa7875369f752db5881d722ec4d"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/pmkGeaiKP2_cnIe9qUgAV5On2Vvi-tdyH1A5UfHoWVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=13d3f13a6c5f5f54c72b9d196fd1acb9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501767245.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rcb1a", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Baisse du fran\u00e7ais, l\u2019inaction ne peut plus durer", "banned_by": null, "id": "6rcb1a", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501796045.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rcb1a/baisse_du_fran\u00e7ais_linaction_ne_peut_plus_durer/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": ">En juin, en r\u00e9ponse \u00e0 une proposition du Parti qu\u00e9b\u00e9cois en vue de resserrer les r\u00e8gles permettant d\u2019exiger la connaissance de l\u2019anglais pour occuper un emploi, le premier ministre Philippe Couillard avait accus\u00e9 les p\u00e9quistes d\u2019agiter, quand les choses allaient mal de leur c\u00f4t\u00e9, \u00ab soit le chiffon identitaire, soit le chiffon linguistique \u00bb, afin d\u2019alimenter un sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9. \u00ab \u00c7a va bien, le fran\u00e7ais, au Qu\u00e9bec et au Canada \u00bb, avait-il affirm\u00e9.\n\n>Et que le f\u00e9d\u00e9ral se le tienne pour dit, ce ne sont pas les donn\u00e9es sur le bilinguisme qui pourront lui servir de paravent. Plus de 85 % des Canadiens bilingues sont concentr\u00e9s au Qu\u00e9bec et dans les r\u00e9gions limitrophes de l\u2019Ontario et du Nouveau-Brunswick. Comme l\u2019\u00e9crit l\u2019agence f\u00e9d\u00e9rale, \u00ab le Qu\u00e9bec reste le principal moteur de la croissance du bilinguisme au Canada entre 2011 et 2016 \u00bb."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis plus vieux (34 ans). Faut croire que la r\u00e9forme a eu une r\u00e9forme.\n\nLa r\u00e9forme qui a eu lieu quand j'\u00e9tais au secondaire \u00e0 amen\u00e9 le \u00ab fran\u00e7ais correctif \u00bb. C'est \u00e0 dire que quand tu fais une faute dans une dict\u00e9e tu dois te taper une analyse de ta faute qui est longue et chiante. C'\u00e9tait vraiment p\u00e9nible."}]}, "Body": "Avant la r\u00e9forme. Je suis confuse, je pensais que tu \u00e9tais plus vieux que moi (!?). J'ai 27 ans. La r\u00e9forme \u00e9tait une ou deux ans derri\u00e8re moi, elle me suivait au cul. En tout cas, dans mon temps c\u2019\u00e9tait pas *assez* stimulant. Le niveau \u00e9tait trop facile et c\u2019\u00e9tait d\u00e9motivant. Je comprends que le but c\u2019est de contrer le d\u00e9crochage scolaire, mais moi je pense que \u00e7a peut au contraire le stimuler pour les \u00e9l\u00e8ves qui sont un peu plus allum\u00e9s.\n\nJustement, les livres c\u2019est *la* mani\u00e8re de donner aux jeunes le go\u00fbt de leur langue. J\u2019\u00e9tais un vrai cancre en fran\u00e7ais avant de commencer \u00e0 lire r\u00e9guli\u00e8rement de mon propre chef en secondaire 3. Le plus triste c\u2019est qu\u2019on lisait \u00e0 peine dans nos classes de fran\u00e7ais et je ne savais pas par o\u00f9 commencer (qu\u2019est-ce que la litt\u00e9rature\u00a0?). Je lisais de la marde, mais bon, \u00e7a m\u2019a quand m\u00eame donn\u00e9 un m\u00e9chant coup de pouce pour la suite."}]}, "Body": "> Je suis d\u2019accord pour la qualit\u00e9 du fran\u00e7ais dans les \u00e9coles. Il faut aussi lire davantage de romans et davantage de classiques de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise\u00a0!\n\nJe ne sais pas si tu as \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole avant ou apr\u00e8s la r\u00e9forme. J'y ai \u00e9t\u00e9 durant la transition et j'ai vu la diff\u00e9rence. Et cette diff\u00e9rence est que les cours apr\u00e8s la r\u00e9forme sont p\u00e9nible. Simplement assister demande un effort beaucoup plus soutenu qu'avant. Donc pour le m\u00eame budget de bonne volont\u00e9 de l'\u00e9tudiant, tu obtiens beaucoup moins.\n\nLa bonne mani\u00e8re de r\u00e9former serait plut\u00f4t de se demander comment faire pour donner aux jeunes le go\u00fbt de leur langue."}]}, "Body": "Ouf... Certains points sont valides, mais tu connais tr\u00e8s mal la loi\u00a0101 et son r\u00f4le. \n\nQuand il est question de langue minoritaire, il faut promulguer des lois solides comme la Charte. \u00c0 d\u00e9faut de quoi, la langue minoritaire est vou\u00e9e \u00e0 se fusionner, puis \u00e0 dispara\u00eetre (diglossie). Le franglais et le chiac sont les cons\u00e9quences directes du laxisme politico-linguistique\u00a0: une langue minor\u00e9e doit avoir un statut juridique sup\u00e9rieure \u00e0 la langue de prestige. La loi\u00a0101 doit \u00eatre renforc\u00e9e afin de parvenir \u00e0 en faire v\u00e9ritablement la langue commune de tous les Qu\u00e9b\u00e9cois et Qu\u00e9b\u00e9coises. D\u2019ailleurs, le fait que plusieurs articles aient \u00e9t\u00e9 abrog\u00e9s nuit \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 et limite son champ d\u2019action \u00e0 des niaiseries. On s\u2019en criss que le monde aime pas \u00e7a, les politiques linguistiques, la langue doit juste devenir incontournable et indispensable. Si elle ne l\u2019est pas, \u00e7a fait comme au Nouveau-Brunswick o\u00f9 malgr\u00e9 le bilinguisme officiel, le fran\u00e7ais est en perte de vitesse. Les Anglos se disent \u00e0 quoi \u00e7a sert d\u2019apprendre le fran\u00e7ais, ils parlent tous anglais *anyway*. Sans statut, c\u2019est notre tombe qu\u2019on creuse \u00e0 terme.\n\nAussi, esti, l\u2019OQLF fait pas juste \u00e7a tabarnak d\u00e9barquer dans les entreprises pour coller des \u00e9tiquettes. Ils ont aussi un devoir de promotion et de correction de la langue fran\u00e7aise. Ils s\u2019occupent de la norme du fran\u00e7ais qu\u00e9b\u00e9cois et cr\u00e9ent m\u00eame des n\u00e9ologismes pour contrecarrer la propagation des anglicismes (voir les ressources BDL et GDT). Ils jouent un r\u00f4le primordial au Qu\u00e9bec, un peu de respect j\u00e9riboire.\n\nJe suis d\u2019accord pour la qualit\u00e9 du fran\u00e7ais dans les \u00e9coles. Il faut aussi lire davantage de romans et davantage de classiques de la litt\u00e9rature fran\u00e7aise\u00a0! \n\nSi je veux prot\u00e9ger ma langue et ma culture, c\u2019est parce que je suis crissement consciente des menaces qui p\u00e8sent sur elle. Tu rencontreras pas plus fi\u00e8re que moi, mais il faut \u00eatre r\u00e9aliste\u00a0: nous sommes une culture minoritaire. La question c\u2019est comment fait-on pour rendre notre culture minoritaire attractive pour les immigrants et m\u00eame les de souche qui ont l\u2019option d\u2019adopter celle du mastodonte am\u00e9ricain. On r\u00e9ussi assez bien avec les Fran\u00e7ais, pourquoi pas avec les autres\u00a0? Est-ce qu\u2019il faut \u00eatre francophile de base pour aimer le Qu\u00e9bec\u00a0? Comment donc rendre les gens plus francophiles\u00a0?"}], "redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Non, c'est plus l'\u00e9quivalent de dire que 50% des gens sont en bas de l'intelligence moyenne.\n\nC'est un clich\u00e9 et un mythe de dire que la moiti\u00e9 des gens sont incapables de suivre des instructions \u00e9crites."}]}, "Body": "> Nos jeunes \u00e9crivent mal! On va les driller \u00e0 bien \u00e9crire! \u00c7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec cuisant et \u00e7a a forc\u00e9 \u00e0 baisser les standards de correction.\n\nCe qu'on perd trop souvent de vue: \u00e0 peu pr\u00e8s partout dans le monde d\u00e9velopp\u00e9, l'analphab\u00e9tisme fonctionnel - c'est-\u00e0-dire la proportion des gens essentiellement incapables de suivre des instructions \u00e9crites ou comprendre un article de journal de base - est d'environs 50% (il ne faut que voir les sections commentaires web pour le r\u00e9aliser).  Ce n'est pas unique au Qu\u00e9bec - c'est de m\u00eame partout.  L'\u00e9criture, c'est bien beau pour la moiti\u00e9e qui l'utilise, mais la surive de la langue passe d'abord par la langue parl\u00e9e."}]}, "Body": "> Le grand n\u00e9glig\u00e9 dans tout \u00e7a? L'enseignement du fran\u00e7ais dans nos \u00e9coles. Les bar\u00e8mes de correction du Minist\u00e8re baissent d'ann\u00e9e en ann\u00e9e juste pour que les stats de diplomation soient moins scandaleuses. M\u00eame nos futurs enseignants finissent l'universit\u00e9 avec des r\u00e9sultats m\u00e9diocres. Les jeunes ne lisent rien d'autre que des textos et des statuts Facebook \u00e9crits tout croche.\n \nT'es l\u00e9g\u00e8rement trop vieux pour avoir connu la r\u00e9forme. Je suis sur le bord, j'ai commenc\u00e9 avant la r\u00e9forme et tomb\u00e9 dedans en secondaire IV. Et elle s'est p\u00e9t\u00e9 la yeule parce qu'elle pensait comme toi.\n\nNos jeunes \u00e9crivent mal! On va les driller \u00e0 bien \u00e9crire! \u00c7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec cuisant et \u00e7a a forc\u00e9 \u00e0 baisser les standards de correction."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis bien d'accord.  Et pourquoi pas d'autres m\u00e9thodes de valorisation aussi?  La France fait des campagnes publicitaires pour encourager les gens \u00e0 parler fran\u00e7ais - sommes-nous incapables de faire de m\u00eame?  Pourquoi sentons-nous toujours l'obligation de *forcer* les gens contre leur gr\u00e9, quand on essaye \u00e0 peine de les encourager avec des mesures positives?"}], "monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "D'un autre c\u00f4t\u00e9, on ne peut pas simplement s'assoir sur l'id\u00e9e que le fran\u00e7ais doit simplement \u00eatre maintenu par un d\u00e9sir immanent \u00e0 l'individu. La pr\u00e9valence de l'anglais en tant que langue/culture de la globalisation est certainement trop forte pour s'attendre \u00e0 ce que notre simple fiert\u00e9 puisse mettre de l'avant une stabilit\u00e9 suffisante pour la poursuite de notre culture qu\u00e9b\u00e9coise.\n\nPour am\u00e9liorer le fran\u00e7ais dans les \u00e9coles, on ne peut pas que remonter la note de passage par exemple. C'est une \u00e9vidence, mais \u00e7a ne cr\u00e9e que plus d'\u00e9checs, il faut forcer la note et pousser dans le dos des jeunes pour voir une am\u00e9lioration, mais pour qu'il y ait effort, surtout dans une direction qui n'est certainement pas toujours \u00e9vidente *en soi* pour les acteurs concern\u00e9s, il faut qu'il y ait contrainte. Contrainte doit \u00eatre impos\u00e9e \u00e0 l'enseignant qui doit imposer des efforts aux jeunes, contrainte doit \u00eatre impos\u00e9e \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve pour qu'il fasse mieux et m\u00eame les parents devraient ressentir la contrainte rattach\u00e9e \u00e0 leur r\u00f4le de soutien dans l'apprentissage. Laiss\u00e9s \u00e0 nous m\u00eame, dans un monde o\u00f9 la participation \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 se r\u00e9sume presque uniquement \u00e0 l'avancement de ses propres int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques, ou faudrait-il dire int\u00e9r\u00eats consommateurs, le travail dirig\u00e9 vers le bien commun d'une culture envers laquelle nous sommes fiers sera perp\u00e9tuellement subverti au travail insens\u00e9 pour le gros bon sens. Le globalisme s'impose de lui-m\u00eame comme la loi \u00e0 suivre, car elle est, dans sa propre optique, inargumentable. On reste donc \u00e0 ras le sol, car travailler pour l'int\u00e9r\u00eat verticalement sup\u00e9rieur d'une culture va contre le minimum d'effort requis de nous par le capitalisme, en m\u00eame temps, cela nous divertirait de son attraction (un impensable!). La seule chose, c'est qu'en poursuivant les int\u00e9r\u00eats lombricaires du profit, parce que \u00e7a co\u00fbterait bien trop cher de pousser l'\u00e9ducation plus loin, on n\u00e9glige notre potentiel culturel, sachant pertinemment qu'il n'y a rien de profitable \u00e0 investir dans l'inutile, \u00e0 renflouer autre chose que ses poches."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "> Le grand n\u00e9glig\u00e9 dans tout \u00e7a? L'enseignement du fran\u00e7ais dans nos \u00e9coles.\n\nT'as juste \u00e0 lire les commentaires sur n'importe quelle page Facebook qu\u00e9b\u00e9coise pour voir qu'en effet, le fran\u00e7ais est assez mal enseign\u00e9... Va lire les commentaires sur les pages Facebook europ\u00e9ennes francophones et la diff\u00e9rence est imm\u00e9diatement visible. "}]}, "Body": "> Dor\u00e9navant, nos petites lois provinciales (territorialis\u00e9es) ne font plus le poids contre le rouleau compresseur qu\u2019est la globalisation.\n\nRaison de plus pour arr\u00eater de vouloir forcer le fran\u00e7ais dans la gorge des citoyens mais plut\u00f4t le valoriser.\n\nOui, la loi 101 a eu ses bons coups mais en 2017, la conscription linguistique a fait son temps. C'est un peu d\u00e9bile qu'il arrive encore aux Franco-Macoutes de l'OQLF de d\u00e9barquer dans une bo\u00eete d'informatique pour exiger que les micro-ondes et le grille-pain aient des autocollants pour indiquer que \"defrost\" veut dire \"d\u00e9geler\" ou pour forcer tout le monde \u00e0 travailler avec la suite Office VF.\n\nTu ne fais pas des gens plus fiers et appr\u00e9ciatifs de la langue fran\u00e7aise avec \u00e7a, tu fais des gens qui trouve que l'Office est une organisation de powertrippeux sans envergures.\n\nPourtant, selon plusieurs d\u00e9fenseurs de la langue fran\u00e7aise, il faudrait en faire plus. Loi 101 dans les garderies, loi 101 dans les c\u00e9geps, pourquoi pas \u00e0 l'universit\u00e9...\n\nLe grand n\u00e9glig\u00e9 dans tout \u00e7a? L'enseignement du fran\u00e7ais dans nos \u00e9coles. Les bar\u00e8mes de correction du Minist\u00e8re baissent d'ann\u00e9e en ann\u00e9e juste pour que les stats de diplomation soient moins scandaleuses. M\u00eame nos futurs enseignants finissent l'universit\u00e9 avec des r\u00e9sultats m\u00e9diocres. Les jeunes ne lisent rien d'autre que des textos et des statuts Facebook \u00e9crits tout croche. \n\nQuand ils deviennent assez grands pour s'\u00e9coeurer de Marie-Mai, les jeunes passent \u00e0 la musique am\u00e9ricaine (les gars continuent d'\u00e9couter ses vid\u00e9os sur mute...) et encore une fois, les \"pro-fran\u00e7ais\" ne pr\u00eachent que par les quotas francophones du CRTC pour forcer une culture dans la gorge des auditeurs et t\u00e9l\u00e9spectateurs.\n\n> Pire encore, pour sentir le besoin de prot\u00e9ger les diff\u00e9rentes cultures et langues dans la r\u00e9alit\u00e9, il faut les connaitre et les vivre, ce que la pr\u00e9dominance de la virtualit\u00e9 dans nos vies n'encourage pas.\n\nPour sentir le besoin de prot\u00e9ger sa culture et sa langue, il faut avant tout \u00eatre atteint d'un certain complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9. Ce complexe est souvent confondu avec la \"fiert\u00e9\". Selon moi, quand tu es fier de ta culture, tu lui fais confiance. Quand tu lui fais confiance, tu consacres tes \u00e9nergies \u00e0 partager ton enthousiasme pour celle-ci... pas \u00e0 l'imposer."}], "Luderik": [{"Replies": {"LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne sais pas trop. Il y a certainement une diff\u00e9rence entre le bilinguisme et l'anglicisation, mais j'ai d'la mis\u00e8re \u00e0 mettre le bilinguisme anglais\\autre langue dans le m\u00eame panier que les autres bilinguismes sans l'anglais. La langue de l'internet comme du capitalisme est l'anglais. La langue-bulldozer reste l'anglais. \n\nAu fond, je n'ai pas de probl\u00e8me avec le bilinguisme ni m\u00eame avec la langue anglaise en tant que telle. J'ai d'la mis\u00e8re avec l'homog\u00e9n\u00e9isation du monde qui passe par la globalisation, qui elle, passe par le capitalisme (le profit comme seule valeur) et internet (virtualisation de la vie). Ces deux ennemis utilisent l'anglais comme principal outil."}]}, "Body": "Y'a une diff\u00e9rence entre bilinguisme et anglicisation. La plupart des pays non-anglophones ont un taux de bilinguisme de plus en plus \u00e9lev\u00e9. La proportion de gens avec l'anglais comme langue premi\u00e8re n'augmente pas n\u00e9cessairement autant."}], "canadiankhaled": [{"Replies": {"LeFafouin": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "J'essaie des id\u00e9es. J'essaie de penser le nationalisme comme ph\u00e9nom\u00e8ne existant avant le politique. Je le vois plus comme une culture territorialis\u00e9e qu'une construction \u00e9tatique. En ce sens, les possibles probl\u00e8mes avec le nationalisme n'est pas l'affirmation d'une originalit\u00e9 commune (langue, culture, litt\u00e9rature), mais bien les historiques utilisations qu\u2019en ont fait le pouvoir politico-\u00e9conomique (profits, imp\u00e9rialisme, haine de l'autre). Au fond, j'aimerais penser le nationalisme comme communaut\u00e9 culturelle, par et pour soit (fiert\u00e9) et non pas comme une diff\u00e9renciation n\u00e9gative qui peut facilement mener \u00e0 un rejet ou une minorisation des autres.\n\nSi je pense plus creux, il y a peut-\u00eatre trois sources \u00e0 ces id\u00e9es. 1) La politique lib\u00e9rale telle qu\u2019on la connait en occident n\u2019est pas une d\u00e9mocratie par et pour le peuple, mais bien une aristocratie, par et pour les riches; 2) l'importance des diff\u00e9rences comme valeur premi\u00e8re;  3) la n\u00e9cessit\u00e9 de commun pour vivre ensemble. \n\nJe suis pour un \"multiculturalisme\" mondial et peut-\u00eatre moins pour un multiculturalisme \u00e9tatique (anglo-saxon). Il faut bien \u00eatre la culture dominante pour laisser les gens dans leur petit ghetto culturel. \"La libert\u00e9 totale c'est le droit du plus fort de dominer\". C'est pas pour rien que le multiculturalisme \u00e9tatique existe que dans les puissances culturelles anglo-saxonnes (\u00c9tats-unis, Angleterre, Canada, Australie).\n\nTu vas peut-\u00eatre pouvoir me dire les limites que tu vois \u00e0 cette proposition."}]}, "Body": "Pourrais-tu \u00e9laborer avec ton rejet d'une pr\u00e9sence nationaliste dans la politique? J'aurais tendance \u00e0 \u00eatre en d\u00e9saccord avec la proposition telle que je la comprends pour l'instant."}]}, "Body": "Je ne sais pas si tout les nationalismes m\u00e8nent n\u00e9cessairement au fascisme. Je connais l'histoire des fascismes destructeurs; je connais aussi les histoires de lib\u00e9rations nationales en Am\u00e9rique latine et au Maghreb. Je sais donc que le nationalisme n'est ni tout blanc ni tout noir. Il reste ainsi une craque pour le penser. L'angle qui m'int\u00e9resse serait celui, disons, sans politique, c'est-\u00e0-dire pour ce qu'il est, avant ces possibles utilisations machiav\u00e9liques. Une nation est d'abord un territoire, une langue et une litt\u00e9rature, et non pas une arm\u00e9e contr\u00f4l\u00e9e par un mongol qui veut imposer son id\u00e9e d'humanit\u00e9.\n\nEst-ce qu'une langue dans un territoire donn\u00e9 ou est d\u00e9velopp\u00e9 une litt\u00e9rature am\u00e8ne n\u00e9cessairement au fascisme? Permets-moi de croire encore que ce n'est pas une pente fatale unique."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Et l'auto-d\u00e9termination des peuples, c'est du poulet? "}]}, "Body": "Non le nationalisme ne peut pas devenir le nouvel anticapitalisme. \u00c7a ca fini par \u00eatre du fascisme. "}]}, "Body": "Le probl\u00e8me avec l'anglicisation du Qu\u00e9bec est que les causes ou les raisons ne sont plus directes (territorialis\u00e9es). \n\nIl y a \u00e0 peine 20 ans, nous pouvions faire des choix politiques pour encourager l'utilisation du fran\u00e7ais et de la culture qu\u00e9b\u00e9coise qui y est li\u00e9e. Dor\u00e9navant, nos petites lois provinciales (territorialis\u00e9es) ne font plus le poids contre le rouleau compresseur qu\u2019est la globalisation. \n\nLe capitalisme et internet se foutent des territoires et des cultures qui y sont associ\u00e9es. Pire encore, pour sentir le besoin de prot\u00e9ger les diff\u00e9rentes cultures et langues dans la r\u00e9alit\u00e9, il faut les connaitre et les vivre, ce que la pr\u00e9dominance de la virtualit\u00e9 dans nos vies n'encourage pas.\n\nBonus: Est-ce que le nationalisme (territoire, langue et litt\u00e9rature) pourrait devenir le nouvel anticapitalisme?"}], "engelk": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"Mariusthestoic": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, c'est clair, mais comme on en est \u00e0 un point o\u00f9 le nationalisme est vu par plusieurs (autant de la gauche que du centre lib\u00e9ral) comme une forme de racisme, il devient difficile de mettre de l'avant une vraie culture \u00e0 \"imposer\" (entre guillemets parce que ce n'est peut-\u00eatre pas le meilleur terme).\n\nLe capitalisme parvient \u00e0 tout avaler parce qu'il n'a pas besoin d'avoir une forte valeur symbolique pour trouver preneur, \u00e7a serait croire qu'il s'impose du haut vers le bas, d'un universel transcendant vers le particulier concret, \u00e0 l'instar de la culture. En r\u00e9alit\u00e9, il vient d'en bas, de l'\u00e9vidence et de la facilit\u00e9 qu'il offre \u00e0 tous, de l'imm\u00e9diatet\u00e9 \u00e0 laquelle il nous assujetti. Comment comprendre la popularit\u00e9 explosive d'une aberration insens\u00e9e comme les fidget spinners?"}]}, "Body": "Parce que beaucoup deviennent acultur\u00e9s. C'est pas un reproche, mais j'y vois plut\u00f4t une r\u00e9alit\u00e9 de la faiblesse des traditions identitaires vs le consum\u00e9risme identitaire (s'identifier \u00e0 une marque, un artiste, un lifestyle, etc.)."}]}, "Body": "En m\u00eame temps, c'est fou \u00e0 quel point je vois des jeunes n\u00e9s de parents immigrants francophones adopter l'anglais comme langue de tous les jours, \u00e7a a quasiment l'air d'une mode par moments..."}]}, "Body": "Faudrait qu'on augmente la proportion d'immigrants venant de pays franco---Oh wait... "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "C'est l'effet lib\u00e9ral !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}