{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6x68e6/bient\u00f4t_nous_br\u00fblerons_des_livres/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/31/bientot-nous-brulerons-des-livres", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/h7U8K8aixSWGtNfwFRRIIw2BfkGi2R95mpZgxQOhNT4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "zigzaghd", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 21, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 54, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6B0YSRCSq4J1QbcjP4ipgMbZDSO-ULxOnwEZ4uec60.jpg?s=b5316a136e72e6f4acb6fd9d352edf21"}, "variants": {}, "id": "xUQAxoVsIMCuwa_WKFZi9oeCN9lp6_9H51VJIUCkl6I", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6B0YSRCSq4J1QbcjP4ipgMbZDSO-ULxOnwEZ4uec60.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=16f38b5c0be5023ed7b426c5ff2f24ea"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6B0YSRCSq4J1QbcjP4ipgMbZDSO-ULxOnwEZ4uec60.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c719dccec4ce4039d6822e67b40eb08e"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6B0YSRCSq4J1QbcjP4ipgMbZDSO-ULxOnwEZ4uec60.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0dcb37b4f2ab14c323670b1d440a423c"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6B0YSRCSq4J1QbcjP4ipgMbZDSO-ULxOnwEZ4uec60.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8f564016957849a418216bca9476e28e"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6B0YSRCSq4J1QbcjP4ipgMbZDSO-ULxOnwEZ4uec60.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=f26837adbfb8bf581371357fc1d423f8"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6B0YSRCSq4J1QbcjP4ipgMbZDSO-ULxOnwEZ4uec60.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=f389ed77f65ec570418f79de7b92ad31"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504178359.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6x68e6", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Bient\u00f4t, nous br\u00fblerons des livres", "banned_by": null, "id": "6x68e6", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504207159.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6x68e6/bient\u00f4t_nous_br\u00fblerons_des_livres/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "[Un p\u2019tit GIF pour agr\u00e9menter.](https://68.media.tumblr.com/ca440f3f09044bb42586d8d4092c6524/tumblr_ovijmhadnH1u1mgryo1_500.gif)"}, {"Replies": {}, "Body": "[Bonus](https://68.media.tumblr.com/ca440f3f09044bb42586d8d4092c6524/tumblr_ovijmhadnH1u1mgryo1_500.gif)"}], "blind99": [{"Replies": {}, "Body": "Les valeurs et meurs d'il y a 400 ans sont diff\u00e9rentes que celle d'aujourd'hui. Ca m'\u00e9narve en criss quand on dit \"ahh on va enlever ca statue \u00e0 lui parce qu'il \u00e9tait raciste en 1600\". Tout les hommes blanc \u00e9tait raciste en 1600, il \u00e9tait sexiste aussi. Les philisophes grecques avaient tous des esclaves dans l'antiquit\u00e9, est-ce qu'on va enlever leurs statues aussi? "}], "kchoze": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "[Huckleberry Finn](http://www.nytimes.com/2011/01/07/books/07huck.html?pagewanted=all&mcubz=3)"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "[Gad Saad au sujet de la censure.](https://www.youtube.com/watch?v=pXDKLmjlC6c)"}], "redalastor": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">C'est comme dit \u201cIls peuvent pas d\u00e9fendre l'holocauste parce qu'ils disent que \u00e7a existe pas!\u201d\n\nOK, si on prend l'exemple de l'holocauste. Ceux qui nient que c'est arriv\u00e9 ne d\u00e9fendent pas l'holocauste, ils assument que si c'\u00e9tait vrai (et ce l'est) alors c'est absolument ind\u00e9fendable et monstrueux. Par contre, on peut dire que ceux qui nient que c'est arriv\u00e9 d\u00e9fendent Hitler et le r\u00e9gime nazi en niant leurs atrocit\u00e9s.\n\nDans le cas de The Rebel, la th\u00e8se alternative ne pr\u00e9tend pas que la fusillade n'est pas survenue, ou que Bissonnette est innocent. Donc, non, The Rebel ne d\u00e9fend pas Bissonnette. Par contre, la th\u00e8se alternative \u00e9limine ou mitige la haine anti-musulmane de l'explication en pr\u00e9tendant que Bissonnette est gai et \u00e9tait en relation avec un Musulman, relation qui a pris fin \u00e0 cause de l'homophobie de la communaut\u00e9 musulmane, et son acte est en r\u00e9ponse \u00e0 \u00e7a et non d'une haine g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e de l'Islam par Bissonnette.\n\nQuel est le but de la th\u00e8se alternative? C'est principalement pour combattre la r\u00e9cup\u00e9ration politique par la gauche multiculturaliste qui a suivi l'acte, une bataille sur la trame narrative de l'\u00e9v\u00e9nement, pas une d\u00e9fense de Bissonnette."}]}, "Body": "Il y a un \u201ctruther movement\u201d.\n\n>The Rebel est rest\u00e9 attach\u00e9 longtemps \u00e0 des th\u00e8ses alternatives (notamment la th\u00e8se du complice Musulman), mais je crois que dire qu'ils ont d\u00e9fendu Bissonnette et ce qu'il a fait est compl\u00e8tement faux.\n\nC'est comme dire \u201cIls peuvent pas d\u00e9fendre l'holocauste parce qu'ils disent que \u00e7a existe pas!\u201d"}]}, "Body": "Si tu creuses, tu peux trouver un \u00e9nergum\u00e8ne ou deux, mais je dirais qu'\u00e0 part \u00e7a, personne ne le d\u00e9fend. The Rebel est rest\u00e9 attach\u00e9 longtemps \u00e0 des th\u00e8ses alternatives (notamment la th\u00e8se du complice Musulman), mais je crois que dire qu'ils ont d\u00e9fendu Bissonnette et ce qu'il a fait est compl\u00e8tement faux."}]}, "Body": ">Personne ne d\u00e9fend Alexandre Bissonnette.\n\nPersonne ou personne dans cette conversation?\n\nT'as probablement la chance de jamais avoir lu The Rebel."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Oups, je me suis tromp\u00e9 de ville. Mais bon, c'est s\u00fbr que c'est plus difficile de justifier un homicide qu'une r\u00e9flexion sur la place de monuments honorant des figures controvers\u00e9es dans l'espace public."}]}, "Body": "> Je ne suis pas au fait de la situation d'Apple, c'est excessif si vrai.\n\n[C'est vrai](https://www.theguardian.com/technology/2015/jun/25/apple-removes-historical-war-games-confederate-flag).\n\n>Mais \u00e7a s'est vu suite aux \u00e9v\u00e9nements de Charleston par contre, certains dirigeants de groupes d'extr\u00eame droite qui d\u00e9fendaient le meurtrier all\u00e9gu\u00e9.\n\nCharlottesville, pas Charleston. Je crois qu'il y a eu un ou deux de l'extr\u00eame-droite qui ont d\u00e9fendu l'acte, mais ils sont des figures marginales et ostracis\u00e9es. Ce que j'ai surtout entendu comme \"d\u00e9fense\" \u00e9tait que le gars aurait paniqu\u00e9 en quittant la ville car la police d\u00e9viait la circulation directement vers les manifestants anti-racistes et anti-fascistes. Mais encore une fois, ces d\u00e9fenses viennent de gens quasi-universellement d\u00e9nonc\u00e9s par la gauche et la droite."}]}, "Body": "Ici, non, et je ne vous accusais pas de les d\u00e9fendre. Mais \u00e7a s'est vu suite aux \u00e9v\u00e9nements de ~~Charleston~~ Charlottesville par contre, certains dirigeants de groupes d'extr\u00eame droite qui d\u00e9fendaient le meurtrier all\u00e9gu\u00e9.\n\nJe ne suis pas au fait de la situation d'Apple, c'est excessif si vrai. Mais Bock-C\u00f4t\u00e9 exag\u00e8re beaucoup. Je ne vois pas de probl\u00e8mes \u00e0 s'interroger sur la pertinence de monuments qui honorent des esclavagistes, des tortionnaires et des meurtriers. \n\nEntre enlever des statues et br\u00fbler des livres, la pente est tellement glissante que je pourrais skier dessus. "}]}, "Body": "Personne ne d\u00e9fend Alexandre Bissonnette. Personne ne d\u00e9fend le KKK. Mais quand on critique les antifas et autres extr\u00e9mistes de gauche, un tas de personnes associ\u00e9es \u00e0 la gauche les d\u00e9fendent, ou \u00e9vitent soigneusement de les critiquer.\n\nEt ce que MBC d\u00e9nonce ici n'est pas un petit mouvement extr\u00e9miste, c'est un mouvement influent dans la gauche et dans la soci\u00e9t\u00e9. Par exemple, suite \u00e0 Charlottesville, la ville de Baltimore a enlev\u00e9 plusieurs monuments conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s en une nuit. Suite \u00e0 la fusillade de Dylan Roof, Apple a interdit toutes les applications incluant le drapeau conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 sur son App Store, incluant des jeux de simulation de guerre de la Guerre de S\u00e9cession. Plusieurs m\u00e9dias de gauche rejoignant des centaines de milliers, voire des millions de personnes en ligne ont publi\u00e9 des plaidoyers pour l'\u00e9limination des monuments \"probl\u00e9matiques\". Au Qu\u00e9bec, [certaines associations \u00e9tudiantes ont adopt\u00e9 des positions de \"tol\u00e9rance z\u00e9ro\" pour les mouvements nationalistes ou les id\u00e9es plus traditionnelles](https://www.youtube.com/watch?v=a3I632Rb96g\n), assimil\u00e9es au \"racisme\", au \"sexisme\" ou \u00e0 la \"transphobie\". Quand des gouvernements municipaux ainsi que des g\u00e9ants de la technologie se conforment \u00e0 l'id\u00e9ologie des radicaux, quand des universit\u00e9s deviennent hostiles \u00e0 toute conf\u00e9rence sortant du cadre limit\u00e9e de la gauche progressiste radicale, on ne peut plus parler d'eux comme une minorit\u00e9 d'illumin\u00e9s sans influence sur la soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "Bla bla bla, quand c'est des Alexandre Bisounette ou des gars qui font 1000 km pour aller manifester avec le KKK, c'est des individus isol\u00e9s qui ne repr\u00e9sentent personne. \n\nQuand c'est des SJW transraciales aux cheveux arc-en-ciel fluo, c'est les futurs L\u00e9nine de la r\u00e9volution marxiste culturelle. Je ne crois pas que ces gens-l\u00e0 ont autant d'influence que M. Bock-C\u00f4t\u00e9 et vous-m\u00eame pr\u00e9tendez."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "> Le r\u00e9flexe r\u00e9volutionnaire est toujours et en tout temps bas\u00e9 sur une haine de la soci\u00e9t\u00e9\n\nC'est toujours int\u00e9ressant de voir que certains gauchistes extr\u00eamistes passent beaucoup plus de temps \u00e0 ha\u00efr les riches qu'aimer les pauvres. Je pense que la gauche a eu beaucoup de fil \u00e0 retordre depuis que la classe moyenne est ais\u00e9e... ils devaient donc trouver une justification \u00e0 leur existance et donc maintenant on voit l'arriv\u00e9e de l'intersectionalit\u00e9 et la culture des victimes et des oppresseurs... dans l'\u00e9poque o\u00f9 la soci\u00e9t\u00e9 n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9quitable et \u00e9galitaire. \n\nWhat a time to be alive."}]}, "Body": "Pour souligner le point, il y a un d\u00e9bat de longue haleine pour censurer ou modifier les aventures de Huckleberry Finn aux \u00c9tats-Unis \u00e0 cause qu'un personnage secondaire r\u00e9current est appel\u00e9 Nigger Jim.\n\nEt le fond de son propos est correct. Chez les fanatiques de la \"justice sociale\" (euph\u00e9misme pour dire \"\u00e9galit\u00e9 des r\u00e9sultats\"), tout ce qui compte est l'atteinte de cette utopie, tout doit \u00eatre mis au service de la Cause. Y compris l'histoire. Pour eux, la soci\u00e9t\u00e9 actuelle porte en elle tous les maux de la Terre: racisme syst\u00e9mique, supr\u00e9matie blanche, patriarcat, imp\u00e9rialisme, colonialisme, etc, etc... Toute c\u00e9l\u00e9bration du pass\u00e9 cr\u00e9e un attachement \u00e9motionnel envers le maintien de cette soci\u00e9t\u00e9, de cette nation, de cette culture, ce qui est un obstacle \u00e0 la fondation du Monde Nouveau de la justice sociale.\n\nCe n'est pas un d\u00e9veloppement nouveau. Les r\u00e9volutionnaires de toutes les \u00e9poques ont eu le m\u00eame r\u00e9flexe. Lors de la R\u00e9volution fran\u00e7aise, il y a eu tentative de cr\u00e9er une rupture avec tout ce qui est arriv\u00e9 avant, afin de cr\u00e9er un nouvel \u00c9tat sur la base de la Raison. Ils sont all\u00e9s jusqu'\u00e0 \u00e9tablir un nouveau calendrier, l'an 0 \u00e9tant l'ann\u00e9e de la R\u00e9volution, les mois \u00e9taient renomm\u00e9s pour briser les liens avec le pass\u00e9. En URSS, les signes du pass\u00e9 Tsariste ont \u00e9t\u00e9 \u00e9radiqu\u00e9s, m\u00eame les villes autrefois nomm\u00e9es pour des figures russes historiques ou rappelant l'\u00e8re tsariste comme St-Petersbourg et Tsaritsyne sont renomm\u00e9es L\u00e9ningrad et Stalingrad.\n\nLe r\u00e9flexe r\u00e9volutionnaire est toujours et en tout temps bas\u00e9 sur une haine de la soci\u00e9t\u00e9, qui se manifeste par un d\u00e9sir de briser tous les liens entre le pr\u00e9sent et le pass\u00e9, d'\u00e9radiquer toutes les institutions, afin de repartir de z\u00e9ro. Aujourd'hui, un pendant influent de la gauche est en faveur d'une r\u00e9volution multiculturaliste, anti-nationaliste, mondialiste qui veut \"probl\u00e9matiser\" l'histoire des pays occidentaux afin de briser l'attachement des gens envers la soci\u00e9t\u00e9 moderne et ses racines. Je ne dirai pas que c'est toute la gauche qui est si fanatique... mais c'est clair que la gauche acad\u00e9mique et militante en son ensemble est beaucoup trop conciliante envers sa frange radicale, conditionn\u00e9e comme elle est \u00e0 toujours donner le b\u00e9n\u00e9fice du doute \u00e0 celui qui accuse un autre de racisme ou de sexisme, cr\u00e9ant un climat de terreur d'\u00eatre le prochain \u00e0 passer sous le rouleau compresseur de l'opprobre militant et de la mise au ban de la communaut\u00e9 qui survient ensuite."}], "GoldPlatedDish": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9lit d'opinion...\n\nJ'ignore pourquoi, mais chaque fois que je vois la gauche multiculturaliste, je pense \u00e0 ces mots..."}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Oui MBC extrapole, mais il souligne une d\u00e9rive du multiculturalisme qui est omnipr\u00e9sent dans les milieux universitaires traditionnellement de gauche. Plusieurs vont s'opposer \u00e0 tout mouvement traditionaliste en invoquant que tout ce qui est vieux est moche et d\u00e9pass\u00e9. \u00c9videmment que \u00e7a va froisser sur reddit o\u00f9 la majorit\u00e9 est jeune et juge d\u00e9pass\u00e9 tout ce qu'elle ne comprend pas. \n\n\u00c7a fait chier plusieurs personnes que MBC ne soit pas dans l'erreur. Il ne fait que tenir un discours conservateur dans le bon sens du terme et non dans le sens politique (ce n'est pas le diable pour autant)."}], "redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "Lost Cause, ils veulent que le Sud soit honor\u00e9, ils ne veulent pas se percevoir comme perdants ou du mauvais c\u00f4t\u00e9."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Un monument \u00e0 l'\u00e9mancipation serait excellent."}]}, "Body": "Je propose des statues d'esclaves. "}]}, "Body": "On peut les remplacer itou."}]}, "Body": "> Et les gens pensent que d'oublier l'esclavagisme c'est une bonne chose ?\n\nSi tu es pr\u00eat \u00e0 enlever ces statues qui honorent les esclavagistes, c'est justement que tu n'oublies pas ce qu'ils ont fait."}]}, "Body": "Et les gens pensent que d'oublier l'esclavagisme c'est une bonne chose ? \n\n\"Those who cannot learn from history are doomed to repeat it. \" \u00e7a dit rien \u00e0 personne ? \n\n"}]}, "Body": "J'arrive pas \u00e0 comprendre comment ils peuvent comparer une statue qui honore quelqu'un aux livres d'histoire. \n\nIls pensent vraiment qu'enlever les statues du g\u00e9n\u00e9ral Lee fera oublier l'esclavage am\u00e9ricain? "}], "TheHelixNebula": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peux le proposer aux am\u00e9ricains mais je suis pas mal s\u00fbr qu'ils vont pr\u00e9f\u00e9rer mon id\u00e9e \u00e0 f\u00eater les scientifiques de l'Allemagne nazie. Ils pr\u00e9f\u00e8rent ignorer que *operation paperclip* ait exist\u00e9 et que ce sont des nazis qui les ont amen\u00e9 dans l'espace."}]}, "Body": "Neil Armstrong a pas fait grand chose. C'est un soldat qui s'est fait coller le cul sur un missile par le government am\u00e9ricain. \nCeux qui ont travaill\u00e9 fort, c'est les scientifiques et les ing\u00e9nieurs de la NASA (dont lieutenant SS Werner Von Braun)"}]}, "Body": "> On a m\u00eame appris qu\u2019\u00e0 New York, la statue de Christophe Colomb est dans le viseur du maire : elle repr\u00e9senterait la haine. Ah bon.\n\nAh bon?\n\n\u00c7a se plaint qu'on voudrait faire disparaitre les informations et c'est pas foutu de faire une petite recherche sur Google?\n\nAh bon?\n\n\u00catre un maniaque g\u00e9nocidaire esclavagiste n'est pas suffisant pour \u00eatre qualifi\u00e9 de haineux pour lui?\n\n\u00c7a fait longtemps que Colomb fait malaise aux \u00c9tats-Unis pour beaucoup de gens. Je ne crois pas qu'il devrait \u00eatre c\u00e9l\u00e9br\u00e9 encore chaque ann\u00e9e. Je crois plut\u00f4t qu'il devrait laisser sa place \u00e0 un grand explorateur am\u00e9ricain et que Columbus Day devrait devenir Neil Armstrong Day."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve \u00e7a comique venant de Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9.  J'ai l'impression que si ce n'\u00e9tait du contexte au sud, ou c'est la droite identitaire qui veut la protection des statues, il serait le premier \u00e0 se ranger derri\u00e8re une initiative pour faire tomber les monuments de Wolfe, de Macdonald, ou de la monarchie qu'on retrouve un peu partout au Qu\u00e9bec.\n\nD'ailleurs, ce n'est qu'une question de temps avant que cette id\u00e9e prenne racine ici.  Deux semaines \u00e0 un mois, et je pr\u00e9dis que la SSJB ou autre groupe similaire fera une telle demande."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"EiSkip": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "De ton extrait :\n\n>R\u00e9action 2. Action politique qui s'oppose aux changements, au progr\u00e8s social. *Les forces de la r\u00e9action* - La droite politique.\n\nO\u00f9 est la contradiction?"}]}, "Body": "S'pas pour te contredire, Mais [le Robert de petite taille 2014 pense autre chose](http://i.imgur.com/e5c4XBv.jpg)"}], "Encephallus": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Pi\u00e8tre troll, 3/10"}]}, "Body": "Ca serait un changement, donc, du progr\u00e8s. Apr\u00e8s tout, ce sont des d\u00e9finitions r\u00e9dig\u00e9es par l'homme blanc imp\u00e9rialiste."}]}, "Body": "*Bient\u00f4t, nous br\u00fblerons des dictionnaires*"}]}, "Body": "\u00catre r\u00e9actionnaire, c'est avant tout r\u00e9agir tr\u00e8s \u00e9motivement face \u00e0 quelque chose qui nous d\u00e9pla\u00eet, comme tu viens de le faire."}]}, "Body": "??? \u00c9pargne nous tes th\u00e9ories, c'est la d\u00e9finition de r\u00e9actionnaire!!!"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Le fait-il? J'ai l'impression qu'il tente plut\u00f4t de faire des amalgames entre des situations diff\u00e9rentes.\n\nSinon, j'ai r\u00e9pondu \u00e0 ta question, je n'appuie pas l'annulation de la projection du film, je n'ai pas \u00e0 la justifier. \n"}]}, "Body": "> Je ne comprends pas comment tu peux plaider dans le m\u00eame commentaire que ce n'est pas r\u00e9\u00e9crire l'Histoire de vouloir r\u00e9\u00e9crire une d\u00e9finition, mais que \u00e7a l'est d'enlever des statues.\n\nJe ne veux pas la r\u00e9 \u00e9crire, je trouve qu'elle est p\u00e9jorative et bais\u00e9e. C'est suppos\u00e9ment en opposition au progressisme. Du point de vue de ces d\u00e9finitions, tout changement est un \"progr\u00e8s\" et tout opposition \u00e0 ces changements est \"r\u00e9actionnaire\", et sous entend une \u00e9troitesse d'esprit. Est-ce que tu comprend que je trouve l'utilisation de ce terme tout \u00e0 fait ridicule, surtout dans un contexte ou c'est les progressistes qui agissent comme de v\u00e9ritables petit z\u00e9l\u00e9s de la censure ?\n\n> La d\u00e9finition n'est pas biais\u00e9e, elle d\u00e9finit ce qu'elle vise \u00e0 d\u00e9finir. C'est comme si tu disais que la d\u00e9finition du mot \"Rouge\" est biais\u00e9e parce qu'elle n'inclut pas le \"Bleu\". Il y a un autre mot pour \u00e7a, c'est tout.\n\n> Pour le reste, c'est possible, et m\u00eame ind\u00e9niable, qu'il y ait de l'\u00e9troitesse d'esprit des deux c\u00f4t\u00e9s, ce que tu sembles refuser de consid\u00e9rer. Je n'ai pas \u00e0 justifier des positions que je n'appuie pas, incluant les m\u00e9faits publics.\n\nC'est toi qui refuse de la consid\u00e9rer en affirmant que MBC ne fait pas de diff\u00e9rence entre entre honorer des personnages douteux et se souvenir de l'Histoire.\n\nJe te r\u00e9p\u00e8te la question : comment justifies tu l'annulation de la projection du film \"autant en emporte le vent\" ? N'\u00e9vite pas la question cette fois.\n"}]}, "Body": "Je ne comprends pas comment tu peux plaider dans le m\u00eame commentaire que ce n'est pas r\u00e9\u00e9crire l'Histoire de vouloir r\u00e9\u00e9crire une d\u00e9finition, mais que \u00e7a l'est d'enlever des statues. \n\nLa d\u00e9finition n'est pas biais\u00e9e, elle d\u00e9finit ce qu'elle vise \u00e0 d\u00e9finir. C'est comme si tu disais que la d\u00e9finition du mot \"Rouge\" est biais\u00e9e parce qu'elle n'inclut pas le \"Bleu\". Il y a un autre mot pour \u00e7a, c'est tout.\n\nPour le reste, c'est possible, et m\u00eame ind\u00e9niable, qu'il y ait de l'\u00e9troitesse d'esprit des deux c\u00f4t\u00e9s, ce que tu sembles refuser de consid\u00e9rer. Je n'ai pas \u00e0 justifier des positions que je n'appuie pas, incluant les m\u00e9faits publics. \n\nMais pour ce qui est de retirer des lieux publics des statutes qui visent \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer des gens pour leur combat en faveur de l'esclavage, je dirais simplement qu'on ne leur doit rien et que si ces statutes sont retir\u00e9es, elles devraient l'\u00eatre par les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes."}]}, "Body": "> C'est une d\u00e9finition qui existe depuis longtemps pour d\u00e9crire un certain type de conservateurs. Essaies-tu de r\u00e9\u00e9crire l'Histoire?\n\nCe n'est pas \"r\u00e9\u00e9crire l'histoire\" que de trouver qu'une d\u00e9finition est hautement bais\u00e9e. \n\n> Pour moi, c'est clair que c'est faire preuve d'\u00e9troitesse d'esprit de refuser de voir la diff\u00e9rence entre honorer des personnages douteux et se souvenir de l'Histoire.\n\nComme est-ce que tu justifies l'annulation de la projection du film \"autant en emporte le vent\" ? Ou la destruction des statues ?"}]}, "Body": "C'est une d\u00e9finition qui existe depuis longtemps pour d\u00e9crire un certain type de conservateurs. Essaies-tu de r\u00e9\u00e9crire l'Histoire? Peut-\u00eatre que Bock-C\u00f4t\u00e9 avait raison dans le fond, mais l'attaque ne vient pas du c\u00f4t\u00e9 auquel il s'y attendait. Il y a certainement d'autres mots qui s'appliqueraient mieux pour d\u00e9crire les \"progressistes\".\n\nIl n'y a rien de clair dans ici, sinon il n'y aurait pas de discussion. Pour moi, c'est clair que c'est faire preuve d'\u00e9troitesse d'esprit de refuser de voir la diff\u00e9rence entre honorer des personnages douteux et se souvenir de l'Histoire."}]}, "Body": "Je sais. C'est une d\u00e9finition officielle mais extr\u00eamement bais\u00e9e. Il n'y a absolument aucune raison pour attribuer \u00e0 la droite l'exclusivit\u00e9 de l'\u00e9troitesse d'esprit. Dans le cas pr\u00e9sent, l'\u00e9troitesse d'esprit est clairement du bord des \"progressistes\"."}], "pointdexter33": [{"Replies": {"broken-bells": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime mon public pis mon public m'aime"}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Eh ben, je pensais que le monde ici \u00e9tait trop jeune pour comprendre la r\u00e9f\u00e9rence."}]}, "Body": "Est douce."}]}, "Body": ">R\u00e9actionnaire : Qui se montre partisan d'un conservatisme \u00e9troit ou d'un retour vers un \u00e9tat social ou politique ant\u00e9rieur\n\nSource : La Rousse"}]}, "Body": "> Je ne comprends pas cette v\u00e9n\u00e9ration obsessive qu'ont les r\u00e9actionnaires pour les statues\n\nLes r\u00e9actionnaires sont les pro-censure, pas les anti-censure."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> leur incapacit\u00e9 \u00e0 faire la diff\u00e9rence entre se souvenir d'un personnage historique et honorer sa m\u00e9moire.\n\nDans le mille."}]}, "Body": "Je ne comprends pas cette v\u00e9n\u00e9ration obsessive qu'ont les r\u00e9actionnaires pour les statues, ni leur incapacit\u00e9 \u00e0 faire la diff\u00e9rence entre se souvenir d'un personnage historique et honorer sa m\u00e9moire.\n\nIl n'y a rien qui appuie ses propos. Ma biblioth\u00e8que municipale poss\u00e8de plusieurs exemplaires de Mein Kampf, je ne crois pas qu'ils vont organiser un autodaf\u00e9 de l'\u0153uvre d'Aristote \u00e0 court terme."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> On a pas \u00e0 les d\u00e9truire non plus. Je suis s\u00fbr que des collectionneurs priv\u00e9s vont les prendre.\n\n\u00c7a c'est clair. Par contre je vois pas de mal \u00e0 les retirer de l'espace public pour que les afro-am\u00e9ricains puissent se les r\u00e9approprier confortablement."}]}, "Body": ">En ce qui a trait aux statues, on parle quand m\u00eame de monuments honorifiques, en pose victorieuse ou dominante.\n\nEt ils ont pour la plupart \u00e9t\u00e9 \u00e9rig\u00e9es durant la lutte pour les droits civils pour passer un message.\n\n>\u00c0 la rigueur, les enlever est peut \u00eatre une fa\u00e7on justement de se souvenir que ces gens-l\u00e0 sont maintenant des parias.\n\nOn a pas \u00e0 les d\u00e9truire non plus. Je suis s\u00fbr que des collectionneurs priv\u00e9s vont les prendre."}]}, "Body": "> \u00c7a nous emp\u00eache pas d'avoir une discussion sens\u00e9e malgr\u00e9 lui.\n\nAbsolument. \n\nPar contre je crois qu'il faut nuancer, surtout quand on affirme effacer ou nier l'histoire. En ce qui a trait aux statues, on parle quand m\u00eame de monuments honorifiques, en pose victorieuse ou dominante. Voir l'une de celle-ci d\u00e9di\u00e9e \u00e0 un protecteur de l'esclavagisme tous les matins en allant au boulot, en tant que membre de la communaut\u00e9e alors (et toujours, dans une certaine mesure!)  opprim\u00e9e, c'est clairement un malaise.\n\n\u00c0 la rigueur, les enlever est peut \u00eatre une fa\u00e7on justement de se souvenir que ces gens-l\u00e0 sont maintenant des parias.\n\nJe trouvais juste l'argument de MBC vraiment poche. On parle pas d'effacer l'histoire ou de br\u00fbler des livres. Simplement de redonner \u00e0 la communaut\u00e9 afro-am\u00e9ricaine un espace de vie ou il est possible de marcher sans se faire regarder de haut par une statue au sourire narquois qui te rappel qu'aux yeux de beaucoup de gens, tu ne vaut pas plus qu'une b\u00eate de trait."}]}, "Body": "\u00c7a nous emp\u00eache pas d'avoir une discussion sens\u00e9e malgr\u00e9 lui.\n\nMoi j'aime beaucoup ce que Warner a fait pour ses dessins anim\u00e9s racistes. Ils ont ajout\u00e9 une intro qui explique le racisme de l'\u00e9poque et d\u00e9clarent qu'ils continuent de les avoir dans leur catalogue parce que les enlever reviens \u00e0 nier le racisme qui les a cr\u00e9\u00e9."}]}, "Body": "Au moins, si les universit\u00e9s perdent leurs livres, elles auront cet article pour pouvoir continuer d'enseigner le sophisme de la pente glissante."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}