{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6w4otp/bon_40e_anniversaire_loi_101/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6w4otp/bon_40e_anniversaire_loi_101/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Un peu <a href=\"http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506351/la-loi-101-pour-les-nuls\">d&#39;histoire</a> et de <a href=\"http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506354/la-revanche-de-camille-laurin\">r\u00e9flexion</a> dans le cahier sp\u00e9cial du Devoir. On n\u2019est pas \u00e0 une <a href=\"http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506594/sondage-leger-oui-a-un-acces-plus-facile-aux-ecoles-anglaises\">contradiction</a> pr\u00e8s, mais on reste <a href=\"http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506374/que-de-chemin-parcouru-que-de-chemin-a-faire\">vigilant</a>. Les <a href=\"http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506352/le-roc-repond-avec-flegme\">r\u00e9actions</a> des d\u00e9tracteurs de l&#39;\u00e9poque sont savoureuses.</p>\n\n<p>La conclusion \u00e0 Louise Beaudoin qui \u00e0 mon avis vise juste : </p>\n\n<p>&quot;Qu\u2019importe, en ce 26 ao\u00fbt 2017, il est essentiel de rappeler que la Charte de la langue fran\u00e7aise a profond\u00e9ment modifi\u00e9 le Qu\u00e9bec. O\u00f9 en serait le fran\u00e7ais aujourd\u2019hui chez nous si le gouvernement de Ren\u00e9 L\u00e9vesque avait recul\u00e9 devant les pressions et les accusations de racisme et de nazisme qui fusaient ? Le temps a prouv\u00e9 que les visionnaires \u00e9taient du c\u00f4t\u00e9 des L\u00e9vesque et Laurin et non de l\u2019opposition. Le fran\u00e7ais au Qu\u00e9bec a en partie repris ses droits et sa place. Chacun d\u2019entre nous a cependant une responsabilit\u00e9 dans le maintien du statut et de la qualit\u00e9 de la langue fran\u00e7aise en Am\u00e9rique. Or, avons-nous encore collectivement cette volont\u00e9 de vivre en fran\u00e7ais ? On peut en douter, particuli\u00e8rement \u00e0 Montr\u00e9al.&quot; </p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Histoire/actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 30, "edited": 1503740697.0, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 30, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 397, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/q4WCKGACH127BJsZPRhggRFCa12c0ajhgQ7aYA_b3K8.jpg?s=1e2f3bdd8ad5491b251c633b708c93ae"}, "variants": {}, "id": "wWUH0eM0z4VyM_XXL8xEG76DyWqLSG8TR6c507QaPs4", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/q4WCKGACH127BJsZPRhggRFCa12c0ajhgQ7aYA_b3K8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=eabd9ff6dacdc309a26c9613a08f6ddd"}, {"height": 142, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/q4WCKGACH127BJsZPRhggRFCa12c0ajhgQ7aYA_b3K8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f697e68d1f7af14a1ed1a05d678eb6ea"}, {"height": 211, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/q4WCKGACH127BJsZPRhggRFCa12c0ajhgQ7aYA_b3K8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ecfdc1762caec33e83a170338915f3d3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503739963.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6w4otp", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Bon 40e anniversaire loi 101 !", "banned_by": null, "id": "6w4otp", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503768763.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6w4otp/bon_40e_anniversaire_loi_101/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Et David va dans le m\u00eame sens :\n\n>Les mauvais souvenirs ont \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9s. Il est troublant de constater qu\u2019une majorit\u00e9 de francophones (53 %) est favorable \u00e0 un assouplissement des dispositions qui r\u00e9gissent l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9cole primaire et secondaire anglaise, selon le sondage L\u00e9ger dont Le Devoir publie aujourd\u2019hui les r\u00e9sultats. On peut comprendre les parents francophones de souhaiter un meilleur apprentissage de l\u2019anglais pour leurs enfants, mais il faut \u00eatre inconscients pour ne pas voir le danger d\u2019un tel retour au pass\u00e9.\n \n\n>Sans l\u2019obligation l\u00e9gale de fr\u00e9quenter l\u2019\u00e9cole fran\u00e7aise, les enfants d\u2019immigrants s\u2019inscriraient massivement \u00e0 l\u2019\u00e9cole anglaise et les r\u00e9sultats de 40 ans de loi 101 seraient rapidement effac\u00e9s. Il ne faut pas se faire d\u2019illusions : trop peu s\u00fbrs d\u2019eux-m\u00eames et faciles \u00e0 culpabiliser, les francophones ne projettent pas l\u2019image d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 et d\u2019une culture suffisamment fortes pour que les nouveaux arrivants aient spontan\u00e9ment envie d\u2019y adh\u00e9rer."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"Atlous": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "aucune langue n'est, n'a \u00e9t\u00e9 ou ne sera universelle, c'est pourquoi il existera toujours des langues nationales parl\u00e9es, utilis\u00e9es au quotidien et dans les administrations. L'ignorance de la francophonie en Am\u00e9rique n'excuse pas que certains anglos essaient de taire les francos. "}]}, "Body": "Une langue commune surement, l'anglais je n'en suis pas si sur n'etant pas le language le plus parl\u00e9."}]}, "Body": "Ma m\u00e8re est convaincue que le fran\u00e7ais sera une langue seconde d'ici 50 ans. \u00c0 son avis, l'\u00e9volution de l'internet impose l'utilisation d'une langue commune.\n\n\u00c0 noter qu'elle est une s\u00e9paratiste convaincue."}], "MeRecuerdo93": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour ton commentaire. C'est rassurant de lire \u00e7a d'un allophone. "}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Et envoyer les francophones \u00e0 l'\u00e9cole anglaise? Je viens de l'Ouest de Montr\u00e9al et mes amis qui ont eu le droit au r\u00e9seau anglophone..sont devenus anglophones, parlent un fran\u00e7ais tout croche, ont honte de leur accent, se moquent des francophones et pour eux, le fran\u00e7ais c'est la langue arri\u00e9r\u00e9e des parents.\n\nEt toi? Comment tu te sentais part rapport \u00e0 \u00e7a dans le temps et maintenant?"}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est certainement pas le cas pour tous. Je viens moi-m\u00eame d'une famille anglophone et j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole anglaise au primaire. Cependant, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de mon propre gr\u00e9 de faire mon secondaire en fran\u00e7ais et de prendre des cours de fran\u00e7ais intensifs car, en rentrant au secondaire, mon fran\u00e7ais \u00e9tait du niveau d'un enfant de 3e ann\u00e9e. Je vais certainement envoyer mes enfants au primaire en anglais \u00e9galement, mais je vais leur montrer le besoin de parler et d'\u00e9crire un bon fran\u00e7ais. Les deux langues sont importantes et, \u00e0 mes yeux, m\u00e9ritent le m\u00eame respect."}]}, "Body": "On ne peut PAS ouvrir la loi 101. Tu l'ouvres et la grande majorit\u00e9 des parents allophones enverront leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole anglaise. Quand les gens auront remarqu\u00e9 leur bourde dans le futur et qu'il sera temps de revenir \u00e0 la forme actuelle de la loi 101, il sera trop tard. Tous ces jeunes qui auront \u00e9tudi\u00e9 en anglais auront le droit d'envoyer leurs propres enfants et leurs petits-enfants \u00e0 l'\u00e9cole anglaise, cr\u00e9ant encore plus de tensions entre les ''vieux'' allophones qui auront le droit et les 'nouveaux'' allophones qui n'auront pas le droit d'\u00e9tudier en anglais. Puis-je rappeler \u00e0 tous que 90% des allophones allaient \u00e0 l'\u00e9cole anglaise avant la loi 101? Je suis moi-m\u00eame allophone (latino) et je trouve ridicule \u00e0 quel point les Qu\u00e9b\u00e9cois francophones d'aujourd'hui sont mous et ne d\u00e9sirent pas faire respecter leur culture.\n\nEt envoyer les francophones \u00e0 l'\u00e9cole anglaise? Je viens de l'Ouest de Montr\u00e9al et mes amis qui ont eu le droit au r\u00e9seau anglophone..sont devenus anglophones, parlent un fran\u00e7ais tout croche, ont honte de leur accent, se moquent des francophones et pour eux, le fran\u00e7ais c'est la langue arri\u00e9r\u00e9e des parents.\n\nJ'esp\u00e8re que ceux qui se rendent compte des cons\u00e9quences catastrophiques pour la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise d'une modification de la loi 101 en lien avec l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation en anglais sauront se faire entendre. Modifier la loi 101, c'est la fin du Qu\u00e9bec en fran\u00e7ais. Point final."}], "wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "J'\u00e9tais venu faire ce m\u00eame commentaire :) \n\nBon anniversaire, de la r/Francophonie ! \n\nEt l\u00e2chez pas la patate."}]}, "selftext": "Un peu [d'histoire](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506351/la-loi-101-pour-les-nuls) et de [r\u00e9flexion](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506354/la-revanche-de-camille-laurin) dans le cahier sp\u00e9cial du Devoir. On n\u2019est pas \u00e0 une [contradiction](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506594/sondage-leger-oui-a-un-acces-plus-facile-aux-ecoles-anglaises) pr\u00e8s, mais on reste [vigilant](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506374/que-de-chemin-parcouru-que-de-chemin-a-faire). Les [r\u00e9actions](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506352/le-roc-repond-avec-flegme) des d\u00e9tracteurs de l'\u00e9poque sont savoureuses.\n\n\n\nLa conclusion \u00e0 Louise Beaudoin qui \u00e0 mon avis vise juste : \n\n\"Qu\u2019importe, en ce 26 ao\u00fbt 2017, il est essentiel de rappeler que la Charte de la langue fran\u00e7aise a profond\u00e9ment modifi\u00e9 le Qu\u00e9bec. O\u00f9 en serait le fran\u00e7ais aujourd\u2019hui chez nous si le gouvernement de Ren\u00e9 L\u00e9vesque avait recul\u00e9 devant les pressions et les accusations de racisme et de nazisme qui fusaient ? Le temps a prouv\u00e9 que les visionnaires \u00e9taient du c\u00f4t\u00e9 des L\u00e9vesque et Laurin et non de l\u2019opposition. Le fran\u00e7ais au Qu\u00e9bec a en partie repris ses droits et sa place. Chacun d\u2019entre nous a cependant une responsabilit\u00e9 dans le maintien du statut et de la qualit\u00e9 de la langue fran\u00e7aise en Am\u00e9rique. Or, avons-nous encore collectivement cette volont\u00e9 de vivre en fran\u00e7ais ? On peut en douter, particuli\u00e8rement \u00e0 Montr\u00e9al.\" ", "suggested_sort": null}