{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v6egi/burqa_niqab_ou_cagoule_\u00e7a_na_aucun_bon_sens_dans/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/08/21/burqa-niqab-ou-cagoule-ca-na-aucun-bon-sens-dans-la-societe", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kADmo5jG2HE7X7Xxda5PCr2Bhy_HuEe-DWuJ7isXvGY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Max_0691", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 20, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 17, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 20, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/lr1QMbpZZtkgdppfdl54S7fGuz3fi2Y5yNDJtuEzAqw.jpg?s=5787e5c4ff1ad6edfe80a9d5250a3390"}, "variants": {}, "id": "SV1RAH-_MuynVoTip3ph8Cq6myvtONyPJFWdswj3X3A", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lr1QMbpZZtkgdppfdl54S7fGuz3fi2Y5yNDJtuEzAqw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d322af801d7ab5c697fc725762aa9e74"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lr1QMbpZZtkgdppfdl54S7fGuz3fi2Y5yNDJtuEzAqw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=316ec51f874a23624283181da6ae87fa"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lr1QMbpZZtkgdppfdl54S7fGuz3fi2Y5yNDJtuEzAqw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c2c5ec1003d5d97e832a4e157c966069"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/lr1QMbpZZtkgdppfdl54S7fGuz3fi2Y5yNDJtuEzAqw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2cf68cee272222bc8e0c292c52f0f221"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/lr1QMbpZZtkgdppfdl54S7fGuz3fi2Y5yNDJtuEzAqw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=a979bc26061d52732a9ebc1c8516ee7f"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/lr1QMbpZZtkgdppfdl54S7fGuz3fi2Y5yNDJtuEzAqw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=0349cc5d75310247ec05c6b92552ab5c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503352464.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v6egi", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00abBurqa, niqab ou cagoule, \u00e7a n\u2019a aucun bon sens dans la soci\u00e9t\u00e9\u00bb Labaume", "banned_by": null, "id": "6v6egi", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503381264.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v6egi/burqa_niqab_ou_cagoule_\u00e7a_na_aucun_bon_sens_dans/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Oui pour Coderre je sais, mais je pensais que Labaume avait dit \u00eatre d'accord."}]}, "Body": "Non, c'est Coderre."}]}, "Body": "C'est pas lui qui il y a quelques jours disait \u00eatre pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fier la loi pour ne pas appliquer la neutralit\u00e9 religieuse de l'\u00e9tat?"}], "qcpat": [{"Replies": {}, "Body": "Il a pas tord non plus . Si le fait de lire un livre te fait sentir l\u2019obligation de port\u00e9 une toile solaire a 40 degr\u00e9 celsius et que tu ne peut manger de la viande que si elle a \u00e9t\u00e9 sacrifi\u00e9 en suivant un certain rite barbare, c'est que tu a un s\u00e9rieux probl\u00e8me mentale. La plupart des guerre pass\u00e9 pr\u00e9sente et future sont due a la religion. Je consid\u00e9r\u00e9 normal de limit\u00e9 le plus possible les abus de ces groupe opportuniste."}], "marblebag": [{"Replies": {}, "Body": "Vive le Qu\u00e9bec li..."}], "cyborganism": [{"Replies": {"Vendura": [{"Replies": {"cyborganism": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais \u00e7a cache le visage pareil."}]}, "Body": "Tuque et foulard ? O_o"}]}, "Body": "On va faire d\u00fbr c't'hiver..."}], "zookszooks": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un d\u00e9bat l\u00e9gitime.\n\nJe crois qu'on devrais interdire le niqab pour les mineurs."}], "samzorio": [{"Replies": {"zookszooks": [{"Replies": {"samzorio": [{"Replies": {"zookszooks": [{"Replies": {"samzorio": [{"Replies": {}, "Body": "je sent le sarcasme mais c'est exactement ce que je veux dire. Ce sont des enjeux pas mal plus important et on pourrais parler de \u00e7a au lieu de brasser de la marde."}]}, "Body": "Je trouve que la descrimination des femmes est un gros probl\u00e8me et ne devrait pas \u00eatre accept\u00e9. "}]}, "Body": "On d\u00e9pense bcp de ressource et d\u2019\u00e9nergie sur un probl\u00e8me assez mineur a mon avis on pourrais passer ce temps la a parler de vrai probl\u00e8mes qui affecte notre vie de tout les jours, En plus on marginalise la majorit\u00e9 des musulmans au Quebec qui s\u2019int\u00e8gre et vive une vie honn\u00eate et sans probl\u00e8me. "}]}, "Body": "Je pense pas qu'on devrait se bas\u00e9 sur les pourcentage pour bannir ou non des choses. Combien de personne comete des meurtres?"}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le pcq j'ai jamais vu de criss de niqab de ma vie (J'ai 39 ans). La portion des musulmans qui doivent le porter au Quebec dois \u00eatre en dessous du 1%. C'est un peu comme trump et son commentaire sur les transgendre. \u00c7a na aucun vrai effet sur notre soci\u00e9t\u00e9 (Dans le cas des trans trump soutient que l\u2019arm\u00e9e va \u00e9conomiser des tonnes de $$$) il le mentionne seulement pour satisfaire son \u00e9lectorat x\u00e9nophobe. On s'entend 80% des musulmans au Quebec son issue de la communaut\u00e9 maghr\u00e9bine et les maghr\u00e9bins ne porte pas de niqab ou de voile int\u00e9grale ou de voile noir comme certain le pr\u00e9tende.\n\nOn chie tellement sur les musulmans mais il advient quoi de ceux qui sont ici depuis 20-40 ans et qui s\u2019int\u00e8gre et ne cause aucun probl\u00e8me (je parle ici d'une majorit\u00e9). On s'entend ses gens ne font pas la diff\u00e9rence.\n\nJe pense qui faut que les journaliste arrette de couvrir les incidents du genre et les groupes poubelles de droite on leur donne trop d'importance. Meme chose pour les niqabien on en parle pour rien (pis ca dois etre moins de 0.5% des musulmans du Quebec), \u00e7a affole les plus cr\u00e9tins dans note soci\u00e9t\u00e9. \n"}]}, "Body": "Est-ce que c'est moi o\u00f9 il utilise les manifestations pour plugger le ban du niqab?"}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": ">Been there, done that, didn't work.\n\nMontr\u00e9al"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne sais pas... c'est un autre d\u00e9bat compliqu\u00e9 ou il m\u00e9lange tout en tentant de r\u00e9duire \u00e7a \u00e0 une simple dichotomie. Disons qu'avec les avanc\u00e9es technologiques qu'on \u00e0 ces temps-ci, je trouve \u00e7a difficile de ne pas \u00eatre pour de plus en plus d'anonymat dans la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9rale."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}