{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xeszh/carnet_de_vacances_de_christian_rioux_sujets_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/507024/carnet-de-vacances", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ausELvWB5IkAT_3BTSVVn0ewltXo-OHzHmo6NVdaWvs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "kchoze", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 23, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1417, "width": 2520, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?s=67674966768756d098141699d92fba8d"}, "variants": {}, "id": "IIeZ6CzKOPLW79nSLNNLq0ZnZmon0bJuFW9jgVlYTew", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0471f15679ec174fe7e8622cafbaf28c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=308c85b763d791b57bc97135bd090c99"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a133cd6a4aa1b7b5d27246475d2fc4e5"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c9f5c71a2ff011cb7f7eca641007ef06"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=5e943c4061a25a59da9d4877f47bd445"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=81c431872e4a7254289b972a921e9959"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504275438.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xeszh", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Carnet de vacances de Christian Rioux (sujets: le fran\u00e7ais et l'identit\u00e9)", "banned_by": null, "id": "6xeszh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504304238.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xeszh/carnet_de_vacances_de_christian_rioux_sujets_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"bludemon4": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"bludemon4": [{"Replies": {}, "Body": "Italy has German speakers, not Swedish (read up on South Tyrol). Both Swedish and German are the regionally dominant languages in those respective areas. "}], "pbnj3llyf1sh": [{"Replies": {}, "Body": "Fais-tu expr\u00e8s? Il est clairement question du Tyrol du Sud, o\u00f9 une majorit\u00e9 de la population parle allemand.\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Province_autonome_de_Bolzano\n"}]}, "Body": "C'est s\u00fbr que le su\u00e9dois est un danger pour l'Italie...\n\nEDIT Mon erreur."}], "perkele_bot": [{"Replies": {"sneakpeekbot": [{"Replies": {}, "Body": "**Here's a sneak peek of /r/Suomi using the [top posts](https://np.reddit.com/r/Suomi/top/?sort=top&t=year) of the year!**\n\n\\#1: [Min\u00e4_irl](https://i.redd.it/bbo6l6t30yky.png) | [182 comments](https://np.reddit.com/r/Suomi/comments/5yxvt0/min\u00e4_irl/)  \n\\#2: [Jumalaiset mittasuhteet](https://i.redd.it/wsz1vc0nbodz.png) | [78 comments](https://np.reddit.com/r/Suomi/comments/6rizs0/jumalaiset_mittasuhteet/)  \n\\#3: [Half naked women get thousands of upvotes, but how many for our flag in blue?](http://m.imgur.com/JjFI7Xu) | [181 comments](https://np.reddit.com/r/Suomi/comments/5gsevc/half_naked_women_get_thousands_of_upvotes_but_how/)\n\n----\n^^I'm ^^a ^^bot, ^^beep ^^boop ^^| ^^Downvote ^^to ^^remove ^^| [^^Contact ^^me](https://www.reddit.com/message/compose/?to=sneakpeekbot) ^^| [^^Info](https://np.reddit.com/r/sneakpeekbot/) ^^| [^^Opt-out](https://np.reddit.com/r/sneakpeekbot/comments/6l7i0m/blacklist/)"}]}, "Body": "SUOMI MAINITTU TORILLE PERKELE!!! I am the annoying finnish bot with no real purpose. [/r/suomi | /r/finland]\n\n^^I ^^am ^^a ^^bot  ^^|  [^^Exclude ^^me, ^^you're ^^annoying ^^as ^^fuck](https://www.reddit.com/message/compose/?to=perkele_bot&subject=!exclude_me) ^^<<<<< ^^Button ^^to ^^exclude ^^you ^^from ^^this ^^bot's ^^eyes\n\n^^Feedback ^^can ^^be ^^sent ^^to ^^/u/JuhaJGamer ^^via ^^PM"}]}, "Body": "> Nous sommes certainement le seul peuple au monde \u00e0 subventionner l\u2019assimilation d\u2019une partie de ses compatriotes et de la moiti\u00e9 de ses immigrants \u00e0 une langue et une culture \u00e9trang\u00e8res.\n\n\nLeaving aside the crass reduction of centuries of anglophone history and presence in Quebec to \"une langue et une culture \u00e9trang\u00e8re\", Finland and Italy both have publicly funded schools (and hospitals and government) in the Swedish and German languages, attended by immigrants."}], "ProfProof": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Non je n'aime pas Rioux, c'est vrai. Mais je pourrais aussi bien dire que toi tu l'aimes alors tu laisses passer un peu n'importe quoi. Je sais pas o\u00f9 tu penses t'en aller avec ce genre de remarques.  \n\nRioux a \u00e9crit (je paraphrase)  \n>On est le seul peuple \u00e0 subventionner notre assimilation, \u00e0 preuve, voici un exemple qui est pourtant compl\u00e8tement faux. Donc finalement je n'ai pas vraiment de preuve, mais j'ai quand m\u00eame raison sur le fond.\n\nCe que j'aurais aim\u00e9 qu'il \u00e9crive  \n>On est un des nombreux peuples qui font tous exactement la m\u00eame chose en mati\u00e8re d'\u00e9ducation (et d'autres vont m\u00eame beaucoup plus loin), soit offrir des programmes en anglais, ou plus g\u00e9n\u00e9ralement, dans la langue du colonisateur ou du commerce. \u00c0 preuve, voici ce qu'ils font en Belgique [NDLR : le contraire de ce qu'il a r\u00e9ellement \u00e9crit], en Afrique, en Inde. Les deux diff\u00e9rences majeures sont qu'au Qu\u00e9bec, contrairement aux pays en d\u00e9veloppement, on a le privil\u00e8ge d'avoir les moyens de se soucier de la survie de notre langue, et contrairement \u00e0 certains pays d'Europe, notre d\u00e9mographie linguistique nous sugg\u00e8re de faire plus attention.\n\n\nC'est pas tellement sexy, et s\u00fbrement moins sujet \u00e0 galvaniser son lectorat. Mais c'est plus vrai, pr\u00e9cis, nuanc\u00e9, et apte \u00e0 rejoindre ceux qui ne sont pas d\u00e9j\u00e0 dans son fan club (mais Christian Rioux n'a jamais fait dans la nuance de toute fa\u00e7on). Et surtout, \u00e7a ne fait pas passer le Qu\u00e9bec pour une province d'idiots utiles qui sont bien contents \u00absubventionner leur assimilation\u00bb juste parce que, comme partout ailleurs dans le monde, on voit du bien dans le fait d'avoir acc\u00e8s \u00e0 une \u00e9ducation postsecondaire en anglais. "}]}, "Body": "\n\nL'unicit\u00e9 est une chose assez facile \u00e0 d\u00e9montrer. On a qu'\u00e0 observer sous un spectre diff\u00e9rent ou avec une loupe ou en ajoutant de nouveaux param\u00e8tres et tutti quanti, mais l\u00e0 n'est pas mon objectif.  Tu es donc contre son argument d'unicit\u00e9, mais tu es d'accord sur la finalit\u00e9 que ce n'est pas une bonne fa\u00e7on d'assurer la survie de notre langue et de notre peuple.\n\nOK. Dans le fond, tu n'aimes tellement pas Rioux que m\u00eame lorsqu'il a raison, tu picosses sur les d\u00e9tails de son discours pour le discr\u00e9diter. \u00c7a s'appelle comment d\u00e9j\u00e0 ce sophisme-l\u00e0 ?"}]}, "Body": "Hmm ouais tu reliras mon message, t'as accroch\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce que je n'ai pas dit, et je redoutais que tu lises trop vite et r\u00e9pondes ce que t'as r\u00e9pondu. Mon point n'est aucunement de dire que mon coll\u00e8gue a raison dans son \"Tant mieux si \u00e7a arrive\", mais plut\u00f4t que Christian Rioux est dans le champ de pr\u00e9tendre qu'on \"est le seul peuple\" \u00e0 agir comme \u00e7a par rapport \u00e0 notre langue (tandis que tu disais qu'il avait raison). Autant de fa\u00e7on plus *soft* comme en Belgique (o\u00f9 son exemple est compl\u00e8tement erron\u00e9), que de fa\u00e7on drastique dans les pays en d\u00e9veloppement comme l'Inde.  "}]}, "Body": "> \"Tant mieux si \u00e7a arrive.\" \n\nIl peut aussi \u00eatre dans l'erreur et ne pas avoir de sensibilit\u00e9 pour la survie de son dialecte. \n\nC'est le danger. Si l'on donne la parole \u00e0 tous les gens qui nous disent que ce serait tellement plus simple de tous parler anglais au Qu\u00e9bec on ne fait pas un bon coup m\u00eame si \u00e7a respecte la logique de la personne."}]}, "Body": "Mais il se sert d'un exemple qui est faux. Se servir d'arguments *factuellement incorrects* pour d\u00e9fendre une position \u00e0 laquelle on croit \"sur le fond\", \u00e7a mine terriblement la cr\u00e9dibilit\u00e9. J'ose aller dans l'*argumentum ad Trumpium*, mais cette technique est la marque de commerce des supporteurs de Trump : quand on leur montre que leurs chiffres ou leurs faits sont faux, ils se rabattent sur \"*it's factually untrue, but emotionally true*\". Autrement dit \"les faits sont faux, mais j'ai quand m\u00eame raison\". Pour moi, c'est de la vidange.  \n\nCe qui diff\u00e9rencie le Qu\u00e9bec des pays europ\u00e9ens par rapport \u00e0 la survie de la langue, c'est la d\u00e9mographie linguistique (7-8 M francos vs. 350-400 M anglos), et non le fait qu'on ait des \u00e9tablissements post secondaires anglophones ou offrant des programmes en anglais. \u00c7a, \u00e7a existe dans toutes les grandes villes occidentales, m\u00eame dans les pays o\u00f9 la langue officielle ou majoritaire est menac\u00e9e. Nous taper dessus **parce qu'on fait ce que tout le monde ailleurs fait sous pr\u00e9texte qu'on est les seuls \u00e0 le faire**, \u00e7a affaiblit sa position et ce qui lui reste de cr\u00e9dibilit\u00e9.\n\nPuis :\n\n>Nous sommes certainement le seul peuple au monde \u00e0 subventionner l\u2019assimilation d\u2019une partie de ses compatriotes et de la moiti\u00e9 de ses immigrants \u00e0 une langue et une culture \u00e9trang\u00e8res. \n\nC'est *n'importe quoi*. Tous les pays en d\u00e9veloppement font \u00e7a. L'ironie, c'est que lui-m\u00eame parle, dans le paragraphe suivant, des Africains qui apprennent le fran\u00e7ais \"parce que c'est joli\" et l'anglais \"parce que c'est s\u00e9rieux\". R\u00e9ellement, ils apprennent ces langues parce que ce sont les langues des colonisateurs et de l'Occident, et que \u00e7a leur est indispensable pour se d\u00e9velopper et s'enrichir. Et c'est all\u00e8grement support\u00e9 par les gouvernements locaux. Cet \u00e9t\u00e9, un coll\u00e8gue Indien m'a racont\u00e9 comment \u00e0 la maison, il parlait deux dialectes locaux, et \u00e0 l'\u00e9cole, il apprenait l'hindi et l'anglais. Bref, avant l'\u00e2ge de 10 ans, il parlait 4 langues dont 2 \u00e9taient enseign\u00e9es \u00e0 l'\u00e9cole et il trouvait \u00e7a *tr\u00e8s lourd*. Au point o\u00f9 la mentalit\u00e9, dans sa r\u00e9gion et les autres semblables, c'est : on met tous les efforts sur l'anglais et l'hindi car ils sont les plus utiles, et au diable les dialectes locaux. En bon Qu\u00e9b\u00e9cois, je me suis outr\u00e9 et lui ai demand\u00e9 s'il n'a pas peur que sa langue maternelle ne disparaisse. Sa r\u00e9ponse? \"Tant mieux si \u00e7a arrive.\"  \n\nJe suis pas en train de dire que c'est une bonne fa\u00e7on de faire ou que je supporte \u00e7a, mais pr\u00e9tendre qu'on est \"le seul peuple au monde \u00e0 subventionner l\u2019assimilation d\u2019une partie de ses compatriotes\" est compl\u00e8tement ridicule et totalement incorrect. Pour plusieurs peuples, c'est leur fa\u00e7on de s'industrialiser et de survivre : apprends l'anglais ou cr\u00e8ve. D\u00e9fendre notre langue et de notre culture, au Qu\u00e9bec, ce que je soutiens \u00e0 100%, est un privil\u00e8ge de pays industrialis\u00e9."}]}, "Body": "> Nous sommes certainement le seul peuple au monde \u00e0 subventionner l\u2019assimilation d\u2019une partie de ses compatriotes et de la moiti\u00e9 de ses immigrants \u00e0 une langue et une culture \u00e9trang\u00e8res.\n\nLe fond en question."}]}, "Body": "\"Peut-\u00eatre\", mais... non. Je me suis inform\u00e9 et ce n'est pas une exception faite aux \u00e9tudiants \u00e9trangers. Les cours en anglais permettent aux Belges francophones de suivre des cours dans les universit\u00e9s n\u00e9erlandophones, et les universit\u00e9s francophones font la m\u00eame chose. Alors vraiment, je ne sais pas d'o\u00f9 il tire \u00e7a, \u00e0 mon sens il n'a pas \"raison sur le fond\"."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "L'article fait pourtant effet d'un \"r\u00e9gime strict\" qui s'applique implicitement \u00e0 \"ses immigrants\".  Un r\u00e9gime strict qui a des exceptions, c'est pas un r\u00e9gime strict."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que pour les \u00e9tudiants \u00e9trangers la Belgique fait une exception. Il a quand m\u00eame raison sur le fond."}]}, "Body": ">Nous sommes certainement le seul peuple au monde \u00e0 subventionner l\u2019assimilation d\u2019une partie de ses compatriotes et de la moiti\u00e9 de ses immigrants \u00e0 une langue et une culture \u00e9trang\u00e8res. Les Catalans et les Flamands, conscients, eux, de leur fragilit\u00e9, s\u2019y refusent net. C\u2019est pourquoi ils appliquent un r\u00e9gime strict d\u2019unilinguisme dans leur r\u00e9seau scolaire. En Belgique, ce r\u00e9gime s\u2019\u00e9tend m\u00eame \u00e0 l\u2019universit\u00e9. Ce qui n\u2019emp\u00eache ni les Flamands ni les Catalans d\u2019\u00eatre cent fois plus bilingues, et multilingues, que les Qu\u00e9b\u00e9cois. Bilingues oui ! Assimil\u00e9s non !\n\nJe ne sais pas de quoi il parle. J'ai un ami Allemand qui a fait ses \u00e9tudes \u00e0 KU Leuven, en Belgique flamande, enti\u00e8rement en anglais (il ne parle pas n\u00e9erlandais)."}], "kchoze": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai fait pareil, mais j'ai trop \"\u00e9ditorialis\u00e9\" mon titre :\nCarnet de vacances (retour de C. Rioux \u00e2mes sensibles ou multiculturalistes s'abstenir) eh ben !\n\nIl est comme d'habitude direct dans le mille avec les 2 passages que toi et real-ant avez soulign\u00e9s.\n\n"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">L\u00e0 o\u00f9 il y a un probl\u00e8me \u00e9vident, et l\u00e0-dessus je pense que nous sommes d'accord, c'est quand l'importation des mouvements se fait sans prendre en compte la r\u00e9alit\u00e9 particuli\u00e8re de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nEn effet, \u00e7a fait reculer ta cause..."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Je suis d'accord que le fondement historique du racisme au Qu\u00e9bec est beaucoup, beaucoup moindre. Le probl\u00e8me, c'est que le racisme s'importe tout aussi facilement - sinon plus facilement - que les mouvements sociaux organis\u00e9s et semi-organis\u00e9s. Il y a du racisme au Qu\u00e9bec, et ce, m\u00eame si nous n'avons pas un fondement historique raciste. Il y a donc lieu de s'y opposer, et si ceux qui s'y opposent s'inspire des mouvements \u00e9trangers pour le faire, ce n'est pas n\u00e9cessairement un mal en soit. L\u00e0 o\u00f9 il y a un probl\u00e8me \u00e9vident, et l\u00e0-dessus je pense que nous sommes d'accord, c'est quand l'importation des mouvements se fait sans prendre en compte la r\u00e9alit\u00e9 particuli\u00e8re de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nTout d'abord, les mouvements import\u00e9s des \u00c9tats-Unis sont \u00e9galement un d\u00e9sastre dans leur propre pays. Ils encouragent le ressentiment et la haine envers les \"Blancs\" et envers les autorit\u00e9s, le r\u00e9sultat est des communaut\u00e9s plong\u00e9es dans le crime, car ils ne collaborent pas avec la police et n'ont aucune confiance dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif ou \u00e9conomique, d\u00e9courageant leurs membres d'essayer de r\u00e9ussir par le syst\u00e8me, et des tensions raciales de plus en plus tendues, menant \u00e0 Charlottesville et \u00e0 des actes terroristes contre des policiers par des membres ou sympathisants de mouvements \"anti-racistes\".\n\nDe plus, les mouvements \"anti-racistes\" ont red\u00e9fini le terme \"racisme\" pour en exclure la discrimination, les pr\u00e9jug\u00e9s et la haine individuelle, d'o\u00f9 l'affirmation maintes fois r\u00e9p\u00e9t\u00e9es mais absolument stupides que \"les noirs ne peuvent pas \u00eatre racistes\" (et son corollaire moins fr\u00e9quemment \u00e9nonc\u00e9 mais sous-entendu couramment \"tous les blancs sont racistes\"). Dans leur nouvelle d\u00e9finition, le \"racisme\" est un syst\u00e8me con\u00e7u pour donner des privil\u00e8ges aux \"blancs\" et pour priver les noirs de pouvoir et d'argent. \u00c7a peut d\u00e9crire les \u00c9tats-Unis de l'\u00e9poque Jim Crow o\u00f9 une multitude de lois et de programmes avaient pour but de d\u00e9pourvoir les noirs de leur droit de vote ou des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques, mais \u00e7a n'a aucun rapport au Qu\u00e9bec o\u00f9 aucun tel syst\u00e8me n'a jamais \u00e9t\u00e9 mis sur pied, en grande partie car il n'y avait pratiquement aucune minorit\u00e9 ethnique \u00e0 part les Autochtones et que les Anglais ont longtemps contr\u00f4l\u00e9 les pouvoirs politiques et \u00e9conomiques, et ils n'avaient pas les Canadiens-fran\u00e7ais dans leur coeur.\n\nQuand les mouvements \"anti-racistes\" utilisent cette d\u00e9finition de \"racisme\", c'est compl\u00e8tement loufoque et imb\u00e9cile, mais pourtant c'est exactement ce que des termes comme \"privil\u00e8ge blanc\" sont con\u00e7us pour faire.\n\nPire encore, le message de ce mouvement est le suivant: \"Les \"blancs\" ont un pouvoir ill\u00e9gitime sur la soci\u00e9t\u00e9, ce sont des colonisateurs qui n'ont aucune l\u00e9gitimit\u00e9 ici qui, par leurs lois et leurs normes, imposent leur culture comme supr\u00eame sur cette soci\u00e9t\u00e9, ils doivent \u00eatre d\u00e9poss\u00e9d\u00e9s de leur influence et de leur pouvoir, et leur culture doit \u00eatre r\u00e9prim\u00e9e et ramen\u00e9e au m\u00eame statut que toutes les autres pour qu'elle ne soit plus en mesure de dominer la soci\u00e9t\u00e9\". Le r\u00e9sultat de ce mouvement est ni plus ni moins que la destruction de la nation qu\u00e9b\u00e9coise, assimil\u00e9e \u00e0 une \"nation blanche\". Je ne veux pas dire qu'ils veulent g\u00e9nocider le peuple qu\u00e9b\u00e9cois, mais qu'ils veulent rompre enti\u00e8rement le lien entre la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9cois et la culture ou l'histoire du peuple qu\u00e9b\u00e9cois, afin de cr\u00e9er une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 faisant table rase de tout, o\u00f9 la culture qu\u00e9b\u00e9coise n'aura plus aucun statut particulier et ne sera plus d\u00e9fendu par les institutions publiques nationales."}]}, "Body": "> Les militants \"citoyens du monde\" importent des \u00c9tats-Unis un discours racial culpabilisant qui n'a aucun fondement historique au Qu\u00e9bec, effa\u00e7ant du m\u00eame coup les v\u00e9ritables d\u00e9bats historiques qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le Qu\u00e9bec.\n\nJe suis d'accord que le fondement historique du racisme au Qu\u00e9bec est beaucoup, beaucoup moindre.  Le probl\u00e8me, c'est que le racisme s'importe tout aussi facilement - sinon plus facilement - que les mouvements sociaux organis\u00e9s et semi-organis\u00e9s.  Il y a du racisme au Qu\u00e9bec, et ce, m\u00eame si nous n'avons pas un fondement historique raciste.  Il y a donc lieu de s'y opposer, et si ceux qui s'y opposent s'inspire des mouvements \u00e9trangers pour le faire, ce n'est pas n\u00e9cessairement un mal en soit.  L\u00e0 o\u00f9 il y a un probl\u00e8me \u00e9vident, et l\u00e0-dessus je pense que nous sommes d'accord, c'est quand l'importation des mouvements se fait sans prendre en compte la r\u00e9alit\u00e9 particuli\u00e8re de notre soci\u00e9t\u00e9."}], "Umberloid": [{"Replies": {}, "Body": "L'esclavagisme a pourtant exist\u00e9 au Qu\u00e9bec, surtout parmi les autochtones chez les francophones et les noirs chez les anglophones (les noirs coutaient trop chers aux francophones \u00e0 cause du prix d'importation et ils \u00e9taient plus r\u00e9sistants aux maladies que les autochtones). \n\nMais rien de comparable aux States, vraiment.\nSi \u00e7a pique votre curiosit\u00e9, cherchez Marie-Jos\u00e8phe Ang\u00e9lique sur Google."}]}, "Body": "J'ai ajout\u00e9 des d\u00e9tails sur les sujets trait\u00e9s dans le titre, car \"carnet de vacances\", \u00e7a ne dit pas grand chose sur le contenu.\n\nEn tout cas, ceci est le passage qui r\u00e9sonne le plus pour moi:\n\n>Car la mondialisation n\u2019entra\u00eene pas que l\u2019exportation des marchandises, des capitaux et de la main-d\u2019oeuvre. Elle impose aussi son vocabulaire et son imaginaire. Voil\u00e0 donc des Qu\u00e9b\u00e9cois s\u2019appliquant \u00e0 mimer de part et d\u2019autre les affrontements raciaux de nos voisins du sud. Comme si nos anc\u00eatres avaient \u00e9t\u00e9 esclavagistes et qu\u2019ils \u00e9taient les h\u00e9ritiers de la guerre de S\u00e9cession. Faut-il que la force de ce mim\u00e9tisme soit grande pour qu\u2019un peuple aussi paisible et accueillant que les Qu\u00e9b\u00e9cois se per\u00e7oive comme l\u2019h\u00e9ritier du racisme le plus abject. C\u2019est \u00e7a, \u00eatre colonis\u00e9, disait Frantz Fanon. C\u2019est ne plus se voir que dans le prisme d\u2019un autre. Ne plus comprendre ses propres combats et les troquer pour des luttes de substitution totalement fantasm\u00e9es.\n\nC'est exactement vrai. Les militants \"citoyens du monde\" importent des \u00c9tats-Unis un discours racial culpabilisant qui n'a aucun fondement historique au Qu\u00e9bec, effa\u00e7ant du m\u00eame coup les v\u00e9ritables d\u00e9bats historiques qui ont fa\u00e7onn\u00e9 le Qu\u00e9bec. C'est peut-\u00eatre l'influence d'internet, bien des jeunes vivent d\u00e9sormais davantage en ligne que dans leur communaut\u00e9, alors ils sont ali\u00e9n\u00e9s de leur communaut\u00e9 r\u00e9elle et pr\u00e9sument que les d\u00e9bats qu'ils lisent en ligne, principalement am\u00e9ricains, s'appliquent mot pour mot \u00e0 eux aussi."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}