{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uuzrg/cartographie_linguistique_de_la_rivalit\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 98, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://francaisdenosregions.com/2017/08/17/cartographier-la-rivalite-linguistique-entre-quebec-et-montreal/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SYYKMaB7kGktkzzr3vffQEfX84XVtwUCoy3ASg963fI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Evropi2", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 52, "edited": false, "domain": "francaisdenosregions.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 52, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 2034, "width": 2878, "url": "https://i.redditmedia.com/_znD13n04qgFnPfWaeATsUCQEopwCYjJg5QD1Y8T-wc.jpg?s=6a556aaee3914939f6385f2b69ec61e8"}, "variants": {}, "id": "ZLOrs1VD6YZO808q6hV4nMXXniXJnj9XnQIo5q08Hys", "resolutions": [{"height": 76, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/_znD13n04qgFnPfWaeATsUCQEopwCYjJg5QD1Y8T-wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f98631ca7edf88461d7df15f483bc318"}, {"height": 152, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/_znD13n04qgFnPfWaeATsUCQEopwCYjJg5QD1Y8T-wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=95f6e754bc6895d202645ee262c6441d"}, {"height": 226, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/_znD13n04qgFnPfWaeATsUCQEopwCYjJg5QD1Y8T-wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=745a194162903d71b6a169ffbe8e1758"}, {"height": 452, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/_znD13n04qgFnPfWaeATsUCQEopwCYjJg5QD1Y8T-wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=959cc64e6fbc25371b40d02e5b23c162"}, {"height": 678, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/_znD13n04qgFnPfWaeATsUCQEopwCYjJg5QD1Y8T-wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ab0992c77696f3e645361693ab448b72"}, {"height": 763, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/_znD13n04qgFnPfWaeATsUCQEopwCYjJg5QD1Y8T-wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=d30bff4e17b66cd431749ab9a106f6aa"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503223886.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uuzrg", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Cartographie linguistique de la rivalit\u00e9 Qu\u00e9bec/Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6uuzrg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503252686.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uuzrg/cartographie_linguistique_de_la_rivalit\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"KofOaks": [{"Replies": {"Ilik_78": [{"Replies": {"KofOaks": [{"Replies": {}, "Body": "Un graman c'est une patente a gosse."}]}, "Body": "kesseca un graman ?"}], "pedz": [{"Replies": {}, "Body": "Avec un accent aigu voyons! Gr\u00e9ment! \n\nEt voici le moment d'avoir du plaisir avec l'\u00e9tymologie! Aujourd'hui j'ai appris que \u00e7a vient de gr\u00e9ement, qui serait tout le... gr\u00e9ment n\u00e9cessaire \u00e0 la propulsion et la manoeuvre d'un navire \u00e0 voile.\n\nDe wikipedia: [Le gr\u00e9ement d'un navire \u00e0 voile (rigging en anglais) est l'ensemble des pi\u00e8ces fixes et mobiles d'un navire, permettant la propulsion et man\u0153uvre d'un bateau par la force du vent. Il est constitu\u00e9 de l'ensemble des espars (m\u00e2ts, vergues, b\u00f4mes, tangons, etc.), cordages (man\u0153uvres courantes : drisses, \u00e9coutes, etc. et man\u0153uvres dormantes : \u00e9tais, haubans, etc.) servant \u00e0 r\u00e9gler, \u00e9tablir et man\u0153uvrer la voilure.](https://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A9ement)"}], "BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Un *gr\u00e8man*."}]}, "Body": "Est-ce qu'il y a plus qu'un endroit au Quebec o\u00f9 on dit \"mon case\" au lieu de \"ma case\" en reference a un casier a l'ecole?\n\n\"Je vais aller porter mon duo-tang dans mon case\"\n\nDans la meme lignee, dites-vous un \"greman\", un \"graman\", un \"gr\u00e8man\" ou \"kesseca un graman\"?  Je pense que \"graman\" est pas mal regional aussi..."}], "kchoze": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'est-ce qui est pire, \"la bus\" ou \"le boss\"?  \n\n(Ajout : r\u00e9pondre \"le bus\" ne compte pas!)"}], "cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "Je pr\u00e9f\u00e8re prendre la bus que le boss."}], "Sand_people": [{"Replies": {}, "Body": "La bus ? C'est tr\u00e8s fr\u00e9quent entendre cela \u00e0 Sherbrooke !"}]}, "Body": "Arr\u00eate, arrette, p\u00f4teau, poteau, peu importe pour moi! Tant que tu dis pas \"la bus\" ou \"est-ce qu'on vous a r\u00e9pond\"."}], "clownstrike56": [{"Replies": {}, "Body": "Cette fameuse rivalit\u00e9 Montr\u00e9al \\ Qu\u00e9bec est une chim\u00e8re des gens de Qu\u00e9bec. Un peu comme ''la clique du plateau''. "}], "real-anteater-yes": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ba-laine. Autrement c'est h\u00e9r\u00e9tique."}]}, "Body": ">La question de savoir laquelle des deux variantes (balei:ne\u00a0ou\u00a0baleine) est correcte est un faux-probl\u00e8me, comme l\u2019explique\u00a0[ici](http://baleinesendirect.org/doit-on-dire-%E2%80%89balene%E2%80%89-ou-%E2%80%89baleine%E2%80%89%E2%80%89/) notre coll\u00e8gue\u00a0Marie-H\u00e9l\u00e8ne C\u00f4t\u00e9, linguiste et sp\u00e9cialiste de la prononciation du fran\u00e7ais parl\u00e9 au Canada. C\u2019est l\u2019usage des locuteurs qui fait la norme, et non l\u2019inverse (nonobstant ce qu\u2019en pense\u00a0l\u2019Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise) !  \n\n\u00c7a r\u00e8gle la question! "}, {"Replies": {}, "Body": "Allez remplir leur [nouvelle enqu\u00eate](https://francaisdenosregions.com/participez-a-lenquete/)! Pas long, et tr\u00e8s bien faite."}], "Occams_bazooka": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais je trouve que leurs exemples audios sont un peu mal faits. Soit ils ont essay\u00e9 trop fort, soit ils les ont fait prononcer par des Europ\u00e9ens, ou les deux. Mais on sait ce qu'ils veulent dire."}]}, "Body": "Personnellement je mets beaucoup plus d'accent circonflexe dans la prononciation de \"ma\u00eetre\". L'exemple mettre/ma\u00eetre ne sonne pas Qu\u00e9b\u00e9cois du tout je trouve."}], "dewse": [{"Replies": {}, "Body": "Pour moi ma\u00eetre ce dit 'm\u028c\u026a\u032ft\u0281'. C'est probablement le dialect de Val d'Or. Quand je dit fraise aussi la diphtongue ce prononce 'f\u0281\u028c\u026a\u032fz'."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}