{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6up395/ces_religieux_qui_appuient_lextr\u00eamedroite/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 59, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://xaviercamus.com/2017/08/19/ces-religieux-qui-appuient-lextreme-droite-quebecoise/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/_q45wY5PHmnxOQQTjvulR-a5uIxyXZs_hf2RhT_j-w0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "xaviercamus.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 510, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/g0S2sLHMaqb7MHd5P1at7QAHOhA4J3d55O9p9fcFGuE.jpg?s=42609f7b983a7955c0ca20dea86c4636"}, "variants": {}, "id": "FOU0hJYV2iVFC2MENQ8yA-o7uVmEHCmsYqI0gaLglaQ", "resolutions": [{"height": 45, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/g0S2sLHMaqb7MHd5P1at7QAHOhA4J3d55O9p9fcFGuE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1be96e3f7e7a642b827fe14521e555b8"}, {"height": 91, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/g0S2sLHMaqb7MHd5P1at7QAHOhA4J3d55O9p9fcFGuE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f393f6dcf1c26c32d3b79379259cd187"}, {"height": 136, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/g0S2sLHMaqb7MHd5P1at7QAHOhA4J3d55O9p9fcFGuE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e19dfb8f59373ba45d3a421ff82c3e30"}, {"height": 272, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/g0S2sLHMaqb7MHd5P1at7QAHOhA4J3d55O9p9fcFGuE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=213d0e53ce6f403ecf832bc0d3fcb495"}, {"height": 408, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/g0S2sLHMaqb7MHd5P1at7QAHOhA4J3d55O9p9fcFGuE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=fbb05f8cee62e121cc3a62bbe5655428"}, {"height": 459, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/g0S2sLHMaqb7MHd5P1at7QAHOhA4J3d55O9p9fcFGuE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=04715501864659f2800b4721eaa89582"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503149881.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6up395", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Ces religieux qui appuient l\u2019extr\u00eame-droite qu\u00e9b\u00e9coise", "banned_by": null, "id": "6up395", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503178681.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6up395/ces_religieux_qui_appuient_lextr\u00eamedroite/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"[Deleted]": [{"Replies": {"ChibreLibreOuMourir": [{"Replies": {}, "Body": "Quel g\u00e9nie de la g\u00e9n\u00e9ralisation, dis-donc ! Que ferions nous les imb\u00e9ciles sans des Lumi\u00e8res comme vous, hein ! \n\nToutes les religions du monde sont autoritaires, rien de moins. Et elles sont toutes violentes, pas vrai ? Et elle enseignent toutes les m\u00eames choses, n'est-ce pas ?\n\nTous \u00e7a parce que deux ou trois religieux donnent des conf\u00e9rences dans des conf\u00e9rences...\n\nLes ath\u00e9es furent les plus grands d\u00e9fenseurs des r\u00e9gimes fascistes et raciste bien avant la Seconde Guerre ! Vous le\nsavez \u00e7a ?! Ou bien vous choisissez de taper sur les chr\u00e9tiens ? \n\nGiovani Gentile, philosophe ath\u00e9e qui a co-r\u00e9dig\u00e9 le manifeste fasciste avec Mussolini ? Georges Sorel, le fran\u00e7ais th\u00e9oricien du Marxisme Syndicaliste (un fasciste de gauche nationaliste qui inspira tous les autres fascismes) ?  Carl Schmitt et Martin Heidegger, v\u00e9ritables id\u00e9ologes du Nazisme ? \u00c9mile Cioran ? \n\nTous \u00e7a parce que quelques religieux chr\u00e9tiens participent \u00e0 des conf\u00e9rences ... Sans aucune preuve de leur liens avec les dits groupes d'extr\u00eame-droite. Oui, parce qu'on parle bien d'un article de Xavier Camus ! \n\nXavier Camus, le m\u00eame moron - qui \u00e9crit pour les torchons de gauche HuffPost et Ricochet - et qui a [lanc\u00e9 la m\u00eame accusation calomniatrice envers Djemila Benhabib](https://francoisdoyon.com/2017/07/09/lattaque-vicieuse-de-xavier-camus-contre-djemila-benhabib/) pour avoir particip\u00e9 \u00e0 une conf\u00e9rence simplement parce que des membres de La Meute y auraient assister... \n\nCe Xavier Camus n'a aucune cr\u00e9dibilit\u00e9. Un philosophe au coll\u00e8gial... on voir ce que \u00e7a vaut. \n\n\u00c9nergum\u00e8nes ! \n\nMerci, mais je pr\u00e9f\u00e8re les religieux (et certaines religions, d'ailleurs) et les gens qui font usage de bon sens et ne passent pas leurs temps \u00e0 lancer des accusations en usant toute sorte de sophismes.\n\n\n\n\n"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Tous les extr\u00eames id\u00e9ologiques sont autoritaires."}]}, "Body": "[deleted]"}], "Hartiur": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Ouvrez vos bibles au livre de J\u00e9r\u00e9mie, verset 50"}]}, "Body": "La derni\u00e8re photo de l'article me rappelle de bon souvenirs :')"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}