{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uph20/charsplaining_web_social_r\u00e9fugi\u00e9s_et_vote_voil\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://voir.ca/video/trouble/2015/09/23/web-social-refugies-et-vote-voile-le-visage-de-la-peur/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/9nI93dYbw5qNZAN8K1asRZPklpapCcQq5GoRAjiOauM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Totally_Triggered", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "voir.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/zwi3u50GFE0RtOEp3K7i4GJM5PoVU9y10lrCFnFHlU4.jpg?s=f0fb6f4787fb4757dfb318834a596d25"}, "variants": {}, "id": "d6iZAHjThMVuWs-CoRMrpDaD6JkS7QSiYY62CMmLpl4", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/zwi3u50GFE0RtOEp3K7i4GJM5PoVU9y10lrCFnFHlU4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7fc883cf504fa17ff02742c772949714"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/zwi3u50GFE0RtOEp3K7i4GJM5PoVU9y10lrCFnFHlU4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=405db1eb907b81f6cefa17b3388ac269"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/zwi3u50GFE0RtOEp3K7i4GJM5PoVU9y10lrCFnFHlU4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a5b648f9aa1760ff40440475e542f051"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/zwi3u50GFE0RtOEp3K7i4GJM5PoVU9y10lrCFnFHlU4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=ed2bc15d9fb9c094dceab78c1cbc6466"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/zwi3u50GFE0RtOEp3K7i4GJM5PoVU9y10lrCFnFHlU4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c5c7aea8ef9b62a118d37dd97e2ab73d"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/zwi3u50GFE0RtOEp3K7i4GJM5PoVU9y10lrCFnFHlU4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=780bd271b91cb06c53fa46034a079875"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503154487.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uph20", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Charsplaining: Web social, r\u00e9fugi\u00e9s et vote voil\u00e9: Le visage de la peur", "banned_by": null, "id": "6uph20", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503183287.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uph20/charsplaining_web_social_r\u00e9fugi\u00e9s_et_vote_voil\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "Date de fin 2015... je me demande combien d'entre eux ont \u00e9volu\u00e9 vers La Meute ou autre groupuscules retard\u00e9."}], "asturbam": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s bien dit, j'aime bien la nuance dans tes propos. Cependant, je vais ajouter quelques pr\u00e9cisions de plus.\n\nL'Islam est intrins\u00e8quement li\u00e9 \u00e0 la culture dite arabe, il est impossible de concevoir l'un d\u00e9sincarn\u00e9 de l'autre. Ainsi, le Coran r\u00e9git le mode de vie et est en corr\u00e9lation directe avec l'ontologie des musulmans . Consid\u00e9rant ces \u00e9l\u00e9ments, le porte du voile prend tout son sens dans un \u00eatre-au-monde o\u00f9 la s\u00e9cularisation des sexes fait parti du quotidien. Il permet aux femmes d\u2019avoir acc\u00e8s au domaine public tout en respectant les normes sociales associ\u00e9es au priv\u00e9. Ainsi, le voile se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre le vecteur de codes sociaux bas\u00e9s sur la s\u00e9clusion des sexes. Ce faisant, il est \u00e9mancipateur. \n\n\nIl est important de prendre en compte qu'ici, en Occident, les femmes sont elles-m\u00eames soumises \u00e0 ces diktats vestimentaires. Avant de se servir des femmes afghanes comme rh\u00e9torique justificatrice et de lib\u00e9ration du Moyen-Orient, il faudrait peut-\u00eatre adopter une approche plus r\u00e9flexive dans notre rapport \u00e0 l'Autre-sans tomber dans un relativisme culturel absolu.  \n\n\nSomme toute, je suis d'accord avec toi sur le fait qu'une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9galitaire serait l'id\u00e9al. N\u00e9anmoins, il faut faire attention aux jugements prodigu\u00e9s sur l'Autre. L'Occident a le jugement facile sur les coutumes \u00e9trang\u00e8res, l'approche sym\u00e9trique serait plus avantageuse dans cette optique. Au lieu de d\u00e9nigrer le discours de l'Autre en le rel\u00e9guant par d\u00e9faut de faux, il faudrait plut\u00f4t converser avec ce dernier. Je suis qui, moi, pour dire aux autres comment vivre leur culture. Leur laisser la parole serait l'id\u00e9al. \n\n"}]}, "Body": "C'est ben correct, je n'ai absolument pas l'intention de te manquer de respect.\n\nIl y a plusieurs raison de porter le voile :\n\n- Obligation/pressions sociales\n- Endoctrinement (on me dit que dieu le veux depuis mon enfance) et compulsion religieuse (je suis incapable de faire des compromis sur le sujet)\n- Identitaire (je veux monter que je suis une bonne musulman \u00e0 mon groupe social ou je le fais pour faire suer ceux qui ne voudrait pas que je le porte)\n\nJe ne crois pas avoir besoin d'expliquer longtemps pourquoi \u00eatre forc\u00e9 de porter un signe religieux est une mauvaise chose. Ce genre de pratique doit toujours rester un choix.\n\nJe crois aussi qu'il est absolument non constructif des valider et d'encourager l'endoctrinement et les compulsions religieuses. Il n'existe aucune raison valable de refuser le moindre compromis dans le port d'un signe religieux. Il faut se d\u00e9barrasser de nos superstitions, pas les renforcer.\n\nOn peut toujours le porter pour des questions identitaires, mais encore l\u00e0, refuser le moindre compromis tiens du militantisme culturel.\n\nVoil\u00e0 pour les raisons. J'ajouterais \u00e0 cela le symbolisme du voile. \u00c0 la base, il sert \u00e0 cacher la femme aux regards lubrique des hommes. Autrement dit, le voile fait porter au femmes la responsabilit\u00e9 des agressions sexuelles et des viols. Une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9galitaire encourage plut\u00f4t les hommes \u00e0 contr\u00f4ler leurs instincts.\n\n"}]}, "Body": "Dis-moi, en quoi le voile est-il n\u00e9faste pour les femmes ? On jase pour jaser l\u00e0, \u00e7a me tente pas que \u00e7a vire en shitshow comme le reste du sub. "}]}, "Body": "Ho boy, t'es s\u00e9rieux. Ok."}]}, "Body": "Pas juste elle. Dans la mesure o\u00f9 le voile permet aux femmes d'acc\u00e9der au domaine public, il est \u00e9mancipateur. Ce qui m'agace, c'est que depuis le 11 septembre le voile est utilis\u00e9 aux fins d'une rethorique salvatrice au Moyen-Orient. Ce dernier est mobilis\u00e9 politiquement en tant que r\u00e9ification culturelle et devient, de facto, d\u00e9pourvu de la symbolique qui lui y est associ\u00e9. "}]}, "Body": "Oui ! C'est Linda Sarsour, l'ic\u00f4ne f\u00e9ministe, qui l'a dit !"}]}, "Body": "Moi je d\u00e9fend le voile. C'est \u00e9mancipateur pour les femmes musulmanes. "}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "John Oliver fait dans l'activisme bien avant de faire dans l'humour."}]}, "Body": "Je peux pas regarder la vid\u00e9o maintenant, donc peut-\u00eatre que mon avis va changer...\n\n...mais d'un c\u00f4t\u00e9, John Oliver fait dans l'humour, c'est pas un peu son mandat de faire rire les gens et de choquer les conservateurs?"}]}, "Body": "Vite comme \u00e7a, tu peux regarder ce vid\u00e9o de John Oliver dans lequel il d\u00e9fend le droit de porter la burqa en toutes circonstances : https://youtu.be/0V5ckcTSYu8?t=9m29s, qualifiant m\u00eame la personne en question d'\"h\u00e9roine\" face aux m\u00e9chants qui voudraient qu'elle se d\u00e9couvre le visage.\n\n"}]}, "Body": "Tu aurais un lien vers un article ou un billet non-musulman d\u00e9fendant la burka? Je suis honn\u00eate quand je dis ne jamais en avoir vu. "}]}, "Body": "Comme je te dis, ce n'est que certains individus qui font de l'exc\u00e8s de z\u00e8le et qui croient bien faire. Mais j'ai quand m\u00eame vu \u00e7a souvent, du fait que les z\u00e9l\u00e9s sont tr\u00e8s actifs."}]}, "Body": "Je crois que tu fais part d'un peu de mauvaise fois. La seule d\u00e9fense de la burka que j'ai vu venir de non-musulmans est que le gouvernement ne devrait pas pouvoir dicter l'habillement des gens (mis \u00e0 part la nudit\u00e9, pour des raisons \u00e9videntes). \n\nJe suis de la gauche et de cet opinion."}]}, "Body": "Parce que c'est la gauche qui tol\u00e8re et qui d\u00e9fend l'Islam dans le but de combattre l'Islamophobie. Ils vont souvent beaucoup trop loin dans leurs lanc\u00e9es vertueuses, comme aller jusqu'\u00e0 d\u00e9fendre la burka, par exemple."}], "kchoze": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Le droite moderne reconnait la libert\u00e9 des gens de s'habiller comme ils le veulent bien. Quand tu commences \u00e0 vouloir d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 comment les femmes peuvent s'habiller ou pas, tu es dans l'extr\u00eame droite. On parle ici du spectre politique occidentale typique en ce qui concerne la libert\u00e9 de l'individu. \n\nIl est g\u00e9n\u00e9ralement admis que la droite et la gauche ne repr\u00e9sente pas tr\u00e8s bien le spectre politique, plusieurs proposent un axe libertaire-autoritaire. Par exemple, les anarcho-capitalistes et les fascistes sont tous deux d'extr\u00eame-droite, mais ont des approches radicalement diff\u00e9rentes.\n\nQuant \u00e0 ton affirmation que de limiter les v\u00eatements est de l'extr\u00eame-droite, de nombreux pays ont d\u00e9j\u00e0 interdit la burka et le niqab dans les lieux publics. Et dans les sondages, la majorit\u00e9 des Canadiens et Qu\u00e9b\u00e9cois sont ouverts \u00e0 \u00e7a. Est-ce que la majorit\u00e9 de la population est de l'extr\u00eame-droite? Voyons donc!\n\nDans les faits, en public, il y a TOUJOURS des r\u00e8gles sur ce que nous pouvons porter. Porte un costume nazi ou prom\u00e8ne-toi nu ou en costume sadomaso pr\u00e8s d'une garderie, et tu verras rapidement que la libert\u00e9 de porter ce que l'on veut en public n'est pas illimit\u00e9e. De plus, si on parle du niqab ou de la burka, pr\u00e9tendre que ce sont des v\u00eatements comme n'importe quel autre est intellectuellement malhonn\u00eate."}]}, "Body": "Le droite moderne reconnait la libert\u00e9 des gens de s'habiller comme ils le veulent bien. Quand tu commences \u00e0 vouloir d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 comment les femmes peuvent s'habiller ou pas, tu es dans l'extr\u00eame droite. On parle ici du spectre politique occidentale typique en ce qui concerne la libert\u00e9 de l'individu. "}]}, "Body": "La question de asturbam est valide. Ce n'est pas comme si seulement les m\u00e9dias clairement de gauche qualifiaient ce genre de position \"d'extr\u00eame-droite\", mais les m\u00e9dias qui se pr\u00e9tendent objectifs utilisent sans h\u00e9sitation le qualificatif. Que ce soit conscient ou non, c'est une mani\u00e8re sans \u00e9quivoque d'ostraciser ce genre de r\u00e9flexion ou de position politique en le classant comme une position \"extr\u00eame\"... m\u00eame si parfois ces positions \"extr\u00eames\" sont support\u00e9es par la majorit\u00e9 de la population!"}]}, "Body": "Pourquoi dit-on que c'est l'extr\u00eame droite qui veut de \u00e7a? Parce que ceux qui le r\u00e9clame publiquement d\u00e9crive leurs opposants comme \u00e9tant de gauche, extr\u00eame-gauche, islamogauchiste-Trudeauiste, juif-communiste et Clinton-Obama-Alt-Left-Deep-State, tous \u00e9videmment sur le Pay-Role-de-Soros. /S-exaggeration\n\nS\u00e9rieusement je crois que c'est parce que les acteurs de gauche nationaliste (au sens anti-multiculturalisme) sont rare sur la place public? \u00c0 part peut-\u00eatre Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e?"}]}, "Body": "Si l'Europe prend des mesures contre les burkas et les niquabs, pourquoi dit-on que c'est l'extr\u00eame-droite qui veut de \u00e7a?\n\nD\u00e9sinformation de la part de la gauche r\u00e9trograde?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}