{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u8uf4/charlottesville_des_qu\u00e9b\u00e9cois_parmi_les_radicaux/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201708/16/01-5125207-charlottesville-des-quebecois-parmi-les-radicaux.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/olzA6ij8le9g-U7ZpPQnXCHZ_jH5bnIlEtTbE_rFv5A.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Ou1ja", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 58, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 173, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 58, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/c9eKk_qL7BdM-VimuoM4O62aDCktUNNkv1vY75uee7k.jpg?s=3025b99c960710e81e9cfb46ef6b6c5c"}, "variants": {}, "id": "oh2HMNqkW2J_OKWcJ4VCdTp9XSunFpRv9u0jsz_YBVs", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/c9eKk_qL7BdM-VimuoM4O62aDCktUNNkv1vY75uee7k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e1ba9014f6ff5dee227d29643183f5d1"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/c9eKk_qL7BdM-VimuoM4O62aDCktUNNkv1vY75uee7k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e3be936e76c9436c6e241406cd7c3040"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/c9eKk_qL7BdM-VimuoM4O62aDCktUNNkv1vY75uee7k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=36234a0847ff71e902e56c0f6b738f34"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/c9eKk_qL7BdM-VimuoM4O62aDCktUNNkv1vY75uee7k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=88aab583c18bd213eecb123c78c06c4e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502962008.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u8uf4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ministre pastafarien", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Charlottesville : des Qu\u00e9b\u00e9cois parmi les radicaux", "banned_by": null, "id": "6u8uf4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502990808.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u8uf4/charlottesville_des_qu\u00e9b\u00e9cois_parmi_les_radicaux/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": ">Y\u2019ont l'doua\n\nFTFY."}]}, "Body": "Y\u2019ont doua"}], "m0rtadello": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[Pis on voit des animateurs de droite peddeler des th\u00e9orie du complot pour excuser Bissonnette](https://radioego.com/media/de-quoi-auront-lair-trudeau-couillard-si-la-rumeur-savere-vraie-point-point-point-que-se-serait-un-crime-passionnel-andre-arthur)"}]}, "Body": "Je vois souvent des gens de gauche tenter de minimiser et d'excuser des gestes terroristes ou des viols/agressions commis pas des musulmans. Mais j'ai jamais vu une personne de gauche carr\u00e9ment appuyer DAESH."}]}, "Body": "J'avais remarqu\u00e9 que cetai trollesque, je ne savais pas jusqu'\u00e0 quel point tu \u00e9tait quand m\u00eame d'accord avec \u00e7a. Il y a r\u00e9ellement un discours selon  lequel la gauche est pro extr\u00e9mistes musulmal alors que c'est uniquement d\u00e9fendre les pr\u00e9judices que les musulmans peuvent vivre en tant que minorit\u00e9s dans la plus part des pays occidentaux."}]}, "Body": "Prend le pas comme un commentaire trop s\u00e9rieux, c'\u00e9tait une pointe trollesque. Remarque l'\u00e9moticon."}]}, "Body": "Hahaha oui l'extr\u00eame gauche sympathisante des fascistes religieux comme Isis! \n\nhttps://www.google.ca/amp/www.dailymail.co.uk/news/article-4727522/amp/First-LGBT-unit-fighting-ISIS-photos-rainbow-flag-Raqqa.html\n\nC'est la branches LGBT+ anarchistes du YPG au Rojava apr\u00e8s avoir bott\u00e9 le cul d'Isis dans la ville de Raqqa\n\nOn peut tr\u00e8s bien lire sur leur banderole anarchiste : THESE FAGGOTS KILL FASCISTS\n\nprend des notes, \u00e7a te ferait du bien"}]}, "Body": "Ils devraient en effet s'afficher comme Islamiste. De cette fa\u00e7on, ils ne se feraient pas contre protester par l'extr\u00eame gauche ;)"}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "Ils partagent certainement le m\u00eame fantasme de confrontation apocalyptique avec leurs enemis."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "Le fascisme aussi"}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Shit. C'est une vraiment bonne fa\u00e7on de d\u00e9crire \u00e7a. "}]}, "Body": "M\u00eame sport, diff\u00e9rente \u00e9quipe."}]}, "Body": "Sans oublier:\n\n* Les m\u00eames techniques de violences (l'attaque b\u00e9lier sur une foule par exemple)\n* [Les m\u00eames m\u00e9thodes de marketing](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6thl6i/le_groupe_auquel_le_terroriste_de_charlottesville/)"}]}, "Body": "Ils ont probablement beaucoup plus de points communs que les deux camps voudraient l'admettre :\n\n- Philosophies r\u00e9actionnaires/traditionnalistes\n\n- Mysoginie\n\n- Haine des LGBT\n\n- Propension \u00e0 la violence\n\n- D\u00e9shumanisation des opposants"}]}, "Body": "J'aimerai juste souligner que le gars dans la photo pointe le doigt vers le ciel. De la m\u00eame mani\u00e8re que les combattants de Daech le font.\n\nJe me demande si, au fond d'eux, ils ne seraient pas un peu admirateur."}], "pedroert": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "De toute \u00e9vidence un des sbires de Soros, serviteur de Melkor!"}], "smallstone": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"broken-bells": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"broken-bells": [{"Replies": {}, "Body": "Et voil\u00e0!"}]}, "Body": "Tu peux pas gagner contre ce monde-l\u00e0. "}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "*Communism is the answer!* ;)"}]}, "Body": "Et si l'immigrant n'a pas autant d'argent que lui, il va l'ha\u00efr parce qu'il va avoir l'impression de le faire vivre avec ses taxes pis ses imp\u00f4ts!"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Barnak8": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"Barnak8": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"Barnak8": [{"Replies": {}, "Body": "Disons que c'\u00e9tait un sp\u00e9cial, j'\u00e9tais content de l'avoir dans presque aucune de mes classes "}]}, "Body": "Y'a menac\u00e9 de mort son ex ? Wow, un vrai h\u00e9ro patriotique ce gars-l\u00e0... "}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "Bien fait, quel connard."}]}, "Body": "Yep, si j'ai bien compris, il aurait menac\u00e9 son ex et par ordre de la cour, il a pu le droit de se pointer aux m\u00eames lieux qu'elle, dont l'universit\u00e9. \n\nIl lui manquait seulement 1 an pour finir le BAC si je ne me trompe pas."}]}, "Body": "'Tend minute, c'est vrai \u00e7a?"}]}, "Body": "Il a m\u00eame pas pu finir Son Bac , il a \u00e9t\u00e9 barr\u00e9 de l'Universit\u00e9 \u00e0 cause de Menace de mort "}]}, "Body": "Il avait juste \u00e0 pas \u00e9tudier en biologie, si c'est l'argent le probl\u00e8me."}], "patchoulijim": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai eu comme collegue dans un cours a l'UQAM, il voulait devenir m\u00e9decin pour pouvoir coucher avec des filles de 20 ans parce qu'il aurait du cash (je paraphrase). Il s'est fait renvoyer pour avoir harceler des filles (des f\u00e9minazies dans ses termes) et avoir tabass\u00e9 un individu."}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "On comprendra que c'est probablement ce qu'il retire des messages de ceux \u00e0 qui ils s'opposent id\u00e9ologiquement."}]}, "Body": "Ce qui semble le d\u00e9ranger, c'est qu'un immigrant ait plus d'argent qui lui, comme si le fait d'\u00eatre blanc est sens\u00e9 aussi l'assurer d'\u00eatre plus riche que les autres."}]}, "Body": "On dirait qu'il a eu *une* mauvaise exp\u00e9rience avec un immigrant et qu'il est rest\u00e9 full fru. En tout cas, m\u00e9chant raisin."}], "theskyisnotthelimit": [{"Replies": {"Uberballs": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement. Il omet de mentionner que beaucoup de blancs aussi font partie des Antifas, ou il veut juste pas le savoir. J'aime aussi bien sa mani\u00e8re de dire qu'il avait un bouclier PARCE qu'il se faisait pitcher de la marde. Heu, ton bouclier avec des swastikas d\u00e9construites, tu te l'as achet\u00e9 au d\u00e9panneur du coin rendu l\u00e0-bas? C'est tellement un ramassis de n'importe quoi..."}]}, "Body": "> ils te regardent avec de la haine\n\nProbablement parce que tu marche avec des Nazis, esp\u00e8ce d'innocent."}], "Barnak8": [{"Replies": {}, "Body": "Je connais ce gars la, c'est juste un gros colon. S\u00b4il a pas de succ\u00e8s , c'est pas parce que des immigrants ou des femmes lui ont enlever , c'est parce qu'il est chiant, pervers et fachiste . "}], "ElDubardo": [{"Replies": {"JusticeJanitor": [{"Replies": {}, "Body": "Quelqu'un qui vas trop sur 4chan et Tumblr pour voir des anecdotes de radicaux et qui pense que c'est la norme. "}]}, "Body": "Mais dans kel esti de monde il vit lui???"}]}, "Body": ">Bien qu'il se d\u00e9fende d'\u00eatre un adepte du supr\u00e9macisme, Vincent B\u00e9langer-Mercure affirme en entrevue que l'on doit les plus \u00abbelles id\u00e9ologies et les plus belles cr\u00e9ations\u00bb \u00e0 des hommes blancs. Bouillant, il s'enflamme en parlant des adeptes de l'extr\u00eame gauche, des femmes et des immigrants. \u00abQuand tu es un Blanc et que tu te fais dire par des immigrants pleins de cash que tu devrais avoir honte d'\u00eatre blanc, et qu'ils te regardent avec de la haine, le bout de la bouche retrouss\u00e9... Eux, ils te d\u00e9testent parce que tu es blanc! Eux, ils t'ha\u00efssent! Et ils utilisent ta race pour te frapper dessus!\u00bb, s'emporte-t-il.\n\nBen voyons... C'est ben un *toecap*!"}], "menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Estis de jambons. "}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "En effet, c'est terrifiant. Je n'avais pas pens\u00e9 aux erreurs d'identification dans mon post original. Tr\u00e8s bon point."}]}, "Body": "http://www.npr.org/sections/alltechconsidered/2017/08/17/543980653/kyle-quinn-hid-at-a-friend-s-house-after-being-misidentified-on-twitter-as-a-rac?utm_source=facebook.com&utm_medium=social&utm_campaign=npr&utm_term=nprnews&utm_content=20170817\n\nUne update pour te montrer exactement pourquoi faire ce genre de chose l\u00e0 c'est d\u00e9gouttant."}, {"Replies": {}, "Body": "> Je pense qu'il y aurait lieu de d\u00e9battre des r\u00e8gles de doxxing de ce sub lorsque la personne en faisant l'objet est une couille qui s'est volontairement afficher en public comme une petite salope de supr\u00e9matie blanche.\n\nTu devrais aller poster ton adresse en ligne si tu crois vraiment \u00e7a. Ex\u00e9cute tes convictions et d\u00e9fends tes opinions \u00e0 ceux qui viendront cogner chez toi."}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Au contraire c'est tout \u00e0 fait compr\u00e9hensible. Imagine que tu te trompes et que tu diffuses sur internet le nom de quelqu'un \"oui mais je suis s\u00fbr s\u00fbr que c'est lui\" pis finalement c'\u00e9tait son fr\u00e8re jumeau, ou bedon quelqu'un qui a pas rapport mais le m\u00eame nom. Des gens pognent les mouches et d\u00e9cident de p\u00e9ter les pneus de son char, ou lui sacrer une vol\u00e9e. Tu veux prendre ce risque? Pas moi. Et s\u00fbrement pas des mods b\u00e9n\u00e9voles d'un site internet.\n\nOui, le gars est un \u00e9pais. La meilleure fa\u00e7on c'est de le laisser faire et de ne pas lui donner d'exposure. Laissez-le \u00eatre \u00e9pais, plus il parle, plus il se cale anyway."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"uluviel": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Quand bien m\u00eame qu'on permettrait de r\u00e9v\u00e9ler ces infos, \u00e7a m\u00e8nerait \u00e0 quoi exactement? "}]}, "Body": "Wain, mais les pages facebook des deux jeunes hommes troubl\u00e9s ne laissent aucun doute. "}]}, "Body": "> Pis christ, ils sont tous les deux nomm\u00e9s dans l'article...\n\nLe probl\u00e8me c'est que des fois plusieurs personnes ont le m\u00eame nom. Si tu fais une recherche et trouve un compte Facebook ou LinkedIn avec ce nom l\u00e0, tu n'as peut-\u00eatre pas la bonne personne.\n\nJ'ai le m\u00eame nom qu'une g\u00e9rante d'artistes, et mon addresse email est prenom.nom@gmail.com. Dans les derni\u00e8res ann\u00e9es j'ai re\u00e7u \u00e0 cette adresse email: des copies de contrats pour des apparences t\u00e9l\u00e9, une explication d'un probl\u00e8me m\u00e9dical d'un artiste qui l'emp\u00eachait de se pr\u00e9senter \u00e0 un concert, des invitations \u00e0 des party/premi\u00e8res, des albums photos, et des transfers interac.\n\nEn tout cas, j'esp\u00e8re que cette g\u00e9rante ne se r\u00e9v\u00e8lera pas nazi parce que je suis faite."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Probablement, mais je ne crois pas que la question du vigilantisme en ligne se limite \u00e0 reddit. \n\nEt j'aime \u00e7a d\u00e9battre, \u00e7a peut pousser \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 confronter mes propres id\u00e9es, m\u00eame si dans ce cas-ci, mon interlocuteur fait un peu preuve de mauvaise foi."}]}, "Body": "Ce n'est pas tout simplement contre la politique de Reddit tout court? \n\n\u00c7a couperait votre d\u00e9bat."}], "engelk": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a plein de choses que tu peux faire. \u00c9cris dans un journal, d\u00e9nonce le racisme sur les r\u00e9seaux sociaux, implique toi dans des organismes communautaires, organise des activit\u00e9s d'\u00e9changes culturels, essaie de rencontrer des membres de ces groupe et de leur d\u00e9montrer les failles de leurs id\u00e9ologie, etc.\n\n\u00c9videmment, \u00e7a peut \u00eatre difficile de faire \u00e7a. C'est plus facile d'\u00eatre un troll m\u00e9diocre."}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "Yep, attendre que d'autres innocents meurent \u00e0 cause de ces connards avant d'agir au cas par cas."}]}, "Body": "Donc parce que tu imagines des sc\u00e9narios d\u00e9plorables, mieux vaut rien faire et attendre, not\u00e9. "}]}, "Body": ">J'ai surtout essayer de voir o\u00f9 \u00e9tait la meute vengeresse dont tu parles.\n\nRegarde dans le miroir man. \n\nJe d\u00e9teste les nazis. Mais je ne crois pas que ma haine des nazis justifie une chasse aux sorci\u00e8res. Selon ma conception de la justice, c'est important de faire en sorte d'\u00e9viter que des innocents soient punis pour des actes qu'ils n'ont pas commis. C'est pour \u00e7a que je suis contre la peine de mort et c'est pour \u00e7a que je suis contre le vigilantisme.\n\nJ'ai un probl\u00e8me avec les gens qui croient que leur objectif est si noble qu'ils peuvent tourner les coins ronds, quitte \u00e0 punir des innocents.\n\nJ'estime que ta fa\u00e7on de consid\u00e9rer une d\u00e9nonciation des exc\u00e8s de ton camp comme un appui aux nazis est intellectuellement malhonn\u00eate et plut\u00f4t r\u00e9pugnante. L'id\u00e9ologie nazie est ex\u00e9crable et doit \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9e. Mais \u00e7a ne permet pas de faire n'importe quoi.\n\n\n\u00c9dith : Peut-\u00eatre que dans ce cas-l\u00e0, les gars ont des noms peu communs et seraient faciles \u00e0 identifier, mais est-ce que \u00e7a s'arr\u00eaterait vraiment l\u00e0? Rien dans tes commentaires ou ceux de tanm2001 ne permettent de le croire. Il existe plusieurs exemples de cas o\u00f9 ce genre de chasse aux sorci\u00e8res a men\u00e9 au harc\u00e8lement de personnes innocentes. Je suis contre."}]}, "Body": "J'ai surtout essayer de voir o\u00f9 \u00e9tait la meute vengeresse dont tu parles.\n\nC'\u00e9taut peut-\u00eatre juste une subtile fa\u00e7on de d\u00e9shumaniser les pas-nazis et de faire de se brave petit gars un pauvre victime. \n\nEdit : Pis christ, ils sont tous les deux nomm\u00e9s dans l'article... "}]}, "Body": "As-tu volontairement ignor\u00e9 la partie de mon commentaire qui mentionnait le risque d'erreur sur la personne?"}]}, "Body": ">  l\u00e2cher la meute vengeresse \n\nQui le ridiculisera jusqu'a ce qu'il retourne dans son sous-sol, J'ai pas vu de cas de nos vaillants-d\u00e9fenseurs-de-nos-valeurs se faire faire violence mais peut etre que je me trompe."}]}, "Body": "Le principal probl\u00e8me avec ce type de vigilantisme, c'est le risque d'erreurs et de victimes collat\u00e9rales. Si tu te trompes sur l'identit\u00e9 du supr\u00e9maciste, tu peux l\u00e2cher la meute vengeresse sur une personne innocente et sa famille. \u00c7a ne vaut pas la peine."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Et c'est quoi ta solution alors? L'ex\u00e9cution sommaire?"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {"Freddedonna": [{"Replies": {}, "Body": "Est-ce que \u00e7a serais correct que les nazis publient les noms des contres-protesteurs? Ils \u00e9taient dans un espace public apr\u00e8s tout..."}], "QcMrHyde": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"QcMrHyde": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e9vident que c'est fait pour ressembler \u00e0 un drapeau nazi et choquer les \u00e2mes sensibles. Le but du Kekistan s'est de faire paniquer ceux qui sont faibles mentalement et qui sont offusqu\u00e9 \u00e0 rien... \u00e7a fonctionne \u00e0 merveilles faut croire."}]}, "Body": "[C'ESt DES BLAAAAAAGUES](https://qph.ec.quoracdn.net/main-qimg-1c1dd7398c67e29ce01c4e0494f6d349-c)"}]}, "Body": "> Qui supporte sur le couvert du Kekistan l'id\u00e9ologie neo-nazi sur des comptes publics dans les m\u00e9dias sociaux?\n\nEst-ce que tu es en train de dire que le Kekistan est une id\u00e9ologie n\u00e9o-nazi?!? ...\u00e7a fonctionne vraiment si c'est le cas, lol!"}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"Freequebec86": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": ">Je rappelle qu'il a des photo de lui sur son Vimeo. C'\u00e9tait lui.\n\nKyle Quinn aussi a \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 sur une photo, sauf que c'est pas lui, juste quelqu'un qui lui ressemble\n\nhttps://www.google.ca/amp/www.bbc.com/news/amp/world-us-canada-40935419"}]}, "Body": "Je rappelle qu'il a des photo de lui sur son Vimeo. C'\u00e9tait lui. Il a publiquement dit des propos raciste avec son nom et sa photo \u00e0 un journaliste. \n\nDu vrai doxxing demande du \"digging\" un peu. Lui, c'\u00e9tait les premiers liens sorti avec photos qui confirme.  Mais je comprend les dangers du doxxing. Mais tout les renseignement sont publique, je n'ai rien \"fouill\u00e9\" ou pris de truc priv\u00e9. \n\nC'est un des pire retard\u00e9 que j'ai vu, y savait qu'il parlait \u00e0 un journaliste et est devenu full-nazi en disant d'la marde.  Aucun respect pour ce dude l\u00e0 qui propage de la haine publiquement!"}]}, "Body": "> Est-ce que c'est du doxing de parler de renseignements publics d'une personne qui se fait photographier et filmer dans un espace public?\n\non ne parle pas de ca du tout.\n\nle message original disait qu'il a fait une recherche google sur le nom dans l'article et il a trouve un profil linked-in, page facebook etc. et que \"ca doit etre lui\", et que des gens devraient peut-etre \"lui envoyer des messages ;)\"\n\nc'est deja arrive plusieurs fois que des gens innocents se sont fait harceler et menacer car ils ressemblaient a une foto ou ils partageaient un nom avec un suspect.\n\npartager le profil d'une personne qui a un nom similaire et inviter les gens a l'harceler n'est pas correct."}]}, "Body": "Est-ce que c'est du doxing de parler de renseignements publics d'une personne qui se fait photographier et filmer dans un espace public?\n\nQui supporte sur le couvert du Kekistan l'id\u00e9ologie neo-nazi sur des comptes publics dans les m\u00e9dias sociaux?\n\nOn ne parle pas d'infos priv\u00e9es qui lui ont \u00e9t\u00e9 subtilis\u00e9es \u00e0 son insu. \n\nJe propose qu'on en d\u00e9batte. Si le sub n'est pas d'accord avec ma position, ainsi soit-il.\n\n"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame dans le cas o\u00f9 il n'y a pas d'erreurs de la violence peut en d\u00e9couler."}]}, "Body": "Voil\u00e0. On a une approche de tol\u00e9rance 0 \u00e0 ce niveau, m\u00eame si on pourrait croire que c'est \"justifi\u00e9\". Des erreurs sur la personne, \u00e7a arrive."}]}, "Body": "Tu  sais, limpot sur le revenu cetait une mesure temporaire pour financer la premiere guerre. Tu joues des jeux dangeureux si tu changes les regles de doxxing pour nimporte quelle raison."}]}, "Body": "Tu penses qu'on peut encore faire de la pr\u00e9vention avec le \"dividu\" en question et le raisonner?\n\n"}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Ben l\u00e0, on est aussi pire qu'eux si on contre-manifeste...\n\n\nEdit : tu vas adorer son facebook, vas t'y d\u00e9tendre!"}]}, "Body": ">lorsque la pr\u00e9vention n'est plus une option.\n\nTu penses vraiment ca ? Lache internet un peu.\n\n"}]}, "Body": "C'est dommage, car diffuser les photos et identit\u00e9s des petites mauviettes nazis qui se sont fait prendre en flagrant d\u00e9lit \u00e0 afficher leur id\u00e9ologie de merde en public est s\u00fbrement une des meilleures armes que nous avons contre eux, lorsque la pr\u00e9vention n'est plus une option.\n\nIls n'ont m\u00eame pas l'honn\u00eatet\u00e9 intellectuelle de d\u00e9fendre leurs id\u00e9es une fois expos\u00e9s: ils se replient sur des phrases creuses apprises par c\u0153ur afin de ne pas nuire \u00e0 leur clan (allo la meute, PEGIDA et nouveau parti politique minable) sur le long terme et nient en bloc tout lien avec le fascisme. \n\nIls accusent des ennemis imaginaires de gauche d'\u00eatre les vrais violents et retournent \u00e0 leurs discours plus g\u00e9n\u00e9ral et moins offensif pour la population, comme attaquer le multiculturalisme et le flot de migrants aux fronti\u00e8res, tout en niant leurs v\u00e9ritables objectifs \u00e0 long terme, qui est un \u00e9tat bas\u00e9 sur la supr\u00e9matie blanche et un veritable contr\u00f4le du discours public et de la libert\u00e9 d'expression, derri\u00e8re laquelle ils se cachent comme des l\u00e2ches pendant qu'elle existe encore.\n\nJe pense qu'il y aurait lieu de d\u00e9battre des r\u00e8gles de doxxing de ce sub lorsque la personne en faisant l'objet est une couille qui s'est volontairement afficher en public comme une petite salope de supr\u00e9matie blanche.\n\n\n\n"}], "antithese_": [{"Replies": {}, "Body": "on peu pas faire une exception ? /s "}], "Slyver08": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "L'article n'a pas donn\u00e9 des infos de son LinkedIn ni link\u00e9 son Facebook. Oui, c'est facile \u00e0 trouver, mais on le publicisera pas sur le sub. On a une tol\u00e9rance 0 sur le dox."}]}, "Body": ">http://www.lapresse.ca/actualites/201708/16/01-5125207-charlottesville-des-quebecois-parmi-les-radicaux.php\n\n>Ces militants d'extr\u00eame droite qu\u00e9b\u00e9cois apparaissent bri\u00e8vement dans un \u00e9pisode viral de Vice News Tonight sur les coulisses du rassemblement. L'un d'eux est Shawn Beauvais-MacDonald, membre important du groupe La Meute, a appris La Presse.\n\nTant qu'\u00e0 faire enl\u00e8ve l'article rendu-l\u00e0. Le gars s'est exposer publiquement."}]}, "Body": "Pas de doxxing, m\u00eame pour des n\u00e9o-nazis."}]}, "Body": "[removed]"}], "LeFafouin": [{"Replies": {"---Shadow---": [{"Replies": {"Uberballs": [{"Replies": {"---Shadow---": [{"Replies": {}, "Body": "c tellement satisfaisant, c rare qu'on est heureux de voir qqun pleurer, mais dans ce cas-ci..."}]}, "Body": "Ayoye merci 1000 fois j'ai failli passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce ptit gold de vid\u00e9o :)"}], "goosegoosepanther": [{"Replies": {}, "Body": "Wooooooow. Juste d\u00e9bile. \u00c7a montre \u00e0 quel point ces gens sont vraiment mais vraiment juste des \u00e2mes perdues. Le gars se pointe dans une manif avec cinq fusils sous une banni\u00e8re de groupe g\u00e9nocidaire et il pleure quand on sugg\u00e8re qu'il a possiblement un mandat d'amener... c'est juste fucking d\u00e9bile."}]}, "Body": "Et une fois que tu as regard\u00e9 cela, tu regarde ceci : https://www.youtube.com/watch?v=CD4reaHE83Q&\n\n:)"}], "turbofast": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Mike devrait avoir sa propre s\u00e9rie.... "}]}, "Body": "lol \u00e0 19:10 avec son arsenal de guns pis sa face de m\u00e9cr\u00e9ant.\n\nCette petite femmelette l\u00e0 me fait penser \u00e0 Trevor dans Better Call Saul quand il se pense tout puissant avec ses guns pis il se fait d\u00e9sarm\u00e9 par Mike.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=jS6kAKj8R9o\n"}]}, "Body": "Dans ce gla\u00e7ant documentaire de Vice News sur la journ\u00e9e \u00e0 Charlottesville, un des gars sur les photos s'exprime en anglais avec un accent qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=P54sP0Nlngg\n\n\u00c0 voir au complet. "}], "PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"Freequebec86": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"Freequebec86": [{"Replies": {}, "Body": "Avanc\u00e9 pour le mieux? je crois pas, mais on va en parler encore. Comme l'attack de Charlottetowns, le prochains acts racistes, les m\u00e9dias vont rappeller le pass\u00e9."}]}, "Body": "Puisse tu avoir raison que dans 6 mois on en parle toujours et que les choses aient avanc\u00e9es..... Vraiment, j'y crois absolument pas"}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {"Freequebec86": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve pas, les neo-nazis sont l\u00e9gitimis\u00e9 par Trump. Ils ont m\u00eame saluer \u00e7a r\u00e9ponse au \u00e9v\u00e9nement d'en fin de semaine. \n\nTrump le sait qu'ils vont vot\u00e9 pour lui, pour \u00e7a qui les flattent et leur dit : Les anti-nazis sont aussi pire que vous.\n\nQuand c'est totalement faux, les antifa et BLM n'ont rien avoir avec un hate-groups comme les neo-nazi. \n\nTrump est juste facist as fuck, y'a m\u00eame forcer une enqu\u00eate contre son opposition. Il veut les addresse IPs de gens qui vont sur un site anti-Trump."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprend se que tu veux dire, mais l'\u00e9lection de Trump a clairement aider \u00e0 normaliser le discours des groupes d'extreme-droite. La manifestation de Charlottetown aurais quand m\u00eame eu lieu avec Hillary, mais sa popularit\u00e9 aurais \u00e9t\u00e9 extr\u00eamement moindre."}], "Slyver08": [{"Replies": {"cbagainststupidity": [{"Replies": {"MladicAscent": [{"Replies": {}, "Body": "retourne \u00e0 l'\u00e9cole."}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "https://i.imgflip.com/cqbic.jpg?a417360"}]}, "Body": "Mouvement identitaire, autoritaire, socialiste et anti-capitaliste. Ils ne s'entendent juste pas sur quelle indentit\u00e9/couleur de peau est bonne et mauvaise."}]}, "Body": ">Unite the right, BLM, Anti-fa et compagnie appartiennent tous \u00e0 la m\u00eame branche id\u00e9ologique.\n\n[What.](https://media.giphy.com/media/KauxAkDyemtk4/giphy.gif)"}]}, "Body": "Ce n'est pas vraiment Trump qui a caus\u00e9 la mont\u00e9 des s\u00e9pr\u00e9masistes blanc. Avec l'apparition de tout les groupes identitaires des derni\u00e8res ann\u00e9es, ce n'\u00e9tait qu'une question de temps avant qu'un groupe identitaire blanc surgissent.\n\nCe n'est pas une coincidence s'ils chantaient le m\u00eame exact refrain que Black Live Mater en remplan\u00e7ant noir par blanc. Unite the right, BLM, Anti-fa et compagnie appartiennent tous \u00e0 la m\u00eame branche id\u00e9ologique."}]}, "Body": "\u00c7a va prendre un bon bout de temps. Car le KKK et Neo-nazis sont en mont\u00e9 depuis Trump. Ils ont confiance en eux, sortent et s'affirme publiquement au yeux de tous.\n\nAvant Trump/45, c'\u00e9tait juste sur internet. Maintenant, m\u00eame \u00e0 Qu\u00e9bec, ils s'affichent et se sentent \"legit\".\n\nMais ouais, si 45 nuke la cor\u00e9e du nord, on parlera pas des nazis pour 2-3 semaine, avant qu'un nazi tue encore du monde."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est qu'on capote toujours avec les \u00e9v\u00e9nements, desfois on a m\u00eame un peu de feels... mais on fait jamais de discussions de fond sur sweet fuck all. Personne ne comprend rien de ce qui se passe, tout le monde a d\u00e9j\u00e0 tir\u00e9 ses conclusions 3 secondes apr\u00e8s que ce soit arriv\u00e9 et apr\u00e8s on passe a la m\u00e9t\u00e9o collette.\n\nNEXT!"}]}, "Body": "Ah oui on en parle en fait divers, dans les petites lignes. Les personnes sont indign\u00e9, puis ils tourne la page sur la rubrique sport.\nLa, \u00e7a fait deux semaines que \u00e7a fait la une comme si c'\u00e9tait nouveau, dans 2 semaines, \u00e7a va revenir dans les faits divers \n\nMaintenant regarde mes commentaires, je vis sur la m\u00eame plan\u00e8te, je d\u00e9nonce juste l'emballement m\u00e9diatique qui fait que aujourd'hui, tout le monde parle que de \u00e7a, et que dans pas longtemps, les projecteurs seront ailleurs et on n'en parlera plus du tout de \u00e7a..."}, {"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "> je peine vraiment \u00e0 croire que 65M d'am\u00e9ricains sont des racistes. \n\nPas du tout ce que j'ai dit. Relis. \n  \nSinon effectivement j'ai lu rapidement et c'est bel et bien 11k branches locales mais \u00e7a n'affecte pas du tout mon point puisque comme je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit, m\u00eame si c'est 1.5 millions (moins de 5% de l'\u00e9lectorat de Trump), c'est quand m\u00eame moins de nazi que ce qu'on voit aux \u00e9tats unis en ce moment. "}]}, "Body": "T'es \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque sur les chiffres, o\u00f9 ton anglais est rouill\u00e9, parsque 11k c'est le nombre de branche locale du partie, pas le nombre de membre. \"T'\u00e9tais dans le tord, je t'ai corrig\u00e9\". Quel r\u00e9action hautaine, jolie. Mais \u00e0 la limite, les chiffres, c'est que des chiffres, pas en rapport avec le fond du sujet.\n\nJe comprends que tu fais partie des personnes qui n'admettent pas que l'on pense voir les choses diff\u00e9remment. \nJe ne connais pas assez les EU pour certifier cela, et je peine vraiment \u00e0 croire que 65M d'am\u00e9ricains sont des racistes. Trump avait un programme plus orient\u00e9 vers le peuple compar\u00e9 \u00e0 Clinton et jouer sur l'antisysteme, c'est pour \u00e7a qu'il a eu autant de voix selon moi. \nQue les racistes nazi ait vot\u00e9 pour lui, \u00e7a ne fait aucun doute, mais ils ne le sont pas tous, soyons s\u00e9rieux..."}]}, "Body": "J'ai lu la ligne juste en dessous. J'ai jamais parl\u00e9 de 1933, j'ai dit 1932. C'est quoi ton point? T'\u00e9tais dans le tort, je t'ai corrig\u00e9. \n  \n65M de personnes ont vot\u00e9 pour un fasciste et t'as de la mis\u00e8re \u00e0 croire que 5% d'entre eux seraient des supr\u00e9macistes blancs? \n  \nC'est de l'aveuglement volontaire ton truc, tout simplement. "}]}, "Body": "Continue de lire la ligne juste en dessous :\nWhen it came to power in 1933, the Nazi Party had over\u00a02 million\u00a0members. In 1939, the membership total rose to 5.3 million with 81% being male and 19% being female....\n\nDonc commencer un post par \"euh faux\", faut \u00eatre s\u00fbr de son coup. 11k repr\u00e9sente le nombre de branche locale, pas de membre :D\n\nEdit : Et dire que y a environ 5M d'am\u00e9ricains qui sont des supremacist blanc et que 65M approuve les id\u00e9ologies faschistes,  je trouve \u00e7a un peu abuser, voire m\u00eame injurieux pour les am\u00e9ricains"}]}, "Body": "Euh, faux : \"The general membership of the Nazi Party mainly consisted of the urban and rural lower middle classes. 7% belonged to the upper class, another 7% were peasants, 35% were industrial workers and 51% were what can be described as middle class. In early 1933, just before Hitler's appointment to the chancellorship, the party showed an under-representation of \"workers\", who made up 29.7% of the membership but 46.3% of German society. Conversely, white-collar employees (18.6% of members and 12% of Germans), the self-employed (19.8% of members and 9.6% of Germans), and civil servants (15.2% of members and 4.8% of the German population) had joined in proportions greater than their share of the general population.[99] These members were affiliated with local branches of the party, of which there were 1,378 throughout the country in 1928. **In 1932, the number had risen to 11,845, reflecting the party's growth in this period.**\"\n  https://en.wikipedia.org/wiki/Nazi_Party#General_membership  \n\nDe toute fa\u00e7on, m\u00eame si t'avais raison 1.5 million c'est des peanuts compar\u00e9 aux quelques 65 millions (65,844,954) de personnes qui ont vot\u00e9 et qui supportent Trump. Tu r\u00e9alises que m\u00eame si seulement 5% de sa base est supr\u00e9maciste blanche (et c'est probablement bien plus que 5%), on vient de d\u00e9passer les chiffres que les nazis avaient en arrivant au pouvoir en 1933? \n  \nToujours aussi s\u00fbr de toi? "}]}, "Body": "Extrait de Wikip\u00e9dia : \nD\u00e9but\u00a01932, le parti compte 1,5 million d'adh\u00e9rents, dont\u00a0350\u00a0000\u00a0SA\u00a0et\u00a0SS\u00a0"}]}, "Body": "Si tu crois que le parti nazi \u00e9tait plus gros que la frange white nationalist du parti r\u00e9publicain l'est, ou m\u00eame que les groupes d'extr\u00eames droite le sont en ce moment, c'est une grossi\u00e8re erreur. En 1932, le parti nazi ne comptait que  11,845 membres. Tu te sens toujours aussi s\u00fbr de toi? "}], "engelk": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Je parle de la base de Trump, il dit que c'Est des 'good guys' et comme Trump can't do no wrong pour eux, ben oui c'est les good guises et la gauche et leur L\u00fcgenpress, c'Est l'ennemi... \n\nJ'esp\u00e8re que j'ai tors, mais tout \u00e7a ne fait que commencer. \n\n"}]}, "Body": "Ah donc c'est de Trump que l'on parle...  Les milliers, je parlais des membres neonazie et du KKK. Tu pense que Trump, c'est le futur Hitler? \n\nJe partage pas vraiment ton point de vue l\u00e0 dessus, je le vois comme un gars raciste, je l'accorde, mais pas vraiment un gars avec les m\u00eames id\u00e9ologies qu'Adolf. Y a un monde entre construire un mur parsque tu en a marre de l'immigration ill\u00e9gale (m\u00eame si c'est qu'un effet d'annonce d'ailleurs \u00e7a) ou faire des amalgames beaucoup trop douteux entre musulmans et terroristes, et vouloir erradiquer des gens se basant sur leurs couleurs, conviction etc...\n\nPour recentrer le d\u00e9bat, je ne dis pas qu'il ne faut pas d\u00e9noncer la r\u00e9action de Trump, parler de la personne qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9, etc. Mais la chasse au sorci\u00e8re et l'emballement m\u00e9diatique, c'est n'importe quoi.\n\n\u00c0 croire que les personnes ont d\u00e9couvert ces derniers jours que y avait des neonazie et encore le KKK de nos jours.... Bah surprise, non..."}]}, "Body": "C'est pas quelques milliers, ses supporters vont le suivre jusqu'au bout de la nuit. "}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {}, "Body": "La mauvaise r\u00e9action est de ne pas avoir condamn\u00e9 les violences comme il le faut, avec fermet\u00e9 plut\u00f4t que laisser planer un doute qui aujourd'hui, lui porte pr\u00e9judice.\nPour l'extr\u00eame gauche, tu pr\u00eache un convaincu. Je ne peux pas trop parler pour le Qu\u00e9bec, je ne suis pas ici depuis assez longtemps, mais en France, l'extr\u00eame gauche montent beaucoup plus vite en puissance que l'extr\u00eame droite, compar\u00e9 \u00e0 ce que le m\u00e9dias veulent faire croire au reste du monde.\n"}]}, "Body": "Non, d\u00e9noncer les deux cot\u00e9s radicaux \u00e9tait une bonne r\u00e9action. Les \u00c9tat-Unis ont d\u00e9g\u00e9n\u00e9 au point ou des communistes et des fachistes se battent dans les rues et il est l'une des rares personne \u00e0 le pointer du doigt.\n\nAnti-fa n'est pas mieux qu'Unite the Right. Je ne suis pas sur pourquoi les m\u00e9dias continue de d\u00e9nier l'existence de l'extr\u00e8me gauche. Il y avait *deux* groupe violent cherchant la baggare \u00e0 Charlottetown."}]}, "Body": "Ouvrons un peu les livres d'histoire et comparons un mouvement de quelques milliers de personnes contre l'Allemagne \u00e0 cette \u00e9poque.\n\nC'est n'importe quoi comme comparaison\n\nEdit : quant \u00e0 Trump, l\u00e0 je suis bien d'accord, tr\u00e8s mauvaise r\u00e9action... C'est pas non plus une surprise de sa part malheureusement"}], "kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "> Le fond de ton argument est erron\u00e9. C'est justement le genre d'\"action directe\" et de confrontations violentes qui ont permis l'\u00e9mergence des mouvances fascistes.\n\nC'est une hypoth\u00e8se. On pourrait aussi avancer l'hypoth\u00e8se qu'ils en ont pas fait assez pour que ces id\u00e9es ne prennent pas plus d'ampleur."}]}, "Body": "Mussolini a pris le pouvoir en 1923. Hitler en 1933. La Guerre Civil d'Espagne a commenc\u00e9 en 1936. Mais bon, c'est juste une affaire de chiffres.\n\nLe fond de ton argument est erron\u00e9. C'est justement le genre d'\"action directe\" et de confrontations violentes qui ont permis l'\u00e9mergence des mouvances fascistes."}]}, "Body": "Oui, oui, la guerre d'Espage. \n1934 d'abord, la prise du pouvoir des nazis... \n"}]}, "Body": ">regarde la conf\u00e9rence de presse ou Trump les d\u00e9fend... on laisse \u00e7a aller? Comme en 1936?\n\n1936? La Guerre Civile d'Espagne? \u00c7a a z\u00e9ro lien avec une manifestation d'une couple de centaines de nationalistes blancs. Les \u00c9tats-Unis ont eu plusieurs manifestations de nazis et du KKK dans le pass\u00e9, et \u00e7a n'a jamais g\u00ean\u00e9 la marche vers l'\u00e9galit\u00e9. La mani\u00e8re de faire, c'est de les laisser manifester et de les ignorer.\n\nLors de la R\u00e9publique de Weimar, droite et gauche radicales (nazis et communistes) s'affrontaient couramment dans la rue dans des bagarres et d'autres actes de violence (l'action directe). Loin de minimiser la crise, \u00e7a a d\u00e9stabilis\u00e9 le pays au point o\u00f9 les Allemands ont \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 choisir entre les nazis ou les communistes pour mettre un terme \u00e0 la crise, avec les r\u00e9sultats qu'on conna\u00eet.\n\nL'\u00c9tat doit r\u00e9affirmer son monopole de la violence en r\u00e9primant s\u00e9v\u00e8rement et strictement toute personne, de droite comme de gauche, qui utilise de la violence \u00e0 des fins politiques. Et j'inclus le doxxing et le harc\u00e8lement l\u00e0-dedans."}]}, "Body": "'LEs m\u00e9dias' .. 'pauvremecs'   \n\nregarde la conf\u00e9rence de presse ou Trump les d\u00e9fend... on laisse \u00e7a aller? Comme en 1936?"}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Tu classes \u00e7a o\u00fb quand Trump a tweet\u00e9 ces fausses statistiques en pleine campagne \u00e9lectorale pour d\u00e9moniser BLM?\n\nhttp://www.politifact.com/truth-o-meter/statements/2015/nov/23/donald-trump/trump-tweet-blacks-white-homicide-victims/"}]}, "Body": "Quelle d\u00e9magogie ethnique? Je m'oppose \u00e0 la d\u00e9magogie raciale de gauche comme de droite, cette obsession \u00e0 tout rabaisser \u00e0 une affaire de races, de \"blancs\", de \"racis\u00e9s/personnes de couleur\".\n\nEt si 99% des m\u00e9dias que tu consultes r\u00e9p\u00e8tent que Trump est un fasciste avou\u00e9 et que Steve Bannon est un n\u00e9o-nazi avou\u00e9, sors de ta bulle malsaine. M\u00eame dans les m\u00e9dias de gauche, il y a des voix raisonn\u00e9es qui disent que ton hyst\u00e9rie, c'est de la bullshit.\n\nhttps://www.vox.com/the-big-idea/2017/1/3/14154300/fascist-populist-trump-democracy\n\nhttps://www.theatlantic.com/international/archive/2016/01/donald-trump-fascist/424449/"}]}, "Body": "Qu'est-ce qui est le plus vraisemblable? Que le mec qui arr\u00eate pas de faire de la d\u00e9magogie ethnique sur le forum soit un sympathisant de l'extr\u00eame droite ou bien que 99% de tous les m\u00e9dias du monde soient hyst\u00e9riques et dans le champs? Hmmmm, difficile \u00e0 savoir... Occam's razor, quand tu nous tiens! "}]}, "Body": "Bannon n'est pas un n\u00e9o-nazi et Trump n'est pas un fasciste. Si tu crois qu'ils le sont, c'est que tu es hyst\u00e9rique, comme un tas de gens dans les m\u00e9dias.\n\n>C'est pas toi qui est ouvertement un sympathisant de l'extr\u00eame droite. Compris.\n\nGeorge W. Bush adorerait ton raisonnement \"If you're not with me, you're with the ~~terrorists~~ nazis\"."}]}, "Body": "Bannon n'est pas un n\u00e9o-nazi et Trump est pas un fasciste, c'est juste moi, des centaines de millions de personnes et tous les m\u00e9dias s\u00e9rieux qui sommes hyst\u00e9rique. C'est pas toi qui est ouvertement un sympathisant de l'extr\u00eame droite. Compris. "}]}, "Body": ">Tu penses que par magie, dans 2 semaines, on ne parlera plus du fait qu'un fasciste avou\u00e9 qui a comme conseill\u00e9 un n\u00e9o-nazi avou\u00e9 est au pouvoir de l'\u00e9tat le plus militairement puissant du monde?\n\nCe que tu dis, c'est de la pure hyst\u00e9rie. Tu utilises des mots que tu ne comprends pas du tout mais qui justifie ton attitude manich\u00e9enne et violente.\n\nAjout: encore une fois, on n\u00e9gavote un commentaire qui rappelle \u00e0 l'ordre des affirmations ridicules de la gauche radicale, sans \u00eatre capable de les d\u00e9fendre."}]}, "Body": "... Mais sur quelle plan\u00e8te tu vies? Depuis le d\u00e9but des \u00e9lections Am\u00e9ricaines on ne parle que de \u00e7a! Tu penses que par magie, dans 2 semaines, on ne parlera plus du fait qu'un fasciste avou\u00e9 qui a comme conseill\u00e9 un n\u00e9o-nazi avou\u00e9 est au pouvoir de l'\u00e9tat le plus militairement puissant du monde? "}], "Slyver08": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "12, si je me fis aux normes du MTQ pour installer une lumi\u00e8re pis des panneaux lumineux pour avertir de la pr\u00e9sence de la dites lumi\u00e8re... Oh wait... Blague de mauvais go\u00fbt. "}], "PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": ">Je reste convaincu personnellement que si les m\u00e9dias fran\u00e7ais n'avait pas fait tout un foin sur l'affaire Mohamed Merah, il ne se serait pas passer tout ce qui s'est pass\u00e9e ensuite, Charlie Hebdo, Nice, Le Bataclan, le cur\u00e9 d\u00e9capit\u00e9, etc...\n\nPas d'accord. On est pas dans la fiction de toute mani\u00e8re; \u00e7a c'est produit. Les m\u00e9dias ont fait leur travail, les coupables sont ceux qui ont commis les gestes irr\u00e9parables. Que les m\u00e9dias font mal leur travail, \u00e7a c'est une autre discussion - mais dans tous les cas, c'est pas eux qui tuent des innocents. Je crois pas que \u00e7a fonctionne de la m\u00eame mani\u00e8re que les tueries aux \u00c9tats-Unis o\u00f9 il faut pas *trigger* des malades mentaux.\n\n>Y a des gens tellement d\u00e9connect\u00e9s que juste le fait d'\u00eatre \"contre le mouvement\" est important pour eux, et ils rejoignent alors plus facilement le c\u00f4t\u00e9 obscur lorsque celui-ci est \"martyris\u00e9\"\n\nAucun doute l\u00e0-dessus.\n\n>ne penses tu pas que d'en parler tout le temps en le mettant tout le temps sous le feu des projecteurs, \u00e7a sert leurs causes? \n\nNon, je pense qu'il faut les exposer \u00e0 la lumi\u00e8re du jour jusqu'\u00e0 ce que le mouvement s'\u00e9croule, d'une mani\u00e8re ou d'une autre."}]}, "Body": "Je comprends bien ton point de vue, mais si tu r\u00e9fl\u00e9chis en profondeur, ne penses tu pas que d'en parler tout le temps en le mettant tout le temps sous le feu des projecteurs, \u00e7a sert leurs causes? \n\nJe reste convaincu personnellement que si les m\u00e9dias fran\u00e7ais n'avait pas fait tout un foin sur l'affaire Mohamed Merah, il ne se serait pas passer tout ce qui s'est pass\u00e9e ensuite, Charlie Hebdo, Nice, Le Bataclan, le cur\u00e9 d\u00e9capit\u00e9, etc...\n\nY a des gens tellement d\u00e9connect\u00e9s que juste le fait d'\u00eatre \"contre le mouvement\" est important pour eux, et ils rejoignent alors plus facilement le c\u00f4t\u00e9 obscur lorsque celui-ci est \"martyris\u00e9\" (pas le mot parfait mais bon...)\n\nQu'en penses tu?\n"}]}, "Body": "La proximit\u00e9. \u00c7a se passe carr\u00e9ment de l'autre cot\u00e9 de la fronti\u00e8re. \u00c7a pourrait facilement d\u00e9bord\u00e9 ici \u00e0 voir les cr\u00e9tins de La Meute et al, qui justement vont participer \u00e0 ces mouvements. Bin oui on en parle juste sur les z'internets, mais c'est d\u00e9j\u00e0 mieux que de faire absolument rien en attendant que \u00e7a prenne de l'ampleur. J'\u00e9tais tr\u00e8s content d'ailleurs de voir [Christopher Cantwell](https://www.youtube.com/watch?v=FQPdP5xAqd0) se chier dessus maintenant que son visage est super connu."}]}, "Body": "Pourquoi? \u00c7a change quoi? Ok, parlons en comme des fous pendant 3 semaines \u00e0 coup de hashtag, de retweet, de partage, \u00e7a nous fera sentir utile.\n\nParler pendant 2 mois de l'\u00e9tat islamique apr\u00e8s chaque attentats n'a rien chang\u00e9, et aujourd'hui, on entend m\u00eame plus parler d'eux dans les m\u00e9dias, malgr\u00e9 le fait que le califat existe toujours (apparemment sans leader, mais quand m\u00eame). \n\nC'est des effets d'annonce, je suis surpris d'\u00eatre le seul \u00e0 penser \u00e7a..."}]}, "Body": "T'es pourtant l\u00e0 \u00e0 dire qu'on devrait les ignorer. C'est justement ce que les gens ont fait la derni\u00e8re fois."}]}, "Body": "Ce n'est pas ma faute... Accuse les m\u00e9dias qui surf sur la vague des actualit\u00e9s pis qui passe \u00e0 autre chose en d\u00e9laissant totalement le sujet pr\u00e9c\u00e9dent, aussi important soit il.."}]}, "Body": "Jusqu'au prochain mort, puis le prochain, puis le prochain. \u00c7a va en prendre combien?"}]}, "Body": "Dans 2 semaines plus personne n'en parle, donc stop faire genre c'est le truc du si\u00e8cle.\n"}]}, "Body": "Des choses plus importantes que la mont\u00e9e en force du nazisme et de l'extr\u00eame droite chez nos voisins du sud ergo la nation la plus arm\u00e9e sur terre? Avec un pr\u00e9sident Am\u00e9ricain ouvertement tol\u00e9rant de ces id\u00e9ologies et des groupuscules qui prennent de l'ampleur au Qu\u00e9bec et au Canada en ce moment? Non, je ne vois pas ce dont on pourrait parler qui serait \"plus important que \u00e7a\". C'est pas mal la chose la plus importante qui se passe dans le monde en ce moment. "}], "Socially_numb": [{"Replies": {"PifPafPoufDansTaTouf": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que Fran\u00e7ois Hollande est pas sorti le lendemain de Charlie Hebdo pour dire que \"les caricaturistes avaient \u00e9t\u00e9 violents eux aussi\" puis que les \"deux c\u00f4t\u00e9s sont \u00e0 bl\u00e2mer\". \n\nC'est une chose de dire qu'il y a un mouvement de panique apr\u00e8s un attentat, mais lorsque le pr\u00e9sident peine \u00e0 vraiment condamner les auteurs de l'attentat, \u00e7a donne une l\u00e9gitimit\u00e9 au projet politique de ces connards-l\u00e0. \u00c7a change compl\u00e8tement le contexte. \n\nT'imagines si l'\u00c9tat islamique c\u00e9l\u00e9brais la r\u00e9ponse de Hollande en le remerciant de son soutient...  "}]}, "Body": "Bah l'attentat faisant un mort est dramatique, je suis d'accord, cependant, c'est loin d'\u00eatre la premi\u00e8re fois que les n\u00e9onazis et/ou KKK manifestent en masse. Ils ont le droit, c'est comme \u00e7a dans beaucoup de pays du monde, et tant mieux, \u00e7a prouve que l'on est libre et que chacun peut avoir un avis, aussi d\u00e9bile soit-il.\nLa chasse au sorci\u00e8re d\u00e9clench\u00e9e \u00e0 la suite est elle, lamentable. Le fait d'\u00eatre contre une cause donne donc le droit de jouer les d\u00e9lateurs et la police nous m\u00eame.\nSans parler des soci\u00e9t\u00e9s (GoDaddy, Apple, Google) qui, pour faire un coup de pub, agissent contre les sites n\u00e9onazis aujourd'hui alors que \u00e7a fait 10 ans que tout se passer normalement.\n\nSuite au gros attentats en France, il s'est pass\u00e9e la m\u00eame chose avec beaucoup de sites web extr\u00e9mistes islamistes, les cha\u00eenes YouTube, les twitter, et une fois l'engouement m\u00e9diatique termin\u00e9.... Tout revient comme avant.\n\nJe ne d\u00e9fend pas leurs causes, aux islamistes comme aux n\u00e9onazis, mais cette hypocrisie me fait gerber... \n\nMy 2 cents...\n"}]}, "Body": "Consid\u00e9rant qu'une personne est morte, qu'il avait BEAUCOUP de gens avec des drapeaux nazis et que le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis leur a plus ou moins donn\u00e9 le b\u00e9n\u00e9fice du doute, je dirais qu'il y a quand m\u00eame mati\u00e8re \u00e0 jaser."}]}, "Body": "Incroyable l'emballement des m\u00e9dias sur toute cette affaire... \u00c7a a fait une pub \u00e9norme pour tous les mouvements extr\u00e9mistes. \nLaissons les boire des bi\u00e8res et r\u00eaver d'un monde imaginaire, y a tellement de choses plus importantes en ce moment, \u00e7a me rend malade de voir l'\u00e9nergie d\u00e9pens\u00e9e sur ces pauvres mecs...."}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Ils auraient du choisir les banlieue de Chicago ou Detroit pour faire leur p'tit man\u00e8ge de nazi qui sort du placard. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}