{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6s054q/chronique_danticipation_de_lassimilation_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 64, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/505028/chronique-d-anticipation-de-l-assimilation-des-francophones-au-quebec", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/yUTc4zfPP2QX0haCQDJ5EiE5wImkVlfhds8O3-s_DXA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Mistergoglu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 21, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 59, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 277, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/iFBiSUnevxNK2MOypORSqKKBRozWxxr2JWw_D04nDiU.jpg?s=7ea7091c3242e4177c9a70124add8d88"}, "variants": {}, "id": "ldQPCyC_EBvdvZVkEbYfoalZtQrph2ZMNrI7S3eAo6w", "resolutions": [{"height": 49, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/iFBiSUnevxNK2MOypORSqKKBRozWxxr2JWw_D04nDiU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=dee8b1e4a01dc90ade70a55692a0b24e"}, {"height": 99, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/iFBiSUnevxNK2MOypORSqKKBRozWxxr2JWw_D04nDiU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=68f22eb79731d836d8ce8c5303773f30"}, {"height": 147, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/iFBiSUnevxNK2MOypORSqKKBRozWxxr2JWw_D04nDiU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a3d00771503ab1f805ad9ac57c2da235"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502045464.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6s054q", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Chronique d\u2019anticipation de l\u2019assimilation des francophones au Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6s054q", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502074264.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6s054q/chronique_danticipation_de_lassimilation_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"BakerShot": [{"Replies": {"badpotato": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {}, "Body": "Comme j'ai d\u00e9j\u00e0 dit dans mon post pr\u00e9c\u00e9dent:  \u00c9coute, c'est peut-\u00eatre m\u00eame l\u00e9gitime de vouloir rester subjugu\u00e9 \u00e0 un autre peuple mais il y a des cons\u00e9quences \u00e0 \u00e7a, e.g.:  un sc\u00e9nario comme d\u00e9crit dans l'article original.\n\n\n[Edit]\n> En effet, probablement pas. Mais au minimum les s\u00e9paratistes pourraient dire \"regardez, c'est le Canada qui fait que c'est un risque, pas nous\" et je les \u00e9couterais peut-\u00eatre plus.\n\nIl y a toujours ben des limites \u00e0 la perte de sa dignit\u00e9 (lol).  Mais bon, on dirait que la majorit\u00e9 pense comme toi, alors on a ce qu'on m\u00e9rite, que dire de plus? \n\n"}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Es tu vraiment en train de nous comparer \u00e0 la yougoslavie !? Ciboire \u00e7a parait que tu es compl\u00e9tement ignorant de l'histoire de l'endroit. Peut importe \u00e0 quel point on peut s'ha\u00efr la face je te garantie que les tensions fran\u00e7ais anglais de chez nous c'est de la p'tite bi\u00e8re sans alcool compar\u00e9 \u00e0 celles entre les serbes, croates et les musulmans de l\u00e0 bas.\n\n\u00c0 moins que les nazis nous aient envahis et que les anglais ont collabor\u00e9 avec l'envahisseur pour tuer, torturer et asservir les qu\u00e9b\u00e9cois sans que je sois au courant. ce serait bien \u00e9tonnant. Ou bien que l'empire ottoman nous ait envahit il y a des si\u00e8cles et que les am\u00e9rindiens qui se convertissaient \u00e0 l'islam ne payaient pas de taxes !\n\nC'est \u00e7a qui arrive quand tu es \"ouvert sur le monde\" mais sans aucune conaissance historique. tu dis des niaiseries et tu raisonnes tout croche.\n\n>Je dis \u00e7a de m\u00eame, mais j'ai l'impression qu'un Qu\u00e9bec souverain \u00e9conomiquement an\u00e9anti sera assimil\u00e9 beaucoup plus rapidement qu'un Qu\u00e9bec prosop\u00e8re membre de la f\u00e9d\u00e9ration du Canada\n\nencore le bonhomme sept-heure f\u00e9d\u00e9raliste ! Boohoooo canada = richesse qu\u00e9bec = pauvret\u00e9 ! Pendant ce temps l\u00e0 on d\u00e9tourne le 50 milliards par an que vous envoyez \u00e0 ottawa pour d\u00e9velopper le ROC pis on vous donne le ch\u00e8que de BS en retour."}]}, "Body": "> C'est n'importe quoi, tu ne peux pas te fier \u00e0 la bonne volont\u00e9 du Canada et n\u00e9gocier des points hypoth\u00e9tiques, ce n'est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche.\n\nEn effet, probablement pas.  Mais au minimum les s\u00e9paratistes pourraient dire \"regardez, c'est le Canada qui fait que c'est un risque, pas nous\" et je les \u00e9couterais peut-\u00eatre plus.\n\n> aucun peuple qui a acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 son ind\u00e9pendance ne reviendrait sur sa d\u00e9cision\n\nT'es sur de \u00e7a?  La Yugoslavie \u00e9tait un des pays les plus riches d'Europe apr\u00e8s la deuxi\u00e8me guerre mondiale.  Aujourd'hui l'ex-Yugoslavie, c'est presque le tiers monde.  J'ai l'impression qu'\u00e0 avoir le choix, y'a bien des gens qui retourneraient \u00e0 ce qu'ils avaient avant.  Y'a d'autres exemples aussi.  Je dis \u00e7a de m\u00eame, mais j'ai l'impression qu'un Qu\u00e9bec souverain \u00e9conomiquement an\u00e9anti sera assimil\u00e9 beaucoup plus rapidement qu'un Qu\u00e9bec prosop\u00e8re membre de la f\u00e9d\u00e9ration du Canada - traite-moi de faible si tu veux, moi je veux ce qu'il y a de meilleur pour nous et je suis pas pr\u00eat \u00e0 tout miser sur un \"fais-moi confiance\" d'un groupe qui n'est m\u00eame pas foutu de me pr\u00e9senter une constitution."}]}, "Body": "C'est n'importe quoi, tu ne peux pas te fier \u00e0 la bonne volont\u00e9 du Canada et n\u00e9gocier des points hypoth\u00e9tiques, ce n'est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche. Le Qu\u00e9bec serait largement gagnant d'\u00eatre un pays; aucun peuple qui a acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 son ind\u00e9pendance ne reviendrait sur sa d\u00e9cision et ce serait la m\u00eame chose pour nous mais toi tu veux savoir de quel couleur sera la shed \u00e0 becyk. Oui c'est des arguments de faibles et oui je peux les traiter de faibles parce que nous en avons eu la preuve par deux fois maintenant. \u00c9coute, c'est peut-\u00eatre m\u00eame l\u00e9gitime de vouloir rester subjugu\u00e9 \u00e0 un autre peuple mais il y a des cons\u00e9quences \u00e0 \u00e7a.  \n\n\n\nOntologiste m'a rappell\u00e9 une citation de Falardeau dans un autre thread: https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ryv4e/quarriveratil_aux_entreprises_canadiennes_si_le/dl8t3sn/"}]}, "Body": "> Je voterais oui mais j'ai peur donc je vote non. C'est de la faiblesse.\n\nSauter en parachute sans v\u00e9rifier son \u00e9quipement, c'est pas de la faiblesse, c'est de la sagesse.  Y'a strictement rien qui emp\u00eache les diff\u00e9rents groupes s\u00e9paratistes de tenter de n\u00e9gotier une souverainet\u00e9 hypoth\u00e9tique, de proposer des id\u00e9es th\u00e9oriques au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral, etc. et tenter d'obtenir des r\u00e9ponses.\n (Oui, je sais que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral refuserait de r\u00e9pondre, mais au moins l\u00e0 \u00e7a serait de leur faute.)  Y'a strictement rien qui emp\u00eache les diff\u00e9rents groupes s\u00e9paratistes de proposer une constitution qu\u00e9b\u00e9coise ferme qui donnera une id\u00e9e r\u00e9elle aux gens sur quoi ils votent.  Certains tentent m\u00eame de le faire, mais le mouvement en soi est trop d\u00e9sorganis\u00e9 pour arriver \u00e0 une proposition claire de ce que serait r\u00e9ellement un Qu\u00e9bec souverain.  \u00c7a en dit d\u00e9j\u00e0 long, et tu ne peux traiter de \"faibles\" les gens qui regardent cette cacophonie et d\u00e9cident que \u00e7a ne les int\u00e9resse pas.  Le jour qu'on me pr\u00e9sente une constitution ferme au lieu d'une question incertaine, je la regarderai et si elle a de l'allure, je voterai peut-\u00eatre bien pour.  Je ne voterai pas pour un \"oui\" qui \u00e9quivaut \u00e0 \"on sait pas o\u00f9 on va, mais faites-nous confiance quand m\u00eame\".\n\nC'est aux souverainistes de faire leurs devoirs et proposer de quoi qui minimise les risques.  C'est pas au Qu\u00e9b\u00e9cois de leur faire une confiance aveugle quand, de toute \u00e9vidence, le mouvement souverainiste lui-m\u00eame ne sait pas ce qu'il ferait d'un Qu\u00e9bec souverain."}], "badpotato": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {"badpotato": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00c0 mon avis, cela va emmener au fait qu'ultilement le fran\u00e7ais ne peut simplement pas s'adapter aux r\u00e9alit\u00e9s technologique d'un point de vue pratique. En plus, notre culture est quelque peu d\u00e9pass\u00e9 et commence a \u00eatre de mauvais go\u00fbt. \n\nJe me demande \u00e0 quoi tu penses de sp\u00e9cifique quand tu dis \u00e7a, as-tu des exemples? \n\nPour ce qui est du vocabulaire technologique et scientifique je pense que la langue fran\u00e7ais en-sois n'a rien \u00e0 envier \u00e0 l'anglais. Le Fran\u00e7ais et le latin ont \u00e9t\u00e9 largement pr\u00e9sents dans les d\u00e9couvertes du temps des lumi\u00e8res alors tout le vocabulaire est l\u00e0. M\u00eame les termes plus r\u00e9cents ayant rapports aux technologies de l'information et \u00e0 la physique ont leur version fran\u00e7aise qui ne sont m\u00eame pas n\u00e9cessairement des anglicismes mais des termes ayant un sens intrins\u00e8que en Fran\u00e7ais. Tu peux \u00e9couter Marc Lachieze-Rey pour un bon exemple de ce que j'entends. \n\n"}]}, "Body": "Effectivement, la situation actuel ne favorise pas le meilleur sc\u00e9nario possible, faut croire qu'on est encore loins de se rapprocher d'un mod\u00e8le finlandais ou autre.\n\n\u00c0 mon avis, cela va emmener au fait qu'ultilement le fran\u00e7ais ne peut simplement pas s'adapter aux r\u00e9alit\u00e9s technologique d'un point de vue pratique. En plus, notre culture est quelque peu d\u00e9pass\u00e9 et commence a \u00eatre de mauvais go\u00fbt. Cela risque donc d'\u00eatre difficile d'innover efficacement sur autant de niveau. Donc ultimement, tu as raison. La r\u00e9alit\u00e9 risque de frapper de mani\u00e8re assez f\u00e9roce.\n\nApr\u00e8s tout, selon la loi de la jungle le plus fort gagne toujours. Cette force peut se concr\u00e9tiser par la force du nombre, des coups bas port\u00e9 \u00e0 l'adversaire, de l'audace, etc. Bref, je suis surpris que l'article ne discute pas de s\u00e9lection naturelle, puisque ultimement, c'est de ce qui est de question.\n\nEnsuite, pourquoi l'article ne discute pas de la dominance de la Chine? La population parlant le mandarin se compte en milliards, alors qu'au USA on top les 300 millions. Bref, \u00e0 mon avis, il y a encore trop de facteurs \u00e0 prendre en compte pour consid\u00e9rer l'extinction d'une langue dans une r\u00e9gion donn\u00e9e."}]}, "Body": "Ton optimiste te fait honneur mais \u00e0 mon avis on est faite \u00e0 l'os. Les Qu\u00e9b\u00e9cois vont probablement rester prosp\u00e8re \u00e0 l'int\u00e9rieur du Canada parce que nous sommes dociles, nous allons \u00e0 l'\u00e9cole et nous travaillons mais tu peux oublier notre culture \u00e0 long terme; peut-\u00eatre m\u00eame exactement comme le d\u00e9crit le sc\u00e9nario de l'article. "}]}, "Body": "> ce n'est pas une strat\u00e9gie.\n\nDisons que c'est une tactique haut niveau \u00e0 long terme et relativement obscure, donc c'est tr\u00e8s proche d'une strat\u00e9gie.\n\n> Je voterais oui mais j'ai peur donc je vote non. C'est de la faiblesse.\n\nIl est claire qu'une bonne partie de la populace qu\u00e9becoise vont juste utilis\u00e9 ce raccourci pour expliquer leur raisonnement et voter non. En fait, g\u00e9n\u00e9ralement il faut creuser un peu pour trouver les v\u00e9ritables raisons. Parfois, ces gens ont de la famille ailleurs au Canada ou parfois il y a des raisons business, etc. Id\u00e9alement, il serait plus simple d'obtenir un statue d'autonomie de la province afin de prouver \u00e0 cette populace que le projet est possible plut\u00f4t que de passer directement d'une province \u00e0 un pays. Par le pass\u00e9, le PQ a essay\u00e9 de tourner les coins ronds en \u00e9vitant ce statue. Pourtant, passer par ce statue aurait probablement augmenter les chances progresser vers un \u00e9tat compl\u00e8tement ind\u00e9pendant.\n\n>  Nous pouvons pomper du contenu francophone adapt\u00e9 aux nouvelles technologies, par exemple en faisant un cl\u00f4ne de Khan Academy que \u00e7a ne ferait que retarder les in\u00e9luctables cons\u00e9quences de nos choix politiques.\n\nComme je dis, \u00e0 ce point-ci il faut savoir innover et non se contenter de cl\u00f4ner quelque chose qui risque au final d'\u00eatre de moindre qualit\u00e9, c'est la moindre des choses pour prouver que le fran\u00e7ais peut s'adapter au r\u00e9alit\u00e9 d'aujourd'hui. Concernant ces histoires de cons\u00e9quence \u00e0 retardement, il faut faire la part des choses. Le simple fait que le Qu\u00e9bec soit demeurer francophone pendant toutes ces centaines d'ann\u00e9es est pas mal en soit. Mais bon, sachant que le Qu\u00e9bec soit ind\u00e9pendant ou non et sachant que le Qu\u00e9bec est \u00e0 chier pour faire des enfants, c'est quoi l'alternative pour la survie de la langue? \u00c0 mon avis, ces alternatives passe par l'\u00e9ducation, l'adaptation, exportation de culture, etc...\n\nConcernant les pr\u00e9dictions de l'article, c'est difficile \u00e0 dire, mais voyant \u00e0 quoi ressemble la volont\u00e9 politique actuel au Qu\u00e9bec pour progresser/innover sur quoique ce soit qui favorise une \u00e9conomie francophone, cela est tout \u00e0 fait possible."}]}, "Body": "Pardon? L'id\u00e9e de rester dans le canada c'est d'\u00eatre en position d'exporter notre culture aux anglais du Canada? C'est la premi\u00e8re fois que je l'entend celle-l\u00e0. \u00c9videmment que c'est un \u00e9chec, c'est une strat\u00e9gie... en fait scratch \u00e7a... ce n'est pas une strat\u00e9gie. \n\n>Avoir choisit d'\u00eatre un pays aurait \u00e9t\u00e9 bien, toutefois difficile de pr\u00e9dire la l'\u00e9tat que le Qu\u00e9bec serait aujourd'hui. Cela peut aller du meilleur au pire. \n\nQuand je dis qu'une grande partie de notre population est faible c'est ce dont je parle. e.g.: Je voterais oui mais j'ai peur donc je vote non. C'est de la faiblesse. \n\nLe reste de ton argument n'a pas vraiment rapport avec le sc\u00e9nario avanc\u00e9 dans l'article. Le fond c'est que ce sc\u00e9nario est plausible justement parce que nous avons d\u00e9cid\u00e9 de demeurer subjugu\u00e9 par un autre peuple. Mais pour te r\u00e9pondre sp\u00e9cifiquement: Nous pouvons pomper du contenu francophone adapt\u00e9 aux nouvelles technologies, par exemple en faisant un cl\u00f4ne de Khan Academy que \u00e7a ne ferait que retarder les in\u00e9luctables cons\u00e9quences de nos choix politiques. "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il y a rien de plus ferm\u00e9 qu'un anglophone.\n\nAttention au racisme et au propos discriminatoires."}]}, "Body": "\u00c0 pas de tortue. la r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'il y a rien de plus ferm\u00e9 qu'un anglophone. M\u00eame le plus enrag\u00e9 des s\u00e9paratiste va \u00e9couter de la musique en anglais. Le petit yuppie progressiste moyen anglo \"so open\" n'\u00e9coute rien en dehors de l'anglo-sph\u00e8re. \n\n"}]}, "Body": "La proportion d'anglophones qui parlent fran\u00e7ais augmente aussi."}]}, "Body": "\u00c7a avance surtout gr\u00e2ce aux qu\u00e9b\u00e9cois qui parlent davantage anglais. "}], "badpotato": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais parlons franchement : une langue, quoi qu\u2019en pensent nos autruches, n\u2019est pas qu\u2019un instrument de communication d\u00e9sincarn\u00e9 et sans valeur affective.\n> Elle porte un imaginaire, t\u00e9moigne d\u2019une culture, s\u2019enracine dans un milieu.\n\nTs\u00e9, c'est possible appr\u00e9cier, valoriser, et int\u00e9grer une culture m\u00eame quand sa langue est pour nous une langue seconde.  Quand on parle d'int\u00e9gration d'immigrants, c'est exactement de \u00e7a qu'on parle.  Si l'int\u00e9gration est faite avec succ\u00e8s, dans deux ou trois g\u00e9n\u00e9rations le fran\u00e7ais deviendra probablement la langue parl\u00e9e \u00e0 la maison aussi."}]}, "Body": "MBC qui r\u00e9pond justement \u00e0 ton argument comme quoi seule la langue publique compte ;\nEt pourtant, depuis la publication des donn\u00e9es du recensement, les sp\u00e9cialistes du d\u00e9ni font du z\u00e8le. Circulez, il n\u2019y a rien \u00e0 voir !\n\nIls nous disent : seule la langue publique doit nous int\u00e9resser. La langue parl\u00e9e \u00e0 la maison ne compterait pas. La langue maternelle non plus.\n\nC\u2019est d\u2019ailleurs la position qu\u2019a adopt\u00e9e le gouvernement Couillard pour continuer de se mettre la t\u00eate dans le sable.\n\nMais parlons franchement : une langue, quoi qu\u2019en pensent nos autruches, n\u2019est pas qu\u2019un instrument de communication d\u00e9sincarn\u00e9 et sans valeur affective.\n\nElle porte un imaginaire, t\u00e9moigne d\u2019une culture, s\u2019enracine dans un milieu.\n\n"}]}, "Body": "Fondamentalement, les diff\u00e9rences d'analyse se trouvent sur la diff\u00e9rence entre le fran\u00e7ais parl\u00e9 et le fran\u00e7ais parl\u00e9 comme premi\u00e8re langue.  Les analyses qui affirment que le fran\u00e7ais \"recule\", en r\u00e9alit\u00e9, ne parlent que du fran\u00e7ais comme langue maternelle.  \u00c0 \u00e7a, je dis: en quoi c'est un probl\u00e8me si une personne parle fran\u00e7ais comme langue seconde, si la proportion de gens qui le font augmente?  Au contraire, avec tous les efforts qu'on fait pour franciser les immigrants et encourager le ROC d'apprendre le fran\u00e7ais, on devrait s'en r\u00e9jouir."}]}, "Body": "C'est tr\u00e8s facile de manipuler ce genre de recensement, il faut vraiment faire attention \u00e0 la m\u00e9thodologie utilis\u00e9. C'est tr\u00e8s facile de confondre les gens sur cette question:\n\n- http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/504771/recensement-2016-le-quebec-est-plus-anglophone-le-canada-est-plus-bilingue\n\n- http://www.tvanouvelles.ca/2017/08/02/le-francais-en-declin-partout-au-canada?campaign_id=A100"}]}, "Body": "> L'id\u00e9e de rester dans la Canada semble de choisir d'exporter la culture francophone aux anglophones... chose qui semble \u00eatre un \u00e9chec total.\n\nPourtant, le bilinguisme avance au Canada selon le plus r\u00e9cent recensement."}]}, "Body": "J'ai l'impression que pays ind\u00e9pendant ou pas, pour \u00eatre honn\u00eate le fran\u00e7ais \u00e9tait destin\u00e9 a perdre des plumes. L'id\u00e9e de rester dans la Canada semble de choisir d'exporter la culture francophone aux anglophones... chose qui semble \u00eatre un \u00e9chec total.\n\nAvoir choisit d'\u00eatre un pays aurait \u00e9t\u00e9 bien, toutefois difficile de pr\u00e9dire la l'\u00e9tat que le Qu\u00e9bec serait aujourd'hui. Cela peut aller du meilleur au pire. N\u00e9anmoins, la question sur le choix d'un payx semble \u00eatre sceller. Le PQ vise 50%+1, mais un concensus sur cette quetion ne semble pas \u00eatre atteignable, pourtant cela devrait \u00eatre le v\u00e9ritable but si l'id\u00e9e de concr\u00e9tiser un pays est vraiment bonne. Donc le fran\u00e7ais aura besoins de d'autres type d'innovations pour survivre.\n\nPr\u00e9sentement, je vois que le contenu francophone s'adapte tr\u00e8s peu aux nouvelles technologies. Par exemple, le contenu \u00e9ducatif en ligne francophone est g\u00e9n\u00e9ralement de bien moindre qualit\u00e9 que les \u00e9quivalents anglophones. Il suffit de regarder Khan Academy, Opencourseware, Coursera, Udemy, Udacity, etc. Il est dommage que les \u00e9quivalents francophones sont g\u00e9n\u00e9ralement payant et de moindre qualit\u00e9.\n\nL'\u00e9ducation en ligne n'est qu'un exemple, mais il semble \u00e9vident qu'il y a pr\u00e9sentement une course pour s'adapter au d\u00e9veloppement de la technologie, l'innovation en g\u00e9n\u00e9ral et l'augmentation de la population mondial."}]}, "Body": "Voici ce qui me vient \u00e0 l'esprit lorsque je lis \u00e7a: Ce n'est pas une assimiliation \u00e0 venir; c'est plut\u00f4t un suicide qui s'est d\u00e9j\u00e0 produit, on ne fait que r\u00e9colter ce que nous avons sem\u00e9 et nous en avons pour longtemps. Les qu\u00e9becois se sont eux-m\u00eame tir\u00e9s 2 balles dans la t\u00eate. Une en 80 et une autre en 95 et nous n'avons que nous-m\u00eame \u00e0 bl\u00e2mer. Plus de 50% de notre population est sois faible, sois activement contre les int\u00e9r\u00eats de notre nation: c'est triste mais c'est comme \u00e7a. Fuck it. "}], "traboulidon": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"Vaginite": [{"Replies": {}, "Body": "> des francophones qui se parlent en anglais.\n\nVoil\u00e0 ce qui me fait le plus dresser les cheveux sur la t\u00eate. C'est d\u00e9solant d'\u00eatre t\u00e9moin de ce genre de chose. \n\nMoi aussi, dans mon coin, j'ai remarqu\u00e9 une pr\u00e9sence de personnes anglophones beaucoup plus pr\u00e9sentes ces 2-3 derni\u00e8res ann\u00e9es, et je ne suis pas \u00e0 Montr\u00e9al. On est en train de se faire noyer dans la langue anglaise. \n\nM\u00eame des personnes de mon entourage parlent pratiquement franglais \u00e0 l'aide d'angliclismes \u00e0 outrance.\n"}], "greenkarmic": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "On jouait a Cards against humanity, il n'y avait pas un anglais dans la salle, puis \u00e0 certains moments, des longs boutes de conversation se tenaient en anglais. Ils voulaient montrer qu'ils \u00e9taient donc bon en anglais (ils \u00e9taient correct, avaient un \u00e9norme accent)."}]}, "Body": "C'est la m\u00eame chose \u00e0 Ottawa. Souvent les franco ontariens vont se parler entre eux en anglais, m\u00eame quand il n'y a pas d'anglophone pr\u00e9sent. C'est un peu \u00e9trange."}]}, "Body": "Constat similaire de mon c\u00f4t\u00e9, mais *dans l'est de la ville*, ce qui me semble encore plus \u00e9tonnant. Bon, ce n'est pas 75%, mais il y a quelques ann\u00e9es \u00e0 peine, c'aurait \u00e9t\u00e9 0%, et aujourd'hui c'est assez courant. Encore plus fou/d\u00e9primant c'est quand c'est une \u00e9vidence dans l'accent que les personnes sont, en fait, *des francophones* qui se parlent en anglais."}], "AdviceAdam": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {"AdviceAdam": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {}, "Body": "yep. Malheureusement c est un des facteurs qui fait augmenter les loyers dans le quartier. Les Expats et gens du ROC sont habitu\u00e9s a payer un \u00e9norme prix."}]}, "Body": "Montr\u00e9al est pas cher aussi. Si vous vendez votre condo Torontois ou Vancouv\u00e9rois vous pouvez acheter un b\u00e2timent avec des appartements et les louer. Cool et pas cher, pourquoi est-ce qu'ils d\u00e9m\u00e9nageraient pas?"}]}, "Body": "Effectivement le tourisme a explos\u00e9 depuis 2, 3 ans. Il y a maintenant des tours guid\u00e9s qui passent pres de chez moi, des groupes de chinois au parc lafontaine qui photographient les \u00e9cureuils. Et oui Airbnb contribue \u00e0  \u00e7a, c est impossible qu il y a suffisament d hotels pour tous les accomoder. \n\nMais il y a aussi une grosse vague d immigration du Roc dans le quartier car montreal et le plateau est cool. Ils sont differents Des anglos traditionnels de montreal qui s aventurent peu a l est. \nMa rue etait tres majoritairement franco il y a quelques ann\u00e9es, maintenant je crois qu il y a 5, 6 familles anglos a cot\u00e9 de chez moi"}]}, "Body": "La tourisme a explos\u00e9 r\u00e9cemment, et le Plateau est tr\u00e8s populaire avec des gens qui restent \u00e0 un appartement AirBnB. Est-ce que il pourrait \u00eatre une autre raison?"}]}, "Body": "J'habite dans le Plateau depuis toujours. Il y a meme pas 7,8 ans, je n'avais pratiquement jamais entendu quelqu'un parler anglais dans mon quartier. Maintenant grosso modo quand je sors dans la rue , il ya des jours ou c'est 75% anglais. Je suis all\u00e9 me faire bronzer au parc Lafontaine l'autre jour, c'\u00e9tait majoritairement anglophone."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Les job du bas de l'\u00e9chelle ne disparaissent pas, c'est l'\u00e9chelle qui monte.  Tant qu'il y aura des choses qu'un ordinateur ne peut pas faire, il y aura de l'offre dans l'\u00e9conomie pour de la main d'\u0153uvre et l'\u00e9conomie trouvera moyen de l'utiliser.  Et si un jour on arrive \u00e0 une \u00e9conomie ou on a pas besoin de main d'\u0153uvre, on sera amplement assez riche pour payer un salaire minimum de base \u00e0 tout le monde."}]}, "Body": "C'est les job du bas de l'\u00e9chelle qui disparaissent en majorit\u00e9...  \nPi tes consommateurs sont essentiellement des travailleurs. "}]}, "Body": "> Aussi, faudra un jour m'expliquer comment on a \u00e0 la fois autant besoin d'immigrants alors qu'on sait que des centaines de milliers de boulot vont dispara\u00eetre avec les machines et l'intelligence artificielle?\n\nIl y aura toujours des jobs au bas de l'\u00e9chelle, et r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, c'est l\u00e0 que les r\u00e9fugi\u00e9s commencent.  L'augmentation technologique, \u00e7a fait juste monter l'\u00e9chelle.  Le pouvoir \u00e9conomique (et donc sociopolitique) d'une soci\u00e9t\u00e9 est moins une fonction de sa quantit\u00e9 de main-d'oeuvre et plus une fonction de sa quantit\u00e9 de consommateurs."}]}, "Body": "\u00c7a sert \u00e0 quoi de maintenir notre poids d\u00e9mographique au sein de la f\u00e9d\u00e9ration si c'est pour voter comme le ROC voudrait? \u00c7a sert \u00e0 quoi puisqu'on perd d\u00e9j\u00e0 notre rapport de force? C'est comme faire venir des canadiens au Qu\u00e9bec et croire qu'ils vont d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats. Certes, sur papier ta d\u00e9mographie te donne un rapport de force mais dans la r\u00e9alit\u00e9 ce sera nul. Aussi, faudra un jour m'expliquer comment on a \u00e0 la fois autant besoin d'immigrants alors qu'on sait que des centaines de milliers de boulot vont dispara\u00eetre avec  les machines et l'intelligence artificielle? "}], "Encephallus": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai, mais si on commence demain a avoir une super politique nataliste efficace \u00e7a va prendre 20 ans pour avoir un impact politique et social. Il faut une tonne d'immigrant francophone + une politique nataliste d\u00e8s maintenant. La France r\u00e9ussi bien, il faut simplement copier leur mod\u00e8le de cr\u00e8che gratuite pour tous, et autres avantages. "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Tu penses que la pension alimentaire \u00e7a sert \u00e0 quoi? C'est pas comme si les femmes au Qu\u00e9bec manquaient de ressources lorsqu'elles ont un flot. "}]}, "Body": "C'est pas \u00e7a la question.  C'est surtout les femmes qui \u00e9copent des cons\u00e9quences de ne pas utiliser de contraceptifs.  T'augmentes les prix pour favoriser les chances qu'une personne tombe enceinte... tu penses que \u00e7a va \u00eatre un homme qui va tomber enceinte?"}]}, "Body": ">  C'est un plan pour mettre le fardeau sur le dos des femmes pauvres. \n\nAJA que y'a juste des femmes qui ach\u00e8tent des contraceptifs."}]}, "Body": "S\u00e9rieux, une taxe sur les contraceptifs?  C'est un plan pour mettre le fardeau sur le dos des femmes pauvres.  Non merci."}]}, "Body": "Je suis s\u00fbr qu'une belle taxe sur les contraceptifs ou peut-\u00eatre un peu moins de valorisation pour faire de \u00e7a de mani\u00e8re hypocrite et on aurait une belle petite augmentation.\n\nOu peut-\u00eatre juste un peu brainwashing \u00e0 l'\u00e9cole et dans des publicit\u00e9s sur le bien fait d'avoir 2-3 enfants feraient son effet. Cependant, Il faudrait \u00e0 mon avis qu'on permet un mode de vie compatible avec 2-3 enfants. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e7a me semble parfaitement correct.  D'ailleurs, c'\u00e9tait essentiellement la politique familiale du gouvernement de Jean Charest (*gasp*)."}]}, "Body": "La valorisation de la famille (publicit\u00e9s), retour de l'aide financi\u00e8re pour la f\u00e9condation in-vitro, facilitation et aide financi\u00e8re \u00e0 l'adoption, etc."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement \u00e7a je me disait. M\u00eame si les gouvernements acceptaient de d\u00e9frayer 100% de tous les frais directs et indirects reli\u00e9s \u00e0 la garde d'enfants additionels, non seulement \u00e7a viendrait avec une hausse de taxe \u00e9norme mais c'est aussi une question d'\u00e9nergie/volont\u00e9/temps \u00e0 un moment donn\u00e9.\n\nJe ne crois pas que c'est une option r\u00e9aliste."}]}, "Body": "> Il nous faut une politique nataliste.\n\nConsid\u00e9rant que nous avons d\u00e9j\u00e0 une des politiques familiales les plus g\u00e9n\u00e9reuses dans notre coin du monde, tu proposes quoi?"}]}, "Body": "> \u00c0 moins d'avoir un plan pour encourager les Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 faire assez d'enfants pour contrer l'augmentation d\u00e9mographique du reste de l'Am\u00e9rique du Nord, mais sans retourner aux ann\u00e9es 50, je vois mal comment faire.\n\nT'as r\u00e9pondu a ta propre question. Il nous faut une politique nataliste."}]}, "Body": "C'est une option, oui, mais le r\u00e9sultat est une d\u00e9croissance constante et pr\u00e9visible du poids d\u00e9mographique du Qu\u00e9bec relatif au ROC et au reste de l'Am\u00e9rique du Nord, ce qui est en soi aussi une recette pour l'assimilation.  \u00c0 moins d'avoir un plan pour encourager les Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 faire assez d'enfants pour contrer l'augmentation d\u00e9mographique du reste de l'Am\u00e9rique du Nord, mais sans retourner aux ann\u00e9es 50, je vois mal comment faire."}]}, "Body": "Autre option : moins d'immigrants"}], "redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">L'intention n'est pas garant du r\u00e9sultat.\n\nNon mais elle est d\u00e9j\u00e0 un excellent d\u00e9part.\n\n>Notre soci\u00e9t\u00e9 n'est pas non plus bas\u00e9 sur l'id\u00e9e qu'il existe un moule du Qu\u00e9b\u00e9cois parfait.\n\nNon mais il y a l'id\u00e9e qu'il est possible d'avoir une concordance culturelle, comme la nomme JFL.\n\n>Par exemple, il est possible d'\u00eatre Qu\u00e9b\u00e9cois et musulman, et c'est contraire aux valeurs qu\u00e9b\u00e9coises de discriminer contre un Qu\u00e9b\u00e9cois pour \u00e7a.\n\nBien s\u00fbr. Tant qu'on reconna\u00eet que la religion n'a pas pr\u00e9s\u00e9ance sur l'\u00e9galit\u00e9 des genres, le droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, etc.\n\nEt qu'on ne l'utilise pas comme excuse pour d\u00e9roger aux lois."}]}, "Body": "L'intention n'est pas garant du r\u00e9sultat.  M\u00eame quelqu'un qui a l'intention de s'int\u00e9grer peut avoir de la mis\u00e8re.  Notre soci\u00e9t\u00e9 n'est pas non plus bas\u00e9 sur l'id\u00e9e qu'il existe un moule du Qu\u00e9b\u00e9cois parfait.  Par exemple, il est possible d'\u00eatre Qu\u00e9b\u00e9cois et musulman, et c'est contraire aux valeurs qu\u00e9b\u00e9coises de discriminer contre un Qu\u00e9b\u00e9cois pour \u00e7a."}]}, "Body": ">  Bref, l'immigrant parfait, il est d\u00e9j\u00e0 Qu\u00e9b\u00e9cois avant m\u00eame d'arriver,\n\nL'immigrant parfait, il a l'intention de le devenir avant d'arriver."}]}, "Body": "Chaque fois que je vois un article qui bl\u00e2me la politique d'immigration pour les probl\u00e8mes au Qu\u00e9bec, je me demande: *mais qu'est-ce qu'on veut*?\n\nDes immigrants francophones?  Mais tant qu'ils ne sont pas musulmans? Ou Ha\u00eftiens? Ou pauvres? Ou sans \u00e9ducation?  Tant qu'ils ne demandent aucun accommodement?  Tant qu'ils n'apportent pas leurs festivals, leurs croyances sociales et politiques?  Bref, l'immigrant parfait, il est d\u00e9j\u00e0 Qu\u00e9b\u00e9cois avant m\u00eame d'arriver, et en plus il est riche et dipl\u00f4m\u00e9?\n\n\u00c0 quelque part, il faut \u00eatre r\u00e9aliste.  L'immigrant parfait - celui qui est riche, bien adapt\u00e9, et diplom\u00e9 - il n'a aucune raison de quitter o\u00f9 il est pour venir ici.  C'est pas en misant sur eux qu'on va continuer de b\u00e2tir le Qu\u00e9bec."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 noter que c'est un d\u00e9mographe qui a \u00e9crit \u00e7a, bref quelqu'un qui \u00e9tudie les tendances d\u00e9mographiques. Certains diront que c'est alarmiste, mais je crois que c'est effectivement vers quoi nous nous dirigeons si rien ne change. \n\nLa r\u00e9alit\u00e9 est que les jeunes issus de l'immigration ne partagent pas l'attachement historique au fran\u00e7ais et \u00e0 sa dominance au Qu\u00e9bec. Le fran\u00e7ais est souvent pour eux une langue \u00e9trang\u00e8re, qu'un outil pour communiquer avec le reste de la soci\u00e9t\u00e9, ce n'est pas un \u00e9l\u00e9ment central \u00e0 leur identit\u00e9 ethnoculturelle (l'int\u00e9gration est un mirage quand la majorit\u00e9 de ces jeunes vivent dans des quartiers o\u00f9 les gens culturellement qu\u00e9b\u00e9cois sont une minorit\u00e9). S'ils jugent que l'anglais est un outil plus efficace, alors le fran\u00e7ais chutera dans leur estime, et les lois faisant la promotion du fran\u00e7ais seront vues comme de vulgaires obstacles \u00e0 leur \u00e9panouissement personnel, voir \u00e0 l'enrichissement collectif."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}