{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u2fet/coderre_refuse_que_la_loi_sur_la_neutralit\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/montreal/201708/16/01-5124929-coderre-refuse-que-la-loi-sur-la-neutralite-religieuse-sapplique-a-montreal.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/2AaySWKJpEJkAFpu8L3o34t1tPy7uC1ySG0pOJS_nGg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 34, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 36, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 34, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/rRDAsfFaKONWXp3o4bFx0DndYV9cxwTpENWwo57YjEs.jpg?s=d143d8dd5404f8c3745050e6ed798045"}, "variants": {}, "id": "EI_lPJuDr5z0vTsIwdYLWqyu5g6UQxQVG3gJqMmMmTc", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/rRDAsfFaKONWXp3o4bFx0DndYV9cxwTpENWwo57YjEs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9a2efe8a289244eb2546653fd6ed386a"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/rRDAsfFaKONWXp3o4bFx0DndYV9cxwTpENWwo57YjEs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=85dbe531eb0b846405aa195d604f2c77"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/rRDAsfFaKONWXp3o4bFx0DndYV9cxwTpENWwo57YjEs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=b52ded7c08463e1673b1252dc2a8af7e"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/rRDAsfFaKONWXp3o4bFx0DndYV9cxwTpENWwo57YjEs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=1d90a9a282bd8fe1b0667b1c29ff5b1e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502894084.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u2fet", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Coderre refuse que la Loi sur la neutralit\u00e9 religieuse s'applique \u00e0 Montr\u00e9al | Pierre-Andr\u00e9 Normandin | Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6u2fet", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502922884.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u2fet/coderre_refuse_que_la_loi_sur_la_neutralit\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Matt_MG": [{"Replies": {}, "Body": "Denis et R\u00e9gis contre Philou, ce soir \u00e0 WrestleMania!"}], "Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": ">Ce n'est pas au gouvernement quel qu'il soit qui va nous dire comment vont se v\u00eatir nos employ\u00e9s, comment on va rendre nos services\n\nEst-ce que Coderre est d\u00e9rang\u00e9?"}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Hey Denis, t'\u00e9tais meilleur pour justifier de jeter la marde de Montr\u00e9al dans le fleuve que de pas respecter les lois provinciales."}, {"Replies": {}, "Body": ">Le maire a tenu \u00e0 rappeler au gouvernement qu'ils viennent de signer une entente en vertu de laquelle Montr\u00e9al doit \u00eatre consult\u00e9e avant l'adoption de toute loi l'affectant. M. Coderre n'a visiblement pas appr\u00e9ci\u00e9 que Qu\u00e9bec oublie si rapidement son \u00abr\u00e9flexe Montr\u00e9al\u00bb.\n\nPotentiellement chaque loi au Qu\u00e9bec l'affecte, puisque Montr\u00e9al fait partie du Qu\u00e9bec. Donc, faudrait consulter Denis pour passer toutes les lois?"}], "BruteEpaise": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "La loi s'applique autant \u00e0 lui et cette d\u00e9claration de sa part n'a aucune valeur l\u00e9gale."}]}, "Body": "Ce genre d'attitude me laisse un go\u00fbt amer dans la bouche. Et si, moi en tant que contribuable je refuse de payer pour une ville dirige par un voyou? Les loi, \u00e7a s'applique a tous ou a personne. "}], "Caledwch": [{"Replies": {}, "Body": "M. Coderre, cela ne s'applique pas aux citoyens, mais aux employ\u00e9s. Duh!"}], "aMutantChicken": [{"Replies": {"maxi1134": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "#TrotoiresLissesMatters"}]}, "Body": " #PourDesTrottoirsNonLign\u00e9s"}]}, "Body": "comme on ne peut pas lire dans la t\u00eate des gens encore, j'vais me d\u00e9clarer n'importe quoi comme all\u00e9gence religieuse en fonction de ce qui me donne le plus de droits possible. J'vais avoir le droit d'avoir un couteau en tout temps et partout quand v'ais \u00eatre Sikh, j'vais \u00eatre une femme trans musulmane d\u00e8s qu'on va me demander une photo comme \u00e7a j'pourrai me voiler, etc.\n\n\nc'est pour \u00e7a que \"mais c'est ma religion!\" ne devrait pas \u00eatre une excuse valable pour \u00e9viter de se plier \u00e0 une loi. Si ta religion te met des b\u00e2tons dans les roue dans ta vie de tous les jours, c'est ton propre choix. Si je d\u00e9cide que je ne veux plus piler sur les lignes du trottoir, j'ai pas a exiger \u00e0 la ville de m\u2019accommoder en fabriquant des trottoirs non lign\u00e9s."}], "HeelyTheGreat": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Malheureusement, c'est une non-position \u00e0 la Ville de Montr\u00e9al. Je suis convaincu que Projet Montr\u00e9al, Vrai changement pour Montr\u00e9al et les autres pseudos partis municipaux \u00e0 Montr\u00e9al pensent comme Coderre."}]}, "Body": "Tetage de vote. That's it."}], "sianegad": [{"Replies": {"youtubefactsbot": [{"Replies": {}, "Body": ">[**Coderre promet son \u00ab amiti\u00e9 \u00bb aux Hassidim [1:11]**](http://youtu.be/OxfE3rcInuI)\n\n>>Le candidat \u00e0 la mairie de Montr\u00e9al Denis Coderre courtise le vote de la communaut\u00e9 juives hassidique et lui promet son \u00abamiti\u00e9\u00bb et son \u00abappui\u00bb si ses membres lui accordent leur confiance. Radio-Canada a obtenu une vid\u00e9o embarrassante enregistr\u00e9e la semaine derni\u00e8re dans l'arrondissement d'Outremont dans laquelle M. Coderre presse les repr\u00e9sentants de la communaut\u00e9 de voter pour lui et de ne pas diviser le vote.\n\n> [*^Radio-Canada ^Info*](https://www.youtube.com/channel/UClxaaAzHu1B5EoTtBYea7ig) ^in ^News ^& ^Politics\n\n>*^10,476 ^views ^since ^Nov ^2013*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)"}]}, "Body": "https://youtu.be/OxfE3rcInuI\nPr\u00e9visible. .."}], "smersh1990": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Ceux qui votent pour lui sont les m\u00eames qui votent pour faire parti de la vague: ADQ, Layton, Trudeau, Coderre, Labeaume. C'est un vote pour se conformer \u00e0 la vague du moment."}]}, "Body": "Ceux qui votent pour lui votent aussi pour le PLQ. 0 risque \u00e0 dire \u00e7a."}], "Acesolid": [{"Replies": {}, "Body": "C'est n'importe quoi! Coderre est completement hors de controle. Non seulement il declare Montreal comme ville sanctuaire et dit que le SPVM ne va pas cooperer avec le gouvernement federal pour les immigrants illegaux...\n\nMais maintenant il dit qu'il ne respectera pas non-plus les lois Provinciales?\n\nMais il se prend pour qui? Faudrait que quelqu'un lui dise que meme si Mtl se crois le centre de l'Univers. Mtl est quand meme a l'interieur du Quebec et du Canada. Et que les lois s'appliquent a lui."}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "Le but de la neutralit\u00e9 est justement le fait d'\u00e9viter dans certain cas du favoritisme, que tout le monde est neutre, donc \u00e9gal."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"peaudecastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas s\u00fbr... il a plus de pouvoir et de visibilit\u00e9 l\u00e0 ou il est que s'il \u00e9tait en politique f\u00e9d\u00e9rale ou provinciale.\n\nIl va aller jusqu'au bo\u00fbt de ce qu'il a \u00e0 faire \u00e0 Montr\u00e9al... Peut-\u00eatre encore 2 ou 3 autres termes."}]}, "Body": "ll attend son tour pour une chefferie lib\u00e9rale, au f\u00e9d\u00e9ral ou au provincial. Mais, ce n'est pas pour tout de suite. Les lib\u00e9raux r\u00e8gnent pour au moins un mandat suppl\u00e9mentaire tant au f\u00e9d\u00e9ral qu'au provincial."}]}, "Body": "Au d\u00e9but c'\u00e9tait dr\u00f4le quand y d\u00e9truisait les dalles de ciment de Poste Canada, mais la y'impose les r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Montr\u00e9al pis y d\u00e9fi l'\u00e9tat de droit? Destituez moi le, au pire r\u00e9voquez la charte de la ville.\n\nEn passant, c'est justement pour pr\u00e9venir des d\u00e9rappages de la sorte que je suis contre donner davantage de pouvoir \u00e0 la ville de Montr\u00e9al. Le municipal c'est la scrap de la politique, tu te ramasses avec des opportunistes de la sorte qui foutent la marde, dans son cas probablement pour pr\u00e9parer un retour au f\u00e9d\u00e9ral."}], "Encephallus": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Unfa": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, lui aussi."}]}, "Body": "C'est pas le bon."}]}, "Body": "Juste watch le."}], "Jean-Caisse": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {"Jean-Caisse": [{"Replies": {}, "Body": "Vous \u00eates en pr\u00e9sence de sa majest\u00e9 Denis de la maison Coderre, Premier du nom, le non-rasasi\u00e9, Roi des Montr\u00e9alais et des Banlieusards, protecteur de la r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine, briseur de syndicat et m\u00e8re (ah) des minorit\u00e9s"}]}, "Body": "Son altesse imp\u00e9riale et royale Coderre, roi de La Ville des Saints, seigneur des Rive-Sud et Rive-Nord, et pl\u00e9nipotentiaire de la m\u00e9tropole du Qu\u00e9bec."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Pas s\u00fbr que c'est de la vertu autant qu'un roitelet qui veut le contr\u00f4le sur son domaine."}], "Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Quel gros plein de maire..."}]}, "Body": "Coderre premier, le virtueux"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame principe avec sa \u00ab ville sanctuaire \u00bb\u2014il n'a pas les pouvoirs pour mettre \u00e7a r\u00e9ellement en action."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pis je suis m\u00eame pas l\u00e0 pour avoir le plaisir de voter contre. J'ai vot\u00e9 pour Bergeron la derni\u00e8re fois."}], "Jean-Caisse": [{"Replies": {"Estrezas": [{"Replies": {}, "Body": ">Tu viens de d\u00e9crire sa carri\u00e8re.\n\nFTFY\n\nSi ya des kodaks, le gros Coderre est dans la baraque."}], "Vineyard_": [{"Replies": {}, "Body": "Y'est encore dans mes bonnes gr\u00e2ces avec sa r\u00e9sistance \u00e0 Transcanada et Energy East. Les travaux sont n\u00e9cessaires, je le bl\u00e2me pas pour \u00e7a. "}]}, "Body": "> un stunt politique\n\nTu viens de d\u00e9crire sa carri\u00e8re de maire."}]}, "Body": "Les \u00e9lections arrivent et il y a beaucoup de diversit\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al. C'est juste un stunt politique."}]}, "Body": "> \u00abCe n'est pas au gouvernement quel qu'il soit qui va nous dire comment vont se v\u00eatir nos employ\u00e9s, comment on va rendre nos services\u00bb, a martel\u00e9 ce matin le maire lors d'une r\u00e9union publique. \u00abLa Ville de Montr\u00e9al est autonome et a sa gouvernance. Tout en \u00e9tant d'accord avec la question du visage d\u00e9couvert, on n'a pas besoin d'un tuteur pour nous dire comment embaucher nos employ\u00e9s.\u00bb\n\nIl se croit dans un Montr\u00e9al souverain ou quoi ? Ben oui, le gouvernement peut. Imb\u00e9cile."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}