{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6z693t/consultation_publique_sur_la_formulation_des/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "meta", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6z693t/consultation_publique_sur_la_formulation_des/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Discussion rendue l\u00e0 : <a href=\"https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zbgvi/consultation_publique_sur_la_formulation_des/\">https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zbgvi/consultation_publique_sur_la_formulation_des/</a></p>\n\n<p>Apparemment, on jase de fascisme ici.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Meta", "_replaced_more": false, "author": "redalastor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 14, "edited": 1505083639.0, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 39, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 14, "removal_reason": null, "created_utc": 1505015825.0, "mod_reports": [], "distinguished": "moderator", "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6z693t", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Gauchiste de droite", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Consultation publique sur la formulation des r\u00e8gles du sous-reddit", "banned_by": null, "id": "6z693t", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505044625.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6z693t/consultation_publique_sur_la_formulation_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je m'attendais que quelqu'un le cr\u00e9e..."}]}, "Body": "Oh! Je voulais tellement que \u00e7a existe..."}]}, "Body": "Vous allez r\u00e9gler \u00e7a dans /r/thunderdomeqc"}]}, "Body": "Comment alors on est suppos\u00e9s s'organiser une bataille derri\u00e8re le Dairy Queen histoire de remettre les points sur les i? Par pm?"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Je suis d'accord que \u00e7a devrait \u00eatre une \u00e9vidence, mais avec les messages qu'on re\u00e7oit parfois, force est de constater que \u00e7a n'en est pas une.\n\nC'est pratiquement \u00ab j'ai insult\u00e9 en autod\u00e9fense! \u00bb"}]}, "Body": "> Faudrait ajouter que r\u00e9pondre de mani\u00e8re semblable a un tel commentaire est aussi passible de ban.\n\nIl faudrait peut-\u00eatre aussi en faire une r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, du genre:\n\n> Le fait qu'un autre utilisateur ait aussi viol\u00e9 une r\u00e8gle n'est pas une excuse pour viol\u00e9 ces r\u00e8gles.\n\nJe suis d'accord que \u00e7a devrait \u00eatre une \u00e9vidence, mais avec les messages qu'on re\u00e7oit parfois, force est de constater que \u00e7a n'en est pas une."}]}, "Body": "C'\u00e9tait dans les choses qu'on consid\u00e9rait une \u00e9vidence dans le temps...\n\nMais oui, \u00e7a a besoin d'\u00eatre explicite.\n\nFaudrait ajouter que r\u00e9pondre de mani\u00e8re semblable a un tel commentaire est aussi passible de ban."}], "zigzaghd": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {"ToastQc": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "*Damned if you do, damned if you don't*."}]}, "Body": ">Nous sommes assez rapide pour les supprimer\n\nSi tu fais une bonne job personne n'a l'impression que tu aies fait quoi que ce soit..."}]}, "Body": "Nous sommes assez rapide pour les supprimer mais sinon, je peux te montrer de beaux exemples des extr\u00eame-droites qui souhaite la mort (et beaucoup \"fendage de cr\u00e2ne\") des antifa ou tout simplement le monde trop \u00e0 gauche \u00e0 leur go\u00fbt.\n\n>Parce que les communistes sont des sauvages on va interdir a tous ceux qui les derange de manifester? lol non. La police devrait simplement faire son travail et leur fendre le crane au moment ou ils mettent leurs masques.\n\nEst un des exemples r\u00e9cents que nous avons eu."}]}, "Body": "Ceux-l\u00e0, je les ai pas vu!"}]}, "Body": "Y a aussi du monde qui parle de tuer des antifas. Personne n'a le monopole de l'appel \u00e0 la violence."}]}, "Body": "\u00c7a voudra dire que tous les posts des antifas seront interdits? "}], "lamamafia": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis vraiment d'accord pour \u00e7a. Je me souviens du temps de la crise \u00e9tudiante c'\u00e9tait un gros probl\u00e8me \u00e9galement."}]}, "Body": "M\u00eame si c'est dans les r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales de reddit, et donc applicable \u00e0 notre sub, nous n'avons pas pr\u00e9sentement une r\u00e8gle sur la barre \u00e0 droite contre les appels \u00e0 la violence contre un individu ou un groupe.  Je propose quelque chose du genre:\n\n> Les appels \u00e0 la violence ou autres atteintes physiques contre une personne ou un groupe r\u00e9sulte en un ban automatique."}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas faux."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">mais les appels \u00e0 la violence semblent vraiment pencher d'un bord.\n\nNon. Vraiment pas."}], "junglesaxophone": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "La crise d'Oka pour les jeunes qui n'\u00e9taient pas l\u00e0, c'est plus la mafia qui voulaient prot\u00e9ger ses moyens de contrebande,  comme quoi le chef s'appelait Lasagne?"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "J'te dirais que c'est plut\u00f4t que les Qu\u00e9b\u00e9cois sont g\u00e9n\u00e9ralement pacifiques, ca explique aussi notre taux de criminalit\u00e9 tr\u00e8s bas. Par exemple, l'IRA n'a jamais eu la pr\u00e9tention de vaincre l'arm\u00e9e britannique, mais ca ne les a pas emp\u00e8cher de faire sauter la moiti\u00e9 du pays. C'qui aide aussi c'est que la plupart des Qu\u00e9b\u00e9cois sont des bonnes personnes qui aspirent \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 via le travail. Quand t'as une job, c'est vraiment moins tentant d'aller prendre le maquis pour te battre contre des moulins \u00e0 vent."}]}, "Body": "C'est pas que les quebecois sont pacifiques, c'est qu'ils savent qu'ils font pas le poids contre l'armee canadienne (ou meme juste le SPVM)."}]}, "Body": "Six \u00e9v\u00e8nements en 180 ans, un aux 30 ans, c'est pas mal la d\u00e9finition de donn\u00e9e aberrante. Le Qu\u00e9bec est fondamentalement pacifique. N'aurait-ce \u00e9t\u00e9 le cas, ca aurait p\u00e8ter en 1995, ca aurait p\u00e8ter en 2012, mais non. L'monde en g\u00e9n\u00e9ral r\u00e9pudient la violence quelle que soit sa source."}]}, "Body": "> messemblais que l'Qu\u00e9bec pis l'Canada avaient un assez bon historique d'ostinage politique pour ne pas en venir aux coups de poing sur la gueule.\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/1837_in_Canada\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Louis_Riel\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Conscription_Crisis_of_1917\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Gr%C3%A8ve_de_l%27amiante\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/October_Crisis\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Oka_Crisis\n\nC'est loin d'\u00eatre exhaustif mais ca devrait te donner une id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la facon dont la violence physique est utilis\u00e9e dans la politique qu\u00e9b\u00e9co-canadienne."}]}, "Body": "Le \"T'ES FUCKIN CAVE\" certainement pas, mais les appels \u00e0 la violence semblent vraiment pencher d'un bord. Pour moi c'est vraiment le point coupe feu, messemblais que l'Qu\u00e9bec pis l'Canada avaient un assez bon historique d'ostinage politique pour ne pas en venir aux coups de poing sur la gueule."}]}, "Body": ">R\u00e9cemment\n\nComme /u/lamamafia a point\u00e9, ce n'est pas diff\u00e9rent des manifs de 2012.\n\n>SVP faire p\u00e8ser sur eux tout le poids de l'inacceptabilit\u00e9 de leurs propos.\n\nOn le fait.\n\nPas contre, j'esp\u00e8re que tu ne sous-entend pas qu'un tel jambonisme est limit\u00e9 a une seule opinion politique."}], "Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Si le chef de la meute appellerais publiquement a l'abolition de la d\u00e9mocratie et \u00e0 l'expulsion des immigrants sur un ton haineux et explicitement raciste, cr\u00e9 moi que monsieur/madame tout le monde n'aurais aucune sympathie pour eux quand ils se ferraient tapp\u00e9 dessus.\n\n"}]}, "Body": ">Si la Meute apellerais aux meurtres de musulmans et a remplacer notre d\u00e9mocratie par une dicature \"\u00e9clair\u00e9\", \n\nT'as jamais vu les trucs qui se disent sur leur forum \u201cpriv\u00e9\u201d toi...\n\n>S'ils ont peur de sortir et de s'exprimer, je verrait \u00e7a comme un gain. \n\nSi \u00e7a en viendrait \u00e0 l'application de la violence, ils gagneraient \u00e0 plate couture.  Pas mal d'anciens militaires et ils sont foutument mieux organis\u00e9s.\n\n>Sans cela, leur message est normalis\u00e9 aux seins du public via leur cannaux dans l'espace public.\n\nC'est \u00e0 \u00e7a que \u00e7a sert une contre-manifestation *pacifique*. Y a m\u00eame moyen d'\u00eatre intelligent et cr\u00e9atif dans sa contre-manifestation. Par exemple il y a des groupes de d\u00e9fense des droits des gais qui mettent des tables pour amasser des dons pr\u00eat des manifs du WBC. L'argent entre \u00e0 flot.\n\n>Alors quand des antifa leur tappe dessu, \u00e9videment que le public va prendre pour le cot\u00e9 de la Meute, car ce n'\u00e9tait aucunement justifi\u00e9 moralement.\n\nTaper sur une manif pacifique ne va jamais \u00eatre justifi\u00e9 moralement."}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9 mais tu a franchement tort sur le deuxi\u00e8me point. \n\nSi la Meute apellerais aux meurtres de musulmans et a remplacer notre d\u00e9mocratie par une dicature \"\u00e9clair\u00e9\", des contre-manifestations seraient productive. S'ils ont peur de sortir et de s'exprimer, je verrait \u00e7a comme un gain. \n\nSans cela, leur message est normalis\u00e9 aux seins du public via leur cannaux dans l'espace public.\n\nIls ne doivent surtout pas avoir acc\u00e8s \u00e0 l'espace public.\n\nDans le cas de Qu\u00e9bec et de la manif de la meute, aucun message de leur part ne m\u00e9ritait ce type d'action. Ils sont idiots, ferm\u00e9 d'esprit, mais sont loin d'\u00eatre des nazi. C'est des Manon et des G\u00e9rard qui y participent.\n\nAlors quand des antifa leur tappe dessu, \u00e9videment que le public va prendre pour le cot\u00e9 de la Meute, car ce n'\u00e9tait aucunement justifi\u00e9 moralement. Seul une bande d'illumin\u00e9 SJW vois cela comme acceptable."}]}, "Body": ">Jusqu'au dernier moment de la d\u00e9mocratie allemande pr\u00e9-nazisme, le parti Nazi \u00e9tait \"d\u00e9mocratique\".\n\nBin non! C'est vir\u00e9 une dictature en 1921.\n\n>C'est un paradoxe, mais en tol\u00e9rant les fascistes, on aident \u00e0 propager l'intol\u00e9rance. \u00c0 normalis\u00e9 leur discours.\n\nPantoute. Si tu vas taper une de leur manif pacifique tu vas perdre la guerre des relations publiques et faire grossir leurs rangs.\n\n> On peux tr\u00e8s bien mettre des lois en place pour interdire la promotion d'id\u00e9ologie haineuse. Mais dans le cas o\u00f9 l'\u00e9tat ne fait rien en ce sens, je crois que c'est l\u00e9gitime.\n\nC'est pas mal la logique que le KKK du d\u00e9but du 19e si\u00e8cle a employ\u00e9. On ne va pas tol\u00e9rer les appels \u00e0 la violence ou \u00e0 l'autojustice. De n'importe quel bord."}]}, "Body": "Un parti d\u00e9mocratique qui blamait les juifs et les \u00e9tranger pour les probl\u00e8mes \u00e9conomique, en apellant \u00e0 revoir le mod\u00e8le d'\u00e9tat...\n\nJusqu'au dernier moment de la d\u00e9mocratie allemande pr\u00e9-nazisme, le parti Nazi \u00e9tait \"d\u00e9mocratique\".\n\nC'est un paradoxe, mais en tol\u00e9rant les fascistes, on aident \u00e0 propager l'intol\u00e9rance. \u00c0 normalis\u00e9 leur discours.\n\nOn ne peux pas se permettre de tol\u00e9r\u00e9 ceux qui utilise notre d\u00e9mocratie \u00e0 des fins g\u00e9nocid\u00e8re et anti-d\u00e9mocratique. On peux tr\u00e8s bien mettre des lois en place pour interdire la promotion d'id\u00e9ologie haineuse. Mais dans le cas o\u00f9 l'\u00e9tat ne fait rien en ce sens, je crois que c'est l\u00e9gitime.\n\nMais comme j'ai dit, partout en occident, on est encore tr\u00e8s loin de cette situation."}]}, "Body": ">En 1920, c'\u00e9tait l\u00e9gitime, selon moi, d'apeller \u00e0 but\u00e9 des membres du parti nazi en Allemagne.\n\nPis que tu viennes du futur? En 1920 le parti venait d'\u00eatre cr\u00e9\u00e9, n'avait pas Hitler comme chef, et \u00e9tait d\u00e9mocratique.\n\n>Aussi, on ne peux pas tol\u00e8r\u00e9 les gens explicitement fascistes et qui veulent des g\u00e9nocides.\n\nGenre le monde qui veulent tuer tous ceux qu'ils consid\u00e8rent fachiste? On en a banni un qui disait qu'il faut tuer tous les \u00e9lecteurs de Trump."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Absolument, c'est \u00e0 se demander si les gens comprennent que la d\u00e9mocratie implique des d\u00e9ceptions et des d\u00e9faites politiques."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ont de la merde dans les yeux."}]}, "Body": ">Pour moi, la violence politique ne devient l\u00e9gitime que lorsqu'un \u00e9tat est autoritaire et ou la justice et la d\u00e9mocratie ne sont plus.\n\nEt tous ceux qui pr\u00f4ne la violence ici disent que c'est d\u00e9j\u00e0 le cas."}]}, "Body": "J'suis semi d'accord avec toi. Pour moi, la violence politique ne devient l\u00e9gitime que lorsqu'un \u00e9tat est autoritaire et ou la justice et la d\u00e9mocratie ne sont plus. Par exemple, l'Allemagne Nazi ou l'Union Sovi\u00e9tique. Apr\u00e8s, m\u00eame si j'suis contre, t'as le droit de promouvoir ces id\u00e9es et quant \u00e0 moi c'est primordial qu'on maintienne ce droit. La d\u00e9mocratie ne peut pas exister si c'est acceptable de frapper ses opposants. Ainsi, les nazis et pourquoi pas les communistes c'est des pas fins, mais pas l'droit de les frapper avant qu'ils imposent leur id\u00e9ologie ridicule via la coercition de l'\u00e9tat."}]}, "Body": "Perso, je pense que dans certaine situation, cela est acceptable. En 1920, c'\u00e9tait l\u00e9gitime, selon moi, d'apeller \u00e0 but\u00e9 des membres du parti nazi en Allemagne. On ne peux pas raisonn\u00e9 avec un fasciste qui tiens \u00e0 renverser notre d\u00e9mocratie.\n\nAussi, on ne peux pas tol\u00e8r\u00e9 les gens explicitement fascistes et qui veulent des g\u00e9nocides.\n\nCependant, on est pr\u00e9sentement \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8re de cela pr\u00e9sentement au Qu\u00e9bec.\n\nLa Meute, et les autres groupuscule x\u00e9no, sont loin d'\u00eatre dangereux, bien qu'ils soient d\u00e9testable."}]}, "Body": "R\u00e9cemment, y'a une vague d'excit\u00e9s qui se disent justifi\u00e9s de frapper leurs opposants politiques. SVP faire p\u00e8ser sur eux tout le poids de l'inacceptabilit\u00e9 de leurs propos. Ca pis l'monde dont l'argumentaire fini tout le temps \"BEN T'ES FUCKIN CAVE\", c'est juste navrant."}], "lamamafia": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "Cray vrai que le PLQ c'est la corruption,  personne n'est capable de prouver le contraire /s"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Rendu l\u00e0 je crois que t'es pas mal dans le territoire de l'insulte et les mods font un bon travail l\u00e0 dessu."}]}, "Body": "Pour les opinions politiques, \u00e7a serait quand m\u00eame bien que \u00e7a soit \u00e9tabli. C'est moins pire depuis quelques mois, mais \u00e7a vient souvent par vague. Si tu es pour le PLQ t'es un vendu, tu connais rien, t'es un fan de la corruption, etc, etc. J'imagine pas le monde ici qui sont pour le PCQ ou le parti de Rambo. Le sub flip flop aussi souvent sur les sujets d'immigration, et les gens qui sont contre la pens\u00e9e du moment se font souvent traiter de tous les noms \u00e9galement."}]}, "selftext": "Discussion rendue l\u00e0 : https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zbgvi/consultation_publique_sur_la_formulation_des/\n\nApparemment, on jase de fascisme ici.", "suggested_sort": null}