{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70g3yh/couillard_se_pr\u00e9sente_comme_le_candidat_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 94, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201709/15/01-5133865-couillard-se-presente-comme-le-candidat-du-changement-profond.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FOLYpRkjQ8BppjaloeY27tniRDai0qFGS205SmY_auk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 17, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 17, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 915, "url": "https://i.redditmedia.com/oJO-8xwAu8EOq-wLpqD3rpK9aLTg7vbZ5COyZFg-Bas.jpg?s=5a8d85cd5f6cc7445ae0ddb87504b16b"}, "variants": {}, "id": "Mw1ktfjq19izifaYeCUJUNuLKUpat2qmgJfW6tpvNRg", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oJO-8xwAu8EOq-wLpqD3rpK9aLTg7vbZ5COyZFg-Bas.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cb3d20abec11a32210b6f046d5291f2f"}, {"height": 145, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oJO-8xwAu8EOq-wLpqD3rpK9aLTg7vbZ5COyZFg-Bas.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=62c48d12c2f21f2ae2dbd4f64bf99f39"}, {"height": 215, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oJO-8xwAu8EOq-wLpqD3rpK9aLTg7vbZ5COyZFg-Bas.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2a6031e66bdd275e34f26730dd818e55"}, {"height": 430, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/oJO-8xwAu8EOq-wLpqD3rpK9aLTg7vbZ5COyZFg-Bas.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d4faef634883f252956c276767f113fd"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505556253.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70g3yh", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Couillard se pr\u00e9sente comme le candidat du \u00abchangement profond\u00bb", "banned_by": null, "id": "70g3yh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505585053.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70g3yh/couillard_se_pr\u00e9sente_comme_le_candidat_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "\ud83c\udfb6\ud83c\udfb5\ud83c\udfb6Changement ! Changement ! On veut du changement !\n\nQuitte \u00e0 confier au l\u00e9vrier les leviers du clapier ?\n\nN'importe quoi pour les Qu\u00e9b\u00e9cois\n\nPourvu qu'on soit dans l'changement\n\nChangement ! Changement ! On veut du changement !\n\nQuitte \u00e0 confier au l\u00e9vrier les leviers du clapier ?\n\nN'importe quoi pour les Qu\u00e9b\u00e9cois\n\nPourvu qu'on soit dans l'champ... \ud83c\udfb5\ud83c\udfb6\ud83c\udfb5 "}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "\"*Quand vient le temps de stimuler le Qu\u00e9bec, c'est nous les pros, Stats \u00e0 l'appui.*\"\n\n.\n\n.\n\n.\n\n\n^^J'me ^^montre ^^la ^^sortie ^^... ^^je ^^connais ^^le ^^chemin."}], "Melkor4": [{"Replies": {}, "Body": "\"Il change la marde profonde de place\"\n\nJe vous laisse imaginer comment ;)"}], "plague042": [{"Replies": {}, "Body": "Ou de fisting. \"Avec Couillard, un poing, c'est tout!\""}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Vineyard_": [{"Replies": {}, "Body": "Ben wayons donc. Voir qu'une pub lib\u00e9rale dirait la v\u00e9rit\u00e9! "}]}, "Body": "\"Avec le PLQ, tu vas te faire fourrer dans l'cul!\""}]}, "Body": "Il y a une blague de sodomie \u00e0 faire l\u00e0-dessus, mais je ne suis pas capable d'y penser."}], "el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "[Les mensonges du docteur.](https://www.youtube.com/watch?v=2sVdXg0aYYw)"}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "Ben vous savez comme on dit, plus \u00e7a change plus c'est pareil!"}], "Mark12839447": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9magogie classique, mais je suis surpris qu'il se pr\u00e9sente comme un candidat dynamique alors qu'habituellement il pr\u00f4ne la stabilit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 "}], "ProfProof": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "Dans les Bougon, premier \u00e9pisode, je crois, le slogan de la COQ (les Capitalistes Ouvriers du Qu\u00e9bec) c'\u00e9tait \"Pour que \u00e7a change autrement\". Y'avait quelque chose l\u00e0.\n\nEdit: https://youtu.be/V7pXx8B4Bk4?t=10m29s"}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Je te dirais que sabrer dans les programmes sociaux et tout privatiser c\u2019est techniquement du changement. \n\nDu changement de marde remarque mais du changement pareil. "}]}, "Body": "Vraiment ? Changement profond ?!?\n\nC'est vrai que \u00e7a fait **juste 15 ans** qu'ils sont l\u00e0...\n\nQuand tu sais plus comment nommer ta campagne tellement le slogan du changement est us\u00e9 \u00e0 la corde.\n\nD\u00e9bile profond je dis pas, mais changement. Non.\n\n*Paume \u00e0 face*"}], "Rafeeq": [{"Replies": {}, "Body": "Il est compl\u00e8tement n\u00e9vros\u00e9 ce bonhomme..."}], "30PancakesMachines": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Leur point c'est probablement \"nous on a fini par couper dans l'gras pour assainir les finances et all\u00e8ger le fardeau fiscal du peuple\" mais c'est clair que c'est extr\u00eament maladroit comme slogan."}]}, "Body": "\u00c7a prend un d\u00e9bile \"profond\" pour avaler cette pilule. \n\n15 ans du m\u00eame gouvernement au pouvoir sauf une risible interruption de 18 mois. Un modus operandi classique d'un gouvernement n\u00e9olib\u00e9ral: On est dans marde! Coupe! Coupe! Coupe! Juste part! Sauf pour nous! Baisse d'imp\u00f4t juste avant les \u00e9lections...\n\nMais c'est le candidat du changement profond. Qu\u2019est-ce qu\u2019il faut pas entendre."}], "ChibreLibreOuMourir": [{"Replies": {}, "Body": "Maudite marde ! "}], "beurredarachide": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que oui, juste \u00e0 comparer avec ses r\u00e9ponse ad lib des d\u00e9bat... Il est dans une bulle \u00e0 part."}], "b0utch": [{"Replies": {}, "Body": "Non. "}]}, "Body": "Question s\u00e9rieuse, pensez-vous que Couillard croit \u00e0 ce qu'il dit? "}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Il a raison. Pas du changement institutionnel ou \u00e9conomique ou gouvernemental. Mais c'est effectivement le candidat du changement d\u00e9mographique et culturel profond, qui veut canadianiser et multiculturaliser le Qu\u00e9bec pour en changer la nature profonde, ce qui fait de lui une nation plut\u00f4t qu'une vulgaire province, et ce \u00e0 travers une immigration de masse toujours plus grande avec de moins en moins d'exigence pour l'int\u00e9gration. Car quand les francophones s'identifiant \u00e0 la culture et \u00e0 l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise perdront leur majorit\u00e9, alors le Qu\u00e9bec ne sera plus une nation, mais un espace neutre multiculturel et multinational. D\u00e9j\u00e0, les jeunes du PLQ se permettent de remettre en question le coeur m\u00eame de la loi 101, l'\u00e9cole fran\u00e7aise obligatoire."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}