{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sd3lg/cr\u00e9er_un_ordre_des_enseignants_un_v\u00e9ritable/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/education/201708/07/01-5122615-creer-un-ordre-des-enseignants-un-veritable-panier-de-crabes.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/9kA4REfrzO9jxxrRnLoaZxFSGOWj-U9s7u-LXM9TuQY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00c9ducation", "_replaced_more": false, "author": "HamsterOnShrooms", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 11, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/0q3l75nNeznxqNe2fBJiPMibuMZLkuOQc8Tfr4LcOBc.jpg?s=bd739d475223f5c361abb3611c6bf676"}, "variants": {}, "id": "rnYEgUmZGYBN_XvSaUv_0qTSDxqgE4yTsEHgxfggozI", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0q3l75nNeznxqNe2fBJiPMibuMZLkuOQc8Tfr4LcOBc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9d34bbb581026a241676b2712307f924"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0q3l75nNeznxqNe2fBJiPMibuMZLkuOQc8Tfr4LcOBc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3b9f9cbef2cb514a2bc33b9feec89dc0"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0q3l75nNeznxqNe2fBJiPMibuMZLkuOQc8Tfr4LcOBc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9f45d6f71a38e037ea9caa711f813164"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/0q3l75nNeznxqNe2fBJiPMibuMZLkuOQc8Tfr4LcOBc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=80299901d568cc9d9bdc909ea3dace7b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502194742.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6sd3lg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Fier habitant d'une r\u00e9gion", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Cr\u00e9er un ordre des enseignants, un \u00abv\u00e9ritable panier de crabes\u00bb", "banned_by": null, "id": "6sd3lg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502223542.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6sd3lg/cr\u00e9er_un_ordre_des_enseignants_un_v\u00e9ritable/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"itsokqc": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Montre moi sur la poup\u00e9e o\u00f9 le professeur t'a touch\u00e9."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"HamsterOnShrooms": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Ah \u00e7a c'est vrai que ma m\u00e8re disparait pendant des heures quand elle a de la correction \u00e0 faire hahaha"}]}, "Body": "Le crayon rouge, c'est l'anneau de Lord Of The Ring. Faut pas le tenir trop longtemps. "}]}, "Body": "TIL les professeurs sont puissants. Ma m\u00e8re est clairement sur un powertrip quand elle corrige au crayon rouge."}]}, "Body": "Non, juste une quantit\u00e9 disproportionn\u00e9e, probablement \u00e0 cause du pouvoir donn\u00e9 par cette position combin\u00e9 avec le manque de supervision."}]}, "Body": "Tous les professeurs sont des sociopathes selon toi?"}]}, "Body": "Quelle surprise, les sociopathes \u00e0 qui on confie nos enfants avec tr\u00e8s peu de supervision se d\u00e9truisent les uns les autres."}], "AkMoDo": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"AkMoDo": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"aMutantChicken": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"aMutantChicken": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"aMutantChicken": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprends tout \u00e7a, mais ce n'est pas un argument pour un ordre professionnel des profs.\n\nL'argument employ\u00e9 par les tenants de l'ordre, c'est que le public va \u00eatre mieux prot\u00e9g\u00e9. L'histoire nous enseigne que ce n'est pas le cas."}]}, "Body": "le fait d'avoir une police ne garanti pas l\u2019absence de crime. Avoir un ordre ne garanti pas qu'un ing\u00e9nieur puisse faire parti d'un r\u00e9seau de corruption. Mais leur job est d'essayer de r\u00e9duire cela au minimum. Et c'est la job du gouvernement de s'assurer que \u00e7a se passe ainsi et que la police ne soit pas corrompue, tout comme l'ordre."}]}, "Body": "?"}]}, "Body": "comme la police n'en est pas garant non plus, mais c'est leur job d'essayer."}]}, "Body": "Je n\u2019ai pas dit \u00e7a.\n\nJe dis qu'un ordre n'est pas garant de la protection du public."}]}, "Body": "tu pense que l'ordre \u00e9tait d'accord avec ce qui s'est pass\u00e9? \u00c7a a brass\u00e9 \u00e0 l'ordre depuis et tout est fait pour redorer l'image des ing\u00e9nieurs aupr\u00e8s du public. L'ordre veux instaurer des inspections sp\u00e9cifiquement dans les boites d'ing\u00e9nieurs pour emp\u00eacher que \u00e7a ne se reproduise. \n\n\nC'est comme si tu disais que la GRC \u00e9tait pro crime parce que dans une ville qui emploi la GRC, il y a du crime. "}]}, "Body": "OK\n\n*Commission Charbonneau*"}]}, "Body": "Ok\n\nhttp://www.courrierlaval.com/actualites/2017/7/25/l-ex-ingenieur-yves-theberge-radie-de-l-ordre-pour-42-mois.html\n\nhttp://www.newswire.ca/fr/news-releases/le-conseil-de-discipline-de-lordre-des-ingenieurs-du-quebec-impose-des-amendes-totalisant-30-000--a-m-erick-frigon-617687003.html\n\nhttp://www.newswire.ca/fr/news-releases/le-conseil-de-discipline-de-lordre-des-ingenieurs-du-quebec-radie-m-yves-themens-pour-une-periode-de-5-mois-617208263.html\n\nhttp://www.newswire.ca/fr/news-releases/systeme-de-partage-des-contrats-a-montreal-laval-et-saint-jerome--le-conseil-de-discipline-de-lordre-des-ingenieurs-du-quebec-impose-une-radiation-permanente-a-m-serge-duplessis-626545371.html"}, {"Replies": {}, "Body": "Oui, je pense qu'on est d'accord que la pr\u00e9sence d'un ordre professionnel ne garantie pas le comportement des membres individuels. \n\nL'avantage par contre c'est:\n\n1: Il existe un procedure connue, \u00e9tabli et relativement simple lors d'un d\u00e9passement d\u00e9ontologique.\n\n2: Encore plus important--cette proc\u00e9dure et les conclusions sont de nature publique. \n\n"}]}, "Body": "Va dire \u00e7a \u00e0 l'ordre des ing\u00e9nieurs..."}]}, "Body": "Franchement les commentaires sont pourries. \n\nL'ordre professionnelle existe principalement pour la protection de la publique. \n\nOui, il y a la formation continue, l'inspection professionnelle, le syndic, l'\u00e9quivalence, etc. \n\nMais le plus important c'est d'avoir la possibilit\u00e9 d'avoir l'encadrement de rendre les profs responsables de leurs d\u00e9cisions et actions. "}], "Doc_T-Shirt": [{"Replies": {}, "Body": "L'id\u00e9e de cr\u00e9er un ordre professionnel est surtout pour se cr\u00e9er du capital politique et avoir l'air de faire quelque chose.  Dans la r\u00e9alit\u00e9, l'effet est loin d'atteindre les promesses du politicien.  Je fais partie d'un ordre professionnel et oui il faut faire de la formation continue, mais \u00e7a consiste dans les faits \u00e0 envoyer une liste de ce qu'on a fait (ou pr\u00e9tend avoir fait) avec notre gros ch\u00e8que annuel de cotisation."}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "Avant de pens\u00e9 \u00e0 faire un ordre pour prot\u00e8ger les \u00e9l\u00e8ves, faudra d'abord s'assurer que les profs ont tout les outils/personne sp\u00e9cialis\u00e9/ressource pour venir en aide avec leur nombreux \u00e9l\u00e8ves dans leur classe. J'ai plut\u00f4t l'impression qu'ils sont laiss\u00e9 \u00e0 eux m\u00eame avec une trop grande charge d'\u00e9l\u00e8ves que certain ont besoin plus d'aide, mais faute de manque de personnel. On peut bien comprendre pourquoi certain ont de la difficult\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}