{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yuih1/de_lutilit\u00e9_des_fronti\u00e8res/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/international/actualites-internationales/507477/de-l-utilitedes-frontieres", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/mDRv1SaExmlb-pCe4NSO3cwjQXC-9sAEkYKxgYFNU3s.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1417, "width": 2520, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?s=67674966768756d098141699d92fba8d"}, "variants": {}, "id": "IIeZ6CzKOPLW79nSLNNLq0ZnZmon0bJuFW9jgVlYTew", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0471f15679ec174fe7e8622cafbaf28c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=308c85b763d791b57bc97135bd090c99"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a133cd6a4aa1b7b5d27246475d2fc4e5"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c9f5c71a2ff011cb7f7eca641007ef06"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=5e943c4061a25a59da9d4877f47bd445"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=81c431872e4a7254289b972a921e9959"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504874583.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yuih1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "De l\u2019utilit\u00e9 des fronti\u00e8res", "banned_by": null, "id": "6yuih1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504903383.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yuih1/de_lutilit\u00e9_des_fronti\u00e8res/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"manux": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"manux": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord qu'avec l'\u00e9tat actuel des choses un gouvernement mondial ne ferait pas long feu. Mais la technologie et la connaissance humaine progressent. \n\nCall me an optimist mais je pense que des avanc\u00e9es comme l'IA seront des outils qui rendront possible la prise de d\u00e9cision collective \u00e0 des \u00e9chelles bien plus massives.\n\nOk je suis biais\u00e9, je fais de la recherche l\u00e0 dedans :D"}]}, "Body": "Un \u00e9tat mondial serait ing\u00e9rable."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que si on a un jour un gouvernement mondial, alors il aura \u00e9galement des fronti\u00e8res, c'est simplement que toute l'humanit\u00e9 sera incluse dans celles-ci. Ainsi, personne ne pourra \u00e9chapper au contr\u00f4le de ce gouvernement, tout le monde sera soumis aux m\u00eames taxes et lois."}]}, "Body": "> une soci\u00e9t\u00e9 sans fronti\u00e8res serait in\u00e9vitablement une soci\u00e9t\u00e9 sans solidarit\u00e9.\n\nEh, pas forc\u00e9ment. En 2017 avec 7 milliards d'humains, peut \u00eatre, mais c'est colomb de dire qu'inevitablement un \u00c9tat mondial d\u00e9truirait le concept de partage des richesses \u00e9galitaire."}]}, "Body": ">Rappelons, comme le souligne David Miller, que la citoyennet\u00e9 et l\u2019\u00c9tat social sont incompatibles avec la disparition des fronti\u00e8res. \u00c0 moins qu\u2019on veuille le liquider, l\u2019\u00c9tat providence exige une d\u00e9finition claire de la citoyennet\u00e9. Il demande aussi que les citoyens partagent suffisamment de choses en commun pour accepter de se soutenir mutuellement. D\u2019o\u00f9 l\u2019ironie de voir une certaine gauche pr\u00eacher cet id\u00e9al messianique alors qu\u2019une soci\u00e9t\u00e9 sans fronti\u00e8res serait in\u00e9vitablement une soci\u00e9t\u00e9 sans solidarit\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}