{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u1ul7/demandeurs_dasile_un_centre_daccueil_cr\u00e9e_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201708/16/01-5124892-demandeurs-dasile-un-centre-daccueil-cree-des-remous-a-boucherville.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/tUeyFESKy-lhkzYwXy8UKCUSsSoWfu8MmF0RrenMOYw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Ou1ja", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/oqH2VPxbtoHhvEPW9xWBw29xzkoFlaMT0AB6Gfko8fY.jpg?s=c4d65db975711e916e9f5c17b9ce1b42"}, "variants": {}, "id": "Z3k7aInJeXyjhFf_UzfQyz_Lf8mSkfQHvb1_nlXceOE", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oqH2VPxbtoHhvEPW9xWBw29xzkoFlaMT0AB6Gfko8fY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f442710b1dcf5fb676663ca1632260e2"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oqH2VPxbtoHhvEPW9xWBw29xzkoFlaMT0AB6Gfko8fY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a3409bd758376b8b0dd63f5b97127a38"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oqH2VPxbtoHhvEPW9xWBw29xzkoFlaMT0AB6Gfko8fY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=552f51ec5c73c57ce7e2a28756d93da9"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/oqH2VPxbtoHhvEPW9xWBw29xzkoFlaMT0AB6Gfko8fY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b403d69c2516d494d2d37e0d56bb09e9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502888309.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u1ul7", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ministre pastafarien", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Demandeurs d'asile: un centre d'accueil cr\u00e9e des remous \u00e0 Boucherville", "banned_by": null, "id": "6u1ul7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502917109.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u1ul7/demandeurs_dasile_un_centre_daccueil_cr\u00e9e_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"matterhorn9": [{"Replies": {"LepetitJeremy": [{"Replies": {}, "Body": "On dit Montr\u00e9al-Noir ou le p\u00f4le-noir"}]}, "Body": "haha ciao boucherville, s'ils s'installent la-bas ca va etre le montreal-nord de la riv-sud"}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "> Des voisins de la r\u00e9sidence Havre Providence rencontr\u00e9s hier par La Presse exprimaient le m\u00eame malaise - voire de la crainte - par rapport \u00e0 l'arriv\u00e9e massive des demandeurs d'asile ha\u00eftiens en provenance des \u00c9tats-Unis. \u00ab\u2009C'est trop. C'est juste trop d'un seul coup. On est envahis\u2009\u00bb, a lanc\u00e9 Isabelle, qui prenait l'air sur son balcon avec son perroquet Amazou lorsque La Presse l'a interrog\u00e9e, hier. Cette locataire d'une maison centenaire du boulevard Marie-Victorin a peur \u00ab\u2009de ne plus reconna\u00eetre\u2009\u00bb son pays dans 20 ans. M\u00eame si elle d\u00e9crit ses nouveaux voisins comme des gens \u00ab\u2009tr\u00e8s discrets\u2009\u00bb et \u00ab\u2009respectueux\u2009\u00bb, elle mart\u00e8le que \u00ab\u2009ses imp\u00f4ts\u2009\u00bb devraient plut\u00f4t servir \u00e0 mieux financer des r\u00e9sidences pour personnes \u00e2g\u00e9es ou \u00e0 offrir de meilleurs services aux familles d'enfants handicap\u00e9s."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}