{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6taud3/demandeurs_dasile_couillard_accuse_legault/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/12/01-5124049-demandeurs-dasile-couillard-accuse-legault-dexploiter-le-theme-des-etrangers.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Bvi5INgXAKm2WfzGLq5NGhKn7lQh6xcp-7KMldmc6Yg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/w4E1XQGQVAI8Ife8OuT_TCRDo-F08pDNQtHeh_JJ1UE.jpg?s=55cdf670c997c9dfd35290dcf5b3764e"}, "variants": {}, "id": "sl07yI8CiL6UpsuAYiMCQ4UIrS-WxUiwEELwVJAfMHQ", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/w4E1XQGQVAI8Ife8OuT_TCRDo-F08pDNQtHeh_JJ1UE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8103bd82fd6e705b6568d20ead06fe49"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/w4E1XQGQVAI8Ife8OuT_TCRDo-F08pDNQtHeh_JJ1UE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=449f0d6b9f4ba2ace6b968e70dee2f5b"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/w4E1XQGQVAI8Ife8OuT_TCRDo-F08pDNQtHeh_JJ1UE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=554905f96b70c92b7b36c8fd1fedf3ee"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/w4E1XQGQVAI8Ife8OuT_TCRDo-F08pDNQtHeh_JJ1UE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=dc3edbc865c24082b7ec27b874700aa7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502570632.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6taud3", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Demandeurs d'asile: Couillard accuse Legault d'exploiter le th\u00e8me des \u00ab\u00e9trangers\u00bb", "banned_by": null, "id": "6taud3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502599432.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6taud3/demandeurs_dasile_couillard_accuse_legault/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": "Et comme Couillard qui a tent\u00e9 de rappeler \u00e0 Trudeau que le d\u00e9bat constitutionnel n'\u00e9tait pas r\u00e9gl\u00e9. La CAQ va se faire retourner de bord.\n\n"}]}, "Body": "Qu'est ce que tu veux que je te dise. Autant les fronti\u00e8res sont f\u00e9d\u00e9rales, autant la CAQ est le seul parti qui rappel ses responsabilit\u00e9s \u00e0 Justin. Ca fait 150 ans que le Qu\u00e9bec est dans le Canada et c'est notre premi\u00e8re crise migratoire. Ainsi le probl\u00e8me n'est pas inh\u00e9rant au Canada, mais aux partis au pouvoir."}]}, "Body": ">La CAQ est le seul parti qui prend acte des responsabilit\u00e9s d'un \u00e9tat la premi\u00e8re \u00e9tant la d\u00e9fense des fronti\u00e8res.\n\nNon, ils ne prennent pas acte de leurs responsabilit\u00e9s. Ils ne peuvent absolument rien faire, \u00e7a rel\u00e8ve enti\u00e8rement du f\u00e9d\u00e9ral. C'est de l'\u00e9lectoralisme crasse.\n\nSi tu veux que le Qu\u00e9bec contr\u00f4le ses fronti\u00e8res, \u00e7a passe par l'ind\u00e9pendance. Ce n'est pas avec un parti f\u00e9d\u00e9raliste comme la CAQ que \u00e7a va arriver."}]}, "Body": "> bient\u00f4t le seul parti important \u00e0 pr\u00f4ner une vision identitaire restreinte et l'isolationisme.\n\nC'est quoi ce d\u00e9lire? La CAQ est le seul parti qui prend acte des responsabilit\u00e9s d'un \u00e9tat la premi\u00e8re \u00e9tant la d\u00e9fense des fronti\u00e8res. C'est pas de l'isolationisme ou une politique identitaire dure, c'est la justice. Les Ha\u00eftiens et les autres ill\u00e9gaux pr\u00e9sentement aux \u00c9tats-Unis n'ont pas le droit inali\u00e9nable de venir vivre chez nous. C'est tellement vrai qu'ils n'ont m\u00eame pas le droit de demander l'asile aux postes frontaliers. La cons\u00e9quences \u00e9tant des migrants \u00e9conomiques avec peu ou pas de valeur qui entre ill\u00e9galement dans notre pays par des chemins de campagne, ca doit cesser et ces individus doivent \u00eatre renvoyer chez eux. C'est tout simplement ruineux pour notre soci\u00e9t\u00e9, insoutenable \u00e0 long terme."}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Je nuancerais pour le PQ. Ils se distancent d'une branche qui pr\u00f4ne l'isolationnisme identitaire. La CAQ essaie de le reprendre, curieusement tout en ne se disant pas souverainiste parce que ce n'est pas une priorit\u00e9."}]}, "Body": "Il n'a pas tort.  Legault voit comment m\u00eame le PQ se distance de son pass\u00e9 identitariste et r\u00e9alise que la CAQ sera bient\u00f4t le seul parti important \u00e0 pr\u00f4ner une vision identitaire restreinte et l'isolationisme.  Pr\u00e9parez-vous \u00e0 voir des appels \u00e0 peine voil\u00e9s \u00e0 l'\u00e9thno-nationalisme dans le prochain programme de la CAQ."}], "SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai h\u00e2te que Legault se trouve un nouveau passe temps que la politique.\n\nMessemble qu'un millionnaire \u00e0 la retraite aurait mieux \u00e0 faire non ?"}], "Luderik": [{"Replies": {}, "Body": "Un qui exploite le th\u00e8me, un qui exploite le vote"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}