{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xlphe/demandeurs_dasile_qui_doit_payer_fran\u00e7ois_cardinal/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/debats/editoriaux/francois-cardinal/201709/01/01-5129726-demandeurs-dasile-qui-doit-payer-.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FeoDu3fM4UJ42w_P-qtk7ZybtJODRevBkg26Db7944k.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/uE_5v9K8T3rsqy1Vlu0Bi9lOQb8dl2c8T2cgplb9h6M.jpg?s=d1cc832d713bfd8f26b7bba02713e2dd"}, "variants": {}, "id": "9ghkVNM4BRL07Vk52ZPXohMRIRTOqtcNTPcnweCZfGA", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/uE_5v9K8T3rsqy1Vlu0Bi9lOQb8dl2c8T2cgplb9h6M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b26c0f8f1ddbc606941fff9542cc5d64"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/uE_5v9K8T3rsqy1Vlu0Bi9lOQb8dl2c8T2cgplb9h6M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=83f5dc92abdd0f421a632740fef61662"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/uE_5v9K8T3rsqy1Vlu0Bi9lOQb8dl2c8T2cgplb9h6M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f506342fc320e4c4046ada5a1662d435"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/uE_5v9K8T3rsqy1Vlu0Bi9lOQb8dl2c8T2cgplb9h6M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f897d4fed07594aac92eda2d41d363cc"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504356405.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xlphe", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Demandeurs d'asile: qui doit payer ? | Fran\u00e7ois Cardinal", "banned_by": null, "id": "6xlphe", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504385205.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xlphe/demandeurs_dasile_qui_doit_payer_fran\u00e7ois_cardinal/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Nico3d3": [{"Replies": {}, "Body": "Mon avis sur la situation des immigr\u00e9s ill\u00e9gaux est plut\u00f4t mixte. Je vois passer les messages Facebook disant qu'ils recevront un ch\u00e8que d'aide sociale alors que nos vieux n'ont m\u00eame pas l'argent pour qu'on leur donne un bain plus d'une fois par semaine. En soit, c'est vrai que c'est insens\u00e9 mais, \u00e0 t'on vraiment le choix d'abandonner ces migrants \u00e0 leur sort maintenant qu'ils sont \u00e0 la fronti\u00e8re? Les laisser l\u00e0 sans rien, ce sera une crise humanitaire, avec les risques pour leur sant\u00e9 et il y aura s\u00fbrement m\u00eame des morts. Veut-on vraiment de \u00e7a? \n\nJ'ose esp\u00e9rer que nous sommes plus \u00e9volu\u00e9 que \u00e7a comme soci\u00e9t\u00e9. Asteur qu'ils sont icitte, on a comme l'obligation morale de faire quelque chose mais, il faudra apprendre de nos erreurs. Quand Trudeau se pavanait et disait qu'on \u00e9tait ouvert \u00e0 tous, il saura \u00e0 l'avenir qu'il doit fermer sa grande gueules des fois. Sinon, \u00e7a m\u00e8ne \u00e0 des non sens comme \u00e7a. Des migrants qui arrivent par milliers alors qu'on leur a racont\u00e9 des fausset\u00e9s. C'est faux qu'ils seront accept\u00e9s sans poser de question surtout lorsqu'ils arrivent d'un pays qui n'est pas en guerre et qu'on ne peut pas les consid\u00e9rer comme des r\u00e9fugi\u00e9s politiques. Y'a de la pauvret\u00e9 \u00e0 Ha\u00efti mais, pas de guerres civiles ni ne pers\u00e9cutions ou de g\u00e9nocides. Au mieux, ils passeront quelques mois/ann\u00e9es ici le temps que les services d'immigration engorg\u00e9s puissent \u00e9tudier leur cas et ils seront ensuite rapatri\u00e9s. \n\nEn m\u00eame temps, est ce que le Canada devrait \u00eatre le seul \u00e0 sauver les infortun\u00e9s? Les raisons de cette pauvret\u00e9 profonde sont plus diverses qu'on pense, c'est un probl\u00e8me qui concerne les pays \"riches\" de partout. "}], "GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "S'ils arrivent un jour \u00e0 obtenir la citoyennet\u00e9, oui. Mais, si on se fie aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, plus de la moiti\u00e9 seront renvoy\u00e9 \u00e0 terme. On aura pay\u00e9 pour rien. "}]}, "Body": "Et bien ici, il a d\u00e9cid\u00e9 que le f\u00e9d\u00e9ral s'approprierait les profits (les votes des immigrants), et nous laisserait les d\u00e9penses..."}]}, "Body": "Nope, la constitution ne pr\u00e9voit pas \u00e7a. Un peu comme la l\u00e9galisation du pot o\u00f9 le f\u00e9d\u00e9ral aurait pu choisir une formule o\u00f9 il re\u00e7oit les profits et laissent aux provinces les d\u00e9penses li\u00e9es \u00e0 \u00e7a (sant\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 etc). "}]}, "Body": "Il peut dire ce qu'il veut, c'est dans la constitution et vont devoir payer t\u00f4t ou tard."}]}, "Body": ">Le d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral Marc Miller a r\u00e9cemment dit qu'il s'agit d'un \u00ab\u2009fardeau que les provinces doivent assumer\u2009\u00bb...\n\nEn tout cas, \u00e7a ne semble pas aussi \u00e9vident que \u00e7a pour certains d\u00e9put\u00e9s f\u00e9d\u00e9raux."}]}, "Body": "Il soul\u00e8ve la question, comme si il fallait en douter - pr\u00e9senter les migrants comme strictement un fardeau. \n\nSinon, c'est strictement \u00e9noncer une \u00e9vidence. Lis\u00e9e ferait pas \u00e7a si c'\u00e9tait pas pour passer un sous-texte."}]}, "Body": "C'est pas mal \u00e7a que dit Lis\u00e9e mon Gustave."}]}, "Body": "Je vois pas pourquoi c'est si compliqu\u00e9. C'est une comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9rale, ils doivent payer.\n\nLes migrants ont le dos large quand vient le temps de se faire du capital politique mais bon, on parle ici de Lis\u00e9e..."}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": ">Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e a tout \u00e0 fait raison de s'interroger sur le co\u00fbt engendr\u00e9 par l'afflux des migrants \u00e0 la fronti\u00e8re. Une fois nettoy\u00e9e de son enflure partisane et d\u00e9magogique, la question m\u00e9rite en effet d'\u00eatre pos\u00e9e : qui va payer ? Le Qu\u00e9bec ou le f\u00e9d\u00e9ral ?\n\n> Ottawa doit plut\u00f4t payer pour des raisons d'\u00e9quit\u00e9 et de comp\u00e9tence constitutionnelle.\n\n>D'abord, les demandeurs d'asile rel\u00e8vent \u00e0 100 % du f\u00e9d\u00e9ral : c'est Ottawa qui les accueille, traite leur dossier et d\u00e9termine leur sort.\n\n>Ensuite, le co\u00fbt de la gestion des personnes en attente de statut d\u00e9pend du temps que le f\u00e9d\u00e9ral met \u00e0 les \u00e9valuer. Or la congestion actuelle \u00e9tant li\u00e9e au manque de ressources consacr\u00e9es par Ottawa, justement, il tombe sous le sens qu'il en assume la responsabilit\u00e9 financi\u00e8re.\n\n>Une compensation juste, donc, mais pour laquelle Ottawa envoie actuellement des messages \u00e9quivoques. Le d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral Marc Miller a r\u00e9cemment dit qu'il s'agit d'un \u00ab\u2009fardeau que les provinces doivent assumer\u2009\u00bb..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}