{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6re2i8/demandeurs_dasile_couillard_presse_ottawa_den/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1048605/demandeurs-dasile-couillard-presse-ottawa-den-faire-plus?isAutoPlay=1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/3byWFCEJVGlXfE3fN961qoYSyZ4Hy3TCtJPwT6PL7g8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 15, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 15, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/E48O9Wv5Juzmjlyee6T03tSipPG-Taf4EK2C8Q1UA7A.jpg?s=3e8c862d79de5d9932842bfc2a0b87da"}, "variants": {}, "id": "ckjlb7Xc2pNbPok9E53mYCpuqhzcdvLsf2fiSlG_EB8", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/E48O9Wv5Juzmjlyee6T03tSipPG-Taf4EK2C8Q1UA7A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6dfdf1b9947075a0ce7100bc2a93cf44"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/E48O9Wv5Juzmjlyee6T03tSipPG-Taf4EK2C8Q1UA7A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9cdd51c9385be0ffdc7caab9af6139ec"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/E48O9Wv5Juzmjlyee6T03tSipPG-Taf4EK2C8Q1UA7A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c5dfced63291f8115ab0fd68d463d439"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501782622.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6re2i8", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Demandeurs d'asile : Couillard presse Ottawa d'en faire plus", "banned_by": null, "id": "6re2i8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501811422.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6re2i8/demandeurs_dasile_couillard_presse_ottawa_den/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"cedricglode": [{"Replies": {}, "Body": "Comme si Couillard avait d\u00e9j\u00e0 \"presser\" Ottawa. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Lol je lui souhaite bonne chance. Il va en avoir besoin."}]}, "Body": "> Coderre, on a d\u00e9j\u00e0 un Trudeau, pas besoin d'un autre.\n\nSi c'\u00e9tait pas encore claire pour toi que c'est la job \u00e0 Trudeau que Coderre veut..."}]}, "Body": "> \u00ab \u00c7a veut dire qu\u2019on leur donne de l\u2019aide de dernier recours, de l\u2019aide au logement. On leur donne des soins de sant\u00e9, m\u00eame l\u2019\u00e9ducation pour les enfants. Tout \u00e7a co\u00fbte tr\u00e8s cher et on ne veut pas que le d\u00e9lai se prolonge ind\u00fbment \u00bb, a-t-il poursuivi. \u00ab On parle de plusieurs millions de dollars, c\u2019est clair. \u00bb\n\nC'est rassurant d'entendre un politicien parler des cons\u00e9quences \u00e9conomiques d'un tel afflux de migrants. Ca fait contraste avec le gros Coderre qui d\u00e9clare un \"bar ouvert\" et fait du \"virtue signaling\" comme un d\u00e9fonc\u00e9. Coderre, on a d\u00e9j\u00e0 un Trudeau, pas besoin d'un autre."}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {}, "Body": "Et voil\u00e0 ce que \u00e7a veut dire d'\u00eatre une province. Il faut demander \u00e0 `Papa Ottawa`pour de l'aide... So Papa dit non, bien on est dans la merde. \n\nSi le Canada \u00e9tait une voiture, il y aurait:\n\n- Un volant et dix acc\u00e9l\u00e9rateurs et 10 p\u00e9dales de frein.\n\nC'est th\u00e9oriquement impossible de faire fonctionner une f\u00e9d\u00e9ration efficacement. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}