{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vrkhl/des_ch\u00e8ques_daide_sociale_seront_distribu\u00e9s_\u00e0_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 99, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506424/des-cheques-d-aide-sociale-seront-distribues-a-des-demandeurs-d-asile", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/MR49LmlU8g4rA68pUFwNPEUTqXg9eWBSjeOKQfyi1dc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "US_Senate_SgtAtArms", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 6, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 428, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/sVsSgqQUUXgpz7V3Fg14x7ZxhIGRxeZsZVWzYzVVl3M.jpg?s=4118790a6c716e361a72923c7a1ff229"}, "variants": {}, "id": "5gE6MZVkPwF3G0hZd5ToNgsgPWRrisrOxb7tnVgkfLI", "resolutions": [{"height": 77, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/sVsSgqQUUXgpz7V3Fg14x7ZxhIGRxeZsZVWzYzVVl3M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2de6af3918228d0b3b05a1b105eae393"}, {"height": 154, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/sVsSgqQUUXgpz7V3Fg14x7ZxhIGRxeZsZVWzYzVVl3M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2e245b470cb8d8e7165cb919a8019fa2"}, {"height": 228, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/sVsSgqQUUXgpz7V3Fg14x7ZxhIGRxeZsZVWzYzVVl3M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e8b8af626eb28d3311e630b9e8b42520"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503588353.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vrkhl", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Des ch\u00e8ques d\u2019aide sociale seront distribu\u00e9s \u00e0 des demandeurs d\u2019asile", "banned_by": null, "id": "6vrkhl", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503617153.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vrkhl/des_ch\u00e8ques_daide_sociale_seront_distribu\u00e9s_\u00e0_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {"coolbear69": [{"Replies": {}, "Body": "...bel societer\n"}], "gaspemcbee": [{"Replies": {"belgiumisgreat": [{"Replies": {"gaspemcbee": [{"Replies": {}, "Body": "Ya aussi un point o\u00f9 \u00e7a ne peut pas attendre. Et on sait pertinemment qu'il y aura des pauvres Qu\u00e9b\u00e9cois de souche dans 100 ans."}]}, "Body": ">Ce qui m'\u00e9nerve de ce d\u00e9bat c'est \u00e0 quel point c'est \"un ou l'autre\" pourquoi pas les 2?\n\nParce que nos ressources ne sont pas illimit\u00e9s. Quand on aura r\u00e9gl\u00e9 les probl\u00e8mes de notre soci\u00e9t\u00e9 et qu'il nous reste des fonds on ira r\u00e9gler les probl\u00e8mes des autres."}]}, "Body": "Ce qui m'\u00e9nerve de ce d\u00e9bat c'est \u00e0 quel point c'est \"un ou l'autre\" pourquoi pas les 2?\n\n\nPour la question automatique de \"comment on paye \u00e7a?\" peut \u00eatre en courrant apr\u00e8s ceux qui cachent leur cash de l'imp\u00f4t.\n\nFaire battre les pauvres entre eux pour les miettes. Me semble qu'on est assez inform\u00e9 pour savoir qu'on se fait niaiser."}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le qu'ils reconnaissent la pr\u00e9carit\u00e9 de ces gens et qu'en m\u00eame temps le gouvernement fait la guerre aux Qu\u00e9b\u00e9cois qui sont sur l'aide sociale ne reculant devant rien pour les humilier et nier l'existence de conditions sociales et \u00e9conomiques pr\u00e9caires dans la province. C'est \u00e7a qui m'\u00e9coeure : qu'on pr\u00e9f\u00e8re aider les pauvres qui vivent ailleurs avant de faire le m\u00e9nage ici.  "}], "RoHMaX": [{"Replies": {"Caroao": [{"Replies": {}, "Body": "par mois!"}]}, "Body": "Traverser la fronti\u00e8re et r\u00e9clamer 600$"}], "MadElectronIon": [{"Replies": {"fpierre": [{"Replies": {}, "Body": "Explications de ton point de vue?"}]}, "Body": "Good."}], "BleuStLaurent": [{"Replies": {}, "Body": "L\u2019immigration c'est provincial, les fronti\u00e8res c'est f\u00e9d\u00e9ral.  Le f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 la responsabilit\u00e9 d'appliquer les lois canadiennes, dont le respect des fronti\u00e8res.  L'abus syst\u00e9mique actuel est de responsabilit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale uniquement.  C'est l'arm\u00e9e canadienne qui devrait prendre en charge cet envahissement organis\u00e9 tacitement par les U.S.  Le respect humanitaire doit \u00eatre la premi\u00e8re consid\u00e9ration ici.  Les gens doivent \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9 et leurs besoins primaires doivent \u00eatre assur\u00e9s.  Nous n'avons pas un devoir d\u2019accueil, ou d'int\u00e9gration temporaire \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9.  Nous parlons ici de camp sp\u00e9cial de contingence g\u00e9r\u00e9 par le Canada.  Tout l'odieux de la situation doit leur \u00eatre imput\u00e9, car ils ont la responsabilit\u00e9 initiale de l'entr\u00e9e de ces gens ici."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}