{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6razzm/deux_chauffeurs_de_la_stl_dans_leau_chaude/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/07/20/deux-chauffeurs-de-la-stl-dans-leau-chaude", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/9wSXx1vU4XXHcXj-Wom05UGaBbPDG5OdRwcIuTgFCc8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 16, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 30, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 494, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/DrW5no23j2h1x2MfekCBALbtK-B9wYGoAG70yhVr_uU.jpg?s=d223cc27bd86cea2bdfdb183853c20ff"}, "variants": {}, "id": "ay_7a3Fuxc6wgdfK5x5rXi9piyR4VUb8FzueuNv2pcw", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/DrW5no23j2h1x2MfekCBALbtK-B9wYGoAG70yhVr_uU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4607ffa8a03e82484d97eaf097e14832"}, {"height": 88, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/DrW5no23j2h1x2MfekCBALbtK-B9wYGoAG70yhVr_uU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e4b95d3f2dbd9b966a9bb9f458b65e0f"}, {"height": 131, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/DrW5no23j2h1x2MfekCBALbtK-B9wYGoAG70yhVr_uU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8da0dba5fd9c4604b0477b2cac034d32"}, {"height": 263, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/DrW5no23j2h1x2MfekCBALbtK-B9wYGoAG70yhVr_uU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8531b04d01c4253debd227229f9696d1"}, {"height": 395, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/DrW5no23j2h1x2MfekCBALbtK-B9wYGoAG70yhVr_uU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=7c641a89881d3992bdeec0a84359720a"}, {"height": 444, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/DrW5no23j2h1x2MfekCBALbtK-B9wYGoAG70yhVr_uU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=ae8a3569a13c1f74becdf0de6cdca5b4"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501749853.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6razzm", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Deux chauffeurs de la STL dans l\u2019eau chaude", "banned_by": null, "id": "6razzm", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501778653.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6razzm/deux_chauffeurs_de_la_stl_dans_leau_chaude/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Gracien": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Et c'est en leur faisant plaisir que certains aspirent \u00e0 la mairie de Qu\u00e9bec..."}]}, "Body": "Gens qui ne connaissent pas Qu\u00e9bec, voici la rive-sud de Qu\u00e9bec, r\u00e9gion la plus conservatrice du Qu\u00e9bec, d'o\u00f9 viennent la majorit\u00e9 des poubellistes radiophoniques."}], "ElDubardo": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {}, "Body": "J'allais r\u00e9pondre que CHOI a juste sorti le scoop et que le reste de l'article vient sans doute du creusage du Journal et que le gars n'aurait pas \u00e9t\u00e9 suspendu pour un ragot \"pro cycliste\" entendu \u00e0 CHOI.\n\n... puis j'ai vu comment t'as \u00e9crit \"cr\u00e9dibilit\u00e9\" et j'suis pu certain si ton commentaire \u00e9tait s\u00e9rieux ou non."}]}, "Body": "\"Selon les informations r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par CHOI Radio X jeudi\"\n\nCa vient de perdre toute cr\u00e9did\u00e9bilit\u00e9 dans mon livre..."}], "allo12": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "perdu dans 8 lignes de victim-shaming... "}]}, "Body": "> Ce que le chauffeur a fait est inexcusable.\n\nT'as peut-\u00eatre manqu\u00e9 ce bout l\u00e0.\n\nToi pis tes 12 chummies."}]}, "Body": ">Visiblement impatient, le chauffeur l\u2019aurait alors invectiv\u00e9, lui criant apr\u00e8s plut\u00f4t que de lui venir en aide. En larmes, elle a abandonn\u00e9 le projet et a laiss\u00e9 filer l\u2019autobus.\n\nElle ne savait pas r\u00e9agir convenablement \u00e0 l'alt-courtoisie du chauffeur. Elle a essay\u00e9 de brimer sa libert\u00e9 d'expression avec ses larmes de crocodiles... "}]}, "Body": "Apparemment, c'est pas facile si t'es une personne qui a plus d'\u00e9motivit\u00e9 que de d\u00e9brouillardise.\n\nCe que le chauffeur a fait est inexcusable. Sauf qu'avoir de la mis\u00e8re \u00e0 mettre le v\u00e9lo est une chose... mais se mettre \u00e0 brailler et laisser partir le bus montre que la femme \u00e9tait peut-\u00eatre pas le pogo le plus d\u00e9gel\u00e9 de la bo\u00eete.\n\nAvoir eu de la mis\u00e8re \u00e0 mettre le v\u00e9lo sur le rack j'aurais sans doute \u00e9t\u00e9 plus impatient que le chauffeur. Il se serait fait non-poliment fait r\u00e9pondre que \u00e7a fait parti de sa job d'aider tous les passagers. J'sais pas pour la STL mais le RTC a des affiches dans tous ses bus o\u00f9 c'est clairement indiqu\u00e9 que le chauffeur est tenu \u00e0  respecter la client\u00e8le autant que les passagers doivent aussi \u00eatre courtois avec lui. Mais sinon y'a le gros bon sens qui dit que t'envois pas chier les clients surtout si tu vois ben qu'elle fait pas expr\u00e8s mais qu'elle est juste tarte."}], "bouchecl": [{"Replies": {}, "Body": "[La STL\u00e9vis a publi\u00e9 un d\u00e9pliant explicatif](https://www.stlevis.ca/sites/default/files/public/assets/Service-usagers/depliant-velobus-mai2017web.pdf)."}], "Isagoge": [{"Replies": {"bouchecl": [{"Replies": {"Isagoge": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai, je ne consid\u00e9rais pas les personnes qui font l'all\u00e9e retour dans les fins fond de L\u00e9vis! Quand ils sont loins de la traverse cela peut \u00eatre chiant j'imagine.\n "}]}, "Body": "Il y a quelques bonnes c\u00f4tes \u00e0 L\u00e9vis, dans le secteur de la traverse entre autres... sans parler du pont de Qu\u00e9bec, qui n'est pas un environnement tr\u00e8s chouette \u00e0 traverser \u00e0 v\u00e9lo."}], "engelk": [{"Replies": {"MacGuyverism": [{"Replies": {}, "Body": "Mon v\u00e9lo \u00e9lectrique est trop lourd pour les supports apparemment. Dans mon cas, c'est plut\u00f4t une nuit dans le parking sous-terrain."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le bout que je trouve le fun du Bixi."}], "Isagoge": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Je fais \u00e7a aussi quand je fais mon jogging, except\u00e9 qu'une fois que tu sens que tu as besoin de plus d'air il ne faut pas h\u00e9siter \u00e0 respirer par la bouche et le nez. Le principale c'est de prendre le temps de bien expir\u00e9e \u00e0 chaque respiration, sinon tu augment\u00e9s les chances d'avoir des crampes.\n\nJ'arrive \u00e0 avoir une bonne vitesse (12km/h en moyenne) constante. Je me retrouve souvent \u00e0 arr\u00eater par manque de force dans les jambes apr\u00e8s 35-50 minutes. "}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Merci, t'es le best! "}]}, "Body": "Le truc pour \u00eatre efficace en v\u00e9lo c'est vraiment la respiration. Ne pas se faire avoir et de faire de petites inspirations. Je ne suis pas l'\u00eatre humain le plus en forme, sauf si on dit que je suis sous forme humaine, \u00e7a c'est pas mal vrai, mais je m'en tire pas pire pour monter des pentes et garder une vitesse de croisi\u00e8re raisonnablement rapide. \n\nSur /r/bicycling, une personne (je n'assume pas son genre) avait sugg\u00e9r\u00e9 de se forcer \u00e0 faire des respirations lentes en inspirant par le nez puis expirant par la bouche. Ce n'est pas intuitif directement, mais pour de vrai cela te permet de faire entrer pas mal plus d'air pour l'effort que tu fais. \n\nMaintenant c'est rare que je suis \u00e0 bout de souffle m\u00eame si je me donne comme un cadeau de no\u00ebl. Je suis d\u00e9goulinant de sueur par contre, mais \u00e7a c'est un probl\u00e8me d'un autre ordre. \u00c9tant des singes nus, nous avons trouv\u00e9 cette m\u00e9thode pour g\u00e9rer notre thermor\u00e9gulation.  "}]}, "Body": "Exact, quand il pleut \u00e0 la sortie de la job, c'est rackab\u00e9cyk... \n\n(mais la M\u00e9trobus fait ma ride pas mal plus vite que le d\u00e9conditionn\u00e9 que je suis..) "}]}, "Body": "Normalement tu vas plus vite en v\u00e9lo qu'en autobus de toute fa\u00e7on.\n\nJe ne vois donc pas trop l'int\u00e9r\u00eat d'utiliser le support, \u00e0 moins qu'il y ait une pluie diluvienne dehors et que tu te doives de rester au sec absolument."}], "engelk": [{"Replies": {"jflecool2": [{"Replies": {}, "Body": "Mais tiens toujours, malgr\u00e9 tout."}], "mendvil": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Un fleuron Montr\u00e9alais! (Mais pas l\u00e9galement pour ne pas payer d'imp\u00f4ts)"}]}, "Body": "Merci aux Pornhub de ce monde. "}]}, "Body": "C'est pas mal rendu normal de regarder des vid\u00e9os avant la premi\u00e8re fois de nos jours de toute fa\u00e7on."}]}, "Body": "non pas tant, j'ai pris le temps de regarder la vid\u00e9o sur le site du rtc avant ma premiere fois, par ins\u00e9curit\u00e9, mais \u00e7a fonctionne tres bien , tu  regardes ton b\u00e9cyk avec un oeil stress\u00e9 tous le trajet, il brasse en masse! "}]}, "Body": "Je n'ai jamais os\u00e9 utiliser le rack \u00e0 v\u00e9lo des bus. C'est-tu compliqu\u00e9?"}], "Arandomaccount32": [{"Replies": {}, "Body": "Jsuis vraiment content de pas habiter dans la r\u00e9gion de Qu\u00e9bec"}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"Isagoge": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas ironique du tout que la nouvelle soit sortie \u00e0 CHOI dans ce cas."}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[Tu-tu-tut, c'est les b\u00e9cyks qui ont commenc\u00e9 la guerre, ils ne font que se d\u00e9fendre.](http://www.journaldequebec.com/2017/04/27/gosselin-denonce-la-guerre-a-lautomobile-de-labeaume)"}]}, "Body": "C'est clairement venant des radios poubelles. Un commentaire \u00e9crit par un chauffeur, il doit l'\u00e9couter \u00e0 longueur de journ\u00e9e."}]}, "Body": "Des personnes qui se font laver le cerveau.\n\nBien que certaines personnes ici persistent \u00e0 dire que les radios dites \"poubelles\" n'y sont pour rien."}]}, "Body": "> \"\u00c0 mort les v\u00e9los\"\n\nQuoss\u00e9 \u00e7a voyons ...."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}