{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ywqip/discussions_sur_le_racisme_derri\u00e8re_des_portes/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/09/08/discussions-sur-le-racisme-derriere-des-portes-closes-1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/qSwSU8Hsdf2yHeZii29_5FU4QoqU6A6gPEFhjr5dpk8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "M3k4nism", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 14, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/uCgQRGJhY05atYenTl1laWH4JeOdmbKItzvmfKK2q84.jpg?s=9b64a15d158028db6755029edbec6f2e"}, "variants": {}, "id": "1GwO1wdy-BGtvQ9iPv2kGTjvWYPy2Mhyv5zSluGRX8Q", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/uCgQRGJhY05atYenTl1laWH4JeOdmbKItzvmfKK2q84.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e6bfcb14d809f76c2f0daba1a83e5b25"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/uCgQRGJhY05atYenTl1laWH4JeOdmbKItzvmfKK2q84.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a3bcbf4de66bc98c6ae07a942dc4d315"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/uCgQRGJhY05atYenTl1laWH4JeOdmbKItzvmfKK2q84.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1dbb62000d0e0f6774d5fb678b7d4565"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/uCgQRGJhY05atYenTl1laWH4JeOdmbKItzvmfKK2q84.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=92ecd7a80897d2609bd3c1c40cc519bf"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/uCgQRGJhY05atYenTl1laWH4JeOdmbKItzvmfKK2q84.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=2334e186bb762f4600c7b3e988550e7f"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/uCgQRGJhY05atYenTl1laWH4JeOdmbKItzvmfKK2q84.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=301a3259ee40c496071d075c6721b2db"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504896450.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ywqip", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Discussions sur le racisme derri\u00e8re des portes closes", "banned_by": null, "id": "6ywqip", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504925250.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ywqip/discussions_sur_le_racisme_derri\u00e8re_des_portes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">De ce que je comprends, le but est de r\u00e9colt\u00e9 des t\u00e9moignages de personnes victimes de racisme hors de la vue des m\u00e9dias et de la majorit\u00e9? \u00c7a me semble quand m\u00eame pas \u00eatre une mauvaise id\u00e9e.\n\nMais c'est surprenant. Je m'attendais \u00e0 un grand cirque."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est m\u00eame pas quelque chose de nouveau, peu importe la commission parlementaire ou le d\u00e9pot d'un projet de loi , il y a toujours des s\u00e9ances de travail priv\u00e9es pour l'organisation des travaux, les recherches pr\u00e9alables, entendre l'avis d'experts. \n\n\u00c9videmment, vu que \u00e7a concerne 'you know who', TVA en fait un breaking news... \n\nUn peu comme quand le gouvernement Marois a pris le pouvoir en 2012, les journalistes on soudainement d\u00e9couvert 'LES D\u00c9CRETS!!11!!', les \u00e9pluchaient et S'insurgeaient de la 'gouvernance par d\u00e9cret' \n\nIl y en a des centaines par semaine, des d\u00e9crets, L'Ex\u00e9cutif ne peut \u00c9xecuter sans d\u00e9crets, c'est tout a fait normal, mais \u00e0 l,\u00e9poque , ce fut une mode de s'en insurger en faux-surpris.. "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf une pile d'argent. C'est une des raison pourquoi je pr\u00e9f\u00e8res les \u00e9tudes aux commissions."}]}, "Body": "Je crois qu'on peut aussi s'entendre sur le fait qu'une bonne partie des m\u00e9moires d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 la comission bouchard-taylor n'\u00e9taient pas tr\u00e8s pertinents. \n\nComme disent les anglais: \"Nothing of value was lost\"."}]}, "Body": "De ce que je comprends, le but est de r\u00e9colter des t\u00e9moignages de personnes victimes de racisme hors de la vue des m\u00e9dias et de la majorit\u00e9?  \u00c7a me semble quand m\u00eame pas \u00eatre une mauvaise id\u00e9e.\n\nToute personne membre d'une communaut\u00e9 minoritaire apprend vite que la premi\u00e8re chose qu'elle ne droit jamais faire, c'est parler publiquement du traitement n\u00e9gatif qu'elle re\u00e7oit de la part de la majorit\u00e9.  C'est encore plus vrai quand le rejet de l'intol\u00e9rence fait partie du la conception de soi de la majorit\u00e9.  (En passant, ce n'est pas une reproche particuli\u00e8re au Qu\u00e9bec, c'est une r\u00e9alit\u00e9 qu'on retrouve certainement partout \u00e0 travers l'occident.)  Ceux qui osent se plaindre en public deviennent cibl\u00e9s par la majorit\u00e9 \u00e0 grand coups de campagnes de salissage, de \"oui mais\", et d'insinuations que c'est plut\u00f4t la faute de la minorit\u00e9.  Pire encore, il attire cette attention non seulement \u00e0 lui-m\u00eame, mais aussi \u00e0 l'ensemble de sa communaut\u00e9.\n\nSans ces discussions \u00e0 huis clos, la majorit\u00e9 des t\u00e9moignages ne sortiraient simplement jamais, et on aurait aucune id\u00e9e de l'\u00e9tendu r\u00e9el des choses."}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis toujours en d\u00e9saccord avec la tenu d'une commission sur quoi que ce soit qui ne demande pas qu'on force des gens qui ne veulent pas compara\u00eetre \u00e0 le faire. Comme dans le cas de la commission Charbonneau par exemple.\n\nJe ne suis pas du tout en d\u00e9saccord avec \u00e9tudier la question. Je suis pour le financement d'\u00e9tudes avec des protocoles solides suivis de plans d'action bas\u00e9 sur les faits. Je suis d'accord qu'il existe des probl\u00e8mes et je veux qu'on les r\u00e8gle.\n\nMais j'ai vraiment de la mis\u00e8re \u00e0 croire que le PLQ est pas \u00e0 la recherche de ses nouveaux Pineau-Carons.\n\nEt parce que Louis T m'a appris que c'est important de se r\u00e9p\u00e9ter je ne suis pas contre le but d\u00e9clar\u00e9, je suis contre le moyen."}], "RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Tellement dr\u00f4le comment ils r\u00e9p\u00e8te toujours que t'es pas raciste.\n\nMais sa conclusion est mauvaise je pense, le monde on pas peur de perde des privil\u00e8ges, ils ont peur que les autres ai des privil\u00e8ges et qu'ils deviennent eux-m\u00eame d\u00e9savantag\u00e9 car c'est comme \u00e7a que les probl\u00e8mes de racismes ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s dans les derni\u00e8res d\u00e9cennies."}]}, "Body": "Nah, \u00e7a c'est le spin des opposiitons terrifi\u00e9es... \n[Je pense que c'est Louis T qui a le mieux r\u00e9sum\u00e9 la raison d'\u00eatre de la commission](https://www.facebook.com/LouisTfanpage/videos/1612865772116944/)"}]}, "Body": ">T'inqui\u00eates , la commission elle m\u00eame sera publique, on va la voir la rel\u00e8ve des Pineault-Carons... \n\nC'est le but recherch\u00e9, non?"}], "cornpie2": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui est le plus d\u00e9bile l\u00e0-dedans c'est que sur toutes les diff\u00e9rence qu'elle aurait pu observer elle a choisi celle qui est 100% esth\u00e9tique. Les chr\u00e9tiens font pareil dans leurs \u00e9glises mais avec les genoux sur du bois ou du cuir rembourr\u00e9."}], "engelk": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "haha tellement."}]}, "Body": "Sa is the new /s :P"}]}, "Body": "Sa speut tu! Allez prier a quattre pattes sur un tapis...."}]}, "Body": ">Qu\u00e9bec mandatera sous peu une vingtaine d\u2019organismes \u00e0 but non lucratif (OBNL) qui recueilleront des t\u00e9moignages sur l\u2019exp\u00e9rience des personnes racis\u00e9es \u00e0 travers le Qu\u00e9bec.\n\nFaudrait vraiment qu'il y ait 20 taupins, v\u00eatus de PTRK Design,qui d\u00e9visagent l'\u00e9trange pendant qu'il raconte ses exp\u00e9riences ici... \n\nT'inqui\u00eates , la commission elle m\u00eame sera publique, on va la voir la rel\u00e8ve des Pineault-Carons... "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}