{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xhzfr/dmnq_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de_rosemont_chef/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xhzfr/dmnq_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de_rosemont_chef/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Mardi 5 septembre prochain \u00e0 partir de 19h, Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e r\u00e9alisera un DMNQ sur <a href=\"/r/Quebec\">r/Quebec</a>!</p>\n\n<p>Nous vous invitons \u00e0 poser vos questions sur ce fil de discussion pendant les prochains jours, les questions seront recueillies puis Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e y r\u00e9pondra par \u00e9crit pendant une heure et demie mardi prochain.</p>\n\n<p>Un point varia sera ouvert pendant le DMNQ pour poser des questions compl\u00e9mentaires en direct. M. Lis\u00e9e prendra 1/2h pour y r\u00e9pondre \u00e0 la fin.</p>\n\n<p><a href=\"http://mon.pq.org/depot/monpq_59aeacffc3476.JPG\">Preuve</a>.</p>\n\n<p>DMNQ \u00e0 M. Lis\u00e9e!</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Pekansylvestre", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": true, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 91, "edited": 1504626022.0, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 97, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 91, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 3425, "width": 4545, "url": "https://i.redditmedia.com/Tomb6ZAFhjiCClV7KSP90xO6vbLIyk7ZxIb8JYOpMmo.jpg?s=972e69c7c741eeb607a7aa8c57dc69ae"}, "variants": {}, "id": "1IAKQflkJTGXrt-R33xGOA6XB0hKJ4PQpSdvg926z2I", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Tomb6ZAFhjiCClV7KSP90xO6vbLIyk7ZxIb8JYOpMmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b6fe3a0bbbaf98356a5b818815aca421"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Tomb6ZAFhjiCClV7KSP90xO6vbLIyk7ZxIb8JYOpMmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b76d2c3827c92a9e5167e5874bdc9ca7"}, {"height": 241, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Tomb6ZAFhjiCClV7KSP90xO6vbLIyk7ZxIb8JYOpMmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ecb11abd613dd4a5b45ff1b450f6270d"}, {"height": 482, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Tomb6ZAFhjiCClV7KSP90xO6vbLIyk7ZxIb8JYOpMmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=82cee5a91c25525269accfda5e98f364"}, {"height": 723, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Tomb6ZAFhjiCClV7KSP90xO6vbLIyk7ZxIb8JYOpMmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=10ed8c0621d0b1470ab0b57a7f7008cf"}, {"height": 813, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Tomb6ZAFhjiCClV7KSP90xO6vbLIyk7ZxIb8JYOpMmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=975bb3b6e06ae583c7c2be27d04a3375"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504304988.0, "mod_reports": [], "distinguished": "moderator", "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xhzfr", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": true, "title": "DMNQ: Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e, d\u00e9put\u00e9 de Rosemont, chef de l'opposition officielle, Parti Qu\u00e9b\u00e9cois", "banned_by": null, "id": "6xhzfr", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504333788.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xhzfr/dmnq_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de_rosemont_chef/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"piponwa": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nMerci de tenir ce DMNQ. J'\u00e9tudie pr\u00e9sentement le g\u00e9nie logiciel et j'ai l'intention de me sp\u00e9cialiser dans l'intelligence artificielle. Comme vous le savez s\u00fbrement, l'intelligence artificielle conna\u00eet un boom extraordinaire en ce moment et semble \u00eatre une technologie tr\u00e8s prometteuse. Que comptez vous faire pour d\u00e9velopper le talent d'ici et pour attirer le talent international au Qu\u00e9bec en mati\u00e8re d'intelligence artificielle? De fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, \n que comptez vous faire pour encourager les startups du domaine des technologies de l'information? Merci pour votre temps."}], "xworld": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Gilbert Paquette nous en avait racont\u00e9 une sur L\u00e9vesque. Quand il y avait un vote li\u00e9 \u00e0 la cigarette il se r\u00e9cusait disant \u00eatre en conflit d'int\u00e9r\u00eat."}]}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nRacontez-nous une anecdote \u00e0 propos de M. Parizeau :)"}], "Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e. J'aurais beaucoup \u00e0 vous demander, mais je vais me limiter \u00e0 5 questions.\n\n1. Selon vous, quelles valeurs distinguent les Qu\u00e9b\u00e9cois du reste de l'Am\u00e9rique du Nord?\n\n2. Dans un monde o\u00f9 la production s'automatise de plus en plus, comment percevez-vous le futur \u00e9conomique du Qu\u00e9bec, i.e. comment celui-ci pourrait-il s'y adapter?\n\n3. Ne nous le cachons pas, toute nation ind\u00e9pendante doit assumer sa propre d\u00e9fense. Dans l'\u00e9ventualit\u00e9 de la s\u00e9paration du Qu\u00e9bec, quelle approche croyez-vous serait la plus appropri\u00e9e?\n\n4. Les Canadiens reviennent souvent avec le discours partitionniste. Qu'auriez-vous \u00e0 leur r\u00e9pondre?\n\n5. Vu la capacit\u00e9 du Qu\u00e9bec \u00e0 produire une quantit\u00e9 immense d'\u00e9nergie renouvelable, avez-vous d\u00e9j\u00e0 song\u00e9 \u00e0 transformer le Qu\u00e9bec en producteur de carburant renouvelable tel l'hydrog\u00e8ne?"}], "Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "What is your message for young anglophones and immigrants who are apprehensive about PQ governance or sovereignty in general?"}], "T9C-gars": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "J'esp\u00e8re vraiment avoir une r\u00e9ponse \u00e0 cette question, c'est l'une des meilleures et je suis un peu jaloux de ne pas l'avoir pos\u00e9. Mais consid\u00e9rant que c'est un enjeu \"explosif\", je sens qu'on aura pas de r\u00e9ponse claire."}]}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e.\n\nMerci d'avoir pris le temps de s'adresser \u00e0 nos questions. \n\nUne version erron\u00e9e du recensement sur le bilan linguistique avait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 le 2 ao\u00fbt.  \n\nLe 10 ao\u00fbt le PQ a fait annonce qu'une loi 202 serait adopt\u00e9e *en r\u00e9plique aux r\u00e9sultats du recensement* afin d'arr\u00eater l'h\u00e9morragie d\u00e9voil\u00e9e le 02 ao\u00fbt (J'ai regard\u00e9 [l'ensemble de votre conf\u00e9rence de presse](https://youtube.com/watch?v=KDZxuo93P2g) lors de l'annonce d'une proposition 202 et les raisons \u00e9voqu\u00e9es en faveur d'une telle loi).\n\nOn entendait que le fran\u00e7ais s'affaiblissait au point de non-retour, et par cons\u00e9quent il fallait une loi 202.\n\nJe cite: \n\n- \u00abLa proportion des Qu\u00e9b\u00e9cois qui parlent fran\u00e7ais \u00e0 la maison, quelles que soient leur origine, leur couleur et leur religion, baisse.\u00bb\n\n- \u00abOn s\u2019approche, de ce qu\u2019on peut appeler, un point de bascule, celui \u00e0 partir duquel on ne peut pas revenir en arri\u00e8re\u00bb.\n\nVous avez dit que le nombre de parents qui transmet le fran\u00e7ais, autour de la table de d\u00e9jeuner \u00e0 leurs enfants est \u00e0 la baisse.  Cependant, on continue d'accepter des immigrants.  Alors c'est naturel que deux parents latinos parleraient \u00e0 leurs enfants en espagnol, la langue dans laquelle ils sont le plus confortable.  Le seul moyen d'arr\u00eater un tel ph\u00e9nom\u00e8ne serait de fermer le robinet sur l'immigration afin d'interdire l'entr\u00e9e au Qu\u00e9bec \u00e0 ces personnes-l\u00e0.   \n\nVous avez \u00e9voqu\u00e9 l'exemple de la table de d\u00e9jeuner malgr\u00e9 le fait que\n\n- ces m\u00eames gens peuvent se d\u00e9brouiller en fran\u00e7ais \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la maison, et \n\n- leurs enfants subissent quand m\u00eame une francisation \"101\" \u00e0 l'\u00e9cole et dans la soci\u00e9t\u00e9.\n\nOr, suite \u00e0 cette prise de position du PQ, le 17 ao\u00fbt Statistiques Canada a corrig\u00e9 les r\u00e9sultats du 02 ao\u00fbt.  Depuis, c'est silence radio de la part du PQ sur la question de la loi 202.  \n\nLes rares mentions de la part des membres du PQ sur les nouveaux r\u00e9sultats du recensement ne font que de r\u00e9p\u00e9ter un *'recul du fran\u00e7ais'* sans expliquer ce que cela veut dire (on dirait qu'on se limite \u00e0 la langue du bois).\n\nLe recensement semble d\u00e9montrer qu'il existe un recul en termes de pourcentage des gens qui parlent le fran\u00e7ais aux confins des quatre murs de la maison, principalement dans certains secteurs \u00e0 Montr\u00e9al (qui demeure quand m\u00eame une mince partie de ce qui constitue l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise).  \n\nPar contre, le recensement nous d\u00e9montre que la grande majorit\u00e9 de ces m\u00eames personnes peuvent maintenant fonctionner en fran\u00e7ais lorsqu'ils franchissent le seuil de porte de leur maison, lorsqu'ils font leur magasinage, embarquent dans le m\u00e9tro, passent leur journ\u00e9e au travail, mangent dehors, et s'engagent aupr\u00e8s de la communaut\u00e9 sur une base quotidienne.\n\nC'est un chiffre \u00e0 la hausse.  Il d\u00e9montre que m\u00eame si une partie des nouveaux arrivants ne savent pas communiquer en fran\u00e7ais lors de leur arriv\u00e9e en sol qu\u00e9b\u00e9cois, ils (et/ou leur prog\u00e9niture) finissent par pouvoir communiquer en fran\u00e7ais.\n\nLors de l'implantation de la loi 101, de se retrouver avec le chiffre de 94,5\u00a0% (le chiffre actuel) de la population du Qu\u00e9bec qui serait en mesure de pouvoir converser en fran\u00e7ais aurait \u00e9t\u00e9 un r\u00eave le plus fou!  On pourrait dire que la loi 101 est de plus en plus une r\u00e9ussite.  La proposition d'une loi 202 semble ignorer ces faits. \n\nL'esprit de la loi 101 \u00e9tait de cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la langue dominante, \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la maison, serait le fran\u00e7ais.  La loi 101 (ainsi que la soci\u00e9t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale) n'\u00e9tait pas contre le fait que les allophones et les anglophones s'expriment dans leurs langues maternelles lorsqu'ils \u00e9changent des confidences sur l'oreiller.  \n\nComme nous dit les linguistes, sociologues et statisticiens suite aux corrections apport\u00e9es par Statistiques Canada, [*il faut savoir lire les indicateurs du recensement*](http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/506372/langue-francaise-savoir-lire-les-indicateurs-avant-de-partir-en-peur). \n\nLors de votre conf\u00e9rence de presse, les raisons donn\u00e9es en faveur de la proposition 202 \u00e9taient que le fran\u00e7ais etait en d\u00e9clin.  Puisque les nouvelles statistiques nous d\u00e9montrent que le fran\u00e7ais n'est pas en d\u00e9clin, aura-t-il des r\u00e9visons \u00e0 la proposition d'une loi 202?\n\nMerci d'avance d'avoir pris le temps de r\u00e9pondre \u00e0 nos questions."}], "bludemon4": [{"Replies": {}, "Body": "Hi Mr Lis\u00e9e,\n\n\nTwo part question:\n\n\n1) Given that most potential pathways to a PQ victory do not have a substantial number of Montr\u00e9al seats being won by your party, how do you plan on ensuring the city's interests are heard in Qu\u00e9bec City. Will the regions of Quebec take up more or less of your government's time than now under the PLQ.\n\n\n2) Rona and St Hubert were sold recently to interests outside of the province. Politicians, including yourself, were very critical. To quote your criticism of the approval: (Couillard a) \"affaibli l\u2019\u00e9conomie qu\u00e9b\u00e9coise dans toutes les r\u00e9gions du Qu\u00e9bec\". Over the same time frame, Quebec companies have been an aquisition spree. These outbound deals do not take up as much political oxygen. For example, SNC acquired a British company in a larger deal than the Rona one, and media and political interest was practically zero. What is your policy on corporate acquisitions: can our companies make acquisitions abroad? Can our companies here be acquired by successful companies from outside our province? I would also note that many other countries and jurisdictions have their own \"fleurons\" (such as WS Atkins or Adtranz, which became Bombardier's train unit) which may be sold to Quebec companies."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour monsieur Lis\u00e9e, tout d'abord, je vous remercie de prendre le temps de faire un DMNQ sur r/quebec (de loin le meilleur choix de sub reddit pour la politique qu\u00e9b\u00e9coise). J'ai 2 questions.\n\n1- Comment voyez-vous la diversit\u00e9 des points de vue souverainiste. Est-ce une bonne nouvelle (les gens de Qu\u00e9bec solidaire, des gens de gauche mod\u00e9r\u00e9, des gens plus nationalistes, des gens plus lib\u00e9raux au sens philosophique du terme, etc) ou est-ce qu'il faut tout faire pour uniformiser le discours ind\u00e9pendantiste?\n\n2- Allez-vous permettre des votes libres dans votre caucus? Si oui, avec quels types d'enjeux cela serait accept\u00e9 de vote part?"}], "Gargatua13013": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "> Oui mais Trump l'individu est assez pr\u00e9visible. \n\nSans doute. Ce qui est impr\u00e9visible c'est la mesure dans laquelle il arrivera \u00e0 imposer sa vision (ou ses hallucinations ... same difference...) \u00e0 son entourage qui s'en distancie et l'ignore de plus en plus.\n\nOui ... il pourrait flipper la table. Mais on ne peut exclure que l'\u00e9quipe de n\u00e9go arrive \u00e0 ... quelque chose de plus ou moins acceptable, et r\u00e9ussisse \u00e0 lui vendre le r\u00e9sultat comme une grande victoire qu'il s'approprierait au grand bien de son \u00e9go, flattant son image de \"maitre n\u00e9gociateur\"... (... right ...)\n\nJe trouve aussi qu'on n'entend gu\u00e8re la voix des entreprises et des Gouverneurs d'\u00c9tat dans cette n\u00e9go. Je pr\u00e9sume que des efforts de lobbyisme pro-entente font furieusement rage derri\u00e8re des portes closes."}]}, "Body": "Oui mais Trump l'individu est assez pr\u00e9visible. C'est un narcissique \u00e0 l'\u00e9go en papier. Si t'es fin avec son \u00e9go, il est fin avec toi. Sinon il va \u00eatre en d\u00e9saccord avec tout ce que tu dis peu importe combien de conneries il doit inventer. Les supremacistes blancs sont fin avec son \u00e9go, il est fin avec eux.\n\nL\u00e0 pour l'ALENA il est en mode \u201cHOW DO THEY DARE PLAY HARDBALL BACK?!!!\u201d\n\nJe m'attend \u00e0 ce qu'il flippe la table m\u00e9taphorique avant la fin. Si le congr\u00e8s va le laisser faire est une autre histoire."}]}, "Body": "M'wouais ... mais y'a un paquet de questions qui demeurent sans r\u00e9ponses: [Le parti R\u00e9publicain est de plus en plus divis\u00e9 et m\u00eame oppos\u00e9 aux politiques de Trump](https://www.washingtonpost.com/blogs/right-turn/wp/2017/08/01/president-who-the-gop-learns-to-ignore-trump/?utm_term=.6562aba5a5bb), ou du moins s'en distancie. Les conseillers de Trump se distancent de lui. On est en droit de se demander comment ces tiraillements vont affecter l'issue des n\u00e9gos et qui aura l'ascendant."}]}, "Body": "> L'ALENA est pr\u00e9sentement en cours de ren\u00e9gociation avec le gouvernement Trump, qui est au mieux impr\u00e9visible et possiblement de mauvaise foi.\n\nPlus \u00e7a va et plus les motifs \u00e9mergent. C'est assez surprenant comment il est pr\u00e9visible."}]}, "Body": "Bonjour M Lis\u00e9e.\n\nL'ALENA est pr\u00e9sentement en cours de ren\u00e9gociation avec le gouvernement Trump, qui est au mieux impr\u00e9visible et possiblement de mauvaise foi. Les n\u00e9gociations ont r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 accompagn\u00e9es d'une d\u00e9claration qu'en cas de retrait des USA, le Mexique et le Canada demeureraient dans l'entente.\n\nIl s'agit l\u00e0 de la plus importante entente sur le commerce ext\u00e9rieur liant le Qu\u00e9bec. Advenant un sc\u00e9nario de ren\u00e9gotiation \"\u00e0 deux\", sans les USA, quels seraient les opportunit\u00e9s et les risques d'une telle entente pour le Qu\u00e9bec? Et \u00e0 quoi le Qu\u00e9bec devrait-il aspirer dans cette nouvelle entente \"ALENA-II\"?\n\nMerci de prendre le temps de nous engager, et passez une excellente journ\u00e9e!"}], "hymness1": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e, merci de prendre ce temps pour r\u00e9pondre \u00e0 nos questions.\n\nQuelle est votre compr\u00e9hension de la situation des organismes communautaires autonomes en sant\u00e9 et services sociaux au Qu\u00e9bec et comment un gouvernement p\u00e9quiste pourrait am\u00e9liorer la situation?\n\nMerci"}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e et merci de nous accorder de votre temps.\n\n\nMes questions graviteront autour des relations internationales, qui a \u00e9t\u00e9 mon domaine d'\u00e9tudes et demeure mon domaine professionnel, ainsi que de votre plan pour le Qu\u00e9bec \u00e0 ce sujet.\n\n\n1 - Consid\u00e9rant que les \u00c9tats-Unis adoptent une politique \u00e9conomique de plus en plus protectrice - pas seulement sous Trump, mais aussi Obama qui avait des politiques dans ce sens - comment comptez vous outrepasser cet obstacle \u00e9conomique, pouvant \u00eatre tr\u00e8s dommageable \u00e0 certaines entreprises? En d'autres mots, croyez-vous que nous devrions d\u00e9cro\u00eetre notre d\u00e9pendance envers les Etats-Unis, et si oui comment?\n\n\n2 - Dans la mesure o\u00f9 le Qu\u00e9bec serait ind\u00e9pendant, quelles devraient \u00eatre ses alliances militaires? Croyez vous que le Qu\u00e9bec devrait \"demeurer\" dans l'OTAN?\n\n\n3 - Je me mets dans la peau d'une personne hors de l'Am\u00e9rique, qui ne comprends pas comment le Qu\u00e9bec serait diff\u00e9rent du Canada sur la sc\u00e8ne internationale - puisque plusieurs de mes amis provenant de l'ext\u00e9rieur posent cette question. Comment lui expliqueriez vous la plus-value du Qu\u00e9bec dans la communaut\u00e9 internationale?\n\n\n"}], "RouxQuiDecalisse": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour Monsieur Lis\u00e9e!\n\nComment pensez-vous convaincre une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 voter oui? La flamme que poss\u00e9dait le mouvement de 95 s'est \u00e9teinte chez plusieurs et les gens ne savent plus pourquoi voter Oui serait une bonne chose.\n\nMerci beaucoup !"}], "m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e!\n\n* Que fera un gouvernement p\u00e9quiste en ce qui attrait aux enjeux et probl\u00e8mes de la g\u00e9n\u00e9ration des mill\u00e9niaux? (Acc\u00e8s au march\u00e9 du travail, \u00e0 l'immobilier, aux services sociaux qui se font couper ici et l\u00e0, etc)\n"}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Merci \u00e0 tout le monde pour les questions. Il maintenant temps pour monsieur Lis\u00e9e de travailler sur ses r\u00e9ponses."}, {"Replies": {}, "Body": "Premi\u00e8re question:\n\nJ'aimerais savoir si le PQ va pouvoir nous parler de la\u00efcit\u00e9 dans un contexte plus large que celui qu'on a d\u00e9j\u00e0 vu. Je trouve votre vision de la fameuse charte tout \u00e0 fait acceptable mais d'une importance somme toute pas si grande.\n\nPendant qu'on discute de symboles des enfants se font refuser pour des motifs religieux l'\u00e9ducation \u00e0 laquelle la loi leur donne droit. Plus on attend et plus il y a de victimes.\n\nVa-t-on pouvoir discuter de comment utiliser la la\u00efcit\u00e9 pour prot\u00e9ger nos enfants et autres co-citoyens?\n\nDeuxi\u00e8me question:\n\nJ'aime beaucoup la loi sur laquelle vous avez travaill\u00e9 sur la Langue des signes qu\u00e9b\u00e9coises qui malheureusement n'a pas eu le temps d'\u00e9clore \u00e0 cause des \u00e9lections pr\u00e9cipit\u00e9es de 2014. Quels sont vos plans quand \u00e0 la continuation de cette loi si vous prenez le pouvoir?"}], "pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour,\n\nQuelles mesures concr\u00e8tes un esti de bon gouvernement p\u00e9quiste prendrait-il afin de promouvoir l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec en vue d'un r\u00e9f\u00e9rendum au deuxi\u00e8me mandat? Il faut bien constater que la strat\u00e9gie actuelle ne fonctionne pas et que les gens m\u00e9connaissent le projet de souverainet\u00e9 et les impacts qu'il aurait dans tous les domaines de la sph\u00e8re \u00e9tatique."}], "Shak7": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nJ'aimerais vous demander ce qui prime encore dans l'entourage commun des membres dont je fais parti, compar\u00e9 au r\u00e9el de votre parti. On dirait que vos scribes, en plus d'inclure votre notori\u00e9t\u00e9 en la mati\u00e8re n'est pas tellement mise en valeur, vous portez toujours des gants blancs \u00e0 ce qui attrait \u00e0 la stricte ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec. Je constate, \u00e0 l\u2019inverse de quelques uns de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs qui ont men\u00e9 \u00e0 de vraies conditions gagnantes, que vous faites expr\u00e8s pour \u00e9viter des enjeux \u00e9conomiques, du comment et pourquoi ~~ont devraient~~ nous devons se prendre en main et \u00eatre MA\u00ceTRES CHEZ NOUS (un des meilleurs slogans pour l'ind\u00e9pendance... par Jean Lesage !) Pas de gants blancs pour des intentions concr\u00e8tes. Il me semble que tous au Qu\u00e9bec veulent savoir ce qui arrivera quand \u00e0 l'arriv\u00e9e de l\u2019ind\u00e9pendance. Le PQ actuel s'enfarge constamment dans les fleurs du tapis de l'actualit\u00e9. Nous n'en sommes encore qu'\u00e0 un r\u00e9sum\u00e9 de culture comme conviction ! C'est peut \u00eatre plus une valeur \u00e9conomique aujourd'hui que simplement culturelle, le fait de convaincre les Qu\u00e9b\u00e9cois d'acc\u00e9der \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Quand aurons-nous de votre part, les r\u00e9elles raisons pour acc\u00e9der \u00e0 l'ind\u00e9pendance autre que les d\u00e9fauts des autres ou la langue ? "}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour,\n\nEn 1995, si j'avais pu voter, j'aurais vot\u00e9 oui. Depuis, j'ai chang\u00e9 d'opinion. Ceci dit, je demeure \u00e0 l'\u00e9coute, mais l'argument du \"faites nous confiance, on fait la souverainet\u00e9 et on verra apr\u00e8s\" me pue au nez. Si on pouvait me prouver que le gouvernement provincial s'administre vraiment bien (en l'administrant vraiment bien, en devenant la province avec la meilleure \u00e9conomie du pays), alors je pourrais changer encore d'id\u00e9e et vouloir l'ind\u00e9pendance. \n\nQu'avez vous \u00e0 dire \u00e0 ceux, comme moi, qui recherchent un bon gouvernement mais qui pour le moment n'envisagent m\u00eame pas voter pq pour ne surtout pas encore entendre parler de la sempiternelle ind\u00e9pendance?"}], "menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e et bienvenue sur /r/Quebec.\n\nEn tant que fondateur et mod\u00e9rateur de /r/PoutineIsQuebecois, j'aimerais savoir: que dites-vous au canadiens qui pr\u00e9tendent que la poutine est un mets canadien? \n\nMerci et bonne chance. J'esp\u00e8re que vous avez une arme secr\u00e8te pour la campagne \u00e9lectorale qui s'en vient..."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour mr. Lis\u00e9e! \n\nJe voudrais savoir quelle est votre position sur une monnaie et une arm\u00e9e nationale dans un Qu\u00e9bec souverain.\n\nAussi, est-se que certain champs de comp\u00e9tence d'un Qu\u00e9bec souverain serais partag\u00e9s/n\u00e9goci\u00e9s avec notre voisin canadien?"}], "RedgeQc": [{"Replies": {}, "Body": "Monsieur Lis\u00e9e, selon [des donn\u00e9es](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1010775/contribuables-quebecois-declare-revenu-moins-50-mille-dollars-2013) d\u00e9voil\u00e9es par la chaire de l'Universit\u00e9 de Sherbrooke, pr\u00e8s de **75% des contribuables ont d\u00e9clar\u00e9 un revenu en de\u00e7\u00e0 de 50 000 dollars en 2013** au gouvernement du Qu\u00e9bec. Les Qu\u00e9b\u00e9cois les plus riches ont pay\u00e9 plus de 70 % des imp\u00f4ts totaux per\u00e7us. Cela me semble tr\u00e8s probl\u00e9matique.\n\nMa question: qu'est-ce que ces chiffres \u00e9voquent chez vous, sachant que l'automatisation ainsi que l'intelligence artificielle vont bouleverser le march\u00e9 de l'emploi dans les prochaines ann\u00e9es/d\u00e9cennies \u00e0 venir? "}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Monsieur Lis\u00e9e, \n\nJe n'ai jamais vot\u00e9 pour le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois car j'ai souvent eu l'impression qu'il n'abordait pas des enjeux qui me touchaient directement. (Je suis en fin vingtaine). Je voudrais savoir quelle est votre vision pour le futur du mod\u00e8le Qu\u00e9b\u00e9cois ? \n\nSouhaitons nous d\u00e9centraliser les structures afin de pouvoir offrir les services les plus personnalis\u00e9s aux gens tout en assainissant l'administration publique. Je veux savoir si on veut continuer \u00e0 \"pelleter\" par en avant les enjeux qui nous touchent, en esp\u00e9rant que la croissance de l'\u00e9conomie soit plus forte que le co\u00fbt de la dette pour la p\u00e9riode pendant laquelle vous \u00eates au pouvoir? Ou encore souhaitons nous vraiment enrichir la population dans son ensemble et non seulement offrir des emplois s\u00fbrs dans une structure innefficiente ?\n\nJe pense que beaucoup de qu\u00e9b\u00e9cois partagent mon point de vue sur le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et que ces questions ne sont pratiquement jamais abord\u00e9es. Elle le sont parfois par M. Legault, souvent de fa\u00e7on maladroite, mais n\u00e9anmoins venant rejoindre la population de la ville de Qu\u00e9bec.\n\nSi vous ne voulez pas r\u00e9pondre aux questions plus sp\u00e9cifiques concernant la gestion des finances publique ci-haut j'aimerais quand m\u00eame savoir comment pensez-vous rejoindre les gens de la Ville de Qu\u00e9bec qui se sentent d\u00e9laiss\u00e9s par le mod\u00e8le qu\u00e9b\u00e9cois et qui votent pour une troisi\u00e8me option depuis qu'elle est disponible ? \n\n\nMerci beaucoup. "}], "jbcoreless": [{"Replies": {"bludemon4": [{"Replies": {}, "Body": "FYI Quebec already has control over immigration."}]}, "Body": "Based on the extremely low birth rate in Quebec (especially among francophones who are not recently arrived), Quebec culture, as it is today, can only survive by the province having exclusive control over immigration. Would you be in favour of abandoning the independence option (via constitutional amendment) in order to gain this power?"}], "ChuckKanonyx": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nJe dois avouer avoir quelques questions, pour la plupart nich\u00e9es, \u00e9tant donn\u00e9 que je crois d\u00e9j\u00e0 pencher pour le PQ lors des prochaines \u00e9lections. Mon seul probl\u00e8me avec la plateforme de votre parti repose sur la gestion de la question migratoire et le ton du nationalisme qui semble en \u00e9maner. Autrement, la plateforme \u00e9conomique est probablement celle qui refl\u00e8te le plus mon id\u00e9al, l'id\u00e9e d'ind\u00e9pendance ne me fait pas rechigner et vos positions concernant la culture sont, pour la plupart, excellentes. \nBref, apr\u00e8s ce trop long pr\u00e9ambule, voici mes questions:\n\n1) En tant que premier ministre, cautionneriez-vous des d\u00e9marches extensives pour accueillir une \u00e9quipe de la Ligue Nationale \u00e0 Qu\u00e9bec, telles qu'un investissement public? \n\n2) Croyez-vous que l'image que se font les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s linguistiques et ethniques du Qu\u00e9bec saisissent bien votre message? Si ce n'est pas le cas, sur qui porteriez-vous le bl\u00e2me pour ce manque de clart\u00e9?\n\n3) La gratuit\u00e9 scolaire compl\u00e8te, c'est-\u00e0-dire, pour les \u00e9tudiants locaux et \u00e9trangers, serait-elle envisageable \u00e0 long terme avec un Parti Qu\u00e9b\u00e9cois au pouvoir?\n\n4) Qu'attendez-vous pour contre-attaquer dans le *meme-jeu qu\u00e9b\u00e9cois*? \n\nVoil\u00e0 tout! Merci beaucoup de r\u00e9pondre \u00e0 toutes nos questions, j'appr\u00e9cie toujours de voir un politicien s'impliquer sur le web! P.S: Mon surnom d'utilisateur pourrait peut-\u00eatre vous faire rire, qui sait."}], "etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nPour commencer je souhaite vous remercier pour le temps que vous accorderez \u00e0 notre communaut\u00e9 ce mardi. Pour ce qui est de ma question, je me demandais ce que le parti qu\u00e9b\u00e9cois avait \u00e0 offrir aux souverainistes/nationalistes d\u00e9\u00e7us qui se tournent vers Qs et la caq? Pour mieux formuler, quel est le plan pour ramener la base \"traditionelle\" du pq (souverainistes de gauche \u00e0 droite) dans nos rangs. Finalement, quels moyens auraient un \u00e9ventuel gouvernement p\u00e9quiste pour raviver la \"flamme nationaliste\" et finalement gagner notre ind\u00e9pendance en 2022?\n\n"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Les deux.  Selon moi c'est deux applications diff\u00e9rentes du m\u00eame principe."}]}, "Body": ">Une femme dans un Qu\u00e9bec souverain aurait-elle le droit de porter les v\u00eatements qu'elle veut en public?\n\nDans le sens pouvoir \u00eatre sein nu ou dans le sens burka en public? \u00c0 ma connaissance pour le dernier c'est plus pour les dossiers l\u00e9gaux et les postes gouvernementaux qui sont vis\u00e9s de critique pour \u00eatre l\u00e9gif\u00e9rer."}], "real-anteater-yes": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je t'assure que si Couillard ou GND se livraient \u00e0 l'exercice, j'aurais des questions tout autant directes pour eux aussi."}]}, "Body": "Crime, tes questions d\u00e9rangent! Je suis convaincu que si Couillard ou GND faisaient un DMNQ, aucun de tes d\u00e9tracteurs ne les mettraient sur la sellette avec des questions qui tentent de faire de la lumi\u00e8re sur les aspects qui semblent probl\u00e9matiques de leurs discours. /s"}], "menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "F\u00e9licitations, tu me fais presque aimer Donald Trump. "}], "ProfProof": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Avis \u00e0 tous - la prochaine fois que vous vous demandez pourquoi c'est si difficile de rejoindre les communaut\u00e9s non-francophones sur des questions politiques, regardez l'intervention en haut et demandez-vous si vous seriez toujours int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 partager de bonne foi avec ceux qui vous interpellent ainsi.  \u00c7a devient terriblement lourd et difficile, \u00e0 la longue."}]}, "Body": "\u00c9videmment que tout le monde peut poser des questions, mais arr\u00eate de faire semblant et pose donc les vraies questions qui te turlupinent tant. \n\n\u00cates-vous raciste et si ce n'est pas le cas pourquoi alors est-ce que tous mes amis anglophones me disent le contraire ?\n\nD\u00e9testez-vous les anglophones et si ce n\u2019est pas le cas pourquoi alors en mangez-vous avec vos c\u00e9r\u00e9ales chaque matin ?\n\nTu crains peut-\u00eatre les r\u00e9ponses \u00e0 tes (vraies) questions. Imagine qu'elles ne te confirment pas tes pr\u00e9jug\u00e9s."}]}, "Body": "Si \u00e7a t'int\u00e9resse tant, je n'ai jamais vot\u00e9 PLQ.  Au provincial, j'ai toujours annul\u00e9 mon vote, trouvant aucune option politique derri\u00e8re laquelle je pouvais me ranger.  J'aimerais bien \u00eatre convaincu de pouvoir voir voter pour un parti.\n\nEt de toute fa\u00e7on, on est pas ici pour faire une campagne de relations publiques pour le PQ.  M\u00eame ceux qui votent PLQ peuvent poser leurs questions."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"lunar_base": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peux. Force toi \u00e0 parler en fran\u00e7ais m\u00eame s'il est encore cass\u00e9 et \u00e9ventuellement tu vas pouvoir l'utiliser de mani\u00e8re fluide."}]}, "Body": "Ha ha. This made me laugh. Thank you. I wish I could express myself this well in French to a lot of what I see in this sub."}], "ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un long processus l'introspection... "}]}, "Body": "Je faisais r\u00e9f\u00e9rence aux questions rh\u00e9toriques que tu as pos\u00e9 le message pr\u00e9c\u00e9dent. "}]}, "Body": "Bon, mes questions ne sont pas assez difficiles maintenant. On attend toujours la question g\u00e9niale du *club*.\n\nTu me reviendras quand tu auras fini ton introspection (\u00e7a ne presse pas)."}]}, "Body": "C'est toi qui semble f\u00e2ch\u00e9 que Lis\u00e9e fasse un DMNQ puisque tu semble pas heureux qu'on lui demande... n'importe quoi. \n\nPeu importe si /u/thefarnell est federaliste, souverainiste, gay, musulman ou martien, il peut poser les questions qu'il veut \u00e0 l'homme qui cherche \u00e0 repr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de TOUS les qu\u00e9b\u00e9cois. Que les questions soient alambiqu\u00e9es, c'est une question de perspectives. Qu'elles soient difficiles? R\u00e9veil, les questions difficiles c'est la job \u00e0 laquelle il aspire. \n\nSi c'est un festival pour lui b\u00e9cotter les bagues que vous voulez faire, ayez l'honn\u00eatet\u00e9 de l'assumer. \n\nNon mais, tu parles de mauvaise foi mais regarde ta s\u00e9rie de question. C'est des enfantillages. \n\n\"Mon p\u00e8re est plus souverainiste que toi\" \"il est pas dans mon fan club\" \n\nWah wah wah. "}]}, "Body": "Regarde Gustave, tu m'interpelles \u00e0 chaque fois que je fais un commentaire. \n\nMaintenant, analyse ta r\u00e9action.\n\nQuand je dis qu'un f\u00e9d\u00e9raliste notoire est de mauvaise foi en posant une question alambiqu\u00e9e au chef d'un parti s\u00e9paratiste et que \u00e7a te d\u00e9clenche une crise d'urticaire y a peut-\u00eatre un probl\u00e8me. Tu ne crois pas ?\n\nT'es f\u00e2ch\u00e9 que JFL fasse un DMNQ ? \nT'es encore en col\u00e8re \u00e0 cause du LQSA ?\nTu me trouves trop s\u00e9paratiste ?\nUne blague de pogo de trop ?\n\nEh ben, moi qui pensais que *le club* \u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 autre chose. "}]}, "Body": "Projection?\n\nIl faut que sa langue soit recouverte des poils de fesses de Lis\u00e9e pour \u00eatre de bonne foi? Allez. \n\nC'est un politicien, pas Ariana Grande. "}]}, "Body": ">Je vous prie de ne pas y voir de mauvaise foi, \n\nmais je vais voter lib\u00e9ral, car peu importe vos r\u00e9ponses, elles ne me satisferont jamais. \n\nC'est pas mal \u00eatre de mauvaise foi finalement ton affaire."}], "redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"lunar_base": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Tu as justement oubli\u00e9 d'ajouter le tag \u00e0 cette r\u00e9ponse. :)"}]}, "Body": "He's not interjecting as a mod, just as a user of the sub who can do anything any other user of the sub can do.  When we interject as mods we tag our posts as such."}]}, "Body": "I find your interjections here really out of place, especially for a moderator. He's asking someone else a question. Let them answer it."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "J'aimerais tout de m\u00eame des pr\u00e9cisions selon les lignes de questionnement que je mets d'avance.  Je ne suis pas int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 ce qu'il r\u00e9p\u00e8te simplement ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 dit ailleurs."}]}, "Body": "> Pour la deuxi\u00e8me, je crois que la question que tu proposes es aussi, sinon plus, charg\u00e9e que la mienne - ce qui est correct aussi, puisque \u00e7a refl\u00e8te tes inqui\u00e8tudes, mais si c'est la question que tu veux poser, pose-la.\n\n\u00c7a refl\u00e8te que j'ai d\u00e9j\u00e0 lu l'avis de M. Lis\u00e9e et je crois que toi aussi."}]}, "Body": "Pour la question des v\u00eatements, je pose la question sur le principe.  Que ce soit un hijab ou une femme qui se prom\u00e8ne les seins nus, pour moi le principe est le m\u00eame et il est important qu'il soit appliqu\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on \u00e0 tous.  Je ne demande pas \u00e0 propos d'un cas d'exception, je demande \u00e0 propos du principe - c'est le principe qui m'importe.  C'est pourquoi la question est pos\u00e9e de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, et pas sp\u00e9cifique \u00e0 un v\u00eatement en particulier.\n\nPour la deuxi\u00e8me, je crois que la question que tu proposes est aussi, sinon plus, charg\u00e9e que la mienne - ce qui est correct aussi, puisque \u00e7a refl\u00e8te tes inqui\u00e8tudes, mais si c'est la question que tu veux poser, pose-la.\n\nDe toute fa\u00e7on, je ne comprends pas pourquoi tu t'objectes \u00e0 mes questions.  On est pas ici pour faire des relations publiques pour le PQ en lui lan\u00e7ant des questions bonbons.  Si M. Lis\u00e9e les trouve inappropri\u00e9es ou ne veut simplement pas y r\u00e9pondre, je ne peux pas lui contraindre de r\u00e9pondre et je ne le ferai pas non plus."}], "hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quand m\u00eame \u00e9tonnant que tu consid\u00e8res les questions cit\u00e9es comme rh\u00e9toriques (traduction de \"loaded question\"?) quand tes propositions de remplacement sont de toute \u00e9vidence plus alambiqu\u00e9es que la question de d\u00e9part.\n\nCes questions ne sont pas rh\u00e9toriques, elles sont directes, fondamentales. Elles ont simplement la particularit\u00e9, justement, de ne *pas* entrer dans le jeu rh\u00e9torique des gens \u00e0 qui on pose la question."}]}, "Body": "Par exemple tu dis:\n\n> Une femme dans un Qu\u00e9bec souverain aurait-elle le droit de porter les v\u00eatements qu'elle veut en public?\n\nmais tu veux dire:\n\n> Aurait-on le droit d'interdire le hijab ou le niqab dans un Qu\u00e9bec souverain?\n\nTu dis:\n\n> Qu'est-ce qu'un Qu\u00e9b\u00e9cois? Est-ce qu'il y a des gens qui vivent au Qu\u00e9bec et qui y sont install\u00e9s de fa\u00e7on permanente qui ne sont pas Qu\u00e9b\u00e9cois? Si oui, qui sont-ils?\n\nMais tu veux dire:\n\n> Peut-on consid\u00e9rer quelqu'un Qu\u00e9b\u00e9cois m\u00eame s'il rejette le concept de concordance culturelle que vous proposez.\n\nNormalement tu dis ce que tu penses sans passer par quatre chemins."}]}, "Body": "Ce sont les questions que je veux r\u00e9ellement poser.  Je ne vois pas ce que tu veux dire.\n\nEDIT: Je trouve plut\u00f4t que les autres questions jusqu'\u00e0 date sont largement des questions-bonbons.  Sommes-nous un exercice d\u00e9mocratique ou un bras des relations publiques du PQ?"}]}, "Body": "Je les trouve malaisantes. Pourquoi tu ne poses pas les questions que tu veux r\u00e9ellement poser? C'est pas comme si elles n'\u00e9taient pas transparentes."}]}, "Body": "Bien sur qu'elles sont charg\u00e9es - comme je dis:\n\n> Je vous pose mes questions suivantes, qui refl\u00e8tent pour moi les h\u00e9sitations qui font que je ne suis pas convaincu par le projet souverainiste propos\u00e9 par le PQ.\n\nElles sont charg\u00e9es de mes h\u00e9sitations.  Je ne suis pas mod\u00e9rateur de d\u00e9bat - je peux pr\u00e9senter mes questions de mani\u00e8re \u00e0 refleter mes inqui\u00e8tudes, et m\u00eame je crois que c'est plus honn\u00eate de le faire plut\u00f4t que faire semblant d'\u00eatre impartial ou sans mes propres positions."}], "hsoft": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, vraiment. On en bannissait plusieurs tous les jours et ils r\u00e9pondaient par \u00ab oui mais j'ai raison de vouloir qu'ils meurrent!!! \u00bb.\n\nOu bien \u00ab on sait bien, vous prot\u00e9gez les autres parce que vous \u00eates de gauche / droite \u00bb. D'o\u00f9 mon insigne actuelle."}]}, "Body": "Alors je n'\u00e9tais pas fou quand je trouvais l'ambiance vraiment mis\u00e9rable derni\u00e8rement. \n"}]}, "Body": "On voit des hostis d'affaires pas d'allure. Mais g\u00e9n\u00e9ralement c'est super direct. Par exemple on a eu une m\u00e9chante vague de drettistes/antifa qui se souhaitent la mort un l'autre. \u00c7a commence \u00e0 s'estomper l\u00e0."}]}, "Body": "> I've never seen such loaded questions\n\nPour vrai? woah... pourtant, mod de /r/quebec, normalement, \u00e7a te donne pas mal d'*exposure*."}]}, "Body": "Damn dude!\n\nI've never seen such loaded questions, I think you'll need a firearm license."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Excellentes questions. Si Lis\u00e9e est aussi \"direct et franc\" qu'on aime le pr\u00e9tendre \u00e7a devrait pas \u00eatre si difficile. Elles ne sont pas charg\u00e9es tes questions, au contraire: ax\u00e9s principes et pas de novlangue. \n\nD\u00e9\u00e7us de voir le fanclub te sauter \u00e0 la gorge parce que tu ne joue pas la game du spin p\u00e9quiste dans ton discours. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je dirais plus je LDNQ. Pour garder la forme \u00e0 quatre lettres."}]}, "Body": "C'est un DMNQ, je DNQ.  Il r\u00e9pondra comme il veut, s'il veut."}]}, "Body": "Tu veux qu'il t'\u00e9crive un roman ? C'est un DMNQ, pas une entrevue."}], "jeffmartel": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"jeffmartel": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai toujours vu \u00e7a comme \u00e9tant ce qui est en vigueur aujourd'hui."}]}, "Body": "Je l'ai d\u00e9j\u00e0 vu, oui, et c'est bien, mais je cherche \u00e0 pousser un peu plus loin parce que je \"les droits des anglophones\", c'est flou.  Est-ce qu'on parle des droits garantis par la loi constitutionnelle de 1867?  Celle de 1982?  D'autres?  Quels sont ses \"institutions\" prot\u00e9g\u00e9s - \u00e9coles, h\u00f4pitaux, biblioth\u00e8ques, centre communautaires, \u00e9glises, charit\u00e9s?\n\nQu'on ne me prenne pas mal - je suis bien conscient et content que le PQ se soucie des droits des minorit\u00e9s linguistiques et je crois que le PQ le fait de bonne foi.  Je veux simplement savoir plus pr\u00e9cis\u00e9ment ce qu'ils consid\u00e8rent \u00eatre les droits qu'ils s'engagent \u00e0 prot\u00e9ger."}]}, "Body": "> On dit souvent que les droits des anglophones seraient garantis dans un Qu\u00e9bec souverain. Pouvez-vous \u00e9num\u00e9rer, ou au moins d\u00e9crire, quels sont ces droits? Comment, autre votre assurance, ces droits seront-ils prot\u00e9g\u00e9s dans un Qu\u00e9bec souverain?\nJe te sugg\u00e8re d'\u00e9couter le discours de victoire de 95 de Parizeau https://youtu.be/0zyv-zrHbJw?t=4m21s\n"}]}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e, et merci de prendre le temps de nous parler - c'est enti\u00e8rement \u00e0 votre honneur de vous engager dans ce genre de discussion.  Je vous pose mes questions suivantes, et je comprends qu'elles semblent charg\u00e9es, mais je vous prie de ne pas y voir de mauvaise foi - mes questions refl\u00e8tent les h\u00e9sitations qui font que je ne suis pas convaincu par le projet souverainiste propos\u00e9 par le PQ.\n\n- Qu'est-ce qu'un Qu\u00e9b\u00e9cois?  Est-ce qu'il y a des gens qui vivent au Qu\u00e9bec et qui y sont install\u00e9s de fa\u00e7on permanente qui ne sont pas Qu\u00e9b\u00e9cois?  Si oui, qui sont-ils?\n\n- Pourquoi attendre un vote d'ind\u00e9pendence avant de proposer une constitution Qu\u00e9b\u00e9coise?  Pourquoi pas proposer une constitution lors m\u00eame d'un r\u00e9f\u00e9rendum sur la souverainet\u00e9 et voter sur celle-ci?\n\n- Croyez-vous que les valeurs fondamentales d'un peuple - telles que celles illustr\u00e9es par exemple dans une constitution ou une charte des droits - peuvent \u00eatre adopt\u00e9es ou chang\u00e9es par un vote \u00e0 majorit\u00e9 simple?  Si c'est le cas, \u00eates-vous inqui\u00e8t des risques de d\u00e9rapages suite \u00e0 une panique temporaire de l'opinion public?\n\n- Comment voyez-vous la mont\u00e9e de la CAQ?  Comment voyez-vous la mont\u00e9e de QS?\n\n- Selon vous, pourquoi aucun autre parti que le PLQ a \u00e9t\u00e9 capable d'aller chercher des appuis significatifs au pr\u00e8s de certaines communaut\u00e9s linguistiques, culturelles, et ethniques minoritaires?\n\n- On dit souvent que les droits des anglophones seraient garantis dans un Qu\u00e9bec souverain.  Pouvez-vous \u00e9num\u00e9rer, ou au moins d\u00e9crire, quels sont ces droits?  Comment, autre votre assurance, ces droits seront-ils prot\u00e9g\u00e9s dans un Qu\u00e9bec souverain?\n\n- Du train de pens\u00e9e similaire, pouvez-vous \u00e9num\u00e9rer, ou au moins d\u00e9crire, les droits des autochtones dans un Qu\u00e9bec souverain?  Comment, autre votre assurance, ces droits seront-ils prot\u00e9g\u00e9s dans un Qu\u00e9bec souverain?\n\n- Si, suite \u00e0 un r\u00e9f\u00e9rendum gagn\u00e9 par l'option d'ind\u00e9pendance, les autochtones du Nord votent \u00e0 majorit\u00e9 \u00e9crasante pour que leurs territoires restent au Canada, que fait-on?\n\n- Une femme dans un Qu\u00e9bec souverain aurait-elle le droit de porter les v\u00eatements qu'elle veut en public?\n\nJe vous remercie une fois de plus!"}], "cloakedbolter": [{"Replies": {}, "Body": "Si vous \u00e9tiez \u00e0 la place de M. Trudeau, que feriez-vous pour contenir la crise des demandes d'asile des immigrants provenant des \u00c9tats-Unis?"}], "6_49": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "J'avais jamais eu envie de joindre une loge massonique avant que tu d\u00e9barques sur le sous-reddit."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"6_49": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"6_49": [{"Replies": {}, "Body": "> orient\n\n St. Paul's Lodge, No.374, We are celebrating 240 years of Craft Masonry in Montreal, meeting under United Grand Lodge of England.\nhttp://www.stpaulslodge.com/welcome.html\nJohn Molson et Peter Mcgill en \u00e9tait membre. C'\u00e9tait la loge du Conseil L\u00e9gislatif en 1837 et elle existe encore aujourd'hui."}]}, "Body": "Je montre peut-\u00eatre mon ignorance, mais il ne devrait pas rester de loges qui d\u00e9pendent de la Grande loge d'Angleterre depuis que celle-ci a reconnu la Grande loge du Qu\u00e9bec, non?  J'appartiens \u00e0 la loge Saint-John's no 3, qui a re\u00e7u sa charte de la Grande loge d'Angleterre mais qui a \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 la Grande loge de Qu\u00e9bec lors de la formation de celle-ci.  Je croyais que c'\u00e9tait le cas pour toutes les loges r\u00e9guli\u00e8res de la GLE..."}]}, "Body": "> orient\n\nOn a tout au Qu\u00e9bec: Grande loge, Grand Orient de France, Droit Humain, Grande loge f\u00e9minine de France, Rite \u00e9gyptien,Grand Orient du Qu\u00e9bec, etc, etc. On a m\u00eame encore des loges qui d\u00e9pendent directement de la grande loge d'Angleterre et qui existent depuis la r\u00e9b\u00e9llion de 1837/39."}]}, "Body": "Il y a un Grand Orient du Qu\u00e9bec?  Je pensais qu'il n'y avait que la Grande Loge et quelques petits groupes irr\u00e9guliers."}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "42"}]}, "Body": "Quel est votre grade dans le Grand orient du Qu\u00e9bec?"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nComme vous le savez, une des grandes forces du Qu\u00e9bec est notre \u00e9lectricit\u00e9, qui est \u00e0 la fois verte et \u00e0 la fois abordable (relativement). Dans ce contexte, il me para\u00eet \u00e9vident que la transition vers les v\u00e9hicules \u00e9lectriques devraient \u00eatre mise de l\u2019avant, surtout lorsque l\u2019on consid\u00e8re que l\u2019on doit importer d\u2019\u00e9normes quantit\u00e9 de p\u00e9trole. \n\nOr, je trouve qu\u2019au Qu\u00e9bec, on en fait peu \u00e0 ce niveau pour le moment. Si on regarde [les chiffres](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/786536/voiture-electrique-place-monde-norvege-canada) (de 2015), au Canada, les v\u00e9hicules \u00e9lectriques ne repr\u00e9sentent que  0,4% du nouveau parc automobile. Il est vrai que le Qu\u00e9bec fait mieux que les autres provinces, mais tout de m\u00eame, on est encore tr\u00e8s loin de certains pays dont le Pays-Bas (10%) et la Norv\u00e8ge (23,3%!).\n\nAvec notre position avantageuse (merci Hydro-Qu\u00e9bec!), je pense que nos politiciens devraient faire preuve de courage afin que l\u2019on se retrouve parmi les meilleurs. M. Lis\u00e9e, j\u2019aimerais savoir ce qu\u2019entend faire le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9nerg\u00e9tique?\n\nMerci beaucoup de participer \u00e0 cet exercice, j\u2019appr\u00e9cie quand un politicien prend la peine de communiquer directement avec les citoyens.\n"}, {"Replies": {}, "Body": "Note des mod\u00e9rateurs: Consid\u00e9rant que nous anticipons davantage de visiteurs qu'\u00e0 l'habitude, la mod\u00e9ration sera plus s\u00e9v\u00e8re. "}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "M. Lis\u00e9e\n\nPour ou contre le c\u00e9gep en fran\u00e7ais pour les enfants de la loi 101 ?"}, {"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nPlusieurs g\u00e9rants d'estrade n'ont de cesse d'annoncer la mort du PQ. D'aucuns diront que c'est souvent un souhait plut\u00f4t qu'une analyse, mais un fait reste, le PQ se fait de plus en plus attaquer de tous les c\u00f4t\u00e9s du spectre politique. Le PLQ sur l'angle ~~aplaventriste~~ f\u00e9d\u00e9raliste (l'\u00e9pouvantail du r\u00e9f\u00e9rendum, bonhomme sept heures de la s\u00e9paration et tutti quanti), la CAQ dans les dossiers identitaires et finalement QS qui esp\u00e8re allez chercher les souverainistes de gauche.\n\n* Croyez-vous que le travail est plus difficile au PQ depuis la r\u00e9cente mont\u00e9e des petits partis ?\n\n* Dans la m\u00eame veine, comment expliquez-vous que certains partis dits souverainistes aient pu dire non \u00e0 une convergence ind\u00e9pendantiste ?\n\n* Derni\u00e8re question, mais non la moindre, \u00e0 quelle temp\u00e9rature un pogo d\u00e9g\u00e8le-t-il compl\u00e8tement ?\n\nBon succ\u00e8s et vive le Qu\u00e9bec libre !"}, {"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nQue pensez-vous de l'appropriation des symboles identitaires historiquement associ\u00e9s \u00e0 l'ind\u00e9pendance comme le drapeau des patriotes par les nouveaux groupes d'extr\u00eame droite ?\n\nCroyez-vous que cette association serve les tenants du multiculturaliste dans leur d\u00e9monisation du mouvement s\u00e9paratiste ?"}, {"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Magnifique, quoique \u00e7a me rend bien triste, c'est fou l'esp\u00e8ce de r\u00e9signation impuissante dont Lis\u00e9e fait preuve. Il a beau se battre et parer les coups, il sait que la vague ne cessera jamais, il y a toujours plus qui vient dans sa direction, qui vient fracasser le r\u00eave r\u00e9publicain du Qu\u00e9bec. Au moins, \u00e7a me confirme qu'il est un bon chef pour porter le projet souverainiste, m\u00eame s'il semble de plus en plus s'av\u00e9rer le dernier des Mohicans..."}]}, "Body": "> Elle adore votre mani\u00e8re de r\u00e9pondre aux journalistes qui tentent de vous faire d\u00e9vier sur une tangente que vous ne souhaitez pas prendre (pensons \u00e0 l'entrevue avec Michel C. Auger lors de la course \u00e0 la chefferie du PQ).\n\n\u00c7a vaut la peine de la r\u00e9\u00e9couter, elle est magnifique : https://www.youtube.com/watch?v=NBD61owiUxc"}]}, "Body": "M. Lis\u00e9e,\n\nMa copine qui n'est pas \"redditrice\" souhaite vous dire qu'elle admire votre franc-parler lors des entrevues. \n\nElle adore votre mani\u00e8re de r\u00e9pondre aux journalistes qui tentent de vous faire d\u00e9vier sur une tangente que vous ne souhaitez pas prendre (pensons \u00e0 l'entrevue avec Michel C. Auger lors de la course \u00e0 la chefferie du PQ). \n\nSa question :\n\nComment faites-vous pour rester zen quand tous veulent vous faire tr\u00e9bucher ?"}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e \n\nVous avez pris position r\u00e9cemment pour le parach\u00e8vement de l'autoroute 19. Quels sont vos plans pour cette autoroute?\n\nEnvisagez vous des voies r\u00e9serv\u00e9es? Quel est votre \u00e9ch\u00e9ancier?\n\nMerci. "}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {}, "Body": "Tout d\u2019abord, merci beaucoup M. Lis\u00e9e de prendre le temps de r\u00e9pondre \u00e0 nos questions.\n\n\n\n\u00c9tant donn\u00e9 le format, je vais essayer d\u2019\u00eatre le plus bref et direct dans mes questions. \n\n1.\tQuand j\u2019observe la politique qu\u00e9b\u00e9coise, j\u2019ai l\u2019impression qu\u2019on s'attend d\u2019un premier ministre qu'il ait un discours de ministre. On s\u2019attend de lui ou d\u2019elle d\u2019\u00eatre capable de citer par coeur chaque colonne de chiffres du programme sans n\u00e9cessairement \u00eatre \u00e0 l\u2019aise avec les grandes questions politiques ou m\u00eame philosophiques sur l\u2019avenir de la nation. Ma question est donc, observez-vous le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne? Si oui, est-ce bien ce que vous consid\u00e9rez comme \u00e9tant le r\u00f4le d\u2019un premier ministre?\n\n\n2.\tLe climat social et politique du Qu\u00e9bec semble se d\u00e9grader de plus en plus. Ce qui \u00e9tait autrefois \u00e0 l\u2019extr\u00eame tend \u00e0 se normaliser graduellement. Observez-vous le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne? Si oui, quel est le r\u00f4le d\u2019un chef de parti pour calmer les esprits?\n\n\n3.\tVous souhaitez repousser l\u2019id\u00e9e de l\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 un deuxi\u00e8me mandat p\u00e9quiste. Bien que je sois assez d\u2019accord avec l\u2019id\u00e9e, n\u2019est-ce pas l\u00e0 une admission implicite que l\u2019ind\u00e9pendance n\u2019est pas un outil n\u00e9cessaire pour, justement, r\u00e9gler les probl\u00e8mes politiques et \u00e9conomiques r\u00e9sultant de notre appartenance au Canada et des 15 derni\u00e8res ann\u00e9es de gouvernement lib\u00e9ral? \n\n\n\nEncore une fois, merci beaucoup pour vos r\u00e9ponses!\n"}], "SpermicidalLube": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Si le Qu\u00e9bec \u00e9tait souverain et devait se munir d'une devise propre, quels personnages ou symboles aimeriez-vous voir sur la monnaie?\n> \n\nEt est-ce qu'on l'appelle la piastre."}]}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nMerci de prendre du temps pour r\u00e9pondre \u00e0 nos questions.\n\n1. Advenant l'\u00e9lection du PQ majoritaire, pr\u00e9voyez-vous am\u00e9liorer le mode de scrutin provincial en lui ajoutant un \u00e9l\u00e9ment de proportionnalit\u00e9?\n\n2. Si le Qu\u00e9bec \u00e9tait souverain et devait se munir d'une devise propre, quels personnages ou symboles aimeriez-vous voir sur la monnaie?\n\n4. Advenant l'\u00e9lection du PQ majoritaire, allez-vous taxer les \u00e9glises et centres de cultes?\n\n5. Martine Ouellet, lors de la course \u00e0 la chefferie, proposait de nationaliser l'Internet. Qu'en pensez-vous?\n\n3. Selon vous, quand est-ce que le gouvernement doit mettre fin au \"Programme d'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 de la fonction publique pour les femmes\", au \"Programme et mesures pour les membres de communaut\u00e9s culturelles\", aux \"Mesures pour les autochtones et les anglophones\" et au \"Plan d'embauche du gouvernement du Qu\u00e9bec pour les personnes handicap\u00e9es\"? Parall\u00e8lement, est-il envisageable, selon vous, d'instaurer des nouveaux programmes pour favoriser l'embauche des hommes pour des m\u00e9tiers ayant une majorit\u00e9 de femmes?"}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00c9tiez-vous conscient que vous veniez de le ramasser compl\u00e8tement ?\n\nJ'ai jamais vu un ramassage en r\u00e8gle comme \u00e7a \u00e0 la radio depuis que Guy Simard a ramass\u00e9 Denis Coderre.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=wY2hx0s8yes"}], "GuiSim": [{"Replies": {}, "Body": "Pour ceux qui comme moi auraient manqu\u00e9 cette entrevue avec Auger\n\nhttps://youtu.be/NBD61owiUxc"}]}, "Body": "D'abord, je tiens \u00e0 vous dire que j'avais trouv\u00e9 votre discours de victoire lors de la course \u00e0 la chefferie tr\u00e8s bon. C'est la premi\u00e8re ann\u00e9e que je compte voter PQ. Une de vos propositions que j'aime le plus est la fin de la \u00ab culture du racket \u00bb \u00e0 Revenu Qu\u00e9bec. Mes parents qui \u00e9taient entrepreneurs ont d\u00fb payer r\u00e9cemment des lourdes amendes pour un crime qu'ils n'avaient pas commis. \u00catre consid\u00e9r\u00e9 coupable jusqu'\u00e0 preuve du contraire c'est franchement d\u00e9gueulasse. \n\nVoici mes 3 questions :\n\n- La cimenterie \u00e0 Port-Daniel, \u00e9tiez-vous d'accord ou non ?\n\n- Maintenant que l'alliance des forces progressistes est morte. Pourquoi n'attaquez vous jamais QS sur sa plateforme \u00e9conomique ?\n\n- Maintenant que la poussi\u00e8re est retomb\u00e9e par rapport \u00e0 l'entrevue avec Michel C Auger. Pouvez-vous nous expliquez le contexte apr\u00e8s cette entrevue. \u00c9tiez-vous conscient que vous veniez de le ramasser compl\u00e8tement ?"}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e;\n\nLa strat\u00e9gie cynique de Philippe Couillard pour les prochaines \u00e9lections est maintenant tr\u00e8s claire, *diviser pour mieux r\u00e9gner*. L'accentuation d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e des tensions actuelles est une bonne mani\u00e8re de d\u00e9tourner notre attention de son gouvernement essouffl\u00e9 et dysfonctionnel. Une crise que la classe politique \u00e0 travers le monde alimente et exploite pour leur propre fin.\n\nAvez-vous un plan pour combler le foss\u00e9 et mettre fin \u00e0 la mont\u00e9e des tensions au Qu\u00e9bec, ou bien comptez-vous l'exploiter comme votre pr\u00e9d\u00e9cesseur, Pauline Marois? Et quels sont vos projets pour remettre notre gouvernement sur la bonne voie, pour qu'il cesse de servir ses propres int\u00e9r\u00eats plut\u00f4t que ceux des citoyens?"}]}, "selftext": "Mardi 5 septembre prochain \u00e0 partir de 19h, Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e r\u00e9alisera un DMNQ sur r/Quebec!\n\nNous vous invitons \u00e0 poser vos questions sur ce fil de discussion pendant les prochains jours, les questions seront recueillies puis Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e y r\u00e9pondra par \u00e9crit pendant une heure et demie mardi prochain.\n\nUn point varia sera ouvert pendant le DMNQ pour poser des questions compl\u00e9mentaires en direct. M. Lis\u00e9e prendra 1/2h pour y r\u00e9pondre \u00e0 la fin.\n\n[Preuve](http://mon.pq.org/depot/monpq_59aeacffc3476.JPG).\n\nDMNQ \u00e0 M. Lis\u00e9e!", "suggested_sort": null}