{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6s69e9/don_macpherson_the_wrong_kind_of_quebecers/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://montrealgazette.com/opinion/columnists/don-macpherson-the-wrong-kind-of-quebecers", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/3LgEfB9WWCehJA74AhhAgcPopnXgdzxKfoR71w0UWTc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "smiliclot", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "montrealgazette.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 22, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 750, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/_BeAIjumL4qpF357yryCuCCNgb1YZGkySA_tQeBstig.jpg?s=85f5ddff21f57d1c211d7f609c9f369f"}, "variants": {}, "id": "K54AL-OD-GTDTQ-jcJEwBNEJMs0y1LiVoKhrbT4NGYU", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/_BeAIjumL4qpF357yryCuCCNgb1YZGkySA_tQeBstig.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=74c97907590969173712a38ff5b9475c"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/_BeAIjumL4qpF357yryCuCCNgb1YZGkySA_tQeBstig.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2f27fab0e1ddfec0375929b709edecac"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/_BeAIjumL4qpF357yryCuCCNgb1YZGkySA_tQeBstig.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a5c13f1d33730b99b516668a971878de"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/_BeAIjumL4qpF357yryCuCCNgb1YZGkySA_tQeBstig.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=5652fe33cf31e3614829ce966042827c"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/_BeAIjumL4qpF357yryCuCCNgb1YZGkySA_tQeBstig.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=b6dca2adee3cbda416a3d82752852789"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502119821.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6s69e9", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Vive la margarine!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Don Macpherson: The wrong kind of Quebecers", "banned_by": null, "id": "6s69e9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502148621.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6s69e9/don_macpherson_the_wrong_kind_of_quebecers/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"traboulidon": [{"Replies": {}, "Body": "Non, the wrong kind of quebecers c est des gens comme Don Macpherson qui d\u00e9nigrent souvent le Qu\u00e9bec dans la Gazette."}], "snstrsnctyslckr": [{"Replies": {}, "Body": "Quick, dangle language issues in front of the public to distract them from anything more pressing!"}], "smiliclot": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 tout veux qui downvotent : Je ne suis pas Don Macpherson, juste quelqu'un qui pense que ses chroniques peuvent susciter des conversations int\u00e9ressantes."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le cas o\u00f9 les deux personnes dans le couple ont des langues maternelles diff\u00e9rentes, et qu'aucune des deux n'est la langue de la majorit\u00e9, bien s\u00fbr qu'ils auront \u00e0 se trouver une langue commune parmi leurs langues secondes, et qu'ils utiliseront probablement celle avec laquelle ils sont le plus \u00e0 l'aise. Dans la majorit\u00e9 (ou au moins la pluralit\u00e9) des cas, partout en Occident, c'est l'anglais. Je doute que grand monde, ici, ferait diff\u00e9remment lorsque confront\u00e9 \u00e0 une situation semblable. On serait un peu mal foutus d'essayer de changer ce comportement : on peut plut\u00f4t, beaucoup plus facilement, les inciter et aider \u00e0 apprendre le fran\u00e7ais, et s'arranger \u00e0 ce que leurs enfants l'apprennent aussi, ce qu'on fait d\u00e9j\u00e0 (et imposer le fran\u00e7ais dans l'espace public, ce qui est d\u00e9j\u00e0 le cas). Les chiffres du recensement montrent justement que ces couples et familles parlent plus fran\u00e7ais qu'avant, et cette statistique est souvent occult\u00e9e dans les sc\u00e9narios catastrophes."}]}, "Body": "C'est du cas par cas, je ne suis pas statisticien, mais je ne crois pas que l'on peut tirer d'autres conclusions de cette statistique que ce qu'elle dit directement. \n\nJe n'ai pas de probl\u00e8me avec ta situation hypoth\u00e9tique.\n\nJ'ai quelques interrogations par rapport \u00e0 d'autres situations hypoth\u00e9tiques. Par exemple, un Maka Kotto hypoth\u00e9tique avec sa conjointe chinoise hypoth\u00e9tique qui d\u00e9cident d'\u00e9lever leurs enfants hypoth\u00e9tiques en anglais. \n\nBien s\u00fbr, tel que l'a dit Trudeau p\u00e8re, l'\u00c9tat n'as pas \u00e0 mettre sa langue dans la chambre \u00e0 coucher des gens. Mais, si assez de gens hypoth\u00e9tiques choisissent de parler l'anglais \u00e0 la maison, \u00e7a pourrait hypoth\u00e9tiquement avoir des cons\u00e9quences \u00e0 l'ext\u00e9rieur du domicile. Hypoth\u00e9tiquement, je m'en d\u00e9solerais. Hypoth\u00e9tiquement, Donald en serait s\u00fbrement ravi."}]}, "Body": "Je pense que l'auteur r\u00e9pondait \u00e0 ceux qui, suite aux chiffres du recensement, se d\u00e9solaient que la langue parl\u00e9e \u00e0 la maison soit pas le fran\u00e7ais, pour un peu plus de Qu\u00e9b\u00e9cois qu'avant (m\u00eame si ceux qui n'ont pas le fran\u00e7ais comme langue parl\u00e9e \u00e0 la maison parlent davantage fran\u00e7ais qu'avant, autant chez les anglos que chez les allos). Si notre *parallel-universe* Maka Kotto parlait le duala avec son hypoth\u00e9tique conjointe camerounaise ou ses hypoth\u00e9tiques colocs/parents, il *serait* cette statistique. Sa situation serait-elle d\u00e9solante?"}], "KevindeMontreal": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, le 127 millions de M\u00e9xique nous menacent toujours... "}]}, "Body": "Non, mais la pr\u00e9sence de la langue fran\u00e7aise en Am\u00e9rique n'est pas menac\u00e9e par le Duala.\n\nJe ne crois pas qu'on pourrait le bl\u00e2mer non plus s'il parlait anglais \u00e0 la maison, mais il y aurait plus de raisons que les gens qui accordent de l'importance \u00e0 la place du fran\u00e7ais au Qu\u00e9bec s'en inqui\u00e8tent mod\u00e9r\u00e9ment. "}]}, "Body": ">Il donne l'exemple de Maka Kotto, qui s'applique seulement \u00e0 la moiti\u00e9 de ce qu'il d\u00e9nonce, car celui-ci parle fran\u00e7ais \u00e0 la maison.\n\nMais sa conjointe est une Qu\u00e9b\u00e9coise francophone. S'il \u00e9tait plut\u00f4t mari\u00e9 \u00e0 une Camerounaise qui avait la m\u00eame langue maternelle que lui (Duala), ou s'il \u00e9tait c\u00e9libataire et cohabitait avec ses parents, pourrait-on le bl\u00e2mer de ne pas parler fran\u00e7ais \u00e0 la maison?"}]}, "Body": "Il a aussi un peu tort. Ce n'est pas d\u00e9raisonnable de penser que si moins de gens parlent fran\u00e7ais \u00e0 la maison, \u00e7a pourrait \u00e9ventuellement avoir des cons\u00e9quences \u00e0 l'ext\u00e9rieur.\n\nIl donne l'exemple de Maka Kotto, qui s'applique seulement \u00e0 la moiti\u00e9 de ce qu'il d\u00e9nonce, car celui-ci parle fran\u00e7ais \u00e0 la maison. Mais sans cet exemple d\u00e9ficient, il n'aurait pas pu nous attirer avec son titre aguichant. Pas mal pour quelqu'un qui critique les titre des journaux francophones.\n\nS'en suit la fameuse citation de P.E.T., appel \u00e0 la cannadiennet\u00e9 par excellence, suivie d'une comparaison avec les Juifs pour vraiment se pr\u00e9senter en victime."}]}, "Body": "Ce lien sera downvot\u00e9 jusqu'\u00e0 z\u00e9ro mails il faut admettre qu'il a un peu raison"}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s agace-cliquette comme titre."}], "GBJI": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Non, \u00e7a serait l'assimilation compl\u00e8te si on leur demandait d'abandonner tous les \u00e9l\u00e9ments de leur culture."}]}, "Body": "Ce que je voulais dire dans mon premier paragraphe, c'est que ces donn\u00e9es ne visent pas juste l'exemple que tu donnes, mais aussi l'ensemble des noiveaux-arrivants ne parlant plus fran\u00e7ais l\u00e0-dedans.\n\nEn ce qui concerne la puret\u00e9, c'est que quand on est rendu \u00e0 d\u00e9crier les langues maternelles qui ne sont pas le fran\u00e7ais, on n'est plus \u00e0 r\u00e9clamer de la francisation, mais plut\u00f4t l'assimilation compl\u00e8te. "}], "T9C-gars": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne dis pas que \u00e7a serait mieux dans l'absolu que tout le monde parle en fran\u00e7ais. Dans les faits la loi 101 semble bien faire le travail. \n\nLe seul probl\u00e8me potentiel que je vois *pour le fran\u00e7ais* avec une diminution du fran\u00e7ais comme langue parl\u00e9e \u00e0 la maison, c'est qu'\u00e9ventuellement, s'il y a assez de gens qui parlent l'anglais (ou d'autres langues, mais surtout l'anglais) \u00e0 la maison, ils pourraient d\u00e9cider que le fran\u00e7ais n'est plus important, m\u00eame s'ils en ont une ma\u00eetrise fonctionnelle. On est tr\u00e8s loin de \u00e7a actuellement, j'en suis conscient."}]}, "Body": "Puis-je t'interrompre un instant...  T'\u00e9voques une question int\u00e9ressante et tu me fais r\u00e9fl\u00e9chir un peu.\n\nPas il y a longtemps [j'ai eu une conversation et on parlait de Boucar Diouf.](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6d9510/jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_rejette_linterculturalisme/di1427t/).\n\n\u00c0 ce moment l\u00e0 je penchais (et je penche toujours) du bord que peu importe la langue de maison, tant qu'on est fonctionnel en fran\u00e7ais au sein de la soci\u00e9t\u00e9 (habilit\u00e9 de travailler, magasiner, converser, etc), le but est atteint.   Alors, si on est allophone, et on parle une langue autre que l'anglais \u00e0 la maison, on est quand m\u00eame correcte tant qu'on peut se d\u00e9brouiller / fonctionner en fran\u00e7ais (de m\u00eame que pour leurs enfants).  M\u00eame chose pour les anglophones (et leurs enfants).  Et m\u00eame chose pour tous ceux qui pourraient opter pour l'anglais \u00e0 la maison (mais qui peuvent fonctionner en fran\u00e7ais \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la maison... car la loi 101 va s'occuper des enfants de ceux qui n'auraient pas \u00e9t\u00e9 autrement en mesure de fonctionner en fran\u00e7ais si la loi 101 n'aurait pas \u00e9t\u00e9 en vigeur).\n\nEn grande partie, la loi 101 est l\u00e0 pour canaliser la *fonctionalit\u00e9* en fran\u00e7ais dans la soci\u00e9t\u00e9 plus large (c'est \u00e0 dire surtout \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la maison, pour les anglos de m\u00eame que pour les allos).\n\nMais maintenant t'ajoutes un hic suppl\u00e9mentaire \u00e0 l'affaire.  J'aimerais avoir tes pens\u00e9es l\u00e0-dessus.  Tu dis qu'il serait mieux que les enfants des allophones parlent le fran\u00e7ais \u00e0 la maison.  Mais qu'importe-il tant que les enfants sont fonctionnels en fran\u00e7ais \u00e0 l'ext\u00e9rieur de la maison?\n\nLes chances sont fortes que lorsque les deux parents allophones (ou un des deux) ne sont pas fonctionnels en fran\u00e7ais, leurs enfants le seront en raison de la loi 101, non? (Et ce, m\u00eame si les parents allophones parlent l'anglais \u00e0 leur enfant \u00e0 la maison... L'autre option serait quoi?  Qu'ils continuent de parler \u00e0 leur enfant en Hindi \u00e0 la maison, ce qui ferait que l'enfant resterait encore plus loin d'une r\u00e9alit\u00e9 de fonctionnalit\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 plus large?).\n\nC'est un sujet int\u00e9ressant :)"}]}, "Body": "Je ne suis pas certain que l'on se comprenne. Mon point est simplement que les gens peuvent choisir la langue qu'ils vont parler \u00e0 la maison avec leurs enfants. \n\n\u00c9videmment, \u00e7a vise les gens qui sont ici. Je ne m'attends pas \u00e0 ce que les gens parlent \u00e0 leurs enfants en fran\u00e7ais au Guatemala. \n\nJe ne vois pas ce que la puret\u00e9 viens faire l\u00e0-dedans."}]}, "Body": "Les parents vont pas \u00e9duquer leurs enfants en fran\u00e7ais pour potentiellement compter comme quelqu'un ayant le fran\u00e7ais comme langue maternelle, advenant que leurs demandes d'immigration se font accepter. Ce que tu d\u00e9cris s'appliquerait surtout \u00e0 des immigrants de seconde g\u00e9n\u00e9ration, et le recensement en dit peu l\u00e0-dessus. \n\nEt plus fondamentalement, cela n'enl\u00e8ve rien au fait qu'une personne ayant adopt\u00e9 le fran\u00e7ais ne fait pas de quelqu'un moins pur que quelqu'un l'ayant appris \u00e0 la naissance. "}]}, "Body": ">La critique et les craintes sont donc dirig\u00e9es envers ce que les nouveaux-venus sont, plut\u00f4t que ce que les nouveaux-venus font.\n\nPas n\u00e9cessairement. Les gens ne peuvent pas changer leur langue maternelle, mais ils peuvent d\u00e9cider quelle sera celle de leurs enfants."}]}, "Body": "Macpherson soul\u00e8ve comme point qu'il y a des personnes qui apprennent le fran\u00e7ais et l'emploient sans le parler d\u00e8s la naissance. Des personnes comme Maka Kotto peuvent tr\u00e8s bien \u00eatre des francophones pour tout le monde. \n\nCependant, les r\u00e9actions au recensement d\u00e9crient la baisse du nombre de personnes ayant le fran\u00e7ais comme langue maternelle. Et c'est incroyablement frustrant comme critique, car la langue maternelle n'est pas quelque chose que quelqu'un puisse changer. La critique et les craintes sont donc dirig\u00e9es envers ce que les nouveaux-venus sont, plut\u00f4t que ce que les nouveaux-venus font."}]}, "Body": "Certaines personnes ont l'intelligence, la finesse et l'\u00e9ducation qui les motivent et leur permettent d'apprendre plusieurs langues et de s'int\u00e9grer tout en ne faisant pas table-rase de leurs racines. D'autres, non, et c'est d'eux dont il faut se prot\u00e9ger. Les Maka Kotto du Qu\u00e9bec comprennent \u00e7a tr\u00e8s bien."}]}, "Body": "> The predominantly French-speaking voters of the eastern Montreal riding of Bourget have chosen him four times to represent them in the National Assembly. He was educated in French, and taught, acted and directed in that language before he entered politics. He and his wife have raised their children in French.\n\n> But French is not Kotto\u2019s mother tongue. A native of Cameroon, he learned Duala, his mother\u2019s language, and Pongo, his father\u2019s, before French.\n\n> And so, even though Kotto\u2019s spoken French would put to shame that of many who do have it as their mother tongue, he represents a threat to that language in Quebec.\n\n> Absurd? Of course it is.\n\n> But that is the logical conclusion to be drawn from the general reaction of Quebec\u2019s French-language media and opposition politicians \u2014 including, paradoxically, Kotto himself, on behalf of the Parti Qu\u00e9b\u00e9cois \u2014 to this week\u2019s release of language data from the 2016 census."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}