{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uotf9/du_r\u00e9visionnisme_dans_la_plus_pure_tradition/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 100, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://imgur.com/lLbCqTt", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FW7qo5aSnc_VtLyjK7g9afOKYcOuLBiQD_aBSBW-A2A.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ontologiste", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 39, "edited": false, "domain": "imgur.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 39, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 2959, "width": 4112, "url": "https://i.redditmedia.com/oi6ByC2YuXICFSMpK4IvvC8oNsJb5CeLN-ooi-P7OzI.jpg?s=c185979016601d954072ee9ede9a0790"}, "variants": {}, "id": "_HopRFgumKqmFL7f546wslV4v5C9ISiNu_PiRnyh9sQ", "resolutions": [{"height": 77, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oi6ByC2YuXICFSMpK4IvvC8oNsJb5CeLN-ooi-P7OzI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=10f1aa43a6fa3cf3b02c0bea032c15c4"}, {"height": 155, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oi6ByC2YuXICFSMpK4IvvC8oNsJb5CeLN-ooi-P7OzI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=19c15a24067d40e95a5d9e0e8528a70a"}, {"height": 230, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oi6ByC2YuXICFSMpK4IvvC8oNsJb5CeLN-ooi-P7OzI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8d6807992ccd9e2aa58cbb0a843f3386"}, {"height": 460, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/oi6ByC2YuXICFSMpK4IvvC8oNsJb5CeLN-ooi-P7OzI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=199d00f7c94b5f4cb2458ab9eda2253d"}, {"height": 690, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/oi6ByC2YuXICFSMpK4IvvC8oNsJb5CeLN-ooi-P7OzI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=e3885d4118635085c7f412c4fa68ad58"}, {"height": 777, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/oi6ByC2YuXICFSMpK4IvvC8oNsJb5CeLN-ooi-P7OzI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=6466840a7020c4f26653921aab366638"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503146078.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uotf9", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ind\u00e9pendantisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Du r\u00e9visionnisme dans la plus pure tradition canadienne", "banned_by": null, "id": "6uotf9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503174878.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uotf9/du_r\u00e9visionnisme_dans_la_plus_pure_tradition/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve plus aberrant que l'histoire des Premi\u00e8res nations soit toute regroup\u00e9e dans les 13500 ans avant la conf\u00e9d\u00e9ration. Comme si les peuples pr\u00e9sents en Am\u00e9rique il y a 13500 ans \u00e9taient les m\u00eames que ceux d'aujourd'hui."}], "Letartean": [{"Replies": {}, "Body": "Un commentaire de la plus pure tradition internetienne.\n\n\"Eye, y'a pas le Qu\u00e9bec dans l'image qui parle du Canada. Maudits canadiens \u00e0 marde. Je ne vais certainement pas passer trois seconde \u00e0 essayer de trouver pourquoi... Sortez vos torches pis vos fourches! On pensera plus tard.\"\n\nLa r\u00e9ponse, c'est que le Qu\u00e9bec, comme l'Ontario, le Nouveau-Brunswick et la Nouvelle-\u00c9cosse sont les provinces qui se sont regroup\u00e9es pour former le Canada il y a 150 ans, ce qui est c\u00e9l\u00e9br\u00e9 cette ann\u00e9e. Aussi, dans un dessin satirique, il y a une limite \u00e0 ce qu'on peut inclure si on ne veut pas noyer le message; ici le message, amha, c'est que ce ne sont pas toutes les provinces qui sont dans le Canada depuis le d\u00e9but et que, de toutes fa\u00e7ons, avant le Canada, y'avait un groupe de monde qui ont \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t tass\u00e9s et oubli\u00e9s dans toute cette histoire mais qui forment quand m\u00eame la plus grande partie de l'histoire humaine du continent nord-am\u00e9ricain: les peuples am\u00e9rindiens.\n"}], "ontologiste": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "C'est la premi\u00e8re chose que j'ai relev\u00e9. J'\u00e9tais EN BEAU JOUAL VERT. Apr\u00e8s j'ai vu que l'Ontario n'\u00e9tait pas l\u00e0 non plus, ce qui veut dire qu'on est inclus dans le chapitre Canada 150.\n\nQuand m\u00eame, si tu prends la peine d'\u00e9crire \u00ab *It's not your 150th birthday* \u00bb et de noter les 13 500 ans d'histoire autochtone, tu peux ben ajouter un p'tit queuchose pour la Nouvelle-France. L'affaire c'est que pour les Canadiens, l'histoire du Canada ne pourrait pas commencer par notre conqu\u00eate : \u00e7a ne correspond pas \u00e0 leur posture moralisatrice qu'ils adoptent \u00e0 la face du monde. Nous autres, tuer et d\u00e9porter les Acadiens? Exploiter les Canadiens-fran\u00e7ais? Tenter de les assimiler? Nahhhhhh, on est bien trop gentils pour \u00e7a. C'est arriv\u00e9 avant 1867 donc ce n'est pas arriv\u00e9, voyons!"}], "OK6502": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a doit \u00eatre un truc du genre upper/lower Canada. Il ne fait pas de distinction entre ce que devint le Qu\u00e9bec et l'Ontario."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Ni l'Acadie, ou la Nouvelle-\u00c9cosse, ou le Nouveau-Brunswick, ou les Vikings, ou..."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Une caricature cherche \u00e0 communiquer une id\u00e9e,\n\nOn a justement un probl\u00e8me avec l'id\u00e9e exprim\u00e9e."}]}, "Body": "Les premi\u00e8res provinces en conf\u00e9d\u00e9ration n'y sont pas.  Elles sont implicitement inclus dans \"Canada 150\".\n\nJe comprends la frustration que le Qu\u00e9bec n'est pas inclus, mais il faut comprendre qu'il s'agit d'une caricature, et non d'un document qui cherche \u00e0 \u00eatre factuel.  Une caricature cherche \u00e0 communiquer une id\u00e9e, et pas n\u00e9cessairement repr\u00e9senter la r\u00e9alit\u00e9 stricte.  Ici, la caricature veut communiquer un message en faveur de la reconnaissance des autochtones dans les festivit\u00e9s du 150e.  Oui, le Qu\u00e9bec, l'Ontario, la Nouvelle-\u00c9cosse, et le Nouveau-Brunswick existaient avant \u00e7a, mais c'est pas \u00e7a le but et c'est sans cons\u00e9quence au message pr\u00e9cis que la caricature envoie.\n\nJe remarque aussi que malgr\u00e9 le titre \"History of North America\", personne ne s'indigne de l'absence des \u00c9tats-Unis, du Mexique, ou m\u00eame tir\u00e9 plus loin, des Vikings.  C'est pas sens\u00e9 \u00eatre factuel, c'est sens\u00e9 \u00eatre une image forte."}]}, "Body": "L'Ontario n'y est pas non plus, c'est probablement un frustr\u00e9 de l'ouest. Et l'Am\u00e9rique du nord, \u00e7a inclut les USA et le Mexique, donc un frustr\u00e9 inculte."}], "razdak": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas une erreur, le d\u00e9but du Canada est en 1867 avec les provinces suivantes: l'Ontario (1867) et du Qu\u00e9bec (1867), le Nouveau-Brunswick (1867), la Nouvelle-\u00c9cosse (1867). Les autres provinces se rajoutent apr\u00e8s. Voici un lien vers le wiki de la [Conf\u00e9d\u00e9ration canadienne](https://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9d%C3%A9ration_canadienne)"}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame ironique que le Qu\u00e9bec ne sois m\u00eame pas l\u00e0.\n\nEdit : oui, je viens de voir. l'Ontario non plus n'est pas l\u00e0."}]}, "Body": "Tir\u00e9 du livre *You might be from Canada if\u2026* que j\u2019ai feuillet\u00e9 par hasard au Renaud-Bray. Apparemment, nos quelque 225 ans d\u2019histoire pr\u00e9-conqu\u00eate n\u2019\u00e9taient pas dignes de mention. \n\nEdit : La typographie c'est du s\u00e9rieux."}], "ProfProof": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "H\u00e9las, je n'ai pas le temps de m'obstiner avec les *blokes* aujourd'hui. Et pis si j'ai publi\u00e9 \u00e7a ici, c'est avant tout pour partager mes dol\u00e9ances avec mes compatriotes :) "}]}, "Body": "Pourquoi pas sur r/canada ?"}], "kchoze": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "Ai-je encore le droit de m\u2019indigner du fait que le Canada *occulte sciemment* 330 ans d\u2019histoire avec son 150^e ? L\u2019arriv\u00e9e de Cartier, la Nouvelle-France, le Grand D\u00e9rangement, la Conqu\u00eate, la R\u00e9volte des patriotes, le rapport Durham ne sont pas des \u00e9v\u00e9nements *hors* de l\u2019histoire simplement parce que les vainqueurs en ont d\u00e9cid\u00e9 ainsi. Ils sont partie int\u00e9grante de l\u2019histoire du Canada. \n\nTout ce qu\u2019ils font, c\u2019est instrumentaliser l\u2019histoire afin de servir un projet politique (l\u2019unit\u00e9 canadienne *a mari usque ad mare*). Et \u00e7a, \u00e7a me pue au nez."}], "real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Oui oui c'est beau, moi aussi je l'ai faite mon histoire de secondaire 4. Mon point \u00e9tait qu'autant le pass\u00e9 du Qu\u00e9bec (et de l'Ontario), le Bas-(et le Haut-)Canada et la Nouvelle-France sont occult\u00e9s de la caricature, et c'est \u00e7a qui est tr\u00e8s ironique quand la joke est *pr\u00e9cis\u00e9ment* de d\u00e9noncer l'omission de tout ce qui se trouve avant 1867.  \n\nAnyway je cherchais pas \u00e0 expliquer l'image mais plut\u00f4t \u00e0 clarifier l'intention d'OP, et \u00e0 voir [son commentaire](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uotf9/du_r%C3%A9visionnisme_dans_la_plus_pure_tradition/dlu970g/) (edit : [et encore!](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uotf9/du_r%C3%A9visionnisme_dans_la_plus_pure_tradition/dlujpji/)), c'\u00e9tait bel et bien \u00e7a qu'il soulevait, et non ta rengaine sur les autochtones vs le 150e."}], "Encephallus": [{"Replies": {"Monctonian": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Au Qu\u00e9bec on commence g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 compter en 1534."}]}, "Body": "En fait le Qu\u00e9bec est l'une des quatre provinces fondatrices, avec l'Ontario, le Nouveau-Brunswick et la Nouvelle-\u00c9cosse, aussi absents des annexes dans la caricature puisque les 4 ensemble sont repr\u00e9sent\u00e9es, techniquement. Les annexes apr\u00e8s pour chaque province est pour signifier leur addition \u00e0 la constitution.\n\nMais si on veut y aller plus en d\u00e9tails sur les oublis, on pourrait aussi ajouter l'arriv\u00e9e des Acadiens plus de 250 ans avant la formation du Canada, la fondation de Qu\u00e9bec 4 ans plus tard... "}]}, "Body": "Alors il aurait \u00e9t\u00e9 simple d'ajouter \"nouvelle france\". L'id\u00e9e est que si les am\u00e9rindiens pr\u00e9-datent le Canada, le peuple Qu\u00e9b\u00e9cois le pr\u00e9-date aussi (je sais, on ne portait pas le nom \"qu\u00e9b\u00e9cois\")."}]}, "Body": "Le sous-titre du dessin est \"it's not your 150th birthday\". Je crois que \u00e7a rentre mieux dans mon interpr\u00e9tation.\n\nQuant \u00e0 l'absence du Qu\u00e9bec... Le Qu\u00e9bec comme il est actuellement date de 150 ans aussi. Avant 1763, c'\u00e9tait la Nouvelle-France, mais le Qu\u00e9bec aujourd'hui n'est pas en continuit\u00e9 avec la Nouvelle-France. Puis c'est devenu \"the province of Quebec\" pour quelques ann\u00e9es, et par la suite c'est devenu le Bas-Canada. Suite \u00e0 la R\u00e9bellion des Patriotes, le Bas-Canada et le Haut-Canada ont \u00e9t\u00e9 fusionn\u00e9s pour donner la province du Canada (ou Canada uni). Ce n'est qu'en 1867 que le Qu\u00e9bec est redevenu une province s\u00e9par\u00e9e de l'Ontario, qui est \u00e9galement apparu \u00e0 cette date.\n\nDonc la province du Qu\u00e9bec moderne est n\u00e9e en m\u00eame temps que le Canada moderne, en 1867, de m\u00eame que la Nouvelle-\u00c9cosse et le Nouveau-Brunswick, les quatre provinces initiales du Canada, les quatre provinces qui ne sont pas illustr\u00e9es dans le dessin. Bien s\u00fbr, l'histoire du peuple qu\u00e9b\u00e9cois pr\u00e9date la formation de la province moderne du Qu\u00e9bec, mais l'histoire du peuple canadien-anglais pr\u00e9date \u00e9galement la conf\u00e9d\u00e9ration canadienne."}]}, "Body": "Je pense qu'OP faisait plut\u00f4t r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'absence du Qu\u00e9bec (et de l'Ontario) dans la liste de provinces. Au fait que l'histoire du Canada pr\u00e9-conf\u00e9d\u00e9ration ne fasse pas partie du livre. C'\u00e9tait pas une pointe envers la r\u00e9f\u00e9rence aux 13500 ans de pr\u00e9sence autochtone.\n\nMais bon, t'as ton combat et je t'emp\u00eacherai pas de le mener. "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Fighting_pork": [{"Replies": {"Grognor": [{"Replies": {}, "Body": "Personne n'ai dit le contraire. \n\u00c7a ne rends pas les deux \u00e9quivalents. Donc j'ai aucune id\u00e9e de ce que tu essaie de dire et ce que \u00e7a apporte \u00e0 la conversation. "}]}, "Body": "Je crois que l'histoire \u00e9crite poss\u00e8de certains des m\u00eames \u00abrisques de biais\u00bb que l'histoire orale. Les scribes ne sont ni infallibles, ni parfaitement objectif.\n\n  "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Les seules soci\u00e9t\u00e9s a avoir d\u00e9velopp\u00e9 l'\u00e9criture tel que nous la reconnaissons sont l'Europe, le Moyen-Orient, et l'Asie (quoi que d'autres soci\u00e9t\u00e9s, donc des soci\u00e9t\u00e9s autochtones, aient d\u00e9velopp\u00e9 des moyens pictographiques ou physiques d'aide-m\u00e9moire qui s'apparentent \u00e0 une quasi-\u00e9criture, comme des wampums par exemple). Reste que notre compr\u00e9hension acad\u00e9mique moderne de ce qui constitue \"l'histoire\" est bas\u00e9 sur la meillleure mani\u00e8re de comprendre l'histoire de l'Europe - le fait que cela s'applique \u00e0 l'Asie et au Moyen-Orient est une heureuse coincidence de parcours.\n\nQu'est-ce que tu veux dire par la \"compr\u00e9hension acad\u00e9mique moderne de ce qui constitue \"l'histoire\"\" et \"la meilleure mani\u00e8re de comprendre l'histoire\"? Peut-\u00eatre que \u00e7a sonne bien pour toi, mais dans le fond, \u00e7a semble ne rien vouloir dire du tout. L'histoire, c'est simplement l'\u00e9tude des \u00e9v\u00e9nements pass\u00e9s, il n'y a pas multiples concepts de \u00e7a. Quelque chose s'est pass\u00e9 ou ne s'est pas pass\u00e9, point \u00e0 la ligne. Certaines fois, nous ne sommes pas s\u00fbr de ce qui s'est pass\u00e9, mais ultimement, c'est objectif.\n\n>N'importe quel historien rira \u00e0 ton affirmation que l'\u00e9crit est gage d'une r\u00e9alit\u00e9 objective et ind\u00e9niable. Ce n'est aucunement le cas. La \"r\u00e9alit\u00e9\" transmise pas les \u00e9crits est toujours color\u00e9 par le point de vue de la personne qui l'\u00e9crit, sans dire tous les facteurs sociaux et politiques qui d\u00e9cident de ce qui sera \u00e9crit, qui va \u00e9crire, et quels \u00e9crits seront pr\u00e9serv\u00e9s. Vient ensuite recolorer cette \"r\u00e9alit\u00e9 objective et ind\u00e9niable\" la situation sociale, culturelle, politique, et \u00e9conomique de celui qui en fait la r\u00e9interpr\u00e9tation.\n\nCe qui est une r\u00e9alit\u00e9 objective et ind\u00e9niable, c'est que les paroles s'envolent et les \u00e9crits restent, donc les \u00e9crits sont objectivement une meilleure mani\u00e8re de consigner la m\u00e9moire d'individus disparus sur des \u00e9v\u00e9nements ayant eu lieu. C'est s\u00fbr qu'il faut toujours garder en t\u00eate la possibilit\u00e9 de subjectivit\u00e9, mais au moins avec des \u00e9crits, on fait face \u00e0 la subjectivit\u00e9 de l'auteur, alors qu'avec des traditions orales, il faut tenir compte de la subjectivit\u00e9 de CHACUNE des personnes qui a contribu\u00e9 \u00e0 transmettre cette tradition orale, en plus de leur capacit\u00e9 \u00e0 oublier certains d\u00e9tails ou \u00e0 corrompre certaines informations par erreur.\n\n>\u00c7a n'a sans doute rien \u00e0 voir avec leur manie \u00e0 conqu\u00e9rir, subjuger, et ensuite d\u00e9nigrer ses traditions?\n\nTu sembles \u00eatre en train de dire que toutes les soci\u00e9t\u00e9s ayant d\u00e9velopp\u00e9 l'\u00e9criture sont des m\u00e9chants pas beau imp\u00e9rialistes. Ridicule. Les premi\u00e8res traditions orales desquelles les soci\u00e9t\u00e9s avec l'\u00e9criture ont appris \u00e0 se m\u00e9fier, ce sont les leurs.\n\n>Et les r\u00e9cits historiques \u00e9crits datant de quelques mill\u00e9naires sont gu\u00e8re mieux, m\u00eame s'ils sont \u00e9crits.\n\nRidicule. Bien s\u00fbr qu'ils sont bien, bien mieux. Car les r\u00e9cits \u00e9crits restent dans leur forme originale, alors que les traditions orales sont modifi\u00e9es \u00e0 chaque fois qu'elles sont racont\u00e9es.\n\nTu sembles avoir une sympathie d\u00e9mesur\u00e9es pour les soci\u00e9t\u00e9s autochtones et un m\u00e9pris pour les soci\u00e9t\u00e9s occidentales qui t'emp\u00eache de rendre un jugement comparatif rationnel."}]}, "Body": "> Si tu crois que l'association de l'\u00e9crit avec l'histoire est \"euro-centrique\", tu as une vision tr\u00e8s r\u00e9ductrice du monde. Les \u00e9crits sont li\u00e9s \u00e0 l'histoire depuis des mill\u00e9naires non seulement en Europe, mais au Moyen-Orient et en Asie, et dans toutes les soci\u00e9t\u00e9s ayant invent\u00e9 l'\u00e9criture.\n\nLes seules soci\u00e9t\u00e9s a avoir d\u00e9velopp\u00e9 l'\u00e9criture tel que nous la reconnaissons sont l'Europe, le Moyen-Orient, et l'Asie (quoi que d'autres soci\u00e9t\u00e9s, donc des soci\u00e9t\u00e9s autochtones, aient d\u00e9velopp\u00e9 des moyens pictographiques ou physiques d'aide-m\u00e9moire qui s'apparentent \u00e0 une quasi-\u00e9criture, comme des wampums par exemple).  Reste que notre compr\u00e9hension acad\u00e9mique moderne de ce qui constitue \"l'histoire\" est bas\u00e9 sur la meillleure mani\u00e8re de comprendre l'histoire de l'Europe - le fait que cela s'applique \u00e0 l'Asie et au Moyen-Orient est une heureuse coincidence de parcours.\n\n> La raison est assez \u00e9vidente, et n'a strictement rien \u00e0 voir avec un \"courant de pens\u00e9e\" ou quoi que ce soit, mais avec une r\u00e9alit\u00e9 objective et ind\u00e9niable. La m\u00e9moire est une facult\u00e9 qui oublie et qui se trompe. L'\u00e9crit reste, tant et aussi longtemps que tu conserves le document, tu sais exactement ce qu'il dit, \u00e0 la syllabe pr\u00e8s. Sans parler de la corruption des souvenirs par la propagation orale... as-tu d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone arabe?\n\nN'importe quel historien rira \u00e0 ton affirmation que l'\u00e9crit est gage d'une r\u00e9alit\u00e9 objective et ind\u00e9niable.  Ce n'est aucunement le cas.  La \"r\u00e9alit\u00e9\" transmise pas les \u00e9crits est toujours color\u00e9 par le point de vue de la personne qui l'\u00e9crit, sans dire tous les facteurs sociaux et politiques qui d\u00e9cident de ce qui sera \u00e9crit, qui va \u00e9crire, et quels \u00e9crits seront pr\u00e9serv\u00e9s.  Vient ensuite recolorer cette \"r\u00e9alit\u00e9 objective et ind\u00e9niable\" la situation sociale, culturelle, politique, et \u00e9conomique de celui qui en fait la r\u00e9interpr\u00e9tation.\n\n> Il y a une raison pour laquelle toutes les soci\u00e9t\u00e9s ayant d\u00e9velopp\u00e9 l'\u00e9criture ont d\u00e9velopp\u00e9 une m\u00e9fiance envers les traditions orales.\n\n\u00c7a n'a sans doute rien \u00e0 voir avec leur manie \u00e0 conqu\u00e9rir, subjuger, et ensuite d\u00e9nigrer ses traditions?\n\n> Croire que celles-ci sont \u00e9quivalentes \u00e0 l'histoire \u00e9crite et document\u00e9e ne fait aucun sens.\n\nJe n'ai pas dit \"\u00e9quivalentes\".  J'ai dit qu'il s'agit de sources qui valent la peine d'\u00eatre \u00e9tudi\u00e9es, m\u00eame si elles pr\u00e9sentent des d\u00e9fis diff\u00e9rents que les \u00e9crits.\n\n> Si on peut parfois percevoir des \u00e9chos d'\u00e9v\u00e9nements importants dans les contes et r\u00e9cits oraux, ceux-ci prennent d'habitude une tournure l\u00e9gendaire qui rend difficile la v\u00e9rification des faits.\n\nEt les r\u00e9cits historiques \u00e9crits datant de quelques mill\u00e9naires sont gu\u00e8re mieux, m\u00eame s'ils sont \u00e9crits.\n\n> La science, tout comme l'histoire, ne sont pas des choses \"culturelles\". Ce sont des m\u00e9thodes qui ont fait leurs preuves pour la d\u00e9couverte et la pr\u00e9servation de connaissances objectives.\n\nLa m\u00e9thode scientifique \u00e0 son \u00e9tat pur, je suis d'accord, mais tout le reste qui l'entoure - et qui d\u00e9cide g\u00e9n\u00e9ralement de ce que sont les \"faits\" dans la vision populaire - est *hautement* culturel et subjectif.\n\n*\u00c9dith: un mot*"}]}, "Body": ">Il est vrai que sans syst\u00e8me d'\u00e9criture, le terme \"histoire\" tel qu'il est compris par le courant dominant des historiens ne s'applique pas.\n\n>Bref, l'id\u00e9e que historique = \u00e9crit risque de prendre le bord \u00e0 mesure qu'on rel\u00e2che sur l'euro-centrisme des acad\u00e9mies d'histoire.\n\nSi tu crois que l'association de l'\u00e9crit avec l'histoire est \"euro-centrique\", tu as une vision tr\u00e8s r\u00e9ductrice du monde. Les \u00e9crits sont li\u00e9s \u00e0 l'histoire depuis des mill\u00e9naires non seulement en Europe, mais au Moyen-Orient et en Asie, et dans toutes les soci\u00e9t\u00e9s ayant invent\u00e9 l'\u00e9criture.\n\nLa raison est assez \u00e9vidente, et n'a strictement rien \u00e0 voir avec un \"courant de pens\u00e9e\" ou quoi que ce soit, mais avec une r\u00e9alit\u00e9 objective et ind\u00e9niable. La m\u00e9moire est une facult\u00e9 qui oublie et qui se trompe. L'\u00e9crit reste, tant et aussi longtemps que tu conserves le document, tu sais exactement ce qu'il dit, \u00e0 la syllabe pr\u00e8s. Sans parler de la corruption des souvenirs par la propagation orale... as-tu d\u00e9j\u00e0 jou\u00e9 au t\u00e9l\u00e9phone arabe?\n\nIl y a une raison pour laquelle toutes les soci\u00e9t\u00e9s ayant d\u00e9velopp\u00e9 l'\u00e9criture ont d\u00e9velopp\u00e9 une m\u00e9fiance envers les traditions orales. Croire que celles-ci sont \u00e9quivalentes \u00e0 l'histoire \u00e9crite et document\u00e9e ne fait aucun sens. Si on peut parfois percevoir des \u00e9chos d'\u00e9v\u00e9nements importants dans les contes et r\u00e9cits oraux, ceux-ci prennent d'habitude une tournure l\u00e9gendaire qui rend difficile la v\u00e9rification des faits.\n\nLa science, tout comme l'histoire, ne sont pas des choses \"culturelles\". Ce sont des m\u00e9thodes qui ont fait leurs preuves pour la d\u00e9couverte et la pr\u00e9servation de connaissances objectives."}]}, "Body": "Il est vrai que sans syst\u00e8me d'\u00e9criture, le terme \"histoire\" tel qu'il est compris par le courant dominant des historiens ne s'applique pas.  Cependant, il y a beaucoup de travail qui se fait pour int\u00e9grer l'histoire orale dans les \u00e9tudes historiques.  Dans certains exemples, des histoires orales relatent des faits qui ont \u00e9t\u00e9 empiriquement v\u00e9rifi\u00e9s et dat\u00e9s - tremblements de terre, \u00e9clipses, \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques, et m\u00eame des mouvements sociaux  de centaines ou m\u00e9m\u00e9 milliers d'ann\u00e9es retrac\u00e9s par des \u00e9tudes g\u00e9n\u00e9tiques et arch\u00e9ologiques.\n\nBref, l'id\u00e9e que historique = \u00e9crit risque de prendre le bord \u00e0 mesure qu'on rel\u00e2che sur l'euro-centrisme des acad\u00e9mies d'histoire."}]}, "Body": "*soupir*\n\nC'est le 150i\u00e8me anniversaire de la Conf\u00e9d\u00e9ration canadienne. Je ne crois pas que personne sauf des morons profonds croit que \u00e7a veut dire que l'histoire du continent nord-am\u00e9ricain commence il y a 150 ans, mais le pays, dans le sens de ses institutions politiques et l\u00e9gales, date de 150 ans. C'est \u00e7a qui est f\u00eat\u00e9.\n\nEn plus, si je veux \u00eatre p\u00e9dant, je dirais qu'il s'agit d'un livre... et que pour avoir un livre, il faut un syst\u00e8me d'\u00e9criture, ce que les Premi\u00e8res Nations n'avaient pas. Ce qui fait en sorte que la majorit\u00e9 de leur histoire est irr\u00e9m\u00e9diablement perdue car elle n'a jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9crite et ceux qui la connaissaient sont morts depuis des si\u00e8cles."}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": "Ceci n'est pas fait par les canadiens mais par des autochtones pour se plaindre des canadiens \n\nAlors ton titre est vraiment trompeur \n\nSoit t'as pas compris le message soit to fais expr\u00e8s "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}