{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wr91s/d\u00e9senchantement_des_maghr\u00e9bins_au_qu\u00e9bec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.monde-diplomatique.fr/2017/03/BELKAID/57273", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/lRXBl-KM8D3tz_Ww07m7cRFcyImZz1biIPUG4OAFCeU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 44, "edited": false, "domain": "monde-diplomatique.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 45, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 44, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 315, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/GK79Ksu7f-RCzbbNnsU0pP8hLud6V44yfx-wo7HdElQ.jpg?s=fa13b71cae9d0cd498fbc2d556d84cb4"}, "variants": {}, "id": "eEYB8DE3uFocXAMHTNMCB--oAThWz_A1dBwYtqjeAGI", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/GK79Ksu7f-RCzbbNnsU0pP8hLud6V44yfx-wo7HdElQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d5842464b583898d79f7b0446c70cf94"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/GK79Ksu7f-RCzbbNnsU0pP8hLud6V44yfx-wo7HdElQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fd687a1db1c9c03aae9b4c5e80f9abce"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/GK79Ksu7f-RCzbbNnsU0pP8hLud6V44yfx-wo7HdElQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1a289a23656688043faf1ea5dbda4fc8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504013722.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wr91s", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "D\u00e9senchantement des Maghr\u00e9bins au Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6wr91s", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504042522.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wr91s/d\u00e9senchantement_des_maghr\u00e9bins_au_qu\u00e9bec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"TotesMessenger": [{"Replies": {}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/canada] [D\u00e9senchantement des Maghr\u00e9bins au Qu\u00e9bec (xpost \\/r\\/Quebec)](https://np.reddit.com/r/canada/comments/6wwtss/d\u00e9senchantement_des_maghr\u00e9bins_au_qu\u00e9bec_xpost/)\n\n- [/r/francophonie] [D\u00e9senchantement des Maghr\u00e9bins au Qu\u00e9bec (xpost \\/r\\/Quebec)](https://np.reddit.com/r/francophonie/comments/6wwvpw/d\u00e9senchantement_des_maghr\u00e9bins_au_qu\u00e9bec_xpost/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "INB4 \"Y nous chisent dessur!!1!\" "}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"SansFiltre": [{"Replies": {"Aldrikh": [{"Replies": {}, "Body": "Un mensuel en fait, mais oui de grande qualit\u00e9"}]}, "Body": "En m\u00eame temps, c'est le monde diplomatique. Pour ceux qui ne connaissent pas, c'est un ~~hebdomadaire~~ mensuel fran\u00e7ais qui est reconnu pour l'extr\u00eame qualit\u00e9 de son journalisme. \n\nEdit : Je tournerai sept fois mon clavier dans la bouche avant de poster. Je tournerai sept fois mon clavier dans la bouche avant de poster. Je tournerai sept fois mon clavier dans la bouche avant de poster. Je tournerai sept fois mon clavier dans la bouche avant de poster. Je tournerai sept fois mon clavier dans la bouche avant de poster. Je tournerai sept fois mon clavier dans la bouche avant de poster. Je tournerai sept fois mon clavier dans la bouche avant de poster."}]}, "Body": "\u00c7a fait du bien de lire un article qui pr\u00e9sente une diversit\u00e9 de points de vue comme \u00e7a. Quand t'es pas d'accord avec un intervenant, y'en a un autre qui vient nuancer. Bon texte, et merci du partage!"}], "Findlaech": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a sensiblement les m\u00eames discours en France de la part d'immigr\u00e9s/expats maghr\u00e9bins sur \"La place de la religion en France\". Mais ce qui est rarement explicit\u00e9 c'est que les personnes d'origine maghr\u00e9bine qui d\u00e9noncent \"l'int\u00e9grisme comme au pays\" (et c'est vrai qu'en Alg\u00e9rie on a eu affaire au FIS) ne sont pas les m\u00eames personnes qui font les frais des politiques d'exclusion sociale de la part des communes/pr\u00e9fectures, notamment en Seine-Saint-Denis.\n\nCe sont des personnalit\u00e9s qui vivent et/ou sont n\u00e9es dans les quartiers riches (parisiens mais pas que) et dont l'appartenance \u00e0 la classe bourgeoise (parce que faut le dire, ils se mettent bien) les prot\u00e8ge des coups fourr\u00e9s de l'administration, de refus des propri\u00e9taires pour un appartement ou des recruteurs.\n\nJ'ai pas vraiment de conclusion pour ce pav\u00e9, mais tous les maghr\u00e9bins sont pas dans le m\u00eame panier quand on parle des discriminations, et les moins touch\u00e9s sont les plus bruyants quand il s'agit de faire taire ceux qui sont touch\u00e9s le plus durement par la r\u00e9pression de leur foi."}], "NikitaScherbak": [{"Replies": {"Veqq": [{"Replies": {"NikitaScherbak": [{"Replies": {}, "Body": "Donner un sentiment d'inf\u00e9riorit\u00e9 aux autres"}]}, "Body": "> complexer\n\n\u00c7a signifie embrouiller ou compliquer?"}], "0Microbia0": [{"Replies": {}, "Body": "Un journal fran\u00e7ais ne manque pas une occasion de ploguer que \u00ables Qu\u00e9b\u00e9cois parlent mal\u00bb."}]}, "Body": "> \u00ab Un recruteur m\u2019a fait comprendre que ma bonne ma\u00eetrise de la langue et de la culture fran\u00e7aises \u00e9tait un handicap. Selon lui, je risquais de complexer mes coll\u00e8gues qu\u00e9b\u00e9cois\u2026 \u00bb    \n"}], "Unionist": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "\"As a job requirement, knowledge or a specific level of knowledge of a language other than French is prohibited, unless the nature of the duties require it.\"\n\nThis is purposely vague. There's a lot of professions where a decent handle of English is in the nature of it."}]}, "Body": "Bill 101 makes it illegal to throw a CV in the garbage because he doesn't have that \"skill\"."}]}, "Body": "Qu\u00e9bec doesn't function in a vacuum. He told me himself that's what the reasoning was. I'm not even saying English should be necessary. Denial of the usefulness of English in professional careers is exactly what's leading to this kind of situation. The law prevents pedestrians from jaywalking too right? You can't tell these people they won't need English and then have reality strike when HR throws their CV in the garbage\n for not having a basic skill most Qu\u00e9becers have."}], "Canadian_beaver08": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis un sydicaliste."}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "Il devrait le changer pour \"Ulsterist\"..."}]}, "Body": "Juste \u00e0 regarder son nom..."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas faux mais... je vais l'expliquer ainsi. \n\nOttawa a le m\u00eame probl\u00e8me avec le fran\u00e7ais. C'est un peu le sport municipal des anglophones de se plaindre qu'ils ne peuvent pas trouver d'emploi sans parler fran\u00e7ais; et le monde qui les placent disent que \u00e7a nuit. \n\nMais la r\u00e9alit\u00e9 est que c'est super difficile de se faire servir en fran\u00e7ais et deux fois sur trois, l'employeur engage pareil.\n\nC'est mon exp\u00e9rience; on demande l'anglais mais souvent on s'en fout si l'entrevue on voit que y'a un fit. Si on a besoin de l'anglais, il y a quelques personnes qui vont s'en occuper mais c'est une requ\u00eate \"plus\"; pas une n\u00e9cessit\u00e9. "}]}, "Body": "Je travaillais comme conseiller en emploi dans l'Est de MTL. Je te garanti que le manque d'anglais \u00e9tait un solide handicap pour la forte majorit\u00e9 de mes clients dans pleins de domaines, techniques ou pas."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {}, "Body": "Soit mais lorsque tu dis \"apprendre l'anglais, c'est une comp\u00e9tence de base en 2017\", tu semblais te r\u00e9f\u00e9rer en g\u00e9n\u00e9ral, pas juste en STEM dans une ville en particulier. En STEM \u00e0 Montr\u00e9al c'est peut-\u00eatre vrai mais \u00e7a reste quand m\u00eame une minorit\u00e9 de gens au Qu\u00e9bec. \n\nJe dis \u00e7a parce que l'anglais m'a \u00e9t\u00e9 utile et j'ai moi-m\u00eame \u00e9t\u00e9 surpris quand je suis sortie de ma bulle technologique et gouvernementale que l'anglais, c'est \"overrated\". "}]}, "Body": "Ouais mais moi j'\u00e9tudie en STEM \u00e0 Montr\u00e9al et je soulignais juste que c'est utile voir n\u00e9cessaire dans ce type d'occupation l\u00e0"}]}, "Body": "Bof. Dans notre entreprise, les directeurs de projet et les vendeurs parlent anglais mais pour le reste, on s'en sacre pas mal; ceux qui rencontrent le comme 10% de nos clients anglophones. \n\nC'est des crit\u00e8res inutiles pour filtrer du monde parce que c'est mieux avec que rien, mais qui servent rarement dans l'entreprise.\n\nReddit est tr\u00e8s \"tech\". Plein de STEMlord et de monde vivant \u00e0 Montr\u00e9al. La r\u00e9alit\u00e9 est que l'anglais c'est pas si utile que \u00e7a ailleurs pour la majorit\u00e9 des gens dans la plupart des domaines. "}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> Apprendre l'anglais c'est une comp\u00e9tence de base en 2017, like it or not.\n\nAvec la loi 101, \u00e7a n'a pas \u00e0 \u00eatre obligatoire pour faire autre chose que porteur d'eau."}]}, "Body": "Dans les domaines techniques, \u00e7a reste important d\u00e8s qu'il y a du commerce hors-province. Faut pas capoter non plus avec la loi 101.\n\n\nApprendre l'anglais c'est une comp\u00e9tence de base en 2017, like it or not."}], "_MissFrizzle": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Says the Anglo..."}]}, "Body": "> is very colonialist \n\nFrench itself is a colonial language here..."}]}, "Body": "Law 101 is there to prevent people who don't speak English from not having a good carreer. Claiming that speaking English is indispensable to work in Qu\u00e9bec is very colonialist and shows your true colours."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Jamais travaill\u00e9 au Canada. C'est une remarque que beaucoup d'immigrants re\u00e7oivent en arrivant."}]}, "Body": ">Elle m'a dit que la moiti\u00e9 \u00e9tait des immigr\u00e9s qui n'avaient jamais travaill\u00e9 ici.\n\nIls n'ont pas travaill\u00e9s ici de tout ou dans la domaine TI?"}], "asturbam": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "J'imagine que tu as accept\u00e9 l'offre. \n\nJ'ai pas probl\u00e8me avec des jobs \u00e0 contrat aussi, je m'\u00e9tais dit \u00e7a pourrait \u00eatre un moyen d'escalad\u00e9 en difficult\u00e9s rapidement(je viens finir mon cours, j'ai de l'exp\u00e9rience en centre d'appel service client et fait 1 an et demi de surveillance informatique dans un data center au niveau op\u00e9rationnel, je veux m'\u00e9loigner du t\u00e9l\u00e9phone), mais \u00e0 voir ce qu'on me sort j'h\u00e9site \u00e0 \u00e9carter deux offres potentiels \u00e0 contrat. 1 je ne sais pas si \u00e7a va me tenter de courrir \u00e0 droite et \u00e0 gauche pour des entrevus dans 6-12mois et possiblement me faire tagu\u00e9e comme pas parlable.\n\n"}]}, "Body": ">  Puis, c'est en informatique, alors elle a \u00e9cart\u00e9 tout ceux qui font que prendre des contrats, car c'est souvent des gens pas parlable(apr\u00e8s 6 entrevus dans plusieurs entreprises c'est revenu \u00e0 chaque ce d\u00e9tail).\n\nHahaha! Y'a 10 ans, j'ai eu une job comme \u00e7a. \u00c7a devait \u00eatre \u00e0 contrat, et je n'avais rencontr\u00e9 qu'un des associ\u00e9s (j'avais pas de probl\u00e8me avec une job \u00e0 contrat). Puis quand j'ai eu ma quatri\u00e8me entrevue (apr\u00e8s qu'ils m'ont pay\u00e9 le lunch) avec le fondateur, apr\u00e8s 30 minutes de r\u00f4tissage, il me dit \"oh, c\u00e2lisse de tabarnak, fuck tout \u00e7a, estie. Moi, je veux pas un gars qui travaille pour lui, mais un gars qui travaille pour moi. Si j'te donne une job, la prends tu? Vu que \u00e7a payait $30 de l'heure, qu'est-ce que vous pensez que j'ai r\u00e9pondu? :)"}]}, "Body": "Je vais te donner un autre probl\u00e8me. \n\nJ'ai appliqu\u00e9 \u00e0 un poste la semaine pass\u00e9e pour un poste TI fabs une PME. L'entreprise m'a rappel\u00e9 presque imm\u00e9diatement et j'ai eu une \"premi\u00e8re entrevue t\u00e9l\u00e9phonique\" si on veut. La fille m'a avou\u00e9 qu'elle a dy enlever l'annonce moins de 24h apr\u00e8s avoir afficher, elle avait re\u00e7u 115 cv. Elle m'a dit que la moiti\u00e9 \u00e9tait des immigr\u00e9s qui n'avaient jamais travaill\u00e9 ici, alors elle les a imm\u00e9diatement \u00e9cart\u00e9. Puis, c'est en informatique, alors elle a \u00e9cart\u00e9 tout ceux qui font que prendre des contrats, car c'est souvent des gens pas parlable(apr\u00e8s 6 entrevus dans plusieurs entreprises c'est revenu \u00e0 chaque ce d\u00e9tail)."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "You misunderstand me.\n\n>We could be better to make it Cristal clear what they should expect.\n\nThis is what I meant. "}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> Your opinion is a very Canadian POV...\n\nWell, Canada is not very picky when it comes to immigrants, as long as they can be used against Qu\u00e9bec..."}]}, "Body": "You say that their degrees are not always transferable to Quebec standard, and I agree that it's true for the most part (exemple : their veterinary are barely at the level of our technician)\n\nYou say that their English isn't good enough, ok it could be true.\n\nBut after you say that *we* have to do more effort? \n\nDoing their research to find how to get up to the same standard of competence take personnal work. Learn a secondary language is a personal effort. \n\nWe could be better to make it Cristal clear what they should expect... But it's THEM who are moving here, why WE have to make most of the work?\n\nYour opinion is a very *Canadian* POV..."}]}, "Body": "I've seen two common trends among MENA migrants. The first is, somehow, they commonly think their degrees are perfectly good in Qu\u00e9bec. There needs to be more information about how it works and how much equivalency costs. A second point is that even with equivalency, some don't have strong enough English. I know one who has a doctoral degree from France, speaks perfect French and knows several indigenous african languages but has poor English and therefore can't compete with perfectly bilingual Qu\u00e9becers for the same positions in his medical sciences field. \n\n20-30% unemployment is hugely problematic in that it can lead to the kind of alienation we see in Europe. It takes more than a common language to properly assimilate immigrants. It takes effort on our part too."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Int\u00e9ressant article. Par contre, d\u00e8s le d\u00e9but l'auteur se trompe en disant que le Petit Maghreb a remplac\u00e9 la Petite Italie. La Petite Italie n'a pas \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9 et est toujours dans le m\u00eame quartier. Le Petit Maghreb est pas mal plus \u00e0 l'Est sur Jean-Talon (pr\u00e8s de Pie IX). C'est int\u00e9ressant de voir la diversit\u00e9 de points de vue d'immigrants maghr\u00e9bins sur le travail et sur la la\u00efcit\u00e9. Bien souvent, nos m\u00e9dias ne font pas dans la nuance."}], "Encephallus": [{"Replies": {"sandropepito": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"soirhiver": [{"Replies": {"Mariusthestoic": [{"Replies": {"0Microbia0": [{"Replies": {}, "Body": "Int\u00e9ressant point de vue. J'y avais jamais r\u00e9fl\u00e9chi."}]}, "Body": "Ce n'est pas la m\u00eame vision du tout. Le multiculturalisme est une vision politique lib\u00e9rale. L'interculturalisme est une vision pluraliste et \u00e9thique. La distinction majeure est qu'une vision politique lib\u00e9rale ne fait aucune mention de l'importance du patrimoine culturel distinct d'un peuple/nation. Ce serait m\u00eame un obstacle \u00e0 la libert\u00e9 des individus d'avoir \u00e0 instaurer des lois qui prot\u00e8ge une minorit\u00e9 historique et historiquement en danger.\n\nL'interculturalisme place le patrimoine immat\u00e9riel qu'est la culture qu\u00e9b\u00e9coise devant un constat: grandir pour mieux survivre. Reconna\u00eetre la diversit\u00e9 comme \u00e9tant une solution contre l'influence canadienne/anglo-saxonne qui tend \u00e0 homog\u00e9n\u00e9iser plut\u00f4t qu'\u00e0 faire rayonner la diaspora du Canada. Le multiculturalisme \u00e9choue \u00e0 un des fondements de sa raison d'\u00eatre, c.-\u00e0-d. la valorisation de la diversit\u00e9 et du mieux vivre ensemble\u200b du fait qu'il n'est qu'un outil politique et non pas un projet de soci\u00e9t\u00e9. La soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise peut se targuer de trouver dans sa culture plusieurs emprunts reconnus et valoris\u00e9s \u00e0 celles des immigrants venus s'installer dans la province. Pourquoi? Parce qu'elle a fait des valeurs universelles comme l'\u00e9quit\u00e9 homme-femme et de la langue fran\u00e7aise des points sur lesquels aucun compromis n'est acceptable. \u00c0 quoi bon valoriser l'\u00e9change culturel quand le lieu commun n'est que banni\u00e8res publicitaires et projets\u200b \u00e9conomiques."}]}, "Body": "En fait, \u00e0 toutes fin pratiques, l'interculturalisme \u00e0 la qu\u00e9b\u00e9coise c'est essentiellement le multiculturalisme avec une twist, soit la reconnaissance d'une dynamique majorit\u00e9-minorit\u00e9s. La base philosophique (pluralisme, principe de reconnaissance, etc.) est la m\u00eame. Il y a toute une rh\u00e9torique un peu partisane qui s'est d\u00e9velopp\u00e9e et qui exag\u00e8re largement la diff\u00e9rence entre les deux, mais au fond c'est vraiment semblable. Si on se compare par exemple au mod\u00e8le r\u00e9publicain classique \u00e0 la fran\u00e7aise, c'est parfaitement l\u00e9gitime de dire que le Qu\u00e9bec est de tradition multiculturelle.\n\n[Voir ce petit texte de G\u00e9rard Bouchard pour une explication.](http://www.acfas.ca/publications/decouvrir/2013/02/l-interculturalisme-quebecois) "}], "_MissFrizzle": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Une nation compos\u00e9e de plusieurs cultures n'est pas la m\u00eame chose qu'une nation qui a une doctrine multiculturelle. La doctrine multiculturelle stipule qu'il n'y a pas de culture centrale et que toutes les cultures sont \u00e9gales. Au Qu\u00e9bec, nous disons plut\u00f4t que la culture Qu\u00e9b\u00e9coise est centrale."}]}, "Body": "> C'est une invention Canadienne qui avait pour but, entre autres, de noyer la culture Qu\u00e9b\u00e9coise dans une multitude d'autre cultures.\n\ndepuis que les Europeens sont venu en Quebec c'etait \"multiculterelle.\" Beaucoups des nations autochtones, beaucoup des migrants d'europe (il y avait beaucoup des europeens catholique qui sont venu aussi en ce temps la). Meme les Francais avait leur propre culture dans leur region d'origine. Je diras pas exactement que \"la tadition multiculturelle\" est un invention des anglo apres confederation..."}]}, "Body": "Oui, mais l'auteur ne fait aucune distinction culturelle entre le Canada anglais et le Qu\u00e9bec. La \"tradition multiculturelle\" n'est pas vraiment Qu\u00e9b\u00e9coise. C'est une invention Canadienne qui avait pour but, entre autres, de noyer la culture Qu\u00e9b\u00e9coise dans une multitude d'autre cultures."}]}, "Body": "> dans un pays de tradition multiculturelle\n\nOn parle du Canada ici, non? "}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Oui moi aussi je n'ai pas aim\u00e9 ce passage. Par contre, un peu plus bas, le journaliste donne la parole \u00e0 une opinion contraire \u00e0 celle-l\u00e0. C'est pour \u00e7a que j'aime l'article. Le gars donne la parole \u00e0 plusieurs points de vues.\n\n*Pour autant, nombre de r\u00e9sidents maghr\u00e9bins se sont ouvertement prononc\u00e9s en faveur de cette derni\u00e8re. \u00ab Je ne suis pas venu m\u2019installer au Qu\u00e9bec pour vivre les m\u00eames pressions religieuses que celles que j\u2019ai subies en Alg\u00e9rie \u00bb, nous d\u00e9clare \u00e0 ce sujet M. Fouad Nedromi, un logisticien d\u2019origine alg\u00e9rienne. Pour lui, des voix comme celle de Mme Djemila Benhabib, candidate du PQ en 2012 et 2014, ont raison de se faire entendre pour d\u00e9noncer le danger de l\u2019int\u00e9grisme et du repli communautariste. Attaqu\u00e9e pour ses positions en faveur d\u2019une la\u00efcit\u00e9 intransigeante, cette auteure et militante tr\u00e8s active a publi\u00e9 sur sa page Facebook, le 4 f\u00e9vrier 2017, un texte d\u00e9non\u00e7ant l\u2019opportunisme de la classe politique qu\u00e9b\u00e9coise apr\u00e8s l\u2019attentat de Qu\u00e9bec. \u00ab Je me serais attendue \u00e0 ce que ces rencontres [des repr\u00e9sentants politiques] avec les religieux musulmans soient aussi une occasion pour nos politiciens de leur expliquer le sens de la d\u00e9mocratie. La n\u00e9cessaire distanciation entre le politique et le religieux pour prot\u00e9ger les religions, pr\u00e9cis\u00e9ment. Le profond respect des femmes. Notre attachement \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression. Notre rejet visc\u00e9ral de la violence. Mais non, c\u2019\u00e9tait trop leur demander. L\u2019occasion \u00e9tait trop belle pour eux de comptabiliser des votes ! \u00bb Cette intervention a suscit\u00e9 la pol\u00e9mique. Et fait dire \u00e0 de nombreux Qu\u00e9b\u00e9co-Maghr\u00e9bins que ce ne sont pas simplement les d\u00e9bats franco-fran\u00e7ais sur l\u2019int\u00e9gration qui les poursuivent, mais aussi les affrontements entre la\u00efques et islamistes qui divisent leurs soci\u00e9t\u00e9s d\u2019origine.*"}]}, "Body": "> Pour ce sp\u00e9cialiste du management mondialement reconnu, les probl\u00e8mes naissent n\u00e9anmoins quand, dans un pays de tradition multiculturelle, le Qu\u00e9bec importe des probl\u00e9matiques qui lui sont \u00e9trang\u00e8res, en reproduisant par exemple le d\u00e9bat fran\u00e7ais \u00e0 propos de la la\u00efcit\u00e9 et de la place de l\u2019islam dans l\u2019espace public.\n\nLe Qu\u00e9bec est \"de tradition multiculturelle\" et les probl\u00e8mes d\u2019accommodements religieux sont \"des probl\u00e9matiques \u00e9trang\u00e8res qui sont import\u00e9s de France\" ? Non mais qu'est-ce qui ne faut pas lire.\n\nMais bon, l'article est bon est int\u00e9ressant dans son ensemble."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}