{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vj2rg/elsie_lefebvre_joint_les_rangs_d\u00e9quipe_coderre/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/montreal/201708/23/01-5126812-elsie-lefebvre-joint-les-rangs-dequipe-coderre.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/InRlWWHRlWqZlwSyv_acaOWtQKObBCWazD9ScEVXB-c.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/628sIIA3qY_CPQxJaTQtufK4Wfu3R3_Oc1TxktEu5-Q.jpg?s=e91539ebe7297a7e840673c050172e09"}, "variants": {}, "id": "KCRMIO2xsY8Ae5B5xScu8Q4cU5dXTRSmLemdCOj6VYQ", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/628sIIA3qY_CPQxJaTQtufK4Wfu3R3_Oc1TxktEu5-Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=66acb27d7f4698bdb3ce836863509ae2"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/628sIIA3qY_CPQxJaTQtufK4Wfu3R3_Oc1TxktEu5-Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d3951315c293aafd2cb00d1383d21385"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/628sIIA3qY_CPQxJaTQtufK4Wfu3R3_Oc1TxktEu5-Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=27c85a9f28b57e5c3d55bfcb63337586"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/628sIIA3qY_CPQxJaTQtufK4Wfu3R3_Oc1TxktEu5-Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=258773b27114c0d747a7fce7901948f8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503496152.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vj2rg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Elsie Lefebvre joint les rangs d'\u00c9quipe Coderre | Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6vj2rg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503524952.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vj2rg/elsie_lefebvre_joint_les_rangs_d\u00e9quipe_coderre/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"mattthhh": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Okay, mais reste que de tout r\u00e9duire \u00e0 l'axe identitaire c'est volontairement limiter son jugement."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "Un vire-capot est quelqu'un qui change ses convictions politiques. \n\nExplique moi comment ces gens sont des vire-capots."}]}, "Body": "La seule raison qui explique ces vires-capots s'est qu'ils s'inqui\u00e8tent de leurs r\u00e9\u00e9lection cet automne."}]}, "Body": "Je suis souverainiste et je trouve que tu es trop sensible sur le sujet."}]}, "Body": "Je ne m'en torche pas, surtout quand Coderre fait de la propagande canadienne \u00e0 la ville de Montr\u00e9al."}]}, "Body": "Au Qu\u00e9bec tout doit \u00eatre une question de statut de souverainiste! Je compte plus le nombre de commentaires se demandant si La Meute \u00e9tait souverainiste ou f\u00e9d\u00e9raliste... on s'en torche c'est pas un partie politique provincial."}]}, "Body": "C'est la sc\u00e8ne municipale. Tout le monde, incluant Coderre, s'en fout de qui est ind\u00e9pendantiste ou pas. \u00c7a change crissement rien."}]}, "Body": "Elsie Lefebvre a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 une \u00e9lue du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois dans Laurier-Dorion. C'est quoi ce mouvement des ind\u00e9pendantistes derni\u00e8rement \u00e0 se joindre \u00e0 Denis Coderre?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}