{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wys7a/en_stigmatisant_les_demandeurs_dasile/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506834/en-stigmatisant-les-demandeurs-d-asile-lisee-fait-reculer-l-independance", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/8VVtLwFdQMdcaOWk9JTAAD_l2axROIB9nyk6LvSgMgk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "hsoft", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 14, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 62, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 14, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 399, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/Jw6HQBbvlWDUUoJT0y0UJY5RNaILsY85OReHp0rx9DA.jpg?s=e6c3b08e201df58b46d44d895ef535fa"}, "variants": {}, "id": "ZKh7_HQrLx99ZJniXKg3vMRn-kV5J8p_a1Vs6EaaMrg", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Jw6HQBbvlWDUUoJT0y0UJY5RNaILsY85OReHp0rx9DA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=5437d4fd21a2beb3723c0332c7749aaa"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Jw6HQBbvlWDUUoJT0y0UJY5RNaILsY85OReHp0rx9DA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=68c487342e2809b4985addf628a72808"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Jw6HQBbvlWDUUoJT0y0UJY5RNaILsY85OReHp0rx9DA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=35f9f24c04743cb0d0ae761f7ded6c5c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504095962.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wys7a", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "En stigmatisant les demandeurs d\u2019asile, Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e fait reculer l\u2019ind\u00e9pendance", "banned_by": null, "id": "6wys7a", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504124762.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wys7a/en_stigmatisant_les_demandeurs_dasile/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "Ou plut\u00f4t : *\u00ab En d\u00e9formant les propos et intentions de Lis\u00e9e en les r\u00e9interpr\u00e9tant de la pire mani\u00e8re, QS fait reculer les appuis au PQ pour tenter de se les approprier ... et accuse/culpabilise une grande partie de la population au passage. \u00bb*"}], "fuck_la_drogue": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"fuck_la_drogue": [{"Replies": {}, "Body": "Le monde font trop de poudre pour sa."}]}, "Body": "Il y a aussi un grand nombre de Qu\u00e9b\u00e9cois qui se d\u00e9sint\u00e9ressent de la politique... devrait-on arr\u00eater d'en faire pour autant ?"}]}, "Body": "Il faudrait penser que l'ind\u00e9pendance devrait \u00eatre mise de cot\u00e9 parce que ce n'est plus important pour un grand nombre de qu\u00e9becois, m\u00eame si l'id\u00e9e est dans notre t\u00eate Lis\u00e9e reste un clown devant les m\u00e9dias."}], "pradeepkanchan": [{"Replies": {"Stokrates": [{"Replies": {"pradeepkanchan": [{"Replies": {}, "Body": "gotcha thx, a useless/futile action\n\n"}]}, "Body": "''To limp'' might be roughly equivalent? It refers to a bird flapping it's wing without taking off."}]}, "Body": "\"\u00e0 battre de l\u2019aile\" qui est le mieux phrase en anglais pour ca?\n\nI think PQ's soul has been damaged once PKP became leader, now they are playing the race to the bottom identity politics to remain relevant!"}], "maison-allumette": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 voir les sondages depuis Lis\u00e9e, je dirais que c'est assez improbable que \u00e7a arrive."}]}, "Body": "Serais-tu d\u00e9\u00e7u de r\u00e9aliser que tu ne repr\u00e9sentes pas une grosse partie de la population?"}]}, "Body": "La toxicit\u00e9 du PQ au d\u00e9bat public est expos\u00e9e au grand public jour apr\u00e8s jour quand Lis\u00e9e s'ouvre la trappe.\n\nElles sont pas pr\u00e9con\u00e7ues mais re\u00e7ues."}]}, "Body": "> et le PQ *selon mes conversations* \n\nJe pense que l'expression que tu cherches c'est: *selon mes id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues...*"}], "asturbam": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Introspection. Vous devriez collectivement lire le dictionnaire."}]}, "Body": "Ouais, c'est bel et bien un QSiste. La gauche r\u00e9trograde dans toute sa splendeur!"}]}, "Body": "Je ne suis membre d'aucun parti. Je connais des membres de l'ex\u00e9cutif de chacuns et le PQ selon mes conversations me para\u00eet de loin le plus toxique. Suivi de pr\u00e8s par le Bloc sur la sc\u00e8ne f\u00e9d\u00e9rale, mais \u00e7a ce n'est pas une surprise car ils \u00e9talent leurs diff\u00e9rends sur la place publique sans aucune vergogne."}], "pedroert": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'on peut pas critiquer le PQ sans \u00eatre QSiste... Aie aie aie"}]}, "Body": "Ah, on a trouv\u00e9 le QSiste..."}]}, "Body": "On parle du strat\u00e8ge de Parizeau. Monsieur \"vote ethnique\" lui-m\u00eame. Ce n'est pas surprenant. Ils sont encore une fois pass\u00e9s \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la track en n'\u00e9lisant pas Cloutier comme chef.\n\nAussi, ITT: des PQ butthurt dans le d\u00e9ni de leur propre racisme pcq ils ont 1 d\u00e9put\u00e9 noir. R\u00e9veillez!"}], "Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "C'est n'importe quoi ; d\u00e9j\u00e0 le d\u00e9but du texte ne fait aucun sens. La Catalogne aurait possiblement d\u00e9j\u00e0 son pays si ce n'\u00e9tait des flux de migration interne \u00e0 l'Espagne. En effet, les pauvres d'Espagne ont l'habitude d'aller en Catalogne pour profiter des plus nombreuses opportunit\u00e9s (et on ne peut les bl\u00e2mer pour \u00e7a, mais simplement constater qu'ils sont contre l'ind\u00e9pendance de la Catalogne). \n\nEnsuite, ce ne serait pas la premi\u00e8re fois que GND dit tout \u00e0 fait n'importe quoi simplement pour plaire \u00e0 sa base (en effet, il le sait bien que c'est de la manipulation). Le gars est brillant. Un exemple ? Dans cet article : http://www.msn.com/fr-ca/actualites/quebec-canada/jean-fran\u00e7ois-lis\u00e9e-fait-\u00abreculer\u00bb-le-projet-d\u2019ind\u00e9pendance-d\u00e9nonce-gabriel-nadeau-dubois/ar-AAqWSsH?li=AAanjZr&ocid=spartanntp . \n\n\"\u00ab Disons qu'il y a un an, quand Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e a fait, pour la premi\u00e8re fois, une offre de pacte \u00e9lectoral avec Qu\u00e9bec solidaire, QS avait clairement annonc\u00e9 que parmi ses conditions, ce serait la mise au rancart des politiques de division. Et, de toute \u00e9vidence, il ne le fait pas \u00bb, affirme M. Nadeau-Dubois.\"\n\nJe rappelle que le PQ avaient accepter toutes les conditions afin que les n\u00e9gociations puissent commencer. Or, les membres ont vot\u00e9 non sur des n\u00e9go, pas sur une proposition d'alliance. Et il est surpris qu'on n'ait plus besoin de suivre leur diktat ? lol\n\nEn plus, au fond de l'article Louise Harel dit la m\u00eame chose que Lis\u00e9e avec d'autres mots \"Elle pense que M. Trudeau et le maire de Montr\u00e9al, Denis Coderre, sont \u00e0 bl\u00e2mer pour la situation actuelle. \u00ab Ce sont eux qui portent la responsabilit\u00e9 d'avoir fait venir ici et d'avoir re\u00e7u \u00e0 bras ouverts des gens qui risquent d'\u00eatre expuls\u00e9s dans quelques ann\u00e9es, finalement. \u00bb\". \n\nVoil\u00e0."}], "ProfProof": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Donc je suis \u00e0 droite, car je d\u00e9nonce l'\u00e9chec de la convergence ? \n\nQuelle fine analyse !\n\nJe rage contre QS quand vous \u00eates dans le proverbial champ. C'est tout.\n\nTout ce qui n'est pas QS n'est pas \u00e0 droite. Tu d\u00e9montres bien le danger des extr\u00eames. "}]}, "Body": "Scrut\u00e9? Pas besoin de te scruter. Tout commentaire qui ressemble \u00e0 un commentaire d'un gauchiste est automatiquement accueilli par une r\u00e9ponse acerbe et rageuse de ta part. Pas besoin de chercher bien loin. Il suffit de mentionner \"QS\" ou \"GND\" et hop! tu es l\u00e0, toujours aussi pr\u00e9visible."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": ">  scrut\u00e9 autant par le club.\n\nJe scrute pas trop, je les re\u00e7ois tous en primeur dans ma boite de r\u00e9ception!"}]}, "Body": "Je ne savais pas que j'\u00e9tais scrut\u00e9 autant par le *club*.\n\nDommage que la convergence te fasse rire. \n\nMoi j'y croyais.  "}]}, "Body": "Je crois que dans l'inventaire des commentaires sur /r/quebec depuis que tu as sorti l'\u00e9tiquette \"LQSA\", il y a plus de commentaires de toi qui se plaint du \"PQ bashing\" que de commentaires de d\u00e9fenseurs de QS qui se plaignent de \"QS bashing\". T'es dr\u00f4le \u00e0 voir aller dans ta rage depuis l'\u00e9chec de la convergence."}]}, "Body": "Tu veux vraiment qu'on recommence \u00e0 jouer au bingo LQSA ?"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas qu'il ne fait pas d'introspection, c'est qu'il oublie vite ce qu'il apprend."}], "pedroert": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"pedroert": [{"Replies": {}, "Body": "T'as beau pondre des rapports, si \u00e7a ne se concr\u00e9tise pas en actions et images touchant le public, c'est de la fiente de poule!"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"quebecivre": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, bon. Bienvenue, PQ, au 21e si\u00e9cle. "}]}, "Body": "> Combien de conclusions de ces belles initiatives l\u00e0 ont pas \u00e9t\u00e9 tablett\u00e9es quand \u00e7a faisait pas leur affaire?\n\nhttps://fr-fr.facebook.com/pspp.quebec/posts/1911662985778730\n\n> Hier, **19 des 20 propositions** propos\u00e9es par le rapport Osez repenser le PQ ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9es par le Conseil National, dont plusieurs pour favoriser l'inclusion de la diversit\u00e9 culturelle."}]}, "Body": "Combien de conclusions de ces belles initiatives l\u00e0 ont pas \u00e9t\u00e9 tablett\u00e9es quand \u00e7a faisait pas leur affaire?\n\nC'est un show de boucanne. C'est les m\u00eames erreurs \u00e0 chaque cycle \u00e9lectoral. Si ils font de l'introspection, ils en retirent pas grand chose."}]}, "Body": "Combien de conseil (\u00e0 diff\u00e9rencier des congr\u00e8s) sp\u00e9cial convoqu\u00e9 pour prendre des orientations ? Combien de \"Osons repenser le PQ\" et les initiatives similaires ant\u00e9rieures ? Compare avec les autres partis maintenant.\n\nJ'attends ta r\u00e9ponse avec impatience."}]}, "Body": "Pousse, mais pousse \u00e9gal! \n\n> Y'a pas un parti qui fait plus d'introspection que le PQ... R\u00e9veille mon grand.\n\nVoyons donc!"}]}, "Body": "Y'a pas un parti qui fait plus d'introspection que le PQ... R\u00e9veille mon grand."}]}, "Body": "C'est dans l'ADN du PQ, la capacit\u00e9 d'introspection n'est pas leur force.\n\nC'est toujours la faute de quelqu'un d'autre: anglos, ethnies, gauchistes droitistes, riches, pauvres, La Presse, Radio-Can, toi, moi, ton p\u00e8re.\n\nC'est le type de souverainet\u00e9 qu'ils pr\u00f4nent, apr\u00e8s tout. Non pas de c\u00e9l\u00e9brer le Qu\u00e9bec et lui permettre d'atteindre son plein potentiel mais simplement de marginaliser ceux qui ont simplement besoin de s'ouvrir les yeux pour y croire, en les transformant en bonhomme sept heure."}]}, "Body": "Oh, on pourrait m\u00eame g\u00e9n\u00e9raliser! \"En faisant une action X, le groupe Y fait reculer l'ind\u00e9pendance\". Quel jeu int\u00e9ressant et dr\u00f4le.\n\n\"Leave PQ Alone\" much?"}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> En stigmatisant le PQ, QS fait reculer l'ind\u00e9pendance.\n\nPourquoi pas dire ce que QS r\u00eave de voir dire: \"en s'ouvrant la trappe, Lis\u00e9e fait reculer l'ind\u00e9pendance\"..."}]}, "Body": "Tant qu'\u00e0 \u00eatre dans les accusations pourquoi pas un titre comme : En stigmatisant le PQ, QS fait reculer l'ind\u00e9pendance.\n\n\n\n"}], "lanuitportedegarage": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {}, "Body": "Non je n'ai pas cette pr\u00e9tention. Mais il est tout de m\u00eame ill\u00e9gal de traverser entre les postes frontaliers et c'est la raison pourquoi la grc est l\u00e0 et les arr\u00eate, sinon la grc les laisserait passer et aller d\u00e9poser leur demande. Apr\u00e8s il n'y a pas de cons\u00e9quences p\u00e9nales pcq ils demandent l'asile, mais \u00e7a ne change rien \u00e0 l'acte initial. "}], "rookie_one": [{"Replies": {}, "Body": "Actuellement N1c0rn a raison.\n\nIls sont pas des immigrants ill\u00e9gaux, mais ils commettent un geste ill\u00e9gal via leur mani\u00e8re d'entrer au pays"}]}, "Body": "J'imagine que tu penses que le Barreau a aussi la t\u00eate dans le cul, et que tu comprends mieux le droit qu'eux?\n\n[Le Barreau du Qu\u00e9bec rappelle que le statut d\u2019immigrant ill\u00e9gal n\u2019existe pas au Canada](http://www.barreau.qc.ca/fr/actualites-medias/lettres-medias/2017/0825)"}]}, "Body": "Tu sonnes tellement comme un \u00e9tudiant de premi\u00e8re ann\u00e9e en bac en droit qui a la t\u00eate tellement profond dans son cul qu'il fait tout pour rien comprendre. Il est ill\u00e9gal de traverser la fronti\u00e8re \u00e0 un autre endroit que les postes frontaliers. Comment c'est g\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s \u00e7a change rien au fait qu'il est ill\u00e9gal de traverser o\u00f9 ils le font et c'est juste \u00e7a que rideThe a dit."}]}, "Body": "Je m'acharne parce qu'il s'agit d'un point complexe et tr\u00e8s mal expliqu\u00e9 dans les m\u00e9dias, rendu pire par l'incompr\u00e9hension g\u00e9n\u00e9rale - totalement justifi\u00e9e - du droit par la plupart des gens.  Sans me lancer dans une discussion juridique technique, le fait d'\u00eatre inform\u00e9 qu'un acte est ill\u00e9gal ne veut pas dire que l'acte que commet la personne est ill\u00e9gale si une exception l\u00e9gale est applicable.\n\nPour illustrer le principe, un policier peut t'avertir qu'\u00eatre en possession de marijuana est ill\u00e9gal, mais si tu as un permis pour marijuana m\u00e9dicale, ce n'est pas ill\u00e9gal pour toi d'\u00eatre en possession de marijuana.  Le principe s'applique de la m\u00eame fa\u00e7on - il est ill\u00e9gal de croiser la fronti\u00e8re irr\u00e9gili\u00e8rement *sauf si c'est dans l'intention de faire une demande d'asile*.\n\nPour des raisons techniques, l'agent de la GRC doit aviser le migrant de la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, et doit aussi l'arr\u00eater.  \u00c7a ne veut pas dire que le migrant a commis un acte ill\u00e9gal pour autant.\n\n[Voir le communiqu\u00e9 du Barreau du Qu\u00e9bec sur la question.](http://www.barreau.qc.ca/fr/actualites-medias/lettres-medias/2017/0825)"}]}, "Body": "Je suis confus par rapport \u00e0 ton acharnement, je ne vois pas ce que tu tentes de d\u00e9fendre ou ce qui t'agace dans les faits tels qu'ils existent.\n\n> *Toute personne intercept\u00e9e par la GRC en dehors des points d'entr\u00e9e officiels sera avertie qu'elle p\u00e9n\u00e8tre ill\u00e9galement dans le pays. Elle est inform\u00e9e du point de passage frontalier officiel le plus pr\u00e8s.*\n> \n> *Si le migrant refuse de se rendre au poste frontalier, il sera arr\u00eat\u00e9 par la GRC pour interrogatoire et contr\u00f4le d'identit\u00e9.*\n\nCe n'est pas \u00ab peut-\u00eatre ill\u00e9gal, d\u00e9pendant des circonstances \u00bb, c'est *ill\u00e9gal*, point. M\u00eame un citoyen canadien avec son passeport n'a pas le droit de traverser la fronti\u00e8re o\u00f9 il veut, il doit passer par un poste frontalier. \u00c7a me semble non seulement une \u00e9vidence, mais *une bonne chose* qu'il soit ill\u00e9gal de traverser la fronti\u00e8re hors des postes frontaliers.\n\nLe fait qu'il existe une proc\u00e9dure en place pour permettre aux \u00ab migrants \u00bb de faire une demande du statut de r\u00e9fugi\u00e9 par la suite ne change en rien l'ill\u00e9galit\u00e9 de l'acte qu'il doive commettre pour avoir ce recours.\n\n[Lecture sugg\u00e9r\u00e9e.](https://www.canada.ca/fr/immigration-refugies-citoyennete/nouvelles/2017/03/que_se_passe_t_illorsquunepersonnedemandelasileaucanada.html?=undefined&wbdisable=true)\n\n> Certaines personnes **entrent au Canada ill\u00e9galement entre les points d\u2019entr\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s**, ce qui peut \u00eatre dangereux et **constitue une violation de la loi**. Pour des raisons d\u2019ordre juridique et de s\u00e9curit\u00e9 personnelle, le gouvernement du Canada continue d\u2019exhorter les personnes \u00e0 chercher \u00e0 entrer au Canada uniquement aux points d\u2019entr\u00e9e d\u00e9sign\u00e9s.\n> \n> Les personnes qui sont intercept\u00e9es par la GRC ou la police locale **apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la fronti\u00e8re ill\u00e9galement** sont emmen\u00e9es au point d\u2019entr\u00e9e de l\u2019ASFC ou au bureau int\u00e9rieur de l\u2019ASFC ou d\u2019IRCC le plus pr\u00e8s [...]."}]}, "Body": "Le fait d'\u00eatre en \u00e9tat d'arrestation ne veut pas dire que tu as commis un crime.  Cela ne veut seulement dire que le policier te suspecte d'avoir commis un crime.  Si cette suspicion s'av\u00e8re fausse, par exemple parce que tu as une raison l\u00e9gitime d'avoir fait ce que le policier t'a vu faire, tu n'as rien fait d'ill\u00e9gal."}]}, "Body": "Ce qui est incorrect c'est de dire que ce sont des \u00ab immigrants \u00bb ill\u00e9gaux\u2014ce ne sont pas des immigrants, ce sont des demandeurs d'asile, et ils ont le droit, en vertu des ententes actuelles, de faire la demande une fois rendus ici.\n\nPar contre c'est *clairement* ill\u00e9gal de traverser la fronti\u00e8re ailleurs qu'aux postes frontaliers\u2014la premi\u00e8re chose qu'ils se font dire par les policiers en arrivant ici c'est *\u00ab Vous \u00eates en \u00e9tat d\u2019arrestation pour avoir travers\u00e9 ill\u00e9galement la fronti\u00e8re \u00bb*."}]}, "Body": "Les immigrants en question ne sont pas des immigrants ill\u00e9gaux, car ce n'est pas ill\u00e9gal de croiser la fronti\u00e8re pour faire une demande d'asile."}]}, "Body": "Lis\u00e9e s'est expliqu\u00e9 \u00e0 Paul Arcand hier. \n\nLis\u00e9e dit que Couillard raconte qu'on a pas d'argent depuis 3 ans, on est sous l'aust\u00e9rit\u00e9 et on est pauvre. L'image du bain n'est pas la plus g\u00e9niale, mais c'est pour illustrer. \n\nTrudeau a appel\u00e9 tout le monde \u00e0 venir au Canada. R\u00e9sultat: Le Qu\u00e9bec a une \u00e9norme vague d'immigrants ill\u00e9gaux. Lis\u00e9e se demande pourquoi Couillard doit payer pour \u00e7a, alors qu'il n'a pas d'argent selon lui, ce devrait \u00eatre Trudeau.\n\nIl ne s'est jamais attaqu\u00e9 aux demandeurs d'asile, il veut que le f\u00e9d\u00e9ral paie et qu'on encourage ces demandeurs \u00e0 passer par le poste frontalier, pas dans le milieu du bois. "}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Comme une horloge au coup de minuit, le PQ peut juste pas s'emp\u00eacher d'instrumentaliser des situations difficiles de fa\u00e7on crasse et va in\u00e9vitablement en payer le prix aux prochaines \u00e9lections. Des gens stigmatis\u00e9s iront voter pour le PLQ \u00e0 la place.\n\nEnsuite, s'en suivra le train de p\u00e9quiste qui iront bl\u00e2mer les immigrants pour leur d\u00e9faite, les accusant d'\u00eatre des pissous par rapport \u00e0 la souverainet\u00e9. Vont te chier un autre truc du genre charte, propos incendiaires sur les ethnies ou dieu sait quoi.\n\nVont changer de chef. Le cycle va recommencer. La souverainet\u00e9 recule.\n\nFaque c'est la faute \u00e0 GND.\n\n"}], "LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "Je rajouterais \u00e0 la fin du titre \u00ab [...] Jean-Fran\u00e7ois Lise fait reculer l\u2019ind\u00e9pendance (chez les jeunes) \u00bb. Voil\u00e0 le c\u0153ur de probl\u00e8me, d\u2019un c\u00f4t\u00e9 g\u00e9n\u00e9rationnel l\u2019argument nationaliste se positionne contre l\u2019immigration sur le territoire qui est vu comme \u00e9tant la menace directe, tandis que chez les jeunes, c\u2019est plut\u00f4t la mondialisation homog\u00e9n\u00e9isante le probl\u00e8me. Les deux g\u00e9n\u00e9rations peuvent s\u2019associer \u00e0 une culture commune (langue, territoire, histoire, etc), mais les deux voient le danger \u00e0 des endroits tout \u00e0 fait diff\u00e9rents, souvent oppos\u00e9s. "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "QS qui accuse le PQ de nuire au projet d'ind\u00e9pendance, quelle ironie. Il n'y a rien qui nuit plus au projet d'ind\u00e9pendance que QS, ces faux souverainistes qui font de ce qui devrait \u00eatre leur principal alli\u00e9 leur cible principale. Un parti dont la majorit\u00e9 des membres ne sont pas souverainistes."}], "kchoze": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> Tu penses conna\u00eetre le droit mieux que le Barreau comme \u00e7a? Je te rappelle que le Barreau est un organisme non-partisan qui ne prend presque jamais position sur des questions politiques, et dont la mission est de prot\u00e9ger le public, entre autres contre les d\u00e9rapes juridiques.\n\nJe crois que leur intervention est sans rapport. L\u00e9galement, le terme \"immigrant ill\u00e9gal\" n'existe pas, m\u00eame si le concept est valide dans un usage moins technique. J'ai expliqu\u00e9 maintes fois pourquoi je l'utilise.\n\n>Aucune? Vraiment? Les \u00c9tats-Unis menacent de refouler ces gens l\u00e0 o\u00f9 ils n'auront rien d'autre que la faim et la mis\u00e8re et tu ne vois aucune raison qu'ils fassent demande d'asile ici? Si c'est le cas, je t'invite \u00e0 voir plus loin que la derni\u00e8re chronique de Richard Martineau.\n\nPremi\u00e8rement, les \u00c9tats-Unis ne menacent rien aux demandeurs d'asile d'Ha\u00efti. Il n'y a eu qu'une interdiction d'entr\u00e9e aux \u00c9tats-Unis de ressortissants de 6 pays pour 4 mois, et tous ces pays sont tr\u00e8s loin des \u00c9tats-Unis, alors ces r\u00e9fugi\u00e9s n'ont aucune raison valable de demander asile aux \u00c9tats plut\u00f4t qu'\u00e0 d'autres pays s\u00fbrs plus pr\u00e8s d'eux. La seule \"menace\" que les Ha\u00eftiens ont eue, c'est la fin d'une suspension temporaire des d\u00e9portations vers Ha\u00efti qui a commenc\u00e9 apr\u00e8s le tremblement de terre de 2010. En fait, la suspension a \u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e jusqu'en janvier 2018... et le programme \u00e9quivalent canadien a pris fin en 2015. Donc le Canada de Trudeau a \u00e9t\u00e9 plus strict pour les Ha\u00eftiens que les \u00c9tats-Unis de Trump.\n\nDeuxi\u00e8mement, la mis\u00e8re n'est pas une raison recevable de demander l'asile selon les trait\u00e9s internationaux. Si elle l'\u00e9tait, alors entre 2 et 3 milliards d'individus sur Terre auraient un droit inali\u00e9nable de forcer les fronti\u00e8res, de demander et de recevoir le statut de r\u00e9fugi\u00e9 menant \u00e0 la citoyennet\u00e9. Donc m\u00eame si tu voulais appliquer le crit\u00e8re, ce serait d\u00e9sastreux pour le pays. L'immigration n'est pas une solution \u00e0 la pauvret\u00e9 mondiale (surtout que les Ha\u00eftiens qui demandent l'asile ici ne sont pas parmi les plus pauvres d'Ha\u00efti, ceux-l\u00e0 n'ont pas les moyens de quitter le pays).\n\nTroisi\u00e8mement, m\u00eame si tu veux faire un argument \"100% coeur 0% t\u00eate\" que les immigrants ill\u00e9gaux ont \"raison de vouloir quitter Ha\u00efti\", il n'y a aucune raison de demander l'asile au Canada plut\u00f4t qu'aux \u00c9tats-Unis. Si leur demande est recevable, alors comme le Canada et les \u00c9tats-Unis ont sign\u00e9 les m\u00eames trait\u00e9s, elle sera re\u00e7ue dans les deux pays.\n\n>C'est aussi beaucoup moins vrai en pratique. La proc\u00e9dure \u00e9tats-unienne de demande d'asile est opaque, compliqu\u00e9e, et essentiellement impossible sans l'aide d'un avocat pro bono. L'acc\u00e8s \u00e0 l'aide juridique y est beaucoup moindre, ainsi que l'acc\u00e8s \u00e0 des traducteurs et autres services connexes, et le droit d'appel est beaucoup moins bon. Les pr\u00e9somptions pratiques c\u00f4t\u00e9 familiales ont plus tendance \u00e0 s\u00e9parer les familles et il y est beaucoup plus difficile de prouver la discrimination bas\u00e9e sur la religion ou l'orientation sexuelle parce que le gouvernement exige des preuves tangibles, choses qui sont impossibles \u00e0 produire quand tu viens d'un secteur o\u00f9 afficher ta religion ou ton orientation sexuelle est suicidaire.\n\nJe n'ai pas dit que le processus est exactement le m\u00eame, j'ai dit que les crit\u00e8res sont les m\u00eames, ce qui est vrai, car ils proviennent de trait\u00e9s internationaux. Si les Am\u00e9ricains sont plus stricts dans le proc\u00e9d\u00e9 pour ne pas acc\u00e9der \u00e0 des demandes d'asile sans raison valable, bien pour eux."}]}, "Body": "> Le Barreau peut dire ce qu'il veut, c'est de l'immigration ill\u00e9gale, point \u00e0 la ligne.\n\nTu penses conna\u00eetre le droit mieux que le Barreau comme \u00e7a?  Je te rappelle que le Barreau est un organisme non-partisan qui ne prend presque jamais position sur des questions politiques, et dont la mission est de prot\u00e9ger le public, entre autres contre les d\u00e9rapes juridiques.\n\n> Il n'y a AUCUNE raison pour laquelle quelqu'un devrait entrer au Canada \u00e0 partir des \u00c9tats-Unis et faire une demande d'asile ici.\n\nAucune?  Vraiment?  Les \u00c9tats-Unis menacent de refouler ces gens l\u00e0 o\u00f9 ils n'auront rien d'autre que la faim et la mis\u00e8re et tu ne vois *aucune* raison qu'ils fassent demande d'asile ici?  Si c'est le cas, je t'invite \u00e0 voir plus loin que la derni\u00e8re chronique de Richard Martineau.\n\n> \u00e9tant donn\u00e9 que les crit\u00e8res sont exactement les m\u00eames en vertu des tribunaux \n\nC'est aussi beaucoup moins vrai en pratique.  La proc\u00e9dure \u00e9tats-unienne de demande d'asile est opaque, compliqu\u00e9e, et essentiellement impossible sans l'aide d'un avocat *pro bono*.  L'acc\u00e8s \u00e0 l'aide juridique y est beaucoup moindre, ainsi que l'acc\u00e8s \u00e0 des traducteurs et autres services connexes, et le droit d'appel est beaucoup moins bon.  Les pr\u00e9somptions pratiques c\u00f4t\u00e9 familiales ont plus tendance \u00e0 s\u00e9parer les familles et il y est beaucoup plus difficile de prouver la discrimination bas\u00e9e sur la religion ou l'orientation sexuelle parce que le gouvernement exige des preuves tangibles, choses qui sont impossibles \u00e0 produire quand tu viens d'un secteur o\u00f9 afficher ta religion ou ton orientation sexuelle est suicidaire.\n\nBref, non, le processus n'est pas le m\u00eame."}]}, "Body": ">e droit international, par des trait\u00e9s dont nous pronons part enti\u00e8rement, permet aux gens de croiser une fronti\u00e8re internationale si c'est dans le but de faire une demande d'asile. Ce n'est donc pas ill\u00e9gal de faire ce qu'ils font. C'est pas une question de politically correct ou de couilles, c'est simplement une question de droit. Voir, par exemple, ce que le Barreau du Qu\u00e9bec a dit l\u00e0-dessus.\n\nSi faire sciemment une demande d'asile non justifi\u00e9e n'est pas ill\u00e9gal dans la loi actuelle, C'est une lacune et \u00e7a devrait \u00eatre ill\u00e9gal, et c'est exactement ce qu'ils font. C'est l'\u00e9quivalent d'une fausse accusation ou d'un parjure. Ce n'est clairement pas une question de droit, c'est une question politique. Le Barreau peut dire ce qu'il veut, c'est de l'immigration ill\u00e9gale, point \u00e0 la ligne. Tout comme Al Capone \u00e9tait un criminel avant qu'une cour de justice le d\u00e9clare comme tel, les \"demandeurs d'asile\" sont des immigrants ill\u00e9gaux en faisant des demandes d'asiles sur des bases mensong\u00e8res pour entrer ill\u00e9galement au Canada.\n\n>La raison qu'on devrait r\u00e9viser le trait\u00e9 du tiers pays s\u00fbr, c'est que ce trait\u00e9 ne permet pas la demande r\u00e9guli\u00e8re d'asile \u00e0 un poste frontalier.\n\nNon, les \u00c9tats-Unis sont un pays s\u00fbr qui respectent les m\u00eames trait\u00e9s internationaux que le Canada. Il n'y a AUCUNE raison pour laquelle quelqu'un devrait entrer au Canada \u00e0 partir des \u00c9tats-Unis et faire une demande d'asile ici. Le permettre, c'est permettre aux gens qui se voient refuser leur demande aux \u00c9tats-Unis de s'essayer au Canada par la suite.\n\nEn fait, j'irais plus loin, et je verrais d'un bon oeil l'id\u00e9e que les \u00c9tats-Unis et le Canada mettent un tribunal conjoint pour traiter les demandes d'asile, \u00e9tant donn\u00e9 que les crit\u00e8res sont exactement les m\u00eames en vertu des tribunaux internationaux, pour \u00e9viter ce genre d'abus."}]}, "Body": "Le statut de r\u00e9fugi\u00e9 n'est pas la m\u00eame que le statut de demandeur d'asile, il ne faut pas les confondre.\n\nPour le reste, ce n'est pas une zone grise.  Le droit international, par des trait\u00e9s dont nous pronons part enti\u00e8rement, permet aux gens de croiser une fronti\u00e8re internationale si c'est dans le but de faire une demande d'asile.  Ce n'est donc pas ill\u00e9gal de faire ce qu'ils font.  C'est pas une question de *politically correct* ou de couilles, c'est simplement une question de droit.  [Voir, par exemple, ce que le Barreau du Qu\u00e9bec a dit l\u00e0-dessus.](http://www.barreau.qc.ca/fr/actualites-medias/lettres-medias/2017/0825)\n\nLa raison qu'on devrait r\u00e9viser le trait\u00e9 du tiers pays s\u00fbr, c'est que ce trait\u00e9 ne permet pas la demande r\u00e9guli\u00e8re d'asile \u00e0 un poste frontalier."}]}, "Body": "C'est une zone grise \u00e0 cause d'une lacune dans l'accord avec les \u00c9tats-Unis. S'ils sont des r\u00e9fugi\u00e9s authentiques qui se qualifient, ils devraient faire la demande aux \u00c9tats-Unis. L'entr\u00e9e est ill\u00e9gale, en abusant d'un syst\u00e8me con\u00e7u pour des gens fuyant pour leur vie, pas pour du marchandage d'asile. C'est de l'immigration ill\u00e9gale, les gens n'ont juste pas les couilles de dire la v\u00e9rit\u00e9."}]}, "Body": "Il n'est pas ill\u00e9gal de traverser la fronti\u00e8re dans le but de faire une demande d'asile."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Par le pass\u00e9, nous avions la m\u00eame politique que les Etats-Unis : on accordait, suite au tremblement de terre, le statut de r\u00e9fugi\u00e9 temporaire. Ce n'est plus le cas."}], "kchoze": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Peut-\u00eatre qu'il y a abus. \u00c7a veut pas dire qu'ils sont ill\u00e9gales. C'est pas toi qui d\u00e9cide des lois, quand m\u00eame."}]}, "Body": "Par le pass\u00e9, justement, on est dans une situation diff\u00e9rente. Et je r\u00e9p\u00e8te, s'ils avaient une raison valable de r\u00e9clamer l'asile, ils l'auraient fait aux \u00c9tats o\u00f9 la majorit\u00e9 d'entre eux ont v\u00e9cu plusieurs ann\u00e9es.\n\nLes gens ne comprennent pas. Le statut de r\u00e9fugi\u00e9 existe pour ceux qui fuient la pers\u00e9cution et la mort. Quand des demandeurs d'asile traversent un ou plusieurs pays s\u00e9curitaires pour demander l'aile \u00e0 un pays plus riche, c'est clair qu'il y a abus du syst\u00e8me."}]}, "Body": "Par le pass\u00e9, une demande sur deux d'ha\u00eftiens souhaitant avoir le statut de r\u00e9fugi\u00e9 \u00e9tait accept\u00e9. "}]}, "Body": "Je reste avec \"immigrants ill\u00e9gaux\" car:\n\n1- Ils traversent la fronti\u00e8re ill\u00e9galement\n\n2- Ils font des demandes d'asile qui sont \u00e9videmment frivoles, ils ne fuient pas la pers\u00e9cution et leur vie n'est pas en danger imminent dans leur pays d'origine. S'ils avaient des raisons valables de demander l'asile, ils pourraient le faire aux \u00c9tats-Unis, d'o\u00f9 ils viennent, car les \u00c9tats-Unis ont sign\u00e9 le m\u00eame trait\u00e9 que le Canada et appliquent les m\u00eames crit\u00e8res aux demandeurs d'asile. S'ils ne le font pas, c'est qu'ils savent qu'ils n'ont pas de raison valable pour obtenir l'asile et qu'ils croient que le Canada les accueillera quand m\u00eame.\n\nBref, m\u00eame si les tr\u00e8s lentes cours de justice n'ont pas statu\u00e9 sur leur demande, en me basant sur les faits, je les appelle pour ce qu'ils sont, des immigrants ill\u00e9gaux abusant un syst\u00e8me con\u00e7u pour aider ceux en danger de mort pour contourner le syst\u00e8me l\u00e9gal d'immigration contr\u00f4l\u00e9e.\n\nEn plus, \u00e7a frustre les progressistes radicaux quand j'utilise le terme, ce qui est toujours un plus."}]}, "Body": "De quelle immigrants ill\u00e9gaux parles-tu? Si c'est des demandeurs d'asile Ha\u00eftiens, ils ne sont pas ill\u00e9gaux. C'est important d'utiliser les bons termes."}]}, "Body": "On voit la mauvaise foi de QS encore (avec Sol Zanetti qui joue le pantin pour eux). Lis\u00e9e n'a aucunement stigmatis\u00e9 qui que ce soit, je trouve m\u00eame son discours vraiment trop ti\u00e8de sur le sujet, il demande simplement \u00e0 ce que le F\u00e9d\u00e9ral paie pour les co\u00fbts li\u00e9s aux immigrants ill\u00e9gaux, car l'immigration est une responsabilit\u00e9 f\u00e9d\u00e9rale, et en plus, Trudeau est en partie responsable de leur pr\u00e9sence par ses propos maladroits. Lis\u00e9e demande en fait la m\u00eame chose que QS, la suspension de l'accord du tiers pays s\u00fbr afin de permettre aux demandeurs d'asile de faire leur demande \u00e0 la fronti\u00e8re. Mais la tentation d'essayer de d\u00e9peindre le PQ comme un parti raciste est trop grande pour les radicaux de Qu\u00e9bec Solidaire, qui devient de plus en plus l'aile gauche du Parti Lib\u00e9ral. \n\nPetit interm\u00e8de statistique: depuis Juin, sur son compte Twitter, GND a mentionn\u00e9 19 fois Lis\u00e9e et 4 fois seulement Couillard.\n\nDe plus, l'id\u00e9e que v\u00e9hicule QS ici est ni plus ni moins que le communautarisme racial. Il dit que tout discours sur les immigrants ill\u00e9gaux rejaillit automatiquement sur les communaut\u00e9s culturelles d'ici. Ce qui repr\u00e9sente la vision \"Solidaire\" que les communaut\u00e9s culturelles ne sont pas des Qu\u00e9b\u00e9cois, mais restent des Ha\u00eftiens, des Chinois, des Maghr\u00e9bins au m\u00eame titre que les immigrants r\u00e9cents. Pourquoi sinon est-ce que des Qu\u00e9b\u00e9cois issus de l'immigration l\u00e9gale s'identifieraient davantage \u00e0 des immigrants ill\u00e9gaux qu'\u00e0 leurs concitoyens Qu\u00e9b\u00e9cois? QS rejette ici le vivre-ensemble, il favorise le vivre-s\u00e9par\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}