{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ve8tj/entrevue_de_sylvain_brouillette_porte_parole_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 102, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://radiox.com/contenu/le-porte-parole-de-la-meute-se-d%C3%A9fend-et-ramasse-labeaume", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/zwoqDQVJw6aXtNvijAGdtQXQL9Oc2_tYHOaQSFgy364.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "M3k4nism", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "radiox.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 29, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 242, "width": 330, "url": "https://i.redditmedia.com/SfvlRwQBu0Ys-oDwL6GJGg6jtrGofE82JU7SGyx12qg.jpg?s=2969e3f601b0ed7d329f007f30deda99"}, "variants": {}, "id": "AZNx6D4OCbDjh8P7Qe0MvJopiWtlXllnleG2etcobJs", "resolutions": [{"height": 79, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/SfvlRwQBu0Ys-oDwL6GJGg6jtrGofE82JU7SGyx12qg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=33249364260704f516c77866c07fc9cc"}, {"height": 158, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/SfvlRwQBu0Ys-oDwL6GJGg6jtrGofE82JU7SGyx12qg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4c274f3b1f850257e27cf27bba2d4ff2"}, {"height": 234, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/SfvlRwQBu0Ys-oDwL6GJGg6jtrGofE82JU7SGyx12qg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ee8857e11e078088111c7be6abb41339"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503437413.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ve8tj", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Entrevue de Sylvain Brouillette, porte parole de la Meute \u00e0 CHOI Radio X", "banned_by": null, "id": "6ve8tj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503466213.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ve8tj/entrevue_de_sylvain_brouillette_porte_parole_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"JDCarrier": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que la majorit\u00e9 de la population est d'accord. \n\nBlack block ou la Meute, techniques de manifestation compl\u00e8tement diff\u00e9rentes, mais m\u00eame insignifiance pour M. et Mme tout le monde qui n'ont rien \u00e0 crisser des enrag\u00e9s qui se sentent oppress\u00e9s par l'\u00c9tat, la police ou les islamistes radicaux qui veulent subjuguer la population de Sept-\u00celes."}]}, "Body": "En effet ma r\u00e9flexion est tout \u00e0 fait transf\u00e9rables au black block, c'est pas une question d'\u00eatre un jeune ou une matante, c'est une question de gens en qu\u00eate de puissance. Ta proposition de corolaire me convient tout \u00e0 fait. CQFD"}]}, "Body": "On pourrait faire l'histoire inverse aussi. \n\nImagine la gang de Kids de Concordia qui se font dire qu'ils vont pouvoir casser des connards de drettistes de Qu\u00e9bec. \n\nTout le trajet de Mtl \u00e0 Qu\u00e9bec ils se crinquent et ils d\u00e9couvrent la 20, car c'est la premi\u00e8re fois qu'ils sortent de (l'ouest) de Mtl. On leur dit que Singh va \u00eatre l\u00e0 et ils capotent ben raide. Ils vivent leur moment, leur Charlottesville. \n\nLorsqu'ils d\u00e9barquent du bus, ils voient un drapeau des patriotes. C'est la goutte qui fait d\u00e9border le vase. Ils se disent: \"C'est pas juste des ostis de nazis c'est des nazis s\u00e9paratistes !!!\" (ma traduction)\n\n\nJe ne veux surtout pas faire l'apologie des matantes de la meute, mais tu vois, ce n\u2019est pas plus glorieux de l'autre c\u00f4t\u00e9."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "> Je suis rendu que j'h\u00e9site entre lib\u00e9rale ou CAQ. \n\nC'est triste, mais dans le fond t'es juste devenu un peu plus vieux. \n\nLe PLQ fait dire qu'il va passer en autobus pour \u00eatre s\u00fbr que tu puisses voter."}]}, "Body": "Je trouve qu'\u00e0 moins de baign\u00e9 dans un milieu scolaire ou un milieu plus \u00e0 \"gauche\" traditionnellement, on se mod\u00e8re tous un peu avec le temps une fois le milieu scolaire quitt\u00e9. Peut-\u00eatre parce qu'on gravite dans un environnement plus individualiste o\u00f9 on cherche \u00e0 am\u00e9liorer sa situation avant celle de tout les autres. \n\nJ'\u00e9tais tr\u00e8s pro Qu\u00e9bec solidaire, souverainet\u00e9, gauche, gratuit\u00e9 scolaire, limite communiste(j'\u00e9tais sceptique sur l'id\u00e9e que le syst\u00e8me communiste est aussi toxique que dit une fois appliqu\u00e9 ou s'il n'y avait pas un peu de sabotage des Am\u00e9ricains derri\u00e8re les \u00e9checs. Exemple de Cuba, essaie de te d\u00e9velopper \u00e9conomiquement quand on te fait blocus \u00e9conomique)\n\nJe suis rendu que j'h\u00e9site entre lib\u00e9rale ou CAQ. Je trouve de plus en plus que les gens prennent l'aide gouvernementale pour acquise quitte \u00e0 presque se d\u00e9responsabiliser. "}]}, "Body": "J'\u00e9mettrais probablement le m\u00eame commentaire \u00e0 propos de mon commentaire. Aussi 80% de ma famille sont du status ouvrier, je ne m\u00e9prise pas les gars de shop, seulement ceux qui appellent \u00e0 radio pour chialer et/ou nous mentionner qu'ils sont d'accord avec Eric Duhaime..."}]}, "Body": "Quel m\u00e9pris pour les gars de shop et ceux qui ne sont pas habitu\u00e9s \u00e0 aller militer dans la rue, car souvent occup\u00e9 \u00e0 travailler. Peut-\u00eatre pour que ses enfants puissent aller \u00e0 l'universit\u00e9 ironiquement. \n\nC'est \u00e0 moiti\u00e9 sarcastique et sinc\u00e8re mon commentaire."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "Upvote"}]}, "Body": "Je voulais \u00e0 tout prix \u00e9viter de simplement dire que c'\u00e9tait des malheureux qui au fond ne font que scander ''j'ai le doua''\n"}]}, "Body": "Ton tl;dr est tl;dr"}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "> Avez-vous d\u00e9j\u00e0 manifester un propos edgy comme celui de La Meute, encadr\u00e9 par les anti-\u00e9meute, guid\u00e9 par la police, muni d'un service de garde (leur milice personnel?) ainsi qu'entour\u00e9 de vieux bad-ass tatou\u00e9 comme des motards? C'est une v\u00e9ritable d\u00e9monstration de puissance, les mononcles et matantes dont tout le monde se collissent de leurs esti d'opinions peuvent enfin se vautrer dans la fiert\u00e9 d'\u00eatre fort, entendu et respecter dans leurs opinions. \n\nLOL, tu devrais devenir humoriste si ce n'est pas d\u00e9j\u00e0 fait. Tr\u00e8s bonne observation, l'image est parfaite et je la rie encore."}]}, "Body": "Je crois que pour au moins une partie, peut-\u00eatre grande, des membres de groupe comme La Meute le but n'est pas la fin politique en tant que telle. Ce n'est qu'un parach\u00e8vement, inatteignable de par la nature de ces groupes organis\u00e9s tout \u00e0 fait en proto-milices dont aucun gouvernement Qu\u00e9becois ne sera jamais assez stupide pour en executer les volont\u00e9s due au suicide politique qu'il constitue. Aucun partie politique pr\u00e9sentement \u00e9lu ne peut s'associer positivement \u00e0 n'importe quel milice marginal sans en prendre un \u00e9norme revers dans les suffrages. \n\n\nL'accomplissement de  quelconque volont\u00e9 politique passerait donc n\u00e9cessairement par la cr\u00e9ation ou la fusion avec un ou des parties marginaux comme le PCQ (Partie conservateur du Qu\u00e9bec), un parti du style Col-Rouge (d\u00e9funte machination anti-immigration de la radio-poubelle FM93) ou plus probablement le parti politique dans lequel se pr\u00e9sente Rambo Gauthier, un illustre et d\u00e9sormais avou\u00e9 membre de La Meute \u00e0 surveiller. Bref c'est tr\u00e8s volatile et relativement irr\u00e9alisable comme projet. \n\n\nTout l'int\u00e9r\u00eat de rejoindre La Meute r\u00e9side donc principalement dans la satisfaction d'accomplir une tel d\u00e9marche en groupe tr\u00e8s organis\u00e9s et d'en r\u00e9colter la puissance du nombre uni qui en d\u00e9coule. Combien des manifestants de La Meute en \u00e9tait \u00e0 leur toute premi\u00e8re manifestations? Avez-vous d\u00e9j\u00e0 manifester un propos edgy comme celui de La Meute, encadr\u00e9 par les anti-\u00e9meute, guid\u00e9 par la police, muni d'un service de garde (leur milice personnel?) ainsi qu'entour\u00e9 de vieux bad-ass tatou\u00e9 comme des motards? C'est une v\u00e9ritable d\u00e9monstration de puissance, les\nmononcles et matantes dont tout le monde se collissent de leurs esti d'opinions peuvent enfin se vautrer dans la fiert\u00e9 d'\u00eatre fort, entendu et respecter dans leurs opinions. \u00c0 moindre \u00e9chelle, la satisfaction est similaire chez ceux qui appellent \u00e0 la radio pour chialer. \n\nPour compl\u00e9ter le portrait, il faut rappeler que tout ce produit dans un climat de culte o\u00f9 l'on est tr\u00e8s surveill\u00e9. Ce n'est pas un attroupement r\u00e9gie comme une association \u00e9tudiante, politique ou syndicale o\u00f9 l'\u00e9lection des membres est d\u00e9mocratique et proc\u00e8de sous le dogme du code Morin. Il s'agit ici d'un organisme dictatoriale ayant comme chef, les cr\u00e9ateurs et leurs acolytes, tous ex-militaires, qui forme l'\u00e9lite de La Meute, appel\u00e9 le conseil. (Quel trip de petit gars d\u00e9sormais r\u00e9alis\u00e9, qui peut se vant\u00e9e d'\u00eatre \u00e0 la t\u00eate de sa propre organisation secr\u00e8te dont vous \u00eates le chef incontest\u00e9?) Ce conseil r\u00e9gi tout et a pouvoir complet et totale sur le membership de ces membres, les membres sont avis\u00e9s de ne pas parler du groupe aux m\u00e9dia et la censure reigne dans une ambiance parano\u00efaque. Bref, aucune possibilit\u00e9 r\u00e9aliste de transformation en partie politique n'est envisageables pour le moment.\n\nTl;DR:\n\nAinsi, pour la question (est-ce que les gens ne se rendent pas compte que la soci\u00e9t\u00e9 fonctionne d\u00e9j\u00e0 comme \u00e7a), en effet il ne s'en rendent pas compte et de toute fa\u00e7on le but n'est pas l\u00e0. Parmis ceux qui rejoigne La Meute ont retrouve des gens peu instruits et de pi\u00e8tre importance qui n'ont aucune id\u00e9e de comment se d\u00e9roule une assembl\u00e9 politique ou de pourquoi tout le monde se crisse de leurs opinions. Ils croient peut-\u00eatre \u00e0 une influence sur l'\u00e9chiquier politique s'ils sont tr\u00e8s na\u00effs. \n\n\nCe sont des gens qui n'ont jamais manifester auparavant (sauf pay\u00e9 par un syndicat en gr\u00e8ve) et qui pense ainsi que si les petits crott\u00e9s de carr\u00e9 rouges ont gagn\u00e9 en 2012, eux aussi peuvent gagn\u00e9. Ils font abstractions bien surs que l'enti\u00e8ret\u00e9 du spectre politique actuel les d\u00e9nonces et qu'ils sont ainsi condamn\u00e9s \u00e0 la marginalit\u00e9. Leurs premier coup d'\u00e9clat en 2 ans \u00e0 \u00e9t\u00e9 de faire mal para\u00eetre le black block en se terrant dans un parking, on ne peut pas dire que c'est une performance exceptionnel.\n\n\nBref c'est des gars de shop qui appelle \u00e0 la radio su leu break ou des matantes qui sont sur la page facebook de Jos\u00e9e Rivard, la r\u00e9alit\u00e9 politique du Qu\u00e9bec les d\u00e9passent et au fond ils ont en effet aucune id\u00e9es de ce qu'ils font. Mais bien surs c'est aussi quelques racistes pis des suiveux de racistes, des gens qui ont peur des musulmans, des protos-fascistes, des motards pis le genre de gars qui sont pro-Trump, pro-gun pis qui vont s'exciter sur 4 chan. \n\n\nPour la m\u00e9taphore du loup, j'imagine que c'\u00e9tait l'animal qui se tient en groupe le plus virile que l'on peut imaginer quand on reste \u00e0 Vanier, l\u00e0 o\u00f9 les chandailles de loup ne sont pas consid\u00e9r\u00e9s comme qu\u00e9taine?"}], "Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame raison pourquoi des gens du alt-right s'auto proclament \"classic liberals\". \u00c7a veut crissement rien dire et \u00e7a passe mieux."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "La mont\u00e9e des centristes radicaux ?"}]}, "Body": "En gros, la meute prend la d\u00e9fense du lib\u00e9ralisme classique? Dit comme \u00e7a, on dirait la plateforme du parti lib\u00e9ral du Canada...\n\nEst-ce que les gens ne se rendent pas compte que c'est d\u00e9j\u00e0 comme \u00e7a que notre soci\u00e9t\u00e9 fonctionne? Qu'est-ce que la m\u00e9taphore du loup vient faire l\u00e0-dedans? On sait s'ils ont des points pr\u00e9cis \u00e0 critiquer dans le travail du gouvernement, ou ils vont simplement r\u00e9p\u00e9ter les principes \u00e0 la base de notre soci\u00e9t\u00e9?"}], "illuminaeti": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "Serions-nous devant un cas de: ''Congratulations, you played yourself''?(Dont la traduction qu\u00e9b\u00e9coise est le th\u00e8me de Watatatow ( Ouh-Wa-oh-Ouh-Wa-Ha-Ohh))"}], "illuminaeti": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Souvent le monde rapportent sans \u00eatre au courant de l'historique de commentaires de la personne."}]}, "Body": "Ben l\u00e0....tu peux pas passer 20 threads \u00e0 d\u00e9fendre la meute pis pas vouloir \u00eatre associ\u00e9 \u00e0 eux."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Nah, c'est bon, j'm'en sacre pas mal."}]}, "Body": "\u00c7a a \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9 comme insulte mais il nous a d\u00e9j\u00e0 dit aller aux trucs de la meute donc je ne crois pas que \u00e7a compte comme insulte par association."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai que c'est rare de discuter avec des gens de la Meute dans la \"vraie\" vie. Des centaines de personnes que j'ai pu conna\u00eetre dans les diverses villes et village o\u00f9 j'ai v\u00e9cu, seulement une affiche son affiliation au groupe et encore l\u00e0, il est extr\u00eamement discret.\n\nC'est tr\u00e8s anecdotique comme exp\u00e9rience, mais si ce n'\u00e9tait pas de ce sub, je ne serais tout simplement pas en contact quotidien avec des gens qui d\u00e9fendent le groupe en question."}]}, "Body": "On peut se moquer un peu, mais je trouve que c'est une bonne chose d'avoir des gens sur le sub qui ont des opinions diff\u00e9rentes.\n\n Personnellement, je n'ai pas beaucoup d'occasions d'\u00e9changer avec des gens qui d\u00e9fendent la Meute DLVV. Il y a pourtant beaucoup de gens qui ont des opinions semblables au Qu\u00e9bec.\n\n"}]}, "Body": "Ce message publicitaire est pr\u00e9sent\u00e9 par /u/M3k4nism, agent officiel de La Meute."}], "Kbek": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est sur que la Meute semble broche \u00e0 foin par boutte, mais tout du moins ils purgent leurs radicaux et maintiennent leur message. Si ils continuent comme ca avec des manifestations pacifiques, ils vont gagner en cr\u00e9dibilit\u00e9 et \u00e0 terme peut-\u00eatre r\u00e9habilit\u00e9 l'activisme politique citoyen tel qu'ils le souhaitent."}]}, "Body": "Je m'int\u00e9resse au probl\u00e8me de l'Islam radical et de l'Islam en g\u00e9n\u00e9ral. Je me consid\u00e8re bien renseign\u00e9 sur le sujet et je reconnais l'aveuglement de la gauche aussi bien que les d\u00e9rapes racistes de la droite. J'ai peur que La meute se place comme la r\u00e9f\u00e9rence des \"anti-Islam\" et que leur discours ne soit pas \u00e0 la hauteur de la rigueur intellectuelle requise pour alimenter un tel d\u00e9bat.. Je ne crois pas que c'est des \"nazis\" mais je crois en effet qu'il vont mettre dans leur orbite tout les racistes \"modit tamouls\" \u00e0 la pineault-Caron qui vont discr\u00e9diter ceux qui ont vraiment quelque chose \u00e0 dire d'int\u00e9ressant.. "}]}, "Body": "Y'ont effectivement l'air d'une gang de motard, surtout Patrick Beaudry le gars des bijoux am\u00e9rindiens. Mais en m\u00eame temps, l'essence de leur message quant \u00e0 moi c'est \"On est crissement ben au Canada, on veut que ca reste comme ca.\" Pour l'instant ils se sont surtout pencher sur les obstacles au status quo que repr\u00e9sentent l'islam radical et les clandestins."}]}, "Body": "J'ai \u00e9cout\u00e9 les entrevues de leur chefs et je ne suis pas rassur\u00e9 plus que \u00e7a. Le discours est mod\u00e9r\u00e9 mais les personnages sont glauques.. J'ai l'impression qu'ils jouent la game des m\u00e9dias mais que leur agenda est beaucoup plus radicale qu'ils le pr\u00e9tendent.. Sinon j'\u00e9tais un peu surpris de les entendre dire \"mon pays le Canada, notre nation le Canada, etc.. \" J'ai l'impression que c'est plus des conservateur frustr\u00e9s par Trudeau."}]}, "Body": "C'est pas vraiment leur combat, je ne me rappel pas les avoir entendu se prononcer \u00e0 ce sujet. Ils admirent le mod\u00e8le canadien, mais y'a plein de nationalistes qu\u00e9b\u00e9cois dans le groupe."}]}, "Body": "Est-ce que la meute est f\u00e9d\u00e9raliste?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}