{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7zir/exclusif_le_pq_lance_des_capsules_pour_promouvoir/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/09/04/exclusif--le-pq-lance-des-capsules-pour-promouvoir-lindependance", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/RjKMOSp0RmV28gKHS3i09h-qkDpU-DVzMJ3vKcwaHAE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "pointdexter33", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 27, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 50, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 27, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/LKO5ib0F1Vj0P9_IdFnx3myra4GYohAqCFMwY2W4bbY.jpg?s=85ebc264e9ac52b13fa18523ee9735d0"}, "variants": {}, "id": "CG-Ke1biCVGaMO9B7h9cv_Ufk70UfgR-r53y6S-w1Ow", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/LKO5ib0F1Vj0P9_IdFnx3myra4GYohAqCFMwY2W4bbY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d4e6a9b25f71ae1169d21b53f7daf8de"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/LKO5ib0F1Vj0P9_IdFnx3myra4GYohAqCFMwY2W4bbY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=48fbcd8684215afa08ef6364e6d00ef4"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/LKO5ib0F1Vj0P9_IdFnx3myra4GYohAqCFMwY2W4bbY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7da332834f853cce67675e4bf0e39fd7"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/LKO5ib0F1Vj0P9_IdFnx3myra4GYohAqCFMwY2W4bbY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a9ef8b8b60d4f580191377c191d9ff3c"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/LKO5ib0F1Vj0P9_IdFnx3myra4GYohAqCFMwY2W4bbY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=4ccfcb0f626cb3f3d46fbc88876167d4"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/LKO5ib0F1Vj0P9_IdFnx3myra4GYohAqCFMwY2W4bbY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=4c87442c51d88bde39726dd020781243"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504618334.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6y7zir", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Deal with it.", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "EXCLUSIF | Le PQ lance des capsules pour promouvoir l\u2019ind\u00e9pendance", "banned_by": null, "id": "6y7zir", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504647134.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7zir/exclusif_le_pq_lance_des_capsules_pour_promouvoir/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Ou rien du tout...!"}]}, "Body": "\\_\\_Ce gars l\u00e0\\_\\_ sait vraiment tout..."}], "xworld": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9coutez-le, il a la v\u00e9rit\u00e9 infuse /s"}], "RouxQuiDecalisse": [{"Replies": {}, "Body": "Prend \u00e7a comme tu veux. Par contre,\n\nc'est pas faux. Regarde la question de 80. \"kess\u00e9 c'est \u00e7a colis\" devait \u00eatre \u00e0 la mode. La question compliqu\u00e9e et la dr\u00f4le d'approche \u00e0 la souverainet\u00e9 ont cr\u00e9\u00e9 une partie de la d\u00e9faite. \n\nPourquoi voter pour du changement lorsqu'on le comprend pas? C'est une question et un argument tr\u00e8s valide. Informer le monde c'est la seule mani\u00e8re de ranimer l'ind\u00e9pendantisme."}]}, "Body": "Ah le bon vieil argument \"Les Quebecois on votes non parce qu'ils ne comprennent pas\"\n\nJamais capable d'admettre que \"les quebecois\" ne veulent plus rien savoir de l'independence.  Pas facile a admettre quand t'as construit ta carriere la dessus."}], "chamotruche": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprends pas les commentaires n\u00e9gatifs, je trouve que c'est une excellente id\u00e9e de pr\u00e9senter le tout sous forme de capsules attrayantes et facilement partageables en ligne."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Le Canada est particuli\u00e8rement lent \u00e0 traiter les demandes quand on compare aux autres pays. C'est peut-\u00eatre parce que le f\u00e9d\u00e9ral ne paie pas les co\u00fbts de sa lenteur."}]}, "Body": "Ouais c'est tr\u00e8s frustrant, le f\u00e9d\u00e9ral ne veut pas assumer les co\u00fbts de la vie des demandeurs d'asile et ne les permet pas de se chercher et trouver du travail. On dirait que le gouvernement Trudeau veut se tenir loin du probl\u00e8me pour garder un beau budget pour le reste du Canada."}]}, "Body": "Celle sur l'immigration est int\u00e9ressante. Pr\u00e9sentement les demandeur d'asile n'ont pas le droit de travailler sans demander la permission \u00e0 Ottawa. Ce \u00e0 quoi il se font dire non.\n\nC'est aussi tr\u00e8s frustrant pour les \u00e9tudiants \u00e9tranger qui veulent travailler pour payer leurs \u00e9tudes, ils ont pas le droit non plus."}], "Tokthor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Tokthor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Tokthor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Tu sais jamais sur Reddit!\n\n\u00c0 la fin faut pas charrier, sinon on fini par perdre le sens de tous les mots. J'ai jamais vu le terme n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois \u00eatre utilis\u00e9 n\u00e9gativement. Bien au contraire, c'est surtout pour \u00eatre inclusif et ne pas appeler les nouveaux arrivants \u00abimmigrants\u00bb. Pour d'embl\u00e9 leur donn\u00e9 un lien avec leur nouvelle soci\u00e9t\u00e9. Je suis moi-m\u00eame le fils d'immigrants, donc c'est s\u00fbr que je ne qualifierai jamais les personnes que j'aime le plus de quelque chose de n\u00e9gatif.\n\nPour ce qui est des commentaires Facebook, c'est pas l\u00e0 que tu vas trouver des t\u00eates de Papineau, alors faut pas trop ce baser l\u00e0-dessus.\n"}]}, "Body": ">J'ai s\u00e9rieusement l'impression que tu me trolles parce que c'est la premi\u00e8re fois que j'entend des niaiseries comme \u00e7a.\n\n Hey boy, calme tes seins mon lapin. \n\nLe premier paragraphe c'est mon opinion et celle de plusieurs Qu\u00e9b\u00e9cois dont eux ou leurs parents ont immigr\u00e9s ici avec qui j'ai d\u00e9j\u00e0 discut\u00e9 de la chose auparavant . Je ne pr\u00e9tends pas dire la v\u00e9rit\u00e9 ou l'opinion de la majorit\u00e9. C'est juste un point de vue. Pour citer le politicien pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de r/quebec \"A Canadian is a Canadian is a Canadian\" mais en fran\u00e7ais et en parlant de Qu\u00e9b\u00e9cois. \n\nEn ce qui a trait au deuxi\u00e8me, c'est pas rare que \u00e7a soit lanc\u00e9 de fa\u00e7on p\u00e9jorative par des gens, par exemple en commentaire Facebook sur des articles de m\u00e9dias plus populaires (populistes?) type JdeM. Je dis pas que c'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, mais j'ai l'impression que c'est de plus en plus le cas depuis les derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\n"}]}, "Body": "T'es bien au courant que c'est un synonyme \u00e0 connotation positif pour le mot immigrant, justement pour les rapprocher des Qu\u00e9b\u00e9cois de naissance pas vrai? \u00c7a veut pas dire qu'ils sont moins Qu\u00e9b\u00e9cois que le reste. J'veux dire, tape le mot sur Google et t'as l'OQLF, la Presse, Radio-Canada, la CAQ, le PQ (par Alexandre Cloutier d'ailleurs) et QS qui l'utilise.\n\n> Ensuite, le terme \"n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois\" en particulier est souvent repris de mani\u00e8re p\u00e9jorative par des groupes ou des gens x\u00e9nophobes, voir racistes, pour d\u00e9nigrer les gens qui, selon eux, n'ont pas leur place dans leur soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise id\u00e9ale, que ce soit \u00e0 cause de leur lieu de naissance ou celui de leurs parents, leur religion ou leur ethnie.\n\nExemples de comment c'est utilis\u00e9 par du monde comme \u00e7a?\n\nJ'ai s\u00e9rieusement l'impression que tu me trolles parce que c'est la premi\u00e8re fois que j'entend des niaiseries comme \u00e7a."}]}, "Body": "Premi\u00e8rement, parce que \u00e7a implique qu'il y ait deux classes \u00e0 part de Qu\u00e9b\u00e9cois, ceux dit \"de souche\" et les \"n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois\". D\u00e9j\u00e0 au d\u00e9part \u00e7a aide pas \u00e0 l'int\u00e9gration des qu\u00e9b\u00e9cois issus de communaut\u00e9s culturelles si ils ne sont jamais consid\u00e9r\u00e9s comme des vrais qu\u00e9b\u00e9cois. Par exp\u00e9rience, c'est d\u00e9j\u00e0 difficile de parler d'identit\u00e9 nationale lorsque t'es pas \"pur laine\" sans se faire dire que ton opinion compte pas autant. Un Qu\u00e9b\u00e9cois c'est un Qu\u00e9b\u00e9cois, peu importe son origine. Pas besoin de cr\u00e9er plus de clivages. \n\nEnsuite, le terme \"n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois\" en particulier est souvent repris de mani\u00e8re p\u00e9jorative par des groupes ou des gens x\u00e9nophobes, voir racistes, pour d\u00e9nigrer les gens qui, selon eux, n'ont pas leur place dans leur soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise id\u00e9ale, que ce soit \u00e0 cause de leur lieu de naissance ou celui de leurs parents, leur religion ou leur ethnie. C'est une fa\u00e7on \"polie\", certains dirait m\u00eame que c'est du *dog whistling* (sifflet de chien en bon fran\u00e7ais), de la m\u00eame fa\u00e7on que les Conservateurs de Harper ont utilis\u00e9 le terme *old stock Canadians* durant les derni\u00e8res \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales.\n\nVoil\u00e0 pourquoi j'\u00e9prouve un certain malaise face \u00e0 l'usage du mot. "}]}, "Body": "[??](http://i.imgur.com/dLfPsSw.jpg) En quoi c'est p\u00e9joratif?\n"}]}, "Body": "C'est pas en les appelant des \"n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois\" que \u00e7a va favoriser une int\u00e9gration. "}], "PretzelShill": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Mais en attendant, r\u00e9\u00e9migrez opc svp"}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois."}]}, "Body": "Une fois ind\u00e9pendant, les habitants seront tous qu\u00e9b\u00e9cois..."}]}, "Body": "Je reformulerais \u00e7a un peu, \u00e7a sous-entend qu'ils ne sont pas Qu\u00e9b\u00e9cois. On est pass\u00e9 au nationalisme civique, non?"}]}, "Body": "La m\u00eame que les Qu\u00e9b\u00e9cois."}]}, "Body": "*Quelle sera la place des votes ethniques dans un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant?*"}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que certaines capsules s'addresseront aux n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois et aux Qu\u00e9b\u00e9cois issus des communaut\u00e9s culturelles. Recevoir des messages d'un parti politique majeur sera positif et encouragera les volont\u00e9s d'int\u00e9grations, en plus de promouvoir l'ind\u00e9pendance chez un groupe qui ne le supporte pas traditionnellement. \n"}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "How to throw elections, un guide par JF Lis\u00e9e"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"Statistic": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me d\u00e9range pas trop qu'on ai quatre autre ann\u00e9es de Couillard si le PQ se met \u00e0 s\u00e9rieusement faire la promotion de la souverainet\u00e9. Le but premier du PQ est de faire du Qu\u00e9bec un pays, et on y arrivera jamais si on en parle pas. Si le PQ peut utiliser son influence pour convaincre les gens du biens fond\u00e9 de ce projet, on aura pas perdu notre temps."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Cr\u00e9 mo\u00e9, j'aimerais vraiment que \u00e7a ne se passe pas comme \u00e7a. "}]}, "Body": "Merci Nostradamus!"}], "goldenraven54": [{"Replies": {"Kefflin": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {"jeffmartel": [{"Replies": {}, "Body": "En 2003 ils ont gagn\u00e9 avec les d\u00e9fusions. "}]}, "Body": "Mais ils ont pas \u00e0 chaque campagne marteler pr\u00e9cis\u00e9ment l\u00e0-dessus. En 2008 c'\u00e9tait les \"2 mains sur le volant\" pour apaiser la population suite \u00e0 la crise \u00e9conomique, par exemple. En 2003 j'\u00e9tais un peu jeune pour activement suivre la politique, mais je suis pas certain qu'ils ont tap\u00e9 sur la souverainet\u00e9 comme th\u00e8me central. Bref ils ont plus d'un tour dans leur sac, s'ils utilisent encore la souverainet\u00e9 \u00e7a pourrait se retourner contre eux. "}]}, "Body": "Oui, Ca va faire pratiquement 15 ans que les lib\u00e9raux sont au pouvoir..."}]}, "Body": "Les qu\u00e9b\u00e9cois sont tomb\u00e9s dans le panneau en 2014, mais est-ce qu'ils vont tomber 2 \u00e9lections cons\u00e9cutives l\u00e0-dedans? Je suis peut-\u00eatre un \u00e9ternel optimiste, mais j'en doute fort."}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pas le go\u00fbt que tu aies raison. Mais je pense que tu as raison."}], "__That_Guy__": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Pas vraiment, d'un c\u00f4t\u00e9 il y en a qui ont peur de l'assimilation, de l'autre c\u00f4t\u00e9 il y en a qui ont peur du changement et peut-\u00eatre aussi de l'assimilation dans un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant. \n\nPersonnellement, je crois qu'il y en a plus du c\u00f4t\u00e9 du PLQ. *Better crooks than separtists*, n'est pas le r\u00e9flexe de gens confiants. Sans compter que l'assimilation des Qu\u00e9b\u00e9cois n'est plus la menace qu'elle \u00e9tait. Personne n'a peur du Canada. Viarge, lors de la derni\u00e8re campagne, Couillard parlait plus de r\u00e9f\u00e9rendum que le PQ pour ramener les peureux dans ses rangs."}]}, "Body": "> poussant les peureux vers le PLQ\n\nFucking please.\n\nLes peureux ca a toujours ete ceux qui sont effrayes du mechant Cacanada."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Oui."}]}, "Body": "C'est-\u00e0-dire?"}]}, "Body": "> Penses-tu s\u00e9rieusement qu'un r\u00e9f\u00e9rendum aurait des chances au premier mandat?\n\nAvec les conditions gagnantes, oui."}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "C'est juste pour calmer les caribous"}], "BL4ZE_": [{"Replies": {}, "Body": "Y faudrait un bon 8-10 ans de PQ au pouvoir avant de commencer a en parler a mon avis. Parler de souverainet\u00e9 \u00e0 l'heure actuelle c'est du gaspillage de temps et d'agent."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Elle l'est.\n\nPar contre quand on regarde le traitement de la question par le PQ \u00e0 travers l'histoire r\u00e9cente, il me semble assez clair que si c'est une strat\u00e9gie, sa finalit\u00e9 est la prise de pouvoir et non la souverainet\u00e9.\n\nC'est pas nouveau qu'un r\u00e9f\u00e9rendum est une carrote au bout d'un b\u00e2ton, qui s'\u00e9loigne chaque fois qu'ils en ont l'opportunit\u00e9."}]}, "Body": "C'est les signes du temps, il semble y avoir pas mal plus de souverainistes mous et personnes ambivalentes sur la question que de souverainistes press\u00e9s. Cette strat\u00e9gie me semble donc tout \u00e0 fait logique. "}]}, "Body": "Ouais, je vois l'id\u00e9e.\n\nMais combien d'\u00e9lections rat\u00e9es du PQ pour un premier mandat \u00e7a va prendre avant qu'on en vienne \u00e0 la r\u00e9alisation que:\n\n> il n'est pas capable d'expressement mener un r\u00e9f\u00e9rendum.\n\nParce que d'un point de vue historique, la strat\u00e9gie a chang\u00e9e subtilement chaque fois qu'ils ont pris le pouvoir mais pour toujours se solder \u00e0 un \"plus tard\", si ce n'est de la renier carr\u00e9ment en p\u00e9riode \u00e9lectorale.\n\nEn ce qui me concerne, le souveranisme mou du leadership PQiste est d\u00e9j\u00e0 prouv\u00e9, peu importe le messie qu'on nous met de l'avant ce coup-ci."}]}, "Body": "Parce qu'un troisi\u00e8me \u00e9chec serait le clou final au projet. Faut le contruire convenablement ou ne pas le faire pentoute. \n\nSi le PQ n'est pas capable de prendre le pouvoir pour deux mandats, dont le deuxi\u00e8me serait majoritaire fort, il n'est pas capable d'expressement mener un r\u00e9f\u00e9rendum. Le deuxi\u00e8me mandat c'est le r\u00e9f\u00e9rendum avant le r\u00e9f\u00e9rendum, une genre de preuve de concept avant de se casser la gueule."}]}, "Body": "Je vois pas ce qu'un mandat p\u00e9quiste changerait face au r\u00e9sultat apr\u00e8s un second terme, remarque.\n\nIls ont de la difficult\u00e9 \u00e0 vendre la souverainet\u00e9 maintenant, qu'est-ce qui changerait apr\u00e8s avoir pris le pouvoir? La cote de popularit\u00e9 d'un parti tend \u00e0 descendre au fil du temps, surtout quand tu n'es pas le PLQ."}]}, "Body": "Penses-tu s\u00e9rieusement qu'un r\u00e9f\u00e9rendum aurait des chances au premier mandat? \n\nC'est un dossier sans bonne solution"}]}, "Body": "ils ont promis un r\u00e9f\u00e9rendum au second mandat. C'est d\u00e9j\u00e0 assez improbable qu'ils en obtiennent un seul.\n\nClairement le choix \"le plus pragmatique\" pour la souverainet\u00e9."}]}, "Body": "Ca y est, le PQ a tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge des lib\u00e9raux en ramenant la question s\u00e9paratiste au centre de l'\u00e9lection, poussant les peureux vers le PLQ, inb4 Couillard : \"Monsieur Legault, vous n'avez pas \u00e9t\u00e9 clair sur votre opinion sur la question ind\u00e9pendantiste\". \n\nEt les qu\u00e9b\u00e9cois, la queue entre les jambes, r\u00e9\u00e9lisent le PLQ. \n\n\n\nGG. Quatre autres ann\u00e9es de Couillard.  "}], "ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Quelqu'un sait ce qui est arriv\u00e9 avec les 150 faits choquants pour les 150 ans du Canada?"}], "xworld": [{"Replies": {}, "Body": "Tant qu'on ne voit pas PKP lever le poing, tout devrait bien se passer."}], "FakeCrash": [{"Replies": {}, "Body": "\"Le PQ fait rien pour promouvoir l'ind\u00e9pendance!\"\n\n*Le PQ fait de quoi pour promouvoir l'ind\u00e9pendance*\n\n\"Mais non, faites pas \u00e7a, vous allez encore faire \u00e9lire les Lib\u00e9raux!\""}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Un r\u00e9f\u00e9rendum dans un deuxi\u00e8me mandat, \u00e7a se pr\u00e9pare tout de suite. C'est une excellente chose de promouvoir l'ind\u00e9pendance, m\u00eame avant une \u00e9lection. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}