{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uc9a3/expulsion_dun_militant_aux_id\u00e9es_dextr\u00eame_droite/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/17/01-5125308-expulsion-dun-militant-aux-idees-dextreme-droite-le-pq-dit-avoir-bien-agi.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/OGTrB0FaiHLyHu9rc2aCadt9ONflKUhmk0v9-7nywUc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Bestialman", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 39, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 512, "width": 768, "url": "https://i.redditmedia.com/Lf3uAz2iApEEOK8n4qNKjtx_BESdLUH7LQsEL-S2kbU.jpg?s=e40f675a3fef9842ffa73fb70bba26ef"}, "variants": {}, "id": "nYKDKdXpi-UyB4BNJWdZFcBZsbQ3h1g9NvB6FzEJRlE", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Lf3uAz2iApEEOK8n4qNKjtx_BESdLUH7LQsEL-S2kbU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8343fd7d4304003fff5df25e941b88af"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Lf3uAz2iApEEOK8n4qNKjtx_BESdLUH7LQsEL-S2kbU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=014ac34959a49fdae4892e5405307fd0"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Lf3uAz2iApEEOK8n4qNKjtx_BESdLUH7LQsEL-S2kbU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=86497422b326b26350ebd8112421da2c"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Lf3uAz2iApEEOK8n4qNKjtx_BESdLUH7LQsEL-S2kbU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f20752d06f275af5606f60f6c6a0b711"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502997030.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uc9a3", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Vive le Longueuil libre", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Expulsion d'un militant aux id\u00e9es d'extr\u00eame droite: le PQ dit avoir bien agi", "banned_by": null, "id": "6uc9a3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503025830.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uc9a3/expulsion_dun_militant_aux_id\u00e9es_dextr\u00eame_droite/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Ouep. Quand je veux traiter le PQ de nationalistes ethniques et de racistes, je veux que ce soit pour de petits d\u00e9tails sur lesquels je fais de l'hyperbole.\n\nBravo au PQ pour avoir mis une ligne dans le sable."}]}, "Body": "Le PQ a raison."}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est ce que je reproche au PQ depuis des ann\u00e9es, c'est ne pas \u00eatre proactifs quand des excit\u00e9s disent n'importe quoi sur leurs murs / twitter.\n\nNon, mais si t'as raison, t'imagines-tu comment colon le type a \u00e9t\u00e9 pour se faire mettre \u00e0 la porte du PQ!"}]}, "Body": "mal lu, c'est juste une source anonyme. Si il coule de l'info du genre au journaliste de la Presse souvent, c'Est normal.\nJuste que je trouvais \u00e7a plate que \u00e7a sorte de m\u00eame, la phrase laconique du porte-parole \u00e0 la fin ...\n\n\u00ad>\u00abne soutient pas et n'a jamais soutenu ce type d'opinion et nous le d\u00e9montrons autant dans nos actions que dans notre discours progressiste et \u00e9quilibr\u00e9\u00bb\n\n\nAvoir annonc\u00e9 l'expulsion \u00e0 ce moment l\u00e0 PARCE QU'IL avait eu des id\u00e9es incompatible avec le parti (au lieu d'avoir a radoter pour la enieme fois 'qu'on est pas de m\u00eame').\n\nC'est ce que je reproche au PQ depuis des ann\u00e9es, c'est ne pas \u00eatre proactifs quand des excit\u00e9s disent n'importe quoi sur leurs murs / twitter.  Remettre a leur place/les \u00e9duquer sur le vrai programme du PQ,  Faire preuve d'ouverture et dire non aux exag\u00e9rations. Je pense que si ils veulent que la majorit\u00e9 embarque dans le projet souverainiste avec eux, il est plus important pour eux de r\u00e9pondre/informer leurs militants que de se chamailler avec le trois autres partis.  \n\n"}]}, "Body": "Troll-tu?"}]}, "Body": "Pourquoi les deux sources requi\u00e8rent l'anonymat?"}], "Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'insultes."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Et c'est vrai que ce gars l\u00e0 a une dent contre les Qu\u00e9b\u00e9cois francophones mais si tu le mentionnes il se met \u00e0 jouer \u00e0 la vierge offens\u00e9e et tu te pognes dix negavotes."}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9, je me suis fait traiter de nazi, de membre de la meute et d\u00e9fenseur d'un gars de P\u00c9DIGA en quelques jours alors que \u00e7a m'\u00e9tais jamais arriv\u00e9 en 5 ans de discussions sur /r/quebec. Je suis un peu a fleur de peau."}]}, "Body": "Pas d'insultes toi itou."}], "Bestialman": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Tu te fais downvote :p just saying.... "}]}, "Body": "Signale les."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[leS amAlgAmeS D\u00c9bIles, J'En aI Ma cLaque](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u8uf4/charlottesville_des_qu%C3%A9b%C3%A9cois_parmi_les_radicaux/dlrfrew/)"}], "Bestialman": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Bon, le\u00e7on d'humour 101 :\n\n>As tu recu ta carte de membre de La Meute?\n\n1. Les cartes de membre de la meute, \u00e7a n'existe pas. Ce commentaire tient donc de l'absurde.\n\n2. Il te demande \u00e7a hors contexte, tu ne parlais pas de la meute dans ton commentaire.\n\n3. Il tentait de discr\u00e9diter ton commentaire par l'humour, dans le quel tu d\u00e9fendais un x\u00e9nophobe ancien pr\u00e9sident de PEGIDA Qu\u00e9bec.\n\nPour le reste :\n\nTu te plaint des attaques personnelles, mais tu dis :\n\n>Ah ta geule, calisse.\n\nEn r\u00e9ponse \u00e0 quelqu'un, en sacrant aux 5 mots. Tu ne trouves pas \u00e7a franchement ironique?"}]}, "Body": "Et tu d\u00e9duis que c'est une blague parce que... ? Je connais les utilisateurs r\u00e9guliers, et ce gars la ne dit pas ce genre de chose a la blague."}]}, "Body": "Il a fait une blague, que tu ne trouve pas dr\u00f4le, et tu l'attaque personnellement. That's it.\n"}]}, "Body": "En effet, tu sais pas c'est quoi. Tu comprends que je r\u00e9pond moi m\u00eame \u00e0 une attaque personnelle ? Tu comprends qu'il est normal d'\u00eatre en criss suite \u00e0 une attaque personnelle ? Surtout que quelqu'un d'autre s'est acharn\u00e9 \u00e0 me faire passer pour un nazi parce que je d\u00e9nonce antifa. Ma patiente a ses limites. Il faut que /r/quebec reste une place ou l'on peut discuter sans se faire traiter injustement de nazi ou de membre de la meute juste parce qu'on aime pas antifa ou la sharia."}]}, "Body": "> Ah ta geule, calisse.\n\nSi \u00e7a c'est pas une attaque personnelle, alors je ne sais pas c'est quoi."}]}, "Body": "Fais moi pas chier avec le language. Les amalgames d\u00e9biles dans le but de faire des attaques personnelles, j'en ai ma claque.\n\n\n> [Il faudrait ajouter que le fait de d\u00e9noncer un extr\u00eame ne fait pas en sorte d'endosser l'autre extr\u00eame. C'est un raccourci stupide et diffamatoire.](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uaoa5/discours_haineux_apologie_de_la_violence_doxx/dlrdz0t/)"}]}, "Body": "[Dude](https://s-media-cache-ak0.pinimg.com/originals/d2/76/4f/d2764f3f696a6de304ad934b306bcaa3.jpg)"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}], "Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Il l'a dit \u00e0 Jean-Ren\u00e9 Dufort \u00e0 Infoman."}]}, "Body": "As-tu la source de \u00e7a? C'est un point que je voyais parfois r\u00e9p\u00e9t\u00e9 sur r/altright. Plusieurs disaient qu'elles ne devraient pas avoir le droit de vote \u00e0 cause de \u00e7a."}]}, "Body": "Ma citation pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de lui est \u00ab C'est la faute des des femmes l'immigration, c'est elles qui ont invent\u00e9 la tol\u00e9rance! \u00bb"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, c'est clair alors. Bonne chose que le PQ s'en est d\u00e9barrass\u00e9."}]}, "Body": "Ex-dirigeant de l\u2019organisation x\u00e9nophobe PEGIDA Qu\u00e9bec, anti-islamisme, anti-immigration, fondateur du Mouvement traditionaliste du Qu\u00e9bec, de la droite alternative (selon lui), anti-f\u00e9ministe, contre l'\u00e9galit\u00e9 des sexes et j'en passe.\n\nJe le cite :\n\n>\u00ab Le parti est principalement identitaire. C\u2019est notre premier combat. On pr\u00f4ne une fermeture totale des fronti\u00e8res.\u00bb\n\nLe gars est clairement de l'extr\u00eame-droite."}]}, "Body": "S'opposer \u00e0 l'Islam politique n'est pas une id\u00e9e d'extr\u00eame droite, a moins de le faire de mani\u00e8re haineuse et/ou violente. L'article ne dit pas si c'est le cas.\n\nLa majorit\u00e9 de la population s'oppose \u00e0 l'Islam politique, sont-ils tous des gens d'extr\u00eame droite ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}