{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wa6mf/extended_criticizing_bill_101/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://montreal.ctvnews.ca/mobile/video?clipId=1196029&playlistId=1.3563076&playlistPageNum=1#_gus&_gucid=&_gup=Facebook&_gsc=2VJjtrk", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/nPUkmY9oDmbONcuyYOmaqW4eGo0KhrS1Sf75Awkh8kg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Povtitpopo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "montreal.ctvnews.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 59, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 348, "width": 620, "url": "https://i.redditmedia.com/lxGXq3sem-eENXDX7sFJuTul3wwoh-ubEpvZnbIG8Uw.jpg?s=6839b726186c9161e5974c96be933eb2"}, "variants": {}, "id": "jlVdC91wu2Bpxgl87Ox_eRw12hYbgZHuLb8TE4Zjg-4", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lxGXq3sem-eENXDX7sFJuTul3wwoh-ubEpvZnbIG8Uw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a6724449cf2eb49fa025aaaf2d67d8f6"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lxGXq3sem-eENXDX7sFJuTul3wwoh-ubEpvZnbIG8Uw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=0bc8de97a822726e42445fa2fde9d2f4"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lxGXq3sem-eENXDX7sFJuTul3wwoh-ubEpvZnbIG8Uw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e35051ca6ec94c938ed9a77e5e1de504"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503805981.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wa6mf", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Extended: Criticizing Bill 101", "banned_by": null, "id": "6wa6mf", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503834781.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wa6mf/extended_criticizing_bill_101/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Typical_that_place": [{"Replies": {}, "Body": "La pluspart des screenshots que j'ai post\u00e9 l'autre jour sont de lui."}], "rideThe": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un microcosme. \n\nComme je le disais hier sur r/mtl les anglos sont frustr\u00e9s d'avoir perdu le pouvoir (ce qui est compr\u00e9hensible), mais in\u00e9vitable. Nous sommes 80% de la population. Lorsqu'on pousse un peu, on voit ressortir les r\u00e9flexes orangistes assez rapidement."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Typical_that_place": [{"Replies": {}, "Body": "Les groupes d\"angryphones que je suis sur FB, je dirais qu 80% sont des gens blancs de 50 ans et plus.  "}], "OttoVonGosu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"OttoVonGosu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"OttoVonGosu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "I don't understand what you mean."}]}, "Body": "this is like pulling teeth"}]}, "Body": "\"Good enough\" - it's created a relatively stable cultural environment which doesn't really hurt anybody."}]}, "Body": "settled as a ''fait accomplie'' or rightfully?"}]}, "Body": "> out of a feeling that the anglo ''old guard'' is wrong\n\nSome combination of that and the general feeling that they're harping on about an issue that's been settled for generations."}]}, "Body": "but are the eyes rolled because of their unwillingness to get close to a controversial issue, or out of a feeling that the anglo ''old guard'' is wrong?"}], "stoicBPD": [{"Replies": {}, "Body": "In my experience, they still have these views. I guess it depends really... "}], "Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Ta d\u00e9finition me consid\u00e8re anglophone.\n\nEt si tu parles anglais et tu veux l'\u00eatre, je ne vois pas pourquoi quelqu'un pourrait te le nier.  Idem pour un francophone, d'ailleurs.\n\n> Bas\u00e9 sur quoi? C'\u00e9tait la pens\u00e9e de l'\u00e9poque.\n\nCe ne l'\u00e9tait pas, preuve faite par les tentatives (d\u00e9sastreuses et r\u00e9pr\u00e9hensibles) de \"convertir\" les non-anglophones \u00e0 l'\u00e9tat anglophone.  Cela d\u00e9montre au moins une reconnaissance que le fait d'\u00eatre anglophone n'est pas h\u00e9riditaire, mais le r\u00e9sultat d'un environnement.  Et aussi, il faut voir la diff\u00e9rence judicieuse de terminologie entre \"anglophone\" et \"English\", le second \u00e9tant une \u00e9thnie et donc h\u00e9riditaire."}]}, "Body": ">Un anglophone, c'est selon moi quelqu'un qui parle anglais (oui, ma d\u00e9finition est vaste et inclusive - c'est intentionnel).\n\nTa d\u00e9finition me consid\u00e8re anglophone.\n\nEt ta d\u00e9finition d'inclusif a tendance \u00e0 sonner comme celle de Lord Durham.\n\n>finition qu'avaient en t\u00eate ceux qui ont \u00e9crit la constitution, mais je ne crois pas non plus qu'ils avaient une d\u00e9finition h\u00e9riditaire non plus.\n\nBas\u00e9 sur quoi? C'\u00e9tait la pens\u00e9e de l'\u00e9poque.\n\n>avec la possibilit\u00e9 \u00e0 tous de faire une application pour ces droits.\n\nM\u00eame commentaire que plus haut.\n\n>L'h\u00e9ridit\u00e9 est *un* moyen d'\u00e9tablir le statut autochtone, mais c'est pas le seul.\n\nNon, c'est le seul compliqu\u00e9 d'une tonne de clauses qui le modifient."}]}, "Body": "> Tu veux les garder ou tu veux les changer? Tes droits historiques sont h\u00e9r\u00e9ditaires.\n\nIls ne le sont pas.  Ces droits sont garanties aux \"anglophones\" et au \"francophones\".  Nulle part est-ce n\u00e9cessaire de d\u00e9finir ces termes de fa\u00e7on h\u00e9riditaire.\n\nUn anglophone, c'est selon moi quelqu'un qui parle anglais (oui, ma d\u00e9finition est vaste et inclusive - c'est intentionnel).  Je r\u00e9alise que c'est probablement pas la d\u00e9finition qu'avaient en t\u00eate ceux qui ont \u00e9crit la constitution, mais je ne crois pas non plus qu'ils avaient une d\u00e9finition h\u00e9riditaire non plus.  Je pense qu'une d\u00e9finition culturelle serait plus appropri\u00e9e, avec la possibilit\u00e9 \u00e0 tous de faire une application pour ces droits.\n\n> Elle l'est. Source : les autochtones de Wendake que j'ai visit\u00e9 avant hier.\n\nL'h\u00e9ridit\u00e9 est *un* moyen d'\u00e9tablir le statut autochtone, mais c'est pas le seul.  Le gouvernement reconna\u00eet ce statut aussi sur une base d'acceptation communautaire ou m\u00eame sur une identit\u00e9 personnelle prouv\u00e9e en l'absence d'un lien acestrale d\u00e9montrable.  C'est surtout le cas pour les M\u00e9tis."}]}, "Body": ">\u00c7a serait aussi contraire \u00e0 la constitution de 1867 et \u00e0 toutes les promesses venant des s\u00e9paratistes qu'ils prot\u00e8geraient les droits historiques de la minorit\u00e9 anglophone - promesses auxquels je crois, d'ailleurs.\n\nTu veux les garder ou tu veux les changer? Tes droits historiques sont h\u00e9r\u00e9ditaires.\n\nLe gros probl\u00e8me que j'ai avec tout \u00e7a c'est que c'est tr\u00e8s dur de n\u00e9gocier quoi que ce soit avec des gens qui ne veulent pas faire partie de la conversation.\n\n>Je crois qu'une avenue de solution pr\u00e9f\u00e9rable serait de changer la d\u00e9fition de \"anglophone\" pour plus qu'elle soit strictement h\u00e9riditaire.\n\nC'est quoi un anglophone pour toi?\n\n>M\u00eame la d\u00e9finition de \"autochtone\" ne l'est plus.\n\nElle l'est. Source : les autochtones de Wendake que j'ai visit\u00e9 avant hier."}], "MigratoryChicken": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"MigratoryChicken": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Hmm... je vois deux probl\u00e8mes potentiels avec \u00e7a:\n\nD'abord, la demande pour les \u00e9coles anglophones serait plus grande que l'offre, surtout de la part de parents qui esp\u00e8re que leurs enfants auront des opportunit\u00e9s \u00e9conomiques additionnels par le fait qu'ils parlent anglais, et donc ces \u00e9coles pourraient s\u00e9lectionner leurs \u00e9l\u00e8ves selon leurs propres crit\u00e8res.  C'est une recette parfaite pour en faire des institutions \"d'\u00e9lite\", ce qui est loin du r\u00e9sultat esp\u00e9r\u00e9.\n\nEnsuite, cela pr\u00e9sume une croissance constante de la communaut\u00e9 anglophone fixe et distincte, quand justement, la ligne entre anglophone et francophone existe de moins en moins."}]}, "Body": "Je crois que le but de cette proposition \u00e9tait justement de ne pas avoir \u00e0 d\u00e9terminer qui est francophone et qui est anglophone. La population anglophone du Qu\u00e9bec est cens\u00e9e cro\u00eetre \u00e0 un certain taux (par exemple, le taux de croissance de la population qu\u00e9b\u00e9coise, ou plus probablement le taux d'accroissement naturel de la population qu\u00e9b\u00e9coise, si on admet que notre politique est que les immigrants s'int\u00e8grent \u00e0 la communaut\u00e9 francophone), et on augmente les budgets des institutions anglophones en fonction de ce taux. Apr\u00e8s \u00e7a, oui, les francophones et les allophones *peuvent* aller \u00e0 l'\u00e9cole anglophone, et certains le feront, mais l'\u00e9cole aura une raison de restreindre l'admission aux \u00e9l\u00e8ves qui sont r\u00e9ellement anglophones puisqu'elle n'a pas les ressources n\u00e9cessaires pour int\u00e9grer des non-anglophones.\n\nEdit : le gouvernement Bourassa (1970-1976) avait en fait pass\u00e9 une loi qui restreignait *explicitement* les \u00e9coles anglophones du Qu\u00e9bec aux *anglophones*, c'est-\u00e0-dire aux \u00e9l\u00e8ves pouvant s'exprimer en anglais. Ce qui veut dire qu'ils devaient passer des tests de langue, que la communaut\u00e9 anglophone avait trouv\u00e9s humiliants, et une des promesses du PQ en 1976 \u00e9tait d'\u00e9liminer ces tests de langue, ce qu'ils ont fait avec la loi 101. Il y a donc un probl\u00e8me ici, mais peut-\u00eatre que si ce sont les \u00e9coles elles-m\u00eames qui d\u00e9cident qui elles admettent plut\u00f4t que le gouvernement, \u00e7a pourrait \u00eatre mieux accept\u00e9."}]}, "Body": "Qui dit r\u00e9forme de financement dit toujours coupures, en effet.  \u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 une solution int\u00e9ressante, mais je pense qu'aujourd'hui nous aurions plus ou moins le m\u00eame probl\u00e8me d'essayer de d\u00e9finir qui est un anglophone et qui ne l'est pas.  \u00c7a serait m\u00eame un contentieux identitaire intense, puisqu'il y aurait tant d'argent attach\u00e9.  Quelqu'un dont un parent est francophone et l'autre est parfaitement bilingue et issue des deux communaut\u00e9s, par exemple (c'est mon cas), pour les besoins du recensement, est-il francophone?  Est-il anglophone?  Est-il les deux, et si c'est le cas, est-ce qu'il compte double ou comme deux moiti\u00e9s?  Nous ne vivons plus dans un contexte ou une personne est n\u00e9cessairement l'un ou l'autre - et je ne m'avance m\u00eame pas sur la question des immigrants."}]}, "Body": "> Je crois qu'une avenue de solution pr\u00e9f\u00e9rable serait de changer la d\u00e9fition de \"anglophone\" pour plus qu'elle soit strictement h\u00e9riditaire.\n\nJe pense que quand la loi 101 avait \u00e9t\u00e9 mise en place, Jacques Parizeau \u00e9tait en faveur de lier le financement des \u00e9coles anglophones \u00e0 l'accroissement naturel de la population anglophone du Qu\u00e9bec. L'id\u00e9e \u00e9tait que la population anglophone du Qu\u00e9bec va continuer \u00e0 cro\u00eetre de fa\u00e7on naturelle, et pourra continuer \u00e0 jouir des m\u00eames services, mais il ne sera pas possible par exemple pour les \u00e9coles anglaises d'aller chercher un grand nombre de francophones et d'allophones, pour cause de manque de fonds. Je ne me souviens plus pourquoi cette option n'a pas \u00e9t\u00e9 retenue (\u00e7a doit \u00eatre dans un livre que j'ai lu), et je ne crois pas que ce serait acceptable aujourd'hui puisque ce serait tr\u00e8s facile de pr\u00e9senter \u00e7a comme le gouvernement du Qu\u00e9bec qui coupe les fonds \u00e0 la communaut\u00e9 anglophone dans le but de la d\u00e9truire."}]}, "Body": "\u00c7a serait aussi contraire \u00e0 la constitution de 1867 et \u00e0 toutes les promesses venant des s\u00e9paratistes qu'ils prot\u00e8geraient les droits historiques de la minorit\u00e9 anglophone - promesses auxquels je crois, d'ailleurs.\n\nJe crois qu'une avenue de solution pr\u00e9f\u00e9rable serait de changer la d\u00e9fition de \"anglophone\" pour plus qu'elle soit strictement h\u00e9riditaire.  M\u00eame la d\u00e9finition de \"autochtone\" ne l'est plus."}]}, "Body": "Ce serait en effet temps d'enlever ce droit \u00e0 tes enfants mais \u00e7a crierait au meurtre."}], "Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"MigratoryChicken": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Cela dit, est-ce que c'est une option que les anglophones du Qu\u00e9bec pourraient consid\u00e9rer acceptable ou m\u00eame d\u00e9sirable? Moi je n'y vois pas beaucoup d'objections, surtout que \u00e7a pourrait aider \u00e0 calmer les craintes des parents francophones qui veulent que leurs enfants connaissent l'anglais.\n\nM\u00eame si l'id\u00e9e me para\u00eet int\u00e9ressante, je doute fortement que les communaut\u00e9s anglophones trouvent ce genre de solution acceptable.  Dans les communaut\u00e9s anglophones, les \u00e9coles ne sont pas juste des \u00e9coles, elles sont aussi des points de ralliment et d'activit\u00e9 communautaire plus vaste.  (C'est probablement une diff\u00e9rence culturelle qui remonte \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 les \u00e9coles francophones relevaient de l'\u00e9glise, mais les \u00e9coles anglophones relevaient directement de leur communaut\u00e9.)  M\u00eame les \u00e9coles primaires r\u00e9coltent souvent de gros dons d'anciens \u00e9l\u00e8ves et membres de la communaut\u00e9, tellement il s'agit d'institutions importantes, et l'implication communautaire (pas juste parentale) au sein des activit\u00e9s scolaires et parascolaires est tr\u00e8s populaire."}]}, "Body": "Je pense que Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e avait \u00e0 un moment donn\u00e9 sugg\u00e9r\u00e9 un unique syst\u00e8me public d'\u00e9ducation au Qu\u00e9bec, avec l'\u00e9ducation \u00e0 75 % en fran\u00e7ais et \u00e0 25 % en anglais (ou des nombres similaires). Par contre, ce n'est pas la position actuelle du PQ, et je crois que \u00e7a irait \u00e0 l'encontre de la constitution canadienne puisque \u00e7a enl\u00e8verait \u00e0 la minorit\u00e9 le contr\u00f4le de leur syst\u00e8me d'\u00e9ducation.\n\nCela dit, est-ce que c'est une option que les anglophones du Qu\u00e9bec pourraient consid\u00e9rer acceptable ou m\u00eame d\u00e9sirable? Moi je n'y vois pas beaucoup d'objections, surtout que \u00e7a pourrait aider \u00e0 calmer les craintes des parents francophones qui veulent que leurs enfants connaissent l'anglais."}], "Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pour.  Je suis inconfortable \u00e0 l'id\u00e9e que l'avenue choisie pour le faire au Qu\u00e9bec est de cr\u00e9er des droits h\u00e9riditaires (ce que la constitution ne fait pas)."}]}, "Body": "Donc t'es pour ou contre la reconnaissance des minorit\u00e9 historique? Pas claire ton affaire."}]}, "Body": "C'est dans la constitution de 1867, pas seulement celle de 1982.  Quand les s\u00e9paratistes promettent le respect des droits historiques de la minorit\u00e9 anglophone, c'est entre autre de \u00e7a qu'ils parlent.  \u00c0 moins de renier sur les droits historiques des minorit\u00e9s, l'ind\u00e9pendence du Qu\u00e9bec ne changerais pas grand chose."}]}, "Body": "Une raison de plus pour devenir un pays."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre bien, mais la constitution garantie aux anglophones et aux francophones le droit d'avoir une \u00e9ducation dans leur langue."}]}, "Body": "L'\u00e9cole primaire et secondaire devrait \u00eatre en fran\u00e7ais, point final.\n\nApr\u00e8s \u00e7a, que \u00e7a sois cegep, universit\u00e9 ou toute \u00e9ducation professionel, \u00e7a devrait \u00eatre au choix."}]}, "Body": "The school system is probably the only instance where I have remaining uncertainty about Qu\u00e9bec's language laws too, but mainly because as a rule I oppose the existence of hereditary rights in principle.  It makes no sense to me that my children will have access to a wider range of public school options than my neighbour's children just because I inherited certain rights from my parents that my neighbour's parents didn't have."}]}, "Body": "This. Every anglophone i know have zero problem with language law and policies, except maybe with the school system sometime."}]}, "Body": "He's representative of a niche viewpoint you'll only really see in older Montr\u00e9al anglos.  His arguments haven't been updated since the 80s and aren't connected to modern reality.  Younger anglophones who grew up with the Charte de la langue fran\u00e7aise generally roll their eyes at that kind of nonsense."}]}, "Body": "He's either oblivious to his confusion and moral bankruptcy, or deliberately distorting/conflating/extrapolating facts\u2014on top of his unbelievable contempt and condescension towards French Quebecers.\n\n*<separatism intensifies>*\n\nPlease someone tell me he's uniquely douche and not representative of the average anglo in this province\u2014the interviewer seems to be living in the same alternate reality he is, which implies their viewers are as well, which does not bode well."}], "RagnarokDel": [{"Replies": {"_YOU_DROPPED_THIS_": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "ben calice, un maudit bot!"}]}, "Body": "\nHi! This is just a friendly reminder letting you know that you should type the shrug emote with three backslashes\nto format it correctly:\n\n\nEnter this - \u00af\\\\\\\\\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af \n\n\nAnd it appears like this - \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af \n\n\n---\n\n\n*^If ^the ^formatting ^is ^broke, ^or ^you ^think ^OP ^got ^the ^shrug ^correct, ^please ^see [^this ^thread](https://www.reddit.com/r/john_yukis_bots/comments/6tr5vq/u_you_dropped_this_a_shrug_fixing_bot/)^.*\n\n\n***^Commands:*** *^!ignoreme, ^!explain*\n\n"}]}, "Body": "flash \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af"}], "Povtitpopo": [{"Replies": {}, "Body": "Pour ceux qui n'ont pas la chance de connaitre le personnage qu'est Harold Staviss voici son passage aux Francs-Tireurs\n\nhttp://lesfrancstireurs.telequebec.tv/occurrence.aspx?id=539"}], "Gimpspector": [{"Replies": {"Povtitpopo": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu veux vomir, le dude a un facebook publique."}]}, "Body": "\u00c7a existe encore des cons comme \u00e7a, ou ils ont pay\u00e9 un com\u00e9dien pour dire ces conneries-l\u00e0?"}], "imacatchfrase": [{"Replies": {}, "Body": "What a terrible example of anglo culture. This does not represent the general view.\nThere are problems with Bill 101, but it is not a black and white situation."}], "asturbam": [{"Replies": {"Povtitpopo": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e7a, l'IA a remplac\u00e9 les cerveaux."}]}, "Body": "c'est pour \u00e7a qu'on a un des plus gros incubateurs au monde d'IA"}], "fire_i": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": "^^^^Si ^^^^t'es ^^^^pas ^^^^un ^^^^francophone."}]}, "Body": "\"Mais on serait riches!!!\""}]}, "Body": "\u00c0 tous ceux qui disent \u00abQui sait ce que Montr\u00e9al serait devenue sans la loi 100?\u00bb, je r\u00e9ponds toujours la m\u00eame chose:\n\n\u00abUne ville anglophone?\u00bb"}]}, "Body": "La loi 101 a d\u00e9truit le Quebec, tous les cerveaux sont partis, Montr\u00e9al \u00e9tait de calibre mondial avant et maintenant c'est de la schnoutte. Les trucs habituels "}]}, "Body": "Quelqu'un peut faire un r\u00e9sum\u00e9? Je ne peux pas faire jouer ce vid\u00e9o."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}