{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70xodt/fournier_r\u00e9fl\u00e9chit_\u00e0_son_avenir_politique/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/09/18/fournier-reflechit-a-son-avenir-politique-1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/0Ua_Ouji7PDkhe7_2woGEJZYPMtrzvtlMQuSBI7xyHs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "try0004", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/6O6X5kYqR5JLIgHnFTKOsFvgKstkwY0DHsIWIGJTomo.jpg?s=7f7a96dd02a1d0464745c0a341409e9e"}, "variants": {}, "id": "LCQYvHWRPtwxM0XVRY8zEUpMZoXqadDCWLpu2r5koFY", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6O6X5kYqR5JLIgHnFTKOsFvgKstkwY0DHsIWIGJTomo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cd6c11b30223b0240bc891950b37ce9c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6O6X5kYqR5JLIgHnFTKOsFvgKstkwY0DHsIWIGJTomo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=683cf0a06cf2543257097d713e901b58"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6O6X5kYqR5JLIgHnFTKOsFvgKstkwY0DHsIWIGJTomo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=12437abd3f465d1ab86a2fefd34949e9"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/6O6X5kYqR5JLIgHnFTKOsFvgKstkwY0DHsIWIGJTomo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e9db181b91cbcdb17fdf97e31ecb5ab8"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/6O6X5kYqR5JLIgHnFTKOsFvgKstkwY0DHsIWIGJTomo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=372f694feef14f3a7c158975700138ef"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/6O6X5kYqR5JLIgHnFTKOsFvgKstkwY0DHsIWIGJTomo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=c3df43449e9c70dfae468280ef2c92a0"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505765792.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70xodt", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00e9volutionnaire d'extr\u00eame centre", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Fournier r\u00e9fl\u00e9chit \u00e0 son avenir politique", "banned_by": null, "id": "70xodt", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505794592.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70xodt/fournier_r\u00e9fl\u00e9chit_\u00e0_son_avenir_politique/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "Juste de penser que si il crisse son camp il va recevoir des hommages du PM me fait fr\u00e9mir. Bonne angoisse fiscale monsieur Fournier."}], "admiralackbartrap": [{"Replies": {}, "Body": "Autant j'ai de la mis\u00e8re \u00e0 croire (sans preuve, juste mon pif-o-m\u00e8tre) que Raymond Bachand est croche, autant je suis convaincu que ce gars la est un crosseur, et ce depuis longtemps."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"cornpie3": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, on parle de fournier icitte..."}]}, "Body": ">M. Fournier, avez-vous offert des changements de zonage en \u00e9change de financement?\n\nM\u00eame l\u00e0 je suis s\u00fbr qu'il r\u00e9ussit \u00e0 interpr\u00e9ter la question."}]}, "Body": ">\u00abJamais on ne *m\u2019a offert* du financement pour faire des interventions dans des domaines de zonage\u00bb, a-t-il lanc\u00e9 lors d\u2019un point de presse au \u00abhot room\u00bb \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale.\n\n\"I wasn't lying, you didn't ask the correct question\"  -Rob Ford\n\nM. Fournier, avez-vous offert des changements de zonage en \u00e9change de financement?"}], "Rafeeq": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "> sauf pomper l'oxyg\u00e8ne.\n\nEt encore, est-ce bien utile?"}]}, "Body": "D\u00e9c\u00e2lisssssssssse beau plein de d\u00e9chets. T'es un pourri, tu sers \u00e0 rien sauf pomper l'oxyg\u00e8ne."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai jamais vu un type plus partisan que \u00e7a, c'en est \u00e9pouvantable. On dirait un personnage de Rock & Belles Oreilles..."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Bon, ben clairement y'avait les deux mains dans le pot \u00e0 bonbons, j'imagine qu'ils vont tenter de le faire sortir en douce histoire de ne pas trop faire lever la poussi\u00e8re."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}