{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vkj0f/fusion_entre_option_nationale_et_qu\u00e9bec_solidaire/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051751/fusion-option-nationale-quebec-solidaire-independantistes-emettent-doutes?fromBeta=true", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/GXFBk3yGHYtRZSoJ1N_bcblIo5BwXx9GFQvwNCkyKH0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "bludemon4", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/9M4xXZlMxNyMdEkzJlBgxV82dYPfrbuXAVssDl-t_Rs.jpg?s=478410aefc2454626e36025f9a816540"}, "variants": {}, "id": "01_83H7kxkqSIBViopI2N0bveBYXinnIVdsH9ZyjeW4", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/9M4xXZlMxNyMdEkzJlBgxV82dYPfrbuXAVssDl-t_Rs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4aff838f42a0a1eab751b205408eafbd"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/9M4xXZlMxNyMdEkzJlBgxV82dYPfrbuXAVssDl-t_Rs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=7bddf080e62d31dcb2bf65263f41a32f"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/9M4xXZlMxNyMdEkzJlBgxV82dYPfrbuXAVssDl-t_Rs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=20be15700f84854e3e7b84465e158853"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503509279.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vkj0f", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Fusion entre Option nationale et Qu\u00e9bec solidaire : des ind\u00e9pendantistes \u00e9mettent des doutes", "banned_by": null, "id": "6vkj0f", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503538079.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vkj0f/fusion_entre_option_nationale_et_qu\u00e9bec_solidaire/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Awkwardmoment22": [{"Replies": {}, "Body": "Pas assez \u00e0 gauche probablement "}], "asturbam": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, parce que sans identit\u00e9, pas de Nation, et sans Nation, et bien y'a plus personne.\n\nNotre Histoire a bien montr\u00e9 que nous mettons la Nation avant bien des choses."}]}, "Body": "Pourquoi selon certaines personnes la question identitaire devrait \u00eatre absolument la priorit\u00e9 num\u00e9ro un de tous les partis provinciaux?\n\nC'est si mal de prioritiser d'autres enjeux? "}]}, "Body": "QS n'est pas souverainiste. Ils le disent seulement pour app\u00e2ter les progressistes souverainistes.\n\nQS n'est pas souverainiste parce qu'ils savent tr\u00e8s bien qu'ils ne pourront jamais acc\u00e9der au pouvoir (ils ont m\u00eame rejet\u00e9 l'opportunit\u00e9 de s'en approcher en rejetant l'alliance avec le PQ), alors ils pr\u00e9f\u00e8rent se cantonner dans un r\u00f4le de chi\u00e2leur, car c'est un parti de gens qui n'ont jamais rien produit d'utile ou de concret de leur vie lorsqu'ils ont occup\u00e9 des emplois, et ils ne veulent donc pas avoir la responsabilit\u00e9 de livrer la marchandise qu'ont ceux qui sont au pouvoir."}], "Kbek": [{"Replies": {}, "Body": "QS sait que ses intentions ind\u00e9pendantistes sont mise en doute par beaucoup de gens de la familles souverainiste. \n\nEn absorbant ON ils peuvent se donner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 sur ce plan. ON de son c\u00f4t\u00e9 va vouloir aller chercher le plus de certitude possible que QS va mettre l'ind\u00e9pendance au centre de sa d\u00e9marche.\n\nON a le petit bout du b\u00e2ton mais y voit une derni\u00e8re chance de peser dans la balance. Sa cr\u00e9dibilit\u00e9 d'ind\u00e9pendantiste va aller \u00e0 QS qui de son c\u00f4t\u00e9 donne un moyen \u00e0 ON de faire pencher la balance vers l'ind\u00e9pendance.\n\nOn verra si QS veut donner assez au gout de ON. "}], "etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "Option nationale voit clair dans le jeu de QS \u00e0 mon avis. M\u00eame si qs est officiellement s\u00e9paratiste, j'\u00e9mets des doutes sur l'attachement de ses membres au mouvement... quand on les entend dire que le pq est un parti raciste et facho (tandis qu'ils sont fermement sociaux-d\u00e9mocrates). Sans parler du rejet de l'\u00e9tat-major de l'alliance pq-qs, qui, disons-le, aurait pu donner une chance d'avoir des souverainistes au pouvoir en 2018."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Qu\u00e9bec solidaire est ind\u00e9pendantiste?"}], "Damizan": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": "ON devrait leur dire oui \u00e0 condition que QS s'entende avec le PQ."}]}, "Body": "En tout cas, je vote QS et je suis souverainiste. J'aime donc \u00e9galement beaucoup ON. J'esp\u00e8re qu'ils fusionneront, j'h\u00e9site toujours entre les deux, ils ont tous les deux d'excellentes id\u00e9es pour le Qu\u00e9bec !"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois que c'est assez ridicule comme proposition. \u00c0 l'\u00e9poque, quand QS et ON tournaient tous deux autours de 3-4% dans les sondages, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 compr\u00e9hensible, mais aujourd'hui, avec QS \u00e0 17% et ON avec moins de 1%, difficile de voir \u00e7a autrement que comme QS qui cherche \u00e0 bouffer un petit parti pour le dissoudre.\n\nJe ne peux m'emp\u00eacher de penser qu'il y a une autre intention que celle affich\u00e9e pour la manoeuvre.\n\nEst-ce que QS essaie, en s'approchant de ON, de gu\u00e9rir des liens avec certains militants de gauche nationalistes? Apr\u00e8s avoir insult\u00e9 copieusement le PQ et assimiler le souverainisme au racisme et \u00e0 la x\u00e9nophobie, d'essayer de r\u00e9parer les ponts en fusionnant avec un petit parti ind\u00e9pendantiste?\n\nEst-ce que certains membres influents de QS veulent profiter de la fusion pour mettre de l'ordre dans la structure organisationnelle absurde de QS sous pr\u00e9texte que la r\u00e9forme est requise pour la fusion?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}