{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yo51u/futur_r\u00e9seau_de_transport_collectif_la_hauteville/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/09/01/futur-reseau-de-transport-collectif-la-haute-ville-et-levis-incontournables", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/xvLYdqaLambpE_87DyF8tyHT1SMb7p854UyjaIEHFAQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "PlaydoughMonster", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/-GI2ARhmEMSzzQRMQHYQ88pW8ujq5DP11lG0xaYkWgk.jpg?s=79549fc297fc5fe3d59505fb3e903b35"}, "variants": {}, "id": "ZQwfG1AjSJxoX06vCnlX-ylX2ghAHgpZ0VXtT2Go3lc", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/-GI2ARhmEMSzzQRMQHYQ88pW8ujq5DP11lG0xaYkWgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b78e835a81f7e328a4d94a6bde6e95da"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/-GI2ARhmEMSzzQRMQHYQ88pW8ujq5DP11lG0xaYkWgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=1b25c8f66d98c8455a181ea74750276a"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/-GI2ARhmEMSzzQRMQHYQ88pW8ujq5DP11lG0xaYkWgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1c55fbff7208d38fb7c13927b4b27b9f"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/-GI2ARhmEMSzzQRMQHYQ88pW8ujq5DP11lG0xaYkWgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=3d97f13999e2ba90ecc80773453898c2"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/-GI2ARhmEMSzzQRMQHYQ88pW8ujq5DP11lG0xaYkWgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=0d27c3666a5a9821c6cb7f944a702b0d"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/-GI2ARhmEMSzzQRMQHYQ88pW8ujq5DP11lG0xaYkWgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=c39e41954abad8632d4e943338c92129"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504800116.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yo51u", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Fuck toute ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Futur r\u00e9seau de transport collectif: la Haute-Ville et L\u00e9vis incontournables selon l'Ordre des Ubranistes du Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6yo51u", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504828916.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yo51u/futur_r\u00e9seau_de_transport_collectif_la_hauteville/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "> Quel que soit le mode de transport lourd qui fera l\u2019objet d\u2019un choix politique, l\u2019Ordre pr\u00e9conise un trac\u00e9 reliant le Vieux-Qu\u00e9bec \u00e0 la Pointe-de-Sainte-Foy. Il s\u2019agit \u00ab du terreau le plus appropri\u00e9 pour un premier tron\u00e7on nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de transport public de masse \u00bb, peut-on lire dans le document qui a \u00e9t\u00e9 mis en ligne sur le site web de la Ville de Qu\u00e9bec dans les derniers jours.\n\n>Cette recommandation va \u00e0 l\u2019encontre du trac\u00e9 retenu \u00e0 l\u2019origine pour le projet de Service rapide par bus (SRB), qui devait emprunter le boulevard Charest, en Basse-Ville. Le maire de Qu\u00e9bec a d\u00e9fendu ce choix bec et ongles pendant deux ans, invoquant une opportunit\u00e9 de d\u00e9veloppement et de requalification de l\u2019axe Charest."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}