{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6viwsc/guy_caron_pr\u00f4ne_lapplication_de_la_loi_101_aux/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-canadienne/201708/23/01-5126789-guy-caron-prone-lapplication-de-la-loi-101-aux-entreprises-federales.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/J0mR2h0iCV6iifFixXPg7M62Z8T4Vt81YbuEq7yHqjo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/UHzhZKyQeJ_mrvTl0n-qwtE1BONlQDxzOopCUg05Uuk.jpg?s=26a2cba69c906d01a72583664da496d7"}, "variants": {}, "id": "T90mN1XNwD1cYF31fzhU7zIM5y7ldVhkoeJET2zaMe0", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/UHzhZKyQeJ_mrvTl0n-qwtE1BONlQDxzOopCUg05Uuk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bb2494fad9409bdbd775a0b2f05454f0"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/UHzhZKyQeJ_mrvTl0n-qwtE1BONlQDxzOopCUg05Uuk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5a0787abfb2be04e8b8a6739425112ec"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/UHzhZKyQeJ_mrvTl0n-qwtE1BONlQDxzOopCUg05Uuk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=142c6213d697cb728f37de800b2d4c20"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/UHzhZKyQeJ_mrvTl0n-qwtE1BONlQDxzOopCUg05Uuk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8869f939df368b208b542855e067ffa7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503494492.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6viwsc", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Guy Caron pr\u00f4ne l'application de la loi 101 aux entreprises f\u00e9d\u00e9rales | Myl\u00e8ne Cr\u00eate | Politique canadienne", "banned_by": null, "id": "6viwsc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503523292.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6viwsc/guy_caron_pr\u00f4ne_lapplication_de_la_loi_101_aux/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ChechnyaVodka": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": ">Monsieur le Pr\u00e9sident, on a des preuves que le d\u00e9put\u00e9 de Papineau a tent\u00e9 de fucker ph de la d\u00e9put\u00e9e de D'Arcy-McGee pour l'emp\u00eacher de se pr\u00e9senter au vote sur le projet de loi contre les salons de massages \u00e9rotiques."}]}, "Body": "C'est sur que les sc\u00e8nes de Guy Nadon dans S\u00e9rie Noire serait du mat\u00e9riel que pourrait utiliser les autres partis pour discr\u00e9diter le gars."}]}, "Body": "J'avais lu Guy Nadon, j'\u00e9tais confus"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "La position sur la la\u00efcit\u00e9 est moins surprenante, je ne crois pas que le f\u00e9d\u00e9ral ait de comp\u00e9tences l\u00e0-dessus, c'est comme si Philippe Couillard disait qu'il va laisser Ottawa g\u00e9rer l'arm\u00e9e.\n\nC'est s\u00fbr que \u00e7a tranche avec les positions de son coll\u00e8gue."}]}, "Body": "Dans l'article, il dit aussi qu'il veut laisser le provincial d\u00e9cider des mesures de la\u00efcit\u00e9. \u00c7a va clasher avec le d\u00e9put\u00e9 sikh du NPD ontarien qui a propos\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e l\u00e9gislative de l'Ontario de laisser soustraire les sikhs de l'Ontario au r\u00e8glement de la route qui demande que les motocyclistes portent des casques!"}]}, "Body": "Audacieux. Je n'ai pas vraiment suivi la course \u00e0 la chefferie du NPD, mais il doit \u00eatre s\u00fbr de perdre s'il propose cela."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}