{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vb8q5/hadrien_parizeau_dans_l\u00e9quipe_coderre/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051547/petit-fils-jacques-parizeau-hadrien-parizeau-lance-politique-municipale", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/wKmB10lNYNfYT_YWo2PSaBUsO7ovO0Z87S2AK_33UB4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Toledu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/gRBa0NM79o7u_Ni-xNQKKiVzB66Wxu9iOqeKVbWfSiQ.jpg?s=4bc13eed996abf2614642efb69f47638"}, "variants": {}, "id": "sA9MEdabfTv4sQ_2p_LXHXZOP3WZD5k80n87PuK5ug0", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/gRBa0NM79o7u_Ni-xNQKKiVzB66Wxu9iOqeKVbWfSiQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=288ef67d715bd7359ee368d9fb0a8cd3"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/gRBa0NM79o7u_Ni-xNQKKiVzB66Wxu9iOqeKVbWfSiQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=37fb62d67320e91524d8cf39733f7480"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/gRBa0NM79o7u_Ni-xNQKKiVzB66Wxu9iOqeKVbWfSiQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4436a887eb3b9948efdcd6ffb594d8f1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503410869.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vb8q5", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Hadrien Parizeau dans l'\u00c9quipe Coderre", "banned_by": null, "id": "6vb8q5", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503439669.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vb8q5/hadrien_parizeau_dans_l\u00e9quipe_coderre/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"6_49": [{"Replies": {}, "Body": "Il est fatigu\u00e9 de travailler et il se cherche une planque assur\u00e9e avec le gros cas d'air?"}], "Toledu": [{"Replies": {"Ladi91": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas toujours mieux et courant de commencer localement?"}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": ">Dr\u00f4le de porte d'entr\u00e9e en politique non ?\n\nPourquoi?"}], "peaudecastor": [{"Replies": {}, "Body": "Les h\u00e9ritiers de la doctrine Parizeau en g\u00e9n\u00e9ral ne millitent plus dans le PQ. Il y a plusieurs souverainistes (j'en connais quelques uns) qui sont d\u00e9putables, qui sont int\u00e9ress\u00e9s, mais qui veulent pas se br\u00fbler dans le contexte actuel.\n\nC'est pas une mauvaise id\u00e9e d'aller se faire les dents ailleurs."}]}, "Body": "Dr\u00f4le de porte d'entr\u00e9e en politique non ? Pourquoi est-ce qu'il n'a pas plong\u00e9 en politique provinciale ?"}], "mattthhh": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Avec le statut de m\u00e9tropole est les demandes de Coderre que les lois qu\u00e9b\u00e9coises ne s'appliquent pas \u00e0 Montr\u00e9al, \u00e7a a beaucoup d'importance l'orientation que tu donnes \u00e0 des villes."}]}, "Body": "Quand tu travail sur la sc\u00e8ne municipal, \u00eatre souverainiste, nationaliste ou f\u00e9d\u00e9raliste a \u00e9norm\u00e9ment moins d'importance."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Hadrien Parizeau s'est beaucoup impliqu\u00e9 dans les ailes jeunesses du Parti qu\u00e9b\u00e9cois. Le gars est ind\u00e9pendantiste. Les Johnson, je ne sais pas s'ils \u00e9taient si diff\u00e9rents l'un de l'autre. Pierre-Marc a pris la t\u00eate du PQ en promettant de passer \u00e0 autre en 1987 parce que les Qu\u00e9b\u00e9cois avaient vot\u00e9 NON en 1980."}], "peaudecastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est son grand-p\u00e8re premi\u00e8rement, pas son p\u00e8re... Et Hadrien a un historique de souverainiste."}]}, "Body": "C'est pas parce que le p\u00e8re est d'un c\u00f4t\u00e9 que le fils va suivre. Les Johnson en sont un exemple patent. \n\nDaniel johnson p\u00e8re : Union nationale\n\npierre marc johnson : PQ\n\nDaniel johnson fils : PLQ"}]}, "Body": "Comme ind\u00e9pendantiste et admirateur de Jacques Parizeau, je me demande si c'est une bonne nouvelle qu'il se joigne \u00e0 Denis Coderre. Hadrien Parizeau est sans aucun doutes un ind\u00e9pendantiste. Il joint Denis Coderre: f\u00e9d\u00e9raliste, pro-bilinguisme, essaie de minimiser les pouvoirs politiques de Qu\u00e9bec sur le Qu\u00e9bec avec son statut de m\u00e9tropole qui deviendrait une quasi-province, le gars dilapide des fonds publics pour f\u00eater les 150 ans du Canada, etc.\nD'un autre point de vue, il joindrait un autre souverainiste influent en politique municipale montr\u00e9alaise: R\u00e9al M\u00e9nard. Parizeau aurait aussi la chance d'\u00eatre au pouvoir municipal en joignant Coderre. Il pourrait aussi temp\u00e9rer les attaque anti-Qu\u00e9bec de Coderre."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}