{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ynsco/harpers_decade_in_power_was_a_gamechanger_in/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.thestar.com/amp/news/canada/2017/09/06/harpers-decade-in-power-was-a-game-changer-in-quebec-hbert.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Povtitpopo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 12, "edited": false, "domain": "thestar.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "removal_reason": null, "created_utc": 1504796866.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ynsco", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Harper\u2019s decade in power was a game-changer in Quebec: H\u00e9bert", "banned_by": null, "id": "6ynsco", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504825666.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ynsco/harpers_decade_in_power_was_a_gamechanger_in/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ontologiste": [{"Replies": {"ouatedephoque": [{"Replies": {}, "Body": "Bingo!  \"Canada iz bad\" \u00e7a r\u00e9sume la \"strat\u00e9gie\" souverainiste des 20+ derni\u00e8res ann\u00e9es.  Si les souverainistes son incapable de vendre l'id\u00e9e, le projet, sur ses propres m\u00e9rites alors aussi bien le remiser."}]}, "Body": "C'est pas faux dans l'ensemble. \u00c0 l'\u00e9poque de la vague orange, j'\u00e9tais une souverainiste plut\u00f4t molle et j'avais moi aussi vot\u00e9 NPD pour d\u00e9loger Harper. J'avais cru percevoir une recrudescence du sentiment souverainiste dans mon cercle \u00e9tudiant pendant l'\u00e8re Harper, mais c'\u00e9tait juste \u00e7a, un sentiment. Il semblerait que nous voulions un exp\u00e9dient rapide \u00e0 nos \u00ab difficult\u00e9s \u00bb du moment. L'id\u00e9e n'a jamais \u00e9t\u00e9 morte pour moi : elle n'\u00e9tait tout simplement pas la solution id\u00e9ale au probl\u00e8me Harper.\n\nEnfin, \u00e7a m'indique qu'il faut commencer \u00e0 voir le projet national comme une fin en soi et non plus une r\u00e9action \u00e0 \u00ab Canada iz bad \u00bb. Parce que Canada est pas si mal que \u00e7a. \u00c0 vrai dire, nous sommes plut\u00f4t choy\u00e9s, mat\u00e9riellement. Le probl\u00e8me fondamental est que ce pays n'est pas *n\u00f4tre* et qu'il ne nous permet pas d'exister \u00e0 notre mani\u00e8re sur la sc\u00e8ne mondiale. En tout cas, c'est de m\u00eame que je vois \u00e7a.\n\n\u00c9dith : impr\u00e9cisions corrig\u00e9es"}], "Matt_MG": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Avec \u00c9ric Salvail itou."}]}, "Body": "J'arrive quand m\u00eame pas \u00e0 croire qu'une des seules interview t\u00e9l\u00e9 qu'on aura eu de Stephen Harper c'\u00e9tait avec St\u00e9phane Langdeau de l'Anti-Chambre."}], "syldavian_GI": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {"Mean_Mister_Mustard": [{"Replies": {}, "Body": "Duplessis, aussi?"}]}, "Body": "Ouaip. Voire la CAQ, l'ADQ, les jambons de la Meute avec leurs drapeaux du Canada, etc.\n\nEdit: [juste pour toi](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yq4aw/think_big_sti/). "}], "syldavian_GI": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais c'est ce que je voulais dire."}]}, "Body": "> nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois\n\nDu nationalisme qu\u00e9becois f\u00e9d\u00e9raliste?"}]}, "Body": "Le conservatisme au Qu\u00e9bec se manifeste souvent comme une id\u00e9ologie enlign\u00e9e sur le nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois, mais au sein du Canada. Harper s'adaptait \u00e0 son public cible."}]}, "Body": "Moi. \u00c7a fait un bout que je le dis.\n\nHarper marchait sur des oeufs pour pas nous offenser. Te rappelles-tu quand on s'est rendu compte sur le sous-reddit (parce que les journalistes en parlaient pas) que toutes ses conf\u00e9rences de presse au Qu\u00e9bec \u00e9taient devant un esti de gros drapeau du Qu\u00e9bec et aucun du Canada? Personne lui demandait \u00e7a! Mais il pr\u00e9f\u00e9rait en faire trop que pas assez.\n\nEt quand on lui ha\u00efssait la face on se sentait solidaire des autres qui lui ha\u00efssait la face."}]}, "Body": "Les lib\u00e9raux f\u00e9d\u00e9raux sont les meilleurs promoteurs de la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec. Qui l'eut cru!"}]}, "Body": "On voit d\u00e9ja le retour des bonnes vielles ann\u00e9es \"lib\u00e9rales\" avec la chicane des transferts en sant\u00e9..."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {"astrolobo": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Je le vois \u00e0 l'envers : F\u00e9d\u00e9raliste et souverainiste votaient bloc car  aucun  parti f\u00e9d\u00e9ral n'\u00e9tait int\u00e9ressant, donc le vote bloc est un vote s\u00fbr pour assurer la d\u00e9fense du Qu\u00e9bec. \n\nHarper \u00e9tait tellement \u00e0 l'oppos\u00e9 des valeurs qu\u00e9b\u00e9coises qu'on a collectivement d\u00e9cider qu'il \u00e9tait mieu pour les int\u00e9r\u00eats du Qu\u00e9bec de le sacrer dehors .\n\nReste \u00e0 voir si Trudeau arrivera \u00e0 r\u00e9ellement solidifier le vote... Ou on repartira pour un tour de vote de protestations ."}]}, "Body": "Jusqu'\u00e0 il y a pas si  longtemps, les souveranistes votaient bloc peu importe les autres partis au f\u00e9d\u00e9ral, parce que c'\u00e9tait la chose la plus importante. Peu importe ce qui se passaitr au f\u00e9d\u00e9ral, le Qu\u00e9bec ne \"jouait\" pas la game selon les m\u00eames r\u00e8gles que les autres.\n\nSous Harper, la \"d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats du Qu\u00e9bec\" est devenu secondaire et les m\u00eames \u00e9lecteurs se sont  mis \u00e0 voter NPD/lib\u00e9ral. Le Qu\u00e9bec a d\u00e9cid\u00e9 de participer \u00e0 la balance du pouvoir f\u00e9d\u00e9ral, et par la bande d'accepter son authorit\u00e9."}], "sidarape": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, j'ai l'impression que H\u00e9bert confond souvent un vote pour le bloc = un vote pour la souverainet\u00e9."}]}, "Body": ">\u00a0critical number of Quebec voters did accept the sovereigntist premise that the values that underpinned Harper\u2019s policies at home and abroad were at odds with theirs. But most of them rejected the conclusion that leaving the federation was their only remedial option.\n\n>From that perspective, Harper was not only an architect of the demise of the Bloc Qu\u00e9b\u00e9cois but also a driving force behind the 2011 orange wave and the 2015 Liberal revival in Quebec.\n\nBarnack, Hebert n'en manque pas une pour r\u00e9interpr\u00e9ter l'histoire afin que \u00e7a entre dans le moule que les lecteurs du Canada anglais veulent voir :\" le souverainisme est fini\".\n\n\u00c7a m\u00e9rite un caract\u00e8re gras: \n\n**On parle d'une \u00e9lection f\u00e9d\u00e9rale ciboince! \nCe n'\u00e9tait pas un vote sur la souverainet\u00e9!**\n\nPas oubliger d'\u00eatre souverainiste pour voter bloc, et pas besoin d'\u00eatre f\u00e9d\u00e9raliste pour voter pour celui qui a une meilleur chance de sortir Harper!\n\nEncore une fois, elle fait une analyse tout croche des \u00e9v\u00e9nements en remontant \u00e0 l'envers pour arriver \u00e0 la conclusion demand\u00e9. Son dernier paragraphe est strictement correcte, mais elle distort la r\u00e9alit\u00e9 du \"pourquoi\" c'est arriv\u00e9.\n\nComment les gens peuvent \u00eatre aussi na\u00eff et la mettent sur un pi\u00e9destal... \u00c7a me d\u00e9passe."}], "LeX420": [{"Replies": {"jordsti": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Mulroney c'est un cas \u00e0 part quand m\u00eame..."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "T'as peut-\u00eatre raison statistiquement, il reste que n'\u00e9tant pas souverainiste, y'a rien qui me donnait plus le gout de me s\u00e9parer que plusieurs des d\u00e9cisions de harper. Je n'ai pas ce feeling l\u00e0 avec trudeau m\u00eame si je suis loin d'\u00eatre son plus grand fan. Rien \u00e0 foutre qu'ils n'empi\u00e8tent pas sur le provincial si ils prennent des d\u00e9cisions de marde au f\u00e9d\u00e9ral."}]}, "Body": "C'est reconnu quand les conversateurs sont au pouvoir, les intentions pour la souverainet\u00e9 diminue, car les conversateurs empi\u00e8tent rarement sur les jurisdictions provinciales, puis ils nous offrent souvent le \"opt-out\" quand ils font des nouveaux programmes. Tout le contraire des lib\u00e9raux.\n\nC'\u00e9tait la m\u00eame chose quand Mulroney \u00e9tait au pouvoir."}]}, "Body": "Le s\u00e9paratisme \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 en d\u00e9clin bien avant Harper. Ce n'est pas lui qui a vraiment fait une diff\u00e9rence l\u00e0-dedans. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}