{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vbmro/how_quebec_became_ground_zero_for_immigration/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 104, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ipolitics.ca/2017/08/21/how-quebec-became-ground-zero-for-immigration-paranoia/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/E9kXveznh2PyhUvvnumVFm1VJcf_61aX9FZJJ909MlM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 20, "edited": false, "domain": "ipolitics.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 152, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 20, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 764, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/EXvZ_epvribUL7q2Od95mr473ZpyXDm9I3BslAB-gPU.jpg?s=d5fedb94768d5ed598b5c3500fc0d80b"}, "variants": {}, "id": "vKPnVQe933515B0eBETh2n1QmEgtDw3pi4LrAHZdmwA", "resolutions": [{"height": 80, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/EXvZ_epvribUL7q2Od95mr473ZpyXDm9I3BslAB-gPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0bfce3e0022bbf58e75a5ca62c0264e1"}, {"height": 161, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/EXvZ_epvribUL7q2Od95mr473ZpyXDm9I3BslAB-gPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=016dd3b048e95af008bbedb6f42fc0aa"}, {"height": 238, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/EXvZ_epvribUL7q2Od95mr473ZpyXDm9I3BslAB-gPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e1162a24d04355b53ccf27e298018c97"}, {"height": 477, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/EXvZ_epvribUL7q2Od95mr473ZpyXDm9I3BslAB-gPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=3105cc1a181d7b74d777cfe82b4e55b3"}, {"height": 716, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/EXvZ_epvribUL7q2Od95mr473ZpyXDm9I3BslAB-gPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=dff37ebcea03fbbca01665cc1020dd6f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503414542.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vbmro", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "How Quebec became ground zero for immigration paranoia", "banned_by": null, "id": "6vbmro", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503443342.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vbmro/how_quebec_became_ground_zero_for_immigration/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "Je me suis fais traiter de tous les noms et accuser d'\u00eatre membre de FQS (de quess\u00e9) ce matin pour avoir oser dire que les groupes d\u00e9non\u00e7ant les radicaux de la droite sont trop souvent silencieux \u00e0 propos des radicaux de leur bord... Et maintenant, un bel article sur comment le Qu\u00e9bec est suppos\u00e9ment une forteresse nazie par une organisation de ce calibre."}], "thunderatwork": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Wain, mais compoare le nombre de million de photos de ces trois l\u00e0, divise le par le nombre de fois qu'ils sont \u00e0 la t\u00eate d'une parade louche."}]}, "Body": "Le n\u00e9onazisme est tr\u00e8s pr\u00e9sent dans notre soci\u00e9t\u00e9. D'autres exemples:\n\n  [Trump](http://afflictor.com/wp-content/uploads/2016/07/Trump-Nazi-Salute.jpg)  \n  [Hillary](http://www.thedailyrash.com/wp-content/uploads/2014/08/Hillary-salute-2.jpg)  \n  [Obama](http://gofindtheothers.com/wp-content/uploads/2011/06/ObamaRomanSalute.jpg)\n "}], "cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai remarqu\u00e9 que gros du monde font un allo tr\u00e8s proche du salut nazi quand la personne a qui elle s'adresse est un tantinet loin. "}]}, "Body": "Le vrais d\u00e9sastre c'est comment l'auteur a pris une photo d'un geste random qui ressemble suspicieusement \u00e0 un salut Nazi. \n>*COINCIDENCE? C'est \u00e0 vous de d\u00e9cider, chers lecteurs...*\n\nTr\u00e8s habile et d'une subtilit\u00e9 d\u00e9lectable. /s"}], "Gimpspector": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "e.g.: La poutine."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Le d\u00e9calage d'avec le nouveau Brunswick est d'au moins 25 ans..."}], "KadruH": [{"Replies": {}, "Body": "T'as pas encore compris? On est des sales franco quand m\u00eame, on vaut pas de la marde."}], "uluviel": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {}, "Body": "T'es poli avec tes osties"}]}, "Body": "Les osties. Je me souviens."}]}, "Body": "C'est m\u00eame pas limit\u00e9 au causes sociales: y'ont fait \u00e7a avec la poutine, aussi."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "YA' toujours (au moins) deux c\u00f4t\u00e9s dans un d\u00e9bat, en effet, certains d\u00e9bats m\u00eanent \u00e0 des arguments risibles (vote des femmes)\n\nParfois les positions progressistes l'emportent, d'autre fois les r\u00e9gressistes.. Tu vas pa sme dire que le sPineault-Caron n'\u00e9taient pas risibles ;P \n\nA propos d'un d\u00e9bat historique au QU\u00e9bec :\n\n En 1832, l\u2019Assembl\u00e9e l\u00e9gislative du Bas-Canada vote en faveur de l\u2019\u00e9mancipation politique des Juifs, ce qui fait du Qu\u00e9bec le premier territoire de l\u2019Empire britannique \u00e0 adopter une telle loi, et ce, plus d\u2019un quart de si\u00e8cle avant l\u2019Angleterre."}]}, "Body": "> A friend of mine \u2014 a smarter person than I am \u2014 once said that Quebec is the country\u2019s amniotic sac. It is here where social issues grow and are born into the world, after being noisily fought over and occasionally mocked by the rest of the country. After a ten-year gestation period in Quebec, these issues almost always end up being debated again outside the province. Abortion, worker and consumer rights, universal daycare, the plight of women in marriages and the workforce: All were social policy arguments that started in Quebec before moving on to English Canada.\n\nOuais, c'est dr\u00f4le; les choses arrivent en premier au Qu\u00e9bec, le Canada rit de nous ou nous d\u00e9monise, puis quand \u00e7a arrive finalement chez-eux, l\u00e0, c'est plus pareil, c'est devenu \"s\u00e9rieux\"..."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Les screenshots et comptes-rendus faits par des \"infiltr\u00e9s\" dans le groupe priv\u00e9 de la meute ne sont pourtant pas difficile \u00e0 d\u00e9nicher.\n\nExemple: https://www.google.ca/amp/s/gappasquad.wordpress.com/2016/01/29/la-meute-vue-de-linterieur/amp/  \n\nOu encore: https://imgur.com/UELrcMA"}]}, "Body": "Donc t'as absolument aucune preuve de ce que t'avances, mais faut te croire sur parole, c'est bon."}]}, "Body": "Tout le monde peut produire de beaux communiqu\u00e9s de presse, m\u00eame Trump a des beaux mots \u00e0 dire quand il suit ses t\u00e9l\u00e9prompteurs."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Devine ou j'ai p\u00each\u00e9 \u00e7a?\n\nNous faisons face \u00e0 un ennemi vieux de 1400 ans d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 supplanter tout ce qui n\u2019est pas \u00ablui\u00bb. Un ennemi qui de plus est \u00abZillionnaire\u00bb ! \n**LA Meute a besoin de Vous !\nLa Meute, c\u2019est VOUS !**"}, {"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le contraire, la Meute c'est un troupeau de moutons [qui lisent beaucoup trop de Martineau](https://www.lameute-officiel.org/richard-martineau)"}]}, "Body": "Ben oui, Qu\u00e9b\u00e9cor c'est la chambre \u00e0 \u00e9cho de la Meute pis c'est secr\u00e8tement PKP qui g\u00e8re l'organisation en tant que grand Dragon."}]}, "Body": "je radote mais ils changent de message en m\u00eame temps que Qu\u00e9b\u00e9cor ( qui n'a pas le droit de poss\u00e9der de stations de radio because le crtc, lol, \u00e7a parait).\n\nFacile avoir le haut du pav\u00e9 quand tu suis l'agenda des pages opinion de quebecor.. "}]}, "Body": "Le tient ca l'air, \u00e0 moins que tu puisses nous d\u00e9montrer que ce soit le message v\u00e9hicul\u00e9 par la Meute. Mais non, \u00e9videment qu'ils sont des gros m\u00e9chants racistes mangeurs d'immigrants, ca va sans le dire!"}]}, "Body": "\"Qui reste chez eux tou les criss dimmigrants\"\n\n\u00c7a entre dans quelle cat\u00e9gorie un message de ce genre?"}]}, "Body": "Tu veux dire leur message pro d\u00e9mocratie, pro droits humains, pro libert\u00e9 d'expression, pro immigration et leurs actions pacifiques, pos\u00e9es et respectueuses de la collectivit\u00e9?"}]}, "Body": "Pas besoin de pr\u00e9sumer grand chose, leurs messages et actions depuis des mois (bien avant la crise de Ha\u00eftiens) n'est pas seulement dirig\u00e9 \u00e0 un certains groupe. \n\nCe qui se dit sur leur page facebook est pas toujours tr\u00e8s nuanc\u00e9 et bien articul\u00e9..."}]}, "Body": "Biensur, n'\u00e9coute pas ce qu'ils ont \u00e0 a dire, mais pr\u00e9sumes plut\u00f4t de leurs mauvaises intentions, ainsi tu auras un portrait \u00e9clair\u00e9 de la situation."}]}, "Body": "Y'a pas plus favorable \u00e0 l'immigration qu'un groupe qui sort manifester contre l'immigration ill\u00e9gale alors qu'elle n'est pas ill\u00e9gale et qui en fait une fixation maladive."}], "engelk": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "J'avais sorti mon bucket \u00e0 vomi mais j'avoue, bonne citation."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "J'avoue qu'ils auraient du \u00e9crire qu'il faisait des tatas"}], "kchoze": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "J'admets \u00eatre tr\u00e8s ignorant des autres provinces, a l'exception de l'Ontario, mais c'est a peine.\n"}]}, "Body": ">Y'a des maudits bon passages aussi dans le texte\n\n\u00c7a flatte peut-\u00eatre l'\u00e9go de certains, mais ce n'est pas strictement vrai. Le Qu\u00e9bec a \u00e9t\u00e9 en retard sur le vote des femmes, l'assurance-sant\u00e9 vient de la Saskatchewan, l'Ontario et la Colombie-Britannique ont reconnu les mariages homosexuels avant le Qu\u00e9bec, etc... \n\nLes enjeux sociaux au Canada sont souvent abord\u00e9s d'abord au niveau provincial avant de retentir au f\u00e9d\u00e9ral. Dire que le Qu\u00e9bec est toujours en avance est probablement un cas de myopie de l'auteur, o\u00f9 il ne pr\u00eate pas attention \u00e0 ce qui se passe dans les autres provinces, il ne regarde que le Qu\u00e9bec et le F\u00e9d\u00e9ral, et ne voit pas ce qui se passe au niveau provincial dans les autres provinces."}]}, "Body": "> Y'a des maudits bon passages aussi dans le texte\n> \n> \n> \n>     A friend of mine \u2014 a smarter person than I am \u2014 once said that Quebec is the country\u2019s amniotic sac. It is here where social issues grow and are born into the world, after being noisily fought over and occasionally mocked by the rest of the country. After a ten-year gestation period in Quebec, these issues almost always end up being debated again outside the province. Abortion, worker and consumer rights, universal daycare, the plight of women in marriages and the workforce: All were social policy arguments that started in Quebec before moving on to English Canada.\n\nJe suis tout a fait d'accord avec ce passage.\n\n\nPar contre ca me desole qu'il insinue que le gars de la meute fait un salut nazi.\n>A member of \"La Meute,\" a right wing group, raises his right arm as he demonstrates with over 500 people Sunday, August 20, 2017 in Quebec City. THE CANADIAN PRESS/Jacques Boissinot \n\n"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "Je d\u00e9sire le bannissement de La Meute non pas parce qu'ils ont d\u00e9montrer la capacit\u00e9 de manifester sans violence. Je d\u00e9sire le banissement de Qu\u00e9bec de La Meute parce que c'est un groupe cr\u00e9\u00e9 contre quelque chose (les islamissse) et diriger comme un culte, qui fait tout pour avoir l'air d'une milice sans en \u00eatre officiellement une et qui compte parmi ses figures de proue du monde comme Rambo Gauthier, des motards et leur lieutenants qui \u00e9tait \u00e0 Charlottesville avec les n\u00e9onazi. Un tel groupe, \u00e0 chaque manif qu'ils vont faire, il va y avoir de la marde avec les contres manifestants alors j'esp\u00e8re qu'ils vont manifester plus dans les r\u00e9gions d'o\u00f9 ils sont concentr\u00e9s que dans les grandes villes. Enfin, pourquoi selon toi est-ce que La Meute attire des gens comme le N\u00e9oNazi (qui a fait un salut nazi puis s'est faite tabasser)? Serait-ce que leurs id\u00e9es attirent les fascistes? "}], "konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "Le fait qu'on te downvote pour \u00e9crire \u00e7a, \u00e7a me fait peur en esti."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Les manifestants de bonne volont\u00e9 veulent la m\u00eame affaire. \n\nVous avez ri pendant combien de temps de 'No\u00e9mie Nutella'  sur le net et \u00e0 la radio? \n\nElle n'\u00e9tait pas l\u00e9gitime d'\u00eatre devant le parlement pendant que le ministre des Finances faisait la lecture du discours sur le budget?\n\nLa m\u00eame poign\u00e9e demorons en noir \u00e9taient l\u00e0 et la police a cru bon d'y en calisser une dans la face et tout les proto-fascistes ont applaudi. \n\nVous me faites marrer avec vos le\u00e7ons de lib\u00e2rt\u00e9 d'expression one-way. "}]}, "Body": "C'est quoi cette fausse \u00e9quivalence d\u00e9lirante? Des antifas violents s'attaquent \u00e0 la Meute alors faut bannir la Meute? Quand la Meute cassera des vitrines, quand elle s'attaquera \u00e0 des personnes ag\u00e9s et des enfants, quand elle brulera des conteneurs \u00e0 ordure et lancera des projectiles \u00e0 la police on la bannira. Entre temps, ils sont compl\u00e8tement dans leur droit de manifester pacifiquement sans craindre pour leur int\u00e9grit\u00e9 physique."}]}, "Body": "Singh n'\u00e9tait que le leader des black block, pr\u00e9sent pour faire la casse. Les contres manifestant en ont rien a foutre de Singh et non pas besoin de leader. J'esp\u00e8re qu'il se fera bannir de la ville de Qu\u00e9bec, tout comme La Meute et autre rassemblement de la sorte. "}], "engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "As tu remarqu\u00e9 qu,on a tous la politesse de pas vous coller Bissonnette?"}]}, "Body": "T's\u00e9, quand tu viens dans place de l'ext\u00e9rieur avec un autobus plein de radicaux violents explicitement pour fouttre la marde, ca colle."}]}, "Body": "Et les voila en mode Full-GND , Il est responsable du bus de cabochons qui est venu faire le trouble pendant 7 grosses minutes, a 2 rues de la grosse manif. "}]}, "Body": "Ma d\u00e9phoquer quand le leader des manifestants va condamner la violence. Entre temps j'vais les consid\u00e9rer pour ce qu'ils sont, des individus violents sans respect pour la d\u00e9mocratie, la loi ou leurs concitoyens."}]}, "Body": "D\u00e9phoque avec ton mettage de 20 black-bloc dans le m\u00eame panier que les autres manifestants qui y \u00e9taient. "}]}, "Body": "Quoi que non, moi j'prend la Meute pour ce qu'elle est, si y'en a ben qui spin leur message d'un bord et de l'autre c'est les m\u00e9dias, Radio-Canada en premier lieu dont le mandat semble d'\u00eatre de faire une job de bras \u00e0 la Meute.\n\nLa Meute est tr\u00e8s consistente depuis le d\u00e9part. C'est des chauvinistes canadiens/qu\u00e9b\u00e9cois, ils d\u00e9sirent conserver nos acquis et notre soci\u00e9t\u00e9. Sont pour la d\u00e9mocratie, pour les droits humains, pour la libert\u00e9 d'expression et pour l'immigration. Effectivement, ils vont se lever contre la vague de clandestins qui violent nos fronti\u00e8res justement parce qu'ils sont un obstacle \u00e0 la pr\u00e9servation de nos acquis et de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\nSinon, si tu veux parler d'hyst\u00e9rie, on a eu une belle d\u00e9monstration dimanche de qui la porte en soit. Les antifas ont tellement l'\u00e9cume \u00e0 la bouffe \u00e0 l'id\u00e9e de battre leurs concitoyens qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 se faire expulser avant le d\u00e9but de la manifestation."}]}, "Body": "R'garde, la Meute change de raison de vivre en fonction de la couverture du Journal de Qu\u00e9bec, arr\u00eate de faire ton relationniste de presse. Calvaire c'est rendu qu'ils d\u00e9noncent le centre de pr\u00e9vention de la radicalisation tandis que c'est leur mandat explicite , lutter contre l'ISlam radical. \n\nBref entre H\u00e9rouville et samedi dernier, il n'y a eu aucun autre \u00e9v\u00e8nement douteux au qu\u00e9bec?  Et l'hyst\u00e9rie ce certains perdure depuis H\u00e9rouxville. C'est li\u00e9, de loin mais c'est li\u00e9, tout comme le Shart \u00e0 Drainville est li\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9tendue invasion islamique \u00e0 Sept-\u00eeles. "}], "illuminaeti": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "> au moins 50% des clandestins sont purement et simplement des crosseurs\n\nBravo! Tu as r\u00e9solu 50% du probl\u00e8me! Maintenant, on fait quoi de l'autre moiti\u00e9. Tous des immoraux?"}]}, "Body": "Philippe Couillard et Justin Trudeau admettent eux-m\u00eame qu'au moins 50% des clandestins seront, \u00e0 terme revir\u00e9s de bord. Ca, ca veut dire qu'au moins 50% des clandestins sont purement et simplement des crosseurs. Mais, c'est vrai, j'suis tellement cruel, faut prendre le temps d'\u00e9couter l'histoire de ces pauvres \u00e2mes. En tout cas, ach\u00e8tes-toi ben des boites de Kleenex parce que y'en a des millions d'ill\u00e9gaux aux \u00c9tats-Unis qui doivent commencer porter leur regard sur Lacolle."}]}, "Body": "> penser \u00e0 une solution.\n\nhum, une solution... oui, bonne id\u00e9e, une solution qui, finalement, enrayerait ce sale probl\u00e8me. \u00c7a nous prendrait un nom *catchy*. Solution... terminale? hum, il doit y avoir un meilleur mot...\n\n(c'est juste une blague!)\n\nAutrement, pour la partie s\u00e9rieuse \u00e0 savoir ce qui est immoral ou pas, loin de moi l'id\u00e9e de vouloir entrer dans le vif du sujet avec toi, \u00e7a serait improductif, mais je crois qu'en faisant l'effort d'examiner au cas pas les la situation de ces gens \"immoraux\", on verrait vite que c'est pas si \u00e9vident de les qualifier ainsi."}]}, "Body": "C'est immoral de violer la fronti\u00e8res d'un autre pays pour abuser de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. C'est ce qu'on appel et j'y vais par la d\u00e9finition biologique, un comportement parasitaire. Ces gens viennent ici pour profiter de la richesse de notre soci\u00e9t\u00e9 au lieu de rejoindre leur propre soci\u00e9t\u00e9 qui elle est effectivement, moins riche. Hors, notre soci\u00e9t\u00e9 n'est pas devenu riche en acceptant n'importe qui qui saute les lignes. Surtout consid\u00e9rant l'augmentation toujours plus importante du flux de clandestins, ce serait temps de penser \u00e0 une solution."}]}, "Body": "Quand tu vas \u00e0 120 sur l'autoroute, tu fais de la conduite ill\u00e9gale. Tu utilises le mot \"ill\u00e9gal\" comme si \u00e7a voulait dire \"immoral\", mais pourtant, la loi, tu la brises \u00e0 tous les jours toi aussi.\n\nPasser la fronti\u00e8re sans passer par les douanes, c'est peut-\u00eatre ill\u00e9gal, mais quant \u00e0 savoir si c'est immoral, il y a mati\u00e8re \u00e0 d\u00e9bat. Sa situation se normalise par la suite, \u00e0 l'immigrant. C'est pas aussi \u00e9vident que tu ne veux bien le laisser croire."}]}, "Body": "Qu'est ce que tu veux que je te dise. Pour moi, quelqu'un qui traverse la fronti\u00e8re ill\u00e9galement reste un immigrant ill\u00e9gal. D'ailleurs, m\u00eame si on veut suivre la logique des biens pensants, une grande partie de ces individus seront \u00e9ventuellement des immigrants ill\u00e9gaux lorsque le status de r\u00e9fugi\u00e9 leur sera refus\u00e9 et qu'ils iront se cacher dans la ville sanctuaire de Denis Coderre."}]}, "Body": "> immigration ill\u00e9gale \n\nTu donnes un peu raison \u00e0 l'auteur avec ton insistance \u00e0 utiliser ce terme . De l'immigration ill\u00e9gale, c'est quelqu'un qui vient ici clandestinement, qui se trouve une job clandestinement et qui vit ici en dessous du radar."}]}, "Body": "Non, c'est juste d\u00e9goulinant de malhonn\u00eatet\u00e9. D'abbord le titre, on biffe immigration ill\u00e9gale pour immigration point, pure mensonge. Ensuite l'ent\u00eate, La Meute groupe de droite, pur mensonge. Ensuite, le choix de la photo et la caption qui sous entend que Patrick Beaudry fait un salut hitl\u00e9rien. \n\nApr\u00e8s il revient longuement sur l'\u00e9pisode d'H\u00e9rouxville ce qui n'a vraiment aucune connection avec ce qui c'est pass\u00e9 dimanche. Il d\u00e9crit La Meute comme ouvertement x\u00e9nophobe ce qui est un pur mensonge pour poursuivre en disant que l'opposition \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale \u00e9quivaut \u00e0 de la x\u00e9nophobie, un autre pur mensonge.\n\nMalheureusement c'est juste un autre hit piece cheap de Patriquin contre le Qu\u00e9bec. C'est pas pour rien qu'il publie dans des m\u00e9dias du ROC, c'est justement parce que le public y est captif et incapable de consulter les sources primaires contre v\u00e9rifier l'auteur."}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Je sors mon bucket quand je vois son nom moi aussi. L'article est moins mauvais/tendancieux qu'\u00e0 l'habitude. Patriquin aime vraiment \u00e9crire sur le Qu\u00e9bec quand c'est l'heure de casser du sucre."}]}, "Body": "Y'a vraiment juste eu une marche r\u00e9cemment right, t'as fait le tour de l'Actualit\u00e9 et c'est tout ce que tu as trouv\u00e9, right? \n\nY'a des maudits bon passages aussi dans le texte\n\n>A friend of mine \u2014 a smarter person than I am \u2014 once said that Quebec is the country\u2019s amniotic sac. It is here where social issues grow and are born into the world, after being noisily fought over and occasionally mocked by the rest of the country. After a ten-year gestation period in Quebec, these issues almost always end up being debated again outside the province. Abortion, worker and consumer rights, universal daycare, the plight of women in marriages and the workforce: All were social policy arguments that started in Quebec before moving on to English Canada.\n\n\n\n ( mais je pr\u00e9sume que tu as sorti ton bucket \u00e0\u00a0vomi juste en voyant le nom de l'auteur.. )\n"}], "coolcosmos": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "J'vois pas de quelle fa\u00e7on j'ai fait ca. Tout au contraire, de ce que je comprends, les contremanifestants violents n'\u00e9taient pas de Qu\u00e9bec. Hors, la Meute et les policiers du SPVQ on fait une prestation admirable, chapeau bas \u00e0 eux."}]}, "Body": "Pas tr\u00e8s honn\u00eate de r\u00e9duire Qu\u00e9bec \u00e0 ce qui c'est pass\u00e9 en fin de semaine."}]}, "Body": "Caliss que Patriquin aime ca dire de la marde. Une marche contre l'immigration ill\u00e9gale devient de la parano\u00efa contre l'immigration toute enti\u00e8re. La Meute, groupe ouvertement favorable \u00e0 l'immigration devient un groupe ouvertement x\u00e9nophobe.\n\nAh moment donn\u00e9 ca va faire les fake news. C'est lit\u00e9rallement dangereux. C'est de la propagande de m\u00eame qui pousse les antifas \u00e0 d\u00e9verser leur violence sur de pauvres citoyens."}], "Shak7": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a s'obstinent encore comme des tinanfants de la drette ou de la gogauche. Enfantillages \u00e0 la con \u00e0 savoir qui a piss\u00e9 le plus loin."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}