{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/7065wy/id\u00e9es_le_f\u00e9d\u00e9ralisme_des_qu\u00e9b\u00e9cois_se_conjugue_au/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 97, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/canada/507840/le-federalisme-des-quebecois-se-conjugue-au-conditionnel#", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_gsTvVXsw9q1rltfAmvoKhE09YQsMivgoGiOW-zrQiY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Pekansylvestre", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 6, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 419, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?s=5c609aa47971799b1a12cf3a176e8a35"}, "variants": {}, "id": "U4RQDJEACm2MxW-3uy2T_zVBT3SkKw_Imy3ksJm6_-o", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=372c469b2c5197fd85dec1378ca05306"}, {"height": 150, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=204dea45fb5f45fe2a2a659d032276ff"}, {"height": 223, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9fae295047132b68d8b230471cfad4d1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505433004.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7065wy", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Id\u00e9es \u2014 Le f\u00e9d\u00e9ralisme des Qu\u00e9b\u00e9cois se conjugue au conditionnel (lettre ouverte de Pierre Nantel, d\u00e9put\u00e9 NPD).", "banned_by": null, "id": "7065wy", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505461804.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/7065wy/id\u00e9es_le_f\u00e9d\u00e9ralisme_des_qu\u00e9b\u00e9cois_se_conjugue_au/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Non, \u00e7a reste au niveau de la rumeur/hypoth\u00e8se, mais \u00e7a fait pas mal de sens. Je pense que c'\u00e9tait Alec Castonguay qui avait dit \u00e7a."}]}, "Body": "Tu tiens \u00e7a d'o\u00f9 ? Contacts irl ?"}], "m0rtadello": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Ah \u00e7a ferait du sens. Surtout avec la course \u00e0 la chefferie qui int\u00e9resse personne ici."}]}, "Body": "Ou qu'il sent la soupe chaude pour les prochaines \u00e9lections f\u00e9d\u00e9rales. De m\u00e9moire son \u00e9lection avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 assez serr\u00e9."}]}, "Body": "> Pierre Nantel se magasine une candidature pour le PQ, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la circonscription de Martine Ouellet.\n\nHuh, AJA. C'est tout de m\u00eame \u00e9trange de voir quelqu'un aller du f\u00e9d\u00e9ral au provincial, c'est normalement l'inverse qui se produit. J'imagine que sa conviction doit \u00eatre assez forte pour l'amener \u00e0 \u00e7a."}]}, "Body": "Pierre Nantel se magasine une candidature pour le PQ, plus pr\u00e9cis\u00e9ment la circonscription de Martine Ouellet.\n\n>Le probl\u00e8me n\u2019est pas nouveau, bien s\u00fbr. La moiti\u00e9 du Qu\u00e9bec a d\u00e9j\u00e0 r\u00eav\u00e9, \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre, \u00e0 l\u2019option de l\u2019ind\u00e9pendance. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 de ceux-l\u00e0. Et de Ren\u00e9 L\u00e9vesque \u00e0 Robert Bourassa, de Brian Mulroney \u00e0 Lucien Bouchard, nombreux sont les Qu\u00e9b\u00e9coises et les Qu\u00e9b\u00e9cois, femmes et hommes politiques, \u00e0 avoir tent\u00e9 de faire comprendre au reste du Canada la nature distincte du Qu\u00e9bec, sa r\u00e9alit\u00e9 nationale.\n \n>Avec toute la bonne foi du monde, j\u2019ai travaill\u00e9 pour que le Qu\u00e9bec ait sa place au sein du Parlement canadien, comme au sein de mon parti. Je me suis fait un devoir de d\u00e9fendre sans rel\u00e2che les int\u00e9r\u00eats du Qu\u00e9bec. En tant que porte-parole n\u00e9od\u00e9mocrate pour la culture et vis-\u00e0-vis de M\u00e9lanie Joly, je me suis exprim\u00e9 inlassablement au nom de nos industries culturelles. Quand l\u2019avenir de la culture qu\u00e9b\u00e9coise et de la langue fran\u00e7aise \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 a \u00e9t\u00e9 remis en question par le CRTC au printemps dernier, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 de ceux qui ont cri\u00e9 sur tous les toits pour d\u00e9noncer les effets pervers de cette d\u00e9cision.\n \n\n\n>Comme tant de Qu\u00e9b\u00e9cois, je conjugue mon f\u00e9d\u00e9ralisme au conditionnel. En tant qu\u2019\u00e9lu, je me suis promis d\u2019aller au bout de l\u2019exp\u00e9rience f\u00e9d\u00e9rale, de chercher notre place dans cette structure constitutionnelle dont nous avons h\u00e9rit\u00e9, et de tirer les conclusions au besoin. Mais comme bien d\u2019autres qui sont pass\u00e9s par l\u00e0, et qui eux aussi y ont mis du coeur, j\u2019en suis \u00e0 douter.\n "}, {"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "Peut-\u00eatre, comme l'auteur, que plusieurs d'entre eux s'\u00e9taient engag\u00e9s dans ce parti na\u00efvement, \u00ab pour les mauvaises raisons \u00bb, et qu'ils r\u00e9alisent tranquillement que le NPD est fonci\u00e8rement f\u00e9d\u00e9raliste, et que la posture plus tendre envers le Qu\u00e9bec \u00e0 l'\u00e9poque n'\u00e9tait qu'un move politique..."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"Ky-Miko": [{"Replies": {}, "Body": "christine moore"}]}, "Body": "C'est qui ta d\u00e9put\u00e9e?"}]}, "Body": "Ma d\u00e9put\u00e9 du NPD est tellement un poteau qu'hydro-qu\u00e9bec va bient\u00f4t s'en servir pour alimenter le r\u00e9seau\n\nTu as des exemples de ce que tu avances ?"}]}, "Body": "D'ailleurs, est-ce que c'est moi ou de plus en plus de d\u00e9put\u00e9 NPD qu\u00e9b\u00e9cois n'ont pas peur de brasser la cage de leur parti? Ce qui n'est pas une mauvaise chose en soi."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}