{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zub41/id\u00e9es_le_f\u00e9d\u00e9ralisme_des_qu\u00e9b\u00e9cois_se_conjugue_au/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 97, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/canada/507840/le-federalisme-des-quebecois-se-conjugue-au-conditionnel?utm_campaign=Autopost&utm_medium=Social&utm_source=Facebook#link_time=1505303138", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_gsTvVXsw9q1rltfAmvoKhE09YQsMivgoGiOW-zrQiY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "maison-allumette", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 12, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 419, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?s=5c609aa47971799b1a12cf3a176e8a35"}, "variants": {}, "id": "U4RQDJEACm2MxW-3uy2T_zVBT3SkKw_Imy3ksJm6_-o", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=372c469b2c5197fd85dec1378ca05306"}, {"height": 150, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=204dea45fb5f45fe2a2a659d032276ff"}, {"height": 223, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/n3HhaItLTHsc0u2RJKcna8QcB70cAO2gJ71u17N43_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9fae295047132b68d8b230471cfad4d1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505306949.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zub41", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Id\u00e9es \u2014 Le f\u00e9d\u00e9ralisme des Qu\u00e9b\u00e9cois se conjugue au conditionnel", "banned_by": null, "id": "6zub41", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505335749.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zub41/id\u00e9es_le_f\u00e9d\u00e9ralisme_des_qu\u00e9b\u00e9cois_se_conjugue_au/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "Moi \u00e0 l'imparfait du subjectif..."}], "AMurkypool": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a l'a pris le bord avec l'\u00e9lection de Lis\u00e9e."}]}, "Body": "\"les conditions gagnantes\" du PQ c'est pas du conditionnel aussi?"}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je le conjugue au conditionnel pass\u00e9. :)"}], "pocketpuppy": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s bien dit !"}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "\"What does Quebec want?\"\n\n\u00ab La possibilit\u00e9 de se gouverner sans ing\u00e9rance indue du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ou des autres provinces. \u00bb\n\n-- Le Qu\u00e9bec passe une loi quelconque --\n\n\"But what about <typically Anglo-Saxon ultra-individualist definition of fundamental right lambda>?\"\n\n\u00ab Nous n'avons pas la m\u00eame conception de <droit fondamental lambda> et notre projet de loi repr\u00e9sente non seulement la volont\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise mais \u00e9galement le paradigme dans lequel elle \u00e9volue. La <conception ultra-individualiste typiquement anglo-saxonne d'un droit fondamental lambda> n'a simplement rien \u00e0 voir avec la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise ou la volont\u00e9 de ses citoyens. \u00bb\n\n\"You're wrong, <typically Anglo-Saxon ultra-individualist conception of fundamental right lambda> is the correct definition and you're violating it with this law.\"\n\n\u00ab Mais, je le r\u00e9p\u00e8te, la <conception ultra-individualiste typiquement anglo-saxonne d'un droit fondamental lambda> n'a rien \u00e0 voir avec le Qu\u00e9bec ou les Qu\u00e9b\u00e9cois ! Nous avons fait des choix diff\u00e9rents, mais tout aussi valables dans le cadre d'une soci\u00e9t\u00e9 libre et d\u00e9mocratique. Pour preuve, voici d'autres pays o\u00f9 ce que nous voulons instaurer comme r\u00e8gle est chose faite et normal depuis des d\u00e9cennies. Nous aimerions que vous respectiez ce fait. \u00bb\n\n\"You're in Canada, so you have to follow <constitutionally Anglo-Saxon legal system> which includes <typically Anglo-Saxon ultra-individualist conception of fundamental right lambda>, there is no discussion to be had. Also, you are <litany of overused epithets in fashion at the time>. I love you Quebec, but you have to follow the rules and stop asking for differential treatment.\"\n\n\u00ab Et t'oses demander pourquoi je veux partir... \u00bb"}]}, "Body": "Jamais je n'ai vu de r\u00e9\u00e8lle volont\u00e9 chez les Anglais de vouloir comprendre ce que nous avons de diff\u00e9rent d'eux, en culture, en politique ou dans la vie.\n\nIls demandent toujours \"what does Qu\u00e9bec want\" sans jamais \u00e9couter les r\u00e9pondes..."}]}, "Body": "> Et je doute quand je vois des candidats \u00e0 la chefferie de mon propre parti \u2014 dont certains sont devenus des amis au fil des ans \u2014 issus d\u2019autres provinces remettre en question la l\u00e9gitimit\u00e9 des d\u00e9bats qui se passent \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale et r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 haute voix \u00e0 d\u2019\u00e9ventuelles mesures disciplinaires f\u00e9d\u00e9rales.\n\nTabarnac, pis tu te poses encore la question?\n\nLes Canadiens anglais pensent que leur conception de ce qui est bon ou d\u00e9mocratique ou sens\u00e9 est non seulement universelle, mais inviolable. Or, la volont\u00e9 exprim\u00e9e de bien des Qu\u00e9b\u00e9cois sur divers enjeux publics est irr\u00e9conciliable avec la volont\u00e9 des Canadiens anglais. Vouloir punir un peuple d\u00e9mocratique qui a des valeurs sensiblement semblables avec lequel t'as rien \u00e0 voir juste parce que ses id\u00e9es ne te plaisent pas, c'est arrogant en calvaire. On ne parle pas de mutilation g\u00e9nitale, de crimes d'honneur ou de cannibalisme, on parle de choix qui sont d'une teinte diff\u00e9rente de gris, mais qui nous valent d'\u00eatre tax\u00e9s d'opprobre \u00e0 la grande nation canayenne et punis. Qu'ils mangent d'la marde.\n\nLe Qu\u00e9bec ne sera jamais en mesure de s'auto-d\u00e9terminer dans les confins d'une f\u00e9d\u00e9ration qui nie que ses solutions sont m\u00eame acceptables. On a deux choix : soit on fait sauter la f\u00e9d\u00e9ration et on la remplace par une conf\u00e9d\u00e9ration assez l\u00e2che pour permettre au Qu\u00e9bec (et aux autres provinces) assez de marge de maneouvre pour assumer son d\u00e9veloppement dans tous les domaines sauf ceux o\u00f9 il est avantageux d'avoir un plus grand poids \u00e9conomique ou d\u00e9mographique (genre la d\u00e9fense), ou on la quitte tout court.\n\nAvant, je penchais pour la premi\u00e8re option. De plus en plus, c'est la deuxi\u00e8me qui pr\u00e9vaut. Je me r\u00e9p\u00e8te, mais qu'ils mangent d'la marde."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"un_homme_rapaille": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"un_homme_rapaille": [{"Replies": {}, "Body": "> Aucun ne se retrouve dans la Loi constitutionnel de 1867, et ce n'\u00e9tait fort probablement pas l'intention des fondateurs du pays que ces pouvoirs existent.\n\nLe nonobstant dont je fais r\u00e9f\u00e9rence est \u00e0 l'article 91, j'aurais pas du appel\u00e9 \u00e7a clause nonobstant. Le pouvoir f\u00e9d\u00e9ral dans les comp\u00e9tences provinciales date depuis la nuit des temps, jurisprudence ou pas. Y'a eu un essai timide de l'encadrer avec Meech et Charlottetown, veux-tu me rappeler ce qui s'est pass\u00e9? Dans un pays *normal*, ren\u00e9gocier sa constitution entra\u00eene pas n\u00e9cessairement de traumatisme national.\n\nTout ce qui n'avait pas \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9 en fucking 1867, sous r\u00e9serve de 92, doit tomber sous comp\u00e9tence f\u00e9d\u00e9ral. Les t\u00e9l\u00e9communications, *really*? C'est \u00e0 cause de ce document archa\u00efque l\u00e0 que T\u00e9l\u00e9-Qu\u00e9bec a toute les mis\u00e8res du monde \u00e0 faire changer son mandat? Tu trouves que c'est un bon document?\n\nS\u00e9rieux, la Constitution est d\u00e9pass\u00e9e et est centralisatrice vers Ottawa, loi du plus riche oblige. Quand t'as Sant\u00e9 et \u00c9ducation \u00e0 g\u00e9rer et que t'es \u00e0 la merci de l'autre pour les financer, bonsoir la relation d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal.\n\n> Je ne veux pas qu'on la rouvre, je veux qu'on l'applique tel qu'\u00e9crite.\n\nElle a besoin d'\u00eatre ouverte d'urgence, seules la peur des autochtones et du petit restant de vigueur des souverainistes emp\u00eache les Canadiens-anglais d'avoir leur pays normal. It's a waiting game I guess pis ils ont la d\u00e9mographie de leur bord.\n"}]}, "Body": "> Veux-tu ben me dire ce que tu y trouves si g\u00e9nial \u00e0 la Loi constitutionnelle de 1867? Avec la clause nonobstant et le pouvoir f\u00e9d\u00e9ral de d\u00e9penser, elle est clairement en faveur du f\u00e9d\u00e9ral.\n\nLa clause nonobstant se trouve dans la Loi constitutionnelle de 1982.  Le pouvoir f\u00e9d\u00e9ral de d\u00e9penser est un d\u00e9veloppement jurisprudentiel (c'est-\u00e0-dire de la cour).  Aucun ne se retrouve dans la Loi constitutionnel de 1867, et ce n'\u00e9tait fort probablement pas l'intention des fondateurs du pays que ces pouvoirs existent.\n\n>  \"On rouvre pas la constitution\".\n\nJe ne veux pas qu'on la rouvre, je veux qu'on l'applique tel qu'\u00e9crite."}]}, "Body": "> Je suis moi-m\u00eame un puriste constitutionnel. Selon moi nous permettons beaucoup trop de latitude \u00e0 nos \u00e9lus - tant f\u00e9d\u00e9raux que provinciaux - quand ils se mettent \u00e0 plier les articles 91 et 92 de la Loi constitutionnelle de 1867\n\nVeux-tu ben me dire ce que tu y trouves si g\u00e9nial \u00e0 la Loi constitutionnelle de 1867? Avec la clause nonobstant et le pouvoir f\u00e9d\u00e9ral de d\u00e9penser, elle est clairement en faveur du f\u00e9d\u00e9ral. Force de constater qu'aujourd'hui, avec le d\u00e9s\u00e9quilibre entre les moyens des paliers gouvernementaux qui s'illustre par l'empi\u00e8tement constant du f\u00e9d\u00e9ral dans les champs de comp\u00e9tences provinciaux, qu'on est bien loin de l'\u00e9quilibre entre la couronne f\u00e9d\u00e9rale d'une part et les dix couronnes provinciales de l'autre soi-disant voulu \u00e0 l'origine. \n\nCette entente devrait \u00eatre ren\u00e9gocier sur un chaud temps, mais... oh wait, les Qu\u00e9b\u00e9cois vont se r\u00e9veille? \"On rouvre pas la constitution\". Et j'ai m\u00eame pas parl\u00e9 du cadenas mis sur celle-ci par les proc\u00e9dure de modifications ridiculement exigeantes. Dans un pays normal, une constitution doit \u00eatre \"rouverte\" de temps en temps. Mais I guess qu'on aura jamais un pays normal, tant que les Qu\u00e9b\u00e9cois auront pas appris leur place dans la f\u00e9d\u00e9ration, c-\u00e0-d 1 parmi 10 autres.\n\nQuand je pense que la nation canadienne-fran\u00e7aise voyait dans l'AANB de 1867 un aboutissement, la cr\u00e9ation d'un \"\u00c9tat\" leur permettant d'assurer le contr\u00f4le sur ses affaire et sa p\u00e9rennit\u00e9 dans le temps, je peux pas m'emp\u00eacher de penser qu'on s'est fait rouler dans la farine royalement.\n\n(J'me relis pis scuse moi, je voulais pas me d\u00e9fouler contre toi. J'aime bien te lire en fait, j'ai juste un gros \u00e9c\u0153urement contre le statu quo constitutionnel actuel...)"}]}, "Body": "Heureusement que le NPD est pr\u00e9sentement sans chef - autrement la nouvelle de demain serait \"M. Nantel exclut du NPD et si\u00e9gera dor\u00e9navant comme ind\u00e9pendant.\"  Ses r\u00e9flexions sont excellentes, et j'esp\u00e8re bien qu'elles auront \u00e9cho dans la course \u00e0 la chefferie du NPD.\n\nJe suis moi-m\u00eame un puriste constitutionnel.  Selon moi nous permettons beaucoup trop de latitude \u00e0 nos \u00e9lus - tant f\u00e9d\u00e9raux que provinciaux - quand ils se mettent \u00e0 plier les articles 91 et 92 de la Loi constitutionnelle de 1867 (qui d\u00e9crit les pouvoirs s\u00e9par\u00e9s et exclusifs des paliers de gouvernement). \n\nC'est peut-\u00eatre un r\u00e9sultat in\u00e9vitable de la pauvre \u00e9ducation politique commune, qui forme un \u00e9lectorat qui ne fait pas la distinction entre les pouvoirs provinciaux et f\u00e9d\u00e9raux et qui se retrouve \u00e0 applaudir un candidat provincial qui parle de ren\u00e9gocier l'AL\u00c9A ou un candidat f\u00e9d\u00e9ral qui promet une r\u00e9forme du salaire minimum.  Mais bordel qu'on est nous-m\u00eames, collectivement, les premiers \u00e0 pointer du doigt quand on se d\u00e9sole des chicanes provinciales/f\u00e9d\u00e9rales - c'est nous-m\u00eames qui les permettons quand on vote pour un programme qui viole clairement notre propre constitution, et apr\u00e8s on s'indigne quand nos politiciens se cachent derri\u00e8re les tribunaux quand ces plateformes font \u00e9chec constitutionnel.\n\nJe ne suis pas d'accord avec l'ensemble de ce texte, mais j'esp\u00e8re sinc\u00e8rement que se texte sera bien lu par les candidats \u00e0 la chefferie du NPD et qu'il s'int\u00e8gre dans le d\u00e9bat canadien par la suite."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}