{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6up2r7/il_faut_repenser_la_politique_linguistique/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 103, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506053/les-40-ans-de-la-loi-101-il-faut-repenser-la-politique-linguistique-quebecoise", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/4DzBd089cU655KFGWigiq5CmKGZs2p8E9cP7VIkAil0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 443, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/E5WxEc0giT5ePOOFGZEj2JDj1HQqSTuJ3qAdZQ1ACSI.jpg?s=e8a7eaa0f43a14cb7a7f2d7520f85e03"}, "variants": {}, "id": "yfg8JFhxSCvvZAO0WWb6xQ1Ud2BQ_QrU6AST99dvmoM", "resolutions": [{"height": 79, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/E5WxEc0giT5ePOOFGZEj2JDj1HQqSTuJ3qAdZQ1ACSI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=756d019a1e267742895e33c4bd1d4078"}, {"height": 159, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/E5WxEc0giT5ePOOFGZEj2JDj1HQqSTuJ3qAdZQ1ACSI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2055d9b8db18d7c75ffc3f8b7c477be9"}, {"height": 236, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/E5WxEc0giT5ePOOFGZEj2JDj1HQqSTuJ3qAdZQ1ACSI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=74006cc5cff110b369a41921a0987cc3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503149702.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6up2r7", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Il faut repenser la politique linguistique qu\u00e9b\u00e9coise", "banned_by": null, "id": "6up2r7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503178502.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6up2r7/il_faut_repenser_la_politique_linguistique/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"Ladi91": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Ladi91": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "-10 et +1 \u00e7a reste - 9"}]}, "Body": "Elle a aussi \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9e;  id est, l'obligation des magasins \u00e0 apposer du fran\u00e7ais sur leurs enseignes."}], "mr_scary": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"mr_scary": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"mr_scary": [{"Replies": {}, "Body": "You are being obtuse.\n\nYou are leading your readers to believe that:\n\n1. it's a simple matter for Quebec to override the judgements of the Supreme Court of Canada in matters of language rights. That's false. It's politically very risky to do so and the only time it was done it was soon reversed.\n1. the PQ is the champion in its use of the notwithstanding clause in matters of language rights. That's also false. They never did so. It was the PLQ who did."}]}, "Body": "C'est ce que j'ai dit."}]}, "Body": "The use of the notwithstanding clause is highly controversial and has only been used **once** to any real effect in Quebec, and that was by the **PLQ** (Bourassa's 1988 commercial sign law, bill 178). This latter move was later repealed (and the corresponding legislation amended) due to the aforementioned political risk of invoking it (the United Nations shit on the Quebec government). The PQ has indeed invoked it many times but strictly for symbolic reasons, by way of using it in every law they passed while they were in power (1982 - 1987) to protest the repatriation of the  constitution (1982).\nToday, there is not a single law in Quebec that employs the notwithstanding clause.\n\nPlease do correct me if I'm wrong."}]}, "Body": "Pas du tout. \n\nLes partis ne sont pas tous concern\u00e9s de mani\u00e8res \u00e9gales par les affaires de langues officielles\n\nLa \u00abclause nonobstant\u00bb sert justement \u00e0 ce que la classe politique puisse se subjuguer aux d\u00e9cisions des diff\u00e9rentes cours. Le PLQ en bon parti f\u00e9d\u00e9raliste n'utilisera (presque) jamais cette clause. Le PQ l'a utilis\u00e9 (avec raison) \u00e0 plusieurs reprises.  "}]}, "Body": "You're suggesting that these judgements against bill 101 were somehow due to Quebec politicians not being concerned about the state of linguistic affairs. That's not true. This is entirely a legal issue and not a political one. Bill 101 was simply deemed unconstitutional on several occasions."}]}, "Body": "Par des jugements successifs de la cour supr\u00eame qui diminuaient sa port\u00e9e. Par exemple les entreprises f\u00e9d\u00e9rales."}]}, "Body": "Je suis juste curieux; en quoi et comment la loi 101 a \u00e9t\u00e9 affaiblie?\n\n"}]}, "Body": ">Quarto, la situation du fran\u00e7ais ne suscite plus d\u2019\u00e9motion chez un nombre suffisant de Qu\u00e9b\u00e9cois pour inqui\u00e9ter les dirigeants politiques, malgr\u00e9 tous les indices de la fragilisation du fran\u00e7ais.\n \n\nCe qui a permis aux tribunaux qu\u00e9b\u00e9cois et canadiens d\u2019affaiblir p\u00e9riodiquement la loi 101, et le l\u00e9gislateur qu\u00e9b\u00e9cois de le faire lui-m\u00eame aussi, sans provoquer aucune manifestation de rue. Comme si la \u00ab crise linguistique \u00bb \u00e9tait chose du pass\u00e9.\n\n>Un gouvernement qui voudrait r\u00e9agir, faire face \u00e0 la situation, devrait prendre un certain nombre de mesures. En 2017 comme en 1967, la francisation et l\u2019int\u00e9gration culturelle des immigrants font toujours probl\u00e8me. L\u2019\u00e9cole et le milieu de travail sont les deux lieux de l\u2019int\u00e9gration des immigrants. En ce qui concerne l\u2019\u00e9cole, les r\u00e9dacteurs de la loi 101 \u00e9taient persuad\u00e9s d\u2019aller tr\u00e8s loin en imposant leur loi au secondaire aussi bien qu\u2019au primaire. La suite des choses nous fait maintenant comprendre qu\u2019il faudrait revenir \u00e0 l\u2019intention de la loi 101 et l\u2019imposer au niveau coll\u00e9gial. Charles Castonguay n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 intituler son dernier ouvrage Le libre choix au c\u00e9gep. Un suicide linguistique (\u00c9ditions du Renouveau qu\u00e9b\u00e9cois, Montr\u00e9al, 2017)."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}