{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vr8ja/immigration_labeaume_nutilise_pas_les_bons_termes/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/politique/201708/23/01-5127075-immigration-labeaume-nutilise-pas-les-bons-termes-dit-couillard.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/I7iHp2nJ7g4Bs_BAMCH2BCm5jGyQut9yzLLYcFLndnc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/TLQLyTnYUr1Pjq6uushiNCAVrk7FUkCQYGeaS1OMn7Y.jpg?s=b3cff7c8903aea18260813223288ba2b"}, "variants": {}, "id": "6tdmdiNO6JjkbdjgEaAfD0fNJAaZygdA6IA1BkEZWfE", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/TLQLyTnYUr1Pjq6uushiNCAVrk7FUkCQYGeaS1OMn7Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e53687af7b287e0b04084d4a694a1f02"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/TLQLyTnYUr1Pjq6uushiNCAVrk7FUkCQYGeaS1OMn7Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ebb81525384b34f3ddbb0aeb3dabb52c"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/TLQLyTnYUr1Pjq6uushiNCAVrk7FUkCQYGeaS1OMn7Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=55c8f5c0df990f73f36e9d2c54abeae4"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/TLQLyTnYUr1Pjq6uushiNCAVrk7FUkCQYGeaS1OMn7Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c865a44b1de1d7a2301fe721b1bb715c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503585234.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vr8ja", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Immigration: Labeaume n'utilise pas les bons termes, dit Couillard | Steeve Paradis | Politique", "banned_by": null, "id": "6vr8ja", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503614034.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vr8ja/immigration_labeaume_nutilise_pas_les_bons_termes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Le PM passe \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du message de Labeaume, je dirais m\u00eame qu'il l'illustre parfaitement involontairement..."}]}, "Body": "Ben t's\u00e9 pour un gars qui admet d'ambl\u00e9 que plus de la moiti\u00e9 seront retourn\u00e9s de bord, c'est encore assez hypocrite d'embarquer dans une nov langue selon laquelle c'est des demandeurs d'asile. Non, ce sont des clandestins, des migrants \u00e9conomiques d\u00e9guis\u00e9s en demandeurs d'asile qui fuient le pays le plus puissant de la terre ou ils ne risquent absolument aucune prers\u00e9cution. On a soup\u00e9 de se faire dire que la situation est normale et sous controle quand des centaines de clandestins traversent nos fronti\u00e8res tous les jours. Ce n'est pas normal, les fronti\u00e8res doivent \u00eatre r\u00e9tablies."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": ">\u00abla responsabilit\u00e9 des leaders politiques, c'est d'expliquer aux gens, m\u00eame si ce n'est pas ~~facile~~ tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant, exactement ~~de quoi il s'agit~~ ce qu'ils devraient penser\u00bb\n\nFTFY Couillard"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}