{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70htjm/incendie_de_la_voiture_de_mohamed_labidi_un/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/justice-et-faits-divers/201709/16/01-5133898-incendie-de-la-voiture-de-mohamed-labidi-un-accuse-suivi-pour-deficience-intellectuelle.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ub2M1g1DaK6y2so8qVCAqqV7K-GvhX9aTuNDJRTPRlM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "bighak", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 383, "width": 575, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?s=dd16f7da90f6586dbe22a2980a248427"}, "variants": {}, "id": "tsaddcWqkNo6-iM2jj0ZiLWoV5_7xn9yrMS6BUdEtW8", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d096638ddf1a66bd1c9c7005c05c6fab"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6902b51f384397056402496b4a1b22f5"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/uAV5d3af0S2DRj9Y8GWgz1nfnqyHBXEjdM94I-QigCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9dbe3476c162c40724a446a4bd2e17c6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505579404.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70htjm", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Incendie de la voiture de Mohamed Labidi: un accus\u00e9 suivi pour d\u00e9ficience intellectuelle", "banned_by": null, "id": "70htjm", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505608204.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70htjm/incendie_de_la_voiture_de_mohamed_labidi_un/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Bien sur, certains n'h\u00e9siterons pas \u00e0 faire le proc\u00e8s des Qu\u00e9b\u00e9cois dans leur ensemble \u00e0 cause de ce d\u00e9ficient."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}