{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v2fno/inclusif_vs_identitaire_une_le\u00e7on_de_lacadie/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/506134/l-acadie-donne-une-lecon-au-quebec-et-a-la-france", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SejBMDsI8hHYdTBsxIgyjqICc5TccOfmeHHHhxdz9MA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 399, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/249PRTMLGPkvyUGnYnHoYY2fNOip5uMzIdrweyfahVk.jpg?s=f4ea118b4de7734032404c05924657f4"}, "variants": {}, "id": "6V1B_2An7Fv28bw5DbBq0TVSu2V0JagYL2PgCRdlMfI", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/249PRTMLGPkvyUGnYnHoYY2fNOip5uMzIdrweyfahVk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6a4d3e7d633507da64daf3382e2cf069"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/249PRTMLGPkvyUGnYnHoYY2fNOip5uMzIdrweyfahVk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a6a371182c4d386b096f76e873b0c654"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/249PRTMLGPkvyUGnYnHoYY2fNOip5uMzIdrweyfahVk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0dcf57bbdc05d6b7c9846384552cb854"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503316814.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v2fno", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Inclusif vs identitaire, une le\u00e7on de l'Acadie", "banned_by": null, "id": "6v2fno", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503345614.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v2fno/inclusif_vs_identitaire_une_le\u00e7on_de_lacadie/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Bof. Les Acadiens sont les premiers \u00e0 nous mettre un coup de couteau dans le dos quand vient le temps de parler de souverainet\u00e9.\n\nQuand \u00e0 ceux qui nous traitent de fascistes, ils se sont largement discr\u00e9dit\u00e9s dimanche dernier."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "C'est juste dommage qu'on ait pas \u00e9t\u00e9 jusqu'au bout, justement. Encore pire, on a tellement avanc\u00e9 vite que maintenant on s'assoit sur nos lauriers pensant que le danger est disparu pour toujours. "}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Le projet souverainiste a les bras grands ouverts pour accueillir les gens comme toi. Bienvenue chez toi."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Il manque le nombre et la concentration.\n\nMais surtout, il manque la volont\u00e9. On s'y fait rentrer dans la t\u00eate d\u00e8s l'\u00e9cole primaire que notre soci\u00e9t\u00e9 est parfaite et que tout les peuples y vivent en harmonie et qu'il ne faut absolument pas briser l'\u00e9quilibre.\n\nBien s\u00fbr, \u00e7a va dans un seul sens... Celui des francophones qui s'accomodent de tout.\n\nAjoutons z'y un effroyable fuite des cerveaux due \u00e0 la d\u00e9pression \u00e9conomique chronique de cette r\u00e9gion qui est indirectement encourag\u00e9 par cette belle federation, et on y trouve la recette parfaite pour un peuple docile content de son sort, car \"\u00e7a pourrait \u00eatre pire\"."}]}, "Body": "D'ailleurs, je suis surpris qu'il n'y a pas mouvement souverainiste pour les acadiens. Ils ont une culture qui est encore plus menac\u00e9 que la n\u00f4tre et le nom de la capitale c'est Moncton. Le gars qui a d\u00e9port\u00e9 les acadiens."}]}, "Body": "Disclaimer: je suis du nouveau Brunswick.\n\nOuain, fier d'\u00eatre acadien, mais fait toute les courbettes possible pour ne pas d\u00e9ranger la soci\u00e9t\u00e9 et se mettre \u00e0 genoux pour maintenir la \"coh\u00e9sion\".\n\nStie de peuple de flanc mou. On est fier entre nous, pis \u00e7a arr\u00eate la. Je suis pus capable d'entendre des \"c'est de m\u00eame parce que c'est de m\u00eame, koc\u00e9 tu veux que j'y fasse?\"\n\nSouverainet\u00e9 ou non , les qu\u00e9b\u00e9cois ont fait un pas de g\u00e9ant en s'affirmant et en ne laissant plus faire. Soyons en fier.\n\nBatince que je suis heureux d'\u00eatre devenu membre d'un peuple qui a d\u00e9cider de se tenir debout et qui a dit \"\u00e7a suffit le niaisage\"."}]}, "Body": ">Cela dit, je songe s\u00e9rieusement \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager en Acadie. Parce que je suis \u00e9coeur\u00e9e de me faire traiter de raciste, de x\u00e9nophobe, de repli\u00e9e sur moi-m\u00eame, d\u2019identitaire de droite, et m\u00eame de nazie parce que je suis fi\u00e8re d\u2019\u00eatre Qu\u00e9b\u00e9coise.\n \n\n>J\u2019entends et lis une certaine gauche (ceux qui pr\u00e9tendent l\u2019\u00eatre \u00e0 tout de moins) qui est convaincue et crie sur tous les toits qu\u2019\u00eatre identitaires, c\u2019est incompatible avec le fait d\u2019\u00eatre inclusifs.\n \n\n>On serait donc soit des identitaires de droite, soit des inclusifs de gauche."}], "kchoze": [{"Replies": {"Canlox": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {"Canlox": [{"Replies": {}, "Body": "T'as raison en titi.\n\nPour moi en tout cas je pense que le nationalisme \u00e0 pour vocation de cr\u00e9er un \u00e9tat pour dans un but qui peut \u00eatre politique, \u00e9conomique ou culturel.\n\nTanfis que l'identitarianisme a comme but de pr\u00e9server la \"puret\u00e9\" d'un pays et d'enforcer les valeurs d'antan.\n\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 me corriger si je suis compl\u00e8tement  \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque"}]}, "Body": "Ich, il y a un d\u00e9bat sur la s\u00e9mantique \u00e0 faire ici..."}], "kchoze": [{"Replies": {"Canlox": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Canlox": [{"Replies": {}, "Body": "La Grande-Bretagne se compose de plusieurs groupes ethno-culturels comme les \u00c9cossais ou les Irlandais.C'est faux de dire que les Canadiens de descendance britannique forment un groupe culturel.\n\n>solidarit\u00e9 les gens de race diff\u00e9rente.\n\nT'as compl\u00e8tement ignor\u00e9 mon dernier paragraphe, ne me fais pas copier-coller svp.\n\nJ\"aimerais aussi rappeler que les identit\u00e9s d'une personne ne sont pas mutuellement exclusives\n"}]}, "Body": ">Qui est donc la majorit\u00e9 ethnoculture du Canada.\n>\n>Les Anglais?\n\nLes peuples d'origine britannique, oui, ainsi que les immigrants s'\u00e9tant int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 ce groupe. De la Conqu\u00eate jusqu'au d\u00e9but du 19e si\u00e8cle, 90% de l'immigration au Canada provenait des \u00eeles britanniques ou des \u00c9tats-Unis. Ils formaient la majorit\u00e9 de la population, d'o\u00f9 l'hymne non-officiel du Canada \u00e0 cette \u00e9poque, [Maple Leaf Forever](https://www.cs.cmu.edu/~clamen/misc/canadiana/MapleLeafForever.html), qui faisait une r\u00e9f\u00e9rence directe aux \u00eeles britanniques comme la \"terre natale\".\n\n>Je parlais de mouvements non d'organisations (de plus ils peuvent en avoir pour tout et rien)\n\nC'est de l'enculage de mouche, ton affaire.\n\n>La gauche f\u00e9d\u00e9rale canadienne ne fait aucune promotion de l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise, mais celle de l'identit\u00e9 canadienne.\n\nJe n'ai pas dit qu'ils en faisaient obligatoirement la promotion, mais qu'ils en avaient une opinion favorable, alors qu'un mouvement identique canadien-anglais aurait eu un accueil tr\u00e8s n\u00e9gatif.\n\n>Un forum pour les femmes enceintes ou un forum pour les adolescents sont-ils identitaires aussi vu que ce n'est pas inclusif ? Tous les forums concernant qu'une partie de la population peuvent \u00eatre accus\u00e9s des m\u00eames choses.\n\n\u00catre enceinte ou adolescent sont des \u00e9tats transitoires, ce ne sont pas les fondements de mouvements identitaires cr\u00e9dibles. Un forum qui se base sur la race par contre, comme la race est g\u00e9n\u00e9tique et une caract\u00e9ristique permanente, peut faire partie d'un mouvement identitaire racial, encourageant les gens \u00e0 se cr\u00e9er une identit\u00e9 bas\u00e9e sur leur race et excluant de leur identit\u00e9 et de leur solidarit\u00e9 les gens de race diff\u00e9rente."}]}, "Body": "Qui est donc la majorit\u00e9 ethnoculture du Canada.\n\nLes Anglais?\n\nBen la St.Georges est un jour de cong\u00e9 \u00e0 Terre-Neuve \n\n>La liste d'organisations de communaut\u00e9s ethnoculturelles au Canada est longue comme le bras. \n\nJe parlais de mouvements non d'organisations  (de plus ils peuvent en avoir pour tout et rien)\n\n>Et c'est pourquoi la gauche multiculturaliste canadienne est divis\u00e9e sur le nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois. Ceux avec un cadre de r\u00e9f\u00e9rence f\u00e9d\u00e9ral le voient comme un mouvement identitaire minoritaire \u00e0 tol\u00e9rer, voire \u00e0 promouvoir. \n\nLa gauche f\u00e9d\u00e9rale canadienne ne fait aucune promotion de l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise,  mais celle de l'identit\u00e9 canadienne.\n\n>Ceux avec un cadre de r\u00e9f\u00e9rence plus local ou provincial le voient comme un mouvement identitaire majoritaire \u00e0 r\u00e9primer.\n\nLes principaux partis de gauche au Qu\u00e9bec, s'identifient comme Qu\u00e9b\u00e9cois et non comme Canadiens.Donc, c'est impossible qu'ils veulent supprimer cette identit\u00e9. \n\n>Ce forum est clairement identitaire, il exclut d'embl\u00e9e ceux qui ne sont pas noirs ou \"racis\u00e9s\" et cultive une mentalit\u00e9 de corps, une solidarit\u00e9 exclusive et une identit\u00e9 bas\u00e9e sur la race. Qu'ils veulent cr\u00e9er un pays ou non n'a aucun rapport\n\nUn forum pour les femmes enceintes ou un forum pour les adolescents sont-ils identitaires aussi vu que ce n'est pas inclusif ?\nTous les forums concernant qu'une partie de la population peuvent \u00eatre accus\u00e9s des m\u00eames choses.\n\nSi une personne d'un groupe se sent solidaire avec une personne du m\u00eame groupe, c'est parce qu'ils ont eu des exp\u00e9riences tr\u00e8s  similaires.\nTandis qu'avec une personne d'un autre groupe, ils n'ont pas eu d'exp\u00e9riences communes.\n"}], "MigratoryChicken": [{"Replies": {}, "Body": "> La Saint-Jean-Baptiste est un peu entre les deux.\n\nEt le Canada est assez ambivalent par rapport \u00e0 la Saint-Jean, c'est le moins qu'on puisse dire. La Saint-Jean est g\u00e9n\u00e9ralement tol\u00e9r\u00e9e ou promue par le Canada quand elle est pr\u00e9sent\u00e9e comme la f\u00eate de la minorit\u00e9 canadienne-fran\u00e7aise d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre, mais quand il s'agit de la f\u00eate nationale du Qu\u00e9bec (m\u00eame dans ses versions les plus civiques), elle est beaucoup moins bien vue."}]}, "Body": ">Faux. La f\u00eate du Canada et la Saint-Jean-Baptiste sont des exemples notables que la majorit\u00e9 peu afficher sa fiert\u00e9.\n\nFaux. La f\u00eate du Canada est une f\u00eate civique du pays, pas de la communaut\u00e9 ethnoculturelle majoritaire. La Saint-Jean-Baptiste est un peu entre les deux.\n\n>Je ne sais pas \u00e0 quel mouvement identitaire canadien pour les minorit\u00e9s, qui ont des id\u00e9es comparables aux autres mouvements identitaires tu fais r\u00e9f\u00e9rence. De plus, l'identarianisme est diff\u00e9rente du nationalisme \n\nLa liste d'organisations de communaut\u00e9s ethnoculturelles au Canada est longue comme le bras. Il y a m\u00eame une \u00e9cole pour noirs \u00e0 Toronto. La diff\u00e9rence entre identitarianisme (qui est un n\u00e9ologisme) et nationalisme est largement s\u00e9mantique. Un mouvement identitaire est un mouvement pr\u00f4nant la cr\u00e9ation d'une identit\u00e9 qui est tr\u00e8s proche du concept d'une nation: un groupe d'individu li\u00e9 ensemble par une identit\u00e9 commune bas\u00e9e sur des caract\u00e8res qui peuvent \u00eatre raciaux, culturels ou une histoire commune.\n\n>Primo , les Qu\u00e9b\u00e9cois \u300a de souche \u300bsont d\u00e9j\u00e0 une minorit\u00e9 au Canada.\n\nEt c'est pourquoi la gauche multiculturaliste canadienne est divis\u00e9e sur le nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois. Ceux avec un cadre de r\u00e9f\u00e9rence f\u00e9d\u00e9ral le voient comme un mouvement identitaire minoritaire \u00e0 tol\u00e9rer, voire \u00e0 promouvoir. Ceux avec un cadre de r\u00e9f\u00e9rence plus local ou provincial le voient comme un mouvement identitaire majoritaire \u00e0 r\u00e9primer.\n\n>Secundo, la cr\u00e9ation d'une nation ethnique impliquerait une d\u00e9portation ou une extermination des personnes qui sont consid\u00e9r\u00e9s en dehors de l'ethnie, et je pense que \u00e7a d\u00e9rangerait beaucoup de monde.\n\nCe n'est pas vrai. Tu sembles croire que \"nationalisme\", \u00e7a veut dire ind\u00e9pendantisme, et donc qu'un nationaliste veut automatiquement cr\u00e9er une soci\u00e9t\u00e9 et un \u00c9tat exclusifs \u00e0 sa nation. C'est faux. La preuve, de nombreux f\u00e9d\u00e9ralistes sont nationalistes. Un mouvement ethno-nationaliste est un mouvement pr\u00f4nant une identit\u00e9 et la formation d'une communaut\u00e9 bas\u00e9e sur des caract\u00e9ristiques ethniques, excluant d'embl\u00e9e ceux qui ne sont pas du bon groupe ethnique.\n\n>Ce forum n'a rien d'identaire, c'est pas parce que des minorit\u00e9s visibles parlent de leurs exp\u00e9riences qu'ils veulent cr\u00e9er un nouveau pays.\n\nCe forum est clairement identitaire, il exclut d'embl\u00e9e ceux qui ne sont pas noirs ou \"racis\u00e9s\" et cultive une mentalit\u00e9 de corps, une solidarit\u00e9 exclusive et une identit\u00e9 bas\u00e9e sur la race. Qu'ils veulent cr\u00e9er un pays ou non n'a aucun rapport."}]}, "Body": ">Dans le multiculturalisme, la minorit\u00e9 peut \u00eatre fi\u00e8re d'elle, mais pas la majorit\u00e9.\n\nFaux. La f\u00eate du Canada et la Saint-Jean-Baptiste sont des exemples notables que la majorit\u00e9 peu afficher sa fiert\u00e9.\n\n>C'est l'asym\u00e9trie de base du multiculturalisme, les mouvements identitaires des minorit\u00e9s sont encourag\u00e9s, ceux de la majorit\u00e9 sont r\u00e9prim\u00e9s, \n\nJe ne sais pas \u00e0 quel mouvement identitaire canadien pour les minorit\u00e9s, qui ont des id\u00e9es comparables aux autres mouvements identitaires tu fais r\u00e9f\u00e9rence.\nDe plus, l'identarianisme est diff\u00e9rente du nationalisme \n\n>C'est notamment pourquoi une partie de la gauche canadienne est amicale envers les nationalistes qu\u00e9b\u00e9cois (ou du moins, l'\u00e9tait), car ils nous voyaient comme une minorit\u00e9 au Canada, et non comme la majorit\u00e9 au Qu\u00e9bec.\n\nOu c'est peut-\u00eatre parce que leur vision d'un Qu\u00e9bec souverain est proche aux id\u00e9es de gauche\n\n\nSi un jour les Qu\u00e9b\u00e9cois \"de souche\" deviennent minoritaires au Qu\u00e9bec, alors les multiculturalistes cesseront d'opposer nos mouvements identitaires et nationalistes. On pourrait m\u00eame virer ethno-nationalistes sans que \u00e7a les chatouille, \n\nPrimo , les Qu\u00e9b\u00e9cois \u300a de souche \u300bsont d\u00e9j\u00e0 une minorit\u00e9 au Canada.\n\nSecundo,  la cr\u00e9ation d'une nation ethnique impliquerait une d\u00e9portation ou une extermination des personnes qui sont consid\u00e9r\u00e9s en dehors de l'ethnie, et je pense que \u00e7a d\u00e9rangerait beaucoup de monde.\n\n>Voir par exemple Hoodstock qui s'est pass\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 Montr\u00e9al, un forum social par, avec, et pour les noirs et autres \"racis\u00e9s\", dont le slogan est \"for us, by us\" (oh le vilain \"nous\" exclusif)... \n\nCe forum n'a rien d'identaire, c'est pas parce que des minorit\u00e9s visibles parlent de leurs exp\u00e9riences qu'ils veulent cr\u00e9er un nouveau pays.\n\nC'est comme dire que les alcooliques anonymes sont des identitaires qui veulent une nation que pour les ivrognes.\n\n>imaginez une organisation qui se dirait \"par, avec et pour les Qu\u00e9b\u00e9cois de souche\n\nIl y a une grosse diff\u00e9rence entre un forum de discussion et une organisation."}]}, "Body": "Dans le multiculturalisme, la minorit\u00e9 peut \u00eatre fi\u00e8re d'elle, mais pas la majorit\u00e9. C'est l'asym\u00e9trie de base du multiculturalisme, les mouvements identitaires des minorit\u00e9s sont encourag\u00e9s, ceux de la majorit\u00e9 sont r\u00e9prim\u00e9s, car la majorit\u00e9 a une influence dominante sur la soci\u00e9t\u00e9 et aurait un trop fort potential d'assimilation si elle c\u00e9l\u00e9brait ouvertement ce qu'elle est. C'est notamment pourquoi une partie de la gauche canadienne est amicale envers les nationalistes qu\u00e9b\u00e9cois (ou du moins, l'\u00e9tait), car ils nous voyaient comme une minorit\u00e9 au Canada, et non comme la majorit\u00e9 au Qu\u00e9bec.\n\nDonc, les Acadiens, \u00e9tant minoritaires dans leur coin de pays, peuvent avoir un mouvement identitaire qui n'est pas jug\u00e9 comme dangereux ou oppressif par les multiculturalistes. Le conflit est donc \u00e9vit\u00e9. Si un jour les Qu\u00e9b\u00e9cois \"de souche\" deviennent minoritaires au Qu\u00e9bec, alors les multiculturalistes cesseront d'opposer nos mouvements identitaires et nationalistes. On pourrait m\u00eame virer ethno-nationalistes sans que \u00e7a les chatouille, comme on le voit avec certains mouvements ethniques de certains communaut\u00e9s. Voir par exemple Hoodstock qui s'est pass\u00e9 r\u00e9cemment \u00e0 Montr\u00e9al, un forum social par, avec, et pour les noirs et autres \"racis\u00e9s\", dont le slogan est \"for us, by us\" (oh le vilain \"nous\" exclusif)... imaginez une organisation qui se dirait \"par, avec et pour les Qu\u00e9b\u00e9cois de souche\" et la r\u00e9action de la gauche progressiste! L'\u00e9v\u00e9nement a eu l'appui d'Amir Khadir et de Jagmeet Singh notamment."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}