{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6su95z/jf_lis\u00e9e_l\u00e9t\u00e9_du_d\u00e9clin_de_la_culpabilisation_et/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://jflisee.org/lete-du-declin-de-la-culpabilisation-et-du-deni/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Zebrajoo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 27, "edited": false, "domain": "jflisee.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 85, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 27, "removal_reason": null, "created_utc": 1502380806.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6su95z", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "J-F Lis\u00e9e : l'\u00e9t\u00e9 du d\u00e9clin, de la culpabilisation et du d\u00e9ni", "banned_by": null, "id": "6su95z", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502409606.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6su95z/jf_lis\u00e9e_l\u00e9t\u00e9_du_d\u00e9clin_de_la_culpabilisation_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Stufftesting": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"proletariatnumber23": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est qu'on ne compare pas les applications, (ce ne sont pas des applications pour l'universit\u00e9), on les traite une \u00e0 la fois. On peux hausser le seuil de reussite mais on ne peux pas \"prendre les meilleurs\""}]}, "Body": "\u00c0 moins bien s\u00fbr de ne pas avoir une cible minimale pour l'immigration, mais de refuser syst\u00e9matiquement ceux qui n'ont pas assez de points pour se qualifier, quitte \u00e0 r\u00e9duire le nombre d'immigrants accept\u00e9s.\n\nPar exemple, ce que tu supposes, c'est qu'il y a 10 demandes, et qu'on prend les 6 meilleurs. Les r\u00e9sultats de l'\u00e9valuation sur 100 sont de 30, 35, 40, 45, 50, 55, 65, 70, 75, 80. On prend les 6 meilleurs, dont il faut 50 points ou plus pour se qualifier.\n\nMais ce qu'on pourrait faire, c'est dire qu'il faut 60 points minimum pour se qualifier, ainsi, au lieu d'avoir 6 immigrants, comme seulement 4 candidats se qualifient, avec des scores plus haut que 60, on a seulement 4 immigrants."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me d'augmenter le poids accord\u00e9 au fran\u00e7ais dans les demandes d'immigration est que l'on doit n\u00e9cessairement r\u00e9duire le poids de d'autres \u00e9l\u00e9ments. C'est comme cela que l'on se retrouve avec des immigrants francophone, mais dont le background acad\u00e9mique/professionnel ne fit pas avec leur soci\u00e9t\u00e9 d'accueil."}], "Astrodomine": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "> c'est cet \u00e9t\u00e9 que j'ai r\u00e9alis\u00e9 qu'une grosse partie de la population qu\u00e9b\u00e9coise me d\u00e9goutte\n\nJ'ai une mauvaise nouvelle pour toi. Plier les mots et abuser des wedge issues pour des raisons politiques est une pratique courante dans toutes les d\u00e9mocraties."}], "ColletBleu": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu les prends tel quel, je dirais que je suis d'accord. Si tu penche d\u00e9j\u00e0 du c\u00f4t\u00e9 qui crois le fait que les quebecois sont de fait raciste, alors \u00e7a renforcit ton point de vue.\n\nDit toi que c'est un jeu perdant perdant. Soit tu accepte le fait que les quebecois sont raciste, soit tu demontre que les quebecois sont raciste et dans le deni en debatant.\n\nTu peux remplacer quebecois par occident ici."}]}, "Body": "Alors \u00e7a doit \u00eatre le d\u00e9bat qui a entour\u00e9 tout \u00e7a parce qu'en soi quasiment tous ces \u00e9l\u00e9ments sont insignifiants et mont\u00e9s en \u00e9pingle."}], "Encephallus": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas en d\u00e9saccord, mais ce qui sort dans les medias, c'est division au pq, refus de propositions cl\u00e9 du projet phare. La liste que j'ai dresser plus haut, c'est les nouvelles dont je me souviens ou que j'ai relus dans les nouvelles pour la composer qui pourrait expliquer c'est quoi qui est different cette \u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "Il y a quand m\u00eame une diff\u00e9rence importante entre refuser des quotas et refuser les minorit\u00e9s/jeunes. Le PQ sait tr\u00e8s bien qu'ils en ont besoin. Ils refusent simplement de tasser les militants actuels, qui ont souvent donn\u00e9es plusieurs d\u00e9cennies de leur vie pour la cause.\n\n"}]}, "Body": "[Les questions de diversit\u00e9 divisent les p\u00e9quistes\nLes d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s rejettent des propositions phares du rapport de St-Pierre Plamondon](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/501040/les-questions-de-diversite-divisent-les-pequistes)\n\nEssentiellement, le rapport Plamondon recommandait plusieurs propositions, parmis celle-ci, une proposition de r\u00e9serv\u00e9 certains postes dans l'executif \u00e0 des membre issue de la diversit\u00e9.\n\n>Apr\u00e8s que l\u2019ex\u00e9cutif national eut rejet\u00e9 les appels de l\u2019ex-candidat \u00e0 la chefferie du PQ \u00e0 r\u00e9server des postes dans les ex\u00e9cutifs de circonscription \u00e0 des personnes issues de la diversit\u00e9, les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d\u2019un conseil national sp\u00e9cial ont vot\u00e9 dimanche contre une proposition \u00e9dulcor\u00e9e proposant de \u00ab favoris [er] la pr\u00e9sence d\u2019au moins une personne de la diversit\u00e9 \u00bb dans cette instance.\n\nPlus loin dans cette article au sujet des jeunes:\n\n>Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PQ ont aussi balay\u00e9 l\u2019id\u00e9e d\u2019imposer un quota de 33 % de membres \u00e2g\u00e9s de moins de 40 ans dans les instances de la formation politique, comme le proposait M. St-Pierre Plamondon. \n\n"}]}, "Body": "> Le refus des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PQ d'adopter le projet phare pour inclure plus de Qu\u00e9b\u00e9cois d'adoption/de jeunes dans leurs rangs\n\nJe doute s\u00e9rieusement que ce que tu affirmes refl\u00e8te la r\u00e9alit\u00e9. Tu peux me le prouver ?"}]}, "Body": "> Qu'est-ce qui est arriv\u00e9 au juste cet \u00e9t\u00e9?\n\n* Le refus des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du PQ d'adopter le projet phare pour inclure  plus de Qu\u00e9b\u00e9cois d'adoption/de jeunes dans leurs rangs\n* L'\u00e9chec de la fusion PQ/QS et ce qui s'en suivit\n* La mont\u00e9e de la meute\n* Le refus du cimeti\u00e8re de Saint-Apollinaire\n* L'existence de Stu Pitt (je blague ici)\n* Le refus P\u00e9quiste de reconnaitre la discrimination syst\u00e8mique\n* Le scandale des esclaves de la Saint-Jean Batiste\n* Les vagues migratoires haitiennes\n* La loi 202 propos\u00e9e par Lis\u00e9e\n\nJ'ai du en manquer.\n\nApr\u00e8s, la pluspart de ces points sont sujet \u00e0 \u00eatre discuter.\n\nEt le fait de dire qu'une partie importante de la population le d\u00e9goute, \u00e7a ausi c'est discutable. Consid\u00e9rant que l'OP de cette opinion ne semble pas avoir r\u00e9pondu pour \u00e9claircir son point de vue, je vais me permettre de l'interpr\u00e9ter.\n\nJe crois que ce qui le choc le plus, c'est le fait que lorsqu'on accuse le Qu\u00e9bec de faire preuve de racisme et de discrimination, on assiste g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 une mont\u00e9e des boucliers."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Le monde ont commenc\u00e9 \u00e0 \u00eatre tellement confortable qu'ils ont commenc\u00e9 \u00e0 se trouver de probl\u00e8mes partout pour remplir leur vie vide de sens dans une soci\u00e9t\u00e9 de consommation et de relativisme moral  ? "}]}, "Body": "Qu'est-ce qui est arriv\u00e9 au juste cet \u00e9t\u00e9?"}], "Kbek": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dr\u00f4le parceque c'est quoi ta base de comparaison? De tout les temps et de tout les lieux, le Qu\u00e9bec est un des endroits les moins raciste qui existe. J'ai visit\u00e9 beaucoup d'endroits et souvent ce qui me frappe c'est le racisme assum\u00e9 et ouvert des autres pays. L'am\u00e9rique du Sud est un des endroits les plus hi\u00e9rarchis\u00e9 racialement au monde, l'Afrique est souvent tr\u00e8s tribale et raciste. L'Asie du sud Est est ultra raciste tout comme l'Inde, le monde musulman vomit sur tout ce qui n'est pas musulman et entretient un antis\u00e9mitisme virulent. La Russie est tr\u00e8s raciste, tout comme le sud de l'europe. Comment tu rationalise \u00e7a? Que les blancs et le Qu\u00e9bec sont racistes alors que le reste de la plan\u00e8te l'est beaucoup plus selon moi. \n\nTu t'es jamais dis que le racisme est peut-\u00eatre un \u00e9tat naturel et que c'est toi qui en demande trop? Je trouve que le Qu\u00e9bec est un mod\u00e8le dans ce domaine et m\u00eame la ya du monde comme toi qui nous vomit dessus. Faut \u00eatre r\u00e9aliste \u00e0 un moment donn\u00e9."}], "DoctorWett": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "R\u00e9volutionnaires a surtout la connotation anti-capitaliste. Ce n'est pas uniquement au sein de la gauche en opposition aux r\u00e9formistes. C'est surtout \u00e7a mon point. Les Trudeau-istes sont des lib\u00e9raux/sociaux-d\u00e9mocrates, m\u00eame chose pour le parti lib\u00e9ral et les solidaires sont sociaux-d\u00e9mocrates, il n'y a rien de profond\u00e9ment \"r\u00e9volutionnaire\". Tu peux trouver que s'en est une r\u00e9volution. Mais elle n'a rien \u00e0 voir avec la r\u00e9volution anti-capitaliste qui \u00e9voque le terme de gauche r\u00e9volutionnaire.\n\n\nP-s. Ce n'est pas un euph\u00e9misme. Un r\u00e9volutionnaire peux aller donn\u00e9 de la nourriture au itin\u00e9rant, offrir des services de construction pour les pauvres et d\u00e9favoris\u00e9s, organiser des manifestations, distribuer des pamphlets, etc. C'est aussi \u00e7a de l'action directe."}]}, "Body": "Il y a plusieurs d\u00e9finitions. Une r\u00e9volution est une refonte en profondeur d'une soci\u00e9t\u00e9. Dans ce sens, je dirais que l'agenda multiculturaliste est un agenda r\u00e9volutionnaire, visant \u00e0 \u00e9liminer toute possibilit\u00e9 de fonder une nation sur une histoire et une culture commune en modifiant drastiquement la d\u00e9mographie de la population. Une nouvelle \"r\u00e9volution tranquille\" en quelque sorte. Les multiculturalistes pro-immigration et mondialistes ont un agenda tout \u00e0 fait r\u00e9volutionnaire \u00e0 mon avis.\n\nMais je sais que \"r\u00e9volutionnaire\" parmi les cercles de gauche est aussi souvent con\u00e7u comme en opposition \u00e0 \"r\u00e9formiste\". Dans ce sens, la gauche \"r\u00e9volutionnaire\" serait une gauche qui cherche hors du processus d\u00e9mocratique le moyen d'emmener la soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 leur objectif vis\u00e9, notamment par l'\"action directe\" qui est un euph\u00e9misme pour des actes de violence et de vandalisme visant ceux qui sont vus comme les gardiens ou les symboles du syst\u00e8me \u00e9tabli. Alors que les r\u00e9formistes sont ceux qui, tout en partageant le m\u00eame objectif que les r\u00e9volutionnaires, croient qu'il est possible d'atteindre celui-ci par la voie des urnes et en oeuvrant \u00e0 l'int\u00e9rieur du syst\u00e8me."}]}, "Body": "Et \u00e7a n'a pratiquement pas rapport avec la gauche \"r\u00e9volutionnaires\". C'est quoi la gauche r\u00e9volutionnaires selon toi?"}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que tu d\u00e9cris touche pas mal plus la \"gauche caviard\" aka les \"plateau-pith\u00e8ques\". \u00c7a adonne que c'est cette gauche qui prend beaucoup de place dans l'espace m\u00e9diatique. La seule chose qui rapproche la gauche caviard de la gauche radicale c'est l'antinationalisme, bien que les deux ne le sont pas pour les m\u00eames raisons. "}]}, "Body": "Comme j'ai dit, de plus en plus les gauchistes se foutent de l'\u00e9conomie et se concentrent sur les enjeux culturels (anti-racisme, f\u00e9minisme, multiculturalisme, etc...), d'o\u00f9 le rejet sauvage de QS de l'offre de collaboration avec le PQ. La population qu\u00e9b\u00e9coise est \u00e9galement plus nationaliste, c'est principalement ce que les activistes de gauche d'aujourd'hui ne tol\u00e8rent plus."}]}, "Body": "Des gauchiste r\u00e9volutionnaire qui pense que le gouvernement canadien est gauchiste? Sur un \u00e9chelle de 1 \u00e0 10 comment tes gel\u00e9 tight?"}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Il veut dire un lib\u00e9ral \u00e0 l'am\u00e9ricaine. Quelqu'un qui porte des causes sociales mainstream a pas besoin d'\u00eatre particuli\u00e8rement politis\u00e9, juste d'\u00e9couter les nouvelles. "}]}, "Body": "> Ador\u00e9 par la gauche non-politis\u00e9e.\n\nSa existe pas la gauche non politis\u00e9. Pour se positionner sur le spectrum politique, au minimum il faut \u00eatre politis\u00e9. lol come on"}], "Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord."}]}, "Body": "La gauche non-politis\u00e9e comme tu dis sont des lib\u00e9raux. Ils n'ont rien de gauche \"r\u00e9volutionnaire\" comme kchose a dit."}]}, "Body": ">Trudeau aim\u00e9 par la gauche? Tu plaisantes?\n\nAdor\u00e9 par la gauche non-politis\u00e9e. Et les gens des autres pays qui suivent pas trop notre politique. Ceux qui se tiennent si courant savent que c'est une pourriture mais pas mal de monde ne veut pas faire cet effort."}]}, "Body": "Trudeau aim\u00e9 par la gauche? Tu plaisantes?\n\nSon ouverture aux minorit\u00e9s et a la communaut\u00e9 LGBT est une petite bouff\u00e9e d'air frais, mais perso je ne connais pas de gauchiste qui l'aime. \n\nFranchement, le gars marche directement dans les pas de Harper avec son amour des pipelines, ses deals d'armes \u00e0 l'Arabie Saoudite et son boudage des premi\u00e8res Nations.\n\nTrudeau est le poster-boy du third way politics: Les m\u00eames politiques n\u00e9olib\u00e9ralistes incendiaires, mais rebrand\u00e9 comme du \u00abprogressisme\u00bb."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"syldavian_GI": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Les id\u00e9es de la gauche sont encore d'actualit\u00e9, dommage que la plus part n'en fait plus la promotion.\n"}]}, "Body": "La gauche \u00e9conomique a perdu son combat intellectuel avec la fin de l'URSS. Elle a chang\u00e9 son combat."}]}, "Body": "Je me consid\u00e8re encore de gauche, mais de la gauche traditionnelle, nationaliste, social-d\u00e9mocrate et pro-syndicale, en passant. Mais j'ai r\u00e9alis\u00e9 que mes opinions, qui n'ont pourtant pas chang\u00e9 significativement, sont d\u00e9sormais souvent honnies et passables de bannissement sur les sites de gauche aujourd'hui, surtout \u00e9tant donn\u00e9 que la quasi-totalit\u00e9 des sujets attirant l'attention sont sur des enjeux culturels, pas \u00e9conomiques."}]}, "Body": "Je crois que t'oublies que la \"gauche\" que tu vois dans les m\u00e9dias n'est pas n\u00e9cessairement repr\u00e9sentative de ce que la gauche (aussi vaste qu'elle peut \u00eatre) en g\u00e9n\u00e9ral. Y'a rien de mieux pour des cliques/vues qu'un bon \"wedge issue\" alors qu'un d\u00e9bat de fond sur l'\u00e9conomie \u00e7a endors pratiquement tout le monde.\n"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "> pour la gauche contemporaine (les enjeux \u00e9conomiques sont laiss\u00e9s de c\u00f4t\u00e9 par rapport aux enjeux sur le racisme, sexisme, sur la diversit\u00e9, etc...)\n\nSi on regarde les propositions des candidats de la course \u00e0 la chefferie du NPD, on se rend compte que les enjeux \u00e9conomiques sont encore bien pr\u00e9sents."}]}, "Body": "Il y a un grand nombre d'activistes de gauche qui \u00e9tait souverainiste seulement parce qu'ils croyaient que le Qu\u00e9bec \u00e9tait plus \u00e0 gauche que le Canada et donc un Qu\u00e9bec souverain aurait \u00e9t\u00e9 plus r\u00e9ceptif \u00e0 leur agenda r\u00e9volutionnaire de gauche. Comme le gouvernement canadien est maintenant hyper-progressiste sur les enjeux sociaux et culturels qui sont pr\u00e9pond\u00e9rants pour la gauche contemporaine (les enjeux \u00e9conomiques sont laiss\u00e9s de c\u00f4t\u00e9 par rapport aux enjeux sur le racisme, sexisme, sur la diversit\u00e9, etc...) alors ils ne supportent plus la souverainet\u00e9 car ils voient que le Qu\u00e9bec n'est pas aussi progressiste que \u00e7a sur ces enjeux, surtout compar\u00e9 aux centres urbains canadiens anglophones comme Toronto, Vancouver et l'ouest de Montr\u00e9al.\n\nLa souverainet\u00e9 \u00e9tait un moyen pour accomplir l'objectif progressiste, pas un appui de principe."}]}, "Body": "Ne plus \u00eatre souverainiste ne fera pas dispara\u00eetre les gens qui te d\u00e9go\u00fbtent. Mon conseil est de ne pas faire de choix politique en fonction des autres."}], "redalastor": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {}, "Body": "Le Qu\u00e9bec pour les Qu\u00e9b\u00e9cois pure laine!!!\n\n\n/s"}], "Astrodomine": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "Heureusement que tous les Montr\u00e9alais ne sont pas aussi suffisants que toi, monsieur cosmopolite de la grande ville. "}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Lol tu vis clairement pas dans Rosemont ou Hochelaga toi."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Tu sais o\u00f9 tu peux te mettre ton complexe de sup\u00e9riorit\u00e9 montr\u00e9alaise."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "J'habite \u00e0 Montr\u00e9al, sur pleins de sujets, je pense effectivement (un peu) comme toi et je suis quand m\u00eame souverainiste. Mind = blown. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Acibi": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Qui fait \u00e7a?"}]}, "Body": "Entre \u00e7a et les d\u00e9tester parce qu'ils sont croyants ou anglophones..."}]}, "Body": "Il d\u00e9teste le monde \u00e0 cause de leurs origines. Si seulement on avait un mot pour \u00e7a..."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, je voulais dire que sa bulle se situait a Montr\u00e9al et non que sa bulle \u00e9tait Montr\u00e9al au complet."}]}, "Body": "Bulle montr\u00e9alaise? La r\u00e9gion de montr\u00e9al compte pour plus de 50% de la population du qu\u00e9bec et l'\u00eele elle m\u00eame c'est 25%."}], "kchoze": [{"Replies": {"Konogan": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">TIL je suis multiculturaliste. T'as oubli\u00e9 de quoi. Cest aussi acause de l'imp\u00e9rialisme qui est li\u00e9 au capitalisme qu'ils en arrachent encore aujourd'hui. En fait c'est surtout \u00e7a. Mais vas-y \u00e9claire moi sur le pourquoi les africains sont dans la situation actuelle.\n\nQuelle situation?\n\nLa pauvret\u00e9? Tout d'abord, les Africains n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi riches qu'aujourd'hui. \u00c7a peut para\u00eetre difficile \u00e0 croire, mais c'est vrai. Une preuve claire de ceci est la population, en 1800, la population africaine \u00e9tait estim\u00e9e \u00e0 90 millions, contre 150 millions pour l'Europe. Aujourd'hui, l'Afrique a une population de 1,2 milliard contre 740 millions pour l'Europe. La population africaine \u00e9tait auparavant contrainte par la production \u00e9conomique du continent, ces limites ont explos\u00e9 depuis un si\u00e8cle environ, preuve du d\u00e9veloppement \u00e9conomique du continent.\n\nPar contre, leur d\u00e9veloppement est tr\u00e8s lent, mais ils se d\u00e9veloppent. On peut dire que le colonialisme n'a pas aid\u00e9, mais s'ils avaient \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9s seuls, ils seraient encore moins d\u00e9velopp\u00e9s qu'aujourd'hui, fort probablement. Un exemple assez int\u00e9ressant est l'Alg\u00e9rie, la Tunisie et le Maroc. Tous trois ont \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9s par la France, mais sur des p\u00e9riodes diff\u00e9rentes. L'Alg\u00e9rie a \u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise le plus longtemps et sa domination, la plus intrusive, puis la Tunisie, et finalement le Maroc qui n'a fait que passer. Or, l'Alg\u00e9rie est aujourd'hui plus riche que la Tunisie qui est elle-m\u00eame plus riche que le Maroc. Sans \u00eatre une preuve de causation, la dur\u00e9e de la colonisation est corr\u00e9l\u00e9e avec une plus grande richesse en Afrique du Nord, et non l'inverse.\n\nL'instabilit\u00e9 politique? Alors l\u00e0, souvent on accuse des fronti\u00e8res arbitraires faites sans \u00e9gard aux populations et aux cultures, for\u00e7ant diff\u00e9rents peuples ennemis dans un m\u00eame \u00c9tat, ce qui rend l'atteinte d'un consensus difficile. Les multiculturalistes cherchent \u00e0 \u00e9tablir en occident une diversit\u00e9 ethnoculturelle qui rappelle celle observ\u00e9e dans les \u00c9tats Africains post-coloniaux qui est bl\u00e2m\u00e9e pour les tension et les conflits internes."}]}, "Body": ">J'esp\u00e8re que c'est pas du sarcasme. Les imb\u00e9ciles saoul\u00e9s au multiculturalisme vont \u00eatre les premier \u00e0 dire que les probl\u00e8mes en Afrique, par exemple, on \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par le colonialisme et la s\u00e9paration arbitraire des terres ancestrales des \"indig\u00e8nes\", d\u00e9truisant leurs cultures et leurs espaces de vie. \n\n\nTIL je suis multiculturaliste. T'as oubli\u00e9 de quoi. Cest aussi acause de l'imp\u00e9rialisme qui est li\u00e9 au capitalisme qu'ils en arrachent encore aujourd'hui. En fait c'est surtout \u00e7a. Mais vas-y \u00e9claire moi sur le pourquoi les africains sont dans la situation actuelle.\n\n\n\n>C'est la haine envers le monde occidental et le white guilt qui pousse les gens \u00e0 se d\u00e9gouter des plus conservateurs d'entre nous. J'aimerais tellement que \u00e7a soit des bonnes intentions. \n\nT'es presque pas susceptible.\n\n\n>Comme quand tu r\u00e9alises que les activistes n\u00e9o-marxistes sont beaucoup plus pr\u00e9occup\u00e9s par d\u00e9trousser les riches qu'aider les pauvres. \n\n\nJe ne suis pas s\u00fbr que tu comprenne le terme \"n\u00e9o-marxiste\". Surtout si tu pense \u00e7a..."}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que c'est pas du sarcasme. Les imb\u00e9ciles saoul\u00e9s au multiculturalisme vont \u00eatre les premier \u00e0 dire que les probl\u00e8mes en Afrique, par exemple, on \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par le colonialisme et la s\u00e9paration arbitraire des terres ancestrales des \"indig\u00e8nes\", d\u00e9truisant leurs cultures et leurs espaces de vie. \n\nC'est la haine envers le monde occidental et le white guilt qui pousse les gens \u00e0 se d\u00e9gouter des plus conservateurs d'entre nous. J'aimerais tellement que \u00e7a soit des bonnes intentions. \n\nComme quand tu r\u00e9alises que les activistes n\u00e9o-marxistes sont beaucoup plus pr\u00e9occup\u00e9s par d\u00e9trousser les riches qu'aider les pauvres. \n"}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Non, il croit r\u00e9ellement en ces idioties. "}], "kchoze": [{"Replies": {"Konogan": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Merci pour l'explication, mais l\u00e0, je comprend pas. La notion de multiculturalisme voudrai pas qu'on respectent la culture des dits sauvages?\n>\n>Dans ce cas la ca revient pas \u00e0 juste forcer une culture, c'est-\u00e0-dire celle du multiculturalisme m\u00eame? L'id\u00e9e est un peut morte dans l'oeuf, si on veux.\n\nC'est l'ironie de la chose. Le multiculturalisme veut vraiment imposer une nouvelle sorte de \"culture\", cosmopolite, d\u00e9racin\u00e9e. Les gens attach\u00e9s \u00e0 leur culture d'origine, la culture enracin\u00e9e du pays, sont des sauvages qui doivent \u00eatre convertis \u00e0 la nouvelle culture et mentalit\u00e9 multiculturaliste. Les multiculturalistes croient que les immigrants, par leur volont\u00e9 de se mettre en minorit\u00e9 dans une autre soci\u00e9t\u00e9, font d\u00e9j\u00e0 preuve de mentalit\u00e9 multiculturaliste et cosmopolite. C'est souvent \u00e0 tort, une minorit\u00e9 d\u00e9fend toujours les droits des minorit\u00e9s, car il s'agit de ses droits dont on parle. C'est quand une communaut\u00e9 devient majoritaire localement que les vrais visages sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s."}]}, "Body": "Merci pour l'explication, mais l\u00e0, je comprend pas. La notion de multiculturalisme voudrai pas qu'on respectent la culture des dits sauvages?\n\nDans ce cas la ca revient pas \u00e0 juste forcer une culture, c'est-\u00e0-dire celle du multiculturalisme m\u00eame? L'id\u00e9e est un peut morte dans l'oeuf, si on veux."}]}, "Body": "Ce n'est pas du sarcasme, c'est le r\u00e9sum\u00e9 de la vision multiculturaliste/cosmopolite, ce que d'autrs appellent les \"bourgeois boh\u00e8mes\", plusieurs mots pour d\u00e9crire un m\u00eame groupe de personne. Les multiculturalistes veulent une soci\u00e9t\u00e9 multiculturelle, croyant que la proximit\u00e9 des cultures aidera \u00e0 la tol\u00e9rance et \u00e0 l'ouverture d'esprit. Ils croient que la population \u00e9tablie de leur propre pays est \"sauvage\", non-civilis\u00e9e, seule la minorit\u00e9 \u00e9duqu\u00e9e habitant les centres urbains forment une caste d'\"\u00e9volu\u00e9s\" qui ont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 la nouvelle civilisation multiculturaliste qu'ils veulent imposer au monde."}]}, "Body": "J'imagine que c'est du sarcasme. Dans tout les cas, belle prose, j'ai appr\u00e9ci\u00e9."}]}, "Body": "Le multiculturalisme est un colonialisme qui voit dans le caract\u00e8re cosmopolite des grandes villes la graine de l'utopie future d\u00e9sir\u00e9e, dans les membres de cette communaut\u00e9 des \u00eatres \u00e9clair\u00e9s et sup\u00e9rieurs aux \"indig\u00e8nes\" sauvages qui peuplent l'arri\u00e8re-pays, qui doivent \u00eatre priv\u00e9s d'influence au profit des \u00e9lites \u00e9volu\u00e9es habitant les centres urbains. Les immigrants sont les colons de ce nouveau monde, qui viennent remplacer ces indig\u00e8nes attach\u00e9s \u00e0 leurs valeurs et leur patrie.\n\nSi tu critiques en quoi que ce soit les pierres angulaires de cette mentalit\u00e9 r\u00e9volutionnaire (immigration, multiculturalisme, diversit\u00e9), tu es un r\u00e9actionnaire, un obstacle \u00e0 abattre dans la qu\u00eate de l'atteinte de l'utopie."}]}, "Body": "Donc t'aime ta petite bulle Montr\u00e9alaise. C'est les barbares des r\u00e9gions que sont inf\u00e9rieurs."}]}, "Body": "Non heureusement j'habite \u00e0 Montr\u00e9al avec beaucoup de monde qui pense comme moi, et la tendance semble aller dans la bonne direction c\u00f4t\u00e9 souverainet\u00e9. "}]}, "Body": "As-tu pens\u00e9 \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager?\n\nOn ne voudrait pas te contraindre \u00e0 vive \u00e0 un endroit qui te d\u00e9goute."}], "sammmuel": [{"Replies": {}, "Body": "Bof, c'est pareil dans le Canada anglais. J'pas s\u00fbr que c'est fair que t'attribues une mentalit\u00e9 aux Qu\u00e9b\u00e9cois que je croise pourtant \u00e0 bien des endroits."}]}, "Body": "> L\u2019\u00e9t\u00e9 2017 fut aussi celui de la mont\u00e9e du proc\u00e8s pour racisme organis\u00e9 contre les Qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nPour moi, c'est cet \u00e9t\u00e9 que j'ai r\u00e9alis\u00e9 qu'une grosse partie de la population qu\u00e9b\u00e9coise me d\u00e9goutte. Dire que j'ai d\u00e9ja \u00e9t\u00e9 souverainiste."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Comment t'expliques [ce ph\u00e9nom\u00e8ne](http://www.journaldemontreal.com/2017/06/27/ah-oui-jallais-oublier-il-nembauche-pas-de-noir) alors? Et avant que tu me dises \"c'est anectodique!!!\", l'article l'est parce chronologiquement il est venu apr\u00e8s les \u00e9tudes sur le sujet qui confirmaient son anecdote. En gros, c'est prouv\u00e9 que le ph\u00e9nom\u00e8ne existe. Alors si c'est pas du racisme syst\u00e9mique \u00e0 l'emploi, qu'est-ce que c'est, \u00f4 grand manitou? "}], "illuminaeti": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "C'est sur que j'ai beaucoup de mis\u00e8re avec les incitations de discrimination positive \u00e0 l'emploi. Comme si une discrimination pouvait \u00eatre positive..."}]}, "Body": "Il semblerait, selon notre expert local /u/Ky-Miko, qu'il y en a contre les blancs. D'ailleurs, il ne site aucune \u00e9tude pour \u00e9tayer sa th\u00e9orie. "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Ky-Miko": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a serait bien de comparer les chefs d'entreprise ayant un nom \u00e9tranger, le % qu'ils choisissent."}]}, "Body": "Tu te bases sur quoi pour dire \u00e7a? M'semble qu'il est sorti des \u00e9tudes qui montrent que si t'avais un nom \"\u00e9trange\", c'\u00e9tait pas mal plus difficile de trouver une job pour quelqu'un de qualifi\u00e9. \u00c7a me semble \u00eatre un bon argument du c\u00f4t\u00e9 de ceux qui pr\u00e9tendent que le racisme syst\u00e9mique existe au qu\u00e9bec."}]}, "Body": "\u00c0 part les autochtones qui vivent dans des R\u00e9serves qui rel\u00e8ve du f\u00e9d\u00e9ral (ce qui provoque une forme de racisme syst\u00e9mique dans le manque d'institutions), il n'y a pas de racisme syst\u00e9mique au Qu\u00e9bec."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense qu'ils se cherche des nouveaux Pinneau-Caron pour s'\u00e9vertuer \u00e0 les d\u00e9noncer. Sur la foule qui va se pr\u00e9senter, c'est pas mal garanti qu'on va en voir.\n\nEt c'est de l'app\u00e2t \u00e0 troll trop tentant pour \u00eatre ignor\u00e9 par les journalistes ou les politiciens."}]}, "Body": "Si la commission a pour but de faire une \u00e9tude sinc\u00e8re sur la possibilit\u00e9 qu'il y ait de la discrimination \u00e0 l'emploi au Qu\u00e9bec... oui ok pas de trouble... Mais si le but, et je soupsone que ce sera le cas, est non pas d'\u00e9tudier la possibilit\u00e9 que le racisme soit un probl\u00e8me, mais bien d'en faire la d\u00e9monstration (donc que la conclusion est d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 l'avance) afin de se faire du capital politique en vantant le multiculturalisme et le f\u00e9d\u00e9ralisme canadien et en accusant les separatistes et/ou nationalistes Qu\u00e9b\u00e9cois d'\u00eatre derri\u00e8re tout ce pr\u00e9tendu racisme l\u00e0 dans le but de se pr\u00e9parer aux \u00e9lections de 2018, c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": "Je vais litt\u00e9ralement r\u00e9p\u00e9ter ce que je viens de dire, est-ce de la \u00abdiscrimination  inverse\u00bb d'aider quelqu'un dans le besoin? \n\nSi je me casse la jambe et que le gouvernement d\u00e9pense 10 000 $ pour me soigner, te sens-tu discrimin\u00e9 parce que toi tu n'a rien eu?\n\nSi les pompiers viennent a grand frais \u00e9teindre le feu dans mon appartement, es-tu victime de discrimination parce qu'ils ne sont pas venus chez toi?\n\nArr\u00eate d'essayer de faire de la discrimination un [Jeu \u00e0 somme nulle](https://fr.wikipedia.org/wiki/Jeu_%C3%A0_somme_nulle) ou alors soit int\u00e8gre et indigne toi aussi pour la sant\u00e9 et tout les services qui sont donn\u00e9s a d'autres gens que toi pour les aider.\n\n>C'est un concept pouss\u00e9 par des activistes id\u00e9ologues et dogmatiques qui ont investi les facult\u00e9s de sciences humaines, dont les \u00e9tudes ne valent rien. \n\n10 sur 10 pour le ad hominem mon gars!\n\nJ'aimerais tellement pouvoir sortir la carte \u00abTout ceux qui pensent pas comme moi sont des zombies brainwash\u00e9s\u00bb, c'est plus facile que de s'attaquer aux arguments.\n\n Tu m'excuseras, je crois que je vais croire les sociologues et les chercheurs plut\u00f4t que quelqu'un qui voit les rapports de classe et de race comme un Far-West ou les gens se braquent avec des flingues."}]}, "Body": ">C'est un assez gros faux dilemme \u00e7a. Tu oublies que dans ton exemple il est possible de d\u00e9dommager la victime (AKA lui redonner 100 $) sans commettre de crime.\n\nTu t'emp\u00eatres dans les fleurs du tapis de l'analogie. Dans le cas qui nous pr\u00e9occupe, tu dis que la solution \u00e0 la discrimination que peut subir quelqu'un pour un emploi est de cr\u00e9er une discrimination dans le sens inverse pour un autre emploi. Ce n'est pas de trouver la personne discrimin\u00e9e et de la d\u00e9dommager financi\u00e8rement.\n\n>Non. C'est un concept lourdement \u00e9tudi\u00e9 et document\u00e9 qui a fait ses preuves. Je t'invite d'ailleurs \u00e0 te renseigner sur le sujet.\n\nNon, c'est un concept pouss\u00e9 par des activistes id\u00e9ologues et dogmatiques qui ont investi les facult\u00e9s de sciences humaines, dont les \u00e9tudes ne valent rien."}]}, "Body": ">C'est comme si tu entendais dire qu'un blanc a braqu\u00e9 un noir et lui a vol\u00e9 100$. Puis, tu r\u00e9alises que ton voisin de droite est blanc et ton voisin de gauche est noir, alors tu entres par infraction chez ton voisin de droite, tu lui voles 100$, tu vas cogner \u00e0 la porter de ton voisin de gauche, et tu lui donnes les 100$. Un noir s'est fait voler 100$ par un blanc, alors tu as vol\u00e9 un blanc pour 100$ que tu as refil\u00e9 \u00e0 un noir... \u00e7a balance. Moi, je dirais qu'il y a eu deux vols distincts, et qu'au lieu de se balancer, on a eu 200$ de voler dans la soci\u00e9t\u00e9.\n\nC'est un assez gros faux dilemme \u00e7a. Tu oublies que dans ton exemple il est possible de d\u00e9dommager la victime (AKA lui redonner 100 $) sans commettre de crime. \n\nQuand je me suis fait d\u00e9foncer mon appartement il y a deux ans, Promutuel n'est pas all\u00e9 braquer des clients pour me d\u00e9dommager.\n\nAutre exemple, quand une personne se blesse, le gouvernement paie plusieurs milliers de dollars pour la soigner. Ce n'est pas de la \u00abdiscrimination positive\u00bb ou un traitement de faveur, c'est simplement permettre aux gens d'obtenir l'\u00e9galit\u00e9 des chances, de remettre les pendules \u00e0 l'heure.\n\nSache qu'il est impossible d'\u00e9quilibrer un balancier sans retirer a un cot\u00e9 ou en ajouter \u00e0 un autre. \n\n> Racisme syst\u00e9mique est une expression idiote qui condamne la majorit\u00e9 sans besoin de preuve d'intention raciste.\n\nNon. C'est un concept lourdement \u00e9tudi\u00e9 et document\u00e9 qui a fait ses preuves. Je t'invite d'ailleurs \u00e0 te renseigner sur le sujet.\n\nEt non, tous ne sont pas trait\u00e9s de fa\u00e7on \u00abstandard\u00bb puisque le profilage racial et la discrimination a l'emploi existent toujours."}]}, "Body": "Racisme syst\u00e9mique est une expression idiote qui condamne la majorit\u00e9 sans besoin de preuve d'intention raciste. Un racisme individuel, \u00e7a se prouve, un racisme institutionnel aussi, mais un racisme \"syst\u00e9mique\"? C'est quoi le syst\u00e8me? C'est qui le syst\u00e8me? Comment juger l'intention du \"syst\u00e8me\"? C'est impossible de juger \u00e7a.\n\nLe concept de privil\u00e8ge est absurde. La majorit\u00e9 ne peut pas \u00eatre privil\u00e9gi\u00e9e, un privil\u00e8ge est par d\u00e9finition un avantage sur le traitement standard, or le traitement de la majorit\u00e9 EST le traitement standard. Si toutes les minorit\u00e9s ethniques du Qu\u00e9bec disparaissaient demain, la majorit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise b\u00e9n\u00e9ficierait du m\u00eame traitement qu'elle a aujourd'hui. Pourquoi la majorit\u00e9 du Qu\u00e9bec devrait avoir une baisse de traitement car elle a eu la gentillesse d'accueillir d'autres peuples au Qu\u00e9bec?\n\nTa \"solution\" n'en est pas une. Tu ignores l'individu pour regarder un \u00e9quilibre statistique arbitraire bas\u00e9 sur la race.\n\nCe que tu dis, c'est qu'un noir quelque part peut avoir \u00e9chou\u00e9 \u00e0 trouver un emploi qu'il m\u00e9ritait par discrimination, ce qui cr\u00e9e une injustice. Donc, tu favorises des programmes pour donner un avantage \u00e0 un noir dans un autre emploi pour qu'il obtienne l'emploi qui serait all\u00e9 \u00e0 un blanc sinon. Tu regardes \u00e7a et tu te dis \"un blanc a eu une job par discrimination, un noir a eu une job par discrimination... \u00e7a balance\". Moi, je vois deux cas de discrimination, deux injustices qui s'additionnent plut\u00f4t que de se soustraire, deux individus priv\u00e9s d'emplois qu'ils m\u00e9ritaient.\n\nC'est comme si tu entendais dire qu'un blanc a braqu\u00e9 un noir et lui a vol\u00e9 100$. Puis, tu r\u00e9alises que ton voisin de droite est blanc et ton voisin de gauche est noir, alors tu entres par infraction chez ton voisin de droite, tu lui voles 100$, tu vas cogner \u00e0 la porter de ton voisin de gauche, et tu lui donnes les 100$. Un noir s'est fait voler 100$ par un blanc, alors tu as vol\u00e9 un blanc pour 100$ que tu as refil\u00e9 \u00e0 un noir... \u00e7a balance. Moi, je dirais qu'il y a eu deux vols distincts, et qu'au lieu de se balancer, on a eu 200$ de voler dans la soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "Yep. Mais pour qu'elle devienne r\u00e9alit\u00e9, il faut s'attaquer a la dite \u00abbarri\u00e8re syst\u00e9mique\u00bb, d'ou le processus de se questionner sur le racisme syst\u00e9mique, le concept de privil\u00e8ge etc. "}]}, "Body": "L'id\u00e9al, c'est l' [image de droite](http://img-9gag-fun.9cache.com/photo/ajAerM1_700b_v2.jpg)\n\n"}], "Ky-Miko": [{"Replies": {}, "Body": "La discrimination positive, c'est l'indice principale pour savoir si quelqu'un est \u00e0 gauche ou est \u00e0 la go-gauche.\n\nL'employeur qui laisse une personne noire avoir une job au gouvernement avec 70% dans son examen, c'est pas tr\u00e8s correct pour la personne qui a eu 80%.\n\nVous savez ? Y'a une moyen d'\u00eatre \u00e0 gauche et de ne pas \u00eatre obs\u00e9d\u00e9 par la race d'une personne. Les personnes saines d'esprits jugent les noirs comme des \u00eatre humains et non comme des anciens esclaves. "}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Dunno, pas mal sur que si je veux entrer dans l'arm\u00e9e ou au gouvernement ou dans une multinationale ayant des politiques d'embauches ax\u00e9es sur la diversit\u00e9 en tant que fucking white male je suis le dernier en bas de la liste. \n\nAvou\u00e9 par certains employeurs. "}]}, "Body": "[Pour la discrimination \u00e0 l\u2019emploi, l\u2019\u00e9tude du sociologue Paul Eid dit qu\u2019\u00e0 comp\u00e9tence \u00e9gale, un Tremblay a 1,7 fois plus de chances d\u2019\u00eatre invit\u00e9 \u00e0 un entretien d\u2019embauche dans les entreprises priv\u00e9es qu\u2019un Sanchez, un Ben Sa\u00efd ou un Traor\u00e9. Par contre, dans les organismes publics, la m\u00eame \u00e9tude a montr\u00e9 un risque de discrimination \u00e9gal \u00e0 0.](http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/498227/racisme-systemique-sortir-de-l-ideologie-victimaire)\n\nCe n'est pas du \u00abracisme anti-blanc\u00bb de donner une \u00e9galit\u00e9 des chances \u00e0 tout le monde."}]}, "Body": "> Si les institutions font du racisme \u00e0 l'heure actuelle, c'est envers les blancs\n\nLe racisme syst\u00e9mique n'existe pas, sauf contre les blancs. \n\nCome on..."}]}, "Body": "Une commission sur le racisme syst\u00e9mique devient un proc\u00e8s \u00e0 la seconde que les agents qui le compose refusent qu'une des conclusions possible de la commission, c'est qu'il n'est pas de racisme syst\u00e9mique au Qu\u00e9bec. \n\nSi les institutions font du racisme \u00e0 l'heure actuelle, c'est envers les blancs (exemple pour travailler au gouvernement). Y'a aucune lois qui d\u00e9savantages les minorit\u00e9s ethniques \u00e0 part la loi sur les indiens. Le racisme institutionnel, c'est pas la m\u00eame chose que le raciste. \n\nhttp://ici.radio-canada.ca/premiere/emissions/medium-large/segments/entrevue/20692/racisme-systemique-sirois-boisrond-prosper\n"}], "Socially_numb": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "> Il y a aussi une diff\u00e9rence entre la discrimination \u00e9rig\u00e9e en syst\u00e8me et la discrimination par des individus en charge de l'embauche dans un gouvernement ou une entreprise. J'ai \u00e9t\u00e9 souvent t\u00e9moin du deuxi\u00e8me cas au Qu\u00e9bec.\n\n\nLa discrimination \u00e0 l'embauche est effectivement un probl\u00e8me (bien document\u00e9) qui fait partie de la discrimination syst\u00e9mique. Certains diraient que c'est du racisme (et l'argument pourrait \u00eatre fait) mais la r\u00e9alit\u00e9 est qu'il est bien difficile de dire que les employeurs jettent des applications de personnes immigrantes sur une base haineuse. Il est possible, cependant, qu'ils soient paresseux, qu'ils aient des pr\u00e9jug\u00e9s et ils veulent \u00e9viter les risques, qu'ils ne comprennent pas la formation acquise \u00e0 l'\u00e9tranger par la personne, qu'ils ont 100 C.V. et qu'ils ont comme r\u00e9flexe de favoriser ceux qui sont typiques au Qu\u00e9bec, etc.\n\nMais effectivement, certains d'entre eux discriminent purement sur la base du nom, et dans ces cas on peut parler de racisme. Mais de l\u00e0 \u00e0 dire qu'il s'ag\u00eet d'un enjeu syst\u00e9mique, ce n'est pas constructif. D'o\u00f9 le nom \u00ab discrimination syst\u00e9mique et racisme \u00bb.\n\nEn ce qui concerne la discrimination \u00e9rig\u00e9e en syst\u00e8me, des fois \u00e7a peut \u00e9merger de mauvaises d\u00e9cisions gouvernementales. Exemple : Le gouvernement coupe dans le budget, donc les h\u00f4pitaux embauchent moins d'infirmi\u00e8res. Celles-ci, fatigu\u00e9es, prennent moins de stagiaires et encore moins des stagiaires qui ne sont pas form\u00e9es au Qu\u00e9bec, car \u00e7a ajoute un niveau de complexit\u00e9. Du coup, des personnes immigrantes qui ont acquis leur formation \u00e0 l'\u00e9tranger ne sont pas capables de trouver le stage n\u00e9cessaire pour obtenir leur \u00e9quivalence aupr\u00e8s de l'Ordre et elles finissent par travailler un emploi pour laquelle elles sont surqualifi\u00e9es.\n\nEdit : Comme on observe dans l'exemple, le m\u00eame gouvernement qui brasse sa cage \u00e0 propos de la discrimination syst\u00e9mique peut \u00eatre \u00e0 l'origine du probl\u00e8me dans une certaine mesure. Surtout lorsqu'ils tiennent le pouvoir depuis si longtemps (nonobstant l'ann\u00e9e au pouvoir du PQ)."}]}, "Body": "C'est certain qu'il faut utiliser les bons termes. Ce qui m'inqui\u00e8te, c'est que tout le monde, des deux c\u00f4t\u00e9s de l'argument, font des affirmations sans \u00e9tude pour les appuyer.\n\nIl y a aussi une diff\u00e9rence entre la discrimination \u00e9rig\u00e9e en syst\u00e8me et la discrimination par *des individus* en charge de l'embauche dans un gouvernement ou une entreprise. J'ai \u00e9t\u00e9 souvent t\u00e9moin du deuxi\u00e8me cas au Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Faudrait-il encore utiliser les bons termes.\n\nPersonne qui est inform\u00e9 sur ce dossier ne parle de \u00ab racisme syst\u00e9mique \u00bb. Il s'agit d'une consultation sur la discrimination syst\u00e9mique et le racisme. Petite nuance qui fait toute la diff\u00e9rence.\n\nRacisme syst\u00e9mique impliquerait que les institutions ont des m\u00e9canismes racistes (donc haineux). Ou encore, certains interpr\u00e8tent ce terme comme si le Qu\u00e9bec \u00e9tait SySt\u00e9MaTiQuEmEnT RaCiStE (w0w). Ce concept est politiquement avantageux pour plusieurs. D'un c\u00f4t\u00e9, \u00e7a \u00e9nerve certains nationalistes/souverainistes. De l'autre, les r\u00e9actions suscit\u00e9es par ce terme facilitent de peindre ces partis politiques comme intol\u00e9rants.\n\nC'est beaucoup moins sexy de dire discrimination syst\u00e9mique et racisme, ce qui implique qu'il existe, dans notre soci\u00e9t\u00e9, des m\u00e9canismes et pratiques qui peuvent avoir des effets discriminatoires et que certaines personnes peuvent faire preuve de racisme sur une base individuelle (no shit)."}]}, "Body": "> L\u2019\u00e9t\u00e9 2017 fut aussi celui de la mont\u00e9e du proc\u00e8s pour racisme organis\u00e9 contre les Qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nEst-ce qu'on peut voir \u00e7a comme un miroir dans lequel on va se regarder, plut\u00f4t que comme un proc\u00e8s? C'en est un d\u00e9ni, celui qui consiste \u00e0 penser que les Qu\u00e9b\u00e9cois ou leurs institutions ne font preuve d'aucun racisme."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Enfin! Je comprend pourquoi les gens votent pour le PLQ!"}]}, "Body": "- J'ai vot\u00e9 Bloc, le parti est mort\n- J'ai vot\u00e9 ON, le parti est mort\n- J'aime bien la direction du PQ, cette ann\u00e9e, j'ai envie de voter pour lui, mais j'ai peur qu'en votant pour lui, je fasse mourir le parti. Je devrais peut-\u00eatre voter PLQ, pour que ma mal\u00e9diction les atteignent. \n\n"}], "SimonBaston": [{"Replies": {"SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai repost\u00e9 un commentaire pro-Lis\u00e9e l'histoire de comparer V.S. un commentaire neutre."}]}, "Body": "\"Votre commentaire est en attente de validation.\" ahhhh la censure."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}