{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ygnep/jaggi_singh_ne_veut_pas_dun_proc\u00e8s_\u00e0_qu\u00e9bec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/justice-et-faits-divers/201709/06/01-5130707-jaggi-singh-ne-veut-pas-dun-proces-a-quebec.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/GO9R_AqRNXaNXhtYdxA5BR92nyckG8eRkEu1oLzOVWI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 16, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 38, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 394, "width": 591, "url": "https://i.redditmedia.com/iRtFRiyVUmVTxUAA-nZOudz9KOpUip5YWy7mmlyJs1g.jpg?s=168397ba6d28571d3506473bebcb4a6c"}, "variants": {}, "id": "dBBk9WsixFHLk0MdpXoBLLNBSmeoCEQCP1za-TRmYGM", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/iRtFRiyVUmVTxUAA-nZOudz9KOpUip5YWy7mmlyJs1g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1a7aaf870d1958b8d82ef94c75fb076f"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/iRtFRiyVUmVTxUAA-nZOudz9KOpUip5YWy7mmlyJs1g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5aeb9dca2a3da06707d68284845cd8e9"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/iRtFRiyVUmVTxUAA-nZOudz9KOpUip5YWy7mmlyJs1g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f3e38c43042f3760ce36ef2fc34f34a6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504714884.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ygnep", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Jaggi Singh ne veut pas d'un proc\u00e8s \u00e0 Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6ygnep", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504743684.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ygnep/jaggi_singh_ne_veut_pas_dun_proc\u00e8s_\u00e0_qu\u00e9bec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"GabSabotage": [{"Replies": {"jfroz": [{"Replies": {"GabSabotage": [{"Replies": {}, "Body": "Merci! Clair!"}], "redalastor": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Bref, il est en train de donner des munitions \u00e0 la couronne.\n\nIl a fourni \u00e0 la couronne assez de corde pour le pendre juste avec ce qu'il a dit aux journalistes."}]}, "Body": "S'il pense que le juge a mal g\u00e9r\u00e9 son proc\u00e8s il ira en appel. L\u00e0 il est en train de pr\u00e9dire que le juge va mal g\u00e9rer son proc\u00e8s. Bref, il est en train de donner des munitions \u00e0 la couronne. \n\nIl n'y aura pas de jur\u00e9s \u00e0 son proc\u00e8s. \n\nEt on ne fait pas d\u00e9placer des proc\u00e8s pour rien.\n\nBref, c'est une victime professionnelle qui fait sa job de pleurer \u00e0 une invisible injustice. "}]}, "Body": "Non mais \u00e7a accrocherait d\u00e9j\u00e0 moi que tous les juges pis les jur\u00e9s sont pas de confiance parce qu'ils sont de Qu\u00e9bec. S'il avait juste demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre dans son coin il se serait fait dire non. L\u00e0 il se fait dire non pis en plus il les a insult\u00e9."}]}, "Body": "Ils ne vont pas faire d\u00e9placer 14 t\u00e9moins \u00e0 Montr\u00e9al pour que l'accus\u00e9 puisse dormir chez lui la veille du proc\u00e8s. "}], "jfroz": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Oui \u00e7a l'est et je suppose que c'est pour \u00e7a qu'il a pass\u00e9 la nuit en prison. "}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Est-ce qu'on est oblig\u00e9 en tout temps de s'identifier \u00e0 la police, peu importe la raison?"}]}, "Body": "Mentir sur son identit\u00e9 est pas un crime en soi? C'est diff\u00e9rent de je dirai pas un mot."}]}, "Body": "Comme un prof m'a d\u00e9j\u00e0 dit: si ton arrestation est ill\u00e9gale, c'est pas ill\u00e9gale de la r\u00e9sister (et de refuser de coop\u00e9rer), mais t'es mieux \u00eatre *certain en maudit* que l'arrestation est ill\u00e9gale.\n\nMais je ne suis pas au courant du crime pour lequel il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9, alors je sais pas vraiment si c'est le cas.  C'est cependant certain que, point de vue juridique, c'\u00e9tait pas le meilleur move de sa part.  Sauf qu'il est anarchiste, alors j'imagine qu'il se fout pas mal du point de vue juridique."}]}, "Body": "Il a refus\u00e9 de s'identifier aux policiers, donn\u00e9 une fausse identit\u00e9, et s'en est vant\u00e9 dans le journal.\n\n\u00c7a me semble \u00e0 la fois criminel et pire que ce pour quoi il \u00e9tait arr\u00eat\u00e9 \u00e0 l'origine, non?"}]}, "Body": "Je suis moins ferr\u00e9 en proc\u00e9dure criminelle (est-il accus\u00e9 d'un crime, ou d'une infraction aux r\u00e8gles municipales?), mais \u00e0 ma connaissance la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale c'est que ton proc\u00e8s \u00e0 lieu dans la juridiction o\u00f9 tu as commis l'infraction.  Il existe cependant des exceptions et de la place \u00e0 la discr\u00e9tion du tribunal, mais mettons que s'il a \u00e9t\u00e9 capable de se d\u00e9placer \u00e0 Qu\u00e9bec pour manifester je doute qu'un juge sera convaincu que c'est trop difficile pour lui de s'y rendre pour un proc\u00e8s."}]}, "Body": "C'est pas la job du proc\u00e8s de faire payer, c'est \u00e0 la sentence.\n\n/u/Thefarnell, c'est-tu un droit d'avoir un proc\u00e8s le plus pr\u00e8s de chez toi?"}]}, "Body": "Encore l\u00e0, je crois qu'il serait dans l'obligation de d\u00e9montrer qu'est-ce qui lui emp\u00eache de faire le trajet. Manquer du travail c'est pas une raison valide (travaille-t-il?), le trajet qui s\u00e9pare les deux villes non plus. \n\nLe syst\u00e8me judiciaire c'est aussi payer pour ses cons\u00e9quences. Ta faite dla marde \u00e0 Qu\u00e9bec, va r\u00e9gler tes affaires \u00e0 Qu\u00e9bec.  "}], "userid8252": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a suppose que le but de sa demande soit vraiment de faire changer le lieu du proc\u00e8s, plut\u00f4t que profiter de l'occasion de 'bitcher' sur la ville de Qu\u00e9bec"}]}, "Body": "Il aurait pu sortir l'argument qu'il veut le proc\u00e8s plus pr\u00e8s de chez lui. Me semble que \u00e7a passerait mieux."}]}, "Body": "1. Est-ce qu'il s'agit d'un proc\u00e8s avec jury? Si oui, est-ce que la couverture m\u00e9diatique, la gravit\u00e9 de l'acte ou un \u00e9v\u00e9nement depuis l'acte emp\u00eache ce jury d'\u00eatre juste et \u00e9quitable? \n1.5 Si c'est le cas, on peut faire venir des jur\u00e9s de l'ext\u00e9rieur. Si cela est impossible, on peut envisager un proc\u00e8s ailleurs. \n\n2. Est-ce que la demande est faite en fonction de la possible partialit\u00e9 des   juges et avocats? \nTough shit, buddy. Leurs impartialit\u00e9 est une partie int\u00e9grale de leurs fonctions.\n\n En tant que non-avocat, je lui sugg\u00e9rais de ne pas mettre en doute la partialit\u00e9 d'un juge. C'est plut\u00f4t grave comme accusation. \n\nEn conclusion, je doute fortement que le proc\u00e8s soit d\u00e9plac\u00e9, \u00e0 notre plus grand bonheur et \u00e0 son plus grand regret\n"}]}, "Body": "Quelqu\u2019un peut nous expliquer comment, selon la loi, on d\u00e9termine le lieu d\u2019un proc\u00e8s (mis \u00e0 part le lieu de l\u2019infraction)? Si son droit \u00e0 un proc\u00e8s juste et \u00e9quitable est selon lui bafou\u00e9, quelles sont ses recours et les actes qui peuvent \u00eatre prises? L\u2019article est assez mince..."}], "redalastor": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "Le comportement qui le d\u00e9range, c'est que les juges de Qu\u00e9bec ne le consid\u00e8rent pas comme au-dessus des lois en vertue de son id\u00e9ologie."}], "ntak": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "D'o\u00f9 le proverbe \u00ab A man who is his own lawyer has a fool for a client \u00bb."}]}, "Body": "Se repr\u00e9senter soi-m\u00eame est la pire d\u00e9cision, m\u00eame pour un juge ou un avocat. "}], "pointdexter33": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Il cherche peut-\u00eatre \u00e0 \u00eatre un martyr."}]}, "Body": "Et encore moins quand tu as le malheur de t'en vanter, et qu'apr\u00e8s tu te demande comment ils ont pu te retrouver"}]}, "Body": "Mais faut pas \u00eatre le Pogo le plus d\u00e9gel\u00e9 pour aller dire aux journalistes que tu sais pas comment les policiers vont te retrouver vu que tu leurs a donn\u00e9 un faux nom."}], "frustrually_sexated": [{"Replies": {}, "Body": "Singh qu'il devrait peut-\u00eatre changer d'habitudes... "}]}, "Body": "T'as int\u00e9r\u00eat \u00e0 avoir de bonne connaissances du juridique quand ta principale activit\u00e9 c'est de te faire arr\u00eater depuis 20 ans."}]}, "Body": "L'article de la presse est pas mal poche en terme de d\u00e9tail. Celui de radio-can est mieux. \n\nhttp://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1054397/millitant-jaggi-singh-veut-etre-juge-ailleurs\n\nSinon, pour un mec qui se repr\u00e9sente tout seul \"comme un abruti\", il s'est bien d\u00e9merd\u00e9 lors de sa premi\u00e8re comparution. Se repr\u00e9senter soi-m\u00eame est pas un mauvais plan quand tu as des bonnes connaissances du juridique et que tu veux pas gaspiller plein de cash."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Mais de quoi tu parles? Les d\u00e9clarations d'un maire n'a rien \u00e0 voir avec la justice. "}]}, "Body": "Le probl\u00e8me est que ce dont Jaggi Singh fait r\u00e9f\u00e9rence n'est pas quantifiable, ni factuelle. Ses craintes sont du domaine de l'abstrait et de l'ambiance g\u00e9n\u00e9rale qu'on retrouve dans la ville de Qu\u00e9bec. N\u00e9anmoins, selon moi, il a tout \u00e0 fait raison de craindre qu'il y ait une diff\u00e9rence notable entre Montr\u00e9al et Qu\u00e9bec pour son possible *jugement*. Par contre, la justice se fout pas mal de ces consid\u00e9rations que sont les probl\u00e8mes syst\u00e9matiques, le sens commun qui se d\u00e9gage d\u2019un endroit ou encore l'exp\u00e9rience sensible. Encore pire, la justice semble intrins\u00e8quement incapable d'int\u00e9grer ce genre de variables dans sa balance si d\u00e9cisive."}], "allo12": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 quoi fait-il r\u00e9f\u00e9rence? Je n'en ai pas entendu parler."}]}, "Body": "> Selon lui, les d\u00e9clarations du maire de Qu\u00e9bec R\u00e9gis Labeaume et le comportement de juges et de procureurs de la Couronne \u00e0 son endroit, ces derni\u00e8res semaines, justifie cette requ\u00eate. \n\nEst-ce que \u00ab j'aime pas le comportement des juges et de la couronne \u00bb a d\u00e9j\u00e0 aid\u00e9 quelqu'un? Est-ce qu'il a un avocat qui se tape la main dans le front ou il se repr\u00e9sente tout seul comme un abruti?"}], "m-p-3": [{"Replies": {"bead1752": [{"Replies": {}, "Body": "Pas au Qu\u00e9bec, \u00e0 Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Jvais aller faire chier le peuple en Arabie Saoudite mais jveux me faire juger au Qu\u00e9bec."}], "pointdexter33": [{"Replies": {"zhirinovsky": [{"Replies": {}, "Body": "> e pas le comportement des juges et de la couronne \u00bb a d\u00e9j\u00e0 aid\u00e9 quelqu'un? Est-ce qu'il a un avocat qui se tape la main dans le front ou il se repr\u00e9sente tout seul comme un abruti?\n\nRESOUCHONS LE QUEBEC, ENSEMBLE!"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Pas juste Qu\u00e9bec, le Qu\u00e9bec. Sauf la petite bulle anglo/allo de Concordia/McGill."}]}, "Body": "\u00c7a tombe bien, Qu\u00e9bec ne veut pas de Jaggi Singh"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}