{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70pxex/jagmeet_singh_des_signes_religieux_incompatibles/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1056349/signes-religieux-jagmeet-singh-npd-incompatibles-quebecois-selon-depute-pierre-nantel", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/UCQxygLuOQNflNMGRg98m_vTySWgJDjUHWiB4EhW-S8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "redalastor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 12, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 94, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/HGMYREb4okxrUXBN_hQbbWcmhAgGCINHCDjoA5Kf8Bs.jpg?s=562b06d135e7ca2728dd71699e54ea85"}, "variants": {}, "id": "Fq7l-Ai7T_ihzHgb34S2ojCPCzH8AVeB7r476Y-Ifno", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HGMYREb4okxrUXBN_hQbbWcmhAgGCINHCDjoA5Kf8Bs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d8148dfb8e21876c6c644ba50d16bcfc"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/HGMYREb4okxrUXBN_hQbbWcmhAgGCINHCDjoA5Kf8Bs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=47e04b07f12fb86ffb42063b62c88ab1"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/HGMYREb4okxrUXBN_hQbbWcmhAgGCINHCDjoA5Kf8Bs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c0151a5aa0db1660f2b4c021b949fa76"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505679246.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70pxex", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Gauchiste de droite", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Jagmeet Singh : des signes religieux incompatibles avec les Qu\u00e9b\u00e9cois, selon Pierre Nantel", "banned_by": null, "id": "70pxex", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505708046.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70pxex/jagmeet_singh_des_signes_religieux_incompatibles/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ColletBleu": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "> Elle a occup\u00e9 des postes \u00e0 Hydro-Qu\u00e9bec qui payaient probablement plus qu'un salaire de d\u00e9put\u00e9.\n\nOuais, mais d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 elle s'\u00e9tait mise la moiti\u00e9 de la place \u00e0 dos.\n\n>Mme Ouellet a toujours eu des rapports aigres-doux avec son employeur - elle \u00e9tait mont\u00e9e au cr\u00e9neau avec les groupes environnementalistes pour attaquer des projets pilot\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 d'\u00c9tat.\n\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201212/01/01-4599695-la-ministre-ouellet-ne-pourra-pas-sinstaller-au-siege-social-dhydro.php\n\n "}]}, "Body": "En admettant que tu vises parfaitement juste avec tes pr\u00e9somptions, je r\u00e9pondrais que c'est l\u00e9gitime de vouloir garder sa pension. Elle a occup\u00e9 des postes \u00e0 Hydro-Qu\u00e9bec qui payaient probablement plus qu'un salaire de d\u00e9put\u00e9. Se lancer en politique, \u00e7a demande beaucoup de sacrifices et il faudrait au moins que la r\u00e9mun\u00e9ration soit cons\u00e9quente.\n\nApr\u00e8s il faut savoir ce qu'on attend de nos politiciens, on a foutu Daniel Breton dehors parce qu'il \u00e9tait trop pauvre et bash\u00e9 Legault parce qu'il est trop riche, maintenant \u00eatre entre les deux et vivre confortablement sans pouvoir cracher sur sa pension je trouve \u00e7a bien correct."}]}, "Body": "Parce que c'est tellement mieux d'avoir une chef narcissique \u00e9go\u00efste qui refuse cat\u00e9goriquement d'aller si\u00e9ger \u00e0 la Chambre des communes pour ramasser sa pension de l'Assembl\u00e9e nationale."}], "Bestialman": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Les deux."}], "Infirmiere": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pas vraiment bon l\u00e0-dedans mais je t'assure que je l'ai vu de mes yeux."}]}, "Body": "Holy shit, source! Je trouve rien sur le site de T\u00e9l\u00e9-Qu\u00e9bec!"}]}, "Body": "Aux Francs-Tireurs, il parle de son morceau de l'arche de No\u00e9 qu'il est all\u00e9 chercher en Turquie ou je sais pas trop o\u00f9. Je suis tomb\u00e9 de ma chaise."}]}, "Body": "Est-se qu'il y a un seul vid\u00e9o ou il parle de cela? \u00c7a un gros potentiel viral cette histoire l\u00e0."}]}, "Body": "Il est aussi pas mal dans l'achat de reliques et la recherche de l'arche de No\u00e9 \u00e0 ce que j'ai entendu."}]}, "Body": "Holy shit, ouatte de phoque."}]}, "Body": ">G\u00e9rald Tremblay est un freak religieux???\n\n[Ouaip](http://www.journaldemontreal.com/2013/04/25/un-homme-credule)"}], "redalastor": [{"Replies": {"sopheroo": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"sopheroo": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"sopheroo": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"sopheroo": [{"Replies": {}, "Body": "Je serais tr\u00e8s \u00e9tonn\u00e9e de voir quelqu'un d'autre que Jean-Pierre Blackburn, honn\u00eatement. \n\nPas \u00e9norm\u00e9ment de changement, \u00e0 mon avis. Mais bon, on va voir comment la campagne va virer, parce que c'est tr\u00e8s serr\u00e9 entre Blackburn et Jos\u00e9e N\u00e9ron, pour l'ERD.\n\nJe vais probablement voter pour N\u00e9ron, mais disons que m\u00eame si Blackburn passe, \u00e7a peut pas \u00eatre pire que Ti-Jean"}]}, "Body": "Ayoye. Bonne chance avec son successeur."}]}, "Body": "Pas loin de 200 000 $\n\n"}]}, "Body": "Combien est-ce qu'il \u00e0 ramass\u00e9?"}]}, "Body": "Il reste six semaines avant son d\u00e9part, je compte les dodos.\n\nJe me rappelle tr\u00e8s bien de la collecte de fonds pour son proc\u00e8s en cour supr\u00eame justement. Les lignes ne d\u00e9rougissaient pas, les gens \u00e0 l'hotel de ville ne fournissaient pas tellement il y avait des appels pour des dons"}]}, "Body": "Ouais, l'autre gueule jusqu'en cour supr\u00eame..."}]}, "Body": "> que Tremblay\n\nQue G\u00e9rald?\n\n"}]}, "Body": "Les deux en fait. C'est juste que Tremblay se la ferme l\u00e0 dessus au travail."}]}, "Body": "G\u00e9rald Tremblay est un freak religieux??? Parle tu plut\u00f4t de Jean l\u00e0l\u00e0 Tremblay?"}]}, "Body": "Signes religieux ou non le NPD allait devoir faire sans mon vote, et d'ailleurs une des seules choses que le Bloc pourrait faire pour perdre mon vote serait d'avoir comme chef une sorte de freak religieux comme Jagmeet Singh ou G\u00e9rald Tremblay."}], "homo_borealis": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 part la fois du casque de moto, est-ce qu'il y a d'autres \u00e9v\u00e9nements pour soutenir ce que tu dis? J'essaie pas de te contredire, je ne le connais juste pas tr\u00e8s bien."}], "vertcarotte": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je me dis - et c'est peut-\u00eatre un peu raide je l'admets - qu'en situation de crise, ou dans une situation ou une d\u00e9cision tr\u00e8s importante (ou difficile) doit \u00eatre prise, ne jamais, jamais, jamais faire confiance \u00e0 un religieux. T'as choisi la religion, je te fais pas confiance. C'est juste b\u00eate de m\u00eame. \n\nD\u00e9j\u00e0 que que l'existence d'un dieu moi borf, mais admettons. Par contre, ce qui est claire, c'est que la religion c'est une invention des hommes. Pis d'embarquer l\u00e0-dedans, perso moi \u00e7a me convainc de ne plus faire confiance.\n\nFait que voil\u00e0. Je me fiche que les gens soient religieux ou non, c'est leur affaire, mais je ne voterai pas pour eux.\n\nPas plus que j'aurais vot\u00e9 pour Sotckwell Day qui se disait cr\u00e9ationiste et bon chr\u00e9tien. BANG, pu confiance.\n\nFait que ben oui, il a raison chose l\u00e0, Nantel.\n"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "J'appuie ce que tu dis et j'ajouterais qu'il y a une m\u00e9chante diff\u00e9rence entre accepter le religieux et accepter de voter pour quelqu'un d'ouvertement religieux comme chef de parti et premier ministre potentiel. Par exemple, on peut accepter d'avoir un ami de droite, mais ne pas vouloir voter pour un gars de droite comme d\u00e9put\u00e9 ou premier ministre. \u00c7a ne veut pas dire que tu n'acceptes pas le fait que certains peuvent avoir des opinions diff\u00e9rentes de la tienne, \u00e7a veut juste dire que tu veux voter pour quelqu'un qui repr\u00e9sente TES opinions."}]}, "Body": "> Il [Jagmeet Singh] a confiance que les gens du Qu\u00e9bec verront au-del\u00e0 de ses signes religieux. \n\n>  La d\u00e9put\u00e9e H\u00e9l\u00e8ne Laverdi\u00e8re, la seule membre du caucus du Qu\u00e9bec qui appuie Jagmeet Singh, a rappel\u00e9 qu\u2019il a deux ans pour se faire conna\u00eetre. Elle insiste sur son habilet\u00e9 \u00e0 \u00ab rejoindre les gens \u00bb et \u00ab l'int\u00e9r\u00eat qu'il suscite dans la population \u00bb.\n\nL\u00e2chez-nous avec l'acceptation des religieux. C'est pas seulement des \"signes ostentatoires\", c'est l'id\u00e9ologie du gars. Y va pas proposer rien qui va \u00e0 l'encontre de sa religion. Il l'a d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9. On a un \u00e9tat la\u00efc, de peines et de mis\u00e8res. Mettez-en pas un autre qui va nous faire reculer. On a d'autres probl\u00e8mes.\n"}], "Max0691ftw": [{"Replies": {}, "Body": "Pierre Nantel bravo pour dire la v\u00e9rit\u00e9 !"}], "lamamafia": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**New Democratic Party leadership election, 2017**\n\nThe 2017 New Democratic Party leadership election will take place between September 18 and October 15, 2017 due to incumbent Tom Mulcair having lost a vote on a leadership review at the New Democratic Party (NDP)'s federal convention held in Edmonton, Alberta on April 10, 2016. 52% of delegates voted in favour of holding a new leadership election, compared to 48% who voted for Mulcair's leadership to continue. Under the party's constitution, the leadership election was to be held by April 10, 2017; however, the delegates present passed a motion to give the party up to 24 months to organize a leadership election. Mulcair is expected to remain leader until his successor is elected.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "[deleted]"}], "lamamafia": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Mouais, mais c'est du monde qui sera jamais au pouvoir..."}]}, "Body": "Jack Layton et Gilles Duceppe \u00e9taient des hommes d\u00e9cents."}]}, "Body": "> \u00c7a me laisserait tout de m\u00eame absolument personne de potable pour qui voter en 2019.\n\nC'est quand la derni\u00e8re fois qu'on a eu quelqu'un de potable pour qui voter?"}], "lamamafia": [{"Replies": {"imguralbumbot": [{"Replies": {}, "Body": "^(Hi, I'm a bot for linking direct images of albums with only 1 image)\n\nhttps://i.imgur.com/X8L0zDC.png\n\n^^[Source](https://github.com/AUTplayed/imguralbumbot) ^^| ^^[Why?](https://github.com/AUTplayed/imguralbumbot/blob/master/README.md) ^^| ^^[Creator](https://np.reddit.com/user/AUTplayed/) ^^| ^^[ignoreme](https://np.reddit.com/message/compose/?to=imguralbumbot&subject=ignoreme&message=ignoreme) ^^| ^^[deletthis](https://np.reddit.com/message/compose/?to=imguralbumbot&subject=delet%20this&message=delet%20this%20dn5ljoh) "}], "redalastor": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"lamamafia": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pas un fan d'aucun des chefs de partis avec des si\u00e8ges..."}]}, "Body": "C'\u00e9tait une joke. Je ne connais pas tes orientations politiques mais je serais grandement surpris que tu sois un fan du petit Andy."}]}, "Body": "Je ne suis pas s\u00fbr si /u/lamamafia essayait de faire une blague o\u00f9 pas. T'aimes pas \u00e7a un candidat trop religieux? Que dirais-tu de cet autre candidat trop religieux?"}]}, "Body": "Cette question l\u00e0 c'est comme demander si on peut laisser un Ski-Doo dans cour"}]}, "Body": "Ish..."}]}, "Body": "[T'es s\u00fbr?](https://imgur.com/a/2gMXH)"}]}, "Body": "Ouais. \u00c7a me laisserait tout de m\u00eame absolument personne de potable pour qui voter en 2019."}]}, "Body": "Honn\u00eatement on entend \u00e0 peine parler des autres, mis \u00e0 part Angus. Singh semble avoir pris les devants dans le dernier sondage de Mainstreet, mais comme tu dis c'est le seul et le premier.\n\nS'il gagne, les \u00e9lections prochaines seront int\u00e9ressantes. Les SJW vont \u00eatre au rendez vous, et voir Trudeau naviguer l\u00e0 dedans va \u00eatre pour le moins cocasse."}]}, "Body": "Il se fera pas \u00e9lire, il est dernier dans les intentions de votes. C'est pour \u00e7a que CBC passe son temps \u00e0 dire qu'il est num\u00e9ro un de la collecte de fonds \u00e0 la place."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "> Sauf que c'est rendu raciste ou je ne sais pas quoi de faire valoir ce point, on dirait.\n\nC'est une autre occasion en or de faire passer les Qu\u00e9b\u00e9cois pour des m\u00e9chants racistes..."}]}, "Body": "Si ce gars l\u00e0 \u00e9tait catholique/protestant avec le m\u00eame niveau d'intensit\u00e9 (\u00e0 quel point il est pratiquant), les gens auraient leurs piquets lev\u00e9s pour ne pas qu'il se fasse \u00e9lire. On rit sans arr\u00eat des am\u00e9ricains qui \u00e9lisent des gens qui parlent d'\u00e9glise ou de Dieu \u00e0 tout bout de champ.\n\nLe fait qu'il est Sikh ne change rien \u00e0 cela. Sauf que c'est rendu raciste ou je ne sais pas quoi de faire valoir ce point, on dirait."}], "Bestialman": [{"Replies": {"homo_borealis": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"homo_borealis": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"homo_borealis": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "> Je ne comprends pas comment il r\u00e9ussi \u00e0 se faire passer pour de gauche.\n\nBen pour les Qu\u00e9b\u00e9cois, c'\u00e9tait juste une figure famili\u00e8re facilement reconnaissable et les Qu\u00e9b\u00e9cois, c'est connu, ne votent que pour des gens de chez-eux, tandis que pour le reste du Canada, ben c'\u00e9tait un illustre inconnu parce que c'est un Qu\u00e9b\u00e9cois, donc il a pu leur faire gober n'importe quoi."}], "homo_borealis": [{"Replies": {}, "Body": "Calisse 2015. En 2015 j'ai pas vot\u00e9, c'\u00e9tait l'autre avant. J'imagine 2011? \n\n > Au moins on s'accorde sur le fant\u00f4me de Jack.\nCertes. Et m\u00eame s'il a pass\u00e9 une majeure partie de sa vie en Ontario, il a quand m\u00eame mieux compris le Qu\u00e9bec que Tom.\n\nJack \u00e9tait l'oncle que tout le monde aurait d\u00e9sir\u00e9 avoir. "}]}, "Body": "La grosse promesse du NPD dans la campagne de 2015 \u00e9tait un budget \u00e9quilibr\u00e9 quoi qu'il arrive. M\u00eame La Presse dans leur texte qui dit de voter pour les lib\u00e9raux ont tenu \u00e0 souligner la *rigueur budg\u00e9taire* de Thomas Mulcair. Formulation que tout Qu\u00e9b\u00e9cois va interpr\u00e9ter comme \u00ab bravo pour ton aust\u00e9rit\u00e9 \u00bb.\n\nJe ne comprends pas comment il r\u00e9ussi \u00e0 se faire passer pour de gauche.\n\n> Au moins on s'accorde sur le fant\u00f4me de Jack.\n\nCertes. Et m\u00eame s'il a pass\u00e9 une majeure partie de sa vie en Ontario, il a quand m\u00eame mieux compris le Qu\u00e9bec que Tom."}]}, "Body": "Ahaha, non j'm'en souviens pas. \n\nAu moins on s'accorde sur le fant\u00f4me de Jack."}]}, "Body": "> J'sais pas \u00e0 quoi tu fais r\u00e9f\u00e9rence? \u00c9claire-moi stp.\n\nY a litt\u00e9ralement dit \u00e7a dans le temps o\u00f9 il \u00e9tait lib\u00e9ral. C'\u00e9tait un drettiste assez convaincu avant qu'il se dise r\u00e9cemment de gauche. [D'o\u00f9 la blague sur ses haches dans cette caricature dont tu te souviens s\u00fbrement](https://i.imgur.com/rxKtPYQ.jpg).\n\nIl a aussi d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 directeur des affaires judiciaires d'Alliance Qu\u00e9bec..."}], "Bestialman": [{"Replies": {"homo_borealis": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"homo_borealis": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"homo_borealis": [{"Replies": {}, "Body": "Me faire batter, \u00e7a me rend plus fort. J'\u00e9tais pas super socio-virtuelle, et plus au moins politis\u00e9 pendant un bon bout de temps. \n\nPlotte twist\u00e9e, j'ai l\u00e9g\u00e8rement plus que 30. \n\nMoi non plus j'ai rien contre toi, pis j't'aime bien, t'es pas seulement bestial de nom! *clin d'oeil clin d'oeil coup de coude coup de coude*"}]}, "Body": "Parce que j'ai dit que tu t'es fait batt\u00e9? Tout le monde n'y a vu que du feu, tu es tr\u00e8s loins d'\u00eatre le seul.\n\nPi j'assume que tu en bas de 30 ans parce qu'on est sur Reddit et que tu ne conaissais pas la carri\u00e8re de Tom avant le NPD.\n\nRien contre toi."}]}, "Body": "Merci de l'info. J'ai des ann\u00e9es n\u00e9buleuses derri\u00e8re moi.\n\nMais t'es un peu arrogant, jeune homme. Tu pr\u00e9sumes beaucoup trop. Signe que t'es toujours dans la vingtaine h\u00e9h\u00e9h\u00e9."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Je ne comprend toujours pas pourquoi il a \u00e9t\u00e9 au NPD.\n\nParce que le parti conservateur du Canada lui a dit non. S\u00e9rieusement."}], "satanbuysporn": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": ">avant de tenter de joindre le PCC  \n\n\u00c7a c'\u00e9tait la version du PCC (que Mulcair les a approch\u00e9s), qu'ils r\u00e9p\u00e9taient au temps o\u00f9 Mulcair \u00e9tait rendu leur ennemi #1. La version de Mulcair \u00e9tait que c'\u00e9tait le PCC qui l'avait approch\u00e9. Et c'est dur de donner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la version du PCC : ils ne le payaient pas assez, donc il est all\u00e9 faire la manne au NPD? Elle est bonne.  \n\nAussi, l'accuser d'opportunisme pour son *move* de ministre \u00e0 candidat d'un parti  \n\n* De deuxi\u00e8me opposition;  \n* Bon troisi\u00e8me dans les sondages (4e au Qu\u00e9bec \u00e0 l'\u00e9poque);  \n* N'ayant jamais pris le pouvoir;  \n* Ayant un chef qui semblait l\u00e0 pour rester,  \n\n\u00e7a ne tient pas la route. Encore moins de pr\u00e9tendre qu'il a fait \u00e7a pour le cash.    "}]}, "Body": "Selon le PCC. Selon Mulcair c'\u00e9tait parce qu'ils \u00e9taient pas assez environnementaliste \u00e0 son go\u00fbt.\n\nMais bon, je trouve douteux qu'il n'\u00e9tait pas au courant des politiques environnementales du PCC avant de tenter de joindre donc le PCC dit probablement la v\u00e9rit\u00e9 l\u00e0-dessus."}]}, "Body": "Le PCC lui a pas offert le cash qu'il voulait."}], "Infirmiere": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Le projet a cr\u00e9\u00e9 un scandale, le gouvernement a tu le tasser, et il a clam\u00e9 avoir toujours \u00e9t\u00e9 contre pour se sauver la face politiquement suite \u00e0 cela. La seul personne \u00e0 avoir sa version des faits, c'est lui m\u00eame..."}]}, "Body": ">Je ne comprend toujours pas pourquoi il a \u00e9t\u00e9 au NPD.\n\n[Parce que](http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/301577/orford)"}]}, "Body": "Tu t'es fait batt\u00e9 \u00e0 fond la caisse, comme bien du monde. Le monde de notre age (en m'imagineant que tu a moins de 30 ans) conaissent mal Thomas Mulcair, car il a \u00e9t\u00e9 tranquille entre ses 2 \"carri\u00e8res\".\n\nAvant d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9 et chef du NPD il a \u00e9t\u00e9 membre du parti Alliance Quebec (parti anglophone, anglophile, pro-f\u00e9d\u00e9ration et anti-loi 101) et ministre du PLQ (un n\u00e9o-lib\u00e9ral pure, pro-privatisation, contre l'\u00e9tat-providence).\n\nJe ne comprend toujours pas pourquoi il a \u00e9t\u00e9 au NPD."}]}, "Body": "Entk j'me suis fait batt\u00e9 sur celle-l\u00e0. Il \u00e9tait progressiste dans mes souvenirs. \n\nMais dire qu'un politicien est un \"sal opportuniste\", c'est comme dire que l'eau est mouill\u00e9."}]}, "Body": "Il est pas du tout progressiste et loin d'\u00eatre enlign\u00e9 sur les valeur du NPD. \n\nIl est un sal opportuniste qui a d\u00e9ja pr\u00each\u00e9 Tatcher, le n\u00e9o-lib\u00e9ralisme et la privatisation de biens publique."}]}, "Body": "J'sais pas \u00e0 quoi tu fais r\u00e9f\u00e9rence? \u00c9claire-moi stp. \n\nJ'ai vot\u00e9 pour lui quand j'\u00e9tais dans son comt\u00e9 parce qui semblait \u00eatre au fait du Qu\u00e9bec, au moins! J'\u00e9tais peut-\u00eatre na\u00eff encore. L\u00e0, j'vieillis pis chu d\u00e9sabus\u00e9 en esti ;)"}]}, "Body": "> J'veux Thomas\n\nThomas \u00ab Thatcher a sauv\u00e9 le Royaume-Uni \u00bb Mulcair?"}], "Bestialman": [{"Replies": {"Infirmiere": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Ton article ne prouve en rien se que tu dis, au contraire..."}]}, "Body": "Ce sont des [rumeurs d'adversaires politiques](http://media1.ledevoir.com/politique/quebec/103867/mulcair-aurait-approuve-la-privatisation-du-mont-orford)."}], "real-anteater-yes": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Il voulait balancer le budget en augmentant les revenus de l'\u00c9tat\n\nPar une modeste hausse du taux d'imposition des entreprises. Trop modeste pour lui permet de tenir sa promesse d'un budget \u00e9quilibr\u00e9."}]}, "Body": "Il voulait balancer le budget en augmentant les revenus de l'\u00c9tat, ce qui est assez *schoolbook* gauchiste, et non en coupant dans les d\u00e9penses (ce qui en est effectivement la version droitiste). C'est une promesse traditionnelle des NPD provinciaux, Mulcair n'a pas introduit l'id\u00e9e des budgets \u00e9quilibr\u00e9s au sein de la formation."}]}, "Body": "Il a fait une campagne \u00e9lectorale sur un th\u00e8me de droite : \u00ab Balanced budget come hell or high water \u00bb."}], "Bestialman": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": ">>\"fan de Thatcher\" ... une position qu'il ne tient plus vraiment anyway\n>\n>Ben certain qu'il ne la tient plus! Il est rendu au NPD et il sais clairement que l'opinion publique est 100% contre lui l\u00e0 dessus.  \n\nDonc \u00e0 moins de pr\u00e9sumer son hypocrisie, son opinion de ~1990 ne veut pas dire grand chose. Soit il ment aujourd'hui pour plaire au NPD (ta version), soit il a chang\u00e9 d'id\u00e9e au moins une fois au courant des 20-25 derni\u00e8res ann\u00e9es (ma version). Les deux sont compatibles avec son ancien appui \u00e0 Thatcher.\n\n>> va carr\u00e9ment dans le sens inverse du politicien de droite opportuniste fan de Thatcher.\n>\n>Apr\u00e8s 2006, il a \u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9 aux oubliettes avant de pop-up au NPD et ayant soudainement, comme par magie, un agenda ''semi-progressiste''! C'est dr\u00f4le comme le temps fait son travail sur les esprit des gens? M\u00eame quand il ont d\u00e9j\u00e0 atteint l'age adulte et qu'il ont d\u00e9j\u00e0 eu une carri\u00e8re politique active dans un parti politique qui prenais le virage \u00e0 droite, avec un nouveau chef qui \u00e9tait ministre conservateur au f\u00e9d\u00e9rale auparavant!  /s  \n\nTa version exige qu'un droitiste-conservateur-n\u00e9o-lib\u00e9ral-Thatcherien quitte un poste de ministre dans un gouvernement de droite pour rejoindre un parti ultra gauchiste de 3e opposition, 4e dans les sondages au Qu\u00e9bec, n'ayant jamais form\u00e9 de gouvernement et ayant un chef qui n'indique pas vouloir quitter. (Et ce, par... opportunisme, qu'on dit de lui?) Faudrait me l'expliquer, celle-l\u00e0. Moi, je me colle juste \u00e0 la version la plus simple (il est moins \u00e0 droite aujourd'hui qu'avant, c'est toute), rasoir d'Occam oblige ts\u00e9.\n\n>Edit : pour expliquer \u00e0 quel point le NPD est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res des valeurs de Mulcair, Michel Chartrand est l'un des fondateurs de l'aile Qu\u00e9becoise du parti original du NPD : la F\u00e9d\u00e9ration du Commonwealth Coop\u00e9ratif. Le parti est issue de gens fronti\u00e8rement socialiste, mais d\u00e9mocrate. Jack Layton \u00e9tait un social-d\u00e9mocrate/socialiste. [Le NPD fait aussi partie de l'Internationale socialiste](http://www.internationalesocialiste.org/viewArticle.cfm?ArticlePageID=931), comme membre avec plein droit. Mulcair n'a rien \u00e0 avoir avec le NPD et ses valeurs socialistes.  \n\nMulcair est bel et bien social-d\u00e9mocrate. Il repr\u00e9sente certainement une frange plus \u00e0 droite dans le NPD que la partie ultra syndicaliste ou communiste, mais il serait loin d'\u00eatre le seul, ni le premier. La plateforme du NPD quand il le dirigeait n'avait rien de moins \u00e0 gauche qu'\u00e0 l'\u00e9poque de Layton, ou que la moyenne des NPD provinciaux. "}]}, "Body": "> mais on serait de mauvaise foi de se faire croire que c'est central dans son id\u00e9ologie politique.\n\n[thisisbait.jpg](http://i0.kym-cdn.com/entries/icons/original/000/013/604/thisisbait.png)\n\n>\"fan de Thatcher\" ... une position qu'il ne tient plus vraiment anyway\n\nBen certain qu'il ne la tient plus! Il est rendu au NPD et il sais clairement que l'opinion publique est 100% contre lui l\u00e0 dessus.\n\n> va carr\u00e9ment dans le sens inverse du politicien de droite opportuniste fan de Thatcher.\n\nApr\u00e8s 2006, il a \u00e9t\u00e9 rel\u00e9gu\u00e9 aux oubliettes avant de pop-up au NPD et ayant soudainement, comme par magie, un agenda ''semi-progressiste''! C'est dr\u00f4le comme le temps fait son travail sur les esprit des gens? M\u00eame quand il ont d\u00e9j\u00e0 atteint l'age adulte et qu'il ont d\u00e9j\u00e0 eu une carri\u00e8re politique active dans un parti politique qui prenais le virage \u00e0 droite, avec un nouveau chef qui \u00e9tait ministre conservateur au f\u00e9d\u00e9rale auparavant!  /s\n\n[Fuck that, je ne mort pas \u00e0 l'hame\u00e7on](http://www.lapresse.ca/actualites/quebec-canada/201203/03/01-4502098-mulcair-a-flirte-avec-les-conservateurs-en-2007.php)\n\nEdit : pour expliquer \u00e0 quel point le NPD est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res des valeurs de Mulcair, Michel Chartrand est l'un des fondateurs de l'aile Qu\u00e9becoise du parti original du NPD : la F\u00e9d\u00e9ration du Commonwealth Coop\u00e9ratif. Le parti est issue de gens fronti\u00e8rement socialiste, mais d\u00e9mocrate. Jack Layton \u00e9tait un social-d\u00e9mocrate/socialiste. [Le NPD fait aussi partie de l'Internationale socialiste](http://www.internationalesocialiste.org/viewArticle.cfm?ArticlePageID=931), comme membre avec plein droit. Mulcair n'a rien \u00e0 avoir avec le NPD et ses valeurs socialistes. "}]}, "Body": "En m\u00eame temps, on aurait eu de la mis\u00e8re \u00e0 r\u00e9concilier \"fan de Thatcher\" et \"se joint au NPD de Layton\", avant qu'il ne le fasse. Je crois qu'il est dans le champ au sujet de Thatcher (qui est une position qu'il ne tient plus vraiment anyway, il ne fait que justifier pourquoi il la tenait dans sa jeunesse), mais on serait de mauvaise foi de se faire croire que c'est central dans son id\u00e9ologie politique. La majeure partie de son parcours plus r\u00e9cent (fin PLQ et tout ce qui vient apr\u00e8s, donc post 2006 *au moins*) va carr\u00e9ment dans le sens inverse du politicien de droite opportuniste fan de Thatcher. "}]}, "Body": "Il a \u00e9t\u00e9 mis dehors du conseil des ministres et il est le seul \u00e0 tenir cette version des faits. Tout le long du processus de privatisation, il d\u00e9fendait la position gouvernementale.\n\nJ'ai \u00e9norm\u00e9ment de mis\u00e8re \u00e0 croire qu'il \u00e9tait contre la privatisation, alors qu'il est un fan de Tathcher."}]}, "Body": "J'\u00e9tais pas trop politis\u00e9 en 2006, mais me semble qu'il \u00e9tait contre la privatisation, non? Il n'a pas justement quitt\u00e9 le conseil des ministres pour cette raison?"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tout le contraire. Il a d\u00e9missionn\u00e9 parce qu'il \u00e9tait justement en d\u00e9saccord avec \u00e7a.  \n\nEdit: si tu veux des \"preuves\", t'as qu'\u00e0 lire sa page Wikipedia."}]}, "Body": ">J'veux Thomas\n\nThomas \"privatisons le mont Orford\" Mulcair?"}]}, "Body": "J'veux Thomas, ou le fant\u00f4me de Jack."}]}, "Body": "Je suis vraiment divis\u00e9 l\u00e0 dessus personnellement. Cependant, Pierre Nantel a enti\u00e8rement raison. Jamais les Qu\u00e9b\u00e9cois ne voteront pour lui pour qu'il devienne premier ministre.\n\nSinc\u00e8rement, \u00e7a prend Guy Caron comme chef du NPD. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}