{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6va675/jai_choisi_mon_camp_phillipe_couillard_chef_du_plq/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6va675/jai_choisi_mon_camp_phillipe_couillard_chef_du_plq/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Cette phrase est facilement trouvable sur internet, donc les &quot;source naya&quot; ne tiennent pas.</p>\n\n<p>Je suis le seul a penser que cette phrase est une preuve irr\u00e9futable qui Couillard veut faire avec la Crise identitaire que nous vivont (ou ben whatever que tu l&#39;appel mais tout le monde comprends) ce que Charest a fait avec la Crise \u00e9tudiante?</p>\n\n<p>Me semble que c&#39;est pas le moment de parler de &quot;camp&quot; a moins que tu veuille envenimer la situation. Peut importe nos position politique nous devons nous attendre a un Premier ministre, lui qui se gargarise d&#39;\u00eatre le gouvernement de &quot;tout les Qu\u00e9b\u00e9cois&quot; a toutes les allures d&#39;un chef de parti qui s&#39;en va en \u00e9lection. C&#39;est d\u00e9plorable!</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Opinion", "_replaced_more": false, "author": "termina2232", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "removal_reason": null, "created_utc": 1503398916.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6va675", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "J'ai choisi mon camp- Phillipe Couillard chef du PLQ", "banned_by": null, "id": "6va675", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503427716.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6va675/jai_choisi_mon_camp_phillipe_couillard_chef_du_plq/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Je partage ton opinion. Il ne faut jamais laisser une bonne crise passer sans essayer de capitaliser dessus, et c'est d\u00e9gueulasse de vouloir polariser cette situation d'avantage."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Sa consultation sur le suppos\u00e9 racisme syst\u00e9mique est 100% un outils pr\u00e9\u00e9letoral pour 2018. Il va forcer les partis d'opposition \u00e0 s'opposer \u00e0 ce projet et se positionner comme le seul parti moralement d\u00e9nu\u00e9 de tout racisme. Il va culpabiliser les Qu\u00e9b\u00e9cois d'\u00eatre des Qu\u00e9b\u00e9cois et va soutenir les th\u00e9ories de conspirations des extr\u00e9mistes de gauche ou religieux qui soutiennent que tout le syst\u00e8me est contr\u00f4l\u00e9 contre eux."}, {"Replies": {}, "Body": "Sa consultation sur le suppos\u00e9 racisme syst\u00e9mique est 100% un outils pr\u00e9\u00e9letoral pour 2018. Il va forcer les partis d'opposition \u00e0 s'opposer \u00e0 ce projet et se positionner comme le seul parti moralement d\u00e9nu\u00e9 de tout racisme. Il va culpabiliser les Qu\u00e9b\u00e9cois d'\u00eatre des Qu\u00e9b\u00e9cois et va soutenir les th\u00e9ories de conspirations des extr\u00e9mistes de gauche ou religieux qui soutiennent que tout le syst\u00e8me est contr\u00f4l\u00e9 contre eux."}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"LeMAD": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {}, "Body": "Dangereuse? C'est quoi le danger pr\u00e9cis\u00e9ment selon toi? Selon moi c'est l'\u00e9lection d'un Trump qu\u00e9b\u00e9cois, mais aussi et surtout une d\u00e9gradation grave du climat social."}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00c0 mon avis, son attitude envers ceux qui ont des questionnements sur notre fa\u00e7on de g\u00e9rer l'immigration est carr\u00e9ment dangereuse.\n\nPeux-tu pr\u00e9ciser ta pens\u00e9e? En quoi est-ce dangereux?"}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Un chef de gouvernement a le droit d'avoir son point de vue et de le d\u00e9fendre. Sinon \u00e7a donnerait quoi d'\u00e9lire un gouvernement s'il n'aurait pas le droit de promouvoir son id\u00e9ologie ?\n\nPar contre, un premier ministre doit \u00e9galement \u00eatre le premier ministre de tous les citoyens, pas seulement ceux qui ont vot\u00e9 pour lui. Donc il se doit de d\u00e9fendre son point de vue d'une fa\u00e7on intellectuellement honn\u00eate et de donner plus d'importance au bien commun, m\u00eame si cela l'oblige \u00e0 faire des compromis sur son id\u00e9ologie.\n\nbien s\u00fbr tout cela est subjectif, certains vont penser qu'il d\u00e9fend le bien commun, d'autres non. Ce sera au peuple d'en juger lors des \u00e9lections. "}]}, "Body": "Parce que comme chef du gouvernement, il a des responsabilit\u00e9s autres que partisan. \u00c0 mon avis, son attitude envers ceux qui ont des questionnements sur notre fa\u00e7on de g\u00e9rer l'immigration est carr\u00e9ment dangereuse."}]}, "Body": "Si Couillard \u00e0 une opinion sur le sujet, je vois pas pourquoi il ne la donnerait pas. Si d'autres politiciens ont une opinion diff\u00e9rente ils peuvent la dire aussi.\n\nSi c'est pas le temps de dire son opinion, alors c'est quand que \u00e7a l'est?"}], "engelk": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {}, "Body": "Merci."}]}, "Body": "\n>\u00abQuand on dit que les nouveaux arrivants vont d\u00e9truire la communaut\u00e9 d'accueil, c'est une horreur de dire \u00e7a. C'est une erreur et c'est une horreur: ce n'est pas vrai. Je vais continuer \u00e0 combattre \u00e7a, par les mots, par la parole. Je vais recommander \u00e0 tout le monde de ne pas utiliser la violence\u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 le premier ministre du Qu\u00e9bec... \n>\u00abDans ce conflit-l\u00e0, o\u00f9 dans cet affrontement [entre] les gens qui pr\u00f4nent subtilement ou non le racisme et la x\u00e9nophobie, et ceux qui [s'y] opposent (...), il faut choisir son camp. J'ai choisi le mien, c'est celui de m'opposer au racisme et \u00e0 la x\u00e9nophobie\u00bb\n\n>M. Couillard r\u00e9agissait aux deux manifestations qui ont secou\u00e9 le centre-ville de Qu\u00e9bec, dimanche apr\u00e8s-midi..\n\n>\u00abLorsqu'on parle d'immigration ill\u00e9gale, c'est faux. Lorsqu'on dit que la fronti\u00e8re canadienne est une passoire, c'est faux. Il y a des conventions internationales et des lois qui r\u00e9gissent \u00e7a\u00bb..\n\u00abLe Canada est signataire de la convention de Gen\u00e8ve. On a l'obligation l\u00e9gale sur le plan international et national d'accueillir les demandeurs d'asile [et] de traiter leur demande\u00bb, a-t-il ajout\u00e9.\n"}]}, "selftext": "Cette phrase est facilement trouvable sur internet, donc les \"source naya\" ne tiennent pas.\n\nJe suis le seul a penser que cette phrase est une preuve irr\u00e9futable qui Couillard veut faire avec la Crise identitaire que nous vivont (ou ben whatever que tu l'appel mais tout le monde comprends) ce que Charest a fait avec la Crise \u00e9tudiante?\n\nMe semble que c'est pas le moment de parler de \"camp\" a moins que tu veuille envenimer la situation. Peut importe nos position politique nous devons nous attendre a un Premier ministre, lui qui se gargarise d'\u00eatre le gouvernement de \"tout les Qu\u00e9b\u00e9cois\" a toutes les allures d'un chef de parti qui s'en va en \u00e9lection. C'est d\u00e9plorable!\n", "suggested_sort": null}