{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/709xx4/je_me_demande_do\u00f9_vient_une_r\u00e9plique_de_ce_que_je/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/709xx4/je_me_demande_do\u00f9_vient_une_r\u00e9plique_de_ce_que_je/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>La r\u00e9plique en question est &#39;&#39;Mo\u00e9 l\u00e0, la seule d\u00e9mocratie que je connais, c&#39;est la d\u00e9mocratie des coups de pied dans l&#39;cul... La d\u00e9mocratie des p&#39;tits boss sales qui crient apr\u00e8s to\u00e9 \u00e0 journ\u00e9e longue pour un salaire de cr\u00e8ve-faim.&#39;&#39;</p>\n\n<p>On a un travail d&#39;animation \u00e0 faire \u00e0 mon \u00e9cole et la r\u00e9plique \u00e0 animer est celle-l\u00e0... On a tous tent\u00e9 de trouver d&#39;o\u00f9 elle vient, sans succ\u00e8s. Aidez-moi!</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "JsyDot", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 7, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "removal_reason": null, "created_utc": 1505483422.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_709xx4", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Je me demande d'o\u00f9 vient une r\u00e9plique de ce que je crois \u00eatre un film qu\u00e9b\u00e9cois... Aidez-moi!", "banned_by": null, "id": "709xx4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505512222.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/709xx4/je_me_demande_do\u00f9_vient_une_r\u00e9plique_de_ce_que_je/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Gracien": [{"Replies": {"shawa666": [{"Replies": {}, "Body": "Luc Picard dans Chartrand et Simone?"}]}, "Body": "\u00c7a sonne comme R\u00e9my Girard dans les Bougons."}], "some_goliard": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a sonne comme \"Le temps des bouffons\""}], "engelk": [{"Replies": {"zalixaz": [{"Replies": {}, "Body": "Je d\u00e9teste tellement ce film, oui je sais que c'est l'un des \"chef d'oeuvres du cin\u00e9ma qu\u00e9b\u00e9cois\", la symbolique est forte et le film refl\u00e8te bien le sentiment d'impuissance et de soumission des Qu\u00e9b\u00e9cois dans les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dents la r\u00e9volution tranquille et m\u00eame apr\u00e8s...mais sacrament de caliss que c'est plate rare."}]}, "Body": "me semble que \u00e7a sonne 'Mon oncle Antoine' mais \u00e7a fait 20 ans que je ne l'ai pas vu "}, {"Replies": {}, "Body": "J'ai ta r\u00e9ponse! (Demand\u00e9 a un accro du cin\u00e9ma qu\u00e9b\u00e9cois!) \n'C'est bel et bien Falardeau. Par contre, ce n'est pas le Party, c'est dans Octobre, 0:25:40.'"}], "coolcosmos": [{"Replies": {}, "Body": "Elvis Gratton?"}]}, "selftext": "La r\u00e9plique en question est ''Mo\u00e9 l\u00e0, la seule d\u00e9mocratie que je connais, c'est la d\u00e9mocratie des coups de pied dans l'cul... La d\u00e9mocratie des p'tits boss sales qui crient apr\u00e8s to\u00e9 \u00e0 journ\u00e9e longue pour un salaire de cr\u00e8ve-faim.''\n\nOn a un travail d'animation \u00e0 faire \u00e0 mon \u00e9cole et la r\u00e9plique \u00e0 animer est celle-l\u00e0... On a tous tent\u00e9 de trouver d'o\u00f9 elle vient, sans succ\u00e8s. Aidez-moi!", "suggested_sort": null}