{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vj489/je_ne_veux_pas_daide_sociale_je_veux_des_papiers/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 107, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/506263/dans-les-limbes-du-systeme-d-immigration", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/N7lWcw_KN1q3UaHbpmKnpH41fniJ6b3VdWzZbdN0xDE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 12, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 22, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 460, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/pA9Fqs-g5pWnd3LzlioXvT359kp8Gk6mBnBeTTQr6Lg.jpg?s=22c1eac9f4e53b60a0016e21df23dfe2"}, "variants": {}, "id": "5idrYj32vNL_k595Iuft9CFgHk5ScOeSMurq6LMlVEg", "resolutions": [{"height": 82, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pA9Fqs-g5pWnd3LzlioXvT359kp8Gk6mBnBeTTQr6Lg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=57d6b519b14ea30c416dc44a8ef0bdec"}, {"height": 165, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pA9Fqs-g5pWnd3LzlioXvT359kp8Gk6mBnBeTTQr6Lg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8431c7546bb4b350607e940a39e504b5"}, {"height": 245, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pA9Fqs-g5pWnd3LzlioXvT359kp8Gk6mBnBeTTQr6Lg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=57d594322275b6181bf772d24788ecad"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503496568.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vj489", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00abJe ne veux pas d\u2019aide sociale, je veux des papiers\u00bb", "banned_by": null, "id": "6vj489", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503525368.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vj489/je_ne_veux_pas_daide_sociale_je_veux_des_papiers/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"cornpie2": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Pas game de commencez tout les prochains avertissements comme \u00e7a. "}]}, "Body": "Selon moi un \u00e9dit qui commence pas par oyez oyez..."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Personnellement je trouve que \u00e7a garde le fil de conversation plus consistent quand il n'y a pas d\u2019\u00e9dition majeure.\n\nJe ne fais pas l\u2019\u00e9quivalence d\u2019\u00e9dition avec sticker sur une id\u00e9e.\n\nC'est comme traditionnelle ou cr\u00e9meuse, les deux sont des salade de choux, mais on a nos pr\u00e9f\u00e9rence.\n\n"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "\u00c7a permet d\u2019\u00e9viter les \u00e9dits, qui eux permettent de changer ton discourt selon les r\u00e9ponses.\n\n"}]}, "Body": "Pourquoi r\u00e9ponds-tu \u00e0 ton propre commentaire ?"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "T'inqui\u00e8te, je ne me sens pas vis\u00e9. \n\nC'est malheureux, mais un gouvernement doit savoir trouver l'\u00e9quilibre entre \"empathie\" et efficacit\u00e9."}]}, "Body": "Y'en a une maudite gang qui r\u00e9alise pas encore que la compassion c'est une vertue de court terme qui ne connait ni la logique, ni la planification. Qu'\u00eatre vertueux \u00e7a veut pas dire \u00eatre innoffensif, plut\u00f4t l'inverse, et qu'\u00eatre fier, \u00e7a veut pas dire \u00eatre haineux. \n\n(je parle pas de toi en passant) "}]}, "Body": "Ma gang de sang coeur vous autres"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Wow, cest extremement raciste ca."}]}, "Body": "[deleted]"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Jai de la famille a montreal disons ca comme ca."}]}, "Body": "Entends-tu vraiment \u00e7a si souvent? M\u00eame ici o\u00f9 il semble quand m\u00eame y avoir pas mal de gens tr\u00e8s ouverts \u00e0 l'immigration, je me ne rappelle pas vraiment d'avoir vu \u00e7a. Je suis s\u00fbr que \u00e7a arrive \u00e0 l'occasion, mais pas tant que \u00e7a.\n\nFr\u00e9quentes-tu beaucoup l'UQ\u00c0M ou le c\u00e9gep du Vieux-Montr\u00e9al?"}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e0 ces gens l\u00e0 je leur dit : Bien d'accord. joignons le canada aux \u00e9tats-unis ! tout \u00e0 coup ils se remettent \u00e0 aimer les fronti\u00e8res la plupart du temps quand ils se rendent compte de ce que \u00e7a implique."}]}, "Body": "Man s\u00e9rieux quand j'entend quelqu'un qui paie r\u00e9ellement des taxes dire \"\u00c0 bas les fronti\u00e8res\" je me demande \u00e0 chaque fois ce que je pourrais faire \u00e0 cette personne l\u00e0 sans qu'elle s'en rende compte..."}]}, "Body": "L'ouverture ca te dit rien? Penses \u00e0 tout ce que la pauvre \u00e0 v\u00e9cu. \u00c0 BAS LES FRONTI\u00c8RES! /s"}]}, "Body": "Et l\u00e0. elle exige qu'on lui donne des papiers, du travail, ou des \u00e9tudes pay\u00e9s par nos imp\u00f4ts alors qu'elle a pass\u00e9 ill\u00e9galement les fronti\u00e8res!"}]}, "Body": "Elle a \u00e9t\u00e9 refoul\u00e9 aux fronti\u00e8res. Elle a donc d\u00e9cider de passer ill\u00e9galement dans le bois \u00e0 la place."}]}, "Body": "Cette article me rends confus. Ils sont refoul\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re mais sont au pays? Ou bien est-ce qu'une fois refoul\u00e9 ils passent par la for\u00eat? Et une fois refoul\u00e9, ils ne peuvent plus appliquer aux usa?"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"T-REXX3000": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"T-REXX3000": [{"Replies": {}, "Body": "Jme souviens du ptit pou, mais je savais pas que son p\u00e8re etais venu au Cacanada"}]}, "Body": "Tr\u00e8s s\u00e9rieux, un ti gars est mort pour la bouche de son p\u00e8re."}]}, "Body": "Serieux?"}]}, "Body": "Parce que c'est un stratag\u00e8me de migrants \u00e9conomiques. On se souviendra que c'\u00e9tait la m\u00eame chose pour le pauvre petit Aylan Kurdi, mort pour que son p\u00e8re puisse venir se refaire faire les dents aux frais des contribuables canadiens."}]}, "Body": ">Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e en Turquie, elle est arriv\u00e9e en f\u00e9vrier dernier aux \u00c9tats-Unis avec un visa de visiteur, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019ONG am\u00e9ricaine pour laquelle elle travaillait.\n\nPourquoi aller aux \u00c9tats-Unis si Trump est si horrible et le climat si hostile ? Avec l'intention de briser la loi \u00e0 l'expiration de son visa de visiteur ? Elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 sortie de la Syrie.\n\nPas pour dire qu'elle est pas dans toute une d\u00e9boire, mais batince, soyez coh\u00e9rent. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}