{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vkb7w/je_suis_membre_de_la_meute_depuis_le_d\u00e9but_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/23/je-suis-membre-de-la-meute-mais-je-vais-sans-doute-me-faire-expulser-dans-5-4-3", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6__-9kU0lXtJ_j6sO5wZiYnPgErYU2OLAdCSmGWFIIk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "pointdexter33", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 28, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 47, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 28, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/kKQRoqXJC77vLmee4s5Vy022EbkBYKJ5B_XwCLj_hQY.jpg?s=e0ffac6221b0eb33f5b71d286feb7976"}, "variants": {}, "id": "U4o3ktweZ2_Rr3oiStiegaGXQ6tFaToCT6WIP_hznyY", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/kKQRoqXJC77vLmee4s5Vy022EbkBYKJ5B_XwCLj_hQY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=480cbf07af1b5ad67a4ae8185a41c859"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/kKQRoqXJC77vLmee4s5Vy022EbkBYKJ5B_XwCLj_hQY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e4cef06538fcfbcbab747ccec9ec4e3b"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/kKQRoqXJC77vLmee4s5Vy022EbkBYKJ5B_XwCLj_hQY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a5274a476bce5f0a832f9f16db68eea5"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/kKQRoqXJC77vLmee4s5Vy022EbkBYKJ5B_XwCLj_hQY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=be09cb30344a94c65f0aaadbbfde67a7"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/kKQRoqXJC77vLmee4s5Vy022EbkBYKJ5B_XwCLj_hQY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c465fd818663bd2c1fc0989bef15b238"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/kKQRoqXJC77vLmee4s5Vy022EbkBYKJ5B_XwCLj_hQY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=915cf5e13c317bef028fe99d2cf792ea"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503507422.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vkb7w", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Deal with it.", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Je suis membre de La Meute depuis le d\u00e9but et c'est plate", "banned_by": null, "id": "6vkb7w", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503536222.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vkb7w/je_suis_membre_de_la_meute_depuis_le_d\u00e9but_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "lol la citation d'Alex dans la s\u00e9rie Nikita, pas pire."}], "Piellar": [{"Replies": {"YalpeNismou": [{"Replies": {}, "Body": "Y'en a d\u00e9j\u00e0 un panier de crabe, c'est le PQ, sauf que ceux l\u00e0 sont en collets-roul\u00e9s"}], "Uberballs": [{"Replies": {}, "Body": "This is gold!"}], "pointdexter33": [{"Replies": {"Piellar": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "\"Mangeons la mauvaise herbe avant qu'elle se r\u00e9pande\""}]}, "Body": "\"On va d\u00e9truire les haies de c\u00e8dres de la bourgeoisie!!\""}]}, "Body": "\"Le ravage\" de chevreuils?"}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est plate que l'auteur se fasse kicker apr\u00e8s cet article, mais \u00e7a confirme les suspicions que c'est juste une ligue de garage kitsch qui tripe pas sur les musulmans, mais sans la bave et les crocs (lol) d'un groupe supr\u00e9maciste/n\u00e9o-nazi...\n\nC'est la beaut\u00e9 de l'internet malgr\u00e9 ses d\u00e9fauts: tout fini par se savoir, m\u00eame quand la transparence n'est pas pr\u00f4n\u00e9e. Merci aux matantes et mononcles de ce monde qui nous ont diverti pendant quelques minutes. Vous pouvez retournez \u00e0 vos divans chialer contre l'invasion musulmane hypoth\u00e9tique de La Tuque."}], "Umberloid": [{"Replies": {}, "Body": "INB4 ''Le couch'' (de dindons)"}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {"rawboudin": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le sac de chips, faut pas que tes attentes soient tr\u00e8s hautes."}]}, "Body": "il est pas mal moins dr\u00f4le qu'il le pense en tout cas. je d\u00e9teste quand les journalistes/chroniqueurs utilisent leurs chroniques pour faire des \"farces\" qui ram\u00e8nent toujours \u00e0 eux. \"j'ai fait une cirhose parce que je buvais \u00e0 chaque fois qu'il y avait des fautes\" \"je fes des fotes moi aussi\" et ainsi de suite."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "> un groupe de bingo qui a peur des \u00e9tranges\n\nExcellent et hilarant r\u00e9sum\u00e9 !"}]}, "Body": "\u00c7a peut se comprendre. C'est un journaliste, il souhaite probablement obtenir un scoop et publier des nouvelles int\u00e9ressantes. \n\nL\u00e0, il infiltre pendant deux ans un groupe, qui pourrait se r\u00e9v\u00e9ler \u00eatre compos\u00e9 de dangereux extr\u00e9mistes, pour se rendre compte que c'est plus proche d'un groupe de bingo qui a peur des \u00e9tranges. Je serais d\u00e9\u00e7u aussi (professionnellement)."}]}, "Body": "Meh, l'auteur semble d\u00e9\u00e7u que la meute ne soit pas assez extr\u00eame \u00e0 son gout. \n\n\u00c0 l'entendre parler, il est m\u00e9content que la meute ne se soit pas frott\u00e9 \u00e0 Antifa plut\u00f4t que se retirer dans un stationnement souterrain. Il critique aussi qu'elle est compos\u00e9 de monsieur madame tout le monde et pas juste de gros dur. Puis, il va se d\u00e9fouller dans un article de journal et pr\u00e9tend ne pas se prendre au s\u00e9rieux dans le m\u00eame souffle qu'il critique des fautes d'orthographes.\n\nTout un cas, le bonhomme."}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a dr\u00f4le qu'un autre article du sous-reddit s'appelle \"La banalisation de La Meute\", alors que celui-ci pourrait aussi bien porter le titre, mais dans un sens diff\u00e9rent. \n\nC'est plate que l'auteur se fasse kicker apr\u00e8s cet article, mais \u00e7a confirme les suspicions que c'est juste une ligue de garage *kitsch* qui tripe pas sur les musulmans, mais sans la bave et les crocs (lol) d'un groupe supr\u00e9maciste/n\u00e9o-nazi...\n\nY'a toujours la petite pens\u00e9e \"ouais mais \u00e7a pourrait \u00eatre juste un *front* pis l\u00e0 y'a des vrais gars dangereux en arri\u00e8re de \u00e7a, le journaliste a secr\u00e8tement le support du groupe pour \u00e9crire l'article, blah blah blah\", mais rendu l\u00e0 je suis aussi ben de me trouver un animal disponible, m'en faire tatouer une patte et me partir mon propre groupe de th\u00e9ories de conspiration.\n\nJ'h\u00e9site entre \"Le Panier\" (de crabes) et \"Le Troupeau\" (de dindons)."}], "thedurhamreport": [{"Replies": {}, "Body": "Comme il n'a pas trouv\u00e9 assez de \"viande\" pour \u00e9toffer son article, l'auteur a d\u00e9cid\u00e9 de faire dans l'humour et ridiculiser les gens de la Meute. Une lecture avis\u00e9e cependant, r\u00e9v\u00e8le simplement le vide d'arguments en faveur de cette fameuse \"extr\u00eame droite\".\n\n\nCe que je trouve plus d\u00e9cevant que cet article de mes deux, c'est le fait que \"la grande gauche\" adopte la strat\u00e9gie d'englober ces bourgeois quidams qui se sont donn\u00e9 la peine de manifester contre la violation des fronti\u00e8res, avec un spectre hypoth\u00e9tique de l'extr\u00e9misme nationaliste. \n\n\nCe faisant, vous vous constituez nettement en \"nous\" contre \"eux\". Vous ali\u00e9nez les centristes, les mod\u00e9r\u00e9s, les ind\u00e9cis. Vous faites d'une multitude d'opinions conservatrices un bloc indissociable de \"n\u00e9o-nazis\". Vous vous efforcez d'\u00eatre toujours plus \u00e0 gauche, toujours plus \u00e9loign\u00e9s de ces \"racistes x\u00e9nophobes\" desquels vous ne souhaitez pas faire partie.\u200e \n\n\nEt si la Meute contenait des immigrants? Des gens qui ont fait des sacrifices immenses pour arriver ici l\u00e9galement? Des gens qui trouvent que la violation tacite des fronti\u00e8res est un affront \u00e0 leurs propres sacrifices et efforts?\u200e Des gens qui croient au respect de la soci\u00e9t\u00e9 d'accueil? \n\n\nNe seriez-vous pas un peu racistes de prendre pour acquis que la Meute, c'est tout des colons tar\u00e9s?\u200e Ne seriez-vous pas un peu bigots dans votre croyance aveugle au multiculturalisme de saveur papa Trudeau? Ne seriez-vous pas, \u00e0 un certain degr\u00e9, semblables \u00e0 ceux que vous d\u00e9daignez tant?\n\n\n\\*Disclaimer: je n\u2019ai aucun lien ni \u00e0 la Meute, ni \u00e0 d'autres groupes dans le m\u00eame genre. Aux derni\u00e8res \u00e9lections j'ai vot\u00e9 Bloc, m\u00eame si \u00e7a semblait futile. C'est juste que je lis et je me tiens avec d'autres gens qui lisent; et je trouve scandaleuse la d\u00e9magogie flagrante de gens comme Labeaume ou toute la galerie de lib\u00e9raux aux deux paliers de gouvernement.\n\nEdit: s\u00e9paration de paragraphe"}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Et dire que je me suis fais traiter de cave et downvoter parce que j'ai os\u00e9 dire que La Meute \u00e9tait probablement pas si pire que \u00e7a et que l'hyst\u00e9rie collective \u00e9tait injustifi\u00e9e..."}], "hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "Pour des mouvements comme \u00e7a le ridicule tue bien plus que la violence. Good job JDQ! pour une fois..."}], "allo12": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {}, "Body": "Voir ma conversation avec PretzelShill, je pense qu'on s'est pas mal expliqu\u00e9s. Je n'essaie pas de troller, je m'int\u00e9resse \u00e0 \u00e7a en toute s\u00e9riosit\u00e9. Mais ts\u00e9, j'ai de la mis\u00e8re \u00e0 gober la moul\u00e9e distribu\u00e9e librement dans les m\u00e9dias de toutes orientations. Faire de la pol\u00e9mique avec vous autres m'aide \u00e0 s\u00e9parer les faits du commentaire guid\u00e9 de Radio-Canne, par exemple."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "J'en doute, s'il a vraiment fait les recherches qu'il affirme, il est clairement de mauvaise foi, n'y voit pas de probl\u00e8me."}]}, "Body": "Ta s\u00e9rieusement pas entendu parler de la campagne de #remigration? Ou du fait que le leader d'atalante est un skin head dealer de meth? Ou du club de boxe nationaliste ouvert en juin? http://www.journaldemontreal.com/2017/08/23/le-club-de-boxe-identitaire-ouvert-depuis-juin-a-quebec"}], "hsoft": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {}, "Body": "Et pourquoi te permets-tu de suspecter cela, sans preuves ni t\u00e9moignage? \n\nVoici un soup\u00e7on contraire au tien. Le multiculturalisme au Canada \u00e9tait introduit par Pierre Elliott Trudeau, grand admirateur des dictatures communistes, un narcissiste pathologique qui d\u00e9testait le Qu\u00e9bec.\n\nJe suspecte que le discours multiculturaliste de Trudeau p\u00e8re n'\u00e9tait qu'une fa\u00e7on voil\u00e9e de miner l'identit\u00e9 nationale qu\u00e9b\u00e9coise en la mettant \u00e9gale \u00e0 toutes les \"autres\" minorit\u00e9s au Canada. Le statut du Qu\u00e9bec comme nation distincte fondatrice du Canada est alors dilu\u00e9 dans une solution aqueuse de slogans et de l\u00e9gislation malform\u00e9e. \n\nR\u00e9sultat, aujourd'hui au Canada anglais on est convaincu que les qu\u00e9b\u00e9cois sont arriv\u00e9s en Am\u00e9rique du Nord voil\u00e0 \u00e0 peine 100 ans, et qu'on demande trop de droits et privil\u00e8ges pour notre petite culture primitive qui serait mieux de \"speak white or GTFO\".\n\nVoir mon username."}]}, "Body": "Je ne suis pas trop au courant non plus, mais les soldats d'odin, ils font des patrouilles dans les rues en disant \"prot\u00e9ger la population de l'islam radical\". On ne sait pas exactement ce que \u00e7a veut dire. Est-ce que c'est juste marcher dans rue pis dire salut au monde? Ou bien intimider les peaux brunes avec des menaces voil\u00e9es de violence?\n\nOn ne sait pas, mais eux m\u00eame, quand ils d\u00e9crivent ce qu'ils font, c'est flou. Je me permet donc de suspecter que leur patrouilles pourraient possiblement avoir pour but l'intimidation de certaines minorit\u00e9s cibl\u00e9es. Si c'\u00e9tait le cas, alors \u00e7a serait r\u00e9pr\u00e9hensible."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Vous n'avez peut-\u00eatre pas toute l'information. Je suis d'accord avec la plupart de ce que vous dites, mais le fait est que certains de ces groupes sont agressifs dans leur ton et leur discours. \n\nFaire la promotion de la remigration, tel que l'a fait Atalante Qu\u00e9bec est agressif. On parle de renvoyer \u00e0 l'\u00e9tranger des gens qui se sont \u00e9tablis ici l\u00e9gitimement ou leur descendants. On parle de priver ces gens de leurs droits en tant que citoyens canadiens parce qu'ils ne sont pas de la bonne couleur ou de la bonne religion. Il existe diff\u00e9rents degr\u00e9s d'agressivit\u00e9 avant d'atteindre l'esclavage et le g\u00e9nocide."}]}, "Body": "> Ou bien, permettez-moi d'\u00e9mettre une hypoth\u00e8se, lorsqu'un groupe exprime des id\u00e9es qui s'apparentent \u00e0 celles de l'extr\u00eame droite, il est possible qu'ils partagent ces id\u00e9es.\n\n\u00c7a ne rend pas pour autant ces groupes ou leurs discours \"agressifs\". Avoir un discours qui dit qu'il faudrait commettre un g\u00e9nocide ou soumettre une frange de la population \u00e0 l'esclavage c'est agressif. Vouloir diminuer ou m\u00eame stopper l'immigration et ce, peu importe si les raisons sont valables ou non, j'ai de la difficult\u00e9 \u00e0 voir en quoi c'est agressif. Je suis d'accord pour dire que les gens qui sont contre l'immigration le sont assez souvent (quoi que pas toujours) pour les mauvaises raisons... Mais \u00e7a ne rend pas leur opinion agressive en soit. Il en reste que si l'on se fit \u00e0 la r\u00e9action de la gauche (ou du moins d'une partie de la gauche), ceux-ci semblent y voir une agression directe. Le simple fait d'oser remettre en question le multiculturalisme et/ou la politique d'immigration est une agression en soit et la seule r\u00e9ponse l\u00e9gitime \u00e0 une agression c'est la violence. On a pu le voir avec les \u00e9v\u00e9nement de la semaine pass\u00e9e. La Meute c'est des caves. Je vais pas dire le contraire. Peut-\u00eatre qu'ils ont certaines bonnes id\u00e9es et peut-\u00eatre que les leaders ou les fondateurs sont des gens sens\u00e9s, mais clairement en moyenne ils vont chercher principalement des gros colons. \u00c7a reste que quoi qu'on puisse penser de leurs opinions, ils les ont exprim\u00e9s dans le calme et avec une civilit\u00e9 exemplaire. Rien ne justifiait une contre-manifestation violente. Pourtant, une certaine frange de la gauche n'a pas pu s'en emp\u00eacher."}], "Konogan": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "J'essaie..."}]}, "Body": "Quelqu'un de raisonable?"}]}, "Body": "Ou bien, permettez-moi d'\u00e9mettre une hypoth\u00e8se, lorsqu'un groupe exprime des id\u00e9es qui s'apparentent \u00e0 celles de l'extr\u00eame droite, il est possible qu'ils partagent ces id\u00e9es.\n\nDisclaimer : Les extr\u00eames gauchistes me disent que mes positions centristes encouragent l'extr\u00eame droite, les extr\u00eames droitistes me traitent de gauchiste. Que suis-je?"}]}, "Body": "Aux yeux de la gauche, de simplement avoir des id\u00e9es de droite est une forme d'agression en soit. Et je vais mettre un disclaimer ici. Je dis \u00e7a en tant que gars qui est plut\u00f4t au centre et qui a pendant des ann\u00e9es \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e0 gauche donc je comprends assez bien la mentalit\u00e9."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas s\u00fbr que tu comprennes la pr\u00e9somption d'innocence. Ce n'est pas pertinent ici. Je ne les accuse pas d'avoir commis un crime, je les accuse d'avoir un discours virulent. La virulence ne se limite pas aux propos ill\u00e9gaux et l'extr\u00eame droite non plus.\n\n>Remarque que la conversation change de cible tranquillement pas vite. On \u00e9tait partis de La Meute et on discute maintenant d'Atalante Qu\u00e9bec. Plus je recherche ces deux trucs, plus je les trouve diff\u00e9rents.\n\nPas vraiment, c'est ce que je dis depuis le d\u00e9but. C'est toi qui s'obstinait qu'Atalante ne peuvent \u00eatre d'extr\u00eame droite parce qu'ils distribuent de la soupe. \n"}]}, "Body": "> En suivant ton raisonnement, s'ils appelaient au g\u00e9nocide (ce que je ne pr\u00e9tends pas qu'ils font), \u00e7a ne suffirait pas pour les qualifier d'extr\u00eame droite ou de virulents, parce que c'est un commentaire et non un geste?\n\nSi si. Un appel au g\u00e9nocide est encadr\u00e9 par la loi comme \u00e9tant un discours haineux. Mais tant que ce seuil n'est pas franchi, il y a une pr\u00e9somption d'innocence, mon cher PretzelShill. \n\nRemarque que la conversation change de cible tranquillement pas vite. On \u00e9tait partis de La Meute et on discute maintenant d'Atalante Qu\u00e9bec. Plus je recherche ces deux trucs, plus je les trouve diff\u00e9rents. Pourtant dans une vision m\u00e9diatique et lib\u00e9rale, les deux groupes sont identiques et r\u00e9pr\u00e9hensibles au m\u00eame degr\u00e9."}]}, "Body": "J'ai bien lu ce que tu as \u00e9crit, c'est pour \u00e7a que je me suis permis de conclure que tu \u00e9tais de mauvaise foi. En suivant ton raisonnement, s'ils appelaient au g\u00e9nocide (ce que je ne pr\u00e9tends pas qu'ils font), \u00e7a ne suffirait pas pour les qualifier d'extr\u00eame droite ou de virulents, parce que c'est un commentaire et non un *geste*? En passant, installer une banni\u00e8re c'est un geste. \n\nMon commentaire initial d\u00e9non\u00e7ait la virulence de leurs propos, je ne pr\u00e9tends pas qu'ils passent leur temps \u00e0 tabasser des *races*.\n\nJ'ai l'impression que nous ne sommes pas totalement en d\u00e9saccord. Tu dis que la remigration est une id\u00e9e \"exag\u00e9r\u00e9e\" de la droite. Je suis plut\u00f4t d'accord, je dirais m\u00eame que c'est une id\u00e9e extr\u00eame de la droite. Une id\u00e9e d'extr\u00eame droite donc. \n\nJe suis d'accord avec le reste, je ne propose pas de censurer ou d'interdire ces groupes. Mais je ne m'emp\u00eacherai pas d'appeler un chat un chat ou un tas de marde un tas de marde. On a pas moins le droit de les d\u00e9noncer qu'ils ont le droit d'exprimer leurs propos douteux."}]}, "Body": "OK, je me cite et souligne,\n\n>J'ai tent\u00e9 de trouver au moins un **geste** d\u00e9plac\u00e9...\n\nJe souligne que j'ai cherch\u00e9 des *gestes* et non des commentaires. Je trouve l'id\u00e9e derri\u00e8re la \"remigration\" assez innocente et exag\u00e9r\u00e9e. Par contre, dans une soci\u00e9t\u00e9 saine ayant la libert\u00e9 d'expression, ces opinions exag\u00e9r\u00e9es de droite contrebalancent les id\u00e9es exag\u00e9r\u00e9es de la gauche. Sans cet encadrement du spectrum d'id\u00e9es, on d\u00e9rive librement vers une gauche d\u00e9raisonnable.\n\nLe fait demeure qu'on ne peut b\u00e2illonner des tarlas avec qui on n'est pas d'accord. \n\nTout comme on ne peut b\u00e2illonner les libertariens quand ils clament d'abolir l'imp\u00f4t sur les entreprises, mais on b\u00e9n\u00e9ficie de leurs id\u00e9es sur l'efficacit\u00e9 \u00e9conomique.\n\nTout comme on ne peut b\u00e2illonner les d\u00e9put\u00e9s de Qu\u00e9bec Solidaire quand ils pr\u00f4nent la socialisation de l'\u00e9conomie au grand complet (a l'instar des \u00e9conomies des pays sovi\u00e9tiques), mais ils contribuent quand m\u00eame au sujet de l'\u00e9galit\u00e9 entre les hommes et les femmes."}]}, "Body": "Il n'y a pire aveugle que celui qui ne veut pas voir. Je pr\u00e9sume habituellement la bonne foi de mes interlocuteurs, mais c'est difficile dans votre cas. \n\nAtalante pose des affiches qui pr\u00f4nent la *remigration*. Ce n'est pas une position mod\u00e9r\u00e9e de vouloir expulser des gens qui sont l\u00e9gitimement au pays parce qu'ils ne sont pas de la bonne couleur ou de la bonne religion. Leur discours est assez virulent quand ils disent \"d'Exprimez votre col\u00e8re aux tra\u00eetres et aux collaborateurs !\""}]}, "Body": "C'est quoi au juste qui semble virulent, \u00e0 part leurs d\u00e9nonciations de leurs adversaires? J'ai tent\u00e9 de trouver au moins un geste d\u00e9plac\u00e9 de la part de chacun de ces groupes. J'ai trouv\u00e9 z\u00e9ro preuves, \u00e0 part des articles de radio-canada.ca vides de contenu. \u00c0 date je vois qu'Atalante font fr\u00e9quemment des distributions de denr\u00e9es aux sans-abris dans des quartiers d\u00e9favoris\u00e9s. Sauf votre respect, PretzelShill, ce n'est pas encore d'extr\u00eame droite de donner aux pauvres."}]}, "Body": "Il y a aussi d'autres groupes comme la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de Souche, Atalante Qu\u00e9bec et les Soldat d'Odin qui semblent plus virulents. \n\nJe ne sais pas s'ils tombent dans le supr\u00e9macisme, mais leur discours semble plus agressif que celui de la Meute."}]}, "Body": "La Meute, c'est en train de devenir un esp\u00e8ce de groupe de vente pyramidale de services reli\u00e9s \u00e0 la x\u00e9nophobie ordinaire. L'article le dit assez bien, avec les services d'autod\u00e9fense et de protection (la Meute est dirig\u00e9e par des anciens militaires), la vente de v\u00eatements et autres items de marque et bient\u00f4t des associations qui deviendront, je crois, \u00e9ventuellement payantes (pour 500$, tu peux devenir un \"Alpha\" du ski-doo pour le relais Mauricie - Capitale-nationale!). Comme beaucoup l'ont d\u00e9j\u00e0 constat\u00e9, la Meute, faute de r\u00e9flexion ad\u00e9quate, tient \u00e0 ce qu'elle rejette : le communautarisme ouvert au petit capital. \n\nEdit : par contre, je constate qu'il y a de plus en plus de gens qui se r\u00e9clament d'une race qu\u00e9b\u00e9coise sup\u00e9rieure via une r\u00e9f\u00e9rence aux \u00e9crits de Lionel Groulx (parmi tant d'autres). Hors de la meute, il se forme quelque chose comme une extr\u00eame-droite x\u00e9nophique de type supr\u00e9maciste, notamment avec des groupes comme Horizon Actuel Qu\u00e9bec (qui s'est pr\u00e9sent\u00e9 dans Gouin, d'ailleurs, contre GND)."}], "gifred": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement les m\u00e9dias sont plus souvent \u00e0 gauche qu'\u00e0 droite, mais je dirais que le sensationnalisme volontaire y joue probablement pour beaucoup aussi. Exag\u00e9rer quelque chose d'insignifiant n'est pas exactement quelques chose de rare pour les m\u00e9dias."}]}, "Body": "J'ai oubli\u00e9 mon /s, la citation sur l'intol\u00e9rance \u00e9tait prise mot-\u00e0-mot dans le discours de Couillard suite \u00e0 l'attentat d'Alexandre Bissonnette.\n\nLes m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral sont \u00e0 gauche du centre, car \u00e0 l'origine le journalisme d'enqu\u00eate \u00e9voluait \u00e0 titre de quatri\u00e8me pouvoir d'\u00e9tat, en opposition \u00e0 un ex\u00e9cutif reactionnaire. \u00c0 la base, il y a rien de mal \u00e0 \u00e7a.\n\nPar contre, depuis l'introduction du multiculturalisme comme doctrine pan-progressiste et obligation morale de l'occident, les m\u00e9dias pr\u00e9f\u00e8rent v\u00e9hiculer davantage le discours des bien-pensants de gauche. La neutralit\u00e9 des m\u00e9dias m\u00eame au Canada, est perdue depuis bien longtemps. Surtout dans les conditions o\u00f9 Trudeau a promis 600M$ \u00e0 Radio-Canada, monstre budg\u00e9taire ballon\u00e9 et v\u00e9hicule d'inanit\u00e9s comme Indice UV, ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 embo\u00eeter le pas du gouv. f\u00e9d\u00e9ral. Il y a pas une virgule qui se dit en ondes, qui contredirait notre batyouchka national, Justin Sacha Trudeau."}]}, "Body": "> C'est-tu juste moi ou bien c'est de la propagande issue directement de la bouche du PM lib\u00e9ral?\n\nJe sais pas si \u00e7a vient directement de Couillard et/ou Trudeau ou si au fond c'est juste les m\u00e9dias qui aiment choquer pour avoir des cotes d'\u00e9coutes, mais je serais pr\u00eat \u00e0 gager que c'est d\u00e9finitivement un des deux."}], "gifred": [{"Replies": {}, "Body": "Le jupon de Radio-Canada d\u00e9passe de plus en plus. Je m'ennuie de Bernard Derome."}]}, "Body": "Et pourtant, le discours pr\u00e9dominant \u00e0 Radio-Canada continue de p\u00e9daler sur des termes comme \"la mont\u00e9e d'extr\u00eame droite\" et \"souffler sur les braises de l'intol\u00e9rance\". \n\nC'est-tu juste moi ou bien c'est de la propagande issue directement de la bouche du PM lib\u00e9ral?"}]}, "Body": "C'est l\u00e0 que je me dis qu'on est encore loin de l'extr\u00eame droite au Qu\u00e9bec. Ces gens l\u00e0 sont d\u00e9boussol\u00e9s par les changements ethniques et l'immigration car tout ce qu'ils entendent parler dans les m\u00e9dias, ce sont les accomodements d\u00e9raisonnables et ils sentent que la balance n'est pas respect\u00e9e par les gouvernements en place. On est tr\u00e8s loin du White Power et des n\u00e9o nazis. C'est une r\u00e9action de d\u00e9fense peut-\u00eatre un peu normale pour des gens des r\u00e9gions qui ne sont pas en contact avec les immigrants. "}]}, "Body": "Je pense que le point de la chronique est que la meute est un groupe facebook de matante x\u00e9nophobique qui chiale contre les musulmans et les ethnies. C'est pas vraiment une organisation avec des id\u00e9es claires et des plans pour faire quoi que ce soit. C'est rassurant. \n\nEn fait, c'est m\u00eame bien que notre extr\u00eame-droite x\u00e9nophobique soit aussi peu supr\u00e9maciste. C'est plus des chialeurs contre une sharia imaginaire que des gens qui se compte des histoires sur leur race unique, sp\u00e9ciale et sup\u00e9rieur. Quand on se compare \u00e0 la droite x\u00e9nophobe d'autre pays, on se console!"}], "Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "O\u00f9 il d\u00e9barque du mouvement l\u00e0 o\u00f9 il est \u00e0 son peak en terme de couverture m\u00e9diatique, car il sait que \u00e7a ne peut durer \u00e9tant donn\u00e9 que rien ne se passe r\u00e9ellement autre que des mononcles et matantes f\u00e2ch\u00e9s."}], "Matt_MG": [{"Replies": {}, "Body": "Probablement que les \u00e9gos vont finir par se battre et scinder le groupe ou le rendre insignifiant..."}]}, "Body": "Il d\u00e9barque du mouvement juste quand il est pour se passer de quoi."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}