{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tqig9/jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_devrait_r\u00e9aliser_un_ama_sur_ce/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tqig9/jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_devrait_r\u00e9aliser_un_ama_sur_ce/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>J&#39;ai re\u00e7u une notification de l&#39;usager <a href=\"/u/CaVaBienAller\">u/CaVaBienAller</a> qui allait comme suit.</p>\n\n<p>Le compte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a environ 1h, ne poss\u00e8de qu&#39;un seul point de karma et n&#39;a comment\u00e9 qu&#39;un seul post.</p>\n\n<p>Bonjour \u00e0 tous!</p>\n\n<p>Je travaille aux communications du PQ: suite \u00e0 la lecture de <a href=\"https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tg7m2/un_cercle_herm%C3%A9tique/\">cette discussion</a> j&#39;ai tenu \u00e0 apporter mon point de vue.</p>\n\n<p>Le ph\u00e9nom\u00e8ne des &quot;bulles de filtre&quot; limite clairement la port\u00e9e des publications sur les m\u00e9dias sociaux, celles-ci s&#39;adressant essentiellement \u00e0 un public d\u00e9j\u00e0 conquis.</p>\n\n<p>Pour contourner ce ph\u00e9nom\u00e8ne, deux solutions se pr\u00e9sentent en g\u00e9n\u00e9ral:</p>\n\n<p>-D&#39;une part encourager le partage. M\u00eame nos militants les plus enthousiastes ont des amis supportant le PLQ, la CAQ ou QS. Une fois partag\u00e9s, nos contenus sont ainsi diffus\u00e9s \u00e0 un large r\u00e9seau ne correspondant pas n\u00e9cessairement \u00e0 notre base militante. En somme, il s&#39;agit de transformer nos supporteurs en ambassadeurs sur les m\u00e9dias sociaux.</p>\n\n<p>-D&#39;autre part, utiliser les publicit\u00e9s Facebook et le ciblage par int\u00e9r\u00eats, permettant d&#39;envoyer des contenus \u00e0 des personnes ayant un int\u00e9r\u00eat pour Philippe Couillard, le PLQ, etc...</p>\n\n<p>Le r\u00f4le des MS n&#39;est pas \u00e0 sous estimer, d&#39;autant qu&#39;un post devenu viral verra rapidement son message \u00eatre diffus\u00e9 dans les m\u00e9dias traditionnels et atteindre concomitamment un public plus large.</p>\n\n<p>\u00c0 ce sujet, Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e devrait r\u00e9aliser un AMA sur ce Reddit dans les prochaines semaines! Au plaisir de vous y retrouver!</p>\n\n<p>Edit: <a href=\"/u/CaVaBienAller\">u/CaVaBienAller</a> serait en contact avec les mod\u00e9rateurs.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "SimonBaston", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 25, "edited": 1502826287.0, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 55, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 25, "removal_reason": null, "created_utc": 1502754876.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6tqig9", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e devrait r\u00e9aliser un AMA sur ce Reddit dans les prochaines semaines.", "banned_by": null, "id": "6tqig9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502783676.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6tqig9/jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_devrait_r\u00e9aliser_un_ama_sur_ce/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Matt_MG": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {}, "Body": "MontrealTrolling"}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame moins pire que sur le forum montrealracing niveau trolling. "}]}, "Body": "J'esp\u00e8re qu'il pr\u00e9pare son suit anti-varloppes pcq \u00e7a trolle d\u00e9ja un max i\u00e7i."}], "fuck_la_drogue": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu dis ton opinion, il la r\u00e9p\u00e9te tu apr\u00e8s comme avec l'opinion publique ?"}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"SimonBaston": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Il m'a envoy\u00e9 un message \u00e0 moi. Je lui ai demand\u00e9 de bien l'envoyer au modmail avec comment faire et quelques d\u00e9tails sur un DMNQ.\n\nIl l'a pas fait. Et on a toujours pas aucune preuve que \u00e7a part bien de monsieur Lis\u00e9e donc on ne peut rien officialis\u00e9."}]}, "Body": "C'est toujours le cas ?"}]}, "Body": "Non, personne ne nous a contact\u00e9. Aucune preuve de la l\u00e9gitimit\u00e9 de la chose n'a \u00e9t\u00e9 fournie non plus."}], "SimonBaston": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ce serait pas la premi\u00e8re fois..."}]}, "Body": "J'ai copi\u00e9/coll\u00e9 le commentaire tel que re\u00e7u. Ceci dit, c'est peut-\u00eatre un employ\u00e9 un peu trop pro-actif, qui a parl\u00e9 un peu vite. \n\nJe trouvais int\u00e9ressant de le partager."}], "CaVaBienAller": [{"Replies": {"SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "Votre compte \u00e9tant tr\u00e8s r\u00e9cent, je crois que certain utilisateurs ont de la difficult\u00e9 \u00e0 voir vos commentaires."}]}, "Body": "Aucune date n'est fix\u00e9e pour l'instant, nous nous attacherons \u00e0 en trouver une dans les prochains jours :)"}]}, "Body": "Est-ce que les mods ont confirm\u00e9 avec u/CaVaBienAller qu'il y aura bel et bien un DMQ?"}], "xworld": [{"Replies": {"pedroert": [{"Replies": {"Melkor4": [{"Replies": {"OffersNoExplanation": [{"Replies": {}, "Body": "L'afficheur original va certainement accoucher."}]}, "Body": "... s'il-vous-pla\u00eet ;)"}]}, "Body": "\"en fran\u00e7ais!!!!!!\""}]}, "Body": "OP will surely deliver"}], "asturbam": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas un informaticien du PQ \u00e0 qui on parle. Un bon vieux coup de tel \u00e0 leur num\u00e9ro public va faire l'affaire."}]}, "Body": "message aux mod\u00e9rateurs: /u/redalastor /u/mpierre \n\nC'est tr\u00e8s facile de faire confirmer la validit\u00e9 du compte. Faites comme Google pour confirmer que vous avez un domaine pr\u00e9cis: envoyez par message priv\u00e9 un fichier avec un nom pr\u00e9cis, qui sera mis sur le site web du PQ, et on v\u00e9rifie qu'il est l\u00e0. Si oui, le tour est jou\u00e9."}], "mattthhh": [{"Replies": {"CaVaBienAller": [{"Replies": {}, "Body": "Le plan est qu'il vienne sur r/quebec ;)"}]}, "Body": "J'esp\u00e8re qu'il ne sera pas conseill\u00e9 par Paul St-Pierre Plamondon sur le sub/reddit \u00e0 aller pour le AMA. PSPP avait choisi d'allaer sur r/AMA si je me souviens bien. C'\u00e9tait tr\u00e8s peu populaire surtout que toutes les questions en fran\u00e7ais \u00e9taient downvot\u00e9s. Il faudra faire du lobby aupr\u00e8s de Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e pour qu'il vienne sur r/quebec."}], "illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "/u/CaVaBienAller , c'est peut-\u00eatre [Kathleen](https://www.youtube.com/watch?v=Ka7Mjrp078k) qui va faire un retour."}], "fire_i": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Si le AMA est publicis\u00e9 sur twitter et facebook, je pense que Lis\u00e9e peux bien s'en sortir."}]}, "Body": "\u00c7a change pas que c'est pas une bonne id\u00e9e. Sur /r/IAmA tu vois pas mal juste du monde de /r/Quebec dans son DMNQ. On est 5 ans plus tard et y a pas mal plus de monde sur /r/IAmA donc le ratio monde de /r/Quebec vs trolls qui ha\u00efssent le Qu\u00e9bec va \u00eatre plus d\u00e9gueux."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Parfait, merci! :D"}]}, "Body": "Ne d\u00e9sesp\u00e8re pas, le voici!\n\nhttps://www.reddit.com/r/IAmA/comments/pk6c2/je_suis_jeanmartin_aussant_fondateur_du_parti/"}]}, "Body": "Ah je vois, dommage :/"}]}, "Body": "Je voulais le poster, mais je le retrouve plus"}]}, "Body": "T'as un lien? Chui int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 lire son DMQ mais je ne trouve rien dans r/iama"}]}, "Body": "J-M Aussant l'avais fait l\u00e0"}]}, "Body": "C'est une id\u00e9e \u00e0 la con."}]}, "Body": "Si c'est sur /r/iama peut-\u00eatre"}]}, "Body": "Pas s\u00fbr qu'on est assez nombreux ici pour attirer l'attention du chef d'un parti majeur.\n\nJe call donc fausse nouvelle jusqu'\u00e0 preuve du contraire."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"pedroert": [{"Replies": {}, "Body": "~~peut-\u00eatre m\u00eame un *enema*~~"}]}, "Body": "Oh shit oh shit \u00e7a veut tu dire que je dois prendre une douche?"}], "ProfProof": [{"Replies": {"pedroert": [{"Replies": {}, "Body": "Et son c\u00f4t\u00e9 old school!"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Si \u00e7a peut faire ta journ\u00e9e, tu peux continuer \u00e0 r\u00eaver que Manon est pr\u00eate \u00e0 gouverner. La r\u00e9alit\u00e9 de QS est comment dire... diff\u00e9rente ?\n\nIl faut croire en ses r\u00eaves !"}]}, "Body": "Est-ce que c'est pour \u00e7a que le PQ a abandonn\u00e9 toutes chances de gouverner? La crainte d'\u00eatre pr\u00eats et d'\u00eatre associ\u00e9s au PLQ?"}]}, "Body": "\u00c7a sonne comme le PLQ de Charest ?\n\n*Nous sommes pr\u00eats...* \n\nLapsus ?"}]}, "Body": "On est pr\u00eats!"}]}, "Body": "Si c'est vrai, le *LQSA club* va pouvoir sortir tout son \"amour\" pour le PQ : raciste, facho, x\u00e9no et tutti quanti. "}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Normalement c'est la moindre des choses de nous contacter *avant* d'annoncer la chose publiquement, sinon \u00e7a manque de savoir vivre."}], "cornpie2": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"fasterthanpligth": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Melkor4": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, mais les plus petits doivent quand m\u00eame \u00e9crire ou copier la r\u00e8gle, elle n'est pas active \u00e0 la cr\u00e9ation du sous-reddit. C'est vrai par contre qu'elle est assez r\u00e9pandue (avec raison) pour \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e standard."}]}, "Body": "C'est cependant standard pour les petits sous-reddits.\n\nIci n'importe quelle spam va rester sur la page principale pour la journ\u00e9e peu importe comment le monde le n\u00e9gavote parce qu'il n'y a pas le volume de le noyer. Dans un gros sous-reddit m\u00eame les bons trucs passent pas toujours."}], "Melkor4": [{"Replies": {}, "Body": "Certes, mais au del\u00e0 des chiffres, \u00e7a donne des indications sur certains rouages. Apr\u00e8s, quel r\u00e9glage a \u00e9t\u00e9 mis, c'est plus abstrait pour moi."}]}, "Body": "Ce n'est pas tout Reddit, c'est une r\u00e8gle programm\u00e9e sous-reddit par sous-reddit par les mods. Les seuils peuvent varier d'un \u00e0 l'autre."}]}, "Body": "J'aurais jamais cru en apprendre autant sur la m\u00e9canique de Reddit dans un thread portant sur Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e :) C'est bon \u00e0 savoir :)"}]}, "Body": "Les mod\u00e9rateurs les d\u00e9bloquent \u00e0 la main donc le 3 de karma s'atteint assez vite. Le 3 de karma emp\u00eache les bots qui ont plus de 2 jours mais que personne ne vote dessus.\n\nLe 3 de karma ne change pas grand chose pour le commun des mortels parce qu'avec les commentaires que les mods ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9bloqu\u00e9 dans les deux premiers jours tu vas avoir ton 3 de karma. "}]}, "Body": "Si je comprends bien, il faut attendre 48 heures apr\u00e8s la cr\u00e9ation d'un nouveau compte reddit et \u00e7a prend 3 points de karma pour pouvoir participer sur r/Quebec? Pour un poteau uniquement ou pour tout commentaire?  \nSi c'est pour tout commentaire, je comprends le besoin du d\u00e9lai de 48 heures, mais le 3 karma pourrait devenir probl\u00e9matique si la personne qui veut uniquement participer \u00e0 r/Quebec ne commente nulle part ailleurs."}]}, "Body": "48 heures, 3 karma.\n\nAvant \u00e7a c'est d\u00e9bloqu\u00e9 \u00e0 la mitaine."}]}, "Body": "Le user est peut-etre pas encore autoris\u00e9 dans le sub vue son faible nombre de post? Je peux pas voir ce qui'il publie a part directement sur le user."}]}, "selftext": "J'ai re\u00e7u une notification de l'usager u/CaVaBienAller qui allait comme suit.\n\nLe compte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 il y a environ 1h, ne poss\u00e8de qu'un seul point de karma et n'a comment\u00e9 qu'un seul post.\n\nBonjour \u00e0 tous!\n\nJe travaille aux communications du PQ: suite \u00e0 la lecture de [cette discussion](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tg7m2/un_cercle_herm%C3%A9tique/) j'ai tenu \u00e0 apporter mon point de vue.\n\nLe ph\u00e9nom\u00e8ne des \"bulles de filtre\" limite clairement la port\u00e9e des publications sur les m\u00e9dias sociaux, celles-ci s'adressant essentiellement \u00e0 un public d\u00e9j\u00e0 conquis.\n\nPour contourner ce ph\u00e9nom\u00e8ne, deux solutions se pr\u00e9sentent en g\u00e9n\u00e9ral:\n\n-D'une part encourager le partage. M\u00eame nos militants les plus enthousiastes ont des amis supportant le PLQ, la CAQ ou QS. Une fois partag\u00e9s, nos contenus sont ainsi diffus\u00e9s \u00e0 un large r\u00e9seau ne correspondant pas n\u00e9cessairement \u00e0 notre base militante. En somme, il s'agit de transformer nos supporteurs en ambassadeurs sur les m\u00e9dias sociaux.\n\n-D'autre part, utiliser les publicit\u00e9s Facebook et le ciblage par int\u00e9r\u00eats, permettant d'envoyer des contenus \u00e0 des personnes ayant un int\u00e9r\u00eat pour Philippe Couillard, le PLQ, etc...\n\nLe r\u00f4le des MS n'est pas \u00e0 sous estimer, d'autant qu'un post devenu viral verra rapidement son message \u00eatre diffus\u00e9 dans les m\u00e9dias traditionnels et atteindre concomitamment un public plus large.\n\n\u00c0 ce sujet, Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e devrait r\u00e9aliser un AMA sur ce Reddit dans les prochaines semaines! Au plaisir de vous y retrouver!\n\nEdit: u/CaVaBienAller serait en contact avec les mod\u00e9rateurs.", "suggested_sort": null}