{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rkuoh/jeff_fillion_bl\u00e2m\u00e9_pour_des_propos_\u00e0_lendroit_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1048698/jeff-fillion-blame-conseil-de-presse-propos-femmes-autochtones-val-dor", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/8qIoj8f-wZJt0jkp9DTyYMQCs7S_lFVR2RKZ7fBzTCQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 14, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 7, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 14, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/BxgSCMP-u9M4oowVqaSwmr-GR5ptDPMxe32iDyD5ijw.jpg?s=96ef07e6b7eaadc282dae465702566a8"}, "variants": {}, "id": "mrQ5WkOSV_aN2T7I2sJpTsXXsZ7vldjJn-H0VzIIJKg", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BxgSCMP-u9M4oowVqaSwmr-GR5ptDPMxe32iDyD5ijw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6c3e108283c5e282d37b2e5cbb288e01"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BxgSCMP-u9M4oowVqaSwmr-GR5ptDPMxe32iDyD5ijw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2a5df315cb983730b69818e00b2b6ce5"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BxgSCMP-u9M4oowVqaSwmr-GR5ptDPMxe32iDyD5ijw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=45defb7b2c8ccce9a6fb201c2bae7aef"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501857276.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rkuoh", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Jeff Fillion bl\u00e2m\u00e9 pour des propos \u00e0 l'endroit de femmes autochtones de Val-d'Or", "banned_by": null, "id": "6rkuoh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501886076.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rkuoh/jeff_fillion_bl\u00e2m\u00e9_pour_des_propos_\u00e0_lendroit_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"thosethings2": [{"Replies": {}, "Body": ">Les plaignants r\u00e9sument les arguments avanc\u00e9s par Jeff Fillion au fait que les policiers n'ont pu commettre des agressions parce qu'ils sont beaux, alors que les victimes all\u00e9gu\u00e9es ne le sont pas.\n\nC'est dr\u00f4le parce que c'est vrai."}], "redalastor": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {}, "Body": "> **Jugement sans effet**\n\n> La d\u00e9cision du Conseil de presse n'est rattach\u00e9e \u00e0 aucune sanction, puisqu'il s'agit d'un tribunal d'honneur. Le Conseil de presse du Qu\u00e9bec a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1973. Pr\u00e9sid\u00e9 par Paule Beaugrand-Champagne, il rend environ une demi-douzaine de d\u00e9cisions par mois. Les plaintes sont jug\u00e9es par un comit\u00e9 compos\u00e9 de sept personnes.\n\nSource: l'article."}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Bingo! Muh freedom of ~~hate~~ speech! "}]}, "Body": "Donc pub gratis et il pogne le droit de faire la diva opprim\u00e9e?"}]}, "Body": "Aucune cons\u00e9quence, suck it , libtards.... "}]}, "Body": "Qu'elles sont les cons\u00e9quences d'un bl\u00e2me?\n\nPeut-on l'appliquer avec un tromblon?"}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "Tant qu'il aura un auditoire il s\u00e9vira sur les ondes des radios de Qu\u00e9bec. Il a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 une fois, esp\u00e9rons que cela se renouvelle !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}