{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6qvzn8/justin_et_le_mot_barbare_le_journal_de_montr\u00e9al/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/01/justin-et-le-mot-barbare", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/gWFIRGyFoO15v1FQJH0ssQ6waWaDL1Rxz1VWwsmspxY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 12, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/JtmhvmH2R6jlMFVC5KmVoUHFD52zSu3eXJ3kUOKStak.jpg?s=894c7408930d4b31f50f9571cbb79564"}, "variants": {}, "id": "GFW9vxwpr3mehqKctuqak9yuNbqIZ0Q_EkyZjEe2YlA", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/JtmhvmH2R6jlMFVC5KmVoUHFD52zSu3eXJ3kUOKStak.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d277c52f98e22a9fa0f972219064ac79"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/JtmhvmH2R6jlMFVC5KmVoUHFD52zSu3eXJ3kUOKStak.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2a5d50ffdfa48b36eecf353d4810fa2a"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/JtmhvmH2R6jlMFVC5KmVoUHFD52zSu3eXJ3kUOKStak.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=fe310e8e0f3101d4fddae3f524953272"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/JtmhvmH2R6jlMFVC5KmVoUHFD52zSu3eXJ3kUOKStak.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=0fb5136aed000f86c64515544a0a27ef"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/JtmhvmH2R6jlMFVC5KmVoUHFD52zSu3eXJ3kUOKStak.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=85fcca9c440ac1c9a7b247eb2235de13"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/JtmhvmH2R6jlMFVC5KmVoUHFD52zSu3eXJ3kUOKStak.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=3740549e7e995d1585efeb9a74583972"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501591785.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6qvzn8", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Justin et le mot \u00abbarbare\u00bb | Le Journal de Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6qvzn8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501620585.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6qvzn8/justin_et_le_mot_barbare_le_journal_de_montr\u00e9al/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Leave Justin alone !"}]}, "Body": "Richard Martineau et le nom \u00abJustin\u00bb"}], "illuminaeti": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "C'est mal conna\u00eetre les coutumes et le sacr\u00e9 entourant l'excision."}]}, "Body": "Un meurtre, c'est barbare. Est-ce que c'\u00e9tait mentionn\u00e9 dans le guide de citoyennet\u00e9?\n\nUn meurtre, comme l'excision, on s'en c\u00e2lisse que ce soit barbare, n'importe quel cave sait \u00e7a. Les deux sont ill\u00e9gaux au Canada, point final!"}], "protagonyst": [{"Replies": {}, "Body": "Bon, je comprends bien de Richard Martineau est condamn\u00e9 d'avance sur /r/Quebec, mais m\u00eame s'il exprime souvent bien mal sa pens\u00e9e, dans ce cas pr\u00e9cis je suis bien d'accord avec lui. Le probl\u00e8me ici c'est pas Martineau mais Trudeau et son mod\u00e8le multiculturaliste (ou plut\u00f4t celui de son p\u00e8re).\n\nPour ceux qui auront envie d'aller un peu plus loin que *\"D'uh! Martineau est con!...\"*, je vous invite \u00e0 lire [ce billet](http://www.lefigaro.fr/vox/monde/2017/08/01/31002-20170801ARTFIG00115-trudeau-le-canada-et-l-excision-derriere-la-polemique-le-paradoxe-du-multiculturalisme.php?redirect_premium) tr\u00e8s complet, particuli\u00e8rement bien \u00e9crit et tr\u00e8s int\u00e9ressant, qui a \u00e9t\u00e9 repost\u00e9 sur /r/Quebec un peu plus t\u00f4t: [https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6qyb35/trudeau_le_canada_et_lexcision_derri%C3%A8re_la/](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6qyb35/trudeau_le_canada_et_lexcision_derri%C3%A8re_la/)\n\n"}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "C'est rare, mais pour une fois il a bien raison. En politique le choix des mots comptent et les politiciens le savent."}], "clownstrike56": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi pas les deux?"}], "GBJI": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Quel argument b\u00e9ton!"}]}, "Body": ">  le chroniqueur le plus pauvre en QI\n\nIl est tellement pauvre en QI que bient\u00f4t il y aura faillite et l'huissier frappera \u00e0 sa porte. Richard Martineau vit intellectuellement au dessus de ses moyens comme l'a si bien dit Danny Laferri\u00e8re. \n\nhttps://youtu.be/i6FRWr3wR-c?t=649"}]}, "Body": "C'est effectivement Martineau le probl\u00e8me! S\u00fcrement le chroniqueur le plus pauvre en QI."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}