{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70o2v8/la_belgique_retourne_\u00e0_tunis_une_femme_refusant/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 92, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.aljazeera.com/news/2017/09/brussels-airport-deports-danish-woman-wearing-niqab-170916144241639.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/JC0zEBEV0Cs-hXUWaqTO0yiXBKdFhsJrPpZw6OU_yJI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Gimpspector", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 57, "edited": false, "domain": "aljazeera.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 106, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 57, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 450, "width": 680, "url": "https://i.redditmedia.com/-IHlOaoKvxp2cwbliludULCeDk9wUELcG1te18iyQU8.jpg?s=1078e96a32eeca631478ccd7859a4874"}, "variants": {}, "id": "kkHHgiuuyw0yzecTNuGjS5YK6F_7NRTHXiT0vMM8vRw", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/-IHlOaoKvxp2cwbliludULCeDk9wUELcG1te18iyQU8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=67f7d5391e1a8db50bab10c245f22851"}, {"height": 142, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/-IHlOaoKvxp2cwbliludULCeDk9wUELcG1te18iyQU8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=282ee3b0b207828fd05d3b935b57769c"}, {"height": 211, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/-IHlOaoKvxp2cwbliludULCeDk9wUELcG1te18iyQU8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=68bf5131088e3c413d80d22aacec72c6"}, {"height": 423, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/-IHlOaoKvxp2cwbliludULCeDk9wUELcG1te18iyQU8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4e54f67a339c871831acd8431f61d727"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505661600.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70o2v8", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Pariziste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La Belgique retourne \u00e0 Tunis une femme refusant d'enlever son niqab afin de se faire identifier (le niqab est interdit en Belgique).", "banned_by": null, "id": "70o2v8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505690400.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70o2v8/la_belgique_retourne_\u00e0_tunis_une_femme_refusant/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"etiennethekid": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quoi le rapport?"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Esp\u00e8ce de sale membre de l'alt-right, la logique, c'est une construction patriarcale qui sert \u00e0 opprimer les d\u00e9favoris\u00e9s!\n\n/s"}], "aMutantChicken": [{"Replies": {}, "Body": "\"parce que ma religion[...]\" ne devrait jamais \u00eatre une r\u00e9ponse acceptable pour \u00e9viter de se plier \u00e0 une loi. "}]}, "Body": "Il me semble que pour des raisons \u00e9videntes de s\u00e9curit\u00e9, qurlqu'un DEVRAIT \u00eatre dans l'obligation de d\u00e9voiler son visage quand les forces de l'ordre le demande. Que ce soit pour des raisons de religion ou pas."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"ouatedephoque": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Sir_Bluffy": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "Donc c'est un probl\u00e8me avec le 'poignard' ou avec n'importe quel objet recouvert d'une protection? Ce cas est consid\u00e9r\u00e9 comme n'importe quel autre cas de menace sauf par quelques individus aux intentions douteuses.\n\nIl y a des r\u00e9els probl\u00e8mes de violence dans les \u00e9coles primaire et secondaire si c'est un sujet qui te passionne. Si tu veux chialer sur les sikhs et la religion en g\u00e9n\u00e9ral, il y a d'autres sujets r\u00e9els \u00e9galement."}]}, "Body": "> Ces enfants n'ont \u00e9galement pas caus\u00e9 de probl\u00e8mes.\n\n[Oh, wait.](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/416016/kirpan-lasalle-voies-fait?ref=rss)"}]}, "Body": "> celle la m\u00eame qui permet \u00e0 une enfant d'age primaire de trimballer un poignard \u00e0 l'\u00e9cole.\n\nC'est li\u00e9 \u00e0 de nombreuses conditions. Ces enfants n'ont \u00e9galement pas caus\u00e9 de probl\u00e8mes. Il y a cependant des agressions violentes en lien avec beaucoup de mat\u00e9riels scolaires, est-ce que tu veux bannir les compas?"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Que la France et la Belgique d\u00e9cident de violer la libert\u00e9 de religion de leurs populations au nom d'une panique morale mont\u00e9e de toute pi\u00e8ce, c'est pas une justification qu'on en fasse autant."}]}, "Body": "T's\u00e9 c'est sur qu'en France et en Belgique la libert\u00e9 de religion n'est pas prot\u00e9g\u00e9 par la constitution. Oh, c'est vrai, elle l'est. Ben coup donc, ca l'air qu'une loi peut \u00eatre interprett\u00e9e de fa\u00e7on diff\u00e9rente selon l'orientation donn\u00e9e \u00e0 l'appareil judiciaire, on en apprend tous les jours!"}]}, "Body": "> Notre charte? C'est la charte d\u00e9bile \u00e0 Trudeau,\n\nArticle 3 de la [*Charte des droits et libert\u00e9s de la personne*](http://legisquebec.gouv.qc.ca/fr/showdoc/cs/C-12), adopt\u00e9e \u00e0 l'unanimit\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec en 1975:\n\n> Toute personne est titulaire des libert\u00e9s fondamentales telles la libert\u00e9 de conscience, la libert\u00e9 de religion, la libert\u00e9 d\u2019opinion, la libert\u00e9 d\u2019expression, la libert\u00e9 de r\u00e9union pacifique et la libert\u00e9 d\u2019association.\n\nLes libert\u00e9s de religion et d'expression sont devenues garanties au Qu\u00e9bec 7 ans avant qu'elles ne le soient par la Charte canadienne.  C'est une valeur fondamentale de notre soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "Notre charte? C'est la charte d\u00e9bile \u00e0 Trudeau, celle la m\u00eame qui permet \u00e0 une enfant d'age primaire de trimballer un poignard \u00e0 l'\u00e9cole. Pour moi, c'est pas une bonne charte, m\u00eame que l'absolutisme li\u00e9 aux droits religieux est tout simplement toxique. "}]}, "Body": "C'est aussi une pratique religieuse qui est justement prot\u00e9ger par notre charte et \u00e7a n'a absolument rien de criminel. C'est rare que je dis \u00e7a, mais c'est carr\u00e9ment un amalgame que tu fais."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Le panda n'a jamais embrass\u00e9 la violence et je me demande si il s'associe a antifa. \n"}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est certain qu'\u00eatre masqu\u00e9 ca n'a jamais donn\u00e9 l'gout \u00e0 du monde de foutre la marde. [Oh](https://journalmetrocom.files.wordpress.com/2017/08/capture-d_ecc81cran-2017-08-23-acc80-14-01-21.png?), [criss](http://media1.ledevoir.com/images_galerie/543057_397738/image.jpg), [ca l'air que c'est l'cas](http://images.lpcdn.ca/924x615/201708/20/1456799-manifestants-lance-bombes-fumigenes-amene.jpg). C'est correct, j'vais continuer \u00e0 d\u00e9fendre les citoyens respectueux des lois et tu pourras continuer de d\u00e9fendre des criminels."}], "Encephallus": [{"Replies": {"AnimalFactsBot": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"GoodBot_BadBot": [{"Replies": {}, "Body": "Thank you TheFarnell for voting on AnimalFactsBot.  \n\nThis bot wants to find the best and worst bots on Reddit. [You can view results here](https://goodbot-badbot.herokuapp.com/).  \n\n ***  \n\n^^Even ^^if ^^I ^^don't ^^reply ^^to ^^your ^^comment, ^^I'm ^^still ^^listening ^^for ^^votes. ^^Check ^^the ^^webpage ^^to ^^see ^^if ^^your ^^vote ^^registered!"}], "AnimalFactsBot": [{"Replies": {}, "Body": "Thanks! You can ask me for more facts any time. Beep boop."}]}, "Body": "Good bot."}]}, "Body": "The diet of a panda is made up almost entirely of bamboo."}]}, "Body": "Antifa n'existe pas a cause d'un gars d\u00e9guis\u00e9 en panda ! Durrr."}]}, "Body": "> Que se masquer le visage est une pratique lache et irrespectueuse associ\u00e9e aux criminels comme les antifas\n\nTrigger warning: [Image d'un l\u00e2che criminel irrespectueux d'antifa](http://wpmedia.montrealgazette.com/2016/06/montreal-que-april-22-2013-anarchopanda-was-at-city-hal.jpeg?quality=55&strip=all&w=840&h=630&crop=1), selon /u/M3k4nism."}]}, "Body": "Quoi? Que se masquer le visage est une pratique lache et irrespectueuse associ\u00e9e aux criminels comme les antifas ou que lorsque tu t'imposes un v\u00eatement qui t'exclus de 95% de toutes les jobs en existances tu ne feras pas grand chose de bon dans vie?"}]}, "Body": "Je ne pense pas que \u00e7a soit r\u00e9ellement li\u00e9."}], "ouatedephoque": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "Respecter l'identit\u00e9 religieuse de ces personnes est effectivement tr\u00e8s positif. \u00c7a leur permet de concentrer leur effort sur leur r\u00f4le dans la soci\u00e9t\u00e9 et d'en \u00eatre des membres productifs.\n\nInterdire le port de symboles religieux ne fait qu'introduire le risque d'une non participation ou d'une participation moindre de ces individus au nom d'une vision \u00e9trange, intol\u00e9rante et ignare des pratiques religieuse."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "T'es s\u00e9rieux avec \u00e7a comme exemple?  Un kid qui veut faire du mal aux autres \u00e0 l'\u00e9cole a acc\u00e8s aux couteaux de la caf\u00e9t\u00e9ria, aux bats de baseball du gymnase, et de n'importe quoi qu'il am\u00e8ne avec lui parce qu'on ne fouille pas les sacs.\n\nC'est de l'alarmisme crasse et stupide, mont\u00e9 de toute pi\u00e8ce par ceux qui veulent mousser les votes des matantes qui ne liront que le titre de l'article et diront \"\u00e7a pas de bon sens!\"  On a des vrais probl\u00e8mes \u00e0 r\u00e8gler, pas besoin de s'en inventer en plus."}]}, "Body": "Ben oui, au nom de la libert\u00e9 de religion, on laisse des jeunes trimballer des poignards \u00e0 l'\u00e9cole quand ici m\u00eame on a eu des cas d'aggressions avec le dit poignard. C'est tr\u00e8s positif, vive la vertue!"}]}, "Body": ">  Comme l'exemple canadien le d\u00e9montre si bien, c'est une pente glissante.\n\nEn fait, l'exemple canadien est justement positif. M\u00eame si c'est loin de la catastrophe, je suis bien content que l'on ne soit pas tomb\u00e9 dans le pi\u00e8ge de l'intol\u00e9rance comme la France. J'y ai v\u00e9cu et le racisme parmi les forces de l'ordre et une partie de la population est vraiment path\u00e9tique et mis\u00e9rable, en plus de nuire \u00e0 son d\u00e9veloppement social et \u00e9conomique."}]}, "Body": "Absolument, t'as le droit d'appartenir \u00e0 n'importe quel culte, de fr\u00e9quenter n'importe quel temple et y'a pas de probl\u00e8me. Le probl\u00e8me c'est quand tu places les pr\u00e9ceptes de ces cultes et de ces temples au-dessus des principes fondamentaux de la soci\u00e9t\u00e9. La religion, c'est dans la t\u00eate. Alors, tous sont bien libres de faire comme bon leur semble, mais fondamentalement la soci\u00e9t\u00e9 n'a pas \u00e0 accorder le moindre accomodement en lien avec la religion. Comme l'exemple canadien le d\u00e9montre si bien, c'est une pente glissante."}]}, "Body": "On a le principe de la libert\u00e9 religieuse. Heureusement, le Canada ne s'est pas \u00e9craser face \u00e0 notre pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement qui faisait d'une goutte un r\u00e9el torrent de gaspillage de fond public."}], "ouatedephoque": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"ouatedephoque": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ouatedephoque": [{"Replies": {}, "Body": "On parle juste de l'Islam l\u00e0?  Parce que je te ferait remarquer que des millions de p'tit qu\u00e9b\u00e9cois et qu\u00e9b\u00e9coise ont \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s, fait leur premi\u00e8re communion et le sacrement du pardon dans le cadre du catholicisme.  \u00c7a aussi c'est une d\u00e9cision parentale, impos\u00e9e aux enfants et aux ados (et \u00e7a existe encore aujourd'hui).\n\nTu veux que le gouvernement l\u00e9gif\u00e8re l\u00e0-dessus aussi je suppose?"}]}, "Body": "> Une femme en niqab \u00e7a me met mal \u00e0 l'aise, mais dans le fond \u00e7a change quoi \u00e0 ma vie? C'est pas mon choix c'est le sien\n\nPas n\u00e9cessairement, il y a toute la question de la pression. Mais on va supposer que c'est en effet leur choix.\n\nReste les enfants et les ados? Tu crois que c'est leur choix? Personnellement c'est l\u00e0 que je met la ligne. Ta libert\u00e9 religieuse ne peut aller jusqu'\u00e0 imposer ta religion \u00e0 un mineur."}]}, "Body": "Mais \u00e7a s'arr\u00eate o\u00f9?  Comment d\u00e9finir ce qui est interdit de ce qu'il ne l'est pas?  Moi je vois \u00e7a bien plus simple:  Tant que tu n'empi\u00e8tes pas sur les droits d'autrui porte ce que tu veux.  Une femme en niqab \u00e7a me met mal \u00e0 l'aise, mais dans le fond \u00e7a change quoi \u00e0 ma vie?  C'est pas mon choix c'est le sien, c'est pas moi qui vie avec.  La seule exception valide serait pour des raisons \u00e9videntes de s\u00e9curit\u00e9.\n"}]}, "Body": "> Y'a des gens qui voudraient que le gouvernement impose des codes vestimentaire \u00e0 la population \n\nInterdire un masque ou un chapeau magique, ce n\u2019est pas imposer un code vestimentaire.\n\nImposer un code vestimentaire, ce serait obliger les gens \u00e0 porter ceci ou cel\u00e0. Nuance de taille."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"ouatedephoque": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Au moins c'est doux comme tissu."}], "ouatedephoque": [{"Replies": {}, "Body": "LOL!  Est bonne. :-) "}]}, "Body": "Excellent, j'esp\u00e8re que vous aimez ca le corduroi brun hehehehe."}]}, "Body": "On va te nommer Chef du Code Vestimentaire de la C\u00e9r\u00e9monie d'Assermentation des nouveaux Canadiens. ;-) "}], "tehserial": [{"Replies": {}, "Body": "T'es vraiment trop fi\u00e8re"}]}, "Body": "Quant \u00e0 moi, si tu veux pr\u00e8ter sermet avec une poissoire sur la t\u00eate t'es un imb\u00e9cile irrespectueux et ne m\u00e9rites pas de devenir citoyen."}]}, "Body": "Y'a des gens qui voudraient que le gouvernement impose des codes vestimentaire \u00e0 la population et y'en a d'autres qui pensent que l'int\u00e9gration doit se faire par l'acceptation des diff\u00e9rences des autres. Tant que la question de s\u00e9curit\u00e9 est r\u00e9gl\u00e9e tu peux bien faire la c\u00e9r\u00e9monie avec une passoire sur la t\u00eate je m'en balance."}]}, "Body": "Qu'est ce que tu veux, y'a du monde qui ont des principes et d'autres qui s'\u00e9crasent devant n'importe quel caprice. Ca bien l'air qu'au Canada, on en a pas."}], "zookszooks": [{"Replies": {"ouatedephoque": [{"Replies": {}, "Body": "La r\u00e9ponse est dans ton \u00e9nonc\u00e9..."}], "coolcosmos": [{"Replies": {}, "Body": "On appelle \u00e7a de la pers\u00e9cution."}]}, "Body": "Je ne vois pas ce qui a de mal \u00e0 faire une loi pour les cas tr\u00e8s rare. "}]}, "Body": "Pr\u00e8s de 700,000 assermentions depuis 2011, sur ce environ 200 femmes voil\u00e9es et de ce nombre, 2 qui on refus\u00e9es de se d\u00e9couvrir le visage. Au pr\u00e9alable les deux ont \u00e9t\u00e9 identifi\u00e9es \u00e0 visage d\u00e9couvert. \n\nTon affaire c'est la d\u00e9finition m\u00eame d'une temp\u00eate dans un verre d'eau. Dire qu'on a essay\u00e9 de passer une loi pour 0.0003% des cas.  C'est le genre d'affaire qui excite les gens de la Meute, il faut de prot\u00e9ger de l'islam radical blah blah blah. "}], "goldorakxyz": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Le respect c'est relatif. Mon chum peut bien me traiter de ce qu'il veux, car il sait que je vais r\u00e9pondre et que ce n'est que querelles amicales.\n\nSi monsieur n'importe qui commence a me traiter de la m\u00e8me mani\u00e8re que mon chum, ca passera pas. On n'est pas intime.\n\nComme certains les noirs se traitent de 'niggers' entre eux, je ne pense pas que ca passerai bien si un blanc pas rapport commencerai a les traiter de 'niggers'."}], "redalastor": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "En effet, personnellement je n'y vois pas de probl\u00e8me. "}]}, "Body": ">Ce n'est pas vraiment un manque de respect quand notre cour a confirm\u00e9e et reconfirm\u00e9e que c'\u00e9tait justement son droit.\n\n\u00c7a n'a pas vraiment rapport un avec l'autre. Le syst\u00e8me l\u00e9gal ne rend pas obligatoire le respect donc que le syst\u00e8me l\u00e9gal le permette ne veut pas automatiquement dire que c'est respectueux."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 propos de?"}]}, "Body": "Tu sais pas de quoi tu parles"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "Les nazis portaient des uniformes militaires. Est-ce qu'on devrait bannir tout uniforme militaire pour cette raison? Bien sur que non."}]}, "Body": "C'est lit\u00e9rallement le m\u00eame v\u00eatement, mais dans une autre palette de couleur."}]}, "Body": "Je n'ai malheureusement pas de casquette des Canadiens et je ne compte pas en acheter pour \u00e7a.\n\nNon, et c'est un autre amalgame, le niqab n'a aucun lien avec l'accoutrement li\u00e9 au KKK. Essaie au moins de donner des arguments au lieu d'\u00e2neries stp."}]}, "Body": "Essaye pour le plaisir, tu vas te l'faire dire. Apr\u00e8s pour des points bonus, mets une casquettes des Canadiens et dit que le sport c'est ta religion. Sinon, oui le niqab est tr\u00e8s radical. Le hijab non, mais le niqab oui, franchement. Tu trouves pas ca radical du monde qui se ballade avec les m\u00eames habits que le KKK?"}]}, "Body": "> C'est certain, j'me ferais sortir d'une salle de cour pour une casquette,\n\nVraiment? Je dois m'y pr\u00e9senter prochainement, je ne porte normallement pas de couvre chef mais je peux toujours le faire pour te prouver le contraire.\n\nEdit : et non, le niqab n'a rien de radical, c'est une pratique religieuse, tout simplement. \u00c7a ne fait de tord \u00e0 personne qui le porte volontairement.\n\nEdit 2: Je me suis inform\u00e9 et finalement c'est interdit la casquette. C'est stupide comme r\u00e8gle mais \u00e7a l'air que c'est \u00e7a qui est \u00e7a."}]}, "Body": "C'est certain, j'me ferais sortir d'une salle de cour pour une casquette, mais c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime pour une autre de pr\u00e8ter sermet le visage couvert puisque c'est son p'tit caprice religieux. L'islam radical c'est objectivement mauvais. Le niqab repr\u00e9sente pas mal plus que tout autre chose l'islam radical. C'est pas restraindre son usage qui va m'emp\u00e8cher de m'endormir."}]}, "Body": "Ce n'est pas vraiment un manque de respect quand notre cour a confirm\u00e9e et reconfirm\u00e9e que c'\u00e9tait justement son droit.\n\nPersonnellement, le manque de respect, je le vois plut\u00f4t dans l'obstination de gaspiller des fonds publics pour tenter de ramasser des votes chez les x\u00e9nophobes."}]}, "Body": "C'est une question de principe. Si t'es incapable de d\u00e9voiler ton visage le temps de pr\u00e8ter serment, non seulement c'est un grand manque de respect vis-\u00e0-vis le pays qui t'acceuille, mais surtout ca porte \u00e0 croire que ta contribution \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 sera limit\u00e9e."}], "kchoze": [{"Replies": {"ouatedephoque": [{"Replies": {}, "Body": "Une chance qu'il y a juste 0.0003% des femmes qui nous \"rejettent en bloc\" et que vous veillez au grain!  C'est o\u00f9 les cartes de membres de la Meute?"}]}, "Body": "> T'as oubli\u00e9 de mentionn\u00e9 que c'est seulement apr\u00e8s les avoir pr\u00e9alablement identifi\u00e9s \u00e0 visage d\u00e9couvert. Mais \u00e7a fuck ta narrative je comprends...\n\nCe n'est pas qu'un probl\u00e8me d'identification, c'est un probl\u00e8me car \u00e7a signale haut et fort un rejet de la soci\u00e9t\u00e9 d'accueil et de sa culture. Une femme qui refuse d'enlever son voile pour rejoindre la soci\u00e9t\u00e9 canadienne, c'est une femme qui rejette en bloc les valeurs et les normes sociales du Canada. \u00c0 la base, un tel individu devrait voir sa demande de citoyennet\u00e9 rejet\u00e9e.\n\nMalheureusement, on a des id\u00e9ologues multiculturalistes qui ont enfonc\u00e9 dans la gorge du pays l'id\u00e9e que la religion a tous les droits et donne tous les passe-droits, et des juges endoctrin\u00e9s \u00e0 ce dogme rendent \u00e9galement de tels jugements, mais les juges ne sont pas des demi-dieux omniscients, ils se trompent et il faudrait que les \u00e9lus corrigent le tir. Les lois et les normes sociales doivent \u00eatre au-dessus des religions, le r\u00e8gles actuelles placent les religions au-dessus de tout."}]}, "Body": "T'as oubli\u00e9 de mentionner que c'est seulement apr\u00e8s les avoir pr\u00e9alablement identifi\u00e9s \u00e0 visage d\u00e9couvert.  Mais \u00e7a fuck ta narrative je comprends...\n\nDans le cas pr\u00e9sent, elle n'a m\u00eame pas voulue \u00eatre identifi\u00e9e, ce qui selon moi est inacceptable et ils ont bien fait de la retourner \u00e0 Tunis."}]}, "Body": "Hehe pis dire qu'ici y'en a qui s'font un point d'honneur de permettre l'assermentation des nouveaux citoyens \u00e0 visage couvert."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}