{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6smli4/la_crisse_de_gauche_de_marde_\u00e0_soros_pis_toutes/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://montreal-antifasciste.info/wp-content/uploads/2017/08/gendron_fail-Copy-1.mp4", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "montreal-antifasciste.info", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 59, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "removal_reason": null, "created_utc": 1502295926.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6smli4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00abLa crisse de gauche de marde \u00e0 Soros pis toutes ces ostis de Jagghi Singhs l\u00e0 ont encore gagn\u00e9\u00bb", "banned_by": null, "id": "6smli4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502324726.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6smli4/la_crisse_de_gauche_de_marde_\u00e0_soros_pis_toutes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Bienvenue sur l'Internet o\u00f9 tout le monde peut partir un mouvement."}]}, "Body": "Quand les leaders sont 'Attard\u00e9s' ... "}]}, "Body": "Ouin, pis?"}]}, "Body": "C'\u00e9tait l'organisateur de la manifestation qui a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e au stade.. Il craignait la s\u00e9curit\u00e9 des membres car comme Enceph \u00e0 dit, c'est les autres les violents. "}]}, "Body": "T'as trouv\u00e9 un attard\u00e9 qui avait pas une tribune assez large \u00e0 ton go\u00fbt?"}], "Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> S\u00e9rieux, trouve moi une place ou les \"fachos\" du Qu\u00e9bec on fait un appel \u00e0 la violence? Mon facebook est plein d'antifa qui demande du sang de facho (J'ai seulement des amis antifa, je connais personne qui se r\u00e9clame facho), \n\nSi t'as juste des amis antifa sur Facebook, ne sois pas surpris de seulement voir ce que disent les antifa..."}]}, "Body": "S\u00e9rieux, trouve moi une place ou les \"fachos\" du Qu\u00e9bec on fait un appel \u00e0 la violence? Mon facebook est plein d'antifa qui demande du sang de facho (J'ai seulement des amis antifa, je connais personne qui se r\u00e9clame facho), m\u00eame dimanche, y'en avait qui se plaignaient que les facho \u00e9tait pas venus parce qu\u2019ils voulait les battre..."}], "Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e7a le probl\u00e8me avec les antifa, c'est que c'est EUX qui d\u00e9cident qui est facho et se donne le droit eux-m\u00eame d'utiliser la violence contre eux. C'est une pente TR\u00c8S glissante, et quand des gens le soul\u00e8ve, les antifa vont r\u00e9pondre que leur combat est juste et donc que la violence est justifi\u00e9. On a des lois pour nous prot\u00e9ger des abus de haine, j'ai pas besoin de vigiles id\u00e9ologiques qui d\u00e9terminent qui m\u00e9rite de se faire tabasser merci."}], "Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'insultes stp.\n\nFais juste rapporter le truc on a une r\u00e8gle contre le discours haineux."}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": ">  pro Trump absolument non violent.\n\nSuperbe oxymore, Trump est violent avec les drogu\u00e9s, les transgenres, les fonc\u00e9s, ceux qui ont pas les moyens de se payer de l'assurance vie, pas mal tout ce qui est pas un WASP millionnaire. Si tu le supporte tu cautionne sa violence et t'es violent. La libert\u00e9 et la d\u00e9mocratie s'est prise par les armes, t'iras dire a Louis-Joseph Papineau qu'il est une ordure qui m\u00e9rite pas de vivre dans un pays libre et d\u00e9mocratique."}]}, "Body": "T'es une ordure qui ne m\u00e9rite pas de vivre dans un pays libre et d\u00e9mocratique alors. En passant, le gars qui s'est fait briser le cr\u00e2ne n'\u00e9tait qu'un pro Trump absolument non violent.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=9qKCl9NL1Cg\n\nhttp://www.berkeleyside.com/2017/05/26/eric-clanton-charged-four-counts-assault-deadly-weapon/"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Donc selon toi, c'est l\u00e9gitime de briser le crane de quelqu'un pour des motifs id\u00e9ologiques ?\n\nTu as pourtant dit :\n\n> Quand quelqu'un utilise la violence pour brimer tes droits, il perd la capacit\u00e9 de revendiquer les m\u00eames droits."}]}, "Body": "Je recois pas de coups de cadenas parce que j'attaque pas les communaut\u00e9s marginales et que je fais pas la promotion des id\u00e9ologies d'extr\u00eame droite."}], "engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Et oui , c'est les antifa qui 'cherchent la bataille'. \nM\u00eame quand tu essaye.. "}]}, "Body": "Je ne suis pas d'un c\u00f4t\u00e9, calisse. La violence entra\u00eene la violence, c'est pourtant simple. Ils cherchent la bataille avec un groupe d\u2019extr\u00e9mistes et son surpris que les extr\u00e9mistes r\u00e9pliquent. Quelle connerie."}]}, "Body": "Non en effet, mais c'Est les Antifa 'les pires', Les nazis veulent juste d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'Expression et leur patrimoine [g\u00e9n\u00e9tique]. \nContinue a pointer les antifas comme \u00e9tant le probl\u00e8me. j'esp\u00e8re qu'au moins  tu as du fun du mauvais c\u00f4t\u00e9 de l'histoire. \n"}]}, "Body": "L'un n'excuse pas l'autre, le cave. C'est apparemment un concept qui te d\u00e9passe."}]}, "Body": "[Muh cadenas en U](https://twitter.com/TheRoot/status/896763327505936386)"}]}, "Body": "Si tu ne te sens pas violent\u00e9 parce que tu re\u00e7ois un coup de cadenas \na v\u00e9lo sur le crane, ou parce que tu te fais poivrer, ou que l'on mette le feu a une universit\u00e9 ou tu devais faire une pr\u00e9sentation, alors t'as un probl\u00e8me avec ta perception de la r\u00e9alit\u00e9.\n\nEt puis antifa combat le \"facisme\", vraiment ? Il ne faut vraiment pas connaitre la signification du mot pour dire une telle chose."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "> Ils ne font que se d\u00e9fendre. Si tu te sens violent\u00e9 par un groupe qui combat le fascisme, y'a surement des probl\u00e8mes avec ton id\u00e9ologie.\n\nDisons que \u00e7a leur arrive de chercher vraiment fort pour trouver des signes de pers\u00e9cution et que rendu l\u00e0, leur r\u00e9ponse est souvent d\u00e9mesur\u00e9e (agressions vs gens non-violent)\n"}]}, "Body": "Ils ne font que se d\u00e9fendre. Si tu te sens violent\u00e9 par un groupe qui combat le fascisme, y'a surement des probl\u00e8mes avec ton id\u00e9ologie."}]}, "Body": "Exactement. Voil\u00e0 pourquoi il faut d\u00e9noncer antifa plut\u00f4t que de poster leurs articles sur /r/quebec. Ils sont une organisation de radicaux violents."}]}, "Body": "Quand quelqu'un utilise la violence pour brimer tes droits, il perd la capacit\u00e9 de revendiquer les m\u00eames droits."}], "engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Non mais c'est quoi ton esti de probl\u00e8me aujourd'hui ? Tu penses que je peux pr\u00e9voir des \u00e9v\u00e9nements trois jours a l'avance ?\n\nArr\u00eate de gacher mon cong\u00e9 avec tes accusation d\u00e9biles, calisse."}]}, "Body": "Bu-but the antifa\n\nhttps://twitter.com/AmichaiStein1/status/896434477123198976"}]}, "Body": "Ha, antifa. Plus radical, violent et autoritaire que les gens qu'ils d\u00e9noncent."}], "pedroert": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est toi qui trouve un attard\u00e9 et qui trouve que c'est significatif et un signe d'une large tendance."}]}, "Body": "C'est ton 'attard\u00e9' qui le mentionne. "}]}, "Body": "Tout comme les paranos qui voient des guerri\u00e8res de la justice sociale derri\u00e8re chaque buisson, tu devrais laisser les trucs d\u00e9biles des \u00c9tats-Unis aux \u00c9tats-Unis. On est pas envahi par ces conneries."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais l\u00e0 c'est d'embarquer dans leurs th\u00e9ories du complot compl\u00e8tement disjonct\u00e9e de cette droite-l\u00e0 mais \u00e0 la base et de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, quand ils parlent d'un \"Soros liberal\", ils parlent d'un d\u00e9mocrate affluent et riche qui pr\u00eache les valeurs lib\u00e9rales mainstream. \n"}]}, "Body": "Nah c'est plus dans le sens 'des gens PAY\u00c9S par George Soros' dans leurs t\u00eates, c'est le (((mec))) qui contr\u00f4le toute la gauche\nRegarde toutes les th\u00e9ories \u00e0 son sujet  th\u00e9ories d\u00e9bunk\u00e9es sur snopes\n\nhttp://www.snopes.com/tag/george-soros/"}]}, "Body": "Pour faire un parall\u00e8le avec notre soci\u00e9t\u00e9 (parce que \"la gauche \u00e0 Soros\", c'est une autre perversion de la culture politique am\u00e9ricaine et \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec notre politique), \u00e7a correspond \u00e0 ce qu'on appelle commun\u00e9ment la gauche caviar. Soros = George Soros, richissime supporter du parti d\u00e9mocratique aux US. "}], "engelk": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "As-tu bien parvenir ton rapport A-37 listant les faschos que tu as violent\u00e9 ce trimestre?"}]}, "Body": "J'ai h\u00e2te de recevoir mon ch\u00e8que de Soros, mon chalet dans les Laurentides ne se paiera pas tout seul /s"}]}, "Body": "Ceux qui re\u00e7oivent un ch\u00e8que "}]}, "Body": "C'est qui la gauche \u00e0 Soros?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}