{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wrjkn/la_caq_et_les_anglos_iciradiocanadaca/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1052769/caq-coalition-avenir-quebec-anglophones-circonscriptions-hors-montreal-francois-legault", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/g06knCLXgW7rio0Lv2JxeSDGK_yrK5NLwYFZoJJZKos.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "bludemon4", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/nUWyFzllSwJxPF1oRbqWcegVdFT7eMrHI7X6XBY5eXk.jpg?s=8f0fe34ed34060894372731d86cc79be"}, "variants": {}, "id": "z16x_UXg0vrx3mnkO41fAZL6PAtqHDev-J2SjSLEnnA", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/nUWyFzllSwJxPF1oRbqWcegVdFT7eMrHI7X6XBY5eXk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d8c04692351a96527b5a6f42e4598efc"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/nUWyFzllSwJxPF1oRbqWcegVdFT7eMrHI7X6XBY5eXk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e15287274c174db645db72477b8a95e9"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/nUWyFzllSwJxPF1oRbqWcegVdFT7eMrHI7X6XBY5eXk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d9663a7e50466ed413c2f9f6d8721744"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504016674.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wrjkn", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La CAQ et les anglos | ICI.Radio-Canada.ca", "banned_by": null, "id": "6wrjkn", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504045474.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wrjkn/la_caq_et_les_anglos_iciradiocanadaca/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"alexmlamb": [{"Replies": {}, "Body": "Je deteste les anglophones.  Parce que?  Ils pas sont si joli et ils ne'penser venir un caq.  "}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {"lanuitportedegarage": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais je sais que c'est un peu un pipe dream, donc je me consid\u00e8re conf\u00e9d\u00e9rationniste (ou autonomiste) en th\u00e9orie, souverainiste en pratique.\n\nJe suis beaucoup ta pens\u00e9e. Malheureusement, c'est impossible tant que le Canada nous voit comme des sujets. Faire l'ind\u00e9pendance va nous permettre de pouvoir n\u00e9gocier d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal, c'est la seule mani\u00e8re que l'on peut d\u00e9velopper une nouvelle sorte d'alliance. Tant que l'on est inf\u00e9rieur, \u00e7a va donner ce que le PLQ nous offre, c'est-\u00e0-dire aucune option et aucun progr\u00e8s. "}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Bof, hormis la situation dans mon comt\u00e9 qui me force un peu la main, j'esp\u00e8re juste que Legault va faire sa girouette quand la CAQ va pogner et ressortir le c\u00f4t\u00e9 autonomiste de l'ADQ. \u00c7a n'ira probablement pas assez loin pour moi, mais des *matches made in heaven* en politique qu\u00e9b\u00e9coise, y'en a pas. Tous les partis ont un je ne sais quoi qui fait royalement chier."}]}, "Body": "Je suis dans la m\u00eame situation que toi: je veux r\u00e9former le Canada, mais je vois bien que c'est impossible de s'entendre avec la gang d'en face, alors je suis souverainiste.\n\nCependant, je n'arrive pas \u00e0 transposer cela en d\u00e9cision pour un vote \u00e0 un gouvernement provincial. Cet option n'est tout simplement pas dans les cartons. Le PLQ ne veux pas en parler, le PQ s'y prend trop mal, QS en fument un peu trop (mais mon esprit reste ouvert avec leur changement de garde), la CAQ n'en parle pas...\n\nJ'\u00e9vite alors de prendre une d\u00e9cision en votant pour celui qui a le plus de chance de sortir mon d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral v\u00e9reux... Ce qui n'arrivera jamais \u00e9tant donn\u00e9 que les matantes du coin votent pour des faces connus et rien d'autre."}]}, "Body": "Je vote CAQ parce que je crois qu'il est possible de r\u00e9former le Canada afin de lui donner une forme qui ne me d\u00e9rangerait pas. Je verrais bien un Canada transform\u00e9 en v\u00e9ritable conf\u00e9d\u00e9ration avec un gouvernement conf\u00e9d\u00e9ral tr\u00e8s faible. \u00c0 mon avis, une telle solution permettrait d'esquiver le d\u00e9bat sur les accommodements politiques au Qu\u00e9bec, qui sont per\u00e7us dans le reste du pays comme des cadeaux sp\u00e9ciaux donn\u00e9s \u00e0 un Qu\u00e9bec chi\u00e2leux pour qu'il ferme sa gueule; une d\u00e9centralisation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e voudrait dire que toutes les provinces obtiennent toutes les concessions. On \u00e9vite aussi le r\u00e9f\u00e9rendum houleux et les *hard feelings* qui viennent avec. De plus, on pourrait pr\u00e9server les quelques avantages que procure le Canada, par exemple une arm\u00e9e commune et le commerce interprovincial.\n\nMais je sais que c'est un peu un *pipe dream*, donc je me consid\u00e8re conf\u00e9d\u00e9rationniste (ou autonomiste) en th\u00e9orie, souverainiste en pratique.\n\nJe vote CAQ aussi parce que mon comt\u00e9 lui est pratiquement garanti et qu'il ne pourrait basculer que vers les lib\u00e9raux, donc j'aime autant qu'il reste \u00e0 la CAQ.\n\nPour habiter dans un comt\u00e9 tr\u00e8s fortement caquiste, je ne dirais pas que sa base me donne l'impression d'\u00eatre anglophobe. C'est plut\u00f4t du monde qui veulent se faire crisser patience et qui ne regardent souvent pas plus loin que leur p'tite vie. Si les anglos montr\u00e9alais se mettent \u00e0 voter CAQ, je ne pense pas que \u00e7a va changer grand chose."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"lanuitportedegarage": [{"Replies": {}, "Body": "> Plusieurs membres du PLQ te diront m\u00eame qu'ils se consid\u00e8rent nationalistes Qu\u00e9b\u00e9cois aussi.\n\n\u00c7a serait agr\u00e9able de les voir se l'approprier un peu plus le nationalisme. On a souvent l'impression que leur nationalisme canadien passe en priorit\u00e9 aux d\u00e9pends des int\u00e9r\u00eats qu\u00e9b\u00e9cois. Trop souvent, le PLQ se fait le messager du RoC dans un conflit Qu\u00e9bec-Canada, alors qu'ils sont l\u00e0 pour nous repr\u00e9senter et d\u00e9fendre nos int\u00e9r\u00eats.\n\nLe f\u00e9d\u00e9ralisme, c'est pas de se mettre \u00e0 plat-ventre quand les difficult\u00e9s se pointent le nez pour que tout ait l'air de bien aller. Laver son linge sale, \u00e7a devrait aussi faire parti d'un f\u00e9d\u00e9ralisme sain. "}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "plusieurs membres et \u00e9lecteurs du PLQ sont plut\u00f4t \u00e9pais/na\u00effs/conaissent-rien-\u00e0-la-politique-et-votent-rouge-de-p\u00e8re-en-fils aussi. les nationalistes qu\u00e9b\u00e9cois au PLQ rentrent dans cette cat\u00e9gorie. Parce que s'ils \u00e9taient r\u00e9ellement nationalistes qu\u00e9b\u00e9cois ET intelligents, ils ne voteraient certainement pas pour le PLQ."}]}, "Body": "> Le nationalisme dans ce cas est plus une opposition \u00e0 l'immigration et \u00e0 la protection du fran\u00e7ais... Le bon vieux \"Canayen fran\u00e7\u00e2\" qui revient d'avant la r\u00e9volution tranquille....\n\nPas n\u00e9cessairement.  Plusieurs membres du PLQ te diront m\u00eame qu'ils se consid\u00e8rent nationalistes Qu\u00e9b\u00e9cois aussi."}]}, "Body": "C'est comique mais moi j'ai toujours vu la CAQ comme le refuge des francophones nationalistes conservateurs du Qu\u00e9bec. \n\nComme on le sait, nationaliste ne veut pas dire s\u00e9paratiste. On peut \u00eatre un nationaliste Qu\u00e9b\u00e9cois et vouloir rester au Canada. \n\nLe nationalisme dans ce cas est plus une opposition \u00e0 l'immigration mais un support pour la protection du fran\u00e7ais... Le bon vieux \"Canayen fran\u00e7\u00e2\" qui revient d'avant la r\u00e9volution tranquille.... \n\nAlors si la CAQ devient trop \"friendly\" avec les anglais, je ne sais pas si \u00e7a pourrait pas leur faire perdre des votes francophones... \n\nFier d'\u00eatre francphone et fier d'\u00eatre Canadien, hostile aux \u00e9trangers... \n\nMais bon, je peux me tromper... "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}