{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/701oww/la_droite_identitaire_plus_dangereuse_que_lislam/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/507911/la-droite-identitaire-plus-dangereuse-que-l-islam-radical", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/DF1bPz47w_ejcPKZrDjFN49MM4IbrdJL16Kq7U_OTaI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Opinion", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 38, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 157, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 38, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/65AvKu5-br2vzkcB9C5gTAQrGcwnpRpB9xbPhg_YDo0.jpg?s=f9e474958891ff6f308702595331b480"}, "variants": {}, "id": "AlEc_gBleBu3zJ7J_BnnxFl_dcbPEK2JuUrTS4nMriA", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/65AvKu5-br2vzkcB9C5gTAQrGcwnpRpB9xbPhg_YDo0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c229a09811010b5ea17ddc05bd598f30"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/65AvKu5-br2vzkcB9C5gTAQrGcwnpRpB9xbPhg_YDo0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d4cc9592bc9f88d1f15c6c165c505938"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/65AvKu5-br2vzkcB9C5gTAQrGcwnpRpB9xbPhg_YDo0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=85be1811597c79f4d5aef19283f2e5da"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505389624.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_701oww", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La droite identitaire, plus dangereuse que l\u2019islam radical", "banned_by": null, "id": "701oww", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505418424.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/701oww/la_droite_identitaire_plus_dangereuse_que_lislam/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "> (l'auteur le rends \u00e9quivalent \u00e0 raciste et x\u00e9nophobe).\n\nBin c'est certain que Katyushka, en bon lib\u00e9ral, va dire \u00e7a... Faut surtout pas manquer une occasion de dire que les qu\u00e9b\u00e9cois sont racistes..."}], "hsoft": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait d'accord."}]}, "Body": "Ben au Qu\u00e9bec nos partis ont depuis longtemps \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s sur deux axes, la premi\u00e8re gauche/droite, la deuxi\u00e8me identitaire (ex PQ vs QS). Le terme identitaire a d\u00e9j\u00e0 une d\u00e9finition dans notre paysage politique. Chez nous, on qualifie d'identitaire tout ce qui a \u00e0 trait au nationalisme et \u00e0 l'identit\u00e9 nationale. Utilis\u00e9 dans une phrase : \u00abLa politique identitaire de Qu\u00e9bec Solidaire se r\u00e9sume ainsi...\u00bb.\n\n\nC'est bien connu chez nos journalistes et je trouve l'utilisation du mot dans ce contexte l\u00e0 malhonn\u00eate. "}], "redalastor": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Au fond c'est quoi une religion de blancs? Parce que de ce que je comprend, la majorit\u00e9 des chr\u00e9tiens ne sont pas blancs. Pour moi une religion de blanc ca sonne culte d\u00e9bile \u00e0 l'os, comme l'ordre du temple solaire ou la gang \u00e0 Moise Th\u00e9riault."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"DerpinyTheGame": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"DerpinyTheGame": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu compares les soci\u00e9t\u00e9s occidentales a ceux du moyen-orient presentement ils le sont et ignorer se fait c'est se mettre la t\u00eate dans le sol. \n\nIl y a bien une raison pourquoi la plus part des gens fuits vers des pays occidentaux."}]}, "Body": ">Quel argument de merde que de mettre une connotation religieuse a ce que Hitler a fait.\n\nHitler lui-m\u00eame a fait \u00e7a mais c'\u00e9tait pas le point.\n\nIl croit que les soci\u00e9t\u00e9s occidentales sont bas\u00e9es sur le christianisme et sont donc plus morales en tout temps. C'est clairement pas le cas."}]}, "Body": "Quel argument de merde que de mettre une connotation religieuse a ce que Hitler a fait. C'est pas un blanc chr\u00e9tien qui a tuer 45 millions de personnes!  "}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {}, "Body": ">Ton affirmation fr\u00e9quente est la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure et bas\u00e9 sur le christianisme\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 occidentale est bas\u00e9e sur la Gr\u00e8ce Antique. Toute sa philosophie et sa mani\u00e8re de penser vient de l\u00e0. Regarde donc un peu de m\u00e9dias occidentaux et dis-moi si sa grande majorit\u00e9 est chr\u00e9tienne."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> Ton affirmation fr\u00e9quente est la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure et bas\u00e9 sur le christianisme, ergo le christianisme est sup\u00e9rieur.\n\nJe dirais que oui, le christianisme, sur la base d'une \u00e9valuation la\u00efque, est une des meilleures religions en ce qui a trait aux effets sur la soci\u00e9t\u00e9 qui poss\u00e8de ces croyances.\n\nLe christianisme n'est pas une religion totalitaire comme l'Islam, il reconna\u00eet l'existence d'une loi la\u00efque s\u00e9par\u00e9e de la religion (rendez \u00e0 C\u00e9sar...).\n\nContrairement au Juda\u00efsme, ce n'est pas une religion sectaire ou ethnique, elle est universaliste. Il n'y a pas de peuple \u00e9lu, tous peuvent devenir chr\u00e9tiens, et m\u00eame les non-chr\u00e9tiens comptent et ne sont pas exclus des commandements dictant la conduite des chr\u00e9tiens envers les autres (la parabole du Bon Samaritain). L'Islam est \u00e9galement universaliste, mais dans le christianisme, la porte ouverte est dans les deux sens: libre d'entrer et libre de sortir. Dans l'Islam, l'apostasie est punissable par la mort.\n\nLe christianisme encourage la charit\u00e9 qui aide \u00e0 la coh\u00e9sion sociale (la majorit\u00e9 des religions font de m\u00eame par contre, ma th\u00e9orie est qu'une religion qui ne le ferait pas s'effondrerait d'elle-m\u00eame).\n\nLe christianisme encourage une attitude de tol\u00e9rance plut\u00f4t que de confrontation violente des id\u00e9es dissidentes (si on te frappe sur la joue gauche, pr\u00e9sente la joue droite) plut\u00f4t que d'encourager les Chr\u00e9tiens \u00e0 venger l'honneur de leur Dieu ou de leur Messie agressivement. Les martyrs sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s pour avoir souffert pour leur Foi plut\u00f4t que pour avoir tuer au nom de celle-ci.\n\nLe christianisme n'instrumentalise pas le croyant au nom de la religion, un chr\u00e9tien est jug\u00e9 sur ses actions individuelles, et non sur sa capacit\u00e9 \u00e0 assurer la domination de la religion sur le monde.\n\nL'id\u00e9e que l'\u00eatre humain est fait \u00e0 l'image de Dieu contribue \u00e0 donner un caract\u00e8re sacr\u00e9 \u00e0 tous les \u00eatres humains, car porter atteinte \u00e0 un humain, c'est manquer de respect \u00e0 l'image de Dieu. La doctrine Imago Dei a un lien de filiation direct avec la th\u00e8se moderne des droits humains universels.\n\nLe christianisme dit que les individus seront jug\u00e9s sur comment il traite les autres \u00eatres humains, et non seulement sur le respect de la lettre de certaines lois ou r\u00e8gles (ce que vous avez fait au moindre des miens, vous l'avez fait \u00e0 moi). Donc le christianisme place l'\u00eatre humain au centre des pr\u00e9occupations de la religion.\n\nLe christianisme fait place \u00e0 la science: la th\u00e8se de base retenue par la th\u00e9ologie chr\u00e9tienne est que Dieu a cr\u00e9\u00e9 un univers coh\u00e9rent qui fonctionne selon des lois parfaites, plut\u00f4t que de recr\u00e9er le monde \u00e0 chaque instant qui fonctionne \u00e0 son caprice (par exemple, le Coran dit que c'est Dieu qui fait que les oiseaux tiennent dans les airs). Ceci a permis \u00e0 la science d'exister dans le monde chr\u00e9tien, car l'\u00e9tude du monde naturel \u00e9tait vu comme l'\u00e9tude de l'oeuvre de Dieu et une t\u00e2che qui a du m\u00e9rite. On doit notamment certains travaux sur l'\u00e9volution ainsi que la th\u00e9orie du Big Bang \u00e0 des pr\u00eatres catholiques qui \u00e9tudiaient la science tout en \u00e9tant pr\u00eatre.\n\nEst-ce que \u00e7a veut dire que tous les Chr\u00e9tiens ou les \u00c9glises ont toujours suivi \u00e0 la lettre les id\u00e9aux de la religion? Non. Alors inutile de me dire que tel ou tel a commis une atrocit\u00e9 au nom du christianisme, je juge les id\u00e9aux et les doctrines, pas les individus. Ce que je dis, c'est que les id\u00e9aux du christianisme ont contribu\u00e9 au d\u00e9veloppement moral et politique du monde chr\u00e9tien et \u00e0 la conception du concept de d\u00e9mocratie lib\u00e9rale. Le christianisme a pr\u00e9par\u00e9 le terrain pour l'\u00e9mergence de l'humanisme.\n\nJe ne connais pas assez l\u2019hindouisme pour le comparer au christianisme en terme d'effets sur la soci\u00e9t\u00e9. Le bouddhisme me semble \u00e9galement une bonne religion pour l'effet social, mais il incite peut-\u00eatre trop \u00e0 la passivit\u00e9, \u00e0 se distancer du monde r\u00e9el pour atteindre l'\u00e9tat de b\u00e9atitude. Mais bon, c'est \u00e9galement une critique qu'on peut faire au christianisme, encourageant les croyants \u00e0 laisser faire le monde au profit du royaume de Dieu. Donc un chr\u00e9tien peut tol\u00e9rer l'intol\u00e9rable en se concentrant plut\u00f4t sur ses seules actions."}], "reddit_top_admin": [{"Replies": {}, "Body": "On peut tu juste s'entendre que la religion c'est des foutaises pis passer \u00e0 d'autre choses en tant que soci\u00e9t\u00e9?"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "De la documentation qui fait \u00e9tat des d\u00e9rapes d'une institution que je d\u00e9nonce autant que toi parce que t'as jamais rien compris de mon argument depuis le d\u00e9but... non je prendrai pas le temps de lire des choses dont je me doute et/ou dont je suis au courant d\u00e9j\u00e0. \n\n>Ton affirmation fr\u00e9quente est la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure et bas\u00e9 sur le christianisme, ergo le christianisme est sup\u00e9rieur.\n\nSur les valeurs v\u00e9hicul\u00e9es par le mythe, pas la caliss d'institution et ses d\u00e9rapes. Criss de caliss de tabarnak que spa facile pour toi d'accepter une autre vision de la religion que la vision fondamentaliste. JE SUIS ATH\u00c9E JMEN CRISS DE LA RELIGION J'ESSAIE D'EN TIRER UN SENS PRATIQUE AU LIEU DE DWELLER DANS LES P\u00c9DOS ET LES HISTOIRES DE FANTOMES, OK?"}]}, "Body": ">Mon affirmation c'est que la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure aux autres. Fais-en ce que tu veux. \n\nTon affirmation fr\u00e9quente est la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure et bas\u00e9 sur le christianisme, ergo le christianisme est sup\u00e9rieur.\n\n>Calme toi personne a lanc\u00e9 ce debat l\u00e0 \u00e0 matin. \n\nDe la documentation qui contredit mes croyances? Reeeeee!"}], "Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "Et l'Occident est tout bonnement sup\u00e9rieur sans raisons particuli\u00e8res? Simplement parce-que l'Occident a mieux \u00e9voluer en parall\u00e8le du reste du monde sans jamais y \u00eatre intervenue?"}], "el-nuce": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {}, "Body": "Victoire culturelle et politique globale, immigration de masse vers la soci\u00e9t\u00e9, need I say more?"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Les gens tentent d'y immigrer massivement, constamment. Ca devrait etre en masse pour convaincre quiconque. Ya probablement 1001 stats pour appuyer le phenomene aussi."}]}, "Body": "> Mon affirmation c'est que la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure aux autres.\n\nEn connais-tu d'autres aussi bien que tu connais la soci\u00e9t\u00e9 occidentale pour dire \u00e7a?"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "> Selon quelle crit\u00e8re? \n\nA peu pr\u00e8s tous les crit\u00e8res que tu peux imaginer. \u00c9ducation, Sant\u00e9, Mat\u00e9riel, Opportunit\u00e9s, etc etc etc \n\n>Si toute la plan\u00e8te vivait comme l'Occident, \u00e7a marcherait juste pas. On aurait pas assez de ressources pour offrir \u00e0 tout le monde le niveau de vie de l'Occident.\n\nSi toute la plan\u00e8te vivait comme l'occident y'aurait fucking moins de monde ;)"}]}, "Body": "> Quand est-ce que j'ai dis \u00e7a ? Mon affirmation c'est que la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure aux autres.\n\nSelon quelle crit\u00e8re? Si toute la plan\u00e8te vivait comme l'Occident, \u00e7a marcherait juste pas. On aurait pas assez de ressources pour offrir \u00e0 tout le monde le niveau de vie de l'Occident. \n\nSi la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est \"sup\u00e9rieure\", c'est parce qu'elle s'est rendu \u00e0 ce niveau au d\u00e9triment des autres soci\u00e9t\u00e9s."}]}, "Body": ">  ton affirmation constante que c'est la preuve que le christianisme ou les blancs sont sup\u00e9rieur\n\nQuand est-ce que j'ai dis \u00e7a ? Mon affirmation c'est que la soci\u00e9t\u00e9 occidentale est sup\u00e9rieure aux autres. Fais-en ce que tu veux. \n\n>L'histoire du christianisme n'est pas remplie de chiots et d'arc-en-ciels comme tu l'entends. Un petit r\u00e9sum\u00e9 dont tu semble avoir besoin : http://www.astrosurf.com/nitschelm/Page_noire_christianisme.htm\n\nCalme toi personne a lanc\u00e9 ce debat l\u00e0 \u00e0 matin. "}]}, "Body": ">Y'a tu des blancs qui pratiquent des rites similaires aux rites islamiques fondamentalistes ? (Lapidation, amputation, excision, autoritarisme?) \n\nIl y a plus de probl\u00e8mes avec l'islam qu'avec le christianisme en 2017 mais ton affirmation constante que c'est la preuve que le christianisme ou les blancs sont sup\u00e9rieur indique une m\u00e9connaissance profonde ou malhonn\u00eate de l'histoire.\n\nJuste pour sortir l'exemple le plus classique, c'est pas les bruns qui ont tu\u00e9 11 millions de personnes dans des camps de concentration.\n\nL'histoire du christianisme n'est pas remplie de chiots et d'arc-en-ciels comme tu l'entends. Un petit r\u00e9sum\u00e9 dont tu semble avoir besoin : http://www.astrosurf.com/nitschelm/Page_noire_christianisme.htm"}]}, "Body": "Y'a tu des blancs qui pratiquent des rites similaires aux rites islamiques fondamentalistes ? (Lapidation, amputation, excision, autoritarisme?) \n\nPas mal sur qu'ils se feraient traiter de barbares encore plus si le monde avait pas peur de se faire traiter de raciste. Check juste les russes ils sont pas si diff\u00e9rents mais tu peux bin dire ske tu veux sur eux. Check m\u00eame ce qui se dit sur Westboro Baptist Church y'a probablement eu une quantit\u00e9 de haine sup\u00e9rieure qui a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e envers eux que toute la haine qu'ils n'ont jamais \u00e9mise. "}]}, "Body": ">Pas mal sur que si t'as des musulmans blancs \u00e7a va cr\u00e9er le m\u00eame foutoir.\n\nTu juges tr\u00e8s diff\u00e9remment ce que tu consid\u00e8res une \u00ab religion de blancs \u00bb."}]}, "Body": "> Si \u00ab les races \u00bb disparaissent demain ces groupes n'ont plus de raison d'\u00eatre.\n\nPas mal sur que si t'as des musulmans blancs \u00e7a va cr\u00e9er le m\u00eame foutoir."}]}, "Body": "Je crois qu'il aimerait ne pas coller identitaire tout court \u00e0 la droite. \u00c0 la place peut-\u00eatre droite raciste ou un truc de m\u00eame. Si \u00ab les races \u00bb disparaissent demain ces groupes n'ont plus de raison d'\u00eatre."}]}, "Body": "Je suis curieux. Quelle d\u00e9finition donnerais-tu \u00e0 \"identitaire\" dans le contexte de \"droite identitaire\"? [Wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Mouvance_identitaire) ne m'est pas d'une super aide puisqu'elle aussi semble fortement associer x\u00e9nophobie et mouvance identitaire."}]}, "Body": "Il faut \u00e9galement appr\u00e9cier cette red\u00e9finition de ce que veux dire identitaire (l'auteur le rends \u00e9quivalent \u00e0 raciste et x\u00e9nophobe)."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"Fitco": [{"Replies": {}, "Body": "Ironique."}]}, "Body": "Tu ne sais pas ce qu'est l'axe droite-gauche."}]}, "Body": "Ah parce que l'islam radical n'est pas de l'extr\u00eame-droite?  Violence, traditionalisme, religion, racisme, x\u00e9nophobie, misogynie."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Le pire c'est probablement \u00e9quivalent au canada."}], "xrayden": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Come on !\n\nLe meilleur journal francophone en Am\u00e9rique (ouaip, en Am\u00e9rique) publie des lettres ouvertes. En voici un bon exemple."}]}, "Body": "nanon, \u00e9crire dans Le Devoir."}]}, "Body": "Clairement tu d\u00e9montres que l'extr\u00eame droite tue beaucoup plus de gens que l'islam radical. T'es tr\u00e8s intelligent, tu devrais donner des cours."}], "xFriction": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": ">  Le terrorisme islamique par contre, s'est av\u00e9r\u00e9 beaucoup plus violent et meurtrier (on parle d'environ 20 000 morts depuis les ann\u00e9es 1990). Je me permets d'\u00eatre beaucoup plus inquiet de la mont\u00e9e de L'islam radical, que celui de l'extr\u00eame droite.\n\nEt si on fait l'exercice en Am\u00e9rique du Nord, dans les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e7a donne quoi? Question de se rapprocher plus du contexte actuel."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"xFriction": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"xFriction": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Remplace \"islam\" par \"extr\u00eame droite\" dans tes deux premi\u00e8res phrases et \u00e7a fonctionne.\n\nC'est vrai qu'au qu\u00e9bec le ph\u00e9nom\u00e8ne (les 2 en fait) semble moins pire mais je n'ai pas l'impression que le \"message\" d'une grande partie de la droite sociale am\u00e8ne quoi que ce soit au d\u00e9bat. J'ai absolument rien contre les critiques de l'immigration, m\u00eame que je suis d'accord avec plusieurs d'entre elles, mais ces groupes semblent beaucoup plus \u00e0 caract\u00e8re haineux que des \"critiques\" en bonne et due forme.\n\nEt m\u00eame si dans le meilleur des cas ils sont x\u00e9nophobes voire racistes, je n'ai pas l'impression qu'ils faut les encourager m\u00eame si une partie de leur message a quelque peu de m\u00e9rite.\n\n> J'esp\u00e8re avoir bien r\u00e9pondu.\n\nPas d'insultes ni de sophismes, message clair. Tu t'en sors bien."}]}, "Body": "Ce qui m'inqui\u00e8te de l'islamisme ce n'est pas tant la violence qu'elle peut engendrer (du moins au Qu\u00e9bec) c'est plus qu'il s'infiltre tr\u00e8s doucement dans nos mosqu\u00e9es et dans la t\u00eate de certains individus. Puis on semble lui laisser la libert\u00e9 de se d\u00e9velopper (discours de certains imam, accomodements d\u00e9raisonnables, ...)  par peur de ne pas \u00eatre ''islamophobe''. L'extr\u00eame droite ne me fait pas peur puisqu'elle n'a rien avoir avec les mouvements nazi ou supremasistes blancs am\u00e9ricains. On est dans le pire des cas, une x\u00e9nophobie voire racisme, mais rien qui encourage la violence (du moins pour l'instant). J'esp\u00e8re avoir bien r\u00e9pondu."}]}, "Body": "> Mon message r\u00e9pond seulement \u00e0 la th\u00e8se de l'auteur qui dit qu'il faut plus s'inqui\u00e9ter de l'extr\u00eame droite que de l'islam radicale.\n\n\u00c0 quel point l'islamisme radical est une menace au qu\u00e9bec? Pas que je partage l'opinion exprim\u00e9 dans l'article mais j'ai l'impression que l'extr\u00eame droite s'en vient plus organis\u00e9 et plus pr\u00e9sente. Personnellement \u00e7a me consterne plus que la menace islamique, qui semble \u00e0 peu pr\u00e8s inexistente dans les faits?"}]}, "Body": "Il ne s'agit pas de faire peur \u00e0 qui que ce soit mais bien de comparer les menaces : l'extr\u00eame droite, qui est en effet pr\u00e9sente, mais tr\u00e8s marginal et peu violente, et le terrorisme islamique qui est beaucoup plus meurtrier. Mon message r\u00e9pond seulement \u00e0 la th\u00e8se de l'auteur qui dit qu'il faut plus s'inqui\u00e9ter de l'extr\u00eame droite que de l'islam radicale. Les statistiques ne mentent pas, et je suis farouchement en d\u00e9saccord avec l'auteur."}]}, "Body": "C'est facile sortir des chiffres comme \"20 000 morts\", \u00e7a parrait \u00e9peurant et tout mais je trouve que le monde est extr\u00eamement s\u00e9lectif avec leurs \"peurs\". Les maladies cardiaques font 50 000 morts par ann\u00e9e au canada et tout le monde s'en crisse pendant ce temps l\u00e0 on a une moyenne de quoi? 2 morts par ann\u00e9e due au terrorismes pis on capote avec \u00e7a?\n\nPendant ce temps l\u00e0, les USA ont tu\u00e9s quoi, ~200 000 innocents en 10 ans juste en iraq/afghanistan et personne s'en offusque non plus."}]}, "Body": "Avec raison, il y a eu des crimes d'extr\u00eame droite tr\u00e8s violents (et il faut les condamner) mais surtout ils sont marginales : Ce sont des individus et non des groupes qui sont \u00e0 l'origine de ces crimes. Le terrorisme islamique par contre, s'est av\u00e9r\u00e9 beaucoup plus violent et meurtrier (on parle d'environ 20 000 morts depuis les ann\u00e9es 1990). Je me permets d'\u00eatre beaucoup plus inquiet de la mont\u00e9e de L'islam radical, que celui de l'extr\u00eame droite."}]}, "Body": "Tu veux dire la [Norvege](https://en.wikipedia.org/wiki/Anders_Behring_Breivik), le [Canada](https://en.wikipedia.org/wiki/Quebec_City_mosque_shooting), les [USA](https://en.wikipedia.org/wiki/Right-wing_terrorism#United_States) ... ?"}], "fire_i": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Ben... c'est moins clair que \u00e7a le serait dans un pays occidental, mais n\u00e9anmoins, je corrige: le c\u00f4t\u00e9 *identitaire* du parti de Duterte ici est en cause, pas tant sa position sur l'axe droite-gauche.\n\nCela dit, appeler le PDP de droite ou de gauche est pas mal peine perdue, surtout sous Duterte... c'est un parti populiste avant tout, alors il vire avec le vent. Il a des racines \u00e0 gauches, mais eeersh.\n\nEt \u00e7a, \u00e7a va sans compter que c'est vraiment un cas de parti d'un seul homme. Aux \u00e9lections, le PDP n'a m\u00eame pas pr\u00e9sent\u00e9 de candidats pour le s\u00e9nat et a re\u00e7u moins de 2% des votes pour la chambre des repr\u00e9sentants. Duterte n'a essentiellement pas eu besoin d'une performance de son parti pour l'emporter. Il aurait pu sortir de n'importe quel parti qu'il aurait vraisemblablement gagn\u00e9 la pr\u00e9sidentielle avec ses prises de positions qui tiraient largement du c\u00f4t\u00e9 ultranationaliste. Le fait qu'il sortait d'un parti pseudo-socialiste n'a pas eu grande incidence; il a cr\u00e9\u00e9 sa popularit\u00e9 hors-normes tout seul, essentiellement \u00e0 coup de positions nationalistes. C'est lui qui, aujourd'hui, tire son parti, et non l'inverse.\n\nJe souligne d'ailleurs que c'est pas pour rien qu'apr\u00e8s l'\u00e9lection de Duterte, son parti a form\u00e9 une coalition avec quatre partis... nationalistes de droite, ce m\u00eame si le parti Lib\u00e9ral (qui a r\u00e9colt\u00e9 41% des voix, alors quand m\u00eame largement assez pour consid\u00e9rer une coalition!) est un parti de centre-gauche, et aurait donc *th\u00e9riquement* \u00e9t\u00e9 un choix bien plus naturel si le PDP \u00e9tait *vraiment* un parti de gauche traditionnel. Mais m\u00eame l\u00e0, c'est pas trop clair - le PDP n'a fait que 2% des voix, mais ils ont des centaines de repr\u00e9sentants, dont \u00e0 peu pr\u00e8s 80 vire-capots du parti... Lib\u00e9ral. On pourrait donc aussi tout \u00e0 fait croire que le PDP est le \u00abnouveau parti Lib\u00e9ral philippin\u00bb.\n\nDisons que tout \u00e7a est grotesquement complexe. Le seul facteur commun \u00e0 tous ces revirements, c'est que tout tend toujours vers un nationalisme tr\u00e8s prononc\u00e9.\n\nBref, dire que le PDP est de centre gauche, c'est discutable. Mais je conviens que de dire qu'il est de droite le serait aussi. "}]}, "Body": "Tu sais que le parti de Duterte est de centre gauche, non?"}]}, "Body": "Les Philippines sont pas loin de \u00e7a avec leurs dizaines de milliers de meurtres extra-judiciaires contre les \"trafiquants de drogue\" qui, *comme par hasard*, touchent disproportionnellement les minorit\u00e9s ethniques et religieuses."}]}, "Body": "Oh oui. Regardez tous les pays o\u00f9 la droite identitaire est en train de massacrer des gens."}], "Triplesixer": [{"Replies": {}, "Body": "HAHAHA est bonne, fake news/propagande du devoir ? wow !"}], "Vendura": [{"Replies": {}, "Body": "L'islam est pas une race ."}], "b0utch": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Heureux que tu utilises cette occasion de t'exprimer pour rectifier le tir (avec tant de verbe si je dois dire)! "}]}, "Body": "Propagande de merde."}], "ProfProof": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "> les organisations x\u00e9nophobes\n\nAucune chance que \u00e7a fasse r\u00e9f\u00e9rence au seul et unique groupe qui domine les m\u00e9dias depuis des semaines.\n\nIndice: C'est La Meute."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Il accuse la meute de tenir des faux propos pour d\u00e9guiser leurs vrais intentions haineuses sans aucune preuve de gestes r\u00e9pr\u00e9hensibles commis par le groupe. Ensuite qu'on devrait revoir le code de loi pour inclure \"la haine d\u00e9guis\u00e9e\". EXPLIQUE MOI COMMENT C'EST PAS UN PROC\u00c8S D'INTENTION. Ciboire. \n\nTu trouves pas \u00e7a orwellien toi ? \n"}]}, "Body": "Tu as affirm\u00e9 que \"faux discours\" relevait du proc\u00e8s d'intention. Dans \"faux discours\", il n'y a aucune supposition de quelque crime que ce soit. Tout ce que \u00e7a veut dire, c'est que \"on dit quelque chose qu'on ne pense pas vraiment\".\n\nSi ce \"qui se passe ici\" c'est autre chose que \"faux discours\", alors l\u00e2ches nous avec ton histoire de proc\u00e8s d'intention pas rapport et remonte ton argumentation de mani\u00e8re coh\u00e9rente."}]}, "Body": ">S\u2019il faut revoir les d\u00e9finitions que l\u2019on attribue aux discours haineux et violents, faisons-le, et vite.\n\nL'auteur pr\u00e9tend qu'on devrait adapter les lois pour refl\u00e9ter son opinon, c'est \u00e7a qui se passe ici. "}]}, "Body": "> la meute n'a commit ni revendiqu\u00e9 aucun crime\n\nQui parle de crime? De quoi tu parles? On parle de \"faux discours\" ici. C'est *toi* qui a amen\u00e9 \"proc\u00e8s d'intention\" sur le tapis. Si la d\u00e9finition de \"proc\u00e8s d'intention\", d'apr\u00e8s toi, ne s'applique pas, c'est ton probl\u00e8me parce que tu viens juste de t'auto-r\u00e9pondre!"}], "Slyver08": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait vendre des copies ou des clicks, le Devoir est pas immunis\u00e9 \u00e0 \u00e7a."}]}, "Body": "> Oui, y'a une photo des louveteaux dans l'article\n\nLa photo, c'est pas l'auteur qui la choisit je crois, c'est le Devoir. \u00c9tant donn\u00e9 que l'auteur n'a pas mentionn\u00e9 la Meute, je trouve d'ailleurs \u00e7a probl\u00e9matique comme choix de photo."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "L'attentat \u00e0 la bombe du world trade center en 1993...\n\n"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Meh, Orlando c'\u00e9tait pas beau nonplus. "}]}, "Body": "Le 11 septembre est un \u00e9v\u00e8nement ponctuel, d'ampleur oui, mais y'en a jamais eu de tel importance avant et y'en a pas eu d'autres depuis en sol nord-am\u00e9ricain."}]}, "Body": ">c'est juste un fait qu'en am\u00e9rique du nord, les supr\u00e9macistes blancs sont plus dangereux que les islamistes radicaux, ils ont commis beaucoup plus d'actes terroristes et ce depuis pas mal toujours.\n\nJ'sais pas. Apr\u00e8s le 11 septembre o\u00f9 3000 personnes sont mortes au nom de l'Islam Radical tu penses que t'es capable de remonter 3000 d\u00e9c\u00e8s dans les 25 derni\u00e8res ann\u00e9es reli\u00e9es \u00e0 la m\u00eame id\u00e9ologie ? Ou t'es juste capable de compter 3000 d\u00e9c\u00e8s reli\u00e9s \u00e0 des \"gars de droite\" \"blancs\", comme s'ils \u00e9taient organis\u00e9s ou tous li\u00e9s \u00e0 la m\u00eame organisation secr\u00e8te... \n\nCes comparaisons l\u00e0 je les ach\u00e8te pas vraiment. Inb4 Alexandre Bissonnette. "}]}, "Body": "Oui, y'a une photo des louveteaux dans l'article, mais y'a pas une \"milice arm\u00e9e\" qui s'est r\u00e9v\u00e9ler derni\u00e8rement? De plus, c'est juste un fait qu'en Am\u00e9rique du nord, ~~les supr\u00e9macistes blancs~~ la droite radicale est plus dangereuse que les islamistes radicaux, ils ont commis beaucoup plus d'actes terroristes et ce depuis pas mal toujours. Les louveteaux ne sont possiblement qu'une \u00e9tape l'apparition de groupe bas\u00e9 sur le racisme commettant des crimes, c'est pas un ph\u00e9nom\u00e8ne super vieux ou tr\u00e8s r\u00e9pandu au Qu\u00e9bec.\n\nEt jusqu'\u00e0 preuve du contraire, des membres des louveteaux ont fait allusion au meurtre et au viol de personnes les d\u00e9non\u00e7ant de l'int\u00e9rieur. De plus, c'est facile sur Facebook d'effacer les traces de ce qui peut \u00eatre dit quand quelqu'un d\u00e9rape ou simplement d'emp\u00eacher l'acc\u00e8s \u00e0 ces discussions en rendant un groupe priv\u00e9 ou secret. Mais bon, j'ai pas plus de temps \u00e0 perdre que \u00e7a sur ce groupe de d\u00e9biles consanguins aujourd'hui."}]}, "Body": "Donc un proc\u00e8s d'intention. \n\n>En philosophie, le proc\u00e8s d'intention est un sophisme consistant \u00e0 invoquer le discr\u00e9dit sur une personne en lui pr\u00eatant des intentions inavouables et condamnables1,2. Le caract\u00e8re invalide de cette construction existe si ces intentions ne sont pas prouv\u00e9es, ou m\u00eame qu'elles sont inv\u00e9rifiables. Elles constituent donc en ce cas une pr\u00e9misse insuffisante.\n\n>Les intentions prouv\u00e9es (par exemple pr\u00e9paration d'un cambriolage d\u00e9nonc\u00e9es par un complice avec preuves de tout type) peuvent en revanche entra\u00eener une condamnation par la loi.\n\n\nJusqu'\u00e0 preuve du contraire, la meute n'a commit ni revendiqu\u00e9 aucun crime. \n\nEdit: L'auteur pr\u00e9tend m\u00eame qu'il faudrait changer les lois pour en coffrer quelque-uns. Tu parles d'un supportde la libert\u00e9 d'expression toi. Je t'accuse de cacher tes vraies intentions derri\u00e8re ton discours l\u00e9gal, on va donc le rendre ill\u00e9gal...\n"}]}, "Body": "Non. Fakes news c'est une fausse nouvelle, ou encore une nouvelle qui ne fait pas l'affaire de ceux qui la d\u00e9nomme ainsi vu l'utilisation de l'expression, alors qu'un faux discours serait plus un discours qui cache les intentions r\u00e9elles de celui qui le prononce, un \u00e9cran de fum\u00e9e si on veut."}]}, "Body": "\"faux discours\" \u00e7a te rappelle pas un peu \"fake news\" toi ? "}]}, "Body": "Un proc\u00e8s d'intention \u00e0 qui? Il ne nomme pas de groupe en particulier.\n\nEt quelle intention exactement? La partie \"faux discours \u00e9voquant la libert\u00e9 d\u2019expression\"?"}]}, "Body": ">Le faux discours \u00e9voquant la libert\u00e9 d\u2019expression, scand\u00e9 \u00e0 outrance par les organisations x\u00e9nophobes ou des agitateurs publics de tout acabit (mais certes pas d\u00e9nu\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat), contribue largement \u00e0 cette d\u00e9gradation du tissu social.\n\n\nLoll lauteur fait un proc\u00e8s dintention juste avant de parler de d\u00e9gradation de fibre sociale. Quel bizarro world."}]}, "Body": ">Encore une fois, sur le plan de la s\u00e9curit\u00e9 nationale, les enjeux sont cruciaux. Le faux discours \u00e9voquant la libert\u00e9 d\u2019expression, scand\u00e9 \u00e0 outrance par les organisations x\u00e9nophobes ou des agitateurs publics de tout acabit (mais certes pas d\u00e9nu\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat), contribue largement \u00e0 cette d\u00e9gradation du tissu social. Bien s\u00fbr, on doit pouvoir critiquer et d\u00e9battre, mais \u00e0 partir des faits\u2026 \u00e9l\u00e9ments qui, justement, brillent souvent par leur absence au sein de ces d\u00e9clarations populistes.\n \n\n>En cette \u00e8re de cybercommunication, la propagation de ce mal se fait \u00e0 la vitesse grand \u00ab V \u00bb. Il faut donc revoir notre fa\u00e7on de voir et d\u2019agir. S\u2019il faut revoir les d\u00e9finitions que l\u2019on attribue aux discours haineux et violents, faisons-le, et vite. Il est temps que l\u2019on retourne aux le\u00e7ons enseign\u00e9es par l\u2019histoire. Cette derni\u00e8re a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 se r\u00e9p\u00e9ter."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": ">Le FBI aussi craignait \"qu'une guerre avec l'Irak ne cr\u00e9e de nouveaux risques de terrorisme int\u00e9rieur\", tout comme le chef du d\u00e9partement de la S\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieur. La principale revue international d'affaires militaires et de renseignement et les services secrets alli\u00e9s en sont arriv\u00e9s aux m\u00eames conclusions, avec cette observation suppl\u00e9mentaire : une agression am\u00e9ricaine allait peut-\u00eatre \"mondialiser le sentiment anti-am\u00e9ricain et anti-occidental. [...] Attaquer l'Irak, ce serait intensifier le terrorisme islamique et non le r\u00e9duire\":\"les dirigeants des forces de police et de s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9ennes ont pr\u00e9venu les gouvernements qu'une guerre en Irak risque d'alimenter l'agitation et de cr\u00e9er de nouvelles menaces terroristes\", en recrutant de nouveaux jeunes \"pour l'anti-am\u00e9ricanisme en plein essor\".\n\n-Dominer le monde ou sauver la plan\u00e8te? l'Am\u00e9rique en qu\u00eates d'h\u00e9g\u00e9monie mondiale- Noam Chomsky, edition fayard, page 171\n\n\nL'exportateur d'Islam radical est l'un des meilleurs alli\u00e9 des puissances occidentales, principalement des US et le UK. \n\nLes pouvoirs occidentaux ont toujours raffol\u00e9 de l'islam radical parce-que c'est le meilleur rem\u00e8de contre le nationalisme s\u00e9culaire qui voudrait que les richesses de la r\u00e9gions servent les gens de la r\u00e9gion, c'est un gigantesque \"no-no\" pour Washington et Londres.\n\nTser, quand les services de renseignement des plus grandes puissances occidentale analyse que l'interventionnisme dans le Moyen-Orient \u00e0 pour cons\u00e9quence directe d'augmenter le risque de terrorisme islamique et de radicalisation, mais que on sen calisse parce-que une poign\u00e9e d'actionnaires et d'hommes puissants ont tout \u00e0 gagn\u00e9 d'agir comme l'Occident le fait et tout \u00e0 perdre de laissez ces populations s'\u00e9manciper, maybe, just maybe, que l'occident a une part \u00e9norme de responsabilit\u00e9 \u00e0 porter.\n"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"b0utch": [{"Replies": {}, "Body": "Trudeau would disagree and you are racist, islamophobe et xenophobe. /s sauf le bout sur Trudeau"}]}, "Body": "[deleted]"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Check J\u00e9sus c'est un gars qui s'est fait crucifier publiquement pour avoir d\u00e9fi\u00e9 l'autorit\u00e9 et avoir dit la v\u00e9rit\u00e9...\n\nSelon le dogme officiel il s'est fait crucifi\u00e9 parce que Dieu demandait un sacrifice parfait pour contrer le p\u00e9ch\u00e9 originel. Mais nos cours de cat\u00e9ch\u00e8se \u00e9taient peu orthodoxe et disent que c'est parce que les romains \u00e9taient pas fins.\n\nHors du Qu\u00e9bec cette explication n'est pas souvent retenue."}]}, "Body": "La guerre d'habitude \u00e7a se passe pas \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une famille, d'une maison. Pas une guerre \"meurtri\u00e8re et arm\u00e9e\" en tout cas. T'accepteras jamais que y'a une profondeur que t'es pas capable de saisir l\u00e0 dedans hen ? \n\nCheck J\u00e9sus c'est un gars qui s'est fait crucifier publiquement pour avoir d\u00e9fi\u00e9 l'autorit\u00e9 et avoir dit la v\u00e9rit\u00e9... c'est l'histoire de la vie de toute personne qui tient absolument \u00e0 bien agir, m\u00e9taphoriquement. \u00c9videmment tu te fais pas juste des amis en disant la v\u00e9rit\u00e9 et en \u00e9tant authentique... bien au contraire... "}]}, "Body": ">Fak quoi tu penses que le message l\u00e0 dedans c'est litteralement s'armer contre sa famille ?\n\n\nHein? Non, je pense qu'il parle de guerre pour des motifs religieux."}]}, "Body": "Fak quoi tu penses que le message l\u00e0 dedans c'est litteralement s'armer contre sa famille ? Mon ami avait vraiment raison, t'es un fondamentaliste. J'aurais un peu honte \u00e0 ta place mais bon, chacun \u00e0 droit \u00e0 son opinion, sauf moi \u00e7a lair. "}]}, "Body": "Sortir des choses de ton cul c'est pas profond."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Non, je pense que par son apologie du christianisme il fait l'apologie du christianisme.\n\nIl nous dit que notre soci\u00e9t\u00e9 est bas\u00e9e sur le christianisme et sinon nos valeurs viennent d'o\u00f9 hein?! mais veut prendre seulement les bonnes choses dedans."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "C'est exactement ce qu'un fanatique religieux dirait\n"}]}, "Body": "Si tu mettais autant d'effort \u00e0 sortir des justifications de ton cul pour l'Islam t'en trouverais tout autant."}]}, "Body": "Je sais il ne comprend absolument pas ma fa\u00e7on de voir les choses. Je m'oppose au fondamentalisme et particuli\u00e8rement le fondamentalisme Islamique, et tout ce qu'il fait c'est me sortir des interpr\u00e9tations fondamentalistes des \u00e9crits bibliques... c'est vraiment curieux comme obsession. "}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "\"The double edged sword of truth\"\n\n\nT'es pas tr\u00e8s profond comme personne jme rend compte. "}]}, "Body": "Matthieu 10.34.\u00a0Ne croyez pas que je sois venu apporter la paix sur la terre; je ne suis pas venu apporter la paix, mais l\u2019\u00e9p\u00e9e.\n\n35\u00a0Car je suis venu mettre la division entre l\u2019homme et son p\u00e8re, entre la fille et sa m\u00e8re, entre la belle-fille et sa belle-m\u00e8re;\n\n36\u00a0et l\u2019homme aura pour ennemis les gens de sa maison.\n\n"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que c'est jeudi aujourd'hui?"}]}, "Body": "Pourquoi tu rentres le culte jedi la dedans?"}]}, "Body": "\"religion of the sword\" \u00e7a vient pas de nulepart..."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "[deleted]"}], "RocketcoffeePHD": [{"Replies": {}, "Body": "La gauche, la droite, la m\u00eame histoire de chaque c\u00f4t\u00e9s. Dans une batailles, les 2 opposants sont dans le tort"}], "kchoze": [{"Replies": {"cornpie3": [{"Replies": {"b0utch": [{"Replies": {}, "Body": "L'Arabie Saoudite ne radicalise pas que la pop du moyen orient... De nombreuse mosquees sont financ\u00e9es par eux de par le monde... "}]}, "Body": "Chapeau vraiment, j'ai commenc\u00e9 un texte ce matin et par manque de temps, je l'ai scrapper. Mais tu touches exactement aux points que je voulais toucher.\n\nL'auteur affirme que d'une part la situatiion ici est critique parce que l'extr\u00e8me droite va s'installer \u00e0 long terme. D'autre part, il affirme que l'islamisme radicale va s'estomper prochainement. j'y vois un \u00e9norme double standard. \n\nIl est probablement vrai de dire que le DAESH est en d\u00e9clin, mais l'islamisme radicale en tant que tel? Permettez moi de douter, on s\u00e8me suffisamment de graines de radicalisation au moyenne orient pour recevoir de tr\u00e8s bonnes r\u00e9coltes. Qui plus est, notre grand et riche allier, l'Arabie Saoudite,  contribue activement a radicaliser les populations du moyent-orient.\n\n\u00c7a, on ne s'y attarde pas parce que c'est hors de \"chez nous\". Hors de \"chez nous\", qu'on le veulle ou non, c'est largement identifier par les m\u00e9dias et la population comme \u00e9tant l'amerique du nord et l'europe, plus particuli\u00e8rement l'europe de l'ouest/central. Imaginez-vous le scandale dans les m\u00e9dias si les m\u00eame informations que l'on disposait sur l'Arabie Saoudite concernait au lieu la France.\n\nSinon, l'auteur a raison de dire que la droite extr\u00eamiste est un probl\u00e8me au Qu\u00e9bec. C'est d'ailleurs un probl\u00e8me bien plus important que l'islamisme radicale localement. Mais quelle mauvais argumentation, et quelle mauvais conclusion."}], "el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est d'un ridicule alarmiste total et compl\u00e8tement intellectuellement malhonn\u00eate.\n\nQuoi d'autre peut-on s'attendre de la part d'un ex-barbouze?"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"cbagainststupidity": [{"Replies": {"Isagoge": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "I want to believe."}]}, "Body": "Je suis le chef des Antifas, DMNQ."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas comme si ils \u00e9taient actifs, organis\u00e9s et donnent des conf\u00e9rences de presse et tout.\n\nPendant le printemps \u00e9rable la seule chose que tu voyais \u00e0 TVA/JDM c'\u00e9tait la poign\u00e9e de casseurs."}]}, "Body": "Il y a t'il des m\u00e9dia qui s'en prennent \u00e0 Anti-fa avec le m\u00eame acharnement qu'ils d\u00e9montrent envers la Meute? J'ai l'impression qu'ils les ont d\u00e9nonc\u00e9 sur le coup, avant de cacher le sujet sous le tapis. \n\nFaudrait pas que l'expression *La gauche radicale* deviennent trop populaire, hein?"}]}, "Body": "L'histoire c'est que c'est \u00e9tabli que la Meute est raciste/fasciste/nazi/m\u00e9chante/pue de la yeule alors faut simplement r\u00e9p\u00e8ter le mensonge ad nauseam et esp\u00e9rer que le bon peuple suive. Sont dr\u00f4les, les m\u00e9dias chient \u00e0 tour de bras sur la Meute, mais y'en a pas un qui a le courage et l'honn\u00eatet\u00e9 d'inviter son porte parole pour une entrevue. Faudrait surtout pas d\u00e9mystifier ca, c'est ben plus payant quand on garde ca n\u00e9buleux pour faire peur au monde. "}]}, "Body": "Content de pas \u00eatre la seule personne choqu\u00e9e par ce texte. "}]}, "Body": "C'est d'un ridicule alarmiste total et compl\u00e8tement intellectuellement malhonn\u00eate.\n\n>Tous les experts s\u2019entendent pour dire que le ph\u00e9nom\u00e8ne de l\u2019id\u00e9ologie de l\u2019islam radical va t\u00f4t ou tard, dans un avenir somme toute rapproch\u00e9, finir par s\u2019estomper.\n\nC'est qui ces experts de pacotille? L'Islam radical est pr\u00e9sent depuis plus de 50 ans, et loin de s'estomper, il s'enracine de plus en plus dans le monde musulman. La Turquie, le porte-\u00e9tendard du s\u00e9cularisme musulman, s'islamise. L'\u00c9gypte a renvers\u00e9 une dictature militaire, juste pour mener \u00e0 un gouvernement islamiste que l'arm\u00e9 a d\u00fb renverser. L'Allemagne, la France, la Su\u00e8de et l'Espagne ont eu des attentats islamistes hautement meurtriers. Je dirais que de pr\u00e9voir que l'Islam radical dispara\u00eetra est une extrapolation injustifi\u00e9e, mais une extrapolation, \u00e7a veut dire continuer une tendance actuelle dans le futur sans garantie qu'elle se poursuivra, or la tendance actuelle est exactement l'inverse, le probl\u00e8me est grandissant. Donc ce qu'il fait est pire qu'une extrapolation, il pr\u00e9sume que la tendance s'inversera.\n\n>M\u00eame si le nombre de jeunes ayant rejoint les rangs du groupe \u00c9tat islamique demeure important (entre 20 000 et 30 000 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle mondiale), cela n\u2019a rien \u00e0 voir avec les estimations polici\u00e8res qui, juste au Qu\u00e9bec, chiffrent entre 50 000 et 55 000 le nombre de sympathisants de la droite identitaire dans 15 groupes diff\u00e9rents.\n\nQuelle comparaison imb\u00e9cile! Il compare le nombre de jeunes Musulmans ayant rejoint une organisation terroriste \u00e0 de simples sympathisants de groupes identitaires qui, malgr\u00e9 des id\u00e9es douteuses, n'ont jamais fait de mal \u00e0 une mouche! Une meilleure comparaison serait avec le nombre de membres des organisations islamistes comme les Fr\u00e8res Musulmans, qui comptent probablement des millions de membres et sympathisants dans le monde musulman. Encore l\u00e0, les Fr\u00e8res Musulmans sont m\u00eal\u00e9s \u00e0 des activit\u00e9s terroristes, donc on est loin des groupes comme La Meute qui n'ont jamais particip\u00e9 \u00e0 aucun acte de violence.\n\n>Ces deux facteurs ne doivent pas \u00eatre sous-estim\u00e9s dans l\u2019\u00e9valuation de la menace. Ce qui se pr\u00e9sente comme des exemples de la libert\u00e9 d\u2019expression peut facilement d\u00e9river vers la violence et m\u00eame le terrorisme. Il n\u2019y a pas de compromis \u00e0 faire. **Le discours de la droite doit \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9 et neutralis\u00e9** par un contre-discours de la part de la population et des leaders gouvernementaux.\n\nOK, wow. L\u00e0 il dit carr\u00e9ment que le gouvernement doit faire de la propagande pour la gauche progressiste multiculturaliste et ne faire aucun compromis, tol\u00e9rance z\u00e9ro, pour les discours \"de droite\". Vous voyez le glissement absurde de l'auteur? Il parle du terrorisme de l'Islam radical, puis il glisse \u00e7a aux groupes identitaires et maintenant il glisse encore pour condamner tout \"discours de droite\", faisant l'amalgame entre les mouvements identitaires et le terrorisme, carr\u00e9ment, et il dit que le gouvernement doit abandonner sa neutralit\u00e9 politique et mobiliser tous les efforts pour pousser sa vision du monde.\n\nMais bon, il utilise \"droite\", mais dans les faits, il semble davantage condamner le nationalisme qu'autre chose. C'est clair qu'il a une position id\u00e9ologique dogmatique et qu'il se croit justifi\u00e9 de tout faire pour pousser son id\u00e9ologie sur la population et \u00e9craser ceux qui sont en d\u00e9saccord. Il y a plus qu'une graine de totalitarisme dans cet homme."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}