{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uz2i2/la_manifestation_de_la_meute_de_termine_sans/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/la-capitale/201708/20/01-5125993-la-manifestation-de-la-meute-se-termine-sans-accroc.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/7xqoOJZh-LRKKUCewuIiG0JwvMouY5U4YgMBL5i84nw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "termina2232", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 28, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 50, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 28, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/Utpoyp6vfaPEL3D1H7mTW4CuZfvt5eseeq5pdtsOxBU.jpg?s=606c8e93911c352c099c67c6258c930c"}, "variants": {}, "id": "zgwoQFPc1-RVdwoQWuDrU1jHRRjQ4CPkAYJKecDcUPk", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Utpoyp6vfaPEL3D1H7mTW4CuZfvt5eseeq5pdtsOxBU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=606da343f160270afa1898565c3fff9b"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Utpoyp6vfaPEL3D1H7mTW4CuZfvt5eseeq5pdtsOxBU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c14db07aa31f48f6da8437094d404040"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Utpoyp6vfaPEL3D1H7mTW4CuZfvt5eseeq5pdtsOxBU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5c34865a9d7499bf547ed9ca73f3426a"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Utpoyp6vfaPEL3D1H7mTW4CuZfvt5eseeq5pdtsOxBU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=704d2eac79bbc4673b47231614f56972"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503271293.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uz2i2", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La manifestation de la Meute de termine sans accroc", "banned_by": null, "id": "6uz2i2", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503300093.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uz2i2/la_manifestation_de_la_meute_de_termine_sans/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui me fait rire quand il manifeste, c'est leurs gardiens qui cadrent le cort\u00e8ge. Ils ressemblent beaucoup aux gars de s\u00e9curit\u00e9 dans les spectacles de lutte de sous-sol."}], "OttoVonGosu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"OttoVonGosu": [{"Replies": {}, "Body": "mais son existence m\u00eame est le fruit d'une division des parties de coalition.\n"}]}, "Body": "Pour une fois qu'on peut le dire - ceci n'est vraiment pas une question qui se divise selon les lignes partisanes.  Tous les partis condamnent la violence *et* La Meute."}]}, "Body": "no parents avaient compris le besoin de coalition politique avec le PQ , et on c'est amus\u00e9 \u00e0 tout sapper sa au nom de l'individualisme et cynisme politique.\n\nCombien de temps et d'opportunit\u00e9s perdus sa vas prendre avant que l'ont red\u00e9couvre la sagesse...\n\nVaut mieux se mettre ensemble et avoir une approche centriste que s'\u00e9parpill\u00e9 en des petits groupes m\u00e9prisables ''extr\u00eame droite'' et ''extr\u00eame gauche''"}, {"Replies": {}, "Body": "nos parents avaient compris le besoin de coalition politique avec le PQ , et on c'est amus\u00e9 \u00e0 tout sapper sa au nom de l'individualisme et cynisme politique.\n\nCombien de temps et d'opportunit\u00e9s perdus sa vas prendre avant que l'ont red\u00e9couvre la sagesse...\n\nVaut mieux se mettre ensemble et avoir une approche centriste que s'\u00e9parpiller en des petits groupes m\u00e9prisables ''extr\u00eame droite'' et ''extr\u00eame gauche''"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Pas de /s marche aussi "}]}, "Body": "Qu\u00e9bec Solidaire ou anarchistes\n\n/s"}]}, "Body": "Assumant que les casseurs ont une affiliation politique quelconque..."}]}, "Body": "> ils ont donn\u00e9 la victoire de relations publiques \u00e0 l'extr\u00eame droite.\n\nSi je me fie aux casseurs de 2012, ils les ont dans l'cul, les relations publiques."}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "On est un regroupement de qu\u00e9b\u00e9cois, c'est pas sorcier. Pas \"chez nous\" dans le sens de l'habitat de quelqu'un.\n\nTu veux pas de casseurs, ne d\u00e9fend pas leur promo sur le sub, c'est simple."}], "nDREqc": [{"Replies": {}, "Body": "It's all he has, man... just give him his small victory and let him have his last word be a parting shot"}]}, "Body": "Je pense que tu donnes beaucoup trop d'importance \u00e0 ce sub..."}]}, "Body": "Oui, et /r/quebec fait parti du \"chez nous\"."}]}, "Body": "Quand je dis \"chez nous\", je parle du Qu\u00e9bec.  Je ne vis pas sur ce sub."}]}, "Body": "Tu ne t'es pas exprim\u00e9 en tant que mod. Tu d\u00e9plores les casseurs, mais tu d\u00e9fends leur promotion sur le sub."}]}, "Body": "Ce n'est pas seulement mon avis - je r\u00e9p\u00e8te ce que disent nos lois."}]}, "Body": "> C'est du crime organis\u00e9, \u00e7a n'a pas sa place \u00e0 dominer le discours chez nous.\n\nhttps://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ufha9/manif_contre_lextreme_droit_ce_dimanche/\n\nMoi : On est pas la tribune des extr\u00e9mistes !\n\nToi : Tu ne parles que pour toi-m\u00eame, pas pour /r/Quebec."}]}, "Body": "J'esp\u00e8re qu'il y aura enqu\u00eate polici\u00e8re contre ceux qui sont venus organis\u00e9s pour la violence.  C'est du crime organis\u00e9, \u00e7a n'a pas sa place \u00e0 dominer le discours chez nous."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> Ce qui est arriv\u00e9 aujourd'hui n'est pas arriv\u00e9 ni \u00e0 Boston, ni \u00e0 Vancouver. C'\u00e9tait \u00e9vitable.\n\nC'est arriv\u00e9 \u00e0 Boston, les policiers ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s proactifs par contre pour s\u00e9parer les deux manifestations, mais certains antifas ont attaqu\u00e9 les policiers. Je ne sais pas pour Vancouver."}]}, "Body": ">Ce qui est d\u00e9solant, c'est que dans les jours qui suivent le discours m\u00e9diatique et populaire (m\u00eame sur ce sub) ne sera pas en mesure de faire la diff\u00e9rence entre les 300-500 personnes qui ont manifest\u00e9 pacifiquement, et les 20 trous de cul qui ont foutu le bordel.\n\nJe pense que la plupart des gens vont faire la diff\u00e9rence.\n\nJe pense aussi que la plupart des gens sont \u00e9c\u0153ur\u00e9s que les anarchos se pr\u00e9sentent comme les d\u00e9fenseurs des id\u00e9es progressives au Qu\u00e9bec. Ce qui est arriv\u00e9 aujourd'hui n'est pas arriv\u00e9 ni \u00e0 Boston, ni \u00e0 Vancouver. C'\u00e9tait \u00e9vitable.\n\nToute la semaine, on s'est fait demander pourquoi on voulait pas se ranger derri\u00e8re l'\u00e9tiquette des antifas. On s'est fait dire qu'on supportait les racistes en faisant \u00e7a.\n\nJ'ose esp\u00e9rer que maintenant, les gens vont comprendre pourquoi on veut rien savoir de ces cons l\u00e0."}], "kchoze": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"Slymass": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"Slymass": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement mon point."}]}, "Body": "Oui sauf que tant et aussi longtemps qu'ils ne tiennent pas, en tant que groupe, de propos qui rel\u00e8vent du discours haineux, il faut les laisser faire. Tenter de les faire taire ne fait qu'exacerber leur mouvement en plus de laisser croire que c'est en fait leurs opposants de la gauche anarchiste qui sont les plus violents et les plus radicaux."}]}, "Body": "La Meute doit effectivement avoir le droit de porter son message sur la place publique aussi s\u00e9curitairement que tout autre mouvement, ne serait-ce que pour leur donner la chance de se discr\u00e9diter eux-m\u00eames. Ce n'est pas la responsabilit\u00e9 de la population de d\u00e9cider ce qui est acceptable ou non en termes de manifestations. Ceci dit, il ne faut pas diminuer la port\u00e9e de leur discours. La plupart des groupuscules Alt-right du Qu\u00e9bec ont une position n\u00e9o-nazie affirm\u00e9e. M\u00eame la meute qui est probablement le groupe le plus politiquement correct de la n\u00e9buleuse ne se cache qu'\u00e0 moiti\u00e9."}]}, "Body": "Exprimer une opinion dans une soci\u00e9t\u00e9 libre et d\u00e9mocratique n'est jamais une raison pour faire violence \u00e0 autrui. Les gens de La Meute ont le droit de manifester leur opposition \u00e0 l'ouverture des fronti\u00e8res aux faux demandeurs d'asile sans qu'on porte atteinte \u00e0 leur int\u00e9grit\u00e9 physique et qu'on tire des pi\u00e8ces pyrotechniques sur les policiers. Il y a un monde de diff\u00e9rence entre exprimer publiquement un doute sur la mani\u00e8re dont les gouvernements traitent la crise actuelle des migrants et \u00eatre un n\u00e9onazi."}]}, "Body": "La casse et la violence est bien sur un mal en soi.  Je n'en doute pas.  Mon commentaire sur les relations publiques est plut\u00f4t \u00e0 l'\u00e9chelle sociale, car fondamentalement dans une d\u00e9mocratie c'est l'opinion publique qui m\u00e8ne notre direction."}]}, "Body": "> Toi-m\u00eame, ton commentaire laisse entendre que le probl\u00e8me en est essentiellement un de relations publiques, que le probl\u00e8me n'est pas la casse ou la violence en soi, mais le fait que cela nuit \u00e0 la Cause.\n\n\u00c7a. Tellement \u00e7a. "}], "hsoft": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Slymass": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Slymass": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est que ce n'est pas qu'une gang d'idiots. Les idiots de la gauche radicale sont support\u00e9s par des arguments rationalisant la violence des idiots qui proviennent des suppos\u00e9s \"intellectuels\" de ce mouvement. M\u00eame le Washington Post a publi\u00e9 un article d\u00e9fendant l'\"action directe\" et incitant les gens \u00e0 commencer \u00e0 jeter des roches. Tu peux dire que c'est aux \u00c9tats, pas au Qu\u00e9bec, mais je crois que c'est assez \u00e9vident aujourd'hui que les milieux de gauche radicale et de la gauche dans les d\u00e9partements de science sociale du Qu\u00e9bec suivent la voie pav\u00e9e par les milieux de gauche radicale et acad\u00e9mique des \u00c9tats-Unis, ce qu'on peut observer par l'importation de termes activistes am\u00e9ricains, souvent traduits de fa\u00e7on brouillonne dans les derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\nSi un jour je vois dans les milieux de droite \u00e9merger des arguments intellectuels l\u00e9gitimant la violence, je condamnerai, mais pour l'instant, je n'en vois pas. Les seuls arguments intellectuels \u00e0 la d\u00e9fense de la violence politique que j'ai vus viennent de la gauche radicale. Quoique je ne crois pas que ce soit une diff\u00e9rence de principes... c'est juste que la gauche domine les discours culturels, et la gauche radicale se sent \u00e0 l'aise pour l\u00e9gitimer la violence car elle se sent en position de force. Je n'ai aucun doute que si le balancier changeait de c\u00f4t\u00e9 et que la droite se retrouvait en position de force, de nombreux militants de droite qui pr\u00e9tendent d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression changerait leur fusil d'\u00e9paule rapidement, alors que la gauche radicale red\u00e9couvrirait son amour de la libert\u00e9 d'expression. La diff\u00e9rence n'est pas gauche-droite, mais autoritaire-libertaire."}]}, "Body": "Je suis \u00e9galement mal \u00e0 l'aise dans la situation que tu d\u00e9cris. Je suis d\u00e9sol\u00e9 si mon commentaire n'\u00e9tait pas assez clairement formul\u00e9 pour que ce soit bien compris.\n\nIl est tout \u00e0 fait raisonnable pour la population de s'inqui\u00e9ter de la mani\u00e8re qu'on a de g\u00e9rer l'immigration et l'int\u00e9gration des immigrants et le fait de poser des questions et d'alimenter le d\u00e9bat \u00e0 ce sujet est tout \u00e0 fait acceptable.\n\nCe qui l'est moins c'est de distribuer de la fausse information \u00e0 ce sujet ou d'utiliser des arguments agressifs qui ont tendance \u00e0 effrayer la population plus que de g\u00e9n\u00e9rer une conversation intelligente.\n\nMon point c'est que d'un c\u00f4t\u00e9 comme de l'autre on a une gang d'idiots qui ne font que g\u00e9n\u00e9rer de l'agressivit\u00e9 et de la peur en \u00e9tiquetant leurs opposants de fa\u00e7on trop simple, sans nuance. Il est tout aussi grave de dire que toute personne qui est inqui\u00e8te par rapport \u00e0 la question de l'immigration est raciste que de dire que la plupart des activistes pro-immigration et des universitaires sont des extr\u00e9mistes.\n\nEDIT: Typo"}]}, "Body": ">Tu as raison de dire que certains d\u00e9partements universitaires sont particuli\u00e8rement port\u00e9s vers la gauche. C'est le cas notamment dans beaucoup de facult\u00e9s de sciences-sociales. Le domaine d'expertise tend \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer ce type d'id\u00e9es-l\u00e0. Par contre de dire que l'extr\u00e9misme domine le discours dans ces milieux \u00e7a ne fait que polariser d'avantage la population en trouvant des coupables et des probl\u00e8mes sans trouver de solutions.\n\nDis-moi, o\u00f9 est ton approche pos\u00e9e et mod\u00e9r\u00e9e quand ce sont les positions critiques de l'immigration et du multiculturalisme qui sont qualifi\u00e9es d'extr\u00eame?\n\nC'est pourquoi j'ai utilis\u00e9 le terme \"extr\u00eame-gauche\", pas sym\u00e9trie. Si \u00e7a te choque, alors peut-\u00eatre que tu devrais te choquer \u00e9galement quand des centaines de milliers, voire des millions de Qu\u00e9b\u00e9cois se voient qualifi\u00e9s sans ombrage comme des extr\u00e9mistes quand leur inconfort face aux accommodements raisonnables ou au rythme d'arriv\u00e9e des immigrants ou \u00e0 la situation des immigrants ill\u00e9gaux demandant l'asile par milliers est qualifi\u00e9 d'\"extr\u00eame-droite\".\n\nQue l'on qualifie d'extr\u00eame ou non la mentalit\u00e9 que je d\u00e9nonce, de la gauche progressiste et multiculturaliste, ma critique reste absolument valable."}]}, "Body": "Ce n'est pas une question de vivre dans le d\u00e9ni. C'est ce genre de rapprochement l\u00e0 qui est au coeur de la crise de soci\u00e9t\u00e9 qui se dessine en ce moment. Tous les groupes en causes utilisent des raccourcis faciles pour cat\u00e9goriser leurs \"opposants\". \u00c7a m\u00e8ne juste \u00e0 des solutions simples \u00e0 des probl\u00e8mes complexes et la sursimplification \u00e7a m\u00e8ne syst\u00e9matiquement \u00e0 des \u00e9carts de conduite f\u00e2cheux.\n\nTu as raison de dire que certains d\u00e9partements universitaires sont particuli\u00e8rement port\u00e9s vers la gauche. C'est le cas notamment dans beaucoup de facult\u00e9s de sciences-sociales. Le domaine d'expertise tend \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer ce type d'id\u00e9es-l\u00e0. Par contre de dire que l'extr\u00e9misme domine le discours dans ces milieux \u00e7a ne fait que polariser d'avantage la population en trouvant des coupables et des probl\u00e8mes sans trouver de solutions."}], "hsoft": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Tu souffres d'un double standard. Il y a condamnation unanime et imm\u00e9diate de toute violence de la part de plein, plein d'association de gauche, mais toi tu ne vois pas \u00e7a. Tu ne vois que les commentaires d'\u00e9nergum\u00e8nes qui se disent de gauche sur reddit.\n\nJ'aime comment tu \u00e9vites mes trois exemples qui concernaient des r\u00e9actions massives de la gauche afin de te concentrer sur l'exemple plus personnel que j'ai donn\u00e9 pour affirmer que je faisais un double standard en ne regardant qu'une poign\u00e9e de gens anonymes sur un forum.\n\nDes condamnations de la violence \u00e0 Qu\u00e9bec venant de la gauche radicale, j'ai vu surtout des arguments tactiques et non de principes. Peu de groupes de gauche ont d\u00e9fendu le droit de la Meute de manifester pacifiquement sans \u00eatre attaqu\u00e9s (Couillard semble l'avoir fait par contre, je ne l'aime pas, mais au moins il a un peu de m\u00e9rite l\u00e0-dessus), ils disent plut\u00f4t \"en faisant du grabuge, on nuit \u00e0 la Cause\".\n\n>S'il fallait, par exemple, prendre tes commentaires comme \u00e9tant repr\u00e9sentatifs de ceux du PQ, on pourrait accuser le PQ de plein d'\u00e9normit\u00e9s.\n\nAh oui, bien s\u00fbr, l'attaque personnelle. Un commentaire intellectuellement malhonn\u00eate n'est jamais vraiment complet sans une attaque personnelle."}]}, "Body": "> il y a une dissociation rapide et unanime\n\nDe **tous** les membres du PQ, y compris les \u00e9nergum\u00e8nes?\n\n> M\u00eame ici, des commentateurs\n\nTu souffres d'un double standard. Il y a condamnation unanime et imm\u00e9diate de toute violence de la part de plein, plein d'association de gauche, mais toi tu ne vois pas \u00e7a. Tu ne vois que les commentaires d'\u00e9nergum\u00e8nes qui se disent de gauche sur reddit.\n\nS'il fallait, par exemple, prendre tes commentaires comme \u00e9tant repr\u00e9sentatifs de ceux du PQ, on pourrait accuser le PQ de plein d'\u00e9normit\u00e9s."}]}, "Body": "Aucune \u00e9quivalence. Si quelqu'un associ\u00e9 au PQ dit des propos racistes (bien qu'aucun nom me vienne en t\u00eate juste l\u00e0), il y a une dissociation rapide et unanime.\n\nQuand Richard Spencer a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 au visage, ce fut un bon test de la gauche radicale, et ils ont \u00e9chou\u00e9 lamentablement le test. Quand l'autre \u00e9nergum\u00e8ne qui avait post\u00e9 un article satirique disant que la mani\u00e8re d'endiguer le viol \u00e9tait de l\u00e9galiser le viol dans les lieux priv\u00e9s s'est point\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al et qu'il a \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 partie dans la rue, on a eu un autre test, et la gauche radicale l'a encore \u00e9chou\u00e9. Quand Trump a condamn\u00e9 la violence des deux c\u00f4t\u00e9 \u00e0 Charlottesville, c'\u00e9tait un autre test, et la gauche radicale l'a encore \u00e9chou\u00e9, les propos de Trump ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s car il osait condamner ceux qui initiaient la violence contre des racistes. Trump a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 d'\u00eatre un sympathisant nazi pour avoir dit qu'il n'\u00e9tait pas correct d'attaquer physiquement ce rassemblement.\n\nM\u00eame ici, des commentateurs ont minimis\u00e9 les attaques contre la Meute en disant qu'ils n'avaient pas une id\u00e9ologie progressiste."}]}, "Body": "Et apr\u00e8s \u00e7a d\u00e9chire sa chemise quand on ose faire un rapprochement PQ/racisme. Pourant, il y **a** des p\u00e9quistes qui tiennent des propos racistes. Mais on est tous d'accord qu'il est d\u00e9raisonnable d'associer ces propos racistes au groupe que repr\u00e9sente les p\u00e9quistes."}]}, "Body": "Tu es libre de vivre dans le d\u00e9ni. Mais tends l'oreille et tu verras que j'ai raison."}]}, "Body": "> Sur ce qu'ils disent.\n\nSauf que ton \"ils\" n'est pas repr\u00e9sentatif du groupe que tu vises par ton propos. \"milieux d'activistes et certains d\u00e9partements universitaires\", c'est tr\u00e8s large."}]}, "Body": "Sur ce qu'ils disent. J'ai expliqu\u00e9 le raisonnement. Ils d\u00e9finissent les id\u00e9ologies non progressives comme de la violence, justifiant des r\u00e9actions violentes envers ceux qui les ont. Par exemple: le racisme est de la violence contre les \"racis\u00e9s\", je d\u00e9clare que tu es un raciste, donc si je te frappe, c'est de la l\u00e9gitime d\u00e9fense.\n\n\"The best response to microaggression is macroaggression\"."}]}, "Body": "> Le discours d'extr\u00eame-gauche qui domine les milieux d'activistes et certains d\u00e9partements universitaires justifie et l\u00e9gitime l'usage de la violence contre les opposants politiques.\n\nC'est tout simplement faux de dire \u00e7a. Sur quoi tu te bases pour affirmer \u00e7a?"}]}, "Body": "> L'extr\u00eame droite va faire valoir sa version des faits avec les raccourcis faciles pour faire croire que c'est les manifestants de gauche dans leur ensemble qui ont \u00e9t\u00e9 violents, et on va sombrer encore plus loin vers l'appui \u00e0 La Meute et les groupes d'extr\u00eame droite du genre.\n\nLe probl\u00e8me ne se limite pas \u00e0 un groupe de casseurs. Le discours d'extr\u00eame-gauche qui domine les milieux d'activistes et certains d\u00e9partements universitaires justifie et l\u00e9gitime l'usage de la violence contre les opposants politiques. Le raisonnement est que le \"racisme\", le \"sexisme\", l'\"homophobie\", la \"transphobie\", etc... sont des violences en soi, et donc attaquer des gens qui \"propagent\" ces id\u00e9es est en fait de la l\u00e9gitime d\u00e9fense. Et selon cette mentalit\u00e9, quiconque ne r\u00e9p\u00e8te pas mot pour mot le discours progressiste tombe automatiquement dans le sexisme, le racisme, la x\u00e9nophobie, etc...\n\nSi tu veux parler de ce sub, j'ai vu de nombreux commentaires insinuant que la violence contre La Meute est justifi\u00e9e car son \"id\u00e9ologie\" n'est pas progressiste, ou mettant un con faisant le salut nazi comme \u00e9quivalent \u00e0 des attaques physiques contre des individus.\n\nLes casseurs ne font qu'appliquer cette logique \u00e0 la lettre. Un bon exemple est quand Richard Spencer a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 au visage par un antifa. Richard Spencer est un nationaliste blanc avec l'id\u00e9e folle de cr\u00e9er un \u00c9tat ethnique blanc, mais il est scrupuleusement pacifique et n'a jamais incit\u00e9 \u00e0 la violence. Quand il a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9, les r\u00e9actions de la gauche \"progressiste\" sur Twitter ont \u00e9t\u00e9 quasi-unanimes: \"Bien fait!\". Donc, derri\u00e8re ces casseurs et ces fanatiques violents, il y a tout un courant id\u00e9ologique qui supporte de telles actions. Toi-m\u00eame, ton commentaire laisse entendre que le probl\u00e8me en est essentiellement un de relations publiques, que le probl\u00e8me n'est pas la casse ou la violence en soi, mais le fait que cela nuit \u00e0 la Cause.\n\nLa mentalit\u00e9 de la gauche radicale est intol\u00e9rante et sectaire. C'est la r\u00e9alit\u00e9 du moment."}]}, "Body": "Ce qui est d\u00e9solant, c'est que dans les jours qui suivent le discours m\u00e9diatique et populaire (m\u00eame sur ce sub) ne sera pas en mesure de faire la diff\u00e9rence entre les 300-500 personnes qui ont manifest\u00e9 pacifiquement, et les 20 trous de cul qui ont foutu le bordel.\n\nL'extr\u00eame droite va faire valoir sa version des faits avec les raccourcis faciles pour faire croire que c'est les manifestants de gauche dans leur ensemble qui ont \u00e9t\u00e9 violents, et on va sombrer encore plus loin vers l'appui \u00e0 La Meute et les groupes d'extr\u00eame droite du genre.\n\nBravo aux imb\u00e9ciles qui ont d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre violents, ils ont donn\u00e9 la victoire de relations publiques \u00e0 l'extr\u00eame droite."}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00e9daille de participation avec \u00e7a? "}], "pointdexter33": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois ce que tu veux dire, toutefois, il ne faudrait pas croire que Martin Luther King \u00e9tait un pacifiste absolu et qu'il rejettait la violence en bloc. \n\nL'homme pr\u00f4nait certes la protestation pacifique, mais il croyait \u00e9galement que la violence pouvait \u00eatre n\u00e9cessaire dans certains cas, et je le pense aussi.\n\nC'est lui-m\u00eame qui a dit qu'une \u00abune \u00e9meute est le langage des sans-voix\u00bb, et que le plus grand obstacle des droits civiques aux \u00c9tats-Unis n'\u00e9tait pas le KKK, mais les [mod\u00e9r\u00e9s](http://www.hartford-hwp.com/archives/45a/060.html) qui se rangent derri\u00e8re les supr\u00e9matistes d\u00e8s qu'il y a du grabuge, et qui refusent le message progressiste d\u00e8s que celui-ci est accompagn\u00e9 de violence, si minuscule soit-elle.\n\nLa \u00abviolence\u00bb n'est pas toujours une option a rejeter et permet parfois a certains message de rejoindre plus de gens. Meilleur exemple, en 2012, ce n'est que lorsque le pont Champlain a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9 que les m\u00e9dias et la population ce sont int\u00e9ress\u00e9s au mouvement \u00e9tudiant (qui manifestait d\u00e9j\u00e0 depuis plusieurs mois sans succ\u00e8s)"}]}, "Body": "10/10"}]}, "Body": "J'ai lu un texte int\u00e9ressant la semaine derni\u00e8re qui parlait des manifestations. (J'ai plus la source, malheureusement).\n\nLes gens qui manifestent le font pour exprimer une id\u00e9e, (gauche, droite, immigration, gais, droits des noirs, etc). Dans l'histoire, les groupes de manifestants qui ont \u00e9t\u00e9 les plus efficaces pour faire passer leur id\u00e9e et changer des choses sont, et de loin, les groupes non-violents (Gandhi, Martin Luther King, etc). \n\nPourquoi? Parce que dans une manifestation, oui, tu te pr\u00e9sentes pour d\u00e9fendre/promouvoir ton id\u00e9e. Si tu veux que \u00e7a fasse beaucoup de bruit et entendre parler de toi (m\u00e9dias, poids politique), tu peux ajouter de la violence et les m\u00e9dias vont plus te suivre. Mais, ce qu'il faut savoir c'est qu'une manifestation a deux buts: promouvoir ton id\u00e9e, et recruter de nouveaux adeptes de ton id\u00e9e. Quand tu promeuts la violence, les gens \"normaux\" ne seront pas port\u00e9s \u00e0 joindre ton mouvement, car les gens normaux ne seront pas attir\u00e9s par la violence. Politiquement, ton poids sera moins fort, car tu seras un mouvement \"marginal\".\n\nPar contre, si tu es strictement non-violent, et qu'en prime, tu as des opposants qui le sont, tu passeras pour une victime, et en plus une victime honorable car tu te refuses \u00e0 blesser/d\u00e9truire. Tu gagneras la sympathie des gens \"normaux\", qui seront plus enclins \u00e0 joindre ton mouvement, et/ou \u00e0 l'appuyer, augmentant alors ton poids politique, probablement la seule fa\u00e7on de faire changer les choses.\n\nLa Meute, aime ou aime pas, ont compris \u00e7a et ont fait une op\u00e9ration de relations publiques exemplaire dimanche. Et les bizarres masqu\u00e9s sont tomb\u00e9s dans le panneau. Sans eux, la meute auraient pas aussi bien paru."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}