{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6w4rb4/la_ministre_david_d\u00e9fend_laccessibilit\u00e9_accrue_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/education/506635/cegeps-la-ministre-david-defend-l-accessibilite-accrue-et-le-maintien-d-une-solide-formation-generale", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/fhLl2UbeHjvfgdrHIkXxRESKxWvBty3IEeAgRooSs1U.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00c9ducation", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 20, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 20, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 600, "width": 521, "url": "https://i.redditmedia.com/wC71hoc-WkxbOgHbEEcvpouNHvMX6VUYNVBKMDkFfSA.jpg?s=9e2ee7f962c60718e7f3d2228e1f6a4e"}, "variants": {}, "id": "gDr1wCIaY86O9fvMYdguH8B697KiMH_Jjx9MWNFmMf0", "resolutions": [{"height": 124, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/wC71hoc-WkxbOgHbEEcvpouNHvMX6VUYNVBKMDkFfSA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4d31dac02faeb1e8c3d953c2f9467ccf"}, {"height": 248, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/wC71hoc-WkxbOgHbEEcvpouNHvMX6VUYNVBKMDkFfSA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b53c15057c68874c85ef44d4065b95c0"}, {"height": 368, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/wC71hoc-WkxbOgHbEEcvpouNHvMX6VUYNVBKMDkFfSA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f2ce21d917e479b336eed15f6e6fb937"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503741372.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6w4rb4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La ministre David d\u00e9fend l\u2019accessibilit\u00e9 accrue et le maintien d\u2019une solide formation g\u00e9n\u00e9rale dans les c\u00e9geps", "banned_by": null, "id": "6w4rb4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503770172.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6w4rb4/la_ministre_david_d\u00e9fend_laccessibilit\u00e9_accrue_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"Ky-Miko": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Oui. J'ai un bac mais je suis retourn\u00e9 au c\u00e9gep faire une technique. Honn\u00eatement, j'aurais d\u00fb faire \u00e7a d\u00e8s le d\u00e9but."}]}, "Body": "Le cegep technique est une belle invention"}]}, "Body": ">\u00ab Notre syst\u00e8me co\u00fbte moins cher, il a produit deux millions de dipl\u00f4m\u00e9s, on a 10 % plus de dipl\u00f4m\u00e9s postsecondaires entre 18 et 24 ans au Qu\u00e9bec que partout ailleurs au Canada et la qualit\u00e9 de la formation est reconnue. On exporte m\u00eame notre savoir-faire \u00e0 l\u2019international. Donc, oui, on a r\u00e9pondu \u00e0 la commande et, oui, on assure un d\u00e9veloppement plus r\u00e9gional de par notre pr\u00e9sence partout au Qu\u00e9bec \u00bb, r\u00e9pond Bernard Tremblay.\n\n\nLes c\u00e9geps en quelques chiffres\n\nC\u00e9gep : coll\u00e8ge d\u2019enseignement g\u00e9n\u00e9ral et professionnel\n\n48 c\u00e9geps\n175 270 \u00e9tudiants\n\n45,8 % au secteur pr\u00e9universitaire\n47,9 % au secteur technique\n6,3 % en tremplin DEC\n\nFilles : 57,5 %\nGar\u00e7ons : 42,5 %"}], "RagnarokDel": [{"Replies": {"jayloem": [{"Replies": {}, "Body": "D'habitude c'est les lib\u00e9raux qui veulent \u00e7a. "}]}, "Body": "y-a-t'il quelqu'un qui souhaite r\u00e9duire l'accessibilit\u00e9 aux c\u00e9geps et r\u00e9duire la qualit\u00e9 de l'enseignement?!"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}