{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70avrg/la_murale_du_parc_victoria_a_d\u00e9j\u00e0_\u00e9t\u00e9_modifi\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1056124/murale-osee-parc-victoria-modification-parc-victoria-sherbrooke", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/hGv3WzTNh5SRZO1z0qjDngg-lvz2U203kgJ2FHdVwnk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Weip", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/7cGzjoWdH9e7IrbiUvHJ37PVsVAn3vsHrP8NQ8rU1IU.jpg?s=9d71df579bd65e4830b2fe540abe5455"}, "variants": {}, "id": "x2v2fycoS4ou2ZuJY-x1FFaTRxyjn-MwUmzXij9KOH4", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/7cGzjoWdH9e7IrbiUvHJ37PVsVAn3vsHrP8NQ8rU1IU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=5db213441e2c85de117d3e0a88d1397f"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/7cGzjoWdH9e7IrbiUvHJ37PVsVAn3vsHrP8NQ8rU1IU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=506c6b7572dce73b7859c5061bd2048a"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/7cGzjoWdH9e7IrbiUvHJ37PVsVAn3vsHrP8NQ8rU1IU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7e78d1d29d69ee4d1a2e22e042106303"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505492264.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70avrg", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La murale du parc Victoria a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9", "banned_by": null, "id": "70avrg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505521064.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70avrg/la_murale_du_parc_victoria_a_d\u00e9j\u00e0_\u00e9t\u00e9_modifi\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"nanoscalpel": [{"Replies": {"Weip": [{"Replies": {"nanoscalpel": [{"Replies": {}, "Body": "Si c'\u00e9tait la seule, Sherbrooke est foutu."}]}, "Body": "C'est bien triste car elle se pr\u00e9sentait dans mon district cet automne et c'est la seule \u00e0 challenger les d\u00e9penses du maire sortant Bernard S\u00e9vigny \u00e0 Sherbrooke. J'allais voter pour elle, mais elle l'a compl\u00e8tement \u00e9chapp\u00e9 lors de cette histoire de peinture urbaine."}], "Neg_Crepe": [{"Replies": {}, "Body": "surprise surprise. "}], "cyborganism": [{"Replies": {"nanoscalpel": [{"Replies": {}, "Body": "N'ayant pas fr\u00e9quent\u00e9e la mairie de Sherbrooke, il me semble important de pouvoir mettre un visage sur le nom. \u00c7a personnalise la question et j'ai davantage de facilit\u00e9 \u00e0 retenir les dossiers que cette personne l\u00e0 aura trait\u00e9s si j'ai une face en t\u00eate.\n\nJe souhaite que ceux qui trouve mauvaise l'id\u00e9e de censurer une murale sache qui remercier pour le geste.\n\n"}]}, "Body": "Coss\u00e9 que sa photo a \u00e0 voir l\u00e0 dedans? Pourquoi c'est si important?\n\nNe peut-on pas plut\u00f4t la juger par son caract\u00e8re et ses id\u00e9es plut\u00f4t que son image?"}]}, "Body": "> La conseill\u00e8re municipale H\u00e9l\u00e8ne Dauphinais jugeait l'oeuvre de d\u00e9part sexiste. \u00ab La f\u00e9ministe \u00bb en elle se dit \u00ab qu'encore une fois, ce sont des femmes nues qui sont pr\u00e9sent\u00e9es et qu'on y id\u00e9alise le corps de la femme \u00bb. De plus, elle ajoute que \u00ab cette nudit\u00e9-l\u00e0 inciterait \u00e0 venir faire des graffitis \u00e0 caract\u00e8re sexuel. \u00bb\n\n[Et elle, c'est H\u00e9l\u00e8ne Dauphinais](http://images.lpcdn.ca/924x615/201604/15/1175043-helene-dauphinais.jpg)"}], "Kbek": [{"Replies": {"Polotenchik": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait dur en osti. Je pensais qu'on \u00e9tait mieux que \u00e7a."}], "zalixaz": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Hein?\n\nJe me souviens du nipplegate ou on riait des am\u00e9ricain et de leur scandale en montrant au ralenti, zoom\u00e9 sur le nipple et avec un rond rouge autours, au nouvelles de 18:00..."}], "cyborganism": [{"Replies": {"rivierafrank": [{"Replies": {}, "Body": "euhhhhhh les temps changent, le quebec reste en arri\u00e8re :("}], "zalixaz": [{"Replies": {}, "Body": "J'avoue que remis dans ce contexte on est pas tant pire mais je me demande tout de m\u00eame  pourquoi est ce qu'on est aussi prude en Am\u00e9rique du nord compar\u00e9 \u00e0 l'Europe qui a une culture assez similaire \u00e0 la notre. "}]}, "Body": "> Le Qu\u00e9bec a toujours \u00e9t\u00e9 arri\u00e9r\u00e9 en ce qui concerne la nudit\u00e9.\n\nwut?\n\nMan, les anglo-canadiens et les am\u00e9ricains le sont mille fois plus.\n\nMais si on compare \u00e0 l'Europe..."}]}, "Body": "Le Qu\u00e9bec a toujours \u00e9t\u00e9 arri\u00e9r\u00e9 en ce qui concerne la nudit\u00e9. Je suis pas sociologue mais ca ne m'\u00e9tonnerait pas que ce soit reli\u00e9, comme les am\u00e9ricains, \u00e0 notre \"h\u00e9ritage religieux\". Je me demande ce qui diff\u00e9rencie les europ\u00e9ens des qu\u00e9b\u00e9cois la dessus puisque je ne pense pas que le Qu\u00e9bec soit particuli\u00e8rement religieux en 2017, du moins pas plus que la France par exemple. "}]}, "Body": "Je pensais pas qu'en 2017 on \u00e9tait prude comme \u00e7a... "}], "traboulidon": [{"Replies": {}, "Body": "Un peu d\u00e9\u00e7u, une burqua pour cacher leur corp  \u00e7'a aurait \u00e9t\u00e9 mieux. "}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Quelle censure ridicule"}], "RedgeQc": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui me d\u00e9range le plus dans cette \u0153uvre, ce qu'elle se trouve sur un coin de mur laitte en brique... "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}