{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uxg9u/la_manifestation_de_qu\u00e9bec_d\u00e9clar\u00e9e_ill\u00e9gale/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 94, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/506113/des-manifs-contre-l-immigration-illegale-et-contre-le-racisme-a-quebec", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/jpJ2dFzl4S2hFlFvoGjq0MRN1nU72VDe5rc_LFwnuO0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "pocketpuppy", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 30, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 118, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 30, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 404, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/vjfwlc-z75m5dM4UisrBeMcpKZSWI5IVOep1qPa_p1M.jpg?s=64fb449adff2f92299b5cd152e53ffac"}, "variants": {}, "id": "r4mFv0jl_O8K0P71PM8ZsissS2ZYoaFYgJf6PQi2UBc", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/vjfwlc-z75m5dM4UisrBeMcpKZSWI5IVOep1qPa_p1M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2c6de4a6690c3efb40d428896009631c"}, {"height": 145, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/vjfwlc-z75m5dM4UisrBeMcpKZSWI5IVOep1qPa_p1M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=72dae9fb3d5d350b73c1a3ab1e114350"}, {"height": 215, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/vjfwlc-z75m5dM4UisrBeMcpKZSWI5IVOep1qPa_p1M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2f165c35040824c12fc16cc07eab913c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503254598.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uxg9u", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "\u00af\\(\u30c4)/\u00af", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La manifestation de Qu\u00e9bec d\u00e9clar\u00e9e \u00abill\u00e9gale\u00bb", "banned_by": null, "id": "6uxg9u", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503283398.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uxg9u/la_manifestation_de_qu\u00e9bec_d\u00e9clar\u00e9e_ill\u00e9gale/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"JediduNord": [{"Replies": {}, "Body": "Les r\u00e9fugiers vont se sentir comme \u00e8 la maison avec des alli\u00e9es comme ceux la!"}], "Classicpass": [{"Replies": {}, "Body": "Socialisme a son meilleur."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, quand tout est extr\u00eame, plus rien l'est."}]}, "Body": "> Je pense que le monde manifeste contre les id\u00e9es de l'extr\u00eame-droite.\n\nLe probl\u00e8me c'est que tout et n'importe quoi se fait qualifier d'extr\u00eame-droite (ou les autres qualificatifs du m\u00eame genre comme raciste/x\u00e9nophobe/etc.), l'expression ne veut plus rien dire ... sauf qu'elle sert tout de m\u00eame sa fonction de ternir la r\u00e9putation/diffamer/faire taire les personnes avec lesquelles tu n'es pas 100% d'accord *(pas \u00ab tu \u00bb dans le sens de \u00ab toi \u00bb, mais \u00ab quelqu'un \u00bb)*.\n\nIl existe bien entendu un groupuscule, comme partout ailleurs, de personnes v\u00e9ritablement d'extr\u00eame-droite/supr\u00e9macistes/fascistes, etc., et bien entendu que ce groupuscule m\u00e9rite l'accusation s\u00e9v\u00e8re ... sauf que les termes sont tellement utilis\u00e9s \u00e0 outrance qu'il n'est plus possible de savoir qui, *if any*, parmi les contre-manifestants, l'utilisent de mani\u00e8re justifi\u00e9e et/ou dirigent leur indignation/col\u00e8re \u00e0 la bonne place."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a l'air que non depuis quelques temps. "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Quand m\u00eame un certain nombre de personne d'extr\u00eame gauche sont pour. \n\nPar exemple :\n\nhttp://nooneisillegal-montreal.blogspot.ca/\n\n"}]}, "Body": "Je pense que le monde manifeste contre les id\u00e9es de l'extr\u00eame-droite. Il y a tu quelqu'un qui est pour l'immigration ill\u00e9gale? Peut-\u00eatre Coderre? J'ai l'impression que  l'id\u00e9e de choisir les immigrants fait un consensus dans la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise.  \n\n"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Je dis les deux parce que c'est techniquement pas ill\u00e9gal, c'est juste un contournement de la loi, une faille dans le syst\u00e8me."}]}, "Body": "Ill\u00e9gale, ou irr\u00e9guli\u00e8re? Ces mots ne sont pas interchangeables."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "Je dirais plut\u00f4t qu'un groupe est pour la Meute et l'autre est contre la Meute. Il ne faut pas oublier que toutes ces manifestations se d\u00e9roulent de le cadre de manifestations nazies."}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame l'immigration ill\u00e9gale/irr\u00e9guli\u00e8re qui est au coeur de la manifestation/contre-manifestation alors logiquement l'un est pour, l'autre est contre.\n\nhttp://www.journaldemontreal.com/2017/08/20/deux-manifestations-a-quebec-dimanche\n\n> \u00abLa Meute est en faveur d'une immigration, mais une immigration saine et l\u00e9gale\u00bb, a dit M. Parent."}]}, "Body": "Non, parce que je ne suis pas en mesure de parler pour l'ensemble du groupe de manifestants.  Et toi non plus."}]}, "Body": "Tu pourrais m'expliquer pourquoi tu penses que ce n'est pas factuel."}]}, "Body": "\"Quand toi tu le dis tu mens, quand moi je le dis c'est un fait ind\u00e9niable.\""}]}, "Body": "Je ne red\u00e9fini rien, au contraire. Je corrige une red\u00e9finition.\n\nOn ne parle pas simplement d'immigration, mais bien d'immigration ill\u00e9gale/irr\u00e9guli\u00e8re. \n\nLes manifestants ne sont pas anti-immigration, ils sont anti-immigration ill\u00e9gale/irr\u00e9guli\u00e8re.\n\nLes contre-manifestants ne sont pas simplement pro-immigration, ils sont pro-immigration ill\u00e9gale/irr\u00e9guli\u00e8re.\n\nC'est un fait ind\u00e9niable."}]}, "Body": "C'est pas toi qui t'indignes quand les autres essayent de red\u00e9finir ce qu'un groupe de manifestant repr\u00e9sente \u00e0 des fins id\u00e9ologiques contraires?  Ne fais pas la m\u00eame chose."}]}, "Body": "Pro-immigration... il faudrait plut\u00f4t dire pro-immigration ill\u00e9gale/irr\u00e9guli\u00e8re."}]}, "Body": "> \u00c0 noter que le spvq n'a pas d\u00e9clar\u00e9 ill\u00e9gale la manif pro-immigration, mais un groupe tout pr\u00e8s compos\u00e9 d'individus masqu\u00e9s en bonne partie\n\n"}]}, "Body": "https://twitter.com/ChouinardT/status/899338719488090112"}], "SimonBaston": [{"Replies": {"DrunkenMasterII": [{"Replies": {}, "Body": "Dommage que Normand l'Amour soit plus en vie, il aurait donn\u00e9 la chance \u00e0 plusieurs de se repentir."}]}, "Body": "La Ville de Qu\u00e9bec c'\u00e9tait risqu\u00e9, les extr\u00e9mistes anti-fachisme ne se d\u00e9placent qu'en transport en Commun, c'est bien connu.\n\nJe bl\u00e2me donc le RTC pour leur bon travail.\n\nEt je propose le Madrid 2.0 comme point de ralliement pour le Wolf Pack.\n\nLe Madrid c'est l'endroit o\u00f9 les familles \u00e9clat\u00e9es se recueillent et se repentissent. \n\nLa symbolique est parfaite."}], "peaudecastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "> Les caves qui lancent des projectiles sont les ~~Antifas~~ isol\u00e9s qui sont probablement d'aucun c\u00f4t\u00e9 et ces ceux l\u00e0 que je d\u00e9plore.\n\nCCPT. Au moins tu fais moins le deux poids, deux mesures.\n\n"}]}, "Body": "Les caves qui lancent des projectiles sont les Antifas et ces ceux l\u00e0 que je d\u00e9plore, y a pas \u00e0 comprendre plus loin."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, je comprend."}]}, "Body": "T'as pas compris mon commentaire? Il dit que le dude qui a fait des saluts nazis n'a rien a voir avec la meute, mais les caves qui lancent des projectiles sont les repr\u00e9sentants des manifestants pro-immigration. Pis apr\u00e8s il me dit que mon affaire est ridicule."}], "kchoze": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Non, la ville de Montr\u00e9al avait adopt\u00e9 un r\u00e8glement interdisant le port de masque lors de manifestations. Celui-ci a \u00e9t\u00e9 invalid\u00e9 par les tribunaux."}]}, "Body": "Les masques ne sont pas compl\u00e8tement interdit lors de manifestations? \n\nJuste ceci ne donne pas l'autorisation aux policiers de s\u00e9vir "}]}, "Body": "C'est le Black Bloc.\n\nPlusieurs se trompent et croient que le \"Black Bloc\" est une organisation, mais en fait, c'est une tactique. Des douzaines, voire des centaines, de personnes se pr\u00e9sentent en v\u00eatement \u00e9pais noir, cagoul\u00e9s et masqu\u00e9s. Le but est de former une masse o\u00f9 il est impossible d'identifier un individu, permettant ainsi aux individus de commettre des crimes comme du harc\u00e8lement, du vandalisme, des voies de fait contre les policiers ou des opposants sans crainte d'\u00eatre poursuivis en justice, car il y aura toujours un doute raisonnable par rapport \u00e0 l'identification de celui qui a commis le crime.\n\nLa seule solution des forces de l'ordre dans un tel cas est de d\u00e9clarer l'attroupement ill\u00e9gal et d'arr\u00eater ceux qui refusent de se disperser. Mais m\u00eame l\u00e0, les actes de vandalisme et autres commis entre temps ne sont jamais punis car il est impossible d'identifier l'auteur du crime hors de tout doute raisonnable. \n\nC'est une des mani\u00e8res des anarcho-nonos et des antifas d'abuser le syst\u00e8me judiciaire afin de commettre des crimes en toute impunit\u00e9.\n\nPeut-\u00eatre qu'on devrait d\u00e9clarer toute personne dans un Black Bloc automatiquement complice de tout crime commis durant cette tactique. \u00c7a jetterait une douche froide sur ces petits \u00e9nerv\u00e9s haineux et intol\u00e9rants."}]}, "Body": "> Parce que le monde qui lance des projectiles ne sont pas isol\u00e9?\n\nIsol\u00e9 ? Si ils sont tous habill\u00e9s en noir le visage cach\u00e9, c'est par pur co\u00efncidence ?"}]}, "Body": "Parce que le monde qui lance des projectiles ne sont pas isol\u00e9? Faut \u00eatre nuanc\u00e9 avec la Meute, mais si c'est les pro-immigrations alors ils sont tous dans le m\u00eame panier!\n\nTu devrais te demander la m\u00eame question."}]}, "Body": "Un seul isol\u00e9 qui est probablement d'aucun c\u00f4t\u00e9 contre un groupe de plusieurs qui lancent des projectiles ayant un comportement violent mais \"y en a un qui a fait un salut nazi aww my gaawdd\".\n\n\u00c7a sonne un peu ridicule ton affaire tu ne penses pas?"}], "pocketpuppy": [{"Replies": {"GuiSim": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "> T'es tu s\u00e9rieux?\n\nQuand une situation donne envie de pleurer, il faut plut\u00f4t essayer d'en rire.\n\nEn parlant de nazis, tiens, j'aimerais savoir pourquoi c'est toujours les individus dysg\u00e9niques qui font du rah-rah pour Hitler. C'est pas un peu ironique?"}]}, "Body": "T'es tu s\u00e9rieux? Parce que sur un des tweet on voit un membre de la meute se faire escorter par un policier et le dude a un tattoo des SS. Je ne serais pas surpris qu'il y ait des v\u00e9ritables nazi dans le groupe. "}]}, "Body": "De quoi tu parles? Tout le monde sait que le type qui a fait le salut nazi \u00e9tait en fait un antifa et que le tout \u00e9tait planifi\u00e9 depuis le d\u00e9but. C'est une op\u00e9ration sous fausse banni\u00e8re!"}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "C'est clairement \u00e7a en plus, maintenant ils peuvent jouer la carte de la victime et les contre-manifestants sont vu comme une gang de violents.\n\nC'est tellement dommage en plus, j'aurai aim\u00e9 que \u00e7a se d\u00e9roule comme \u00e0 Boston. Il n'y a presque pas eu de grabuge et le message a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fort. Ici ce qu'on voit c'est du monde cagoul\u00e9, des voitures bris\u00e9es et de la fum\u00e9e. Tabouerre..."}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "> la meute [...] d\u00e9sirait montrer patte blanche.\n\nBravo!"}]}, "Body": ">Je dis que le monde ici sont tr\u00e8s hypocrites de souligner les violences des l'antifas alors qu'il y a probablement du monde de l'autre c\u00f4t\u00e9 qui ont chercher \u00e0 faire de la marde aussi.\n\nNon car la meute est tr\u00e8s structur\u00e9e et d\u00e9sirait montrer patte blanche. Les gars qui faisaient la s\u00e9curit\u00e9 de la meute \u00e9tait principalement l\u00e0 pour emp\u00eacher leur propre groupe de faire les cons.\n\nL'autre gang n'ayant pas de structure, les quelques cons voulant faire du grabuge sont laiss\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames.\n\nLe plan de manif de la meute a march\u00e9 comme sur des roulettes, ils viennent de gagner une victoire m\u00e9diatique."}]}, "Body": "C'est quoi qu'il y a de difficile \u00e0 comprendre dans ce que je dis? Je dis que le monde ici sont tr\u00e8s hypocrites de souligner les violences des l'antifas alors qu'il y a probablement du monde de l'autre c\u00f4t\u00e9 qui ont chercher \u00e0 faire de la marde aussi. Je justifie les agissements de personne."}]}, "Body": "Ah, je comprends. Ils ont \u00e9t\u00e9 provoqu\u00e9, les pauvre petit pites. Clairement \u00e7a excuse tout!\n\nLa meute et les antifas, c'est comme les \u00e9quipes de hockey de St-Clinclin pis de St-Bazouelle qui s'affrontent pour savoir qui est la plus importante du Canada. Pis quand tu oses dire aux Clinclinois que pitcher des roches aux partisans adverses c'est pas gentil gentil, ils te r\u00e9pondent que l'autre gang est bien pire. Au final, tout le reste du pays s'en calisse et \u00e7a ne changera rien \u00e0 rien. Mais les partisans, eux, peuvent se sentir super important le temps de trois p\u00e9riodes. Et ils vont se retrouver apr\u00e8s le match autour d'une bi\u00e8re, tellement fier d'avoir r\u00e9gl\u00e9 les grands probl\u00e8mes de la terre dans leur auto-masturbation.\n"}], "peaudecastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas comme s'ils \u00e9taient tous au m\u00eame endroit ts\u00e9.\n\nhttps://twitter.com/maxcorneau/status/899327492808486913"}]}, "Body": "Il y a un groupe dans le parking a attendre, pis un autre groupe qui cherche des projectiles.\n\nJe juge pas les causes, mais c'est assez \u00e9vident d'o\u00f9 la marde va provenir aujourd'hui."}], "kchoze": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "T'inqui\u00e8te! Oui c'est clairement ill\u00e9gale, c'est tout simplement idiot d'attaquer quelqu'un pour quoi que ce soit, m\u00eame s'il fait un geste idiot comme le salut nazi. Surtout dans un \u00c9tat de droit, c'est pas qui le veut qui peut se permettre de faire justice soi-m\u00eame. Jeter de l'huile sur le feu avec le signe nazi c'\u00e9tait super con, mais tomber dans le pi\u00e8ge en r\u00e9pondant avec de la violence c'est tout aussi con sinon plus.\n"}]}, "Body": "J'allais \u00e9crire dequoi, mais je lisais sur un autre forum et on me parlais en m\u00eame temps \u00e7a sorti tout croche. My bad. \n\nJe voulais que r\u00e9pondre par la violence \u00e0 moins d'\u00eatre justifier par de la l\u00e9gitime d\u00e9fense est \"\u00e0 ma connaissance\" passible d'une accusation d'un acte criminel. \n\nDonc, si tu sautes sur le gars parce qu'il a fait un signe Nazi il sera le seul \u00e0 avoir le droit de se d\u00e9fendre de mani\u00e8re proportionnelle vu l'agression. Mais je ne serais pas surpris qu'il pourrait \u00eatre passible de poursuites pour propos haineux ou trucs dans le genre.\n\nJ'avais lu un poste ailleurs qui \u00e9tait beaucoup plus explicite que le tient."}]}, "Body": "Ah, j'ai eu peur pendant une seconde ;_;"}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9, tromp\u00e9 de Thread :/"}]}, "Body": "Hein?"}]}, "Body": "[deleted]"}], "kchoze": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uxg9u/la_manifestation_de_qu\u00e9bec_d\u00e9clar\u00e9e_ill\u00e9gale/dlw5ivj/\n\nEt pour autant que je sache, la droite radicale a tr\u00e8s bien pu initier la violence dans ce cas-ci.\n"}]}, "Body": "\u00c7a ne donne pas du tout carte blanche pour initier la violence. Ce n'est pas du tout \u00e9quivalent. Surtout que la gauche radicale ne l\u00e9sine pas sur la provocation en criant des injures \u00e0 ses opposants... sans parler des roches, des bouteilles d'urine et autres projectiles qu'ils lancent souvent sur eux."}]}, "Body": "C'est un acte provocateur pour foutre la marde et partir les violences."}]}, "Body": "\u00c0 moins qu'il ait foutu sa main dans le visage de quelqu'un en le faisant, le salut nazi est un acte con, mais pas violent."}]}, "Body": "Il y en a un qui a fait le salut Nazi, mais biens\u00fbr il y a juste un c\u00f4t\u00e9 \u00e0 blamer!\n"}], "MoustacheMauve": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s grosse g\u00e9n\u00e9ralisation... un petit groupe de gauchistes est violent et tu les mets tous dans le m\u00eame packet."}]}, "Body": "Encore une fois, les petits Ch\u00e9s en culotte courte de la grande ville prouvent qui sont incapable de manifester sans faire chier le monde."}, {"Replies": {}, "Body": "J'ai l'impression que c'est aujourd'hui que les antifas vont r\u00e9aliser que 728 pis le SPVM finalement sont pas si pire que \u00e7a.\n\nJe pense pas que le SPVQ (et p-e la SQ) aille autant de tol\u00e9rance."}], "SpermicidalLube": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "Et qui semblent chercher plus la confrontation et commettre des actes de violence..."}], "RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Ce sont des fascistes anti-fascistes. \n\nC'est possible, un peu comme les missiles anti-missiles des boucliers nucl\u00e9aires. "}], "KaleSheikYerbouti": [{"Replies": {}, "Body": "Anti-fasciste ^/s ?"}]}, "Body": "Quand m\u00eame ironique que c'est les anti-fascistes qui sont masqu\u00e9s, habill\u00e9s en noir avec des drapeaux rouges."}], "SgtPowWow": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "> Un salut nazi est autant offensif qu'un doigt d'honneur.\n\nDans une dimension parall\u00e8le, peut-\u00eatre? T'es conscient de la symbolique?"}]}, "Body": "Un salut nazi est autant offensif qu'un doigt d'honneur. C'est pas tr\u00e8s respectable mais \u00e7a ne heurte personne. Lancer des projectiles dans le but de blesser/agresser \u00e7a c'est violent et dangereux et c'est \u00e9trange ce comportement vient toujours du m\u00eame c\u00f4t\u00e9 : Les antifas.   "}], "ColletBleu": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai la m\u00eame impression. C'est rendu impossible de discuter du sujet sans qu'on se fait sur traiter de mongole gauchistes insouciant/snowflakes ou de mongole d'extr\u00eame droite raciste. \n\nC'est vraiment dommage, car il y avait des \u00e9changes int\u00e9ressants. Maintenant c'est rendu qu'on d\u00e9cortique l'opinion du monde pour chercher un moment o\u00f9 la personne m\u00e9lange les pinceaux pour ensuite s'en servir et l'accus\u00e9 racisme ou d'inconscience. "}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve rien! Pas grave."}]}, "Body": "reddit+ \"printemps \u00e9rable\"? Je commencerais par \u00e7a. Mais on parle de truc d'il y a 5 ans, pas certain que tu puisses retrouver ces discussions."}]}, "Body": "Oui, 2012. Qu'est-ce que je cherche?"}]}, "Body": "Cette semaine? Regarde dans le sub.\n\nEn 2012? Il y en a probablement eu des centaines."}]}, "Body": "Est-ce qu' il y a des discussions en particulier que je peux retrouver?"}]}, "Body": "Oh oui. Ce qui se passe ici depuis une semaine c'est de la petite bi\u00e8re."}]}, "Body": "Non, tel un petit Ch\u00e9 en culottes courtes de la grande ville, j'\u00e9tais dans la rue. C'\u00e9tait le bordel?"}], "KadruH": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Il est toujours l\u00e0."}], "DrDerpberg": [{"Replies": {}, "Body": "Il contribuait des fois quand c'\u00e9tait sur un sujet non-politique mais honn\u00eatement \u00e9tait totalement incapable de r\u00e9sister de harceler certains usagers \u00e0 chaque fois qu'ils postaient (moi inclus, malgr\u00e9 que je lui aie demand\u00e9 d'arr\u00eater) avec les m\u00eames propos racistes et incoh\u00e9rents. Le sub est mieux sans lui. "}]}, "Body": "Jeanaimard! Je m'ennui de lui pas pour ses positions, mais pour le piquant qu'il donnait aux discussions!"}], "RecordRains": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Oh yes. J'avais compl\u00e9ment oublie \u00e7a. "}]}, "Body": "Printemps \u00c9rable."}]}, "Body": "Qu'est-ce qui se passait en 2012? La charte?"}]}, "Body": "Oh my sweet summer child. T'\u00e9tais pas l\u00e0 en 2012 ;-)"}]}, "Body": "Est-ce qu'il y a d\u00e9j\u00e0 eu pire schisme sur r/Qu\u00e9bec? Personnellement c'est mon seul m\u00e9dia social et une de mes principales sources d'information/d\u00e9bat et je commence \u00e0 m'inqui\u00e9ter de la polarisation et du d\u00e9part de certains usagers importants."}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "A un certain point, antifa bloquait la sortie :\n\nhttps://twitter.com/maxcorneau/status/899323126231814151\n\n"}]}, "Body": "Non, c'est des agents de s\u00e9curit\u00e9 de la Meute.\n\nhttps://twitter.com/maxcorneau/status/899332293407461377\n"}]}, "Body": "Des antifa bloquent la sortie du stationnement ou ils sont rassembl\u00e9s."}]}, "Body": "... et ils se sont pas encore montr\u00e9 la face dehors, de ce que j'ai compris. Si j'\u00e9tais eu je resterais dans leur sous-sol: la contre-manif semble faire leur travail \u00e0 leur place."}]}, "Body": "La Meute est dans le stationnement du palais des Congr\u00e8s, ils seraient 400 selon un journaliste de RC."}]}, "Body": "La meute est pas l\u00e0, il fallait bien qu'ils se d\u00e9foulent sur autre chose."}, {"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"MoustacheMauve": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame si je suis de gauche, sa me fait chier que y'a des caves comme sa qui repr\u00e9sentent la gauche, calisse."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "> Lorsque ces vermines vont voir que les deux c\u00f4t\u00e9s les ha\u00efssent, peut-\u00eatre qu'ils vont rester chez eux.\n\nEst bonne ta joke. Ceux qui viennent foutre la merde ont jamais de cons\u00e9quence, ils se faufilent dans la foule pis ils disparaissent pendant que la police s'en prend \u00e0 ceux qui ont pas \u00e9t\u00e9 assez rapide pour se tasser de l\u00e0. "}]}, "Body": "La seule raison pourquoi ils agissent ainsi c'est qu'ils savent que les gens derri\u00e8re eux, m\u00eame s'ils ne supportent pas les gestes, ne les retiendront pas. Lorsque ces vermines vont voir que les deux c\u00f4t\u00e9s les ha\u00efssent, peut-\u00eatre qu'ils vont rester chez eux. "}]}, "Body": "M\u00eame si c,est un groupuscule, ils sont intimidants. Si tu es pas all\u00e9 l\u00e0 avec l'intention de te faire tapocher, je vois tr\u00e8s bien comment on pourrait ne pas oser leur crier des b\u00eatises. Moi, je n'\u00e9tais pas \u00e0 port\u00e9e de voix.\n\nCeci dit, il se sont probablement fait crier des choses du genre."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Dans la contre manif t'avais des familles avec des poussettes et des personnes ag\u00e9es, c'est pas tout le monde qui a envi de se tapper sur la gueule. Je dirais m\u00eame qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur des internets, la grand majorit\u00e9 de la population est tr\u00e8s probablement non confrontationnelle."}]}, "Body": "> Il \u00e9taient tr\u00e8s minoritaires, mais ont fortement nuit \u00e0 l'image de la contre-manif.\n\nEt la majorit\u00e9 des gens ne faisaient rien pour les arr\u00eater? Genre, dites-leur de d\u00e9calisser ou dequoi."}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Un peu comme l'annuelle manifestation contre la brutalit\u00e9 polici\u00e8re, on va dans la rue et on les provoque pour montrer qu'ils vont r\u00e9pliquer !"}]}, "Body": "Pour avoir \u00e9t\u00e9 sur place, je suis g\u00ean\u00e9 du comportement des gens masqu\u00e9s en avant plan de la contre-manif. Il \u00e9taient tr\u00e8s minoritaires, mais ont fortement nuit \u00e0 l'image de la contre-manif.\n\nC'\u00e9tait un peu path\u00e9tique, parce que \u00e7a faisait genre: on cherchait un affrontement avec la Meute, ils ne sont pas sorti... ah ben tiens, y'a l'anti-\u00e9meute, on va juste s'en prendre \u00e0 eux. Good job..."}]}, "Body": "Pris sur /r/Canada:\n\nIn Italy there are two types of fascists: fascists and anti-fascists\n- Ennio Flaiano"}], "Shak7": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Par ta ti\u00e9deur tu permets, tu cautionnes l'existence de ces nazis/communistes violents; l'Histoire te condamnera /s"}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "OR ELSE! "}]}, "Body": "Un fucking centriste radical. Pense pour toi meme ... sinon ... ! Jva etre oblige dessayer de te convaincre dle faire !"}]}, "Body": "Omg t'es donc un centriste de mouton?! (/s)"}]}, "Body": "Esti que le monde aime \u00e7a s'en prendre \u00e0 quiconque fait une petite critique d'un bord ou l'autre. Si on est contre, on est automatiquement un nazi dretteux de La Meute, le diable en personne, sinon un paum\u00e9 violent de la gogauche. Je me tiens loin de toute cette m\u00eal\u00e9e inutile avec une p\u00f4le de 10 pieds. Quel environnement toxique."}], "Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Leur argument c'est qu'ils consid\u00e8rent le racisme/fascisme comme une forme de violence donc ils r\u00e9pondent avec la violence, comme une sorte de l\u00e9gitime d\u00e9fense. J'imagine que c'est valide dans certaines situations extr\u00eames (genre r\u00e9volutions) mais difficilement justifiable dans le contexte actuel."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Avec des campagnes comme \"punch a nazi\" puis yen a donc bin des nazi tse (/s) spa bin bin surprenant."}]}, "Body": "J'aurais aim\u00e9 qu'un journaliste les challenge un peu pour savoir pourquoi ils veulent toujours la violence."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Mashiu": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"cbagainststupidity": [{"Replies": {}, "Body": "Pas sur pour le progressif, mais ils semblent bel et bien pacifistes. Le dossier de St-Appolinaire d\u00e9montre bien comment ils utilisent la loi et la diplomatie pour se faire entendre. \n\nLes voir faire poliment du porte-\u00e0-porte pour convaincre les gens alors que leur opposition mena\u00e7ait des poursuites et les journaux les d\u00e9non\u00e7ait de radical extr\u00e9miste \u00e9tait plut\u00f4t comique. Un vrai groupe radical aurait plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 casser des vitres et lancer des menaces pour influencer le vote.\n\nPour l'instant, je dois admettre les trouver plus civilis\u00e9 que nos institutions, m\u00eame si leurs id\u00e9es ne sont pas toujours de mon gout."}]}, "Body": "C'eat drole parce que t'as raison en \u00e9tant sarcastique. La meute est pacifique, la meute est progressiste."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Pauvre meute, tellement une id\u00e9ologie pacifique et progressive.\n\nEs-tu en train d'insinuer que si un individu ou un groupe a une id\u00e9ologie non-progressiste, alors l'usage de la violence est justifi\u00e9 contre eux?"}]}, "Body": "Pauvre meute, tellement une id\u00e9ologie pacifique et progressive."}]}, "Body": "Ces groupes se sont affront\u00e9s en mars? Quel mensonge. Les antifas ont lanc\u00e9 des projectiles sur la meute et les policiers, ce n'est pas un affrontement, c'est une aggression."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/20/deux-manifestations-a-quebec-dimanche\n\n> Plusieurs actes de violence sont commis parmi des regroupements antifascistes qui se sont divis\u00e9s sur la colline parlementaire. Un homme apparemment sympathique au discours de La Meute a subi d'importantes blessures et saignait abondamment de la t\u00eate apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 contre un luminaire au coin de la rue Saint-Louis et de l'avenue Honor\u00e9-Mercier.\n\n> Des projectiles et des p\u00e9tards ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s vers les policiers par un petit groupe de contre-manifestants devenus incontr\u00f4lables. Certains p\u00e9tards auraient touch\u00e9 des touristes et des membres des m\u00e9dias, qui se trouvaient au milieu.\n\n> Des contre-manifestants sont pr\u00e9sents \u00e0 plusieurs entr\u00e9es et sorties du complexe G pour barrer le chemin \u00e0 la manifestation principale et ont lanc\u00e9 quelques projectiles en direction des policiers.\n\n"}, {"Replies": {}, "Body": "> La manifestation de Qu\u00e9bec a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9e ill\u00e9gale en raison \u00abd'actions de violence et de vandalisme\u00bb.\n\nComme pr\u00e9vu. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}