{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u4yn7/la_mobilisation_de_lextr\u00eame_droite_nuit_au_qu\u00e9bec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/16/01-5125001-la-mobilisation-de-lextreme-droite-nuit-au-quebec-selon-st-pierre.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/26ihcRWl85UpM-qgaGeETWkh6qatJNUqdi8sTJ48ilQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Ou1ja", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 16, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 23, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/9DT7-DxxAFrjeGLQUbHgKeIHwIkbWByq8wNhaYoVnJ4.jpg?s=1249884779d082d7c06bbb6f3687e8d2"}, "variants": {}, "id": "r2iraNHVrXiQskvPhhoZxRnqm2gKn2IsnfsFT7F4cg0", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/9DT7-DxxAFrjeGLQUbHgKeIHwIkbWByq8wNhaYoVnJ4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e50404aed4c4e14a0787adab8d5c5c64"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/9DT7-DxxAFrjeGLQUbHgKeIHwIkbWByq8wNhaYoVnJ4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6d9f5169aac0327c6804ba64c4e4482d"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/9DT7-DxxAFrjeGLQUbHgKeIHwIkbWByq8wNhaYoVnJ4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=43bff1b025164a616cf71dd4843a5a40"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/9DT7-DxxAFrjeGLQUbHgKeIHwIkbWByq8wNhaYoVnJ4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b83598d1d6b8b2f874da0ea0e3735e7e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502916127.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u4yn7", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ministre pastafarien", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La mobilisation de l'extr\u00eame droite nuit au Qu\u00e9bec, selon St-Pierre.", "banned_by": null, "id": "6u4yn7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502944927.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u4yn7/la_mobilisation_de_lextr\u00eame_droite_nuit_au_qu\u00e9bec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {}, "Body": "2012 :  l'extr\u00eame gauche nuit au Qu\u00e9bec.\n\n2017: l'extr\u00eame droite nuit au Qu\u00e9bec.  \n\nC'est un peu comme si la population \u00f1e fait plus confiance \u00e0 la classe politique pour d\u00e9fendre leurs int\u00e9r\u00eats et d\u00e9cident de prendre les chose en mains. Bien s\u00fbr d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre l'action devient n\u00e9cessaire pour contrer l'inaction du gouvernement. \n  "}], "rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00ab Je ne suis pas certaine que ce genre de manifestation est bonne, non pas pour l'image du Qu\u00e9bec, mais pour l'ensemble du Qu\u00e9bec, a-t-elle d\u00e9clar\u00e9. \u00bb\n\nElle n'est *pas certaine* que les manifestations de l'extr\u00eame droite soient bonnes.\n\nPar contre elle \u00e9tait certaine que [le carr\u00e9 rouge \u00e9tait un symbole de violence et d'intimidation](http://www.tvanouvelles.ca/2012/06/08/symbole-de-violence-et-dintimidation-selon-christine-st-pierre).\n\nMinistre du PLQ ladies and gents !"}], "dankmemer337": [{"Replies": {}, "Body": "Non, qui l'aurait cru ?!"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Classicpass": [{"Replies": {}, "Body": "Lol mais oui. Pour vous les p'tits SWJ au miel, tout est raciste, m\u00eame les faits"}]}, "Body": "Pas de racisme."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai trouv\u00e9 \u00e7a qui trainait par terre:  \u00a0\u00a0          /s\n\nJ'esp\u00e8re qu'il est \u00e0 toi."}]}, "Body": "[removed]"}], "engelk": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {}, "Body": "Y tue... Y tue trop sa m\u00e8re...."}]}, "Body": "J'\u00e9coute pas sa musique, mais je crois que la partie la plus importante de son oeuvre artistique, c'est ce personnage ma foi...trop, juste trop; j'ai pas de mot. J'adore."}]}, "Body": "[Ensemble, discutons des vraies ~~affaires~~ choses](https://www.youtube.com/watch?v=A19lEmaEBsQ&feature=youtu.be&t=1m32s)"}]}, "Body": "J'appr\u00e9cie toujours les vid\u00e9os que m'apporte internet sur le Roi Heenok."}]}, "Body": ">Yissss, INB4 'Couillard est pire que les nazis' \n\nEt comment!\n\n[Parce que la soci\u00e9t\u00e9... est exclusivement en BMW, Mercedes ou Audi.](https://youtu.be/4HsJvT2AOH0?t=4m35s)\n\nUn bijou pour vos esprits.\n\n"}]}, "Body": "Yissss, INB4 'Couillard est pire que les nazis' "}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "Comme on dit, m\u00eame une horloge bris\u00e9e..."}], "TheGamingGeneral": [{"Replies": {}, "Body": "\"Une autre opinion que la gauche est mauvaise pour le Qu\u00e9bec''"}], "Zebrajoo": [{"Replies": {}, "Body": "Perspicace, madame."}], "smersh1990": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Le drapeau fit pas avec le nouveau divan"}], "sbrogzni": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.reactiongifs.com/wp-content/uploads/2012/08/well_done_sir.gif"}]}, "Body": ">quelle est leur part de responsabilit\u00e9 dans le fait que des gens sont des cr\u00e9tins?\n\nIls sont responsables de donner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 aux cr\u00e9tins de la meute quand ils pr\u00e9tendent que tous ceux qui sont moindrement en d\u00e9saccord avec eux sont des racistes/x\u00e9nophobes/mangeurs de b\u00e9b\u00e9 vivants.\n\nles lib\u00e9raux sont tellement insignifiant. parlant de l'image du qu\u00e9bec, elle a \u00e9t\u00e9 passablement varlop\u00e9e par les affaires de corruption du PLQ. j'ai envoy\u00e9 le email suivant \u00e0 la grosse st-pierre\n\n>Bonjour madame St-Pierre\n\n>J\u2019ai lu avec beaucoup d\u2019int\u00e9r\u00eat l\u2019article ci-dessous de la presse dans lequel vous exprimez votre inqui\u00e9tude face \u00e0 l\u2019image du Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019international par rapport aux r\u00e9cents \u00e9v\u00e8nements concernant la mont\u00e9e des groupes d\u2019extr\u00eame droite au Qu\u00e9bec. \n\n>http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/16/01-5125001-la-mobilisation-de-lextreme-droite-nuit-au-quebec-selon-st-pierre.php\n\n>Je tiens \u00e0 vous f\u00e9liciter d\u2019avoir \u00e0 c\u0153ur l\u2019image du Qu\u00e9bec, celle-ci est tr\u00e8s importante pour nous permettre de faire des affaires dans le monde et d\u2019\u00eatre fier de notre province. \n\n>Un autre sujet porte fortement atteinte \u00e0 l\u2019image internationale du Qu\u00e9bec et j\u2019aimerais le soumettre \u00e0 votre attention. Il s\u2019agit d\u2019un certain article du Mcleans publi\u00e9 en 2010 mais qui est toujours d\u2019actualit\u00e9 :\n\n>http://www.macleans.ca/news/canada/the-most-corrupt-province/\n\n>La corruption aussi affecte l\u2019image du Qu\u00e9bec \u00e0 l\u2019international et le parti lib\u00e9ral du Qu\u00e9bec n\u2019est pas \u00e9tranger \u00e0 ce probl\u00e8me. Les multiples fuites polici\u00e8res de la derni\u00e8re ann\u00e9e mettent en lumi\u00e8re le manque d\u2019ind\u00e9pendance de l\u2019UPAC et du DPCP dans ces dossiers. Les suspects \u00e9chappent beaucoup trop facilement \u00e0 la justice et ne sont souvent m\u00eame pas inqui\u00e9t\u00e9s par des accusations.. Par ailleurs, faut-il rappeler que votre gouvernement n\u2019a m\u00eame pas mis en application la moiti\u00e9 des recommandations de la commission Charbonneau ?\n\n>En tant qu\u2019\u00e9lecteur de la circonscription de Sherbrooke j\u2019appr\u00e9cierais que mon gouvernement mette son \u00e9nergie sur la r\u00e9solution de ce probl\u00e8me plut\u00f4t que de r\u00e9pondre \u00e0 la mode de l\u2019heure du marketing politique.\n\n>Bien \u00e0 vous,\n"}]}, "Body": "Autant que j'aime bash\u00e9 sur le PLQ : quelle est leur part de responsabilit\u00e9 dans le fait que des gens sont des cr\u00e9tins?"}]}, "Body": "image image image... c'est comme couillard qui disait que le probl\u00e8me de corruption au fond c'est juste un probl\u00e8me \"d'image\" du PLQ...\n\nEntre vous et moi la r\u00e9alit\u00e9 c'est que \u00e7a fait leur affaire. \u00e7a leur permet de mettre un \"wedge\" entre le PLQ/QS d'un c\u00f4t\u00e9 et PQ/CAQ de l'autre. Que \u00e7a n'ait aucune base dans la r\u00e9alit\u00e9 n'a aucune importance, c'est une question d'image.\n\nOn aurait tous aim\u00e9 l'entendre sur les vraies cons\u00e9quences concr\u00e8tes de l'augmentation de l'ampleur des mouvements racistes. Pour ma part j'aurais ador\u00e9 voir un d\u00e9but d'autocritique de la part du PLQ \u00e0 ce sujet : quelle est leur part de responsabilit\u00e9 dans l'envenimement de la situation ?"}]}, "Body": "Les lib\u00e9raux et leur pr\u00e9occupations esth\u00e9tiques : \u00ab\u00c7a regarde mal les nazis\u00bb."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}