{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wk8d4/la_meute_estelle_multiculturaliste/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-be", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://quebec.huffingtonpost.ca/jerome-blanchet-gravel/la-meute-est-elle-multiculturaliste_a_23185888/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/RWaKjXwVCXh3VbW8X0mCy0Gm6gSd82NS_yHELj-kjSk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Question", "_replaced_more": false, "author": "EATADlCK", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "quebec.huffingtonpost.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 22, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/YIAiLXVZ6OzcgB9RWCzB0smmivPjtCmPkKU1Fddb8vo.jpg?s=ae12e8531c4e472c8ca8b8c6f4f1b529"}, "variants": {}, "id": "XEuU8ssvZbt-wXy2mdRQ6IQwCA1hki6PBbnMLYJA6q4", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/YIAiLXVZ6OzcgB9RWCzB0smmivPjtCmPkKU1Fddb8vo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d0ddd9c5ed1b28ada942483272f327f9"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/YIAiLXVZ6OzcgB9RWCzB0smmivPjtCmPkKU1Fddb8vo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=65f632270f75b9f7bef8fbde26cc9e7a"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/YIAiLXVZ6OzcgB9RWCzB0smmivPjtCmPkKU1Fddb8vo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=10641298cef2181541854580c3af8612"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/YIAiLXVZ6OzcgB9RWCzB0smmivPjtCmPkKU1Fddb8vo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a55ad30e61c9ee51f3c924d17e4893a3"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/YIAiLXVZ6OzcgB9RWCzB0smmivPjtCmPkKU1Fddb8vo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=150cf4b5f5200c27fa7d2ee87daa2354"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/YIAiLXVZ6OzcgB9RWCzB0smmivPjtCmPkKU1Fddb8vo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=f15733681a5c20a5333bb455260808e9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503935323.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wk8d4", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La Meute est-elle multiculturaliste?", "banned_by": null, "id": "6wk8d4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503964123.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wk8d4/la_meute_estelle_multiculturaliste/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"6_49": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"smiliclot": [{"Replies": {}, "Body": "Le plumeau c'\u00e9tait pas si pire, mais le manche \u00e0 balai est arriv\u00e9, pi ..."}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "[Stun Scots!](https://youtu.be/8iusUq4-f5U)"}]}, "Body": "Quel est ton traumatisme par rapport aux concierges de polyvalente?"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je crains maintenant pour ma vie apr\u00e8s avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce volet de la conspiration. Si je d\u00e9c\u00e8de dans des circonstances suspectes, une copie de mon manifeste sera transmise \u00e0 Anonymous, Wikileaks et tous les m\u00e9dias du Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Ah non, on est d\u00e9masqu\u00e9s!"}]}, "Body": "R\u00e9veille, si les mods effacent tes messages, c'est parce qu'ils font aussi partie du complot."}], "pedroert": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {}, "Body": "[Ouais](https://www.recettesquebecoises.com/recette/13422-rousset-roue-de-tracteur)"}]}, "Body": "Tu veux dire roussette ? "}]}, "Body": "J'ai mal lu, hehe\n\nJe cherchais le rapport entre La Meute et les beignes en roue de tracteur..."}]}, "Body": "> La meute c'est une grosse crosse\n\nAttention! Je pense plus que c'est une petite crossette \u00e0 10 piastres..."}]}, "Body": "La meute c'est une grosse crosse. Un de leur dirigeant est un franc-ma\u00e7on tr\u00e8s connu mais les mods ici avec leur mentalit\u00e9 de concierges de polyvalente effacent mes messages!"}], "thedurhamreport": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a ressemble \u00e0 tous les textes qu'il a \u00e9crit : sommaires et quelconques, appuy\u00e9s sur des raccourcis \u00e9pist\u00e9mologiques grossiers. C'est pas pour rien que, me semble-t-il, aucun de ses textes n'ait \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dans une revue avec comit\u00e9 de lecture compos\u00e9 de chercheurs-pairs. \n\nRendu l\u00e0, faudrait mettre tous les liens vers ses articles sous la banni\u00e8re \"\u00c9crapou\"."}], "tazias04": [{"Replies": {}, "Body": "WOW WOW WOW!\n\nUn post doit \u00eatre construit de cette mani\u00e8re sur ce board:\n\nUne accusation suivit d'un qualificatif synth\u00e9tis\u00e9 par un sophisme."}]}, "Body": "C'est du profilage et de l'homme-de-paillisme de la pire esp\u00e8ce. Ce gars-l\u00e0 a l'air d'avoir \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole de r\u00e9torique des t\u00e9moins de J\u00e9hovah, coudonc. \n\nD'abord sa d\u00e9finition du multiculturalisme n'a rien \u00e0 voir ni avec sa d\u00e9finition th\u00e9orique, ni avec son application pratique (du moins sur ce continent).\n\nEnsuite sa p\u00e9roration sur la s\u00e9mantique du nom de la Meute, \u00e7a ne rajoute strictement rien d'intelligent \u00e0 la discussion, sinon de donner un vague air d'\u00e9pist\u00e9mologue \u00e0 l'auteur et possiblement lui accorder quelques ventes de son bouquin.\n\nEnsuite le profilage des membres du groupe avec leurs \"go\u00fbts moyen\u00e2geux\". Ben oui ostie, parce que le monde \u00e9coute une t\u00e9l\u00e9s\u00e9rie hyperpopulaire, tu peux \u00e9mettre des jugements de valeur sur leur niveau de civilisation."}], "Canlox": [{"Replies": {}, "Body": "Non, duh."}], "Swiffer-Jet": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense qu'il dit que la meute op\u00e8re dans le \"framework\" multiculturaliste, malgr\u00e9 elle. \n\nJe trouve juste l'id\u00e9e int\u00e9ressante, peut-\u00eatre que quelqu'un va d\u00e9velopper la dessus plus tard. "}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que je ne suis simplement pas assez intelligent ou bien mes connaissances de ce vocabulaire socio-politique ne sont pas assez d\u00e9velopp\u00e9e.\n\nMon impression du texte c'est qu'en sur-analysant \u00e0 outrance des ph\u00e9nom\u00e8nes plut\u00f4t simples, on peut en interpr\u00e9ter le contraire de la r\u00e9alit\u00e9.\n\nLa meute c'est un groupe de gens qui se sont rassembl\u00e9s \u00e0 la base par inqui\u00e9tude de voir arriver des r\u00e9fugi\u00e9s Syriens non?"}]}, "Body": "Je pense que le point de l'auteur c'est qu'en tentant de combattre la \"pathologie\" de la gauche, elle ne fait que l'encenser dans son jeu, dans lequel le multiculturalisme est un genre de neo-tribalisme d\u00e9trimental \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 occidentale.\n\nY'a pas mal de grands mots et de concepts mais je trouve \u00e7a rafraichissant comme id\u00e9e. "}], "kchoze": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Merci bien. Je ne sais pas \u00e0 qui cet auteur voulait s'adresser, mais ce ne sera pas \u00e0 un large public s'il ne peut mieux vulgariser ses propos...\n\nTu devrais \u00e9crire pour le huffington post! En fait non, je ne suohaite \u00e0 personne de devoir \u00e9crire sous cette banni\u00e8re... "}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9loquent. "}]}, "Body": "Si je comprends bien, sa th\u00e8se de base est que dans le multiculturalisme, plusieurs cultures cr\u00e9ent leurs propres communaut\u00e9s avec leurs propres institutions et points de ralliement, coexistant dans un m\u00eame \u00c9tat dont les institutions sont neutres. Dans le nationalisme, les institutions communautaires de la majorit\u00e9 sont sacrifi\u00e9es, car ce sont les institutions gouvernementales et publiques qui prennent le relais, l'identification n'est plus ethnoculturelle mais nationale. Par exemple, les Qu\u00e9b\u00e9cois qui ont tourn\u00e9 le dos \u00e0 l'\u00c9glise (ancien point de ralliement identitaire des Canadiens-fran\u00e7ais) pour investir le gouvernement qu\u00e9b\u00e9cois et l'utiliser comme leur outil d'identification et de d\u00e9fense de leur culture.\n\nLa Meute ferait partie d'un mouvement cr\u00e9ant pour la culture qu\u00e9b\u00e9coise/canadienne-fran\u00e7aise une communaut\u00e9 culturelle avec ses propres institutions, au m\u00eame titre que les institutions cmmunautaires des communaut\u00e9 ha\u00eftiennes, chinoises, hindoues, sikhs, musulmanes, etc... Bref, c'est un abandon du nationalisme dans le sens que c'est un retour \u00e0 l'identification ethnoculturelle de la population majoritaire qui tourne le dos \u00e0 l'\u00c9tat et \u00e0 ses institutions pour \u00e9tablir une identit\u00e9 ethnoculturelle divorc\u00e9e de l'identit\u00e9 nationale. Ultimement, cela fait de la population qu\u00e9b\u00e9coise/canadienne-fran\u00e7aise une communaut\u00e9 ethnoculturelle comme une autre dans un \u00c9tat multiculturaliste plut\u00f4t qu'une nation, \u00e0 la seule diff\u00e9rence le poids et l'influence de cette communaut\u00e9 par rapport aux autres.\n\nLa Meute est donc un d\u00e9but d'adaptation de \"canadiens-fran\u00e7ais\" \u00e0 la nouvelle r\u00e9alit\u00e9 multiculturaliste pour assumer son futur statut minoritaire dans un Qu\u00e9bec devenu un espace multiculturaliste neutre.\n\nEst-ce que je vais du sens pour toi?\n\nSi je l'ai bien compris, \u00e7a rejoint ma pens\u00e9e l\u00e0-dessus. Le multiculturalisme et l'immigration de masse m\u00e8nent in\u00e9luctablement la culture majoritaire \u00e0 une de deux options: soit la dilution et l'annihilation, soit le repli identitaire pour former une communaut\u00e9 ethnoculturelle au m\u00eame titre que toutes les autres populations ethnoculturelles du pays."}]}, "Body": "Mais qu'est-ce que je viens de lire?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}