{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uhje4/la_neutralit\u00e9_religieuse_pour_tous_m\u00eame_montr\u00e9al/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/505987/montreal-et-le-projet-de-loi-62-la-neutralite-religieuse-pour-tous", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ZSeOeCnx_s7uIQoxr-TcQn0jTHQaNbcEIZqvdfo41jA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 16, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 405, "width": 720, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?s=d6179eac2778ac4f72094505c472fd0f"}, "variants": {}, "id": "oxaOFnAICl1szrKHMTeuVaqIhv9L5Op97fdrlIJbMRU", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=35d65d6fb0567abcbed8093cce28c859"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5556e75293e9fde0135f508935191be2"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7b4d23a933f6a3cfe32f06619c199333"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d83b0db18b410a8dd496c9f9179785b3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503059979.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uhje4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La neutralit\u00e9 religieuse pour tous, m\u00eame Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6uhje4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503088779.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uhje4/la_neutralit\u00e9_religieuse_pour_tous_m\u00eame_montr\u00e9al/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"rawboudin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est juste du \"posturing\" pour que ses \u00e9lecteurs voient qu'il s'est d\u00e9battu."}]}, "Body": "Mario Dumont est du m\u00eame [avis](http://www.journaldemontreal.com/2017/08/18/montreal-en-quebec#cxrecs_s). \u00c0 droite et \u00e0 gauche on pense que c'est une bonne id\u00e9e. \n\nTout le monde sauf Coderre 1er."}, {"Replies": {}, "Body": ">Si un projet de loi sur la neutralit\u00e9 religieuse de l\u2019\u00c9tat et sur les accommodements raisonnables a une quelconque utilit\u00e9, c\u2019est bien \u00e0 Montr\u00e9al et dans sa r\u00e9gion, o\u00f9 s\u2019est \u00e9tablie une grande partie des immigrants, dont les confessions sont diverses.\n\n>Il est clair que Denis Coderre s\u2019aventure sur une pente glissante. Le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ainsi que les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 charte f\u00e9d\u00e9rale comme les banques ne sont pas soumis \u00e0 la loi 101. Usant de son autonomie municipale, Montr\u00e9al devrait-elle pouvoir se soustraire, elle aussi, aux obligations de la Charte de la langue fran\u00e7aise ? Eh bien non. "}], "termina2232": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a va de soi, j'ai beau ne pas aimer Couillard, il a bien fait de dire non a Coderre.\n\nMontr\u00e9al n'est pas un pays."}], "RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bien comme d\u00e9bat philosophique mais est-ce que quelqu'un pourrait expliquer ce que cette loi changerait concr\u00e8tement?\n\nDe ce que je vois, on parle beaucoup de burqa mais \u00e7a touche presque personne. Dans toutes mes ann\u00e9es \u00e0 Montr\u00e9al, je crois pas avoir vu quelqu'un en porter. Est-ce qu'il y aurait d'autres impacts?"}], "peaudecastor": [{"Replies": {}, "Body": "J'esp\u00e8re bien que \u00e7a va \u00eatre m\u00eame pour Montr\u00e9al, crisse on fait \u00e7a pour Montr\u00e9al, sinon aussi bien de d\u00e9chirer le projet de loi."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}