{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/714izk/la_peur_d\u00eatre_punie/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/09/18/lhumoriste-fred-dube-na-pas-peur-detre-puni", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/5JReildxkxOVzKM6uc5jYY8DgaK__tc4zVJiup_ure0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/EoGk-vJOrmPlwxtGNJCZkqkUcHX91VeRH-LckCb3ZW4.jpg?s=e93f1ec4ab87fc4612e96fa67b03aaef"}, "variants": {}, "id": "wBfydEQORXI4mWxClMsrcIktDOAApMFmDg6LFo5N7t4", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/EoGk-vJOrmPlwxtGNJCZkqkUcHX91VeRH-LckCb3ZW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=52f23ae7866d95bcabdc3329428ef129"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/EoGk-vJOrmPlwxtGNJCZkqkUcHX91VeRH-LckCb3ZW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=de5a91dc129b26331e6ffe6eff493457"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/EoGk-vJOrmPlwxtGNJCZkqkUcHX91VeRH-LckCb3ZW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d25681ecbafe1d040a89a48bbcd3992a"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/EoGk-vJOrmPlwxtGNJCZkqkUcHX91VeRH-LckCb3ZW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=da740144cd4a8a1d071edd4985546c95"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/EoGk-vJOrmPlwxtGNJCZkqkUcHX91VeRH-LckCb3ZW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=f397bd66b36e32cbf07f9f95597ddda6"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/EoGk-vJOrmPlwxtGNJCZkqkUcHX91VeRH-LckCb3ZW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=c27202a86b0bedb1f30aa15803ba6e38"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505841732.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_714izk", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La peur d'\u00eatre punie", "banned_by": null, "id": "714izk", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505870532.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/714izk/la_peur_d\u00eatre_punie/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"villon": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "http://journalmetro.com/opinions/chomsky-burkini-et-martini/1055731/parrainons-martin-matte/\n\nn exemple : Combien de jingles d'annonces de quand tu \u00e9tais petit te trottent encore dans l\u00e0 t\u00eate? \nPar exemple, Je peux te chanter la toune de guillot le superman de l'\u00e9lectricit\u00e9 par coeur. \n\nOu quand un coll\u00e8que dit/demande  'Comme dans l'annonce.../As-tu vu l'annonce?' ... etc...\nje pense qu'on a tous beaucoup de spam sauvegard\u00e9 dans nos disques mous... Pas toi?"}]}, "Body": ">Inutile de rappeler \u00e0 [Martin] Matte que la publicit\u00e9 est la plus grande agression qui vient coloniser notre imaginaire, alors que le r\u00f4le de l\u2019artiste est de le d\u00e9coloniser, pas de s\u2019en faire complice\n\nEst-ce que quelqu'un a un contexte pour cette citation? Je trouve qu'affirmer que l'artiste a un r\u00f4le pr\u00e9cis est assez controvers\u00e9. Dire qu'il a le r\u00f4le de d\u00e9colonisateur est franchement stupide. "}], "zigzaghd": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Tellement !"}], "mattthhh": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Pour le sport ...?"}]}, "Body": "R\u00e9jean Tremblay \u00e9crivait l\u00e0 \u00e0 un moment donn\u00e9."}]}, "Body": "Le seul souverainiste connu que y'a eut l\u00e0-bas, c'\u00e9tait Foglia et c'\u00e9tait pr\u00e9senter comme une \"chronique d'humour\". "}], "zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "En fait, \u00e7a fait parti de l'\u00e9ditoralisme de Gesca de ne jamais pr\u00e9senter l'envers de la m\u00e9daille, \u00e7a pourrait faire r\u00e9fl\u00e9chir leur client\u00e8le et \u00e7a ils veulent vraiment pas. "}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Crime la seule chose qui change entre les chroniqueurs de Gesca, c'est le mis\u00e9reux qu'ils bichonnent."}]}, "Body": "Oui, c'est vrai qu'il y a beaucoup d'opinions semblables \u00e0 La Presse. Sauf, que tout de m\u00eame, La Presse pourrait embaucher un chroniqueur souverainiste sans pour autant modifier sa ligne \u00e9ditorial f\u00e9d\u00e9raliste."}]}, "Body": "Dans le cas de Gesca, que \u00e7a soit les chroniqueurs ou les 3-4 \u00e9ditorialistes, c'est s\u00e9mantique, car tous on la m\u00eame opinion."}]}, "Body": "Non, c'est fondamental. Un \u00e9ditorial est l'opinion du journal comme entit\u00e9 m\u00e9diatique. Une chronique est un texte qui n'engage que le chroniqueur."}]}, "Body": "Sinc\u00e8rement, la diff\u00e9rence est s\u00e9mantique."}]}, "Body": "Il n'y a pas d'\u00e9ditoriaux dans le Journal de Montr\u00e9al/Qu\u00e9bec. Ce sont des chroniques."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "hehhe, y'avait combien, 4 \u00e9ditoriaux 'Leave Jean-Marc Fournier Alone' ce matin dans la presse?"}]}, "Body": "Une des choses que j'aimes de plus en plus des journaux de Qu\u00e9b\u00e9cor,  c'est le fait qu'il ne semble pas avoir de lignes directrices pour les \u00e9ditoriaux,  contrairement \u00e0 ceux de gesca qui vont toujours du m\u00eame bord...comme la tour \u00e0 Ottawa! "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}