{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/719gdf/la_suisse_va_tenir_un_r\u00e9f\u00e9rendum_sur_la_burqa/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.worldreligionnews.com/issues/swiss-vote-burqa-ban", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/r0D4FDsrFQJT8ebhZgR1JKSd1CPlY_0uNQZug-d62o8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "el-nuce", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "worldreligionnews.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/sDyk1TOg0ZV3rxTs_XQHlGjndB04CpFfc8fZgtDNlm4.jpg?s=0b451a4e295c1edaca53a227640965be"}, "variants": {}, "id": "2FqgRh9q8cMfL5ujQXnu1ueYDAkByWhqLXHI2uLXhe0", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/sDyk1TOg0ZV3rxTs_XQHlGjndB04CpFfc8fZgtDNlm4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=eded45b349bd5e34d201deec328f728f"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/sDyk1TOg0ZV3rxTs_XQHlGjndB04CpFfc8fZgtDNlm4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e46578c795128d77c2bbb1fbc47bb01f"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/sDyk1TOg0ZV3rxTs_XQHlGjndB04CpFfc8fZgtDNlm4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=db67f0460eb95a1cc6ac086f497c3964"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505891957.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719gdf", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La Suisse va tenir un r\u00e9f\u00e9rendum sur la burqa", "banned_by": null, "id": "719gdf", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505920757.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/719gdf/la_suisse_va_tenir_un_r\u00e9f\u00e9rendum_sur_la_burqa/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"redalastor": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Moi aussi. "}], "el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "Moi aussi. "}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Je serais pas surpris de voir \u00e7a passer. Dans des r\u00e9f\u00e9rendums pr\u00e9c\u00e9dents sur l'immigration et la naturalisation, les opposants ont mis clairement la burqa de l'avant comme argument et symbole dans leurs campagnes et leurs affiches, sans que \u00e7a fasse scandale."}]}, "Body": "Vos pr\u00e9diction?\n\nJe crois que le vote va \u00eatre contre."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}