{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xhzsw/la_tentation_de_la_mort/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/30/la-tentation-de-la-mort", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ntTQdkxqXySu_0aFDiLHIF8O8cXn83Y0UeArub6gMuU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "T9C-gars", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 18, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/TC6CstSDwu2wGB5eqahBDYbL9bLuIxwBAF5P6Z5qKWU.jpg?s=511ad4651462abef5fa0d103048c3ab6"}, "variants": {}, "id": "cW0F6GTO_LylgB_pmIDzBclTz1V_jkFClzdHPVhJhL0", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/TC6CstSDwu2wGB5eqahBDYbL9bLuIxwBAF5P6Z5qKWU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=413b828cf32e06b5f9971d9c6e4777a6"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/TC6CstSDwu2wGB5eqahBDYbL9bLuIxwBAF5P6Z5qKWU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f42f2dd2ef71671e544307b05ca24ee6"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/TC6CstSDwu2wGB5eqahBDYbL9bLuIxwBAF5P6Z5qKWU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0eac2bb94b54d054979a73e3a198176d"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/TC6CstSDwu2wGB5eqahBDYbL9bLuIxwBAF5P6Z5qKWU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=0222135e1787490bf5a6ac4d77e61323"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/TC6CstSDwu2wGB5eqahBDYbL9bLuIxwBAF5P6Z5qKWU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c827386dad6c1dce43de55cc524e26cc"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/TC6CstSDwu2wGB5eqahBDYbL9bLuIxwBAF5P6Z5qKWU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=8ecd513ca25ac3e2e8a581730422b302"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504305090.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xhzsw", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La tentation de la mort", "banned_by": null, "id": "6xhzsw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504333890.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xhzsw/la_tentation_de_la_mort/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ronaldst": [{"Replies": {}, "Body": "> 60 %, c\u2019est le pourcentage de Qu\u00e9b\u00e9cois souhaitant ouvrir l\u2019\u00e9cole anglaise aux francophones et aux allophones.\n\nC'est toujours plus beau l'autre cot\u00e9.  Sauf quand on l'a v\u00e9cu."}], "Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Quand on se fait dire pendant plus de deux si\u00e8cles qu'on est des bons \u00e0 rien, c'est normal parfois de douter de soi..."}], "RoastedPony": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis parfaitement d'accord, je vois le malentendu maintenant."}]}, "Body": "J'argumenterais que l'appartenance culturelle n'est qu'une d\u00e9cision de la personnalit\u00e9 individuelle, c'est l'individuelle qui d\u00e9cide d'accorder de l'importance \u00e0 ces choses. Donc cette appartenance n'existe pas forc\u00e9ment, elle est cr\u00e9\u00e9e. On n'a pas une appartenance \u00e0 ces choses, mais on est affect\u00e9 par ces choses, mais c'est nous qui d\u00e9cidons selon notre individualit\u00e9 comment elles nous affectent.\n\nC'est comme l'appartenance aux \u00e9quipes de football, hockey ou base-ball, ce n'est qu'une id\u00e9e que les gens d\u00e9cident d\u2019embrasser arbitrairement ou par pression d\u2019autrui.\n\nDonc si ces gens veuillent embrasser cet id\u00e9al, qu'ils le fassent, mais qu'ils cessent de nous y m\u00ealer.\n"}]}, "Body": "Je parlais de ce que tu disais ici, tu peux faire ce que tu veux toi-m\u00eame :\n\n>Appartenance culturelle ou communautaire \u2260 identit\u00e9.\n\nSi tu veux l'avis de Max :\n\nLes quatre fondements de la notion d'identit\u00e9 en ordre d\u00e9croissant sont l'existence physique mat\u00e9rielle, l'esp\u00e8ce biologique, l'appartenance culturelle ou communautaire et la personnalit\u00e9 individuelle.\n\nPar \u00ab appartenance culturelle \u00bb ou \u00ab communautaire \u00bb Max entend une langue, des coutumes ou une histoire commune plus ou moins v\u00e9cues et objectives ou bien imagin\u00e9es et mythologiques. Tu as le droit de rejeter cette appartenance si tu le d\u00e9sires, mais son existence est l\u00e0 et certaines gens embrassent cet id\u00e9al."}]}, "Body": "Comme je disais initialement, ton identit\u00e9 tu en fais ce que tu veux, je ne m'associe pas \u00e0 un quelconque groupe et je n'ai aucun d\u00e9sire de le faire, ce qui d\u00e9finit mon identit\u00e9 c'est moi et mes actions, pas le d\u00e9sir neuneu d'une pluralit\u00e9.\n\nTu pense vraiment que je vais allez lire l\u2019\u0153uvre de Max Weber pour trouver un passage auquel tu pense probablement ?\n\nSi tu veux appuyer ton id\u00e9e donne moi une citation.\n\nAurai-je besoin d'un cours en sociologie pour os\u00e9 dire que je puisse cr\u00e9er ma propre identit\u00e9, mes propres valeurs, mes propres int\u00e9r\u00eats ?"}]}, "Body": "Ah d'accord, alors tu changes les bases de la sociologie. Je te recommande Max Weber tu veux en savoir davantage, l'identit\u00e9 a plus qu'une facette. "}], "asturbam": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Quand l\u2019\u00c9tat se m\u00eale \u00e0 mes affaires et force cette identit\u00e9 sur moi je n'ai pas le choix de m'en m\u00ealer."}]}, "Body": ">  mais \u00e7a ne me concerne pas.\n\nAlors dans ce cas, reste individuel et ne te m\u00eale pas de \u00e7a et va t'occuper de ta petite soupe dans ton petit coin."}]}, "Body": "Appartenance culturelle ou communautaire \u2260 identit\u00e9.\n\nSi tu veux te fondre dans un groupe et cesser d'\u00eatre un individuel avec ta propre identit\u00e9, soit, mais \u00e7a ne me concerne pas."}]}, "Body": ">Notre identit\u00e9 c'est ce que l'on en fait, chacun, individuellement.\n\nappartenance culturelle ou communautaire \u2260 personnalit\u00e9 individuelle \n"}], "asturbam": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, oui, car forc\u00e9ment si tu n'est pas pour les Nazi tu doit faire partie de l'USSR /s"}]}, "Body": "> Je n'ai jamais sign\u00e9 pour \u00eatre dans leur arm\u00e9e, il peuvent bien allez se faire mettre.\n\nPourtant, vous faites bien le jeu des d\u00e9pendantistes..."}]}, "Body": "\u00c7a m'\u00e9nerve ceux qui disent que l'on trahit notre identit\u00e9.\n\nNotre identit\u00e9 c'est ce que l'on en fait, chacun, individuellement.\n\nComme si nous \u00e9tions rien d'autre que des petits soldats bien programm\u00e9s \u00e0 suivre les ordres du seigneur Papineau ou du g\u00e9n\u00e9ral de Gaule.\n\nJe n'ai jamais sign\u00e9 pour \u00eatre dans leur arm\u00e9e, il peuvent bien allez se faire mettre.\n\nLesage qui disait \"ma\u00eetres chez nous\", ma\u00eetre ou esclaves \u00e0 un groupe de fanatiques linguistique ?"}], "T9C-gars": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "Les deux ont marqu\u00e9 des buts, mais les deux sont dans le champs sur d'autres points.  Je suis un peu mi-chemin entre.  Trop \u00e0 expliquer \u00e0 soir\u2026 mais cela d\u00e9montre que c'est un sujet plein de nuances, et que personne n'aurait le droit de dire qu'il a les r\u00e9ponses qui parlent pour chaque autre personne.\n\nLa chose quant aux lois collectives, c'est qu'il faut \u00e9difier un syst\u00e8me parapluie qui couvre tous les membres de la soci\u00e9t\u00e9 (y compris pour les lois linguistiques).  Mais puisque les points de vues sont divergeantes et nombreuses, il faut s'assurer que toute loi peut accommoder les attentes de la soci\u00e9t\u00e9 sans aller trop loin selon la volont\u00e9 des purs et durs.  Jamais de r\u00e9ponse fixe, jamais de r\u00e9ponse parfaite.  \n\nIci on voit les deux extr\u00eames.  \u00c7a me fait poser la question si on n'est pas d\u00e9j\u00e0 rendu \u00e0 la meilleure conjugaison des deux (toujours avec la possibilit\u00e9 d'y apporter certains changements sans aller aux extr\u00eames). "}]}, "Body": "Hey merci! C'\u00e9tait divertissant :) tu prenais pour MBC ou Trudeau?"}], "Shak7": [{"Replies": {}, "Body": "Encore un combat inutilement... merdiatique. Et qui ne dure qu'un quotidien, Le Journal de Marde de ce vendredi. (h\u00e9h\u00e9!) "}]}, "Body": "[Voici un vif d\u00e9bat \u00e0 la radio](https://gabriel-gateway.rncm.ca/audios/extraits/choi/generated/jo-trudeau-vs-bock-cote-un-combat-epique_2017-09-01.mp3), entre Jonathan Trudeau (ancien strat\u00e8ge politique et maintenant coanimateur \u00e0 Martineau-Trudeau) et MBC, au sujet de ce m\u00eame article. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}