{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6x7fdh/la_vid\u00e9o_des_antifas_qui_sattaquent_un_gars_avec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.facebook.com/LaLiberteNestPasAVendre/posts/826152730885257", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6nJZduvAwvaWV-iUdQpHyHaZahpxIHGMKZhCW2-0qfs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 46, "edited": false, "domain": "facebook.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 83, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 46, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 195, "width": 195, "url": "https://i.redditmedia.com/7sVzDwTDJZSfrO1PX8KGp6GY3AJbp_sChatAgXUfrGE.jpg?s=4e9c91eb1c183860b1a3fe5b1025c572"}, "variants": {}, "id": "Ox1cjW-ALlorSex9WELGibwVd0K3JYxSjUBj-hjivVs", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/7sVzDwTDJZSfrO1PX8KGp6GY3AJbp_sChatAgXUfrGE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4efcd456b083a63488499afef9eafb89"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504192116.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6x7fdh", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La vid\u00e9o des antifas qui s'attaquent un gars avec un drapeau des Patriotes \u00e0 Qu\u00e9bec!", "banned_by": null, "id": "6x7fdh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504220916.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6x7fdh/la_vid\u00e9o_des_antifas_qui_sattaquent_un_gars_avec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jokye": [{"Replies": {"rivierafrank": [{"Replies": {}, "Body": "c'est pas la s\u00e9paration du Quebec...c'est le \"canada\" contre les british.  Anglais et francais, haut et bas canada, ensemble, se battent contre l'angleterre.  Inspir\u00e9 de la r\u00e9volution francaise, outr\u00e9 par la nouvelle constitution qui donne un droit de v\u00e9to au gouverneur british...et surtout incentiv\u00e9 par le refus de reconnaitre une victoire \u00e9lectorale majeure des reformistes (patriotes).  Imaginez vous avez une \u00e9lection avec 90% des voix et que Londres r\u00e9agit...avec les 10 resolutions de russell - qui a pour effect d'ignorer le droit de vote des gens - et qui peut par lui meme imposer un budget au parlement.  Donc de facon pratique tout le jeu politique devient inutile, et les gens commencent a prendre les armes.  \n\n\nC'est vrai que les patriotes sont un symbole nationaliste maintenant.  Moi je vois ca comme un symbole anti-british canadien.  C'est dur a dire.  Je suis sur qu'on en parle pas mal a l'UQAM quand ils sont pas en greve."}], "mattthhh": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"Freddedonna": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, en fait, moi aussi je l'ai appris dans le m\u00eame ordre que toi. Mais je te confirme que certaines personnes utilisent effectivement \"s\u00e9paratiste\" comme une attaque, et certains souverainistes le prennent comme tel."}]}, "Body": ">J'ai appris \u00e7a r\u00e9cemment, mais \"s\u00e9paratiste\" est pas p\u00e9joratif pour tout le monde.\n\nTu vient de m'apprendre que \"s\u00e9paratiste\" est p\u00e9joratif pour certaines personnes."}]}, "Body": "J'ai appris \u00e7a r\u00e9cemment, mais \"s\u00e9paratiste\" est pas p\u00e9joratif pour tout le monde. Beaucoup de gens l'utilisent de fa\u00e7on anodine, comme un synonyme de \"souverainiste\" ou \"ind\u00e9pendantiste\", alors que d'autres l'interpr\u00e8tent comme un *dog whistle*, un d\u00e9clencheur ou du trollage. Tout \u00e7a pour dire qu'il/elle ne trollait pas n\u00e9cessairement."}]}, "Body": "Il y a une journ\u00e9e f\u00e9ri\u00e9e au Qu\u00e9bec qui s'appelle la journ\u00e9e des patriotes. \u00c7a remplace la journ\u00e9e de la Reine au Qu\u00e9bec. C'est surtout pour rappeler que ces gens-l\u00e0 se sont battu \u00e9lectoralement et physiquement pour des id\u00e9aux r\u00e9publicains au Bas-Canada.\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Journ%C3%A9e_nationale_des_patriotes\n\nSinon, r\u00e9p\u00e9ter s\u00e9paratiste \u00e0 2 reprises, c'est un peu troller les souverainistes/ind\u00e9pendantistes."}]}, "Body": "Je savais pas qu'il existait un drapeau des patriotes. Est-ce qu'il est sorti souvent? \u00c0 part les s\u00e9paratistes ya tu d'autre groupe qui l'utilise? \u00c0 part la s\u00e9paration du Qu\u00e9bec, il a tu d'autre signification?\n\n(Je veux pas troll, je veux juste connaitre ce que je ne connais pas)"}], "JediduNord": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Oui oui, on dit la m\u00eame chose. Je signalais juste que \"bigoterie\" et \"racisme\" ne sont pas toujours interchangeables, et le vid\u00e9o montre justement un cas o\u00f9 ils ne le sont pas, o\u00f9 c'est de la bigoterie sans \u00eatre du racisme."}]}, "Body": "La bigoterie id\u00e9ologique infecte la gauche radicale. Quiconque ne pense pas comme eux et n'est pas un bon petit multiculturaliste anti-fronti\u00e8re est automatiquement un ennemi \u00e0 abattre. Cette bigoterie n'est pas assez reconnue, mais elle est tout aussi grave que la bigoterie raciale. Tout comme le racisme, la bigoterie id\u00e9ologique a \u00e9t\u00e9 la cause de millions de morts au 20e si\u00e8cle, notamment en URSS et en Chine communiste o\u00f9 les gens jug\u00e9s par assez communistes ou avec des id\u00e9ologies \"r\u00e9actionnaires\" ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9s par les gouvernements r\u00e9volutionnaires.\n\nLes gens ont largement compris le message que d'ha\u00efr quelqu'un sur la base de se race est inacceptable. Il faut que les gens acceptent les diff\u00e9rences id\u00e9ologiques et apprennent que la bigoterie id\u00e9ologique est \u00e9galement inacceptable. On peut ha\u00efr les id\u00e9es, mais il ne faut pas ha\u00efr les gens."}]}, "Body": "C'est vraiment violent, con, condamnable, regrettable, immature, contre-productif, n\u00e9faste, et \u00e7a doit \u00eatre expos\u00e9 et d\u00e9nonc\u00e9. Mais je pense pas que ce soit du racisme, autant dans sa d\u00e9finition stricte qui se limite aux diff\u00e9rences physiques, que dans sa d\u00e9finition large qui inclut les diff\u00e9rences culturelles et religieuses. C'est de la violence id\u00e9ologique, pas raciste."}]}, "Body": "C'est un vrai geste raciste violent. "}], "Bestialman": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"GwynLordOfCinder": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu te moque ainsi, j'imagine que toi la meute  \u00e7a ne te fait pas r\u00e9agir? C'est juste  des *gasp* groupe communautaire?  Deux poids deux mesures?"}], "mattthhh": [{"Replies": {"Shak7": [{"Replies": {}, "Body": "T'es un nazi dretteux, assur\u00e9ment /s"}]}, "Body": "Je ne dis pas que les Universit\u00e9s et les groupes communautaires sont intrins\u00e8quement impr\u00e9gn\u00e9s de ces id\u00e9ologies. Il s'agit d'id\u00e9ologie tr\u00e8s minoritaires dans les Universit\u00e9s, mais elles y existent et ces institutions les tol\u00e8rent dans leur sein. Je ne g\u00e9n\u00e9ralise pas le ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 la totalit\u00e9 de ces institutions!"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour l'intervention pertinente. Probablement que les gens vont vouloir se joindre \u00e0 ton point de vue maintenant qu'il est explicit\u00e9 de fa\u00e7on si \u00e9loquente et respectueuse de l'intellect de ton interlocuteur. "}]}, "Body": "Oh non! Pas les maudites Universit\u00e9s et encore pire *gasp* les groupes communautaires."}]}, "Body": "Pas pour moi. Ces violences ne sont que la pointe de l'iceberg d'une id\u00e9ologie qui a des racines solides dans des universit\u00e9s et dans des groupes communautaires."}]}, "Body": "On peux tu passer au prochain num\u00e9ro?"}], "ronaldst": [{"Replies": {}, "Body": "Le mouvement facho am\u00e9ricain s'implante dans le nord.  N'oublie pas de prendre des photos de leurs visage.  Et de les publier sur les m\u00e9dias sociaux.  Les \u00ab bully \u00bb n'aiment pas \u00e7a. \ud83d\ude1a"}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Mais pourquoi la police n'est pas intervenue? Criss le taouin en moto aurai du intervenir a la premi\u00e8re agression. C'est inacceptable, c'est sur que e policier la avait des ordres et qu'il les as suivit. Je bl\u00e2me Labaume pour \u00e7a, tol\u00e9rance z\u00e9ro, pour certain seulement. Ostie de gnome qui power trippe."}], "Lokimor": [{"Replies": {}, "Body": "Il ne montrait pas assez de signaux de faims. Ce bourgeois \u00e9tait trop facilement identifiable."}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"snowl_tech": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai toujours vu le drapeau des Patriotes comme \u00e9tant un symbole anti-imp\u00e9rialiste."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9 pourquoi je n'aime pas ce symbole aujourd'hui, malgr\u00e9 son histoire inclusive et r\u00e9publicaine, parce qu'aujourd'hui je ne le vois que dans des contextes loin d'\u00eatre aussi inclusifs et souvent m\u00eame hostiles aux non-francophones.\n\nMais bordel, je suis capable de voir que ce n'est *pas un symbol fasciste*."}], "Swiffer-Jet": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"MrZhivago": [{"Replies": {}, "Body": "Gros doute l\u00e0-dessus"}]}, "Body": "Je dis juste que le drapeau patriote n'est pas ce que visaient les antifas. "}]}, "Body": "[deleted]"}], "KadruH": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai mal interpret\u00e9 ta phrase alors, my b."}]}, "Body": "Je n'ai jamais dis \u00e7a."}]}, "Body": "Et il m\u00e9rite donc de se faire sauter par plusieurs? Ah ok."}]}, "Body": "Il \u00e9tait probablemen vis\u00e9 parce des choses dites ou actions comises ou apparentes affiliations avant que ce vid\u00e9o commence plut\u00f4t que parce qu'il brandissait un drapeau des patriotes. \n\nEdit: \u00e9videmment que ce commentaire allait \u00eatre mal interpr\u00e9t\u00e9... Je ne cherche pas de bibitte au dude. Je fais juste dire que se concentrer sur la question du drapeau brandit c'est manquer la marque. Son affiliation a fait de lui une cible des antifas, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 la m\u00eame chose avec un drapeau arc-en-ciel ou fleur-de-lis\u00e9. "}], "pointdexter33": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, s'il a fait voler un drapeau vol\u00e9, il n'aura pas vol\u00e9 sa vol\u00e9e."}]}, "Body": "Oublie le drapeau, ou change-le pour n'importe quel autre drapeau. Quelqu'un devrait pas recevoir une vol\u00e9e pour avoir fait voler un drapeau. (Tant qu'il l'a pas vol\u00e9)"}], "Gracien": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Le gars semblait aussi porter des lunettes Oakley, des espadrilles Suji et une chemise Point Z\u00e9ro . Clairement, il faut attaquer tous les porteurs de ces marques."}], "redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "#New Hungary !!! \nQuel beau souvenir."}]}, "Body": "C'\u00e9tait un si bel \u00e9v\u00e9nement!  Surtout la supercherie de le faire passer pour la Hongrie pour \u00e9viter les attaques."}]}, "Body": "Surtout qu'on a travaill\u00e9 fort pour le faire appara\u00eetre dans r/place !"}], "Gracien": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un d\u00e9riv\u00e9 du drapeau de la bataille de Carillon. \u00c7a a toujours \u00e9t\u00e9 \u00e0 nous."}]}, "Body": "Les Unionistes devaient se dire la m\u00eame chose lorsqu'on s'est appropri\u00e9 le fleurdelis\u00e9!"}]}, "Body": "Qu'ils mangent de la marde, je leur laisse pas notre drapeau!"}], "mattthhh": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, il ne faut pas si fier, ce que ces cr\u00e9tins semblent avoir fait."}], "AngloFrenchie": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 moins que ce soit un drapeau Nazi"}]}, "Body": "Oui je sais, mais l'extr\u00eame-droite utilise aussi les symboles nationalistes.  Atalante utilisent le drapeau du Qu\u00e9bec mais ne sont clairement pas pour les progr\u00e8s de la Revolution tranquille, donc faut pas ce fier au drapeau pour juger de quelqu'un."}]}, "Body": "On peut \u00eatre *nationaliste* sans \u00eatre d'extr\u00eame-droite. Avant Couillard, tous les chefs de partis au Qu\u00e9bec se disait nationaliste. "}]}, "Body": "Le drapeau des Patriotes et le drapeau du Qu\u00e9bec sont aussi utilis\u00e9s par l'extr\u00eame-droite comme symbole nationaliste, pas parce qu'ils croient aux id\u00e9aux des Patriotes. "}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un d\u00e9lire. Surtout que les Patriotes ont pay\u00e9 de leur vie pour avoir demander un gouvernement responsable \u00e0 la Royaut\u00e9 britannique. Ces gens-l\u00e0 ne doivent surement pas avoir un bagage historique quelconque. Ils ont seulement eu une lobotomisation id\u00e9ologique d'extr\u00eame-gauche."}]}, "Body": "Depuis quand le drapeau Patriote est-il un symbole de l'extr\u00eame-droite????\n\nLes Patriotes \u00e9taient francophones mais aussi Anglophones, Italiens et m\u00eame Polonais... "}], "Fredlite": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Fredlite": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"canrabat": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"canrabat": [{"Replies": {}, "Body": "Et des long cheveux blond dans la face c'est beaucoup plus beau qu'une cagoule."}]}, "Body": "Fuck les polos blancs et les torches tiki, en vl\u00e0 un nouveau, un uniforme. \n\nEt il est presque autant neckbeard!"}]}, "Body": "Ou son habit de Bryce de Nice\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=pNtofg6be7Y"}]}, "Body": "Il a mis son habit de mouton."}]}, "Body": "Ah, donc en 15 minutes tu passes de \"casser de l'antifa\" \u00e0 \"s'assurer que personne ne battent des personnes \u00e2g\u00e9es\". Tu troll, ou qui se ressemblent s'assemblent?"}]}, "Body": "Ils ne battent pas des personnes \u00e2g\u00e9s sur la rue eux autres.mais vont plut\u00f4t s'assurer que ca n'arrive pas.mais vas y,ce sont des imb\u00e9ciles "}]}, "Body": "Plusieurs personnes que vous connaissez sont des imb\u00e9ciles."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Plusieurs personnes que tu connais risquent de recevoir un call de la SQ."}]}, "Body": "Plusieurs personne que je connais vont \u00eatre des prochaine manifestation juste pour casser de l'antifa."}], "Nick_Beard": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "Toi tu te sens bien confortable pour perp\u00e9tuer ce genre de logique crasse ce qui est bien pour toi, mais entre temps y'a des mononc de 60 ans qui se font tabasser par le m\u00eame billet. De l'autre c\u00f4t\u00e9 y'a des p'tits minces communistes qui vont se faire casser en deux. C'est jamais ceux qui perp\u00e9tue la violence qui se font battre."}], "__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": "Ben oui hein, pourquoi ne pas prendre ton char pis leur rentrer dedan?\n\nS'pas comme si yavais pas un autre cave a Charlottevilles qui aurait pense a ca.\n\nSieg heil motherfucker."}], "QcMrHyde": [{"Replies": {}, "Body": "Tou-ai tas bain reison, el mownde comprann po fhak i fo tooth l\u00e8 pouncher!"}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas de discours de haine."}], "fre0n": [{"Replies": {}, "Body": "c' est s\u00fbr qu' \u00e0 force de tapper sur le gars il va finir par comprendre. Qui sait, si il a assez de contusions dans face il va peut \u00eatre renier son fascisme et se joindre avec joie et conviction au groupe qui le bat. "}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Un petit m\u00e9mo pour certains que j'anticipe: la violence d'un bord ne justifie pas la violence de l'autre. C'est du relativisme moral et c'est mal.\n\n\nCeux qui ne condamnent pas la violence: c'est vrais que vous n'en \u00eates pas responsables, mais vous \u00eates quand m\u00eame des vidanges pour l'avoir pens\u00e9."}], "Brainskan": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quoi c't'osti de marde l\u00e0?"}], "ProfProof": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"AngloFrenchie": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Imagine que c'est des gens de Mtl et que le contingent qui est film\u00e9 est francophone et de l'UQAM. Le reste semble \u00e0 propos."}]}, "Body": "Dans le fond c'est n'importe quoi ce que t'as dit alors, m\u00eame avec un \"imagine\" pour commencer."}]}, "Body": "Ouep, t'as raison."}]}, "Body": "Oui, c'est laid, esp\u00e9rons que ce geste soit puni, mais \u00e7a sert \u00e0 rien de monter \u00e7a en \u00e9pingle comme si c'\u00e9tait une nouvelle tendance, pareil pour la Meute. C'est insignifiant et il arrive pire que \u00e7a sur Crescent tous les samedis.\n\nEn passant j'entends juste du fran\u00e7ais dans le vid\u00e9o."}], "ZeroCoolthePhysicist": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 les entendre, ils avaient des accents francophone. \u00c7a ressemble beaucoup plus \u00e0 des \u00e9tudiants de l'UQAM que Concordia."}]}, "Body": "\u00c7a confirme un peu les hypoth\u00e8ses qui ont circul\u00e9 sur les Internets \n\nComme je disais la semaine pass\u00e9e : \n\nImagine la gang de Kids de Concordia qui se font dire qu'ils vont pouvoir casser des connards de drettistes de Qu\u00e9bec.\nTout le trajet de Mtl \u00e0 Qu\u00e9bec ils se crinquent et ils d\u00e9couvrent la 20, car c'est la premi\u00e8re fois qu'ils sortent de (l'ouest) de Mtl. On leur dit que Singh va \u00eatre l\u00e0 et ils capotent ben raide. Ils vivent leur moment, leur Charlottesville.\nLorsqu'ils d\u00e9barquent du bus, ils voient un drapeau des patriotes. C'est la goutte qui fait d\u00e9border le vase. Ils se disent: \"C'est pas juste des ostis de nazis, c'est des nazis s\u00e9paratistes !!!\" (ma traduction)\n\n\nDes jeunes \u00e9pais en manque d'\u00e9motion qui s'attaque en gang \u00e0 quelqu'un c'est laid en tabarnac. On va nous dire que c'est pour de bonnes raisons. Bonne chance avec votre plaidoyer."}], "MemeOntology": [{"Replies": {}, "Body": "Doux j\u00e9sus, \u00e7a fait mal de voir \u00e7a arriver au Qu\u00e9bec. Je crois que j'\u00e9tais dans le d\u00e9ni en pensant que \u00e7a arrive juste aux \u00c9tats-Unis ces affaires l\u00e0. Pauvre monsieur, j'esp\u00e8re qu'il est correct."}], "mrpopenfresh": [{"Replies": {"canrabat": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {"canrabat": [{"Replies": {}, "Body": "Si tout le monde faisait \u00e7a on aurait la paix sur la terre."}]}, "Body": "Merci man, jme disais aussi que mon exp\u00e9rience Internet serait grandement am\u00e9lior\u00e9 en la limitant a 2 sites."}]}, "Body": "oui, disney.com et brazzers.com\n\nAmuse toi bien!"}]}, "Body": "Serieux, y'a tu une place sur Internet ou on peut s'\u00e9chapper de cette discussion insipide??"}], "Encephallus": [{"Replies": {"fuck_la_drogue": [{"Replies": {}, "Body": "Ils vont faire des gestes dans le silence comme crisser des t\u00eates de cochons devant les mosqu\u00e9es ou incendi\u00e9 un char."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 chaque fois que je lis ce genre de commentaire du genre: \"mass media won't talk about this!!!!\" Ben les mass medias en ont parl\u00e9 en masse... \n\nOn s'est fait dire \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition pendant 2 semaines comment la meute avait \u00e9t\u00e9 sage et comment les antifas avaient \u00e9t\u00e9 violents.\n\nDissonance cognitive quand tu nous tiens.  "}], "Encephallus": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Non, juste rapporter les faits de mani\u00e8re impartiale."}]}, "Body": "Vous voyez des gens exag\u00e9rer l'importance d'un groupe comme la Meute et vous devez vous virer de bord et exag\u00e9rer celle des antifas?"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "> J'ai de la mis\u00e8re \u00e0 comprendre.\n\nMoi aussi, t'inqui\u00e8tes."}]}, "Body": "> d'anarcho-communiste pacifiste.\n\nComment tu peux \u00eatre anarchiste et communiste \u00e0 la fois sans vouloir d\u00e9truire la soci\u00e9t\u00e9 actuelle et vouloir en reb\u00e2tir une autre ? Et comment le communisme peut s'allier avec l'anarchie ?\u00e7a serait pas une forme de libertarianisme de partage ? \n\nJ'ai de la mis\u00e8re \u00e0 comprendre. "}]}, "Body": ">en excluant totalement le fait qu'ils sont avant tout des anarcho-communistes.\n\nL'anarcho-communisme n'est pas n\u00e9cessairement un mouvement id\u00e9ologique dangereux. Il y a en masse d'anarcho-communiste pacifiste."}]}, "Body": "C'est mentionn\u00e9 comme un fait divers, pas comme un mouvement id\u00e9ologique dangereux, comme ils le font (avec raison) avec l'extr\u00eame droite. On en parle encore comme des manifestants \"anti-racistes\", \"anti-fascistes\" et \"pro-immigration\" en excluant totalement le fait qu'ils sont avant tout des anarcho-communistes."}]}, "Body": "... Messemble qu'on en a parl\u00e9 pas mal suite \u00e0 la manif?"}]}, "Body": "Aucune chance que les m\u00e9dias s'attardent sur la violence de l'extr\u00eame gauche."}], "badpotato": [{"Replies": {}, "Body": "Incroyable, \u00e0 force que le PLQ traitent leurs opposants comme nazis, faut croire que c'est devenue directement une connaissance commune. Ils ont leur propre milice pour soutenir cela en plus.\n\nBref, il reste encore \u00e0 savoir si le gars au drapeau \u00e9tait connu pour ces propos, mais si c'est pas le cas cette sc\u00e8ne est vraiment emb\u00eatante."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}