{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6spmh3/la_visite_\u00e0_montr\u00e9al_de_deux_ministres_ha\u00eftiens/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 99, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/505285/la-visite-de-deux-ministres-haitiens-inquiete-des-avocats-du-droit-a-l-immigration", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/MqWo45JTlrn9qmcAWx_FqbUIDr5Gi4Qh0L0YECZwvPQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "FrCanadianUpvotes", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 13, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 13, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 425, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/qfhZ6Iqt0PJuP1YA2VhnvrOFi_-ZB1sNw-iCHvFgWgs.jpg?s=f352e9baafc10999aa889ec44b927120"}, "variants": {}, "id": "L0Q5vVAEjTp-h3jwWwzWlR-Re5a_FPc9Q8IKCBDEpGw", "resolutions": [{"height": 76, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/qfhZ6Iqt0PJuP1YA2VhnvrOFi_-ZB1sNw-iCHvFgWgs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6095e60152b93e6beb2e42ab71639448"}, {"height": 153, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/qfhZ6Iqt0PJuP1YA2VhnvrOFi_-ZB1sNw-iCHvFgWgs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=37992b1ebc61e8a062cf9a6928c04cd6"}, {"height": 226, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/qfhZ6Iqt0PJuP1YA2VhnvrOFi_-ZB1sNw-iCHvFgWgs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=fe24987c496d7b68d8d5236c31ed46d6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502323599.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6spmh3", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "L'aspie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La visite \u00e0 Montr\u00e9al de deux ministres ha\u00eftiens inqui\u00e8te des avocats en immigration", "banned_by": null, "id": "6spmh3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502352399.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6spmh3/la_visite_\u00e0_montr\u00e9al_de_deux_ministres_ha\u00eftiens/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Zratch": [{"Replies": {"Malaki0323": [{"Replies": {"xeyve": [{"Replies": {"Malaki0323": [{"Replies": {}, "Body": "Cela question est-elle vraiment une question ?"}]}, "Body": "Il r\u00e9pond aucunement \u00e0 \u00e7a question"}]}, "Body": "Lis donc l'article... "}], "RecordRains": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 un de ces ministres si je ne me trompes pas. R\u00e9ellement, la classe dirigeante Ha\u00eftienne est incroyablement riche. Pour eux Ha\u00efti est pas pire comme endroit o\u00f9 vivre. C'est bizarre \u00e0 dire mais quand tu peux te payer un h\u00e9licopt\u00e8re de chez toi \u00e0 l'a\u00e9roport, un \"paradis\" libertarien o\u00f9 il n'y a pas de loi c'est assez all\u00e9chant. C'est pas n\u00e9cessairement dans leur int\u00e9r\u00eat d'am\u00e9liorer les choses. \n\nLa raison pour laquelle ils viennent ici c'est que les immigrants ha\u00eftiens envoient de l'argent vers Ha\u00efti, ou investissent beaucoup l\u00e0 bas. Et ces ministres r\u00e9coltent une partie de cet argent. "}]}, "Body": "Au lieux de se payer des voyages ici, les ministres ha\u00eftiens devraient peut-\u00eatre travailler a am\u00e9liorer leur pays.\n\nIl y a aussi le probl\u00e8me ou les dons de la communaut\u00e9 internationale ne servent pas enti\u00e8rement a servir le peuple ha\u00eftien."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Ah... \n\nJoke\n\nMy Head. "}]}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=xECUrlnXCqk"}]}, "Body": "Je trouve que le mot est souvent mal utilis\u00e9 mais dans ce cas-ci, ton commentaire est directement du racisme. \n\nEdit: woosh"}]}, "Body": "Ouais, c'est plein d'Ha\u00eftiens."}], "kchoze": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Non, c'est la d\u00e9finition utilis\u00e9 dans le texte de loi qui r\u00e9git le statut de r\u00e9fugi\u00e9 qui d\u00e9finit le mot ''R\u00e9fugi\u00e9'' pis les crit\u00e8res qui vont avec... "}]}, "Body": "R\u00e9fugi\u00e9 est aussi un terme utilis\u00e9 dans la population g\u00e9n\u00e9rale avec une d\u00e9finition beaucoup plus large. C'est cette d\u00e9finition que la majorit\u00e9 des gens utilisent. "}]}, "Body": "\"R\u00e9fugi\u00e9\" est un terme l\u00e9galement d\u00e9fini et tr\u00e8s important. Ils ne peuvent donc pas \u00eatre \"r\u00e9fugi\u00e9s\" de l'ins\u00e9curit\u00e9 de Port-au-Prince, car ce n'est pas un motif valable pour r\u00e9clamer le statut de r\u00e9fugi\u00e9."}]}, "Body": "Je r\u00e9pondais \u00e0 la question de \"de quoi ils sont r\u00e9fugi\u00e9s\". Ta r\u00e9ponse est plut\u00f4t une r\u00e9ponse \u00e0 \"pourquoi on devrait pas les accepter\". "}]}, "Body": "Dans ce cas-l\u00e0, toute la population de Port-au-Prince pourrait demander l'asile au Canada... c'est clair que ce n'est pas recevable comme crit\u00e8re.\n\nSurtout que les probl\u00e8mes de s\u00e9curit\u00e9 de Port-au-Prince ne viennent pas de l'\u00e9ther ou des b\u00e2timents, mais de la population y r\u00e9sidant. Si on acceptait de prendre toute la population de Port-au-Prince, on importerait la criminalit\u00e9 ici."}]}, "Body": "Pour la m\u00eame raison que tu vas pas \u00e0 Port-au-Prince en vacances. C'est pas s\u00e9curitaire l\u00e0 bas. "}]}, "Body": "De quoi est ce qu'ils vont se r\u00e9fugier? De l absence de BS dans leur pays donc ils vont se r\u00e9fugi\u00e9 dans le n\u00f4tre? "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}