{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6qsxwq/la_ville_de_rimouski_dit_non_\u00e0_un_conf\u00e9rencier/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1048145/la-meute-conference-ville-rimouski-annulation", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/WtPOyoQdv-076SjSOIfD35v5tKF8Mgvi2Ymg3tiPvW0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Pekansylvestre", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 39, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 66, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 39, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/VlUYaWaAMp6nZhRo1yMDQvq1SnwFqBlgyfqpA5cdJvA.jpg?s=752bf5ac78fcffac1ad4cb4963c9c139"}, "variants": {}, "id": "DOww0Zwz66fRmvOnjH6JBcf0z1EVHHKrUD1IciHFXGw", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/VlUYaWaAMp6nZhRo1yMDQvq1SnwFqBlgyfqpA5cdJvA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=ea1b9bde3e6b0688906b73baf71f06ef"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/VlUYaWaAMp6nZhRo1yMDQvq1SnwFqBlgyfqpA5cdJvA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ac39ce0e39e6a898606352a3b3109f71"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/VlUYaWaAMp6nZhRo1yMDQvq1SnwFqBlgyfqpA5cdJvA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a1d26e66b4233ff7eaeb1da09483e80e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501550170.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6qsxwq", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La Ville de Rimouski dit non \u00e0 un conf\u00e9rencier qui collabore avec La Meute", "banned_by": null, "id": "6qsxwq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501578970.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6qsxwq/la_ville_de_rimouski_dit_non_\u00e0_un_conf\u00e9rencier/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Classicpass": [{"Replies": {"CosmicSloth": [{"Replies": {}, "Body": "Rimouski est une ville \u00e9tudiante en grande partie. Beaucoup d'\u00e9tudiants \u00e9tranger viennent m\u00eame \u00e9tudier ici. Dure d'imaginer que la populace vie dans une bulle d'ignorance. "}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"CosmicSloth": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"CosmicSloth": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"CosmicSloth": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": "Ooh gotcha!!"}]}, "Body": "Ah! Je me suis mal formul\u00e9 desol\u00e9. Je voulais dire que quebec-rimouski representait plus ou moins le voyage quebec-montreal"}]}, "Body": ">  loin g\u00e9ographiquement, c'est la distance Qu\u00e9bec-Montr\u00e9al.\n\nC'est pratiquement a cote, Quebec et Montreal."}]}, "Body": "Je suis pas sure de te suivre. En quoi voyager changerais quoi que ce soit? La distance et le temps de d\u00e9placement reste le m\u00eame."}]}, "Body": "HAHAHAHA ciboire you need to travel more."}]}, "Body": "Encore la, loin g\u00e9ographiquement, c'est la distance Qu\u00e9bec-Montr\u00e9al. "}]}, "Body": "Sont loin g\u00e9ographiquement, mais y'ont internet... "}]}, "Body": "La Ville de Rimouski est 1 ann\u00e9e lumi\u00e8re de se rendre compte des enjeux avec islam. Ils ne savent probablement m\u00eame pas ce qu'est l'islam."}], "__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": "On parle de la meute, faut faire bien attention pour ne pas les qualifier de gagne de maudit mongols..."}], "engelk": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Alpha as fuck."}]}, "Body": "He's La Meute's bitch."}]}, "Body": "> Andr\u00e9 Pitre pr\u00e9cise qu\u2019il n\u2019est pas affili\u00e9 au groupe, mais que La Meute assure sa s\u00e9curit\u00e9 et l\u2019aide \u00e0 organiser ses conf\u00e9rences en r\u00e9servant des salles et en faisant de la promotion.\n\nLol, il fait juste la tourn\u00e9e de tous les chapitres de La Meute depuis 3 mois... "}], "smiliclot": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"smiliclot": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"smiliclot": [{"Replies": {}, "Body": "Je viens de regarder quelques videos sur youtube de lui, il a pas l'air du plus aiguis\u00e9 de la bo\u00eete mais ne me semble pas porter un message haineux."}]}, "Body": "Certe, mais dans le cas pr\u00e9sent c'est pas le cas, alors c'est vraiment un cas de censure crasse bas\u00e9 sur des oui dires."}]}, "Body": "Malheureusement, la libert\u00e9 d'expression et la d\u00e9mocratie sont souvent utilis\u00e9s comme front pour v\u00e9hiculer d'autres id\u00e9es haineuses :/ "}]}, "Body": "Y'est pour la libert\u00e9 d'expression et la d\u00e9mocratie, un vrai facho quoi. \n\nEdit: Ah, qu'il fait bon se faire downvoter par les butthurts lorsqu'on dit la v\u00e9rit\u00e9."}]}, "Body": "J'ai pas envie de scroll down son twitter, y a quelque part ou ce gars l\u00e0 parles de ses opinions? Quelles sont-elles?"}], "Unfa": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Stu pidd n'a pas l'air de se rendre compte que de g\u00e9rer les locaux de la ville est une des t\u00e2che du maire ou d'un employ\u00e9 de la ville. Il a fait une longue phrase qui se r\u00e9sume \u00e0 simplement \u00ab j'ai l'doua! \u00bb."}], "AMurkypool": [{"Replies": {}, "Body": ">J'applaudis le maire de Rimouski tr\u00e8s fort.\n\nEt si s'etais n'importe qui d'autre qui serait censurer je doute que tu applaudirais autant."}], "Xwingfighter999": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "La Ville a discrimin\u00e9 sur la base des convictions politiques d'un \"client\" ce qui nuit \u00e0 sa capacit\u00e9 de s'exprimer dans le cadre d'une conf\u00e9rence. Qu'il y ait d'autres locaux ou non \u00e0 Rimouski, cela ne change en rien la discrimination sur la base de convictions politiques qui a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e.\n\nC'est non seulement pas dans l'esprit du principe moral de la libert\u00e9 d'expression, mais une violation flagrante du droit l\u00e9gal de la libert\u00e9 d'expression."}]}, "Body": "La ville n'a pas interdit la conf\u00e9rence. Elle refuse simplement de louer *ses* locaux. Il y a d'autres locaux \u00e0 Rimouski."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Xwingfighter999": [{"Replies": {}, "Body": "Hmmm \u00e7a a du sens, c'est vrai qu'un hate-group c'est une situation diff\u00e9rente"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Je suis d'accord avec toi, mais en m\u00eame temps je serais r\u00e9volet\u00e9 si on interdisais mettons au hasard une conf\u00e9rence trotskiste ou inspir\u00e9e de l'extr\u00eame gauche. Donc je me dis, m\u00eame si je suis content de la nouvelle, il me semble que soutenir le d\u00e9nit de la ville serait d'aller contre la libert\u00e9 du discours...?\n\n^^^^C'est ^^^^pt\u00eatre ^^^^la ^^^^bi\u00e8re ^^^^qui ^^^^parle"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e7a la job d'un maire. Si t'es pas d'accord tu vote pour une autre personne."}]}, "Body": "A moins que personne ne veuille leur louer. Mais dans ce cas l\u00e0 c'est pas le maire qui a d\u00e9cid\u00e9 pour les citoyens, ce sont les citoyens qui ont d\u00e9cid\u00e9."}], "kchoze": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "> s'il fallait 3 ans \u00e0 l'universit\u00e9 et passer le barreau pour comprendre la loi, il y aurait un probl\u00e8me.\n\nCa doit \u00eatre pour \u00e7a qu'il y a plusieurs cas qui montent jusqu'en cour supreme parce que m\u00eame les juristes sont incapables de s'entendre sur la signification de la loi."}, {"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {}, "Body": "Vraiment condescendant et inutile comme commentaire. "}], "coolbear69": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Sans prendre position dans la pr\u00e9sente conversation, si t'es capable de dire \"qu'il a tort\" il faut que tu sois capable d'expliquer pourquoi. Je dirais m\u00eame que tu t'y engages - si t'as rien \u00e0 dire d'autre que \"c'est pa vrai!\", t'es aussi bien de rien dire. Tombe pas dans les \"cute\" et autre inepties de ce genre. \u00c7a ajoute rien \u00e0 la discussion. "}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Il a pourtant raison. Et tu pourrais prendre la peine d'expliquer ton point de vue au lieu de faire de la condescendance sans r\u00e9futer quoi que ce soit. \n\n"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Pas besoin d'\u00eatre avocat pour lire noir sur blanc ce que les chartes disent. Ts\u00e9, tout le monde est suppos\u00e9 respecter la loi, s'il fallait 3 ans \u00e0 l'universit\u00e9 et passer le barreau pour comprendre la loi, il y aurait un probl\u00e8me."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "La Ville est une entit\u00e9 gouvernementale soumise aux chartes canadiennes et qu\u00e9b\u00e9coises, ces deux chartes interdisent la discrimination sur la base des convictions politiques des gens. Du coup, la d\u00e9cision de refuser de louer une salle sur la base des id\u00e9es politiques d'un conf\u00e9rencier est une violation des chartes des droits qu\u00e9b\u00e9coises et canadiennes assez flagrante. Si le conf\u00e9rencier poursuit la Ville, il gagne \u00e0 coup s\u00fbr."}]}, "Body": "Pis \u00e0 la base, rien ne les emp\u00eache de louer un autre local n'appartenant pas \u00e0 la Ville."}]}, "Body": ">Je pense que ce n\u2019est pas au maire de Rimouski, ou \u00e0 quiconque \u00e9lu ou employ\u00e9 de la Ville de Rimouski, de d\u00e9cider pour les citoyens de Rimouski qu\u2019est-ce qui est appropri\u00e9 ou pas appropri\u00e9 pour eux.\n\nJ'applaudis le maire de Rimouski tr\u00e8s fort. "}], "LeFafouin": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"fasterthanpligth": [{"Replies": {}, "Body": "Toujours! Tout ce que tu dis, peu importe le ton, l'accent tonique ou la syntaxe est une d\u00e9claration formelle et officielle! Get with the program!"}]}, "Body": "Un constat, \u00e7a se termine souvent par un point d'interrogation?"}], "fasterthanpligth": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'a pos\u00e9 aucun constat, il a pos\u00e9 une question... ~~Tu dois \u00eatre un membre de la meute.~~ Oops, c'est vrai; pas d'insultes."}]}, "Body": "Ni La Meute ni Andr\u00e9 Pitre ne sont contre l'immigration, faudrait se renseigner un peu avant de poser des constats."}], "GBJI": [{"Replies": {"tetreaultboy": [{"Replies": {}, "Body": "Ca plusieurs ann\u00e9es que je suis du coin de l'oeil Stu Pitt.\n\n1. Il a toujours tent\u00e9 d'attirer de l'attention vers lui et de trouver son cr\u00e9neau, son public. La meute l'a aid\u00e9 \u00e0 le trouver.\n2. Il n'est pas un imb\u00e9cile, il connait relativement bien ses dossiers mais fait des raccourcis intellectuels fr\u00e9quamment et base ses sources sur des sources douteuses.\n3. Il n'est pas anti-immigration mais semble se complaire dans le l'id\u00e9e que \u00abl'establishment\u00bb veut controller la population \u00e0 tout pris au depend de son bien, que la gauche ne semble pas en mesure  reflechir et que l'ensemble des medias sont des menteurs.\n4. Politiquement il semble un peu perdu. Son premier stunt \u00e9tait pour soutenir Jean Charest pendant la gr\u00e8ve de 2012 (au final c'\u00e9tait plus ou moins un blaugue). Il a cependant aussi fait des videos encourageant les gens \u00e0 vot\u00e9 pour le NPD."}]}, "Body": "> J'ai jamais vu un vid\u00e9o de Stu Pitt\n\nContinue comme \u00e7a. C'est comme les chroniques de Richard Mardineau: moins tu en lis, mieux tu te portes.\n\n\n> je me suis jamais int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la Meute\n\nC'est comme une milice de douchebags de l'alt-right. \n\n> Est-ce qu'il y autre chose \u00e0 savoir?\n\nPas vraiment. Il y a tellement de sujets infiniment plus int\u00e9ressants auquel tu peux consacrer ton temps. \n"}]}, "Body": "J'ai jamais vu un vid\u00e9o de Stu Pitt, je me suis jamais int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 la Meute, mais ce que j'en comprends c'est que dans les deux cas ils sont anti-immigration? Est-ce qu'il y autre chose \u00e0 savoir?"}], "__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": "Non, faut pas en rire parce qu'il y a des tares qui prennent ca au serieux.  Ce sont des cons qui rassemblent les autre cons pour faire des conneries, comme elire Trump.\n\nIl faut denoncer les imbeciles, pas les minimiser, les ignorer ou les encourager."}]}, "Body": "Il ne faut pas en avoir peur: il faut en rire !\n\nComme Alex Jones, c'est avant tout une performance qu'il donne ce Stu Pidd. Je ne crois pas qu'il soit assez imb\u00e9cile pour croire tout ce qu'il dit, mais il sait bien qu'il y a une piastre \u00e0 faire avec les imb\u00e9ciles qui l'\u00e9coutent et le suivent. Ce sont d'eux dont tu devrais avoir peur: ceux qui sont trop cons pour voir qu'ils sont le dindon de la farce."}]}, "Body": "Ce Stu Pitt me fait peur. \n\nIl carbure \u00e0 tout ce qu'il peut avoir de plus toxique dans l'espace public. Il n'h\u00e9site pas \u00e0 utiliser les pires techniques oratoires (rh\u00e9torique) pour passer son message. Celui, comme lui, qui utilise la peur, le ressentiment et plus particuli\u00e8rement la victimisation pour convaincre, est sans contredit celui qui cherche \u00e0 persuader les autres \u00e0 partir de ce qui a de plus laid en lui.\n\nLa laideur am\u00e8ne la laideur. La l\u00e2chet\u00e9 am\u00e8ne la l\u00e2chet\u00e9. "}], "kchoze": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Si Staline permettait au monde de faire ce qu'il veut tant que c'est pas dans une b\u00e2tisse gouvernementale, il \u00e9tait pas si m\u00e9chant.\n\nIl faisait \u00e7a exactement, c'est juste que toutes les b\u00e2tisses appartenaient au gouvernement, alors...\n\nNon mais s\u00e9rieusement, ta logique est exactement le CONTRAIRE de ce qui fait du sens. Les propri\u00e9taires priv\u00e9s ont plus de droit sur leur propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e que les administrateurs de propri\u00e9t\u00e9s publiques qui appartiennent \u00e0 la collectivit\u00e9. Les institutions publiques sont suppos\u00e9es avoir une obligation de neutralit\u00e9 que les propri\u00e9taires priv\u00e9s n'ont pas.\n\n>Sauter aux hyperboles c'est pas g\u00e9nial c\u00f4t\u00e9 cr\u00e9dibilit\u00e9.\n\nLe fait que tu pr\u00e9f\u00e8res t'attaquer \u00e0 ma cr\u00e9dibilit\u00e9 plut\u00f4t que d'aborder mes arguments n'est pas g\u00e9nial pour ta cr\u00e9dibilit\u00e9."}]}, "Body": "Si Staline permettait au monde de faire ce qu'il veut tant que c'est pas dans une b\u00e2tisse gouvernementale, il \u00e9tait pas si m\u00e9chant.\n\nSauter aux hyperboles c'est pas g\u00e9nial c\u00f4t\u00e9 cr\u00e9dibilit\u00e9."}]}, "Body": "C'est quoi le rapport?"}]}, "Body": ">Je rajouterais... c'est quoi l'affaire des suppos\u00e9s \"progressistes\" qui croient que la mani\u00e8re de combattre des id\u00e9es qu'ils n'aiment pas, c'est de les censurer, d'essayer de les priver de plateforme?\n\nOn as-tu une p\u00e9nurie de locaux?"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dr\u00f4le parce que tu pr\u00e9tends que le discour d'Andr\u00e9 Pitre est un tissus de mensonge alors que tu n'es probablement aucunement au courrant de celui-ci. Tu veux objectivement discr\u00e9diter ce qu'il dit? Alors au minimum critique [son allocution \u00e0 la conf\u00e9rence du MRQ](https://www.youtube.com/watch?v=aed_K-m281o)."}], "kchoze": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "> Et pourtant tu n'h\u00e9sites pas \u00e0 dire de tels propos sans avoir peur que la GRC d\u00e9fonce la porte de ton logement dans l'heure qui suit\n\nIls m'ont bien dress\u00e9 entre 2012 et 2015. Pis tu remarqueras que les derniers a s'\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s aux \u00e9lections avec un agenda pour la destruction du dominion ont vus leur \u00e9lection \u00eatre truqu\u00e9e quand ils sont pass\u00e9s proche de gagner."}]}, "Body": "> Si je me mettais \u00e0 me battre pour \u00e7a on me crisserait dans un cachot assez vite.\n\nEt pourtant tu n'h\u00e9sites pas \u00e0 dire de tels propos sans avoir peur que la GRC d\u00e9fonce la porte de ton logement dans l'heure qui suit. Il y a \u00e9galement encore un parti communiste marxiste-l\u00e9niniste en activit\u00e9 au Canada, les membres ne sont pas \"crisser au cachot\" comme tu le pr\u00e9tends.\n\nTu as le droit de te pr\u00e9senter aux \u00e9lections avec un tel agenda. Personne votera pour toi, mais c'est ton droit. Tu n'as juste pas le droit de commencer \u00e0 saccager la propri\u00e9t\u00e9 d'autrui ou de lancer une campagne de d\u00e9stabilisation violente de l'\u00c9tat. Mais le probl\u00e8me alors ne serait pas tes id\u00e9es, mais tes moyens.\n\n>Je vois pas pourquoi tu penses que j'ai des convictions autoritaires, je suis pour la destruction de tous les syst\u00e8mes d'oppression.\n\nParce que tu favorises la censure d'autrui et tu es intol\u00e9rant aux autres. C'est une tendance autoritaire. Dans la fameuse soci\u00e9t\u00e9 que tu veux avoir, est-ce que les gens auraient le droit de revenir en arri\u00e8re s'ils le voulaient? J'imagine que non. C'est \u00e7a, l'autoritarisme. Tu as beau dire qu'une monarchie constitutionnelle est inh\u00e9remment un r\u00e9gime autoritaire, mais ce syst\u00e8me dans lequel nous sommes laisse aux individus de nombreux droits, y compris le droit de changer de syst\u00e8me s'ils le veulent. Tu confonds l'existence d'une autorit\u00e9 avec l'autoritarisme. Les anarchistes qui se croient justifi\u00e9s d'user de la violence pour imposer l'anarchie sont davantage autoritaires (sauf que dans leur cas, l'autorit\u00e9 n'est pas une institution ou une personne, mais une id\u00e9ologie, un id\u00e9al, auquel les autres doivent se rallier ou \u00eatre \u00e9limin\u00e9s) que des monarchistes qui croient en une constitution garantissant les libert\u00e9s des sujets."}]}, "Body": "Une de mes conviction politique est la collectivisation du capital (particuli\u00e8rement les terres et l'immobilier, c'est ridicule les rentes qu'on paie la dessus et \u00e7a d\u00e9truit la libert\u00e9 d'entreprendre de quiconque \u00e0 pas des centaines de milliers de dollars \u00e0 investir) et la destruction de l'\u00e9tat canadien. Si je me mettais \u00e0 me battre pour \u00e7a on me crisserait dans un cachot assez vite. Je vois pas pourquoi tu penses que j'ai des convictions autoritaires, je suis pour la destruction de tous les syst\u00e8mes d'oppression. Ici je fais juste constater le rapport de force entre un bozo et l'\u00e9tat. Y'a pas un autre poids ou une autre mesure avec les crypto-fascistes, tu vas devoir t'y faire, pis oui, une monarchie constitutionnelle c'est autoritaire et on peut pas y changer grand chose."}]}, "Body": "Depuis quand tu crois que les politiciens \u00e9lus sont automatiquement respectables et m\u00e9ritent d'avoir le droit arbitraire de juger de ce qui peut \u00eatre dit ou pas? Le probl\u00e8me, c'est que tu ne penses pas plus loin que le bout de ton nez. Oui, EN CE MOMENT, le maire est de ton bord, mais rien ne garantit que ce sera toujours le cas. Imagine si un maire support\u00e9 par la Meute se fait \u00e9lire et s'amuse \u00e0 bloquer toutes les r\u00e9servations de salle municipale par des groupes de gauche, tu chanterais encore que c'est sa pr\u00e9rogative?\n\nEt non, ce n'est pas sa pr\u00e9rogative, c'est clairement une discrimination selon les convictions politiques, ce que ne peuvent faire les entit\u00e9s gouvernementales selon les chartes canadiennes et qu\u00e9b\u00e9coises des droits.\n\nC'est \u00e7a le probl\u00e8me avec les gens \u00e0 tendance autoritaire, quand vous vous sentez en contr\u00f4le, vous voulez d\u00e9foncer toutes les r\u00e8gles, pr\u00e9f\u00e9rant la loi du plus fort, car elle vous avantage. Mais quand le vent tournera et que vous ne serez plus les plus forts, vous souffrirez de l'absence du syst\u00e8me que vous aurez contribu\u00e9 \u00e0 d\u00e9manteler qui assurait \u00e0 tous, au plus fort et au plus faible, des droits et du respect."}]}, "Body": "Dans ce cas ci le maire a utilis\u00e9 son jugement pour conclure qu'un bozo qui invente des axiomes dans le but de promouvoir une vision du monde compl\u00e8tement farfelue m\u00e9rite pas de louer un local appartenant \u00e0 la ville. C'est sa pr\u00e9rogative. Si Stu Pit est pas content il peut s'essayer dans les \u00e9difices priv\u00e9s, mais encore l\u00e0 je doute que les gens assez allum\u00e9s pour se rendre compte de l'idiotie de son propos auront envie d'\u00eatre associ\u00e9s \u00e0 son nom."}], "engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, c'\u00e9tait lui \u00e7a?"}]}, "Body": "[kuf](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/5ympw8/lhomme_blanc_nest_pas_privil%C3%A9gi%C3%A9_au_qu%C3%A9bec/derlxmk/)"}]}, "Body": "Je ne l'ai jamais \u00e9cout\u00e9, je ne sais m\u00eame pas de quoi il a l'air. Je d\u00e9fends son droit de parole et je m'oppose \u00e0 la discrimination contre lui par principe."}]}, "Body": "Au nombre de fois ou Stu dit 'Fake News' pour discr\u00e9diter des faits, je pense que tu peux te garder une g\u00eane... "}]}, "Body": "Qui sera le Grand Censeur charg\u00e9 de d\u00e9cider ce qui est Vrai et ce qui est Faux? Toi?\n\nEt qu'est-ce qu'une \"id\u00e9e mensong\u00e8re\"? Une affirmation peut \u00eatre mensong\u00e8re, certes, mais comment \u00e9value-t-on qu'une \"id\u00e9e\" est mensong\u00e8re? Car si on \u00e9coute la droite, ce sont les id\u00e9es de gauche qui sont fausses, si on \u00e9coute la gauche, ce sont les id\u00e9es de droite qui le sont."}]}, "Body": "Si les id\u00e9es que tu r\u00e9pands sont mensong\u00e8res (et il le sait probablement) tu m\u00e9rites pas de tribune."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "> Je rajouterais... c'est quoi l'affaire des suppos\u00e9s \"progressistes\" qui croient que la mani\u00e8re de combattre des id\u00e9es qu'ils n'aiment pas, c'est de les censurer, d'essayer de les priver de plateforme?\n\nC'est le pain et le beurre de la nouvelle gauche r\u00e9gressive. Tout d'abbord, \u00e9tiquetter toute opinion contraire comme \u00e9tant d'extr\u00eame droite, raciste et x\u00e9nophobe ind\u00e9pendament de la r\u00e9alit\u00e9 puis la faire taire puisque naturellement on ne donnera pas une plateforme aux fascistes.\n\nC'est platte, mais c'est de m\u00eame. Quand t'es incapable de d\u00e9montrer le bien fond\u00e9 de tes opinions, tu dois imposer l'id\u00e9e qu'elles sont les seules garantes de la vertue. Malheureusement ca l'air que les censeurs ont le gros boute du b\u00e2ton et sont toujours dans les bonnes gr\u00e2ces des m\u00e9dias."}]}, "Body": "La Ville de Rimouski est une entit\u00e9 gouvernementale financ\u00e9e \u00e0 m\u00eame les taxes des citoyens. \u00c0 la fois les chartes canadiennes et qu\u00e9b\u00e9coises des droits s'appliquent aux municipalit\u00e9s, et les deux interdisent la discrimination sur la base des opinions politiques. Bref, il y a violation ici non seulement du principe moral de la libert\u00e9 d'expression, mais \u00e9galement de la forme l\u00e9gale de celle-ci. Un organisme gouvernemental n'a pas le droit de discriminer sur la base de la teneur des opinions politiques des gens, et c'est difficile d'argumenter que de refuser \u00e0 un conf\u00e9rencier le droit de r\u00e9server une salle sur la base que ses opinions sont diff\u00e9rentes de celles de la Ville n'est PAS une discrimination sur la base des convictions politiques de celui-ci.\n\nDonc, s'ils d\u00e9cident de poursuivre, la Ville de Rimouski va se faire ramasser. G\u00e9n\u00e9ralement, les administrations voulant censurer certains conf\u00e9renciers ont la bonne id\u00e9e de d\u00e9guiser leur volont\u00e9 discriminatoire en pr\u00e9tendant par exemple qu'il y a des risques de d\u00e9rapage et donc que la conf\u00e9rence doit \u00eatre annul\u00e9e sur la base de la s\u00e9curit\u00e9... argument fantoche, mais au moins plus d\u00e9fendable en cour que \"leu' valeu' zont p\u00e2 les n\u00f4t'\" que la Ville a sorti ici.\n\nJe rajouterais... c'est quoi l'affaire des suppos\u00e9s \"progressistes\" qui croient que la mani\u00e8re de combattre des id\u00e9es qu'ils n'aiment pas, c'est de les censurer, d'essayer de les priver de plateforme? Si vous avez la conviction que vous avez raison, vous devriez aller au combat en d\u00e9battant publiquement de ces id\u00e9es, mais l\u00e0, \u00e0 chaque fois c'est un r\u00e9flexe stalinien de tenter de censurer autrui. Comme si le fait que quelqu'un n'ose pas dire sa pens\u00e9e est la m\u00eame chose que s'il avait chang\u00e9 d'id\u00e9e. La seule affaire que vous faites, c'est encourager la radicalisation par votre r\u00e9pression syst\u00e9matique des id\u00e9es d'autrui. Le dialogue est mod\u00e9rateur, la r\u00e9pression est radicalisatrice.\n\nAJOUT: au moins, je dois applaudir la coh\u00e9rence des \"progressistes\" qui me n\u00e9gavotent sans me r\u00e9pondre pour essayer d'enterrer mon commentaire sans avoir \u00e0 en aborder les arguments."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}