{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yhuah/la_v\u00e9rif_couillard_avait_promis_250_000_emplois/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-be", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1053123/verif-philippe-couillard-plq-liberaux-250-000-emplois-mille-promesse-campagne-electorale-2014", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/TVTGPLIMSQGWMeYuj7CrH6GMmiwL_IwfjlpOaNhEsuA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Question", "_replaced_more": false, "author": "Encephallus", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 7, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/uCeEnDhxN175KdS54qX1cQXwHMlYqoRlDVZAxiOz-TI.jpg?s=103774fad06d9849fcda94c15a500161"}, "variants": {}, "id": "97zkQGR-4FfcsusrkTAfegs5qQ4UlmL26wH15pcwDkA", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/uCeEnDhxN175KdS54qX1cQXwHMlYqoRlDVZAxiOz-TI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6deeff0b39f99467e37e7b6112ba5b49"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/uCeEnDhxN175KdS54qX1cQXwHMlYqoRlDVZAxiOz-TI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=dfed8965031bf6509fc6b2b336816412"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/uCeEnDhxN175KdS54qX1cQXwHMlYqoRlDVZAxiOz-TI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=17a7bf2071dee24e45f9467db0b91863"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504725651.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yhuah", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ind\u00e9pendantiste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "La V\u00e9rif : Couillard avait promis 250 000 emplois, o\u00f9 en sommes-nous?", "banned_by": null, "id": "6yhuah", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504754451.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yhuah/la_v\u00e9rif_couillard_avait_promis_250_000_emplois/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"epiccheese2": [{"Replies": {}, "Body": "So... technically correct?"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"biliwald": [{"Replies": {}, "Body": "Consid\u00e9rant que le PLQ est le parti du statu-quo, \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas du tout."}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ont promis que la terre tournerait et ils ont tenu leur promesse, c'est s\u00fbr que je vote pour EUX \ud83d\ude0d "}], "lamamafia": [{"Replies": {}, "Body": "Durant les \u00e9lections tout le monde avait ri d'eux pour cette promesse. Je pense que la CAQ et le PQ l'avaient relev\u00e9."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Je me rappelle que tout le monde riait de leur promesse comme \u00e9tant \"exag\u00e9r\u00e9e\" mais je ne me rapellais pas que quelqu'un avait relev\u00e9 que c'\u00e9tait dans la moyenne."}]}, "Body": "\u00e7a avait \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 pendant la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale \u00e0 plusieurs reprises. "}]}, "Body": "> Radio-Canada a fait des calculs pour conna\u00eetre le nombre d'emplois suppl\u00e9mentaires normalement enregistr\u00e9s sur une p\u00e9riode de cinq ans au Qu\u00e9bec. Nous avons calcul\u00e9 la diff\u00e9rence d'emplois entre janvier 1995 et janvier 2000. Puis nous avons calcul\u00e9 la diff\u00e9rence entre f\u00e9vrier 1995 et f\u00e9vrier 2000 et ainsi de suite jusqu'\u00e0 2017.\n\n> R\u00e9sultat : il se cr\u00e9e en moyenne 253 000 emplois tous les cinq ans au Qu\u00e9bec. En promettant 250 000 emplois pour la premi\u00e8re fois, le 2 ao\u00fbt 2012, les lib\u00e9raux ne visaient ni plus ni moins que la moyenne.\n\nHaha wow. Je ne suis pas surpris de la part des lib\u00e9raux mais je suis quand m\u00eame surpris que personne ne semble avoir relev\u00e9 cette donn\u00e9e avant, donn\u00e9 extr\u00eamement importante."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}