{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u2e5k/lacceleration_de_la_radicalisation/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u2e5k/lacceleration_de_la_radicalisation/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Ce petit vid\u00e9o vulgarise de mani\u00e8re int\u00e9ressante comment nos pens\u00e9es se propages et par le fait m\u00eame soul\u00e8ve cette question: La droite et la gauche se radicalisent-il par cette logique?</p>\n\n<p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=rE3j_RHkqJc\">Tought germs</a></p>\n\n<p>Je suis probablement pour certains d&#39;entre vous un gars d&#39;extreme droite, parce que je n&#39;ai pas honte de ma race.</p>\n\n<p>Pour d&#39;autre un gauchiste qui supporte les terroriste car, par exemple, je crois que Omar Kadr \u00e9tait un enfant soldat.</p>\n\n<p>Selon vous, l\u2019environnement actuel force t&#39;il la polarisation de gens qui sont/essaie d\u2019\u00eatre de centre ou neutre?</p>\n\n<p>Quels sont les moyens a prendre pour endiguer la haine et trouver une solution juste et \u00e9quitable pour tous?</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "BruteEpaise", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 6, "edited": false, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 44, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 360, "width": 480, "url": "https://i.redditmedia.com/Iysk17aoK0nBhbzT6xiAmRSzS7kEQH6BV-CESzwLxoU.jpg?s=def7ac42f9b1583dd6cf9ca21b42ade1"}, "variants": {}, "id": "lZ-hIzRjvbRzE2RstQCTWWwSpx46Ok82KEBxSHSIpsM", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Iysk17aoK0nBhbzT6xiAmRSzS7kEQH6BV-CESzwLxoU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d9ecaf8a4a632ed0597c0e2b23ab70e0"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Iysk17aoK0nBhbzT6xiAmRSzS7kEQH6BV-CESzwLxoU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=aa5c3422043d0b332ddb3346de87e0f4"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Iysk17aoK0nBhbzT6xiAmRSzS7kEQH6BV-CESzwLxoU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0b60d2ee2936526b0cf657fb2932795c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502893755.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u2e5k", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Non a la censure", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L'acceleration de la radicalisation.", "banned_by": null, "id": "6u2e5k", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502922555.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u2e5k/lacceleration_de_la_radicalisation/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": ">Je suis probablement pour certains d'entre vous un gars d'extreme droite, parce que je n'ai pas honte de ma race.\nPour d'autre un gauchiste qui supporte les terroriste car, par exemple, je crois que Omar Kadr \u00e9tait un enfant soldat.\n\nBienvenue dans l'extr\u00eame centre !"}], "Socially_numb": [{"Replies": {"bndesforges": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.politifact.com/truth-o-meter/article/2017/aug/16/look-data-domestic-terrorism-and-whos-behind-it/\n\nEn gros, c'est bien difficile de d\u00e9terminer il y a combien d'antifas et de right-wing extremists. Cela \u00e9tant dit, les attaques domestiques sont perp\u00e9tu\u00e9es majoritairement par l'extr\u00eame droite aux \u00c9tats-Unis. Les attaques islamistes (terroristes) ont caus\u00e9 \u00e0 peine plus de morts et c'est seulement en comptant le 11 septembre 2001.\n\nSelon d'autres articles que j'ai lus, le constat qui semble \u00e9merger est que l'extr\u00eame droite s'en prend aux individus alors que l'extr\u00eame gauche s'en prend aux institutions et \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e. L'une de ces deux tactiques est plus meurtri\u00e8re que l'autre, disons.\n\nJe finirai aussi en te demandant c'est qui le chef des antifas ou des anarchistes? Ce sont des groupes mal organis\u00e9s et dont le but a souvent \u00e9t\u00e9 de 1. manifester spontan\u00e9ment contre le syst\u00e8me ou le capitalisme ou 2. de manifester contre / d\u00e9voiler l'identit\u00e9 des n\u00e9onazis.\n\nLes groupes n\u00e9onazis / extreme right-wing et white nationalists ont tous des chefs bien d\u00e9finit, en plus d'avoir des sympathisants dans la maison blanche actuellement (Spencer et Bannon, tout au moins. J'aurais bien le go\u00fbt d'inclure Trump dans \u00e7a, mais on ne le sait pas \u00e0 100% et \u00e7a ne serait pas constructif \u00e0 la conversation).\n\nedit : Concernant \u00e7a :\n>je trouve principalement ironique qu'un groupe \"anti-fascisme\" fasse du contr\u00f4le id\u00e9ologique en emp\u00eachant des orateurs qu'il n'appuient pas d'exercer leur droit de parole. Je fais ici r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Ann Coulter et Milo \u00e0 Beckerley.\n\nCe ne sont pas des antifas qui manifestent contre les Ann Coulter et les Milo de ce monde. Ce sont des associations \u00e9tudiantes gau-gauche qui souhaitent pr\u00e9server leur safe space. Un antifas c'est litt\u00e9ralement des groupes dont le but principal est de d\u00e9voiler l'identit\u00e9 des n\u00e9onazis et de les \u00e9craser. Les gens des associations \u00e9tudiantes sont autant antifas qu'un gars qui shitpost sur 4chan et qui se dit pro-Trump est n\u00e9onazi. Mais la droite, comme la gauche, aiment se faire des peurs, car \u00e7a rallie les troupes. Donc ils ont tous avantage \u00e0 faire croire que l'autre groupe est beaucoup plus intimidant qu'il l'est vraiment."}]}, "Body": "Ok. Mais y'en a combien d'antifa et de n\u00e9o-nazi?\n\nLa question est s\u00e9rieuse. Est-ce qu'on a un semblant de recensement ? Et \u00e7a prend quoi pour \u00eatre qualifi\u00e9 d'antifa ou de n\u00e9o-nazi? Est-ce que je suis un n\u00e9o-nazi sans le savoir juste parce que je supporte le pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis?\n\nJe suis personnellement de droite et je supporte Trump et je trouve \u00e7a sp\u00e9cial d'\u00eatre libell\u00e9 comme \u00e9tant un membre en quasi-r\u00e8gle du KKK. Je trouve les deux groupes extr\u00eamement dangereux mais je trouve principalement ironique qu'un groupe \"anti-fascisme\" fasse du contr\u00f4le id\u00e9ologique en emp\u00eachant des orateurs qu'il n'appuient pas d'exercer leur droit de parole. Je fais ici r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Ann Coulter et Milo \u00e0 Beckerley.\n "}]}, "Body": ">Je suis probablement pour certains d'entre vous un gars d'extreme droite, parce que je n'ai pas honte de ma race.\nPour d'autre un gauchiste qui supporte les terroriste car, par exemple, je crois que Omar Kadr \u00e9tait un enfant soldat.\n\nMoi j'appelle \u00e7a \u00eatre raisonnable mais bon.\n\nedit : J'aimerais dire que les gens dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui croient qu'un homme blanc devrait se taire et avoir honte sont tr\u00e8s minoritaires m\u00eame si une certaine droite essaye de nous faire \u00e0 croire le contraire (qu'il existe des centaines de milliers d'antifas \u00e0 nos portes et qu'il faut d\u00e9fendre nos lib\u00e2rt\u00e9s). Donc il ne faut pas non plus assumer que tout le monde \u00e0 gauche nous d\u00e9crit d'extr\u00eame droite la seconde o\u00f9 on ne s\u2019excuse pas pour la couleur de notre peau."}], "Acesolid": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "> Cette stupidit\u00e9 Am\u00e9ricaine et Canadienne Anglaise de politiques identitaire qui fait une obsession sur la ''race', de quelqu'un, est fucking cave et devrait \u00eatre ignor\u00e9 au Qu\u00e9bec.\n\n[Oui!](https://www.youtube.com/watch?v=cCFHvNOlraM&feature=youtu.be&t=67)\n\nJ'aimerai avoir une belle plume et \u00eatre capable de bien \u00e9crire mes id\u00e9es."}], "_MissFrizzle": [{"Replies": {}, "Body": "> uck les Canadiens Anglais et les Am\u00e9ricains qui obs\u00e8de sur la ''race'' du monde.\n\nmalarhesement, on trouve beaucoup de ca au Quebec. C'est un probleme dans toute l'amerique du nord et l'europe.\n\n Les travailleures du monde doivent reveiller. Toute contre les riche imbecilles"}], "Kbek": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {}, "Body": "Forgive me padre for I have sinned. "}]}, "Body": "> anyway, pour en venir \u00e0 mon point, le concept de \"race\" existe.\n\nSeulement dans la pseudo science. Y'a pas un seul biologiste s\u00e9rieux qui va \u00eatre d'accord avec toi. L'esp\u00e8ce humaine ne contient pas de sous-esp\u00e8ces, fin de l'histoire. "}], "Acesolid": [{"Replies": {"Ilik_78": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 propos de 3: Tu as absolument tort, sur toute la ligne. Le QI est la meilleur donn\u00e9e disponible pour savoir comment une personne s'en sort avec des probl\u00e8mes complexes. La diff\u00e9rence entre une personne de 80 de QI et 140 de QI est extr\u00eame.\n\n"}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "1- C'est un fantasme petit bourgeois de croire que tout le monde a les moyens de voyager pour aller planter sa graine aux quatres coins du globe. Et c'est une grosse supposition de croire que la tr\u00e8s relative d\u00e9mocratisation du voyage survivera aux boulversements \u00e9conomiques li\u00e9s au changement climatique. c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s temporaire \u00e0 mon avis. quand je dit temporaire, c'est sur une \u00e9chelle de mill\u00e9naires. M\u00eame si on assiste \u00e0 une homog\u00e9nisation en ce moment, \u00e7a peut \u00e9galement aller dans le sens inverse si l'environnement physique et \u00e9conomique change. \n\n4- est-ce que toutes les cultures que tu nomme on contribu\u00e9e de fa\u00e7on \u00e9gale ? Bien s\u00fbr qu'il y a des influences d'autres cultures dans la culture qu\u00e9b\u00e9coise, m\u00eame les nazis d'extr\u00eame droite ne disent pas le contraire. Tu tente de construire un homme de paille assez grossier en pr\u00e9tendant que /u/Kbek dit que le qu\u00e9bec a \u00e9t\u00e9 **COMPL\u00c9TEMENT** b\u00e2ti sur les valeurs \"B/F/C\". "}], "Kbek": [{"Replies": {"Acesolid": [{"Replies": {}, "Body": "Desoler de vouloir un monde meilleur ou tout le monde est egal et a une chance.\n\nEt anyways, je suis un conservateur Quebecois. Je m'attend a etre decu toute ma vie. Hahaha!"}]}, "Body": "Tu as beaucoup de col\u00e8re en toi. Tu vois le monde comme tu veux qu'il soit et pas comme il est. Sur notre plan\u00e8te, la majorit\u00e9 des gens sont stupides et racistes, pas par malice mais juste parce qu\u2019ils ne savent pas faire autrement. Je ne peux pas t'aider ni te convaincre. Tu va vivre beaucoup de d\u00e9ception."}]}, "Body": "Non! C'est faux, je suis compl\u00e8tement pas d'accord avec toi.\n\nVoici pourquoi:\n\n1. Nous ne sommes plus en 1500 AV JC. Des gens de partout \u00e0 travers le monde on marient des gens de partout ailleurs. Le Qu\u00e9bec moyen est d\u00e9j\u00e0 partiellement Am\u00e9rindien/Anglais/Irlandais/Fran\u00e7ais/\u00c9cossais. Et plus \u00e7a avance plus nous serons tous pareils. Et les minuscules diff\u00e9rences qui nous s\u00e9parent serons de plus en plus minimes.\n\n2. Le cerveau est une ''machine'' tellement compliqu\u00e9e, et son potentiel est tellement difficile \u00e0 pleinement atteindre. Que l'\u00e9ducation et les circonstances de d\u00e9veloppement ont beaucoup, beaucoup plus d'importance que les minuscules diff\u00e9rences biologiques (autre que les maladies mentales g\u00e9n\u00e9tiques).\n\n3. Je m'en CALIS du QI du monde. C'est une m\u00e9trique pas mal arbitraire. De plus, on est tous des \u00eatres humains avec un niveau d'intelligence passablement \u00e9lev\u00e9 (sauf moi, qui suit vraiment cave de perdre mon temps \u00e0 d\u00e9battre avec de d\u00e9gelasses supr\u00e9matistes blanc sur internet), et donc de minuscules diff\u00e9rences sur une m\u00e9trique arbitraire comme le QI devraient \u00eatre compl\u00e8tement ignor\u00e9s. Fondamentalement nous sommes tous \u00e9gaux, car notre niveau d'intelligence est tout relativement \u00e9gal.\n\n4. Non, le Qu\u00e9bec n'est pas presque compl\u00e8tement b\u00e2tie sur les valeurs ''blanc/franco/catho''. Les valeurs Protestantes, les valeurs anglaises, les valeurs Irlandaises, les valeurs Ha\u00eftiennes, les valeurs Romaines et gr\u00e8cs antiques red\u00e9couvertes lors de la renaissance, les valeurs Juives, les valeurs des Premi\u00e8res Nations, les valeurs Inuits, les valeurs Indiennes (amen\u00e9es par les liens lorsqu'ils \u00e9taient dans l'empire Britannique), les valeurs Am\u00e9ricaines, les valeurs Sovi\u00e9tiques qui ont influenc\u00e9 le monde syndical Qu\u00e9b\u00e9cois (en bien et en mal), etc.... Ont toutes particip\u00e9 \u00e0 cr\u00e9er le m\u00e9lange magnifique qu'est l'\u00e9trange culture Qu\u00e9b\u00e9coise.\n\nSi tu ne voit pas toutes leurs participations dans le ''m\u00e9lange'' du Qu\u00e9bec. FUCK YOU! Le Qu\u00e9bec est un m\u00e9lange de tout cela. Et c'est une INSULTE au Qu\u00e9bec que de dire que ce n'est que les valeurs ''franco/catho/blanc'', ou whatever, qui font parti du Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Je suis 100% derri\u00e8re le concept de citoyennet\u00e9s civile au Qu\u00e9bec, Normand Brathwaite, Jim corcoran, Gr\u00e9gory Charles ou n'importe qui se disant Qu\u00e9b\u00e9cois et se sentant Qu\u00e9b\u00e9cois l'est autant qu'un autre qui a des anc\u00eatres ici depuis 10 g\u00e9n\u00e9rations. La plupart des gens au Qu\u00e9bec adh\u00e8re \u00e0 cette id\u00e9e. Le nationalisme civique est la norme et support\u00e9 par une \u00e9crasante majorit\u00e9.\n\nLes deux c\u00f4t\u00e9 du spectre extr\u00eame gauche droite, un voulant qu'on devrait avoir honte d'\u00eatre blanc \"de souche\" et l'autre voulant qu'on soit meilleur que les autres pour la m\u00eame raison sont \u00e9galement path\u00e9tique. Je n'ai pas \u00e0 avoir honte et je n'ai pas \u00e0 me sentir plus \"chez moi\". Il y a une r\u00e9alit\u00e9 historique et d\u00e9mographique. Les blancs d'origine fran\u00e7aise catholique ont \u00e9t\u00e9 en majorit\u00e9 ceux qui ont colonis\u00e9 et habit\u00e9 le territoire, c'est une r\u00e9alit\u00e9 historique. Les institutions du Qu\u00e9bec et son syst\u00e8me de valeur est align\u00e9 sur ce que la majorit\u00e9 BFC (blanc-franco-catho) a b\u00e2tit \u00e0 travers son histoire et ses exp\u00e9riences. Quand tu es au Qu\u00e9bec et que tu es d'une minorit\u00e9 visible, comme partout ailleurs sur la plan\u00e8te, tu sors un peu du lot. Le niveau de difficult\u00e9 est un peu plus \u00e9lev\u00e9 pour toi, c'est comme \u00e7a, c'est comme \u00e7a partout. C'est poche mais c'est de m\u00eame. Il faut l'accepter. Tu peux chialer contre la majorit\u00e9 BFC que tu trouve raciste et creuser encore plus la tranch\u00e9e ou tu peux te dire que tu es qu\u00e9b\u00e9cois toi aussi et affronter les adversit\u00e9s. \n\nanyway, pour en venir \u00e0 mon point, le concept de \"race\" existe. C'est une diff\u00e9rence \u00e9volutive sur des centaines de milliers d'ann\u00e9es. Saviez-vous que pour qu'une personne noire absorbe le m\u00eame taux de vitamine D qu'un blanc il doit passer 6x plus de temps au soleil? Il y a plein de petites diff\u00e9rences biologiques entre les \"races\" mais on d\u00e9cide de dire que \u00e7a existe pas parce que le sujet m\u00eane toujours \u00e0 du darwinisme social parce que \"si il y a une diff\u00e9rence au niveau de la peau, du foie, du risque de haute tension, de diab\u00e8te.. alors il y a peut-\u00eatre une diff\u00e9rence au niveau du QI?\" On jette tout de peur que le sujet d\u00e9rape, et je comprends pourquoi. \n\n"}], "kchoze": [{"Replies": {"Acesolid": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**De Legibus**\n\nThe De Legibus (On the Laws) is a dialogue written by Marcus Tullius Cicero during the last years of the Roman Republic. It bears the same name as Plato\u2019s famous dialogue, The Laws. Unlike his previous work de re publica, in which Cicero felt compelled to set the action in the times of Scipio Africanus Minor, Cicero wrote this work as a fictionalized dialogue between himself, his brother Quintus and their mutual friend Titus Pomponius Atticus. The dialogue begins with the trio taking a leisurely stroll through Cicero's familial estate at Arpinum and they begin to discuss how the laws should be.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.24"}]}, "Body": "Sais-tu que le grand philosophe et politicien Romain Cic\u00e9ron (Ou Cicero comme les anglais l'appel) \u00e0 d\u00e9di\u00e9 une section d'un de ces livres l\u00e9gendaire en entier sur le sujet de ci une personne pouvait \u00eatre patriotique pour son pays (ou Empire) et sa r\u00e9gion (nation) en m\u00eame temps? Et apr\u00e8s une longue argumentation il d\u00e9duit qu'il est non seulement possible, mais normal pour une personne d'\u00eatre patriotique pour sa r\u00e9gion (nation) et son pays.\n\nAinsi, de la m\u00eame fa\u00e7on je crois qu'il est possible pour quelqu'un de se consid\u00e9rer Qu\u00e9b\u00e9cois ET Canadiens. Et cela ne rend pas quelqu'un nullement moins Qu\u00e9b\u00e9cois ou moins Canadien.\n\nDe wikipedia: https://en.wikipedia.org/wiki/De_Legibus\n\n-  As the book begins, Cicero and Atticus argue about whether a person can hold patriotism for both one's larger country and the region therein that one hails from: i.e., can one love Rome and Arpinum at the same time? Cicero argues that not only can one, but it is natural. Cicero uses the example of Cato the Elder, who by dint of his birth in Tusculum was a Roman citizen yet could, with no hypocrisy, also call himself a Tuscan. However, Cicero also makes the important distinction that one's birthplace must take subordination to the land of one's citizenship\u2014that there is where one's duty is owed to and for which one must, if necessary, lay down one's life. Cicero also strengthens the link between him and Gaius Marius by having Atticus mention a speech by Pompey, who talked of Rome's debt to Arpinum, as its two greatest sons were also Rome's saviors."}]}, "Body": "Le concept de race est assez arbitraire, oui, m\u00eame s'il d\u00e9note une r\u00e9alit\u00e9 des divergences g\u00e9n\u00e9tiques entre populations. Par exemple, les Irlandais et les Grecs sont deux populations diff\u00e9rentes, s\u00e9par\u00e9es depuis des mill\u00e9naires et avec une \u00e9volution de traits g\u00e9n\u00e9tiques diff\u00e9rents. Mais dans la cat\u00e9gorisation raciale la plus commune, les deux sont jet\u00e9s dans le m\u00eame groupe: \"blanc\" selon leur couleur de peau, ce qui est ridicule... surtout quand plusieurs Nord-Africains ont un ton de peau aussi blanc que les Europ\u00e9ens du sud mais sont qualifi\u00e9s de \"bruns\" sous la m\u00eame classification. Allez savoir.\n\nCeci \u00e9tant dit, je crois que l'on ne peut pas faire la m\u00eame abstraction de toutes les identit\u00e9s. L'identit\u00e9 culturelle est tr\u00e8s importante, car la culture d'un individu influence significativement sa mani\u00e8re de voir le monde, de penser, d'\u00eatre et d'agir. Change l'identit\u00e9 culturelle d'une population, et tu changeras les lois, les normes sociales et les institutions d'un pays.\n\nRen\u00e9 L\u00e9vesque a dit \"est Qu\u00e9b\u00e9cois qui veut l'\u00eatre\", j'ajouterais, mais encore faut-il vouloir l'\u00eatre. De nombreuses personnes se disent qu\u00e9b\u00e9coises mais ont en fait une conception radicalement diff\u00e9rente de ce qu'est le Qu\u00e9bec de celle partag\u00e9e par les Qu\u00e9b\u00e9cois dits \"de souche\". Une conception purement civique (le Qu\u00e9bec est un territoire et une province canadienne) qui contredit une conception davantage nationale et culturelle du Qu\u00e9bec (le Qu\u00e9bec est une soci\u00e9t\u00e9 francophone en Am\u00e9rique dont l'histoire est marqu\u00e9e par la survivance et avec des valeurs et des id\u00e9es sp\u00e9cifiques comme la la\u00efcit\u00e9)."}]}, "Body": "J'ai un probl\u00e8me avec cette partie de tes commentaires:\n\n- Je suis probablement pour certains d'entre vous un gars d'extreme droite, parce que je n'ai pas honte de ma race.\n\nLe concept de ''Race'' est un concept idiot qui n'existe pas en r\u00e9alit\u00e9. De minuscule diff\u00e9rence de quelques chromosomes qui causent un peu plus de m\u00e9lanine dans la peau (et la rend plus fonc\u00e9e) ne veut strictement rien dire.\n\n Quand le Qu\u00e9b\u00e9cois le plus dr\u00f4le s'appel Normand Brathwaite, et que le Qu\u00e9b\u00e9cois avec le plus grand nombre de talents diff\u00e9rents est Gregory Charles.... ben faut vraiment \u00eatre un esti de cave et ha\u00efr le Qu\u00e9bec pour \u00eatre raciste.\n\nCette stupidit\u00e9 Am\u00e9ricaine et Canadienne Anglaise de politiques identitaire qui fait une obsession sur la ''race', de quelqu'un, est fucking cave et devrait \u00eatre ignor\u00e9 au Qu\u00e9bec.\n\nTu es Qu\u00e9b\u00e9cois quand tu te consid\u00e8re Qu\u00e9b\u00e9cois. Peu importe le pourcentage de m\u00e9lanine dans ta peau.\n\nTLDR: Fuck la politique identitaire, fuck le racisme, vive le Qu\u00e9bec, si tu te consid\u00e8re Qu\u00e9b\u00e9cois t'es un Qu\u00e9b\u00e9cois, et fuck les Canadiens Anglais et les Am\u00e9ricains qui obs\u00e8de sur la ''race'' du monde. On est toute pareil, ciboire! "}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {}, "Body": "[Son site](https://jordanbpeterson.com/) est encore pire.\n\n>He has flown a hammer-head roll in a carbon-fiber stunt plane, piloted a mahogany racing sailboat around Alcatraz Island, explored an Arizona meteorite crater with a group of astronauts, built a Native American Long-House on the upper floor of his Toronto home, and been inducted into the coastal Pacific Kwakwaka\u2019wakw tribe.\n\n>With his students and colleagues, Dr. Peterson has published more than a hundred scientific papers, transforming the modern understanding of personality, and revolutionized the psychology of religion with his now-classic book, Maps of Meaning: The Architecture of Belief. \n\nOn dirait une parodie... "}]}, "Body": "C'est tu moi ou le titre de sa page est p\u00e9teux en tabarnac?\n\n>Dr Jordan B Peterson is creating lectures about profound psychological ideas\n\nEst probablement ce que dirait de soi-m\u00eame quelqu'un qui se crosse en s'\u00e9coutant parler."}]}, "Body": "Quand je parlais de Jordan Peterson ou des autres, c'\u00e9tait pas pour d\u00e9battre de leurs positions particuli\u00e8res. C'\u00e9tait pour illustrer le ph\u00e9nom\u00e8ne de leaders charismatiques qui contr\u00f4lent presque totalement ce que leurs \"disciples\" croient. Il n'y a rien de positif l\u00e0-dedans, ind\u00e9pendamment de ce qu'on pense de son message. \n\n[Jordan Peterson re\u00e7oit 60 000$](https://www.patreon.com/jordanbpeterson) par mois de la part de ses partisans. Il fait des vid\u00e9os o\u00f9 il a une position arr\u00eat\u00e9 sur tout, de la religion catholique jusqu'au r\u00f4le des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9 en passant par la valeur de l'union europ\u00e9enne, du postmodernisme ou les crimes contre l'humanit\u00e9 de l'URSS. \n\nIl n'est pas unique dans \u00e7a, Alex Jones et les autres font exactement la m\u00eame chose. \n\nPour moi, quelqu'un qui pr\u00e9tend avoir la solution miracle \u00e0 tous les probl\u00e8mes du monde si on suit son plan d\u00e9taill\u00e9 en une s\u00e9rie de videos/programmes sur internet, c'est une sorte de n\u00e9oproph\u00e8te s\u00e9culier, et c'est tr\u00e8s dangereux. Sp\u00e9cialement dans le contexte de l'internet qui ne favorise pas la discussion saine et nuanc\u00e9e (comme j'ai mentionn\u00e9 en d\u00e9tail dans mon autre commentaire). Qu'on soit d'accord ou non avec lui \u00e0 certains moment n'enl\u00e8ve pas le fait qu'il m\u00e8ne une entreprise tr\u00e8s p\u00e9rilleuse sur le plan id\u00e9ologique et on doit faire tout ce qu'on peut pour combattre \u00e7a. "}]}, "Body": "Je suis en train d\u2019\u00e9couter ton vid\u00e9o. Mais relativement au sommaire que tu donnes, je crois qu'il y a en effet des \u00e9l\u00e9ments ext\u00e9rieurs qui forcent les cr\u00e9ateurs de contenu a utiliser des termes de plus en plus fort pour r\u00e9ussir a obtenir leur visionnements ou leur clicks. Des trolls professionnels comme Alex Jones, il va toujours y en avoir tant qu'il y a de l'argent a faire.\n\nPrenons Jordan Peterson, car j'ai regarder quelques une de ses vid\u00e9os. Je suis d'accord avec lui qu'on ne devrait pas imposer l'utilisation des pronoms alternatifs envers les gens qui consid\u00e8rent ceci un droit fondamental. L'imposition de cela brime les droits actuels pour, corrige moi si je me trompe, un faible pourcentage d'individus. Je crois que dans ce cas la, le statut quo est la meilleure solution. Si on parle du droit des homosexuels au mariage, je n'ai aucun probl\u00e8me avec \u00e7a. Ce que les gens font dans leur chambre a coucher ainsi que leur pr\u00e9f\u00e9rences sexuelles ne concernent que les adultes consentant qui y participe.\n\nJ'aime bien la section ou Joe dit quand il compare des th\u00e9oricien du complot au gar\u00e7on qui criait au loup.\nEt ou il affirme que les gens sont 'easely lead', enfirouaper(?). Je crois que \u00e7a s'applique a toute les doctrines ou croyances. Et, si ces gens se basent ensuite sur des sommaires pour se faire des opinions sur tel ou tel autre sujet ils n'auront pas toutes les informations requissent pour se faire un opinion juste.\n\n\n"}]}, "Body": "J'ai \u00e9cout\u00e9 cette semaine [un podcast](https://youtu.be/shwRkoAkPyY?t=49m45s) avec l'auteur britannique Jon Ronson qui fait une s\u00e9rie pr\u00e9sentement sur l'industrie de la porno, et sur comment un belge qui s'est install\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al l'a compl\u00e8tement transform\u00e9e. \n\nIl parlait \u00e0 un moment donn\u00e9 de l'impact des moteurs de recherches dans la production du contenu. De plus en plus les producteurs doivent utiliser les m\u00eames termes populaires pour que leurs vid\u00e9os soient vues. Il expliquait, entre-autre, que les actrices qui ne rentrent pas dans la cat\u00e9gorie \"teen\" ou \"milf\" (genre celles entre 25-35 ans) ont de plus en plus de difficult\u00e9 \u00e0 trouver de la job parce que c'est impossible \u00e0 chercher rapidement. \n\nIl a effleur\u00e9 l'id\u00e9e que \u00e7a s'appliquait peut-\u00eatre aux id\u00e9es politiques (sans vouloir faire de blagues sur le fait que les politiciens nous fourrent). \n\nEn gros, dans un monde de plus en plus domin\u00e9 par le virtuel, donc domin\u00e9 par les moteurs de recherches, c'est les ing\u00e9nieurs qui contr\u00f4lent la mani\u00e8re dont on re\u00e7oit l'information. Si tu souhaites que les gens te voient, il faut que tu correspondes \u00e0 une s\u00e9rie de mots-cl\u00e9s. Si je vois que t'es un r\u00e9publicain conservateur, m\u00eame si t'es en train de parler d'\u00e9conomie, je peux probablement d\u00e9duire ta position sur l'avortement ou le mariage gai sans que t'aie \u00e0 te prononcer l\u00e0-dessus. \u00c7a simplifie la recherche, t'as pas vraiment besoin de r\u00e9fl\u00e9chir.\n\nJe sais pas jusqu'\u00e0 quel point c'est vrai, mais c'est certainement une id\u00e9e int\u00e9ressante qui n'est pas incompatible avec la vid\u00e9o dont tu parles.\n\nIl pr\u00e9sente, dans la vid\u00e9o, la fa\u00e7on dont les id\u00e9es s'affrontent, mais les id\u00e9es elles-m\u00eames sont de plus en plus simplifi\u00e9es (avec les mots-cl\u00e9s). Ajout\u00e9 \u00e0 \u00e7a je pense qu'on ne peut pas minimiser l'impact des \"leaders charismatiques\". Dans le monde anglophone c'est plus actif qu'ici \u00e0 ce niveau l\u00e0 mais je serais pas surpris qu'on se retrouve avec une situation similaire dans quelques ann\u00e9es. Les Jordan Peterson, Stephen Molyneux, Alex Jones et compagnie, qui contr\u00f4lent le message de leur propre groupe de \"thought germs\" (pour reprendre l'expression de la vid\u00e9o). \n\nC'est une s\u00e9rie de facteurs, mais je pense qu'une bonne mani\u00e8re de trouver une solution contre la haine c'est de l\u00e2cher internet et d'aller parler aux gens directement, de lire des livres et de ne pas se laisser avoir par des textes de 500 mots ou les vid\u00e9os de 10 min pour expliquer des id\u00e9es politiques complexes. Si on est pas pr\u00eat \u00e0 faire \u00e7a, d'aller voir ailleurs, de lire le plus de sources diff\u00e9rentes que possible, c'est un bon d\u00e9part. D'\u00eatre conscient qu'on est soi-m\u00eame victimes des chambres d'\u00e9cho et d'essayer de rep\u00e9rer ce qu'on consid\u00e8re vrai ou faux et pourquoi on consid\u00e8re une information vraie ou fausse. \n\nEdit: Je comprend que la question de la race dans son message m\u00e9rite qu'on en d\u00e9batte, mais il y a une question int\u00e9ressante en dessous de tout \u00e7a. Je voulais pas minimiser ce qu'il a dit en r\u00e9pondant \u00e0 sa question originale. "}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "> En gros, il est dans une id\u00e9ologie que si on est membre du groupe dominant c'est mal vu d'\u00eatre fier de son origine autant culturel que biologique.\n\nNon, je suis dans une id\u00e9ologie que peu importe \u00e0 quel groupe culturel ou ethnique tu appartiens, t'as aucune raison d'\u00eatre fier de la couleur de ta peau et que c'est encore pire d'exprimer une pareille fiert\u00e9 si en plus tu fais partie du groupe majoritaire, vu que  c'est du pure chauvinisme. Au moins les groupes minoritaires ont quelque chose \u00e0 revendiquer au travers de leur identit\u00e9, \u00e7a leur donne une excuse pour leur fiert\u00e9 mal plac\u00e9e. "}]}, "Body": "En gros, il est dans une id\u00e9ologie que si on est membre du groupe dominant c'est mal vu d'\u00eatre fier de son origine autant culturel que biologique. \n\nMais d\u00e8s que tu fais tu parti d'un groupe minoritaire c'est tout \u00e0 fait correct de vouloir s'affirmer en tant que groupe, car il est minoritaire et qu'il faut chercher \u00e0 \u00e9craser l'influence du groupe majoritaire pour \u00eatre plus \u00e9quitable au niveau individuel. C'est probablement un compromis trouver pour faire face au biais cognitif que l'\u00eatre humain a. \n(Notre tendance inconsciente \u00e0 \u00eatre x\u00e9nophobe et \u00e7a se manifeste \u00e0 divers degr\u00e9s) \n\nPour eux si tu es contre cette id\u00e9ologie c'est soi que tu ne veux pas reconna\u00eetre les privil\u00e8ges que ton groupe dominant te conf\u00e8re, soit que tu ne veux pas les c\u00e9der pour \u00e9viter de perdre ceux-ci ou que tu ignores tes privil\u00e8ges et qu'on doit te les apprendre. \n\nTout cas, c'est \u00e7a que j'en comprends de cette id\u00e9ologie. "}]}, "Body": "Ok, donc puisque je suis venu au monde blanc je devrais me taire.\n\nPS - Ta compr\u00e9hension laisse aussi a d\u00e9sirer car comme j'ai dis, je ne fr\u00e9quente pas /pol/."}, {"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Si tout ce que \u00e7a prend pour que \"mon intelllect d\u00e9passe grandement le tien\" c'est d'\u00eatre capable de lire des commentaires et de suivre un fil de discussion de mani\u00e8re logique, disons que c'est pas grand chose.\n  \nedit: pour que \u00e7a soit clair, mon point c'est que mon intellect d\u00e9passe pas le sien, il fait juste expr\u00e8s de pas comprendre. "}]}, "Body": "C'est quoi la nuance? Mon nom le dit, explique. Les subtilit\u00e9 de ton intellect me d\u00e9passe grandement c'est s\u00fbrement pour \u00e7a que tu ressent le besoin de m'insulter.\n\nTon commentaire, je ne l'avais pas encore lu. Mais bon bravo."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Non, je peux pas. Too bad! C'est pas comme si y'avait des concepts de haute philosophie dans ce que je dis. Le terme \"chauvin\", c'est pas mal de la base. Chauvinisme ethnique, si tu fais un peu de d\u00e9rivation lexicale, ben c'est du chauvinisme bas\u00e9 sur l'ethnie. Je ne connais aucune mani\u00e8re plus \"g\u00e9n\u00e9rale\" d'exprimer la chose. C'est d\u00e9j\u00e0 on ne peut plus clair. "}]}, "Body": "Tu peux expliquer avec un vocabulaire plus g\u00e9n\u00e9rale? On n'est pas tous aller faire des cours de philosophie/anthropologie au c\u00e9gep/Universit\u00e9. \n\nT'es carr\u00e9ment entrain d'insulter tes interlocuteurs par sur leur ignorance du vocabulaire que tu utilises. Ne vient pas t'\u00e9tonner si tu n'as jamais r\u00e9ussi \u00e0 convaincre quelqu'un qui n'\u00e9tait pas d\u00e9j\u00e0 convaincu et initi\u00e9. "}]}, "Body": "Wow \u00e7a fait 3 fois que je t'explique le concept et tu comprends toujours pas la nuance entre \u00eatre fier d'\u00eatre blanc et ne pas avoir honte d'\u00eatre blanc. Pas fort. \n  \nKin, vu que clairement t'as de la mis\u00e8re \u00e0 lire, on va copier mon commentaire qui t'expliquait cette nuance dans l'autre thread: \"Tu as dit \"fier d'\u00eatre blanc\", pas \"pas honte d'\u00eatre blanc\". Y'a aucune raison autre que le chauvinisme ethnique pour laquelle un individu devrait \u00eatre fier de sa couleur de peau. Encore plus vrai quand cette couleur est celle de la majorit\u00e9.\""}]}, "Body": "Je devrai avoir honte d\u2019\u00eatre blanc? Peux-tu me dire pourquoi?\n\nAlors, les noir/juifs/etc qui sont fier de leur race et/ou ethnicit\u00e9 sont des fasciste eux aussi?\n\n"}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Oyez, oyez! "}]}, "Body": "> c'est que j'ai l'impression actuellement qu'on peint tout ceux qui on une couleur de peau dans le m\u00eame coin et que c'est contre productif.\n\nSi je comprend bien, tu ne souhaites pas que tes opinions soient d\u00e9valoris\u00e9s parce qu'on te cat\u00e9gorise comme \"l'homme blanc responsable des atrocit\u00e9s pass\u00e9s\". \n\nEn pr\u00e9tendant ne pas avoir honte de ta race/\u00eatre fier de ta race, tu fais exactement la m\u00eame chose. Tu donnes une valeur artificielle \u00e0 des traits biologiques qui n'ont rien \u00e0 voir avec ton projet politique. \n\nLa meilleure fa\u00e7on de combattre ce que tu d\u00e9cris, c'est justement d'en faire abstraction et de d\u00e9fendre ton message intellectuellement, rationnellement sans jamais prendre en consid\u00e9ration ta \"race\", parce qu'elle n'a aucune incidence sur tes positions politiques. C'est \u00e7a dont Falardeau parlait, et c'est exactement le contraire de ce que tu fais.  "}]}, "Body": "Merci. Je ne suis pas l\u2019\u00eatre le plus \u00e9loquent je l'admet. Pourquoi j'ai utilis\u00e9 race, c'est que j'ai l'impression actuellement qu'on peint tout ceux qui on une couleur de peau dans le m\u00eame coin et que c'est contre productif. Que ce soit, les tels sont des parasites, les autres sont des esclavagiste et ceux la complotent pour dominer le monde.\n\nJe sais que les europ\u00e9ens ont fait des tonnes d\u2019atrocit\u00e9s par le passe. J'admets m\u00eame que dans une soci\u00e9t\u00e9 caucasienne j'ai un avantage. Par contre, je ne suis pas mes anc\u00eatres et je refuse de porter le poids de leur p\u00e9ch\u00e9s, de la ma volont\u00e9, pas d\u2019\u00eatre fier, mais de refuser d'avoir honte a cause quelque chose dont je ne peux rien changer.\n\n[Quelqu'un qui s'exprime mieux que moi](https://www.youtube.com/watch?v=cCFHvNOlraM&feature=youtu.be&t=67)"}]}, "Body": "Je pense pas que t'es fasciste (du moins selon ce que t'as dit ici, t'as pas vraiment parl\u00e9 d'organisation politique), c'est simplement l'id\u00e9e d'\u00eatre fier de sa race que je trouve un peu ridicule. \n\nSi par race t'entend \u00eatre fier des valeurs occidentales, c'est une chose. Quoi que le mot fiert\u00e9 est mal choisi. Tu pourrais dire \"j'aime les principes occidentaux de libert\u00e9 d'expression, de libert\u00e9 de conscience, d'\u00e9galit\u00e9 etc... et je souhaite les d\u00e9fendre\". C'est une position parfaitement d\u00e9fendable avec laquelle je crois qu'on serais tous d'accord. \n\nPar contre, tout \u00e7a, \u00e7a n'a strictement rien \u00e0 voir avec la \"race\". Quelqu'un avec un bagage g\u00e9n\u00e9tique diff\u00e9rent du tien peut tr\u00e8s bien y croire autant que toi. Quelqu'un n\u00e9 ailleurs, ayant v\u00e9cu la majeure partie de sa vie ailleurs peut aussi y croire autant que toi. Quelqu'un ayant un bagage g\u00e9n\u00e9tique similaire au tien peut ne pas y croire du tout.  \n\nR\u00e9duire des id\u00e9es \u00e0 une dimension biologique ou ethnique c'est pas mal absurde. \n\nApr\u00e8s, si t'es fier d'avoir un certain bagage g\u00e9n\u00e9tique (ta couleur de peau, tes traits physiques etc...), c'est selon-moi compl\u00e8tement ridicule. "}]}, "Body": "J'exprime peut-\u00eatre mal ma pens\u00e9e, mais je ne crois pas du tout \u00eatre fasciste. Le fascismes c'est quand l\u2019\u00c9tat est dans l\u2019extr\u00eame nationalisme, je me trompe?\n\n\n"}]}, "Body": "Ouais, ce bout l\u00e0 de son message est assez ridicule. Mais je pense que sa question sur la radicalisation des id\u00e9es reste int\u00e9ressante.  "}], "illuminaeti": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "C'est exactement ce que je lui ai expliqu\u00e9 dans le fil de discussion pr\u00e9c\u00e9dent. Je lui ai dit: \"Tu as dit \"fier d'\u00eatre blanc\", pas \"pas honte d'\u00eatre blanc\". Y'a aucune raison autre que le chauvinisme ethnique pour laquelle un individu devrait \u00eatre fier de sa couleur de peau. Encore plus vrai quand cette couleur est celle de la majorit\u00e9.\"\n  \nIl me semble que c'est juste \u00e9vident. Y'a aucune raison d'avoir honte d'\u00eatre n\u00e9e comme on est n\u00e9e, mais y'a en masse de raisons pour lesquelles tu devrais pas en \u00eatre fier. "}]}, "Body": "\u00catre fier ou avoir honte d'\u00eatre blanc c'est pas comme \u00eatre fier d'avoir deux bras? On a pas grand contr\u00f4le l\u00e0 dessus.\n\nPar aileurs, on peut avoir honte/\u00eatre fier de ce que les blancs on fait (ou pas fait) mais je pr\u00e9f\u00e8re parler d'humains plut\u00f4t que de couleur."}]}, "Body": "> Pas vraiment d'accord avec toi, un fascisme n'est pas seulement quelqu'un qui a pr\u00e9occupations en ce qui concerne son ethnicit\u00e9. Et \u00eatre fier d\u2019\u00eatre blanc n'est pas fasciste non plus comme tu semble le croire.\n  \n\"Je suis pas fasciste j'suis juste fier d'\u00eatre blanc\" est devenu\n  \n>parce que je n'ai pas honte de ma race.\n  \nCriss de bonne joke! "}], "smersh1990": [{"Replies": {}, "Body": "Le centre c'est de la pens\u00e9e magique. Suffit de bouger le spectre politique vers la droite, en montrant le plus possible d\u2019extr\u00eame droite, et tout le monde devient des petits conservateur en ce recentrant.\n\n"}]}, "selftext": "Ce petit vid\u00e9o vulgarise de mani\u00e8re int\u00e9ressante comment nos pens\u00e9es se propages et par le fait m\u00eame soul\u00e8ve cette question: La droite et la gauche se radicalisent-il par cette logique?\n\n[Tought germs](https://www.youtube.com/watch?v=rE3j_RHkqJc)\n\nJe suis probablement pour certains d'entre vous un gars d'extreme droite, parce que je n'ai pas honte de ma race.\n\nPour d'autre un gauchiste qui supporte les terroriste car, par exemple, je crois que Omar Kadr \u00e9tait un enfant soldat.\n\nSelon vous, l\u2019environnement actuel force t'il la polarisation de gens qui sont/essaie d\u2019\u00eatre de centre ou neutre?\n\nQuels sont les moyens a prendre pour endiguer la haine et trouver une solution juste et \u00e9quitable pour tous?", "suggested_sort": null}