{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6t2p9k/laspirant_chef_du_npd_jagmeet_singh_dit_partager/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-rd", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1049809/jagmeet-singh-candidat-direction-nouveau-parti-democratique", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/37pUHv5i4DSdb6Gus8zHORrztAh06PRAWFRGMCFwOoE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Canada", "_replaced_more": false, "author": "PMMeYourJobOffer", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 17, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/VgTtKxJSPaw_RA9Xf_TCqrm-HWp1HOV0Q4J01Mm-n_M.jpg?s=f260257184f5e56b24f4b17c8b33ba6c"}, "variants": {}, "id": "-RaDnDxcm3oYGC0dCBFO94dFVTbTtlMkNJKNX8nttnE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/VgTtKxJSPaw_RA9Xf_TCqrm-HWp1HOV0Q4J01Mm-n_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e665c91d15e40e7e7c963ffe0348fce9"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/VgTtKxJSPaw_RA9Xf_TCqrm-HWp1HOV0Q4J01Mm-n_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=cc09d46de4342197b8487d853bee8dd3"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/VgTtKxJSPaw_RA9Xf_TCqrm-HWp1HOV0Q4J01Mm-n_M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=71a0e314a042d647f35e5664d4286680"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502472618.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6t2p9k", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L'aspirant chef du NPD Jagmeet Singh dit partager les valeurs des Qu\u00e9b\u00e9cois", "banned_by": null, "id": "6t2p9k", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502501418.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6t2p9k/laspirant_chef_du_npd_jagmeet_singh_dit_partager/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"beurredarachide": [{"Replies": {"Triplesixer": [{"Replies": {}, "Body": "Virtue signaling c'est vraiment en vogue de nos jours."}], "Bestialman": [{"Replies": {"Classicpass": [{"Replies": {}, "Body": "= qu\u00e9b\u00e9cois 100%"}]}, "Body": "turban + Radio-Canada"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Il est le chouchou des journalistes cosmopolites des grands centres canadiens, un repr\u00e9sentant de la \"diversit\u00e9\"TM."}]}, "Body": "Pourquoi les m\u00e9dias parlent aussi souvent de lui lorsque on sait que c'est Angus qui est 1e dans les intentions de vote du NDP?"}], "Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Y est fort pour \u00e9viter les questions!"}], "T9C-gars": [{"Replies": {"PapaStoner": [{"Replies": {}, "Body": "Dussault aurait \u00e9t\u00e9 en mode \"chu fucking wet, chu facile pis mes questions aussi.\""}]}, "Body": ">M\u00e9chante bonne entrevu entk!\n\nC'est toujours une bonne entrevue \u00e0 24/60 quand c'est pas AMD \u00e0 la barre.  Bovet est 100 fois mieux qu'elle, et m\u00eame cette entrevue d\u00e9passe toute capacit\u00e9 qu'AMD pourrait amener \u00e0 la table, tu trouves pas?\n"}]}, "Body": "Un multiculturaliste, religieux, portant le turban et le kirpan, n\u00e9e et \u00e9lev\u00e9 \u00e0 Toronto partagerais les valeurs de tout les qu\u00e9becois?\n\nlol\n\nJ'aime bien le fait qu'il sois presque bilingue et qu'il sois r\u00e9ellement progressistes sur plusieurs point, mais je doute hautement de ses capacit\u00e9s de chef. Cependant, si il deviendrais chef, je commencerais \u00e0 \u00e9couter plus attentivement le NPD.\n\nEdit : M\u00e9chante bonne entrevu entk!"}], "turbofast": [{"Replies": {}, "Body": "Laissez-donc Marge Simpson tranquille."}], "vitaminous": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai scrubb\u00e9 trois fois et j'ai cru comprendre qu'il voulait parler d'enjeux qui touche la vie des gens. "}], "redalastor": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> De nombreux politiciens accordent de l'importance \u00e0 leur croyance religieuse et on n'en fait pas tout un plat.\n\nCharlie Angus par exemple est tr\u00e8s pieux. Mais il a la d\u00e9cence de garder \u00e7a chez lui. Il nous a m\u00eame fait une d\u00e9monstration de ce qui arrive quand sa religion et la politique sont en conflit (il s'est fait foutre \u00e0 la porte de son \u00e9glise pour avoir vot\u00e9 pour le mariage gai).\n\nEn contraste Jagmeet a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9montr\u00e9 qu'il va pencher du c\u00f4t\u00e9 de ses croyances religieuses dans ses politiques et a habilement \u00e9vit\u00e9 la question \u00e0 savoir comment on pouvait s'assurer qu'il ne va pas laisser la religion influencer ses politiques."}]}, "Body": "J'avais comprit ton point, je voulais simplement clarifier ce dont l'article parlait et contextualiser ses propos. De nombreux politiciens accordent de l'importance \u00e0 leur croyance religieuse et on n'en fait pas tout un plat. \n\nIl demande simplement d'\u00eatre trait\u00e9 de la m\u00eame fa\u00e7on et je consid\u00e8re que c'est normal et correct pour lui de demander qu'on s'int\u00e9resse \u00e0 ses positions politiques au lieu de se focuser simplement sur ses croyances religieuses. Il ne dit m\u00eame pas que ce n'est pas important, il dit simplement que ce n'est pas si important en comparaison de son discours politique."}]}, "Body": "Tu as manqu\u00e9 le point que j'ai amen\u00e9. Jagmeet nous dit de ne pas accorder d'importance \u00e0 ses choses mais pourtant lui leur accorde une importance capitale.\n\n\u00c7a sonne pas mal \u00ab ne regardez pas l'homme derri\u00e8re le rideau \u00bb."}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame sur \u00e7a que les m\u00e9dia se concentrent concernant ses chances au Qu\u00e9bec et il compte beaucoup sur les m\u00e9dias pour gagner de la popularit\u00e9. Il me semble que c'est juste normal qu'il tente de changer cette tendance et joue cette carte."}]}, "Body": "> Le turban et le kirpan que porte le candidat \u00e0 la direction du Nouveau Parti d\u00e9mocratique (NPD) Jagmeet Singh t\u00e9moignent de son appartenance \u00e0 la communaut\u00e9 sikhe, mais les Qu\u00e9b\u00e9cois auraient tort d'y accorder trop d'importance, estime-t-il.\n\nOu bien peut-\u00eatre que c'est lui qui a tort de lui porter tant d'influence."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Messemble que je commencerai \u00e0 dire qu'il partage *des* valeurs des Qu\u00e9b\u00e9cois."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}