{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wa4rd/le_barreau_du_qu\u00e9bec_rappelle_que_le_statut/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.barreau.qc.ca/fr/actualites-medias/lettres-medias/2017/0825", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/mQoAzMmab9Makmd6xEEDL2U_rpeorkVwDz8nSgB-ZB4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "TheFarnell", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 17, "edited": false, "domain": "barreau.qc.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 53, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 17, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 304, "width": 304, "url": "https://i.redditmedia.com/TNm8M6c4MB6caGD-jURa5nU3dI6RnOKr97VQCF-U0nY.jpg?s=6767a215b01ff6ec337a988258de1552"}, "variants": {}, "id": "AB4d4MmPibTnwK4Fg749M0alv324wjLhrob29_nWlvc", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/TNm8M6c4MB6caGD-jURa5nU3dI6RnOKr97VQCF-U0nY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b2941db60d313488d848d1bc2f8c917b"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/TNm8M6c4MB6caGD-jURa5nU3dI6RnOKr97VQCF-U0nY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=12ba069adba11a6f4c5d36e23db6b627"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503805202.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wa4rd", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00e9publique du Bas-Canada", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le Barreau du Qu\u00e9bec rappelle que le statut d\u2019immigrant ill\u00e9gal n\u2019existe pas au Canada", "banned_by": null, "id": "6wa4rd", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503834002.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wa4rd/le_barreau_du_qu\u00e9bec_rappelle_que_le_statut/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"TheFarnell": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": ">En cons\u00e9quence, il est important de distinguer les concepts de demandeurs d\u2019asile et de r\u00e9fugi\u00e9s et d\u2019\u00e9viter de faire r\u00e9f\u00e9rence au concept d\u2019\u00ab immigrants ill\u00e9gaux \u00bb qui n\u2019existe pas dans notre droit.\n\n\nMaintenant, il ne reste qu'a d\u00e9terminer les quels de ces demandeurs d'asile seront re\u00e7u.\n"}], "illuminaeti": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Lytalm": [{"Replies": {}, "Body": "T'as pas besoin de /s"}]}, "Body": "Bienvenu sur Reddit, o\u00f9 on se dit en faveur de la libert\u00e9 d'expresion, mais on veut faire dispara\u00eetre ceux qui ne disent pas comme nous.  /s"}]}, "Body": "> et certains autres\n\nComme ceux qui t'ont downvot\u00e9"}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "On pr\u00e9f\u00e8re les faits qui confortent nos opinions. /s"}]}, "Body": "Parce que malgr\u00e9 les explications r\u00e9p\u00e9t\u00e9es, les m\u00e9dias et certains autres continuent \u00e0 utiliser le terme \"ill\u00e9gal\" en r\u00e9f\u00e9rence aux immigrants irr\u00e9guliers.  \u00c7a l'avantage d'\u00eatre clair:\n\n> En cons\u00e9quence, il est important de distinguer les concepts de demandeurs d\u2019asile et de r\u00e9fugi\u00e9s et d\u2019\u00e9viter de faire r\u00e9f\u00e9rence au concept d\u2019\u00ab immigrants ill\u00e9gaux \u00bb qui n\u2019existe pas dans notre droit."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "La conception populaire restera, le crime juridique non (voir, par exemple, le terme \"viol\" qui n'existe pas dans notre droit mais existe quand m\u00eame dans notre conception populaire).\n\nCependant, comme le mot \"ill\u00e9gal\" utilis\u00e9 dans ce contexte implique une conception juridique, on ne pourrait dire que l'immigration en question est \"ill\u00e9gal\" parce que la conception juridique ne reconna\u00eet pas l'utilisation de ce terme dans ce cas.\n\n\u00c0 moins que tu me parles d'une conception strictement sociale de \"ill\u00e9gal\", mais j'ai jamais vu \u00e7a.  On va plut\u00f4t parler d'une chose inacceptable, r\u00e9pr\u00e9hensible, etc, mais pas \"ill\u00e9gal\"."}]}, "Body": "Si on enl\u00e8ve le meurtre des crimes possibles sur les papiers l\u00e9gaux, le meurtre dispara\u00eetra-t-il du Canada?"}], "MigratoryChicken": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"OttoVonGosu": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s juste! \n\nBin quoi? j'avais rien d'autre a ajouter."}], "MigratoryChicken": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> OK, mais donc il est possible d'entrer ill\u00e9galement au pays, en supposant qu'on n'a pas l'intention de demander l'asile. Et je suppose qu'on peut alors appeler la personne \u00e9tant ill\u00e9galement entr\u00e9e au pays un immigrant ill\u00e9gal.\n\nL\u00e0-dessus, on entre dans des technicalit\u00e9s juridiques qui demandent une connaissance plus profonde que la mienne pour parfaitement comprendre, alors j'avoue l'ignorance.  Cependant, il y a tout de m\u00eame une distinction juridique entre un acte ill\u00e9gal et un acte irr\u00e9gulier qui doit \u00eatre corrig\u00e9 sans pour autant que l'acte soit ill\u00e9gal - c'est peut-\u00eatre (probablement?) un de ces cas."}]}, "Body": "OK, mais donc il est possible d'entrer ill\u00e9galement au pays, en supposant qu'on n'a pas l'intention de demander l'asile. Et je suppose qu'on peut alors appeler la personne \u00e9tant ill\u00e9galement entr\u00e9e au pays un immigrant ill\u00e9gal. Si la r\u00e9ponse est non, l\u00e0 c'est une distinction sans signification qui vise uniquement \u00e0 \u00e9viter d'assigner \u00e0 des gens le statut d'\u00ab ill\u00e9gal \u00bb (donc, une distinction politique plut\u00f4t que juridique).\n\nPour ce qui est des immigrants ayant l'intention de demander l'asile, merci de la distinction. Cela dit, m\u00eame s'il n'est pas ill\u00e9gal d'\u00e9viter les postes-fronti\u00e8re officiels pour entrer au pays (parce qu'on se ferait retourner) et d'ensuite faire une demande d'asile qui n'est pas bas\u00e9e sur la peur d'\u00eatre imm\u00e9diatement pers\u00e9cut\u00e9 si on est retourn\u00e9 dans son pays, je trouve quand m\u00eame \u00e7a douteux, et je comprends les gens qui r\u00e9clament plus de s\u00e9curit\u00e9 aux fronti\u00e8res pour \u00e9viter que \u00e7a se produise. (Et je dis ceci en tant que personne tout \u00e0 fait consciente que de demander l'asile est un droit qui se doit d'\u00eatre prot\u00e9g\u00e9, et que les pays ont une obligation morale d'accepter des r\u00e9fugi\u00e9s.)"}], "sbrogzni": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {}, "Body": "> Est-ce que \"immigrant ill\u00e9gal\" serait appropri\u00e9?\n\nNon, ce serait tout simplement \"Demande rejet\u00e9\"."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Le commentaire auquel je r\u00e9ponds confond les deux."}]}, "Body": "[deleted]"}], "sbrogzni": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un faux dilemme. Envoyer 100$ \u00e0 Ha\u00efti ne changera rien, c'est tellement corrompu l\u00e0-bas que cette argent finira probablement dans les poches d'un malfrat. D'ailleur, qu'est-ce qui te fait penser que ce ne sont que des bourgeois qui ont fait la demande?\n\nhttp://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1044063/hopital-la-providence-elephant-blanc-canada-haiti-gonaives"}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Ils quittent les \u00c9tats-Unis parce que l'administration actuelle menace de les refouler en Ha\u00efti, pays qu'ils ont quitt\u00e9 y'a plus de 6 ans et l\u00e0 o\u00f9 ils n'avaient rien quand ils ont quitt\u00e9.  L'administration des \u00c9tats-Unis ne le fait pas parce qu'ils ne sont pas productifs (ils le sont), mais simplement pour des raisons id\u00e9ologiques. Traites-les de bourgeois tant que tu veux, s'ils retournent l\u00e0 ils n'auront rien dans un pays qui n'a rien \u00e0 leur offrir sauf de la mis\u00e8re.\n\nEt jeter de l'argent dans un pays qui n'a m\u00eame pas de gouvernement effectif, c'est peine perdu.  \u00c0 moins d'un \u00e9norme effort international et une mission quasi-permanente qui co\u00fbtera des centaines de milliards, on va pas reb\u00e2tir Ha\u00efti en y lan\u00e7ant des 100$ \u00e9conomis\u00e9s par la mis\u00e8re de ceux qu'on a chez nous."}]}, "Body": ">Il y a des solutions qui existent entre les deux extr\u00eames. Je propose qu'on fasse notre part en fonction de nos moyens.\n\nC'est aussi mon opinion. Je crois que chaque dollar qu'on d\u00e9pense pour aider ces gens doit \u00eatre utilis\u00e9 de la mani\u00e8re la plus efficace possible. Qu'est-ce que tu pense qui aide le plus les  ha\u00eftiens ? 100$ d\u00e9pens\u00e9 pour aider les bourgeois ha\u00eftiens qui se sont sauv\u00e9s de leur pays ? Ou 100$ d\u00e9pens\u00e9 pour aider les ha\u00eftiens \u00e0 port au prince, tu sais, ceux qui sont r\u00e9ellement dans une mauvaise situation ?\n\n>Et je doute fortement que l'intention \u00e0 long terme des demandeurs d'asile est de profiter du syst\u00e8me.\n\nleurs gestes prouvent le contraire. si ils ne voudraient pas profiter du syst\u00e8me, ils auraient d\u00e9pos\u00e9 une demande d'immigration \u00e9conomique comme tous les autres. \n\n>Oui, ils auront besoin d'aide pour se mettre sur pied, mais la plupart d'entre eux avaient des emplois aux \u00c9tats-Unis et payaient m\u00eame des imp\u00f4ts. Je ne vois pas pourquoi \u00e7a serait diff\u00e9rent ici.\n\nparce que le syst\u00e8me d'aide sociale est tr\u00e8s diff\u00e9rent ici qu'aux \u00e9tats-unis ?\n"}]}, "Body": "> C'est peut-\u00eatre l\u00e9gal, mais je consid\u00e8re tout de m\u00eame qu'un migrant \u00e9conomique qui tente de se faire passer pour un r\u00e9fugi\u00e9 (ce qui est le cas de la majorit\u00e9 des ha\u00eftiens traversant la fronti\u00e8re en ce moment) commet une grave injustice envers les v\u00e9ritables r\u00e9fugi\u00e9s.\n\nPetit d\u00e9tail, mais r\u00e9fugi\u00e9 et demandeur d'asile sont deux statuts diff\u00e9rents.  Il ne faut pas les confondre.\n\nEt je doute fortement que l'intention \u00e0 long terme des demandeurs d'asile est de profiter du syst\u00e8me.  Oui, ils auront besoin d'aide pour se mettre sur pied, mais la plupart d'entre eux avaient des emplois aux \u00c9tats-Unis et payaient m\u00eame des imp\u00f4ts.  Je ne vois pas pourquoi \u00e7a serait diff\u00e9rent ici.\n\n> Si ce que tu pr\u00e9tends est vrai, pourquoi seulement accueillir les rares ha\u00eftiens qui sont assez riches pour se payer le billet d'avion pour plattsburg plut\u00f4t que d\u2019accueillir le pays au complet ?\n\nIl y a des solutions qui existent entre les deux extr\u00eames.  Je propose qu'on fasse notre part en fonction de nos moyens."}]}, "Body": ">Non, parce qu'il entre tout de m\u00eame avec l'intention de se pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s et faire une demande d'asile. La loi n'exige pas que la demande soit accept\u00e9e ou m\u00eame qu'elle soit bien fond\u00e9e. Il n'est pas non plus n\u00e9cessaire que le demandeur lui-m\u00eame croit qu'il obteindra l'asile.\n\nDonc \u00e7a ne te pose aucun probl\u00e8me que des gens viennent ici avec l'intention de profiter de ce syst\u00e8me malgr\u00e9 qu'ils savent fort bien qu'ils seront refus\u00e9s ? Consid\u00e9rant en plus que cela entrainera une augmentation des d\u00e9lais pour les demandeurs d'asile l\u00e9gitimes ?\n\nC'est peut-\u00eatre l\u00e9gal, mais je consid\u00e8re tout de m\u00eame qu'un migrant \u00e9conomique qui tente de se faire passer pour un r\u00e9fugi\u00e9 (ce qui est le cas de la majorit\u00e9 des ha\u00eftiens traversant la fronti\u00e8re en ce moment) commet une grave injustice envers les v\u00e9ritables r\u00e9fugi\u00e9s.\n\n>Et ceci dit, il y a beaucoup d'\u00e9migrants ha\u00eftiens qui ont quitt\u00e9 Ha\u00efti parce qu'ils avaient r\u00e9ellement raison de croire que leur vie \u00e9tait en danger s'ils y restaient. \n\nSi ce que tu pr\u00e9tends est vrai, pourquoi seulement accueillir les rares ha\u00eftiens qui sont assez riches pour se payer le billet d'avion pour plattsburg plut\u00f4t que d\u2019accueillir le pays au complet ? Apr\u00e8s tout, comme tu dit toute personne vivant en ha\u00efti mets sa vie en danger ! Tu ne trouve pas injuste que les seuls qui peuvent venir ici sont les bourgeois ha\u00eftiens ? Mieux, on devrait annexer ha\u00efti et reb\u00e2tir le pays ! Sinon, nous serions coupables de ne pas porter assistance \u00e0 des personnes en danger de mort !"}]}, "Body": "Non, parce qu'il entre tout de m\u00eame avec l'intention de se pr\u00e9senter aux autorit\u00e9s et faire une demande d'asile.  La loi n'exige pas que la demande soit accept\u00e9e ou m\u00eame qu'elle soit bien fond\u00e9e.  Il n'est pas non plus n\u00e9cessaire que le demandeur lui-m\u00eame croit qu'il obteindra l'asile.\n\nCeci dit, il y a quand m\u00eame des bar\u00eames.  Il est ill\u00e9gal de fournir des informations fausses lors de la demande, par exemple.\n\nEt ceci dit, il y a beaucoup d'\u00e9migrants ha\u00eftiens qui ont quitt\u00e9 Ha\u00efti parce qu'ils avaient r\u00e9ellement raison de croire que leur vie \u00e9tait en danger s'ils y restaient.  Ha\u00efti n'a jamais \u00e9t\u00e9 un pays rose bonbon, mais les choses ont vir\u00e9 du mal au pire apr\u00e8s le tremblement de terre de 2010.  Il n'y a plus de gouvernement fonctionnel et dans plusieurs secteurs ce sont des bandes de crime organis\u00e9e sectaire qui font la loi."}]}, "Body": "Crois-tu que chaque demandeur d'asile, sans exception, croit sinc\u00e8rement que sa vie est en danger si il retourne en Ha\u00efti ?\n\nSupposons, juste th\u00e9oriquement, que l'un d'entre eux ne cro\u00eet pas \u00eatre en danger en Ha\u00efti mais d\u00e9pose tout de m\u00eame une demande d'asile. Quel qualificatif devrait-on utiliser pour d\u00e9crire sa d\u00e9marche ? Est-ce que \"immigrant ill\u00e9gal\" serait appropri\u00e9?"}]}, "Body": "J'avais h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 donner une illustration parce qu'elles sont limit\u00e9s et portent \u00e0 confusion.  C'est le cas ici avec l'illustration avec la l\u00e9gitime d\u00e9fense (ce n'est pas une analogie, mais seulement une illustration).\n\nLe fait de croiser une fronti\u00e8re internationale dans le but de faire une demande d'asile n'est pas ill\u00e9gal.  Il n'est pas n\u00e9cessaire que la demande d'asile soit accept\u00e9e ou m\u00eame bien fond\u00e9e pour que ce soit le cas.  Tant que la personne qui croise le fait avec une intention de se pr\u00e9senter imm\u00e9diatement aux autorit\u00e9s et demander l'asile, il n'y a pas eu d'acte ill\u00e9gal."}]}, "Body": "La l\u00e9gitime d\u00e9fense est l\u00e9gale, mais c'est pas parce que quelqu'un pr\u00e9tend avoir tu\u00e9 quelqu'un pour sa d\u00e9fense que c'est r\u00e9ellement le cas. Tu peux pr\u00e9tendre \u00eatre un r\u00e9fugi\u00e9 qui risque la mort si on le retrourne chez lui, \u00e7a ne veut pas dire que c'est la r\u00e9alit\u00e9. \n\nPour rester dans ton analogie, les demandeurs d'asile seraient comme un meurtrier qui pr\u00e9tend avoir agi en l\u00e9gitime d\u00e9fense alors que sa victime s'est pris trois balles dans de dos et une quatri\u00e8me derri\u00e8re la t\u00eate... pardonne nous de ne pas croire qu'il s'agit ici de l\u00e9gitime d\u00e9fense.\n\nQu'est qui a de mal \u00e0 appeler un chat un chat ? Si vous \u00eates pour l'immigration ill\u00e9gale j'ai pas de probl\u00e8me avec \u00e7a, d\u00e9fendez votre position \u00e0 visi\u00e8re lev\u00e9e comme les autres. "}]}, "Body": "Entrer irr\u00e9guli\u00e8rement au pays est seulement ill\u00e9gal si ce n'est pas fait dans le but de demander l'asile ou dans un autre but prot\u00e9g\u00e9 par le droit international.  La demande d'asile est une exception \u00e0 la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale.  Les migrants demandant l'asile apr\u00e8s avoir crois\u00e9 irr\u00e9guli\u00e8rement la fronti\u00e8re n'ont donc pas commis de crime, alors ils n'ont rien fait d'ill\u00e9gal.  L'intention de pr\u00e9senter une demande d'asile est une d\u00e9fense l\u00e9gale contre la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale, ce qui fait que l'acte n'est pas ill\u00e9gal.\n\nPour illustrer le principe autrement (et ceci n'est pas une comparaison, mais une illustration du principe d'exception l\u00e9gale), le fait de tuer quelqu'un est g\u00e9n\u00e9ralement ill\u00e9gal, avec une exception en cas de l\u00e9gitime d\u00e9fense.  Quelqu'un qui tue un autre en l\u00e9gitime d\u00e9fense n'a rien fait d'ill\u00e9gal - ce n'est pas qu'il a fait une chose ill\u00e9gal et a \u00e9t\u00e9 pardonn\u00e9 en vertu de ses circonstances.\n\nLa nuance peut para\u00eetre s\u00e9mantique, mais elle est tr\u00e8s importante en droit et, vue la condamnation morale qui vient avec le mot \"ill\u00e9gal\", elle est aussi tr\u00e8s importante dans le discours public."}]}, "Body": "L'article dit que le concept d'immigrant ill\u00e9gal n'existe pas en droit canadien, mais le fait est qu'il existe des gens qui sont ill\u00e9galement (ou \u00ab irr\u00e9guli\u00e8rement \u00bb si vous pr\u00e9f\u00e9rez) au Canada et qui peuvent \u00eatre d\u00e9port\u00e9s s'ils sont d\u00e9couverts.\n\nCe n'est pas le cas des demandeurs d'asile, qui b\u00e9n\u00e9ficient de la protection des lois canadiennes, mais d'un autre c\u00f4t\u00e9 je pense qu'on peut dire que quelqu'un qui entre au pays sans passer par un poste-fronti\u00e8re r\u00e9gulier puisque autrement cette personne se verrait refuser l'entr\u00e9e, est entr\u00e9e ill\u00e9galement au Canada. D'apr\u00e8s ce que je comprends, ces gens ne peuvent pas \u00eatre d\u00e9port\u00e9s s'ils demandent ensuite l'asile (du moins jusqu'\u00e0 ce que leur demande soit refus\u00e9e), mais ils sont quand m\u00eame entr\u00e9s au Canada de fa\u00e7on ill\u00e9gale."}], "zookszooks": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"zookszooks": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"zookszooks": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Se sont de futures immigrants ill\u00e9gaux \u00e0 m\u00eame titre que toi tu l'es si tu passes \u00e0 la douane \u00e9tats-unienne sans r\u00e9sidence permanente.  Tu n'as pas encore commis de crime, mais hypoth\u00e9tiquement si tu restes tu sera \u00e9ventuellement un immigrant ill\u00e9gal.  Bref, c'est n'importe quoi ce que tu dis."}]}, "Body": "Donc ces des futures imm\u00e9grants ill\u00e9gaux? SA CHANGE TOUT ALORS. \n\n"}]}, "Body": "Ils ont encore le droit de rester l\u00e0.  Ils fuient parce que l'administration \u00e9tats-unienne menace de leur retirer leur droit d'y \u00eatre l\u00e9galement, et ils pr\u00e9f\u00e8rent ne pas attendre que ICE cogne \u00e0 leur porte."}]}, "Body": "Oui, ils \u00e9taient l\u00e9gaux, mais maintenant ils se sauvent des EU parce qu'ils n'ont plus le droit de rester la. \n\n"}]}, "Body": "Carr\u00e9ment faux.  Ils \u00e9taient l\u00e9galement aux \u00c9tats-Unis, la plupart y \u00e9tant suite \u00e0 un programme sp\u00e9cial pour les r\u00e9fugi\u00e9s ha\u00eftiens."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le monde r\u00e9el, ces gens ont fait une demande d'asile et ils ne sont pas ici ill\u00e9galement.  C'est toi qui est dans un monde de faits alternatifs si tu penses le contraire."}]}, "Body": "C'est pas une question de r\u00e9\u00e9crire la loi, c'est une question de vivre dans le monde r\u00e9el. Ces gens ne sont pas des r\u00e9fugi\u00e9s, ces gens ne sont pas des demandeurs d'asile, ce sont des migrants \u00e9conomiques, purement et simplement. Ce faisant, la majorit\u00e9 d'entres eux n'acc\u00e8deront pas au status de demandeur d'asile, ils seront retourn\u00e9 de bord apr\u00e8s de nombreuses ann\u00e9es de tractations l\u00e9gales."}]}, "Body": "Ni Trudeau ni Couillard ont l'autorit\u00e9 de r\u00e9\u00e9crire la loi simplement par ce qu'ils disent."}]}, "Body": "J'\u00e9coute Trudeau et Couillard, ca l'air que m\u00eame eux commencent \u00e0 d\u00e9chanter."}]}, "Body": "> la majorit\u00e9 sont des immigrants ill\u00e9gaux\n\nSoit t'as m\u00eame pas lu le texte, soit tu penses que tu connais mieux la loi que le Barreau du Qu\u00e9bec."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dr\u00f4le parce qu'on sait pertinement que ces gens vont se masser \u00e0 Montr\u00e9al ou ils seront prot\u00e9ger apr\u00e8s que leur avis d'expulsion eu \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 dans plusieurs ann\u00e9es. Le pire c'est que Coderre a m\u00eame sous entendu qu'il solliciterait personellement le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral au nom de ceux qui seront refus\u00e9s."}]}, "Body": "Ils seraient ill\u00e9gaux si leur demande est refus\u00e9e et qu'ils restaient ici apr\u00e8s qu'on leur ait demand\u00e9 de partir. Tu sautes des \u00e9tapes. Pour l'instant ils ne sont pas ill\u00e9gaux."}]}, "Body": "La v\u00e9rit\u00e9 c'est que m\u00eame les plus multiculturalistes des politiciens admettent candidement que la majorit\u00e9 se fera retourn\u00e9 de bord. Ca, ca veut dire que la majorit\u00e9 sont des immigrants ill\u00e9gaux et qu'ainsi les clandestins haitiens peuvent sans crainte \u00eatre d\u00e9crits comme des immigrants ill\u00e9gaux. "}]}, "Body": "C'est des imm\u00e9grants ill\u00e9gaux des \u00e9tats-unis qui viennent crasher ici.\n\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}