{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6va2np/le_centre_de_pr\u00e9vention_de_la_radicalisation_vis\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201708/21/01-5126441-le-centre-de-prevention-de-la-radicalisation-vise-par-lextreme-droite.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/XXsBoML2j3Z-F2nC5xrCnY4GNJZVrUUGPN65qdQWCx0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 24, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 87, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/nUa34kPoJLbNirwrrUvAByiX4knCAjgFnrFGzXnC8V8.jpg?s=4d38a48a5198e96fb4e85e14ce90d0b6"}, "variants": {}, "id": "Uv9L_8aHuNDMlMonmt7d7KW7CEjVuGoyvnMTedulOY8", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/nUa34kPoJLbNirwrrUvAByiX4knCAjgFnrFGzXnC8V8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9770a32b06e3e3db1c93c651dd8dcec9"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/nUa34kPoJLbNirwrrUvAByiX4knCAjgFnrFGzXnC8V8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=93b4836d20934bba700baa650dd13683"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/nUa34kPoJLbNirwrrUvAByiX4knCAjgFnrFGzXnC8V8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bbc6d4fb4dc92ce168ca07dc9fc6cccd"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/nUa34kPoJLbNirwrrUvAByiX4knCAjgFnrFGzXnC8V8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e4e055743256ae50cb435932a0cb2612"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503397422.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6va2np", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le Centre de pr\u00e9vention de la radicalisation vis\u00e9 par l'extr\u00eame droite", "banned_by": null, "id": "6va2np", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503426222.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6va2np/le_centre_de_pr\u00e9vention_de_la_radicalisation_vis\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"YalpeNismou": [{"Replies": {}, "Body": "Mais \u00e0 Qu\u00e9bec City, sache le protocole  \nFaut jamais mentionner qu'on vient de la m\u00e9tropole  \nSinon \u00e7a risque fort de te revenir dans les dents\n\n-- Mes Aieux"}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Les deux se plaignent qu'ils laissent aller le Black Bloc tandis qu'il les a d\u00e9nonc\u00e9. \n\nC'est plut\u00f4t deux personnes qui disent 'Y'A PAS DE POMME!!!!1!' quand il y a une pomme devant eux. \n\nMais bien \u00e0 toi si \u00e7a te satisfait d'\u00eatre en synchronicit\u00e9 avec la FQS. T'as l'doua. "}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Dude, je comprends qu'il ne faut pas tout croire ce qu'on lit sur le Web, mais \u00e7a n'a pris que quelques minutes \u00e0 engelk, avec sources \u00e0 l'appui (Le Devoir et extrait de l'\u00e9mission de Paul Arcand) de r\u00e9futer tes deux mensonges gros comme le bras comme quoi le Centre de pr\u00e9vention de la radicalisation 1) ne d\u00e9nonce pas la violence des antifas + black block et 2) qu'ils sont li\u00e9s/amis de ces groupes. \n\nTu dis n'importe quoi en ce moment. \n\nM'a retourn\u00e9 manger ma pomme astheur."}]}, "Body": "C'est bizarre, hein? La prochaine fois, tu vas me monter une pomme et \u00eatre surpris que deux personnes diff\u00e9rentes appellent \u00e7a une pomme."}]}, "Body": "Tu colportes les m\u00eames NotFakeNews que la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de Souche. "}]}, "Body": "FQS?"}]}, "Body": "Tol\u00e9r\u00e9s o\u00f9 et quand? \nMontebello?\n\nEdit : Combien de manfestations ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9es ill\u00e9gales gr\u00e2ce \u00e0 eux? Tu pense vraiment que \u00e7a fait la joie des manifestants de bonne volont\u00e9 les voir arriver? \n\nEdit 2 : Je ne m'attends pas \u00e0 une r\u00e9ponse \u00e9toff\u00e9e, je viens de constater que tu viens roter ici les talking-points publi\u00e9s il y a une heure sur FQS.\n\nedit 3\n\nPaul Arcand : Est-ce qu\u2019on peut dire que les gens cagoul\u00e9s du Black Bloc \u00e0 Qu\u00e9bec en fin de semaine sont des radicaux qui utilisent la violence? \n\nHerman Deparice-Okomba : Sans aucun doute. Ils utilisent la violence pour des fins id\u00e9ologiques. Juste pour donner un exemple e jusqu\u2019o\u00f9 on peut aller dans nos interventions, on a m\u00eame offert de l\u2019aider au jeune trans qui a agress\u00e9 le premier ministre [Couillard]. \n"}]}, "Body": "Car la radicalisation de la droite s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e \u00e0 un rythme effarant parce que les groupes radicaux de gauche ont \u00e9t\u00e9 tol\u00e9r\u00e9s."}]}, "Body": "\" Nous combattons la radilisation sous toutes ses formes, qu'elle soit religieuse, d'Extr\u00eame gauche et d'extr\u00eame-droite\"  a-t-il patiamment expliqu\u00e9 \u00e0 Maurais hier. \n\nIls interviennent dans beaucoup de dossiers de radicalisation islamique. Ils interviennent quand des amis/parents/etc inquiets  leur font des signalement. \n\nhttp://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/478174/les-ecoles-font-de-bons-incubateurs-a-radicaux\n\nMais oui, malheureusement, depuis le 30 janvier, ils on aussi du  prendre le mandat de s'attaquer \u00e0 la radicalisation de droite.\n\n"}, {"Replies": {}, "Body": "C'est vrai que l'article a d\u00e9j\u00e0 20 heures, ils devaient \u00eatre occup\u00e9 par les menaces qu'ils ont re\u00e7u entretemps.. "}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Comme la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche, donc. Tu tiens bonne compagnie! "}]}, "Body": "Je fais un lien entre les antifas et eux. Ou plut\u00f4t, je d\u00e9nonce leur silence \u00e0 propos des radicaux qui font leur affaire."}]}, "Body": "Tu fais vraiment un lien entre le black bloc et le centre de pr\u00e9vention de la radicalisation? "}], "goldenraven54": [{"Replies": {"sneakpeekbot": [{"Replies": {}, "Body": "**Here's a sneak peek of /r/conspiratard using the [top posts](https://np.reddit.com/r/conspiratard/top/?sort=top&t=year) of the year!**\n\n\\#1: [Trump says he'll send the Feds into Chicago - Isn't this the kind of thing conspiratards we're worried about with Obama for the past 8 years?](http://www.cnn.com/2017/01/24/politics/donald-trump-chicago-carnage/index.html) | [266 comments](https://np.reddit.com/r/conspiratard/comments/5q0y8k/trump_says_hell_send_the_feds_into_chicago_isnt/)  \n\\#2: [Stephen Colbert responds to Pizzagate and a few other conspiracies that \u201cthe subreddit sub-geniuses\u201d have implicated him in](https://www.youtube.com/watch?v=tfXWXNItF_Y) | [366 comments](https://np.reddit.com/r/conspiratard/comments/5h7cwi/stephen_colbert_responds_to_pizzagate_and_a_few/)  \n\\#3: [More Proof Hulk Hogan Did 9/11](https://i.reddituploads.com/ac4a2d4f246a43269964d7a0a7454758?fit=max&h=1536&w=1536&s=222fc96fa9d10e848071656751362077) | [39 comments](https://np.reddit.com/r/conspiratard/comments/51474c/more_proof_hulk_hogan_did_911/)\n\n----\n^^I'm ^^a ^^bot, ^^beep ^^boop ^^| ^^Downvote ^^to ^^remove ^^| [^^Contact ^^me](https://www.reddit.com/message/compose/?to=sneakpeekbot) ^^| [^^Info](https://np.reddit.com/r/sneakpeekbot/) ^^| [^^Opt-out](https://np.reddit.com/r/sneakpeekbot/comments/6l7i0m/blacklist/)"}]}, "Body": "/r/conspiratard"}]}, "Body": "[Pendant ce temps, chez les amis du centre de pr\u00e9vention de la radicalisation...](http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051484/militant-jaggi-singh-recours-violence-extreme-droite-fascisme?isAutoPlay=1)"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Cette vid\u00e9o qui compare les deux niveaux de lib\u00e2rt\u00e9 d'expression me fait tellement halluciner, fait 2 fois que je l'\u00e9coute aujourd'hui"}]}, "Body": "T'as ben raison, j'ai confondu les deux groupes."}]}, "Body": "Nope, c'\u00e9tait Mise en demeure\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=5nnXDf79FZM"}]}, "Body": "[deleted]"}], "engelk": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"coolcosmos": [{"Replies": {}, "Body": "bepsi"}]}, "Body": "Ici c'est Pepsi. (/Hailcorporate) "}]}, "Body": "D'oh, merci\n"}]}, "Body": "Ton lien ram\u00e8ne ici. "}]}, "Body": "[On se rapellera que le d\u00e9bat a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait,  L\u00e9gitime violence, c'est les gentils dans le dossier](https://www.youtube.com/watch?v=5nnXDf79FZM)\n\nEdit :lien corrig\u00e9"}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Mais non c'est juste les antifa, repr\u00e9sentant l'ensemble de la contre manif, qui sont violents au Qu\u00e9bec /s"}], "ProfProof": [{"Replies": {"Isagoge": [{"Replies": {}, "Body": "Une fois qu'il va commencer \u00e0 recevoir des \"cadeaux\" il va se mettre \u00e0 pleurer et dire qu'il craint pour sa vie..."}]}, "Body": ">Raf Stomper - de son v\u00e9ritable nom Rapha\u00ebl L\u00e9vesque - est le chanteur du groupe L\u00e9gitime Violence, un groupe de musique ultranationaliste de Qu\u00e9bec dont les paroles incitent \u00e0 la violence.\n\nRaf le champion..."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Faisons appliquer la loi, ce genre de propos n'est pas acceptable."}], "gifred": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Je propose qu'on envoie cette suggestion de correction \u00e0 La Presse.\n\n\"Le Centre de pr\u00e9vention de la radicalisation vis\u00e9 par une veudette de l'extr\u00eame droite\".\n\n\u00c7a met tout le monde d'accord, non?"}], "gifred": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"gifred": [{"Replies": {}, "Body": "Et tu vois, \u00e7a me dit rien ce nom l\u00e0. La droite n'a pas de charisme."}]}, "Body": "Ils ont juste  Pierre Harel de connu. "}], "samzorio": [{"Replies": {}, "Body": "Richard Martineau c'est leur chef spirituel"}]}, "Body": "La droite a des vedettes ? Moi j'en connais pas."}]}, "Body": "par une 'veudette' de l'extr\u00e8me-droite"}]}, "Body": "M\u00e9chant Click bait ce titre. Un gars leur envoie un message sur Facebook et automatiquement, le centre est vis\u00e9 par l'extr\u00eame droite. On est vite dans les superlatifs..."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "D'autant plus que le massacre de l'\u00e9cole publique au Qu\u00e9bec agrandit le fauss\u00e9 entre les classes sociales, fauss\u00e9 devient un lieu d'affrontement de la langue. \n\n\u00c7a peut parra\u00eetre anecdotique, mais une connaissance \u00e0 moi, professeur d'universit\u00e9, m'a dit que dans un cours qu'il donnait, aucun \u00e9tudiant ne savait ce qu'\u00e9tait que l'Odyss\u00e9e. C'est un professeur de l'UQ\u00c0M, et l'UQ\u00c0M c'est l'universit\u00e9 au Qu\u00e9bec qui accueille le plus grand nombre d'\u00e9tudiants issus de parents (ou de familles) n'\u00e9tant pas all\u00e9 \u00e0 l'universit\u00e9. C'est difficile de s'attendre au d\u00e9ploiement d'une alliance des \"pauvres\" quand les r\u00e9f\u00e9rences communes n'existent pratiquement plus en dehors de la sph\u00e8re hollywoodienne.\n\nJe ne sais pas si tu seras d'accord, mais la passion qui existe pour les radios poubelles est peut-\u00eatre une sorte de lueur d'espoir. Non pas \u00e0 cause du contenu de ces radios, mais de leur forme, soit des radios \"parlantes\". Faudrait juste que Radio-Canada se d\u00e9m\u00e9tropolise (dans son style) et reprenne son r\u00f4le de p\u00f4le culturel (man, j'ai des gros souhaits)."}]}, "Body": "Comme pour beaucoup de probl\u00e8mes qu'on assigne \u00e0 des questions sociales et/ou ethniques, la v\u00e9ritable source de la probl\u00e9matique est \u00e9conomique. La pauvret\u00e9 est \u00e0 la source de tous les maux et cette pauvret\u00e9 est directement li\u00e9e \u00e0 la classe \u00e0 laquelle tu appartiens. Logiquement, la classe ouvri\u00e8re et pauvre devrait s'unir mais le clivage social actuel fait en sorte que les classes dirigeantes arrivent \u00e0 diviser pour mieux r\u00e9gner. C'est franchement lamentable. "}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a navrant que la question \u00e9conomique soit encore d\u00e9plac\u00e9e : plut\u00f4t que de s'y int\u00e9resser de front, on s'int\u00e9resse d'abord et avant tout \u00e0 des questions morales. Mais c'est la situation \u00e9conomique qui fait en sorte que ces probl\u00e8mes moraux se soient point\u00e9s comme ils l'aient fait. Tk... \n\nDisons que le Qu\u00e9bec est pas bien appareill\u00e9 pour un d\u00e9bat de fond sur un quelconque sujet.  "}], "Encephallus": [{"Replies": {"Jean-Baptiste1763": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, tous les groupes du genre de la meute, atalante, etc. s'\u00e9nervent beaucoup trop avec l'Islam au Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Tout en soulignant que le probl\u00e8me du fondamentalisme islamique au Qu\u00e9bec est b\u00e9nin, pas du tout l'\u00e9pouvantail que les x\u00e9nophobes agitent devant la population, faut quand m\u00eame souligner qu'il existe des fondamentalistes islamiques, et que leurs convictions et tactiques sont pas mal similaires \u00e0 celles des x\u00e9nophobes."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> Y'a aucun dialogue possible entre nous deux mec. As far as i'm concerned, you're lost to us.\n\nC'est qui \u00e7a, \"us\" ? T'as l'air de faire parti d'une secte."}]}, "Body": "Y'a aucun dialogue possible entre nous deux mec. As far as i'm concerned, you're lost to us. "}], "goldenraven54": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprends la nuance. Pour un des groupes, ils s'en servent pour leurs propres membres, pour l'autre, ils s'en servent pour les externes. "}]}, "Body": "L'un fait du recrutement, l'autre tente de faire accepter les \u00e9l\u00e9ments les plus subversifs de leur religions. Pas la m\u00eame chose, mais pas tr\u00e8s diff\u00e9rent non plus. Ils cherchent tous deux \u00e0 faire avancer leur id\u00e9ologie."}]}, "Body": "Je crois que t'as mal compris ce passage. Ce que je voulais exprimer est que c'est utilis\u00e9 dans l'objectif de faire taire les critiques, plut\u00f4t que du recrutement actif. La diff\u00e9rence est subtile, je l'admets, mais elle existe."}]}, "Body": "> les fondamentalistes vont l'utiliser comme un bouclier, uniquement sur la d\u00e9fensive.\n\nC'est faux. T'as juste \u00e0 t'informer sur des gens comme Linda Sarsour, celle qui a organis\u00e9 la marche pour les femmes aux \u00c9tats-Unis. Sous le couvert du f\u00e9minisme, elle fait la promotion du voile islamique et de la charia."}]}, "Body": "La diff\u00e9rerence est que c'est une tactique de recrutement pour la meute, alors que les fondamentalistes vont l'utiliser comme un bouclier, uniquement sur la d\u00e9fensive. Pour le recrutement, ils vont faire du recrutement directement aux gens susceptibles, en cachant moins leurs id\u00e9aux barbares."}]}, "Body": "> se sert du statu quo et de la tol\u00e9rance typiquement lib\u00e9rale afin de s'auto-l\u00e9gitimer aux yeux d'une population qu'elle sait \u00eatre sensible sur des sujets bien pr\u00e9cis comme le racisme.\n\nC'est aussi la tactique des fondamentalistes islamiques."}]}, "Body": "L'extr\u00eame droite se sert du statu quo et de la tol\u00e9rance typiquement lib\u00e9rale afin de s'auto-l\u00e9gitimer aux yeux d'une population qu'elle sait \u00eatre r\u00e9actionnaire sur des sujets bien pr\u00e9cis comme la religion et en particulier l'Islam. "}]}, "Body": "C'est une id\u00e9ologie tellement perverse. Les groupes de droite s'\u00e9vertuent \u00e0 produire des images d'eux-m\u00eames de plus en plus violentes. La Meute est bien entendu l'exemple par excellence : hi\u00e9rarchie et attitude de type militaire; univers symbolique de l'animal sauvage, surtout du loup o\u00f9 \u00e7a dit que l'homme peut (re)devenir un loup pour l'homme, sans parler des r\u00e9f\u00e9rences implicites \u00e0 ces grands th\u00e8mes de la droite machiste contemporaine (\u00eatre un m\u00e2le \"alpha\", etc.); f\u00e9tichisme de l'\u00e9thos guerrier avec leur service de s\u00e9curit\u00e9, etc. Cela va de soi que \u00e7a entra\u00eene une r\u00e9ponse de plus en plus violente de la part de ce qu'on appelle \"l'extr\u00eame gauche\".   \n\nC'est un signe de notre temps par contre que l'extr\u00eame droite puise autant dans l'id\u00e9ologie lib\u00e9rale pour d\u00e9fendre sa cause et sa pr\u00e9sence sur l'espace publique. Id\u00e9ologiquement, on devrait s'attendre \u00e0 une certaine c\u00e9l\u00e9bration de la violence : l'extr\u00eame droite n'invite-t-elle pas ses opposants \u00e0 prendre les armes? \u00e0 tout r\u00e9gler dans un ultime conflit o\u00f9 la force de l'un \u00e9crasera l'autre? Mais non, en fait, on parle de libert\u00e9 d'expression, de droits de l'homme, du droit \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9, du droit de faire son affaire, etc. Alors que c'est pric\u00e9sment cet individualisme qui est d\u00e9cri\u00e9 par les groupes d'extr\u00eame droite. C'est comme si on souhaitait garder tous les acquis de la soci\u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale tout en s'y opposant farouchement (afin que ces acquis soient monopoliser par les gens \"de souche\").\n\n\n\n"}], "Matt_MG": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": ">L'important, c'est ce que tu penses, pas ce que tu fais."}], "Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Et moi qui pensais qu'on allait me faire des difficult\u00e9s, hier, parce que j'avais \u00e9crit qu'il y avait plein d'exemples de normalisation du recours \u00e0 la violence dans ce contexte, sur Reddit. Je ne peux pas \u00eatre mieux servi..."}], "redalastor": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"JDCarrier": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a effectivement beaucoup de gens extr\u00eamement gauches des deux bords."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "J'imagine, mais au moins personne de droite ici tiens de discours haineux/violent."}]}, "Body": "Y en a des deux bords."}]}, "Body": "Yep, y a beaucoup d'extr\u00eame gauche sur /r/quebec."}]}, "Body": "Tellement clair, que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 upvot\u00e9 une couple de fois avant de se retrouver \u00e0 0. \u00c7a vole pas haut, ces jours-ci."}]}, "Body": "Quel bout de appel \u00e0 la violence \u00e9gal ban est pas clair? Calvaire!"}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Wain... Je pense que t'as oubli\u00e9 de finir ta phrase avec un petit /s \n\nIl n'y a rien de mieux que la violence pour se discr\u00e9diter et permettre \u00e0 l'autre camp de passer \u00e0 l'offensive (plut\u00f4t que devoir d\u00e9fendre leurs id\u00e9es sur le fond).\n\nNon merci.\n\n"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Tu fais parti du probl\u00e8me. Si je savais qui t'\u00e9tait, je te d\u00e9noncerais \u00e0 la police."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Bon, un autre qui excuse la violence. \u00c7a va mal."}], "b0risp": [{"Replies": {}, "Body": "En fait dans un autre vid\u00e9o on voit l'homme avec la chemise rose dire que non seulement il n'est pas membre de la meute, mais il est venu pour participer \u00e0 la manifestation anti-raciste. Quelqu'un a le contexte de cette agression?"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": ">  le jeu de la violence de l'\u00e9pouvantail des antifas\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=DMgu-ToSl5k"}], "quebecistanais": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que je te dis, c'est que les gens qui condamnent la violence, dans le cas pr\u00e9sent, ne d\u00e9fendent pas les id\u00e9aux de la Meute et consorts; au contraire, ils les attaquent sur le terrain des id\u00e9es (et, aussi, c'est peut-\u00eatre ce qu'oublient les id\u00e9alistes, sur le terrain des relations publiques). Ils les attaquent autrement, par les politiques qu'ils appuient.\n\nJe ne vois franchement pas comment des gens comme Philippe Couillard ou GND peuvent \u00eatre accus\u00e9s de d\u00e9fendre l'extr\u00eame-droite parce qu'ils ont d\u00e9nonc\u00e9 les actes de violence observ\u00e9s en fin de semaine."}]}, "Body": "L'argumentaire au complet est absurde et manque le point. M'en sacre que des individus appartenant \u00e0 un groupe Y ou X soient pacifiques au violents, ce qui compte vraiment, c'est la violence des id\u00e9aux qu'ils d\u00e9fendent. Je vais certainement pas me mettre \u00e0 \u00eatre d\u00e9sol\u00e9 pour les pleutres x\u00e9nophobes de la meute, leur taloche est amplement m\u00e9rit\u00e9e."}]}, "Body": "Les gens condamnent les moyens utilis\u00e9s, pas les positions d\u00e9fendues. Ils s'en trouverait 10 fois plus pour condamner 10 fois plus fort les m\u00eames moyens s'il avaient \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s par l'extr\u00eame-droite."}]}, "Body": "C'est ton avis, pas le miens. Tout ce qui vous faites en \"condamnant la violence des antifas\", c'est de l\u00e9gitimiser les mouvements d'extr\u00e8me droite. Vous jouez leur jeu, vous tombez dans le panneau. "}]}, "Body": ">\u00c0 tous les quidams qui jouent le jeu de la violence de l'\u00e9pouvantail des antifas, voil\u00e0 ce que vous d\u00e9fendez vraiment. \n\nVoil\u00e0 qui est franchement malhonn\u00eate. Y a pas juste un pas entre condamner la violence des antifas et d\u00e9fendre la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche, la Meute et consorts; y en a quarante."}], "engelk": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "> (fausse) association entre la droite et le mouvement souverainiste c'est du bonbon. L'avenir du Qu\u00e9bec comme nation \u00e7a d\u00e9passe le combat antifa-n\u00e9onazi dans ma liste de priorit\u00e9.\n\nC'est vraiment dans la prochaine ann\u00e9e qu'on pourra vraiment voir. Un parti et le message qu'il veut projeter c'Est (en th\u00e9orie) ses membres qui le dictent. (ts\u00e9 le cahier de propositions d'un congr\u00e8s de QS qui toune encore 6 ans plus tard).\n\n\u00c7a sera leur leader qui devront prendre positions au nom de leur base politique. Comme je te dis, c'es tpas encore faux ni vrai, c'est \u00e0 voir... "}]}, "Body": "Slaque un peu u/engelk. \n\nT'as le droit d'\u00eatre trigger\u00e9 par la meute et al. et je partage tes pr\u00e9occupations, mais \u00e7a n\u2019enl\u00e8ve rien au fait que pour une grosse partie de f\u00e9d\u00e9ralistes cette nouvelle (fausse) association entre la droite et le mouvement souverainiste c'est du bonbon. L'avenir du Qu\u00e9bec comme nation \u00e7a d\u00e9passe le combat antifa-n\u00e9onazi dans ma liste de priorit\u00e9. "}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"Jean-Baptiste1763": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une question d'estime de soi. Si t'as une pauvre estime de soi mais que t'as les yeux bleus, tu pourrais \u00eatre tent\u00e9 de croire qu'avoir les yeux bleus est une qualit\u00e9."}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame incroyable qu'il y ait des gens qui retirent une fiert\u00e9 personnelle \u00e0 \u00eatre \"de souche\". Comme si on avait un quelconque m\u00e9rite \u00e0 \u00eatre n\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9cois et blanc. \u00c7a me fait toujours penser aux paroles de *La ballade des gens qui sont n\u00e9s quelque part* de Brassens. "}]}, "Body": "> \"la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche\"? Y sont m\u00eame pas foutus de trouver un nom catchy!\n\nIls l'on choisi par mesquinerie, [juste pour voler le terme glorieux aux souverainistes de bonne volont\u00e9](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ttpq6/lextr%C3%AAme_droite_qu%C3%A9b%C3%A9coise_se_mobilise/dlne9zc/)"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Oui."}]}, "Body": "Sacrament que c'est d\u00fbr l'humour. "}]}, "Body": "Hmmm..."}]}, "Body": "Leur nom c'est objectivement la pire chose \u00e0 propos de ce groupe-l\u00e0, tendances g\u00e9nocidaires n\u00e9o-nazies and all. "}]}, "Body": "Leur nom est pas mal l'aspect le moins pire du groupe. \u00c7a semble inoffensif, on dirait le nom d'un regroupement de g\u00e9n\u00e9alogistes amateurs. \u00c7a tranche avec leur rh\u00e9torique haineuse.\n\nPuis d\u00e9noncer la violence de l'un ne signifie pas approuver celle de l'autre. "}]}, "Body": "\"Hier, dans un communiqu\u00e9 diffus\u00e9 sur sa page Facebook, un autre groupe ultranationaliste - la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche - reprochait \u00e0 M. Deparice-Okomba et \u00e0 son centre de ne pas avoir d\u00e9nonc\u00e9 la violence de l'extr\u00eame gauche, en faisant r\u00e9f\u00e9rence au groupe de militants d'extr\u00eame gauche qui a fait d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer la manifestation visant \u00e0 d\u00e9noncer le rassemblement de l'association ultranationaliste La Meute, dimanche, \u00e0 Qu\u00e9bec.\n\n\u00abCe centre ferme d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment les yeux sur la radicalisation de l'extr\u00eame gauche et distribue le titre d'extr\u00eame droite \u00e0 tout vent, sans fondement\u00bb, \u00e9crit la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche dans son communiqu\u00e9.\"\n  \n\u00c0 tous les quidams qui jouent le jeu de la violence de l'\u00e9pouvantail des antifas, voil\u00e0 ce que vous d\u00e9fendez vraiment. Voulez-vous vraiment d\u00e9fendre la rh\u00e9torique d'un groupe nomm\u00e9 \"la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche\"? Y sont m\u00eame pas foutus de trouver un nom catchy!"}], "cloakedbolter": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "\nje sais que tu /s mais c'est comme \u00e7a au Congo, les p\u00e9roli\u00e8res offrent aux braconiers (et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s du coin) 5000$ par gorilles car quand il n'y en aura plus,y'aura plus de zone prot\u00e9g\u00e9e... "}]}, "Body": "Gang d'\u00e9pais. Si vous voulez vous d\u00e9barasser du CPR, commencez donc par faire ce que vous pr\u00eachez, c'est-\u00e0-dire \u00e9liminer toute trace des immigrants au Qu\u00e9bec, incluants ceux qui se radicalisent. Comme cela le CPR n'a plus de raison d'exister par votre logique."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}