{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rk010/le_canada_de_2017_toujours_antifrancophones/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/canada/504925/le-canada-de-2017-toujours-anti-francophones", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/NYbuAOp_hWvfjhvxfBjmQF2Bs8QCzniOMY8z24FrwMQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 60, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 46, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 60, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/cXUyBbpimYWbD_G77kOHS37eRf6sMJRQoM7XJ6owdNk.jpg?s=1054c4ee5211056610275d8f966a88c4"}, "variants": {}, "id": "QaNuG74Vc39mNQjivSw12PlpybYl9FoqKKvKzkfoHB0", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/cXUyBbpimYWbD_G77kOHS37eRf6sMJRQoM7XJ6owdNk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=450d6fb219b72a535bfed5b4c7bb6116"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/cXUyBbpimYWbD_G77kOHS37eRf6sMJRQoM7XJ6owdNk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=604ebad54df068aa62c47f8ea18af6ec"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/cXUyBbpimYWbD_G77kOHS37eRf6sMJRQoM7XJ6owdNk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=b6b21a68d653b5e30b5a03c0ecc6afa9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501848097.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rk010", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le Canada de 2017 toujours anti-francophones", "banned_by": null, "id": "6rk010", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501876897.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rk010/le_canada_de_2017_toujours_antifrancophones/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Unionist": [{"Replies": {"Historica97": [{"Replies": {"louis_z": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"louis_z": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois pas que c'est le seul point \u00e0 regarder pour d\u00e9terminer le bilinguisme d'une universit\u00e9. De mon exp\u00e9rience \u00e0 Concordia, j'utilise quand m\u00eame le fran\u00e7ais la moiti\u00e9 du temps. C'est pas parfaitement bilingue, mais l'administration est quand m\u00eame loin d'\u00eatre unilingue compl\u00e8tement. \nEt honn\u00eatement, le remise des travaux en fran\u00e7ais, c'est quand m\u00eame un gros deal. Comprendre l'anglais c'est une chose, mais avoir un anglais \u00e9crit \u00e0 un niveau universitaire, c'en est une autre. J'aurais jamais mis les pieds \u00e0 Concordia si \u00e7a n'avait pas \u00e9t\u00e9 de cet aspect-l\u00e0."}]}, "Body": "> Les cours sont donn\u00e9s en anglais\n\n..."}], "dluminous": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {"Cochonnerie": [{"Replies": {}, "Body": "As does McGill. "}]}, "Body": "Obviously it will not optimal - and frankly useless, as people don't learn the equivalent French terminology, but Concordia does let you submit your stuff in French. "}], "jfroz": [{"Replies": {}, "Body": "No. They cannot refuse to grade your assignment or exam because of the fact that it was written in French. I have submitted numerous assignments in French while attending Concordia, despite my fluency in both languages.  \n\nIt also isn't on a case-by-case basis. The right to submit work in French is enshrined within the school's academic regulation.  "}]}, "Body": "Went to Corcordia - I'm fairly certain if I handed in anything in french they would have refused to grade it (most of the professors didn't even speak proper english, let alone understand french lol). "}]}, "Body": "En quoi elles ne sont pas bilingues exactement? Les cours sont donn\u00e9s en anglais, mais les travaux peuvent \u00eatre remis en fran\u00e7ais sans p\u00e9nalit\u00e9."}], "Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "Les \u00e9tudiants des trois universit\u00e9s anglophones viennent d'ailleurs aussi. Hearst est l\u00e0 mais j'imagine que les franco-ontariens du sud n'y allaient pas en masse quand il existe des universit\u00e9s francophones au Qu\u00e9bec qui sont pas loins. "}]}, "Body": "Les universit\u00e9s Bishop, McGill et Concordia ne sont pas bilingues. Devoir accepter une universit\u00e9 bilingue au lieu d'une universit\u00e9 uniquement francophone est de la pure assimilation."}]}, "Body": ">on attend toujours, en Ontario, la construction d\u2019une premi\u00e8re universit\u00e9 francophone. \n\nUniversit\u00e9 de Hearst et Il y en a plusieurs qui sont bilingues. C'est pas la faute des anglo-qu\u00e9b\u00e9cois que les meilleurs universit\u00e9s anglophones et francophones sont au Qu\u00e9bec."}], "a_canadian_redditor": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "And Campbell before her. I received a better secondary education in Alberta than I did in BC."}]}, "Body": "The provincial government of Christy Clark hated ALL public education, not just francophone education."}], "T9C-gars": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Il s'agit d'une lettre d'opinion par des citoyens priv\u00e9s pas d'un article par un journaliste. N'importe qui a le droit de soumettre une lettre d'opinion \u00e0 n'importe quel journal. \u00c7a s'appelle la libert\u00e9 d'expression. Si tu peux appuyer tes faits avec des sources sens-toi libre d'envoyer une lettre d'opinion en r\u00e9ponse \u00e0 celle-l\u00e0 et si la r\u00e9daction du journal trouve que c'est bien \u00e9crit, ils vont la publier dans les plus brefs d\u00e9lais.\n\nAvant d'envoyer chier le journal de langue fran\u00e7aise le plus r\u00e9put\u00e9 d'Am\u00e9rique du Nord prend juste deux secondes pour v\u00e9rifier \u00e0 quoi tu as affaire."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Ils commencent en critiquant la F\u00eate du Canada pour les torts du pass\u00e9 comme si MacDonald est toujours le chef du gouvernement (Franchement\u2026 encore? L\u00e2che d\u00e9j\u00e0! Combien de dizaines de millions de canadiens de toutes les couleurs, races, et origines comptons-nous aujourd'hui qui n'avait rien \u00e0 faire avec MacDonald, ou avec 1870 ou avec 1912... car ils \u00e9voquent ces dates-l\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9part). C\u00e2lisse qu'ils d\u00e9barque pas... 100% stuck dans le pass\u00e9!\n\nC'est l'an pass\u00e9 que M\u00e9lanie Joly nous a dit que Macdonald \u00e9tait pour l'\u00e9galit\u00e9, le, f\u00e9minisme, et le multiculturalisme. \u00c7a ne fait pas si longtemps que tu le voyais positivement.\n\nTant qu'il reste consid\u00e9r\u00e9 comme un h\u00e9ro canadien et non un monstre, je ne vois pas comment on peut tourner la page."}], "ProfProof": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a reste une lettre ouverte de la SSJB (qui semble totalement idoine pour un journal comme le Devoir). \n\nC'est encore plus honteux de dire que le Devoir c'est de la merde si tu le connais si bien."}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une lettre ouverte, pas un article."}]}, "Body": "J'avais des connaissances au sein du journal et deux autres.  C'est le journal qui choisit le titre.  Les auteurs ont leur mot \u00e0 dire, mais pas le mot final.  Et c'est le journal qui choisit quel soumissions ils vont publier... pas en sens inverse.  Point final. "}]}, "Body": "Respire. \n\nPremi\u00e8rement, le Devoir est selon tous les experts le meilleur journal au Qu\u00e9bec point. \n\nDeuxi\u00e8mement, apprends \u00e0 lire les auteurs des articles avant d'\u00e9pandre tes \u00e9motions sur les Internets. Les auteurs dans ce cas, c'est la SSJB qui publie une lettre ouverte dans le Devoir.\n\nLa bonne volont\u00e9 dont tu parles elle existe tant que le Qu\u00e9bec est dans le rang. \u00c0 l'instant o\u00f9 le Qu\u00e9bec se met \u00e0 ne plus \u00eatre dirig\u00e9 par un gouvernement aplaventriste lib\u00e9ral le ROC redevient ce qu'il a toujours \u00e9t\u00e9. M\u00eame si tu travailles d'arrache-pied, le Canada reste une nation et une nation, \u00e7a n'a pas de sentiment ou de conscience \u00e7a cherche \u00e0 s'imposer au d\u00e9pens de tu sais qui. Point final."}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais quant au Devoir, le Canada de 2017 est toujours anti-francophones.\n\nQuant \u00e0 la SSJB, pas le Devoir.\n\n>Fuck Le Devoir.\n\nFuck ceux qui disent fuck le Devoir.\n\nEdit: ton interpr\u00e9tation est pas mal biais\u00e9e, et elle-m\u00eame empreinte de picorage. Dixit La Presse (journal f\u00e9d\u00e9raliste):\n\n>*On note par ailleurs au Qu\u00e9bec comme au Canada que le fran\u00e7ais perd du terrain comme langue d'usage \u00e0 la maison. En 2016, pr\u00e8s de 8,1 millions de Canadiens ont affirm\u00e9 parler cette langue au foyer. Cela repr\u00e9sente 23,3 % de la population, en baisse par rapport \u00e0 2011, alors que 23,8 % des Canadiens avaient dit parler fran\u00e7ais \u00e0 la maison.*\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/national/201708/02/01-5121342-recensement-2016-le-canada-plus-bilingue-le-quebec-plus-anglophone.php"}], "sbrogzni": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": ">Les chiffres pour l'ind\u00e9pendance sont \u00e0 son niveau le bas depuis quand?... long longtemps. Mais le programme d'immersion prend de plus en plus d'ampleur...\n\nLa possibilit\u00e9 existe quand m\u00eame pour que \u00e7a remonte. Tant et aussi longtemps que les qu\u00e9b\u00e9cois de souches forment plus de 50% de la population, on sera toujours \u00e0 une crise majeure pr\u00e8s de l'ind\u00e9pendance. \n\nC'est le poids relatif dans la population qui d\u00e9termine l'influence politique d'un groupe, ni plus ni moins. "}]}, "Body": ">les langues officielles f\u00e9d\u00e9rale \n\nMoi, les choses que je viens d'\u00e9voquer, ce sont des choses plut\u00f4t au niveau provincial (pas f\u00e9d\u00e9ral).  Il y a du progr\u00e8s, mais il y en a trop qui refuse de le reconnaitre.  Le Canada c'est la somme de ses parties, et Le Devoir *dump* et crache syst\u00e9matiquement sur le tout.\n\n>c'est en 95 que les anglais se sont dirig\u00e9 vers les \u00e9coles d'immersion... lorsqu'il ne sera plus n\u00e9cessaire de se donner tout ce mal, \u00e7a va prendre le bord assez vite.\n\nLes chiffres pour l'ind\u00e9pendance sont \u00e0 son niveau le bas depuis quand?... long longtemps.   Mais le programme d'immersion prend de plus en plus d'ampleur... par int\u00e9r\u00eat au niveau de l'individuel, par conviction, et en raison qu'on croit que c'est la bonne chose \u00e0 faire.  Dans l'environnement actuel, c'est pas plus, pas moins.  \n\nC'est pas que je refuse de voir... C'est qu'on crache dessus sans que personne semble s'y int\u00e9resser - et les articles irresponsables comme celui-ci en est un exemple en or."}]}, "Body": "Il y a un fait pourtant tr\u00e8s simple que tu semble refuser de voir. La loi sur les langues officielles f\u00e9d\u00e9rale a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e pour la seule et unique raison de contrer le nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois. La minute que les qu\u00e9b\u00e9cois de souche deviennent minoritaire, tout \u00e7a va prendre le bord \u00e9tant donn\u00e9 qu'il y aura alors une impossibilit\u00e9 math\u00e9matique de r\u00e9aliser l'ind\u00e9pendance par des moyens d\u00e9mocratiques. \n\nLes nations ne se font pas de cadeau entres elles. Ce sont leurs int\u00e9r\u00eats g\u00e9ostrat\u00e9giques qui priment et l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9ostratique du canada est de garder le qu\u00e9bec en son sein. Si le co\u00fbt pour endormir les plus idiots d'entre nous c'est de faire accroire qu'on veut apprendre leur langue, c'est pas cher pay\u00e9 par rapport aux avantages. C'est pour cela que c'est en 95 que les anglais se sont dirig\u00e9 vers les \u00e9coles d'immersion, c'est \u00e0 cause de la menace s\u00e9paratiste. Mais lorsqu'il ne sera plus n\u00e9cessaire de se donner tout ce mal, \u00e7a va prendre le bord assez vite. d'ici 75-100 ans selon les projections d\u00e9mographiques. \n\nOn vit dans un syst\u00e8me politique d\u00e9mocratique ou un Homme = un vote (pas exactement, mais c'est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e7a). C'est pour cela qu'on focus sur le pourcentage de francophone. l'augmentation du nombre de francophone peut cacher une perte d'influence politique si le pourcentage dans la population g\u00e9n\u00e9rale descend. "}]}, "Body": "**PARTIE 2 SUR 2**\n\nAlors, revenons Au Devoir et leur article et titre compl\u00e8tement biais\u00e9, blas\u00e9 et injuste et n'oublions pas que Le Devoir choisit le titre et r\u00e9vise/approve le contenu de toute soumission ti\u00e8rce \u00e0 leur journal).  \n\nIls commencent en critiquant la F\u00eate du Canada pour les torts du pass\u00e9 comme si MacDonald est toujours le chef du gouvernement (Franchement\u2026 encore?  L\u00e2che d\u00e9j\u00e0!  Combien de dizaines de millions de canadiens de toutes les couleurs, races, et origines comptons-nous aujourd'hui qui n'avait rien \u00e0 faire avec MacDonald, ou avec 1870 ou avec 1912... car ils \u00e9voquent ces dates-l\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9part).  C\u00e2lisse qu'ils d\u00e9barque pas... 100% stuck dans le pass\u00e9!\n\nEnsuite:  \u00c9cole Rose-des-Vents en Colombie-Britannique.  Ils brandissent cette \u00e9cole \u00e0 titre de marque \u00e9tendard pour l'ensemble du Canada et ce qui se passe au Canada.  Ils d\u00e9vouent un tiers de l\u2019article \u00e0 merde \u00e0 cet \u00e9cole... mais ils ne mentionnent que 10% de l'histoire reli\u00e9 \u00e0 l'affaire concernant cette \u00e9cole.  Comme j'ai dit...  C'est honteux au boutte le picorage qu'ils fort (j'en reviens tout simplement pas).   Voici l'histoire...\n\n- Depuis 15 ans, la Colombie-Britannique a construit pas mal de nouvelles \u00e9coles francophones \u00e0 travers la province.  Dans plusieurs endroits (surtout \u00e0 l'int\u00e9rieur de la province) on a construit *plus* que le minimum requis, avec *plus* d'installations disponibles aux \u00e9l\u00e8ves francophones que se dotent les \u00e9coles anglophones.   \n\n- Pourtant, en C-B, on a vu une forte augmentation de francophones dans 3 r\u00e9gions au sein de la r\u00e9gion m\u00e9tropolitaine de Vancouver... Plus qu'on a pr\u00e9vu.  En m\u00eame temps on a re\u00e7u un influx \u00e9norme d'immigrations et de migrants d'ailleurs (du reste du Canada, et d'ailleurs au monde).  Les \u00e9coles dans la r\u00e9gion de Vancouver manquent pas mal d'installations pour tout le monde.   Pourtant, les \u00e9coles anglophones \u00e0 Vancouver \u00e9taient construites avant la construction des \u00e9coles francophones \u00e0 Vancouver.  Alors ils se dotaient d\u00e9j\u00e0 de gymnases, de biblioth\u00e8ques plus grandes, etc.   MAIS... m\u00eame ces \u00e9coles-l\u00e0 \u00e9taient en train de recevoir plus d'\u00e9l\u00e8ves que dans tout autre moment dans l'histoire du Vancouver.   Leurs installations existent, mais il n'y a pas assez d'argent pour \"agrandir\" les \u00e9coles anglophones au m\u00eame rythme que les nouvelles inscriptions.\n\n- Toutes les \u00e9coles dans la grande r\u00e9gion de Vancouver manquent des ressources, y compris les \u00e9coles francophones.  C'est triste, \u00e7a ne devrait pas arriver, mais c'est comme \u00e7a.   Les francophones *ne sont pas cibl\u00e9es*.  Ils sont des victimes au m\u00eame titre que les \u00e9coles anglophones.    La province a d\u00fb choisir o\u00f9 investir l'argent, et on le distribue sur une base proportionnelle (mettons 1000$ par \u00e9l\u00e8ve par \u00e9cole, chiffre fictif).   \n\n- Les francophones ont alors amen\u00e9 la C-B devant les tribunaux.   Durant la cause le juge a ordonn\u00e9 qu'on examine la situation *dans toutes les \u00e9coles francophones en Colombie-Britannique* (Bizarre que Le Devoir avait omis ce fait cl\u00e9, non?).  Ce qu'on a constat\u00e9 c'est qu\u2019une partie des \u00e9coles francophones en C-B (1 sur 5 ou 1 sur 4, je ne me rappelle pas exactement) *surpassait* ce qu'on accordait aux \u00e9coles et aux \u00e9l\u00e8ves anglophones.   Plus que la moiti\u00e9 \u00e9tait au m\u00eame niveau des \u00e9coles anglophones.    Et une minorit\u00e9 avait besoin de l'action (comme celle qu'\u00e9voque Le Devoir).\n\nEt Le Devoir crie que c'est de l'assimilation!  Et que le Canada de 2017 est *anti-francophone!*    *S\u00e9rieux?!*  Fuck.\n\nLe recensement est sorti.   Les gains sont impressionnants.   Moi, dans toute ma vie, je n'ai jamais vu autant de gains aussi impressionnants que lors de la sortie de ce recensement.  Vous autres, est-ce que vous avez jamais vu de chiffres pareils dans les provinces de l'ouest du Canada?  Je gage que non.\n\n- T'sais, il y a 40 ans on a introduit le nouveau syst\u00e8me d'immersion fran\u00e7aise en esp\u00e9rant que \u00e7a allait faire une diff\u00e9rence.  C'\u00e9tait des *anglophones* d'ailleurs qui l'ont mis sur pied.  Pas des francophones.\n\n- Ensuite le Manitoba est devenu une province bilingue dans plusieurs r\u00e9gions jug\u00e9es essentielles.   Il est devenu ainsi en raison d'un cas devant les tribunaux... et *le Canada* (les tribunaux) se sont mis d'accord que les choses devaient changer (Pas une d\u00e9cision *anti-francophone* \u00e0 mon avis).  Par la suite, au cours des ann\u00e9es, le Manitoba (ind\u00e9pendant des tribunaux) a renforc\u00e9 pas mal leur statut en tant que gouvernement qui d\u00e9livre des services en fran\u00e7ais. \n\n- Ensuite, l'Ontario a suivi le pas du Manitoba dans plusieurs domaines avec leur propre renforcement des lois et des services.  *De loin*, la plupart des services et acquis en Ontario ont eu lieu loin \u2013 tr\u00e8s loin \u2013 des tribunaux.   Juste l'autre jour l'Ontario a cr\u00e9\u00e9 le premier *Minist\u00e8re des affaires francophones* en Am\u00e9rique du nord, et de plus en plus de r\u00e9gions bilingues sont ajout\u00e9s au territoire ontarien (tout \u00e7a loin des tribunaux).\n\n- On a vu la cause Caron en Alberta, et une autre affaire au Yukon concernant le conseil scolaire (D'ailleurs les gouvernements de l'Alberta et la Saskatchewan rabrouaient publiquement le Yukon de ne pas avoir consenti aux demandes du conseil scolaire francophone afin d'offrir plus de places dans les \u00e9coles francophones comme ils le font en AB et en SK... Mais Le Devoir ne t'en parlera jamais de ce p'tit truc-l\u00e0).    Il ne faut *jamais oublier* que n\u2019importe quelle action devant les tribunaux est une signe que les choses *avancent*.  Si les affaires francophones n\u2019avan\u00e7aient pas, il n\u2019y aurait m\u00eame pas de causes \u00e0 amener devant les tribunaux.   Les tribunaux sont l\u00e0 justement pour rendre jugement sur les questions du terrain inconnu (On a besoin des opinions juridiques\u2026 Les francophones et les anglophones explorent ces domaines ensemble pour que les choses avancent.  99,9% du temps \u00e7a marche bien.  Mais parfois il faut l\u2019opinion d\u2019une entit\u00e9 ext\u00e9rieure.  Les tribunaux jouent ce r\u00f4le cl\u00e9).\n\n- L'ann\u00e9e pass\u00e9e, le gouvernement de l'Alberta a d\u00e9cid\u00e9 de se doter d'un plan d'action de d\u00e9livrance de services en fran\u00e7ais.  Maintenant on peut se faire servir en fran\u00e7ais aupr\u00e8s du gouvernement de l'Alberta sur bien de points (rien \u00e0 faire avec les tribunaux en passant).  Et l\u2019Alberta construit des \u00e9coles francophones \u00e0 une vitesse \u00e9claire, et accorde un financement accru \u00e0 l\u2019universit\u00e9 francophone \u00e0 Edmonton (qui co\u00fbte bien plus cher qu\u2019une universit\u00e9 anglophone).\n\n- La Saskatchewan a cr\u00e9\u00e9 une universit\u00e9 francophone comme branche de l'Universit\u00e9 de R\u00e9gina.  Et on offre \u00e9galement de plus en plus de services en fran\u00e7ais en Saskatchewan (Cependant, Le Devoir a choisi un seul cas \u00e0 citer pour crier que c'est la fin du monde, en ignorant toutefois l'autre 90% des choses qui se passent en Saskatchewan).  \n\nJe ne sais pas si t'as constat\u00e9 ou non, mais la plupart des institutions qui d\u00e9livrent ces services sont \u00e0 majorit\u00e9 anglophone au niveau provincial.   \u00c7a prend la coop\u00e9ration, de la bonne volont\u00e9, de l'empathie, et du bon jugement de la part des anglophones et des gouvernements provinciaux pourque les francophones puissent \u00e9galement avoir leur place au soleil... \u00e0 titre de partenaires... pas \u00e0 titre de \"colonis\u00e9s\" ou de \"gueux\".    Mais aux yeux Du Devoir, ils ne sont que des anti-francophone dans un pays francophobe au boutte.\n\nEt parlant des institutions \u00e0 majorit\u00e9 anglophone, g\u00e9r\u00e9es par les anglophones, financ\u00e9es par les anglophones dans leurs provinces respectives, et de de volont\u00e9 anglophone... on a vu na\u00eetre le syst\u00e8me d'immersion fran\u00e7aise (compl\u00e8tement ind\u00e9pendant des francophones et causes francophones).    C'est un syst\u00e8me vieux de 40 ans, mais la grande majorit\u00e9 des inscriptions ont eu lieu depuis le r\u00e9f\u00e9rendum de 1995... parce que ces gens-l\u00e0 voulaient faire une diff\u00e9rence - point!  Ils esp\u00e9raient, ces anglophones-l\u00e0, que \u00e7a allait faire une diff\u00e9rence.   On a vu \u00e0 peu pr\u00e8s 1 million d'\u00e9l\u00e8ves dans le syst\u00e8me d'immersion fran\u00e7aise \u00e0 un moment donn\u00e9 suite \u00e0 la volont\u00e9 (de bonne foi) de la part de 2 millions de parents anglophones (et aujourd'hui m\u00eame 400,000 \u00e9l\u00e8ves se trouve dans le syst\u00e8me, un chiffre qui monte de quelques dizaines de milliers chaque ann\u00e9e).   \n\nDepuis 1995 on a vu 2 grandes vagues d'inscriptions dans le syst\u00e8me d'immersion fran\u00e7aise.   Les anglophones croyaient que \u00e7a allait faire une diff\u00e9rence et qu'un jour on allait voir les statistiques qui pourraient refl\u00e9ter leurs espoirs.   Well, t'sais-tu quoi?  Les deux premi\u00e8res vagues d'\u00e9l\u00e8ves depuis 1995 ont gradu\u00e9, et les stats viennent de sortir.  Regarder ce qu'on a comme statistiques, sur noir et blanc.\n\nEt oui, la proportion de francophones au sein de la population a diminu\u00e9 (le seul b\u00e9mol dans l'affaire).  Pourtant, il a diminu\u00e9 au sein d'une population anglophone et allophone *bien plus bilingue* (Ils n'apprennent pas le chinois-l\u00e0... Ils apprennent le fran\u00e7ais... Et penser pour instant c'est pour qui qu'ils font \u00e7a).  Et cette diminution n\u2019est pas d\u00fb \u00e0 des actions anti-francophones (On cherche, en ce moment-ci, des moyens pour faire cro\u00eetre l\u2019immigration fran\u00e7aise ailleurs au Canada.  On cible 5%.  On est \u00e0 moiti\u00e9-l\u00e0, et ce programme n\u2019a commenc\u00e9 que depuis le recensement de 2011\u2026 Alors les chances sont l\u00e0 qu\u2019on pourra atteindre ce but au cours des prochaines ann\u00e9es).\n\nD'ailleurs, il faut un environnement qui change, qui est cordial, propice, constructif, et d'une mani\u00e8re assez r\u00e9el *pro-*francophone afin de faire grimper le nombre absolu de francophones dans chaque des provinces \u00e0 l'ouest du Qu\u00e9bec.   Guess what... le chiffres montent (dis-moi donc c'\u00e9tait quand la derni\u00e8re fois qu\u2019on a vu \u00e7a).  \n\nIl y a du monde qui a travaill\u00e9 d'arrache-pied... *beaucoup, beaucoup d'anglophones... beaucoup d'efforts, de bonne volont\u00e9 de leur part, et d'investissement au niveau institutionnel et au niveau individuel,* au-del\u00e0 des efforts des francophones eux-m\u00eames... Et ce depuis des ann\u00e9es -- tout \u00e7a pour qu\u2019on voie de tels r\u00e9sultats.\n\nMais quant au Devoir, *le Canada de 2017 est toujours anti-francophon*.  \n\nFuck Le Devoir."}]}, "Body": "**PARTIE 1 SUR 2**\n\nChristie qu'ils font du picorage, eux autres Au Devoir.\n\nIl y de s\u00e9rieux d\u00e9fis!  C'est un fait absolu.\n\nIl y \u00e9galement de s\u00e9rieux gains!  C'est un fait absolu.\n\nPourtant, quant au Devoir et ce qu'ils publient, il n'y a que des articles qui porte sur le premier... mais *jamais* sur le deuxi\u00e8me.  M\u00eame si les gains sont signifiants (aussi signifiants que les d\u00e9fis, ou encore plus signifiants que les d\u00e9fis et les revers), c'est silence radio de la part Du Devoir.   En choisissant de se diriger, ils doivent savoir qu'ils font du tort au public.\n\nEt on dit que La Presse n'est pas \u00e9quilibr\u00e9 dans leur mani\u00e8re d'\u00e9crire leurs articles! FFS, je commence \u00e0 penser que Le Devoir est encore pire dans ce domaine.\n\n-------------------------------------------------------\n\nRemettons les pendules \u00e0 l'heure pour un instant.  Voici ce qu'on a vu du recensement du 2 ao\u00fbt *\u00e0 l'ouest de la fronti\u00e8re avec le Qu\u00e9bec* (Je ne parle pas d'Acadie, ni du Qu\u00e9bec... Je parle principalement du Yukon, de la C-B, de l'AB, de la SK, du MB, et de l'ON).\n\n**Colombie-Britannique**,  Points saillants :  \n\n-\tPopulation francophone stable en termes de proportion de la population g\u00e9n\u00e9rale et \n\n-\tDe l\u00e9g\u00e8res croissances autant comme la langue maternelle (71680, +1,3%) que pour l'usage du fran\u00e7ais \u00e0 la maison (72805).   \n\n-\tGrand saut pour le bilinguisme en Colombie-Britannique (314,980).\n\n**Alberta**, Points saillants :\n \n-\tGrand saut (+11,7%) pour ceux qui ont le fran\u00e7ais comme langue maternelle (79,685).  \n \n-\tStable en termes de proportion de la population g\u00e9n\u00e9rale (m\u00eame pourcentage qu\u2019en 2011\u2026 La population de l\u2019AB a beaucoup mont\u00e9 au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, mais m\u00eame chose pour la population francos aussi).   \n\n-\tGrand saut pour le bilinguisme.  On soup\u00e7onnait que le nombre de personnes bilingues (ang/fr) en Alberta avait d\u00e9pass\u00e9 le chiffre au Nouveau-Brunswick au cours des derni\u00e8res cinq ann\u00e9es, mais maintenant on a la preuve sur noir et blanc : +12,4 %, pr\u00e8s de 265 000 Albertains pouvaient parler couramment le fran\u00e7ais et l\u2019anglais en 2016.\n\n**Saskatchewan**: Points saillants:\n\n- Le nombre de personnes ayant le fran\u00e7ais comme premi\u00e8re langue officielle parl\u00e9e a augment\u00e9 de 0,8 % en Saskatchewan.\n\n- Leur poids dans la population de la province a toutefois diminu\u00e9 de 0,1 % pour se situer \u00e0 1,3 %.  La Saskatchewan a attir\u00e9 toute une foule de nouveaux arrivants au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es.  C'est l\u00e0 la raison.\n\n- Par ailleurs, le taux de bilinguisme est en forte augmentation (10 %) en Saskatchewan. Il y a maintenant 51 365 personnes bilingues (fran\u00e7ais-anglais) en Saskatchewan, une hausse de pr\u00e8s de 4800 par rapport \u00e0 2011.\n\n**Manitoba** : Points saillants:\n\n- Le nombre de francophones au Manitoba n'a pas diminu\u00e9 (leur nombre est rest\u00e9 stable).  \n\n- La proportion de francophones au sein de la population a diminu\u00e9, principalement parce que beaucoup de canadiens d'ailleurs au Canada et des immigrants ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 au Manitoba au cours des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\n- Grand saut pour le bilinguisme:  Genre 9% de la population manitobaine est maintenant bilingue.\n\n**Ontario** : Points saillants:\n\n- Le nombre de franco-ontariens (qui ont la langue la plus parl\u00e9e \u00e0 la maison) a augment\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement.\n\n- Le pourcentage de locuteurs du fran\u00e7ais au sein de la population ontarienne est en baisse.  Au cours des derni\u00e8res 5 ann\u00e9es, l'Ontario a accueilli un des plus grands mouvements d'immigrants en temps modernes au sein des pays du G7.  Alors on a vu une l\u00e9g\u00e8re baisse du pourcentage des francophones au sein de la population g\u00e9n\u00e9rale, mais seulement une l\u00e9g\u00e8re baisse.\n\n- 1 490 840 personnes peuvent maintenant soutenir une conversation en fran\u00e7ais et en anglais en Ontario, soit 11,2 % de la population.  Il s\u2019agit d\u2019une augmentation de 6,8% en cinq ans.\n\n**Mention sp\u00e9ciale, Toronto**\n\n- 121,355 personnes parlent le fran\u00e7ais \u00e0 la maison d'une base r\u00e9guli\u00e8re dans la Grande R\u00e9gion de Toronto (GRT)... plusieurs milliers de plus qu'en 2011 (un bond de 10% par rapport \u00e0 2011).\n\n- Le nombre de francophones dans la GRT a bondi de 6% en dedans des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es.  \n\n- Le taux de bilinguisme \u00e0 Toronto a augment\u00e9 passant de 8,8 % en 2011 \u00e0 9,1% en 2016. \n\n**Mention sp\u00e9ciale:  Ottawa** :\n\n- La proportion de francophones \u00e0 Ottawa est rest\u00e9e stable, malgr\u00e9 un influx de non-francophones \u00e0 Ottawa.\n\n- Le nombre de francophones \u00e0 Ottawa se situe \u00e0 38.5%, un gain de 2% en-dedans de 5 ans.\n\n- Je n'ai pas les chiffres sur le bilinguisme \u00e0 Ottawa, mais j'imagine que c'est assez \u00e9lev\u00e9.\n\n**Yukon** \n\n- En forte progression sur tous les fronts.   13% de la population est bilingue.  Le nombre de francophones augmentent, et leur proportion sur la population totale a mont\u00e9.    (Je n'ai pas les chiffres pour les deux autre territoires).\n\nLes gagnants : \n\n- Le nombre de francophones dans toutes ces  provinces augmentent.  Ce sont de nouvelles excellentes.   *Finalement* on ne les voit plus diminuer.\n\n- Au niveau des villes, ce qu'on voit \u00e0 Toronto est du jamais vu.  J\u2019en reviens toujours pas.  On soup\u00e7onnait qu'il y avait des changements depuis 3 \u00e0 4 ans, et les chiffres les confirment (Sur ma rue m\u00eame, il y a une nouvelle famille francophone qui s'y est install\u00e9e, l'\u00e9cole d'immersion fran\u00e7aise autour du coin fait que la valeur de ma maison a grimp\u00e9 plus que d'autres maisons qui se trouvent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des \u00e9coles \"ordinaires\", on rencontre de plus en plus de francophones qui occupent des emplois ordinaires (dans le m\u00e9tro, des plombiers, des courtiers d'assurance, etc).  Et le monde qui peut parler le fran\u00e7ais \u00e0 Toronto est impressionnant.  Il faut vraiment faire attention \u00e0 ce qu'on dit dans la rue, car on ne sait jamais qui nous \u00e9coute. \n\n- Le bilinguisme aupr\u00e8s des anglophones et les allophones dans les provinces \u00e0 l'ouest du Qu\u00e9bec a fait qu\u2019on a vu plus de progr\u00e8s au cours des cinq derni\u00e8res ann\u00e9es que dans tout autre moment de l'histoire du Canada.  *Impressionnant*, pis pas \u00e0 peu pr\u00e8s... Surtout lorsqu'on constate quelle volont\u00e9 devrait exister de leur part des anglophones afin qu\u2019ils deviennent bilingues (peu importe le niveau) lorsqu\u2019ils se retrouve en milieu \u00e0 majorit\u00e9 anglophone.  Chapeau!"}], "atomiswave2": [{"Replies": {}, "Body": "I've noticed lower-class anglophones in British Columbia are some of the most anti-francais of the people I've met in Canada. "}], "HURR_RICK_HEINZ": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": ":P"}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Peux-tu pr\u00e9ciser ton ~~id\u00e9e~~ homme de paille s'il-te-pla\u00eet ?\n\nFTFY"}]}, "Body": ">Le probleme, ce sont les Quebecois qui sont trop betes pis y penses encore qu'on est en 1792\n\nPeux-tu pr\u00e9ciser ton id\u00e9e s'il-te-pla\u00eet ?"}], "Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour Troll"}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> 1792\n\nPourquoi 1792, sp\u00e9cifiquement?"}]}, "Body": "Oue oue, anti-francophone :P Jme suis fait traiter comme un demi citoyen toute ma vie a cause je suis nee en Ontario et j'habite au Quebec. Le probleme, ce sont les Quebecois qui sont trop betes pis y penses encore qu'on est en 1792. :P\n"}], "ProfProof": [{"Replies": {"coolbear69": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"fasterthanpligth": [{"Replies": {}, "Body": "\"Duo pondera, duas mensuras\" \u00e7a sonne plut\u00f4t bien."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"The_EAB": [{"Replies": {}, "Body": "Malheureusement, les droits des franco hors-Quebec sont un moyen de pression du federal pour angliciser le Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Si on \u00e9tait devenus ind\u00e9pendants, il y a fort \u00e0 parier que les droits des francophones du ROC auraient disparu imm\u00e9diatement. Belle gang d'hypocrites quand m\u00eame..."}]}, "Body": "C\u2019est vraiment dommage ce parall\u00e9lisme de facto. \u00c7a nous emp\u00eache d\u2019appuyer les francophones hors Qu\u00e9bec convenablement et \u00e7a nous oblige m\u00eame \u00e0 leur nuire, car il faudrait ensuite qu\u2019on donne les m\u00eames droits \u00e0 nos anglophones... Ce qui en retour nous nuirait \u00e9norm\u00e9ment. \n\nCe qu\u2019il faut comprendre c\u2019est que nous sommes un peuple minoritaire au sein du Canada, donc \u00e7a ne pourra jamais \u00eatre \u00e9quivalent. Je crois que ce paradoxe est unique au monde : les Anglo-Qu\u00e9b\u00e9cois sont minoritaires dans la province, mais majoritaires dans leur pays et les Qu\u00e9b\u00e9cois sont majoritaires dans leur province, mais minoritaires dans leur pays. On se trouve donc entre l\u2019arbre et l\u2019\u00e9corce, \u00e0 devoir se d\u00e9fendre contre la menace de l\u2019anglais tout en prot\u00e9geant les droits des minorit\u00e9s anglophones.\n\nAjout : Dans le fond, si on aide les francophones \u00e0 avoir une meilleure vie dans leurs provinces respectives, on risque de perdre le seul endroit en Am\u00e9rique o\u00f9 le droit de vivre en fran\u00e7ais est garanti. Soit le suicide collectif, soit le chacun pour sa gueule. \u00c7a me peine, mais c'est \u00e7a pareil."}]}, "Body": "Ce qui est encore plus colon c'est de mettre en parral\u00e8le la situation des francophones hors qu\u00e9bec avec celles des anglos au qu\u00e9bec. Toute victoire des francophones hors qu\u00e9bec devient une d\u00e9faite pour  nous puisque \u00e7a renforce les privil\u00e8ges des anglais chez nous. La situation n'a aucun parral\u00e8le, les anglais sont majoritaires au pays et ont \u00e9t\u00e9 pendant des si\u00e8cles l'\u00e9lite coloniale du qu\u00e9bec, ce qui leur a permis de b\u00e2tir des institutions qui n'ont aucun \u00e9quivalent chez les francophones hors du qu\u00e9bec. "}]}, "Body": "La C-B a appel\u00e9 de toutes les d\u00e9cisions ordonnant \u00e0 la province de donner de l'enseignement en fran\u00e7ais. Disons que \u00e7a ressemble \u00e0 un gros obstacle quand ton gouvernement va \u00e0 l'encontre des jugements de ses cours de justice. Imagine la m\u00eame histoire au Qu\u00e9bec...\n\nBienvenue au Canada o\u00f9 la devise devrait \u00eatre deux poids deux mesures."}]}, "Body": "Quels obstacles?"}]}, "Body": ">Ironiquement, la juge Loryl Russell s\u2019est m\u00eame permis cette perle : \u00ab Les \u00e9coles de la minorit\u00e9 pourraient ralentir la vague d\u2019assimilation, mais elles ne feront que prolonger l\u2019in\u00e9vitable. \u00bb Autrement dit, \u00ab vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 cuits. Allez donc au diable tout de suite ! \u00bb Charte canadienne ou pas, le taux d\u2019assimilation de 75 % par g\u00e9n\u00e9ration chez les francophones de Colombie-Britannique est donc l\u00e0 pour de bon (et pour s\u2019accro\u00eetre).\n\n>On imagine sans peine les hauts cris que pousserait le \u00ab Rest of Canada \u00bb si les Anglo-Qu\u00e9b\u00e9cois ne devaient rencontrer qu\u2019une infime partie des obstacles qui se dressent sans cesse devant ceux qui ont le malheur de parler la langue de Moli\u00e8re. Bref, minoritaires en ce pays, c\u2019est le propre des francophones d\u2019avoir toujours tort, quoi qu\u2019en disent et quoi qu\u2019en fassent les Couillard et Fournier de ce monde\u2026\n\n"}], "real-anteater-yes": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Vu qu'on parle de gentil\u00e9s, pour ceux qui le savaient pas encore, les habitants des M\u00e9chins (dans la r\u00e9gion de Matane) s'appellent les M\u00e9chinois. Je n'ai rien \u00e0 ajouter."}]}, "Body": "> Fransaskois\n\nJ'ai toujours ador\u00e9 cette d\u00e9nomination. Quel beau mot !"}]}, "Body": "AJA que les Francophones de la Saskatchewan s'appellent les Fransaskois. [Et \u00e7'a l'air que les Francophones des T.N.-O. s'appellent les Franco-T\u00e9nois](https://fr.wikipedia.org/wiki/Gentil%C3%A9s_du_Canada). Fut\u00e9."}], "cyborganism": [{"Replies": {}, "Body": "Ts\u00e9 quand t'as un premier ministre qui pense que toutes les cultures immigrantes ont plus de valeur et sont plus importante et enrichissent plus le pays que sa propre culture de son propre pays, on peut pas s'attendre \u00e0 ce que \u00e7a change."}], "Moving_around_slowly": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a indique seulement que le system \u00e0 ce lieu et discriminatoire. Pour \u00eatre claire l'auteur aurais du pr\u00e9sent\u00e9 tous les cas comme celui-ci partout au Canada. Il ne l'a pas fait. "}, {"Replies": {"0Microbia0": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a indique quand m\u00eame une tendance qui est ind\u00e9niable."}]}, "Body": "On s'entend que une \u00e9cole en Colombie britannique et \"le Canada\" n'est pas la m\u00eame chose du tout! Quel titre de merde!"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}