{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wzp0z/le_candidat_de_la_caq_dans_portneuf_sera/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/30/le-candidat-de-la-caq-dans-portneuf-sera", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/JSgusVVmAWEB6kAbRE8l32fvdfht_o0jfe74yBB2Mgc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/kI2jbRy4MDbSm3_q_Wn2GXMLW4RemFVlw-_BjO6lvdQ.jpg?s=dde7ff4fee19fbc03eac60a8093a3a9a"}, "variants": {}, "id": "DaX6_V2v1OfSVft37lzfsPuD24oqr2RFO4t4cZOeI0o", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/kI2jbRy4MDbSm3_q_Wn2GXMLW4RemFVlw-_BjO6lvdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7ec8dda758c47c003531632f4306ca5e"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/kI2jbRy4MDbSm3_q_Wn2GXMLW4RemFVlw-_BjO6lvdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f5e5d4f80dd38c60a15b8fb6b0977ef5"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/kI2jbRy4MDbSm3_q_Wn2GXMLW4RemFVlw-_BjO6lvdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9e2329f440ed0b9ecf1d8526a0f5a18c"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/kI2jbRy4MDbSm3_q_Wn2GXMLW4RemFVlw-_BjO6lvdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=92a3b0e38f4231374471c514eddd069e"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/kI2jbRy4MDbSm3_q_Wn2GXMLW4RemFVlw-_BjO6lvdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=fa6f3ad23bd6a7308b53a973e5fd7027"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/kI2jbRy4MDbSm3_q_Wn2GXMLW4RemFVlw-_BjO6lvdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=096baf2fc289f43471ce6d5a7512b5c8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504105221.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wzp0z", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le candidat de la CAQ dans Portneuf sera ...", "banned_by": null, "id": "6wzp0z", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504134021.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wzp0z/le_candidat_de_la_caq_dans_portneuf_sera/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"engelk": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ah tiens. J'\u00e9tais s\u00fbr que tu faisais une r\u00e9f\u00e9rence aux Hells."}]}, "Body": "Je voyais \u00e7a comme une m\u00e9taphore de hockey mais .. Ouch!"}]}, "Body": "Faudrait changer le titre de l'article. Le laveux de becycle des hells Vincent Caron passe chez les Rock Machine pour devenir un prospect. "}]}, "Body": ">Vincent Caron sera nomm\u00e9 aujourd\u2019hui le candidat de la Coalition avenir Qu\u00e9bec dans la circonscription de Portneuf.\n\n>Monsieur Caron travaillait jusqu\u2019au mois de mars dernier pour son futur adversaire, le d\u00e9put\u00e9 lib\u00e9ral Michel Matte. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l\u2019association lib\u00e9ral de Portneuf o\u00f9 il y a milit\u00e9 pendant plus de 10 ans.\n\nKuf Club \u00e9cole Kuf"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}