{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6r8wb4/le_fran\u00e7ais_poursuit_son_recul_\u00e0_montr\u00e9al/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1048404/francais-recul-montreal-portrait-langue-anglais-recensement?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/SjB9KmYH5CNE0kWYetcuXApAG0lR-l0tiwTvReiv6mE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Typical_that_place", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 19, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 19, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/ehmjNgNbLrUnPHpLZ1Djx4szRuUD_RX_xdXlBAvjV80.jpg?s=52d42229511bab89f30f329ae4d54829"}, "variants": {}, "id": "7Irnqnx0EImx3sXKU78sVwF8vCsKp5shjGDwHB-6Kgc", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ehmjNgNbLrUnPHpLZ1Djx4szRuUD_RX_xdXlBAvjV80.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1efeca7181a700b1188e2b5588f1de51"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ehmjNgNbLrUnPHpLZ1Djx4szRuUD_RX_xdXlBAvjV80.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d0fcd38a44d5fc064f8624289c8a017a"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ehmjNgNbLrUnPHpLZ1Djx4szRuUD_RX_xdXlBAvjV80.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a67840c581fbd4ff6245a961ba8303b9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501722702.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6r8wb4", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le fran\u00e7ais poursuit son recul \u00e0 Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6r8wb4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501751502.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6r8wb4/le_fran\u00e7ais_poursuit_son_recul_\u00e0_montr\u00e9al/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Rezo-Acken": [{"Replies": {"Jean-Caisse": [{"Replies": {}, "Body": "LES ANGLAIS SONT R\u00c9VEILLENT!"}]}, "Body": "Sans trop de surprise pour personne \u00e0 mon avis."}], "ItsFrank11": [{"Replies": {}, "Body": "Quel pellet\u00e9 de bullshit, lisez l'article :\n\n1er paragraphe: \u201cDepuis 2011, la proportion de personnes parlant uniquement le fran\u00e7ais a diminu\u00e9 de 1,2\u00a0%\u201c\n\n3em paragraphe: \u201cPar contre, on recense 1\u00a0275\u00a0265\u00a0personnes qui parlent le fran\u00e7ais r\u00e9guli\u00e8rement, comparativement \u00e0 1\u00a0230\u00a0260\u00a0personnes en 2011, une augmentation de 3,65\u00a0%.\" (par r\u00e9guli\u00e8rement ils compte les gens qui parlent le fran\u00e7ais \u00e0 \u00e9galit\u00e9 avec l'anglais ou plus que l'anglais) \n\nDonc si je comprend bien, le fran\u00e7ais est en hausse et non en baisse... \n\nMe semble que parler plus qu'une langue \u00e7a fais pas de toi un non-francophone   "}], "Faitlemou": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Quand tu lis Barbara Mckay, on dirait qu'ils ont peur des chambres \u00e0 gaz tellement elle est parano\u00efaque."}]}, "Body": "A lire la Gazette j'croyais que les anglos \u00e9taient en voie de disparition!"}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"dluminous": [{"Replies": {}, "Body": "Si nous parlons du Canada, certainement. Mais en parlant juste des Quebecois j'ai des des doutes. As tu des statistiques? "}]}, "Body": "La majorit\u00e9 des gens bilingues ont le fran\u00e7ais comme langue maternelle... "}], "Beethroid": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 Laval, le fran\u00e7ais comme langue unique parl\u00e9e \u00e0 la maison est pass\u00e9 de 65% \u00e0 61%.\n\nOuch"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}