{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6suegf/le_premier_ministre_brad_wall_quitte_la_vie/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1049703/brad-wall-saskatchewan-quitte-vie-politique", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/yQWIe2-dqdWJfZqo9bEbm5UXfqjsFocP1ga6OmSWwGE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/qdvZkI-_UWOTr38a_SZu1VP6iCdLW6EyCNbjLJ_554g.jpg?s=241446d88fe94d75bc22e437988f3c4a"}, "variants": {}, "id": "kHXhzSiIL4GSfnx7D8Ga4xrTlr98ybP_xEbhXzW5ZKI", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/qdvZkI-_UWOTr38a_SZu1VP6iCdLW6EyCNbjLJ_554g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=95c7220956aa5a48ff1038fed3dd799e"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/qdvZkI-_UWOTr38a_SZu1VP6iCdLW6EyCNbjLJ_554g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5e6928cc6b88aaa9a95cc3350ecc1ad3"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/qdvZkI-_UWOTr38a_SZu1VP6iCdLW6EyCNbjLJ_554g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e9608c0d31e32cb85e6ff3341b23455a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502382042.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6suegf", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le premier ministre Brad Wall quitte la vie politique", "banned_by": null, "id": "6suegf", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502410842.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6suegf/le_premier_ministre_brad_wall_quitte_la_vie/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DoctorWett": [{"Replies": {}, "Body": "Il va probablement se trouver une job de commentateur politique \u00e0 la Mario Dumont."}], "fire_i": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Tu parles de celui qui \u00e0 l'adolescence passait les journeaux avec son chauffeur, mais quand m\u00eame tr\u00e8s populaire aupr\u00e8s la classe ouvri\u00e8re Am\u00e9ricaine?"}]}, "Body": "Je commence \u00e0 voir un s\u00e9rieux pattern de politiciens style \u00abeul vrai monde\u00bb qui finissent par s'effondrer lamentablement. Vous souvenez-vous de Danny Williams?\n\nQuand on se met entre les mains de *peddlers*, qu'on ne s'\u00e9tonne pas que les choses p\u00e8tent au frette.\n\nJe pense qu'on sait tous quel autre politicien semble issu de la m\u00eame vague."}], "T9C-gars": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "Apparemment, mdr :)"}]}, "Body": ">(Mais la rumeur veut qu'il ait suivi des cours de fran\u00e7ais, et ce depuis un bout de temps... Alors peut-\u00eatre on le verra ailleurs?)\n\nPremier ministre de l'Alberta? :-P\n\nApparemment tout ce qu'il leur faut pour leur ol\u00e9oduc c'est un premier ministre bilingue!"}]}, "Body": "Pour ceux qui veulent savoir quelques une des raisons de sa d\u00e9ch\u00e9ance qui ont men\u00e9 \u00e0 sa d\u00e9cision de d\u00e9missionner, [voici mes commentaires en /r/CanadaPolitics d'il y a deux mois](https://www.reddit.com/r/CanadaPolitics/comments/6e744y/dear_brad_wall_do_you_really_want_to_go_out_like/di82lzy/) qui expliquaient les d\u00e9rappes, une apr\u00e8s l'autre.\n\n(Mais la rumeur veut qu'il ait suivi des cours de fran\u00e7ais, et ce depuis un bout de temps... Alors peut-\u00eatre on le verra ailleurs?)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}