{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70grmf/le_proc\u00e8s_in_absentia/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/508150/le-proces-in-absentia", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/2dII9R6I6-cFl5dakypxeNGJPl0t-77nASVHcBUQNn4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Racisme syst\u00e9mique", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1485, "width": 2640, "url": "https://i.redditmedia.com/ZTaHT-pizw5_qVIg6a05lFWLePXhJjhqYx6UvImH_Fg.jpg?s=a06440e4eadb8d3b35ea93eeb5b0bb9b"}, "variants": {}, "id": "y5fw0crjnXcoaUDDYBOrMjDXO3AJ9jqst8UkqO_f_NE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ZTaHT-pizw5_qVIg6a05lFWLePXhJjhqYx6UvImH_Fg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=52ceadd33ce5d8b8dd2996224f7ee6ff"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ZTaHT-pizw5_qVIg6a05lFWLePXhJjhqYx6UvImH_Fg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=bec22e356df3068f57463b136a288384"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ZTaHT-pizw5_qVIg6a05lFWLePXhJjhqYx6UvImH_Fg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bcd110e304f9d0de49c81d0ceb1926ca"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/ZTaHT-pizw5_qVIg6a05lFWLePXhJjhqYx6UvImH_Fg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=965f1a4554e5d955022306af29283f6c"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/ZTaHT-pizw5_qVIg6a05lFWLePXhJjhqYx6UvImH_Fg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=82bc6f71c7edbff7570e06cd699c25e3"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/ZTaHT-pizw5_qVIg6a05lFWLePXhJjhqYx6UvImH_Fg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=8ea449b1b2b3dbccb37e9f48860d31ab"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505567040.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70grmf", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le proc\u00e8s \u00abin absentia\u00bb", "banned_by": null, "id": "70grmf", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505595840.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70grmf/le_proc\u00e8s_in_absentia/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Meh.\n\nC'est clair qu'un an avant les \u00e9lections, voici encore une occasion en or de nous repr\u00e9senter comme des racistes, cel\u00e0, \u00e9videmment, dans le but de faire la moisson de votes lib\u00e9raux chez les immigrants..."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Qui veut parrier que les OSBLs s\u00e9lectionn\u00e9es pour organiser l'\u00e9v\u00eament seront un ramassis d'antifas/extr\u00eame gauchistes/mondialistes contre les fronti\u00e8res?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}