{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v459o/le_porteparole_de_la_manif_contre_la_meute/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201708/21/01-5126215-le-porte-parole-de-la-manif-contre-la-meute-sabstient-de-condamner-la-violence.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/HD8ziSvfXob0FpTpeJ-apWEQKK7RExZ7vbowxePiJo8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "illuminaeti", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 62, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 77, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 62, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/7Md9D88W8HLDCOtTCHz4rXWeDw6wN-ii6EQ4BZIj9xg.jpg?s=87436c293fa56d55c306966147d87e7e"}, "variants": {}, "id": "52gwkl54daXjrvCBxYO-RVOPq9H3Rb92o7R4yAdowyc", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/7Md9D88W8HLDCOtTCHz4rXWeDw6wN-ii6EQ4BZIj9xg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=393e612113bc7a223ec88bc3b4d1c409"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/7Md9D88W8HLDCOtTCHz4rXWeDw6wN-ii6EQ4BZIj9xg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=68889576f10e5faaf78e93700b31f668"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/7Md9D88W8HLDCOtTCHz4rXWeDw6wN-ii6EQ4BZIj9xg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f32a4b0481742ec005d929213629ce90"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/7Md9D88W8HLDCOtTCHz4rXWeDw6wN-ii6EQ4BZIj9xg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=ac119879d78eed625b097c61a8df9fd1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503333633.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v459o", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Zensufi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le porte-parole de la manif contre La Meute s'abstient de condamner la violence", "banned_by": null, "id": "6v459o", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503362433.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v459o/le_porteparole_de_la_manif_contre_la_meute/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ce qui arrive quand les hippies divorcent et laisse tomber l'\u00e9ducation de leurs petits hippies pour un r\u00e9gime vegan sans gluten. (Omg what I just said)\n\nEdit: drunk talking cause white trash"}], "rideThe": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a un debile de la marche des nazis la semaine pass\u00e9e qui est un recruteur pour la Meute."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Je ferais la nuance que ces groupes l\u00e0 ont un devoir de \"PR\" donc c'est certain que \u00e7a va \u00eatre la r\u00e9ponse officielle mais j'ai vu beaucoup de \"il aurait d\u00fb en tuer plus\" et de \"bon d\u00e9barra\" sur les m\u00e9dias sociaux, c'est plus ce genre de monde l\u00e0 qui sont dangereux et je n'ai pas de mis\u00e8re \u00e0 croire que ces individus seraient attir\u00e9s par la meute/atalante et compagnie.\n\nLe groupe en tant que tel reste dans le politically correct mais bon, un groupe est quand m\u00eame l'ensemble de ses membres."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {}, "Body": "En effet, de plus je rappel qu'au moment ou les groupes identitaires ont condamn\u00e9 on ne savait pas si c'\u00e9tait un attentat islamiste (ce qui \u00e9tait envisag\u00e9 a ce moment) ou d'extr\u00eame droite. Il n'ont pas pr\u00e9sum\u00e9 de l'origine de la violence, ils ont juste dit qu'elles \u00e9tait innaceptable. \n\nContrairement a ce contre-manifestant (leader en plus ce qui rajoute de la gravit\u00e9 a ses propos) qui semble dogmatique et manich\u00e9en."}]}, "Body": "Exactement. Comme j'ai dit, ces groupes calquent leur action politique au qu\u00e9bec selon les param\u00e8tres de ce qui se passe aux \u00e9tats-unis. Le probl\u00e8me du racisme aux \u00e9tats-unis est totalement diffr\u00e9rent de celui au qu\u00e9bec, la meute VS l'extr\u00eame droite am\u00e9ricaine sont deux bibittes totalement diff\u00e9rentes. "}]}, "Body": "Admettons que Bissonette soit un exemple, d\u00e8s l'annonce de l'attentat de La mosqu\u00e9 des St-foy tout les groupes identitaires ont condamn\u00e9.\nDe plus aucun de ces groupes, a ma connaissances, n'incitait directement a la violences et encore moins aux meurtre."}]}, "Body": "Ces gens l\u00e0 confondent la situation qu\u00e9b\u00e9coise avec celle des \u00e9tats-unis. \n\nPour faire l'avocat du diable, je pourrait mentionner alexandre bissonette, mais il n'avait pas de lien direct avec les groupes de droite ou d'extr\u00eame droite qu\u00e9b\u00e9cois si je me souviens bien.  "}]}, "Body": "> \u00ab Ce que je condamne, c'est la situation dans laquelle on est. Celle o\u00f9 **il y a l'extr\u00eame droite qui est violente** et dangereuse, et o\u00f9 la gauche, elle, doit r\u00e9pliquer. \u00bb\n\n> \u00ab On sait que **les groupes qui gravitent autour de La Meute sont violents** aussi. \u00bb\n\nSource ?"}], "Rezo-Acken": [{"Replies": {}, "Body": "Comme je le disais dans un autre thread. L hyst\u00e9rie \u00e0 la suite de Charlottesville est la preuve que nous ne savons pas g\u00e9rer rationnellement une mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite. Et c'est encore plus clair lorsque le discours des opposants amalgame toutes formes de droite anti altermondialiste."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"Kraigius": [{"Replies": {}, "Body": "Honn\u00eatement, merci de me rappeler de cet \u00e9pisode. Je serais hypocrite si je ne traiterais pas tout les portes-paroles de la m\u00eame mani\u00e8re. Comme je ne tenais pas GND responsable des violences dans le temps, je ne devrais pas tenir Pablo responsable juste comme sa sans y faire plus de recherche.... quoique la situation est compl\u00e8tement diff\u00e9rente maintenant que j'y pense.\n\nGND \u00e9tait porte parole d'un movement qui fonctionne par d\u00e9mocracie directe. Non seulement il aurait fallu voter tous en ensembl\u00e9 au travers du Qu\u00e9bec en majorit\u00e9 pour lui faire dire ce que le gouvernement voulait entendre on the spot en entrevu (impossible probl\u00e8me logistique), mais aussi le gouvernement voulait qu'il condamne la violence personnellement en dehors de son r\u00f4le de porte-parole. Bref, c'\u00e9tait le gouvernement qui ne comprennait pas le syst\u00e8me, GND n'\u00e9tait pas un \"leader\", mais une marionette.\n\nSauf si je me trompe, la meute a en fait des leaders qui dirige la machine. Ils peuvent facilement dire au porte-parole et \u00e0 leur membres qu'ils condamnent la violence. Il ne faut bien s\u00fbr pas ce faire aveugler par la cible facile qu'est le porte-parole. C'est le mouvement en entier qui porte le bl\u00e2me."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {}, "Body": "Je pr\u00e9cise, la loi en question - [Loi 78](https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Loi_78_(Qu\u00e9bec) - \u00e9tait taill\u00e9e sur mesure afin de prot\u00e9ger les droits des casseurs de gr\u00e8ve (autrement dit, les \u00e9tudiants qui voulaient aller \u00e0 leurs cours comme \u00e0 l'habitude)."}]}, "Body": "Ah, je ne me souvenais pas de cet \u00e9pisode."}]}, "Body": "Lors du Printemps \u00c9rable, une loi sp\u00e9ciale taill\u00e9e sur-mesure contre GND avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 par le gouvernement Lib\u00e9ral pour permettre une poursuite contre lui, parce qu'il \u00e9tait suppos\u00e9ment organisateur de manifestations ill\u00e9gales et ne condamnait pas la violence."}]}, "Body": "Je ne saisis pas la r\u00e9f\u00e9rence."}]}, "Body": "> Flashback de Printemps \u00c9rable, mais cette fois-ci m\u00eame Gabriel Nadeau-Dubois condamne la violence.\n\nShit, l'assembl\u00e9e nationale va voter une loi sp\u00e9cifiquement pour lui?"}]}, "Body": "Flashback de Printemps \u00c9rable, mais cette fois-ci m\u00eame Gabriel Nadeau-Dubois condamne la violence. \n\nPeut-\u00eatre que dans 5 ans, le pr\u00e9sent porte-parole aura entam\u00e9 une carri\u00e8re politique et un autre Che Guevara de carnaval refusera de condamner la violence de l'extr\u00eame gauche?"}], "Bestialman": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": ">STP Respect de la diversit\u00e9 des tactiques!!\n\nLeur tactique nuit \u00e0 tout le monde. Ils n'ont pas de respect pour les tactiques de leurs compatriotes pacifiques, ils les mettent m\u00eame en danger."}]}, "Body": "Sinc\u00e8rement, ces imb\u00e9ciles ne font que nuire \u00e0 leur propre mouvement."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"JDCarrier": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "Tcheck, chose,  j'ai saut\u00e9 un gasket quand Trump a dit qu'il y avait des torts des deux c\u00f4t\u00e9s \u00e0 Charlottesville et la plupart des medias honn\u00eates ont fait la m\u00eame chose dans leur page \u00e9ditoriale. Je ne viendrai pas agir en hypocrite et dire que je suis d'accord parce qu'un colon de la gauche vient dire la m\u00eame chose. Malheureusement, il discr\u00e9dite son mouvement."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"JDCarrier": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que spontan\u00e9ment, j'avais le go\u00fbt d'upvoter parce que je suis assez d'accord avec le sentiment. C'est pour \u00e7a que j'ai comment\u00e9 pour ouvrir m\u00e9ta-discussion, le syst\u00e8me de votes ne fonctionne pas pour les opinions populaires qui sont exprim\u00e9es d'une mauvaise fa\u00e7on.\n\nSoit dit en passant, c'est aussi un gros probl\u00e8me qu'on a avec les m\u00e9dias de masse, veut veut pas la job des chroniqueurs et commentateurs de l'actualit\u00e9 c'est de donner des \u00e9motions positives \u00e0 du monde pour qu'ils continuent \u00e0 les lire."}]}, "Body": "Downvote!"}]}, "Body": ">Christ de cave\n\n>Comment faire un Trump de soi-m\u00eame\n\nPour donner suite \u00e0 la discussion en cours sur l'\u00e9tat du subreddit, je pense que c'est un commentaire qui n'a pas sa place. Il n'y a aucune argumentation, aucune discussion possible \u00e0 partir de \u00e7a."}]}, "Body": "Christ de cave\n\nComment faire un Trump de soi-m\u00eame\n\n\n"}], "kchoze": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Les \u00c9tats-Unis c'est pas la Turquie non plus, y'a toute un syst\u00e8me en place pour pr\u00e9venir les abus d'un \u00e9pais comme Trump, la preuve, le syst\u00e8me judiciaire fait sa job et bloque les d\u00e9crets inconstitutionnels. "}]}, "Body": "C'est pour \u00e7a que je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'imaginaire. Et d'ailleurs, notre situation, si on \u00e9tait dans les ann\u00e9es 30, ne serait pas celle de l'allemagne, mais bien celle de la pologne ou de la tch\u00e9coslovaquie.\n\n"}]}, "Body": "On se calme... On est loin d'avoir la situation allemande des ann\u00e9es 30 mettons. "}]}, "Body": "Bah, en m\u00eame temps, imaginons, *imaginons* un sc\u00e9nario \"full blast nazi\" avec Trump ou le prochain. Quand le Canada servira \"d'espace vital\" \u00e0 ce 4e Reich et que \u00e7a nous prendra des collabos P\u00e9tainistes au Qu\u00e9bec, qui va s'occuper de faire les rafles d'apr\u00e8s vous?"}]}, "Body": "Je suis d'accord avec le fond. C'est pour \u00e7a qu'on a intervenu contre le r\u00e9gime nazi, al qaeda et qu'on intervient contre ISIS (du moins id\u00e9ologiquement).\n\nJe pense que dans le cas qui nous concerne, c'est l'option nucl\u00e9aire pour pas grand choses, surtout que la meute m'a l'air du monde qui ont peur plus que des n\u00e9o nazis (m\u00eame si ils en ont probablement quelques uns dans leur rangs)."}]}, "Body": "Je devrais peut-\u00eatre poster le lien sur un autre fil, mais je ne veux pas surcharger la page de /r/Quebec avec des articles sur la manifestation de Qu\u00e9bec...\n\nJaggi Singh, la vedette de la gauche radicale de Montr\u00e9al, s'est exprim\u00e9 sur la question:\n\nhttp://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051484/militant-jaggi-singh-recours-violence-extreme-droite-fascisme\n\n>Au lendemain des affrontements qui ont eu lieu en marge de manifestations pro et anti-immigrations dimanche \u00e0 Qu\u00e9bec, l\u2019activiste a soutenu que le \u00ab climat de peur et la haine \u00bb qu\u2019entretiennent certains groupes \u00e0 l\u2019\u00e9gard des immigrants et des musulmans, notamment, devaient parfois \u00eatre combattus par la force.\n>\n>\u00ab **\u00c7a, c\u2019est la vraie violence**, alors, contrer les gens qui veulent bl\u00e2mer nos probl\u00e8mes sur le dos des autres membres de notre soci\u00e9t\u00e9, nos voisins, voisines, qui sont pr\u00e9caires et vuln\u00e9rables, il faut rejeter \u00e7a et des fois, \u00e7a prend des moyens que tout le monde ne trouve pas acceptables, mais des fois, c\u2019est n\u00e9cessaire \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 M. Singh \u00e0 l\u2019\u00e9mission Midi info.\n\nEncore une fois, \u00e7a confirme exactement ce que je dis sur le raisonnement de l'extr\u00eame-gauche. On qualifie les id\u00e9ologies et groupes non progressistes de violents afin de l\u00e9gitimer des actes de violence contre les tenants de ces id\u00e9ologies et les membres de ces groupes, m\u00eame s'ils ne commettent aucun acte de violence.\n\nNotons que Jaggi Singh est un chum d'Amir Khadir, ancien porte-parole de Qu\u00e9bec Solidaire o\u00f9 il est encore massivement influent, au point o\u00f9 Amir Khadir a d\u00e9j\u00e0 pay\u00e9 sa caution et l'a accueilli chez lui pendant une de ses probations."}, {"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pas mal sur que la non-violence de La Meute est tout aussi strat\u00e9gique. Si on vivait dans un paradigme politique de droite, je ne pense pas qu'ils h\u00e9siteraient \u00e0 casser du communiste."}], "hsoft": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"lologd": [{"Replies": {}, "Body": "Faut pas oublier que \u00e7a lui avait prit un moment avant de d\u00e9noncer la violence en 2012 si je me souviens bien!"}]}, "Body": "Je dis qu'il n'est pas clair. Il n'a pas fait un argument de principe du respect de l'autre. Peut-\u00eatre que c'est juste la contrainte de Twitter, mais dans les faits, il n'a condamn\u00e9 la violence seulement en mentionnant qu'elle est contre-productive, pas qu'elle est inacceptable en soi. Peut-\u00eatre qu'il le pense, mais il ne l'a pas dit et laisse un flou sur cette question. Je ne peux pas savoir ce qu'il pense, je ne peux que juger ses propos et noter l'absence de condamnation de la violence par principe.\n\nJe ne l'aime pas, mais contraste avec les propos de Couillard: \"Nous condamnons la violence et l'intimidation. Nous vivons dans une d\u00e9mocratie o\u00f9 le respect doit \u00eatre la norme et non pas l'exception\""}]}, "Body": "Toi, dans \"Mais la violence est contre-productive: nous la condamnons.\", tu lis \"La violence est contre-productive mais si elle \u00e9tait productive je ne la condamnerais pas.\"? C'est bien \u00e7a que tu affirmes? Tu soutiens que GND pense \u00e7a?"}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, mais c'est d\u00e9j\u00e0 un sommet pour lui."}]}, "Body": "GND a d\u00e9nonc\u00e9 la violence sur Twitter... mais en la qualifiant de contre-productive, bref un argument strat\u00e9gique, pas de principe."}]}, "Body": "> Qu'est-ce que je disais?\n\nBen oui, et \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde /r/Quebec, y compris les gauchistes, qui est d'accord pour le trouver cave. L'organisation en question, comme le dit l'article, est \"un mouvement qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 r\u00e9cemment\". On peut supposer qu'il n'y a pas \u00e9norm\u00e9ment de repr\u00e9sentativit\u00e9 derri\u00e8re le r\u00f4le de \"porte-parole\".\n\nC'est \u00e7a que je d\u00e9plore dans ton discours, parce que tu choisis tes cibles et tu ignores les autres organisations. Par exemple, \u00e7a n'est certainement pas QS, qui peut \u00eatre qualifi\u00e9e de groupe d'activistes, qui tergiverserait comme \u00e7a avant de condamner la violence."}], "Max_0691": [{"Replies": {}, "Body": "Merci, wow quel pas de couille ce porte parole."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Un gros probl\u00e8me avec \u00e7a aussi c'est que ces gens l\u00e0 se sont pas mal donn\u00e9 la libert\u00e9 de d\u00e9finir ce que sont le racisme, le sexisme, l'homophobie, etc. d'une mani\u00e8re qui fait leur affaire. Non seulement \u00e7a, mais ils se donnent aussi r\u00e9guli\u00e8rement le droit de changer la d\u00e9finition si \u00e7a n'englobe pas suffisamment leurs opposants. Donc en gros si tu r\u00e9ussi \u00e0 leur prouver que t'es pas raciste, ils changent tout simplement la d\u00e9finition du racisme comme \u00e7a tu finis par l'\u00eatre malgr\u00e9 toi et si t'es raciste... bin \u00e7a devient justifi\u00e9 d'\u00eatre violent \u00e0 ton endroit. En gros ils se sont appropri\u00e9s les d\u00e9finitions de tout comme \u00e7a ils peuvent pas mal justifier la violence \u00e0 l'endroit de la totalit\u00e9 des gens qui ne sont pas d'accord avec eux."}], "mattthhh": [{"Replies": {"Vitrobliss": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "\"La Lutte continue\""}]}, "Body": "Maintenant les militants de la gauche extr\u00eame pr\u00f4ne le McDo et lancent des briques dans les vitrines des petits restaurants du quartier.\n\nGo figure. En autant o\u00f9 tu p\u00e8tes des vitres."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Sothalic": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Et les assurances vont augmenter pour les commerces du quartiers si \u00e7a arrive trop souvent je pr\u00e9sume... "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Non je comprends, c'est pour \u00e7a que si ta d\u00e9marche intellectuelle est moindrement s\u00e9rieuse, c'est impossible que tu penses accomplir quoi que ce soit en brisant une vitre. J'ai l'impression que les casseurs cassent parce qu'ils aiment casser plus que par id\u00e9ologie."}]}, "Body": "Ils pensent envoyer un \"Message\" aux grosses compagnies, mais au final tout ce qui va se passer c'est que les clients et les employ\u00e9s vont faire un sursaut avec de possibles blessures, et quelqu'un (tr\u00e8s surement le nouvel employ\u00e9/FNG) va \u00eatre pogn\u00e9 pour ramasser la vitre et placer un carton sur la frame. \n\nLe g\u00e9rant va devoir faire un rapport d'incident, la police va \u00eatre avertie et ne va rien faire, parce que \u00e7a sert \u00e0 rien de surveiller un McDo 24/7 pour pogner un crisse de malade, et les ex\u00e9cutifs vont \u00e0 peine voir l'incident en bas de page parce qu'ils ne vont probablement m\u00eame pas avoir \u00e0 payer la vitre, le propri\u00e9taire de la succursale par contre.... GOOD JOB!"}]}, "Body": "Le pire c'est que je suis quand m\u00eame en accord avec l'affirmation que certaines corporations sont extr\u00eamement violente dans leur oppression capitaliste mais veux tu ben me dire c'est suppos\u00e9 accomplir quoi d'aller peter une vitre d'un mcdo."}]}, "Body": "Je me souviens d'avoir eu un cours \u00e0 l'UQAM ou un professeur encourageait \u00e0 lancer des briques dans la vitre d'un McDo. Il \u00e9tait tellement fanatique que son discours \u00e9tait: le mcdo est pas mal plus violent dans son oppression capitaliste qu'une simple vitre dans une vitre. Son jeu consistait \u00e0 l\u00e9gitimer la violence en la relativisant sans arr\u00eat. Il font du victim-blaming tout le temps!"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"admiralackbartrap": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Sociologie ~~UQAM~~ (*ins\u00e9rez n'importe quel nom d'universit\u00e9 ici*)"}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas \u00e0 Mc-Gill???"}]}, "Body": "Sociologie UQAM"}], "m1o4": [{"Replies": {}, "Body": "Sociologie UQO"}]}, "Body": "Je serais quand m\u00eames curieux de savoir quels d\u00e9partements universitaires qu\u00e9b\u00e9cois adoptent ce type de raisonnement."}], "Socially_numb": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a semble confirmer ce que j'ai lu d'autres sources. J'ai aussi l'impression que le fait qu'il soit possiblement une sommit\u00e9 dans son domaine l'am\u00e8ne peut-\u00eatre \u00e0 surestimer sa compr\u00e9hension de certains autres enjeux sur lesquels il se prononce."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> Le probl\u00e8me c'est que malgr\u00e9 sa position initiale mod\u00e9r\u00e9e, le mec va maintenant dans des shows de alt-righters franchement haineux ou intellectuellement malhonn\u00eate (Sargon of Akkad, Stefan Molyneux, The Rebel, Breitbart).\n\nSargon n'est absolument pas alt-right (ou haineux/malhonn\u00eate). Il les ridiculise r\u00e9guli\u00e8rement."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne connaissait pas le personnage, donc j'ai \u00e9cout\u00e9 le podcast avec joe rogan pour en apprendre plus sur ses positions. La premi\u00e8re partie il ne fait que s'appitoyer sur son sort de pauvre victime et apr\u00e8s il sombre dans dans une tirade incoh\u00e9rente \u00e0 saveur anthropologique quelconque. Vraiment p\u00e9nible \u00e0 \u00e9couter, j'ai du l'arr\u00eater rendu au 2/3."}]}, "Body": "Il est tr\u00e8s intelligent et ses propos reli\u00e9s son domaine de formation (psychologie) ont beaucoup de valeur. Mais son conservatisme et agenda personnel sont tr\u00e8s \u00e9vident.\n\nComme plusieurs personnes \u00e0 droite en ce moment, c'est un individu qui n\u2019avait rien fait de mal et \u00e9tait rempli de bonnes intentions, et certaines personnes un peu trop sensible \u00e0 gauche ont essay\u00e9 de le peindre comme un raciste. La droite se jette \u00e0 sa rescousse, lui donnant un momentum m\u00e9diatique. Le probl\u00e8me c'est que malgr\u00e9 sa position initiale mod\u00e9r\u00e9e, le mec va maintenant dans des shows de alt-righters franchement haineux ou intellectuellement malhonn\u00eate (Sargon of Akkad, Stefan Molyneux, The Rebel, Breitbart). \n\nSon argument est qu'il est ouvert \u00e0 toutes les entrevues, mais que c'est seulement la droite qui lui tend la main. C'est peut-\u00eatre vrai, mais il devrait \u00eatre plus soucieux du type de personnes avec qui il se tient. \u00c0 moins qu'il soit bien heureux de s'associer \u00e0 ces personnes (et plus que \u00e7a va, plus je me doute que ceci est le cas).\n"}], "Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour le lien, je suis mieux de prendre l'info \u00e0 la source avant de juger."}]}, "Body": "\u00c9coute le podcast de Joe Rogan avec Jordan Peterson. J'ai trouv\u00e9 \u00e7a tr\u00e8s int\u00e9ressant :\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=USg3NR76XpQ"}]}, "Body": "D'un c\u00f4t\u00e9, je devrais probablement prendre le temps d'en conna\u00eetre plus sur ses id\u00e9es avant de le critiquer. D'un autre c\u00f4t\u00e9, je suis g\u00e9n\u00e9ralement en profond d\u00e9saccord avec la plupart des gens qui le citent ou s'appuient sur ses propos, au point o\u00f9 j'ai l'impression que cela serait une perte de temps. Dilemme."}]}, "Body": "C'est s\u00fbr que Jordan touche \u00e0 des points importants dans ses propos. Cependant, l\u00e0 o\u00f9 il m'a perdu c'est quand il disait que la violence de l'extr\u00eame gauche (communiste) \u00e9tait \u00e0 nos portes, car on allait le forcer \u00e0 utiliser des pronoms genr\u00e9s non binaires (ce qui est faux en passant), mais il n'a pas dit un esti de mot quand des nazis ont march\u00e9 dans les rues de Charlottesville.\n\nQuand on parle d'extr\u00eamisme \u00e0 nos portes...."}]}, "Body": ">Le marxisme culturel et le postmodernisme sont les cancers qui entra\u00eenent la d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence de la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine.\n\nJordan B. Memerson, visionary creating lectures about profund intellectual ideas.\n\nQuoi que j'ai d\u00e9j\u00e0 lu ici des commentaires qui d\u00e9fendaient s\u00e9rieusement l'utilisation de la violence physique \u00e0 l'encontre de l'extr\u00eame droite."}]}, "Body": "> \"Le discours d'extr\u00eame-gauche qui domine les milieux d'activistes et certains d\u00e9partements universitaires justifie et l\u00e9gitime l'usage de la violence contre les opposants politiques. Le raisonnement est que le \"racisme\", le \"sexisme\", l'\"homophobie\", la \"transphobie\", etc... sont des violences en soi, et donc attaquer des gens qui \"propagent\" ces id\u00e9es est en fait de la l\u00e9gitime d\u00e9fense.\"\n\nSign\u00e9 Kchoze ou Jordan B. Memerson?"}]}, "Body": ">Ce que je condamne, c'est la situation dans laquelle on est. Celle o\u00f9 il y a l'extr\u00eame droite qui est violente et dangereuse, et o\u00f9 la gauche, elle, doit r\u00e9pliquer. Certains groupes de gauche, et certaines personnes, sentent le besoin de r\u00e9pliquer de cette fa\u00e7on-l\u00e0 \n\nQu'est-ce que je disais?\n\n\"Le discours d'extr\u00eame-gauche qui domine les milieux d'activistes et certains d\u00e9partements universitaires justifie et l\u00e9gitime l'usage de la violence contre les opposants politiques. Le raisonnement est que le \"racisme\", le \"sexisme\", l'\"homophobie\", la \"transphobie\", etc... sont des violences en soi, et donc attaquer des gens qui \"propagent\" ces id\u00e9es est en fait de la l\u00e9gitime d\u00e9fense.\"\n\nIci on a quelqu'un qui qualifie d'embl\u00e9e les groupes de droite de violents et dangereux, sur la simple base de leurs id\u00e9es, et non de leurs actions, et qui qualifie la violence des manifestants de gauche comme une \"r\u00e9plique\". C'est presque exactement ce que je disais, et je crois que si on lui avait laisser le soin d'approfondir sa pens\u00e9e, il aurait confirm\u00e9 exactement ce que je disais.\n\nEt ce n'est pas un individu quelconque, c'est carr\u00e9ment le porte-parole de son mouvement, la personne choisie car elle repr\u00e9sente le mieux la mentalit\u00e9 du groupe en entier."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Quelle surprises! Des gens violent et endoctrin\u00e9 par des id\u00e9ologues refusent de condamner la violence."}], "tanm2001": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"Rafeeq": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "McGill, Concordia et sans-emploi."}]}, "Body": "Oui m\u00eame gang. C'est souvent les m\u00eames individus qui se connaissent. Sont pas nombreux mais ont de tr\u00e8s grandes affinit\u00e9s ensemble. Juste \u00e0 les entendre crier en anglais \u00e0 Qu\u00e9bec contre la police, on peut se demander si \u00e7a provient pas de McGill/Concordia et compagnie. Il y a d'importants noyaux militants l\u00e0-bas assez actifs et \"pr\u00eat \u00e0 perturber\" sans r\u00e9ellement avoir d'impact.\n\nSauf m\u00e9diatique et, par extension, dans nos discussions comme ici. C'est tout."}], "tanm2001": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "ils se mettent dans les jambes de tout le monde. Pas d'exceptions."}]}, "Body": "En effet, ils se tirent dans le pied depuis 2012."}]}, "Body": ">Est-ce que je r\u00eave o\u00f9 les gens \u00e0 la t\u00eate de la contre-manisfestation sont des estis d'incomp\u00e9tents d\u00e9sorganis\u00e9s qui font tout pour d\u00e9l\u00e9gitimiser leur camp?\n\nC'est le retour des black bloc de 2012 (il ne sont jamais disparus \u00e9videmment). C'est la m\u00eame gang qui a fait le bonheur de jean charest et de la droite en d\u00e9tournant le d\u00e9bat des frais de scolarit\u00e9 vers la violence dans les manifestations. "}]}, "Body": "Quel imb\u00e9cile. \n\nEst-ce que je r\u00eave o\u00f9 les gens \u00e0 la t\u00eate de la contre-manisfestation sont des estis d'incomp\u00e9tents d\u00e9sorganis\u00e9s qui font tout pour d\u00e9l\u00e9gitimiser leur camp?\n\nAvoir assez d'aluminium, je me ferais un beau chapeau avec et j'irais crier partout dans les rues que ce sont des agents-doubles \u00e0 la solde de leurs opposants. /s\n\n"}], "hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "Ouch, c'est vraiment maladroit et d\u00e9cevant comme d\u00e9clarations de la part du porte parole en question. \u00c7a ne m'encouragera pas \u00e0 continuer de participer aux manifestations organis\u00e9es par ce groupe. Je ne suis certainement pas int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter l'exp\u00e9rience de pr\u00eater, par ma pr\u00e9sence, de la l\u00e9gitimit\u00e9 au black bloc."}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {"_nefario_": [{"Replies": {}, "Body": "trois fois plus, meme!  (trois fois zero = zero)"}], "martinarcand1": [{"Replies": {}, "Body": "Ceux qui pensent aux complots vont dire que les casseurs \u00e9tait des gens de la meute.\n\nDes jeux d'\u00e9chec en 3D... Chaos is a ladder ;)"}]}, "Body": "Tu peux leur dire que la Meute sont rendu plus l\u00e9gitime \u00e0 cause d'eux? "}], "triodoubledouble": [{"Replies": {}, "Body": "Si un chef de parti conservateur du Qu\u00e9bec s'appelait Denis Total je voterais pour lui. "}], "Vendura": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Fin de l'\u00e9t'\u00e9rable ?"}]}, "Body": "Wow , c'est printemps \u00e9rable encore =_="}]}, "Body": "De mon observations anecdotique de mon fil facebook, j'd'irais qu'ils sont en d\u00e9ni total."}, {"Replies": {}, "Body": "Couillard a le m\u00e9rite d'\u00eatre clair.\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/21/01-5126268-couillard-condamne-la-violence-mais-il-a-choisi-son-camp.php"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}