{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wzvz2/le_pr\u00e9sident_du_centre_culturel_islamique_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1053031/president-centre-culturel-islamique-quebec-victime-incendie-criminel", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/GRfjXpVWVfRBgAEZ5Cct_sOQqEh4imtpuqLlnscbY38.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "jcdan3", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 56, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 105, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 56, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/p7Ra_1tvx9tBzYXU7lmr3MgQgLf08ozYl2_DE2qbi-Y.jpg?s=531ec1ed1589e87a18869a3584c1b260"}, "variants": {}, "id": "n8bJu40q4vZ57jNnbqwCKMLQ9NVHpHsbbxEx-BZbuEM", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/p7Ra_1tvx9tBzYXU7lmr3MgQgLf08ozYl2_DE2qbi-Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=45ca76fd612f7a264f54ef85e3fa202a"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/p7Ra_1tvx9tBzYXU7lmr3MgQgLf08ozYl2_DE2qbi-Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d91a3f80cc4868d3eea5a4889dd1eeb3"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/p7Ra_1tvx9tBzYXU7lmr3MgQgLf08ozYl2_DE2qbi-Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9f2e3fc8ef040b2fc85eb01ff42d325c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504106929.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wzvz2", "pinned": false, "author_flair_css_class": "politique", "author_flair_text": "Social-d\u00e9mocratisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le pr\u00e9sident du Centre culturel islamique de Qu\u00e9bec victime d\u2019un incendie criminel", "banned_by": null, "id": "6wzvz2", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504135729.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wzvz2/le_pr\u00e9sident_du_centre_culturel_islamique_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Matt_MG": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pour \u00e7a que le monde de qu\u00e9bec ne veulent pas de transport en commun, c'est plus difficile br\u00fbler leurs chars apr\u00e8s!"}]}, "Body": " Cette sc\u00e8ne de vandalisme a eu lieu un peu plus de 36 heures apr\u00e8s l\u2019annonce de la vente d\u2019un terrain municipal d\u2019une valeur de 270 000 $ au Centre culturel islamique afin de permettre la cr\u00e9ation d\u2019un cimeti\u00e8re musulman tout pr\u00e8s du cimeti\u00e8re Belmont, dans le secteur de Sainte-Foy \u00e0 Qu\u00e9bec.\n\nLes chances que 'son char pogne en feu tout seul' ont augment\u00e9 en fl\u00e8che apr\u00e8s cette annonce.. ."}]}, "Body": "Si c'est un GM ou un Jeep des fois \u00e7a prends en feu tout seul.\n\nsemi/s"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"bluespirit442": [{"Replies": {}, "Body": "Uh, t'as raison, dsl."}]}, "Body": "Pas d'appel \u00e0 la violence stp."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'insultes."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[Liberez Bissonnette](https://www.vice.com/en_ca/article/vvz3qa/a-quebec-mosque-shooting-truther-movement-has-already-started)"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Quantos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tr\u00e8s commun: [https://en.wikipedia.org/wiki/No_true_Scotsman](https://en.wikipedia.org/wiki/No_true_Scotsman)"}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "C'est souvent les m\u00eames qui sautent aux conclusions quand une situation \u00e0 l'apparence de confirmer leur vision du monde.  C'est pas sorcier, c'est le monde post-v\u00e9rit\u00e9 o\u00f9 l'id\u00e9ologie d\u00e9termine les faits."}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "probablement \u00e7a, ouais... \n\nJ'ai fait le tour, les commentaires sont d\u00e9solants partout, huff post, devoir, 98,5... bleh... \n"}]}, "Body": "La logique du racisme...\n\n\u00c7a permet d'analyser un fait et le fait inverse et d'arriver \u00e0 la m\u00eame conclusion.\n\nHitler : Les Allemands vont gagner \u00e0 la course, ce sont des surhommes!   \n[un noir gagne]   \nHitler : Normal et pr\u00e9visible. Les noirs sont des animaux donc ils courrent vite!"}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Fameux, le gars qui se plain des \"jugements envers l'extr\u00eame-droite\".\n\nEst-ce qu'il est compl\u00e8tement pas conscient de ce qu'il dit? "}]}, "Body": "On sait pas (!) mais rien n'est jamais de leur faute non plus... \n\n[Les commentateurs du journal de QU\u00e9bec semblent unanimes](http://i.imgur.com/uSwDPDV.png) \n"}]}, "Body": "En quoi? C'est pas comme si les haineux faisaient de la fausse banni\u00e8re fr\u00e9quemment non plus."}]}, "Body": "De la projection?"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je d\u00e9teste l'Islam avant, pendant, et apr\u00e8s n'importe quel \u00e9v\u00e9nement. Dans le m\u00eame message je mentionne que d\u00e9tester l'Islam n'est pas une excuse pour ne pas \u00eatre solidaire des victimes."}]}, "Body": "> C'est pas mal frustrant. Je parle en mal de l'Islam, du monde pense que je suis dans leur club.\n\nIl y a parler en mal de l'islam et puis il y a proclamer: \u00ab Je d\u00e9teste profond\u00e9ment l'islam. \u00bb dans l'heure suivant les attentats \u00e0 la mosqu\u00e9e de Sainte-Foy. Ton probl\u00e8me, c'est le manque de jugement et de retenue."}], "asturbam": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": ">J'ha\u00efs quand le monde fait \u00ab si \u00e7a va mal dans les pays islamiques c'est rien qu'\u00e0 cause de l'Islam. S'ils avaient \u00e9t\u00e9 chr\u00e9tiens ce serait tout num\u00e9ro un! \u00bb parce que les tabarnak me forcent \u00e0 d\u00e9fendre l'Islam et l'Islam c'est de la marde.\n\nFaut \u00eatre crissement \u00e9pais pour avoir une telle conclusion. Le christianisme a apport\u00e9 sa shitload de probl\u00e8me au Qu\u00e9bec que c'est \u00e0 mon avis tr\u00e8s malhonn\u00eate d'avoir une telle pens\u00e9e.\n\nJe ne vise pas toi en passant."}], "asturbam": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Mais pourquoi d\u00e9fendre l'islam quand on l'attaque?\n\nQuand on tord les faits pour l'attaquer. Quand on dit par exemple que notre moralit\u00e9 vient du christianisme donc le christianisme c'est bon (ce qui est hautement ridicule) alors que l'Islam c'est rien de bon.\n\nLes deux sont pourtant vraiment de la marde.\n\n>Par exemple, quand on \u00e9tait full-catholique, \u00e7a allait pas mal mal pour nous. On faisait dur pas \u00e0 peu pr\u00e8s!\n\nExactement mon point."}]}, "Body": "Mais pourquoi d\u00e9fendre l'islam quand on l'attaque? C'est \u00e7a que je pogne pas.\n\nIls ont pas vraiment tort. L'islam n'aide pas. La religion n'aide pas; bien au contraire!\n\nPar exemple, quand on \u00e9tait full-catholique, \u00e7a allait pas mal mal pour nous. On faisait dur pas \u00e0 peu pr\u00e8s! Et regardez l'Inde, avec toutes ses religions aussi connes que les autres, c'est encore pire: les gens se c\u00e2lissent compl\u00e8tement que le monde cr\u00e8ve dans la rue parce qu'\u00e0 cause de leur religion \u00e0 la con, ils ont \u00e9t\u00e9 \"punis\" avec du mauvais karma parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9chants, donc ce n'est pas bien de les aider.\n\nLa religion, \u00e7a ne sert qu'\u00e0 manipuler le monde et \u00e0 les arri\u00e9rer \u00e9conomiquement et socialement, en plus de les diviser."}]}, "Body": "En m\u00eame temps c'est pas une raison d'y mettre toute la marde sur le dos. J'ha\u00efs quand le monde fait \u00ab si \u00e7a va mal dans les pays islamiques c'est rien qu'\u00e0 cause de l'Islam. S'ils avaient \u00e9t\u00e9 chr\u00e9tiens ce serait tout num\u00e9ro un! \u00bb parce que les tabarnak me forcent \u00e0 d\u00e9fendre l'Islam et l'Islam c'est de la marde."}]}, "Body": "> Je parle en mal de l'Islam, du monde pense que je suis dans leur club.\n\nC'est pas mal chiant en effet. Aussit\u00f4t qu'on dit que l'islam c'est de la marde (parce qu'une religion totalitaire comme \u00e7a qui engendre tant de violence et de destruction, ce n'est pas d'autre chose que de la ***c\u00e2lisse d'hostie de sacrament de calvaire de marde***), on a toute la gang d'islamo-gauchistes r\u00e9trogrades qui nous tombent sur la tomate et nous accusent d'\u00eatre raciste.\n\nDire que l'islam c'est d'la marde, c'est pas plus raciste que de dire que violer des enfants c'est d'la marde. Tous les deux sont de la criss de grosse marde.\n\nEt c'est pas parce que vous \u00eates de la gauche r\u00e9trograde que vous avez automatiquement raison."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprends, j'ai vu le contraire. Je condamne les actes violents de certains antifas, je suis un facilitateur du nazisme. Je condamne des d\u00e9clarations ou comportements racistes, je suis un SJW.\n\nJe dois admettre que je ne suis malheureusement pas au-del\u00e0 de ces comportements. Il m'est parfois arriv\u00e9 d'\u00e9tiqueter une id\u00e9ologie \u00e0 certains intervenants apr\u00e8s avoir lu quelques uns de leurs commentaires, pour me rendre compte par la suite que la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9tait plus nuanc\u00e9e. J'essaie d'y faire plus attention maintenant. \n\nJe sais souvent de quel c\u00f4t\u00e9 vont pencher quelques uns des contributeurs r\u00e9guliers du sub sur certains enjeux et il y en a certains avec qui je suis souvent en d\u00e9saccord, mais j'essaie de ne pas pr\u00e9-juger de leurs motifs, \u00e0 moins d'avoir affaire des trolls \u00e9vidents. \u00c7a rend la discussion impossible sinon."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Meh, je donne la chance \u00e0 quelqu'un de \"mon groupe\" de partager une opinion diff\u00e9rente et quelqu'un d'un autre groupe de partager la mienne.\n\nLe probl\u00e8me c'est que tu pars de l'opinion et que tu interpr\u00e8tes les faits en fonction de.\n\n>Les cultures sont in\u00e9gales ? Fine, ya un post sur le front page qui parle du Ghana et de d\u00e9f\u00e9quer en publique, tu trouves \u00e7a particuli\u00e8rement \u00e9gal \u00e0 nos standards soci\u00e9taires toi ?\n\nC'est \u00e9gal aux standards d'hygi\u00e8ne de l'Angleterre vers 1850 quand le monde refusaient de croire que l'\u00e9pid\u00e9mie d\u00e9vastatrice de chol\u00e9ra s'arr\u00eaterait s'ils arr\u00eataient de chier dans l'eau qu'ils buvaient."}]}, "Body": "Meh, je donne la chance \u00e0 quelqu'un de \"mon groupe\" de partager une opinion diff\u00e9rente et quelqu'un d'un autre groupe de partager la mienne. J'te vois pas comme \"l'autre\". Met moi pas dans une boite si tu veux pas te faire mettre dans la boite des gens qui mettent des gens en boite. \n\nLes cultures sont in\u00e9gales ? Fine, ya un post sur le front page qui parle du ~~Ghana~~ Togo et de d\u00e9f\u00e9quer en publique, tu trouves \u00e7a particuli\u00e8rement \u00e9gal \u00e0 nos standards soci\u00e9taires toi ? mmmm... un peu de dicernement s'il vous plait. "}]}, "Body": "T'es un de ceux qui fait ces raccourcis individuels. Tu pars de l'hypoth\u00e8se que le christianisme est bon et que l'Islam est mauvais et tu tords les faits pour arriver l\u00e0.\n\nL'individualisme ne te donne pas droit \u00e0 tes faits \u00e0 toi."}], "asturbam": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "As-tu vu Shirley?"}]}, "Body": "Tannant. "}]}, "Body": "> Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 avec l'individualisme ?\n\nIl a \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 dans la poubelle de l'histoire."}]}, "Body": "Criss que j'hai le n\u00e9o-tribalisme. Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 avec l'individualisme ? \n"}]}, "Body": "C'est pas mal frustrant. Je parle en mal de l'Islam, du monde pense que je suis dans leur club. Je d\u00e9fends l'histoire du moyen orient contre des racistes qui font des raccourcis intellectuels bas\u00e9s sur leur ignorance et le monde pense que je suis dans un autre club."}]}, "Body": "My side can do no wrong. \n\nPeut-\u00eatre que si je diabolise une id\u00e9ologie ou un groupe de personnes, r\u00e9el ou imaginaire, et que je m'identifie \u00e0 un groupe qui lutte contre cet ennemi, c'est plus facile de croire que c'est l'autre c\u00f4t\u00e9 qui emploie des tactique sournoises pour attirer la sympathie que de croire que je m'associe \u00e0 des caves."}], "asturbam": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "\u2013 Je veux casser la gueule au responsable!   \n\u2013 Esp\u00e8ce de nazi, c'est peut-\u00eatre un false flag!!!\n\nEn gros c'est pas mal \u00e7a les deux commentaires que j'ai enlev\u00e9."}]}, "Body": "Trumpisme?"}]}, "Body": "En effet. C'est quoi ce r\u00e9flexe de marde d'appeler \u00e0 la fausse banni\u00e8re sur tout?"}]}, "Body": " #FausseBanni\u00e8re #PasTouteLaMeute"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'apologie de la violence."}]}, "Body": "[removed]"}, {"Replies": {"ToastQc": [{"Replies": {}, "Body": "Tol\u00e9rance z\u00e9ro sur le racisme."}]}, "Body": "[removed]"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "J'esp\u00e8re que ceux qui trouvent que la violence est justifi\u00e9e r\u00e9alisent que c'est aussi ce genre de geste qu'ils encouragent. Si la violence est justifi\u00e9e pour toi, alors elle est justifi\u00e9e aussi pour les autres. Tout le monde trouve que sa cause est juste. Nous devons d\u00e9noncer ce genre de geste, peu importe l'instigateur, peu importe la victime."}], "engelk": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Hehehehe.\n\nNice."}]}, "Body": "Sacr\u00e9 Jhaggi, toujours en action"}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Fuck ! \n\nQu\u00e9bec beach va falloir que tu slaques."}], "samzorio": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Richard Martineau, Attack Commander.\n\n\u00c7a sonne pas pire."}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas le nouveau noir???"}]}, "Body": "Remplacer le participe pass\u00e9 par l'infinitif est le nouveau /s"}]}, "Body": "Encore une attaque commander par Richard Martineau"}], "redalastor": [{"Replies": {"Knuk": [{"Replies": {}, "Body": "Dans l'article:\n\n> Si l'affaire n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e avant, c'est \u00e0 la demande de la famille, mais aussi pour des raisons de strat\u00e9gie d'enqu\u00eate, indique le lieutenant Jean-Fran\u00e7ois V\u00e9zina, agent de liaison aupr\u00e8s des communaut\u00e9s culturelles au SPVQ."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est peut-\u00eatre la police, le gars, l'administration de la mosqu\u00e9e, la congr\u00e9gation..."}]}, "Body": "Ils savent que d\u00e8s qu'ils d\u00e9noncent quoi que se soit, ils seront heurt\u00e9s \u00e0 toutes sortes d'accusations bidons, comme de sensationaliser une chose \"avant qu'on conna\u00eesse tous les faits\" ou m\u00eame d'avoir eux-m\u00eames perp\u00e9tu\u00e9s un false flag.  C'est normal qu'ils soient r\u00e9ticents et prennent leur temps avant de d\u00e9noncer quelque chose.\n\nSans dire que quand y'a litt\u00e9ralement des gens qui te tirent dessus, tu veux peut-\u00eatre pas plus attirer l'attention qu'il faut."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> Radio-Canada a appris\n\nCoulage? C'est vrai que c'est bizzare. Possible que le type veut se tenir loin des m\u00e9dias si on en est \u00e0 br\u00fbler sa voiture. On pourrait difficilement le bl\u00e2mer..."}]}, "Body": "Pourquoi \u00e7a a pris presque un mois \u00e0 faire les nouvelles? C'est le gars qui pr\u00e9f\u00e9rait pas le dire ou c'est pour aider l'enqu\u00eate de la police? C'est volontaire qu'on le sache maintenant ou l'info a coul\u00e9?\n\nSi on mettait un d\u00e9lai de 6 mois pour sortir l'info, est-ce que \u00e7a rendrait le crime moins attrayant pour la personne qui le commet?"}, {"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Certes, c'est pas mal ce que j'ai dit. Il va probablement se faire pogner par sa grande gueule."}]}, "Body": "L'individu a peut-\u00eatre des amis moins radicaux que lui, \u00e0 qui il s'est confi\u00e9 ou du moins qui ont peut-\u00eatre raison de mettre la police sur sa piste.  Un tel message pourrait rejoindre ces personnes, qui seraient peut-\u00eatre autrement enclins \u00e0 ne rien dire."}]}, "Body": "> \u00a0Je pense qu\u2019il est venu un moment o\u00f9 les gens de Qu\u00e9bec doivent faire entendre d\u2019une seule et m\u00eame voix le fait que ce type d\u2019incidents n\u2019est pas acceptable dans une communaut\u00e9 comme la n\u00f4tre. Et \u00e7a viendra en soutien \u00e0 une communaut\u00e9 musulmane qui se sent justement de plus en plus victimis\u00e9e et de plus en plus peut-\u00eatre isol\u00e9e\u00a0\u00bb, souligne Benjamin Ducol.\n\nL'individu s'arr\u00eatera pas parce qu'on d\u00e9nonce.  Et c'est assez dur \u00e0 pogner quand il n'y a pas de lien entre la victime et l'agresseur. Souvent ils se font pogner par leur grand gueule.\n\nEn attendant on peut soutenir les victimes de ces actes en souhaitant bonne chance \u00e0 la police.\n\nCe qui est s\u00fbr c'est que leur cimeti\u00e8re ne sera pas viable tant que cet individu r\u00f4de. Profanation quasi garantie."}], "aMutantChicken": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "LOL!!"}], "engelk": [{"Replies": {"aMutantChicken": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"aMutantChicken": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"aMutantChicken": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "trouv\u00e9 \u00e7a sur le m\u00eame site... "}]}, "Body": "en fouillant \u00e0 peine, ya des trucs affreux dans tous les groupes. Des imams antis\u00e9mites, des f\u00e9ministes qui voudraient l'extermination des hommes, des antifa qui veulent la mort de tous les capitalistes, des BLM qui veulent la mort des blancs, etc."}]}, "Body": "C'est bien vrai, [leur demande est rendu une salade de mot qui veut pas dire grand chose](https://www.lameute-officiel.org/la-taniere), c'est \u00e0  se demander pourquoi se battre pour la libert\u00e9 de ne rien exprimer , mais en fouilant plus creux on trouve des perles tel que \n\n*Nous faisons face \u00e0 un ennemi vieux de 1400 ans d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 supplanter tout ce qui n\u2019est pas \u00ablui\u00bb. Un ennemi qui de plus est \u00abZillionnaire\u00bb !*\n\noubedon \n\n*L'ennemi aime aussi se cacher derri\u00e8re des th\u00e9ories du complot afin de d\u00e9montrer que toutes les attaques sont perp\u00e9tr\u00e9es, command\u00e9es, manipul\u00e9es par la CIA, les illuminatis, les sionistes, les Rothschild, des hommes l\u00e9zards vivant sous terre, des extra-terrestres ayant pris la forme humaine et ayant \u00e0 leur t\u00eate Barack Obama. Pour conclure, l'ennemi aime se cacher derri\u00e8re des milliards de dollars venant du p\u00e9trole, du halal, d'investissement et divers biens qu'ils ont acquis depuis x nombres d'ann\u00e9es.*"}]}, "Body": "on pourrait le voir comme \u00e7a, mais ce n'est pas leur demande actuelle."}]}, "Body": "Mettons qu'on monte une esp\u00e8ce de milice, avec des uniformes vendus par leur leader, pis qu'ils mettent tellement \u00e0 bout les n\u00e9o-qu\u00e9b\u00e9cois en les harcelant et stigmatisant, qu'ils d\u00e9cideraient de partir par eux m\u00eame, serait-ce la solution 'libre march\u00e9' qu'on pourrait consid\u00e9rer de droite?"}]}, "Body": "techniquement, au Qu\u00e9bec y'en a pas. Ya des racistes oui, des nationalistes oui, mais ils veulent tous que le gouvernement s'en charge. Donc ils sont de gauche."}]}, "Body": "Comme dit le mantra bein connu : 'Il n'y a pas d'extr\u00e8me-droite'\n\nC'est probablement ce qui est arriv\u00e9. "}], "badpotato": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis convaincu qu'il y aura une tonne de r\u00e9cup\u00e9ration."}]}, "Body": "Implying Que la cause faschiste est r\u00e9cup\u00e9rable"}]}, "Body": "Et comme de fait, si c'est un facho, il n'aide d\u00e9finitivement pas \u00e0 sa cause. Bref, j'esp\u00e8re que l'enqu\u00eate pourra aller plus loin que les histoires de cadeaux de viandes."}]}, "Body": "\u00e7a serait dr\u00f4le que ce soit un antifa qui s'est tromp\u00e9 de char. "}], "moise514": [{"Replies": {}, "Body": ":("}], "hsoft": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Pour rappeler le temps des n\u00e8gres qui \u00e9taient forc\u00e9 de travailler dans les champs. Clairement, ce soir, on met le feu chez elle! (**/s**)"}]}, "Body": "Sans parler du petit Noir en pl\u00e2tre qui p\u00eache dans un pneu peint en blanc."}]}, "Body": "Clairement.... Ta tu vu ses gnomes dans l'entr\u00e9e ? Seul un d\u00e9mon ultranationaliste peut avoir \u00e7a comme d\u00e9coration. "}]}, "Body": "\u00c9videmment. Aussi y'a madame Th\u00e9r\u00e8se Rinfret de Val-Alain de Portneuf qui n'a rien dit \u00e0 ce sujet, donc elle la supporte."}], "engelk": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "?? Je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 \"GND doit condamner la violence peu importe par qui elle est faite\" de 2012. C'\u00e9tait bien avant qu'il joigne QS. Je ne vois pas trop ce que tu me reproches ici."}]}, "Body": "Tu vois ? Quand je te dis que tu projettes. C'est toi qui fais l'appel au full GND."}], "engelk": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "J'utilisais le terme convergence souverainiste comme exemple, un regroupement de plusieurs groupes avec des id\u00e9es pas n\u00e9c\u00e9ssairement toujours enlign\u00e9es mais qui ont un minimum de consensus.\n\nJ'insinuais pas que les facistes \u00e9taient souverainistes, j'avoue que c'\u00e9tait pas clair."}]}, "Body": "L'id\u00e9e derri\u00e8re utiliser le nom d'Odin est de s'afficher comme n\u00e9onazis pour recruter des nouveaux membres tout en laissant un doute raisonnable en disant que c'est pas vrai pantoute pour ne pas se faire fermer par le gouvernement.\n\n>Une genre de convergence souverainistes mais pour les twits ras\u00e9s avec un poster de Mussolini dans leur salle de bain.\n\nT'as des souverainistes et des f\u00e9d\u00e9ralistes l\u00e0. C'est parti avec des membres de l'arm\u00e9e canadienne. Le racisme \u00e7a rejoint pas mal de monde peu importe le courant politique."}]}, "Body": "Ouais. Il y'a un groupe dont le nom m'\u00e9chappais tant\u00f4t. \u00c9videmment \u00e7a sonne super inclusif: Soldiers of Odin.\n\nIls ont un chapitre Qu\u00e9b\u00e9cois. C'est une observation, mais j'ai souvent remarqu\u00e9 que des figures importantes o\u00f9 du moins volubiles de la meute sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e9taient toujours associ\u00e9s de pr\u00e8s o\u00f9 de loin aux Odins dudes ou autres groupes du m\u00eame acabit.\n\nC'est comme si la Meute \u00e9tait le front PR. Une genre de convergence souverainistes mais pour les twits ras\u00e9s avec un poster de Mussolini dans leur salle de bain."}]}, "Body": ">Les Machins of Odin par exemple sont pas loin \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et leur membership est aussi celui de la meute.\n\nOdin est un nom de code pour n\u00e9onazi."}]}, "Body": "Je sais pas si c'est l\u00e0 ou /u/engelk voulait en venir, mais je crois que la Meute est en pleine campagne de PR et essaie de rendre son image plus facile \u00e0 vendre. On voit leurs fans ici faire exactement \u00e7a: pas contre l'immigration, pas contre les noirs, les religions, juste ceux qui sont ill\u00e9gaux, gang, etc. Les Machins of Odin par exemple sont pas loin \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et leur membership est aussi celui de la meute.\n\nLa meute reste une organisation fond\u00e9e sur des principes paramilitaires, elle est juste assez hi\u00e9rarchis\u00e9e pour contr\u00f4ler un peu son monde. Mais la proximit\u00e9 \u00e0 des groupes plus radicaux d'extr\u00eame droite est l\u00e0 pis oui, faut caller bullshit sur le discours doucereux de la Meute. C'est un pi\u00e8ge \u00e0 con, un outil de recrutement."}]}, "Body": "Bah, je ne crois pas que ce genre d'accusations soient productives. Avec un peu de perspective, un observateur externe aurait pu dire exactement la m\u00eame chose de la CLASSE en 2012 et accuser l'organisation de juste \u00eatre une gang d'anarchistes casseurs qui n'ont rien \u00e0 revendiquer. *oh wait...*\n\nAnyway, ce que je veux dire, c'est que je ne crois pas qu'on aie besoin de faire un proc\u00e8s d'intention \u00e0 la Meute pour pouvoir les critiquer efficacement. Je crois qu'on a amplement mati\u00e8re \u00e0 critique juste avec ce qui est publiquement connu."}]}, "Body": "Ils portent leurs peaux de moutons en public.. Regarde leur site officiel, le langage est tellement dilu\u00e9 qu'en fin de compte, ils revendiquent le droit \u00e0 la libert\u00e9 de ne rien dire?"}]}, "Body": "C'est ce que j'anticipe aussi, mais dans le cas ou \u00e7a n'arriverait pas, j'ose esp\u00e9rer que les quelques d\u00e9fenseurs de la meute sur /r/quebec se fermeront la trappe, parce qu'ils vont avoir droit au traitement \"full GND\" exposant 10."}]}, "Body": "Tu sais bien qu'ils vont le faire, un communiqu\u00e9 imprim\u00e9 sur du papier rose.. "}], "GustaveBob": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"_youtubot_": [{"Replies": {}, "Body": "Video linked by /u/TheFarnell:\n\nTitle|Channel|Published|Duration|Likes|Total Views\n:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:\n[Nothing Someone Says Before The Word But Really Counts - Game of Thrones 1x03 (HD)](https://youtu.be/D9yzL7BgIrI?t=1m6s)|ExploreWesteros|2013-07-01|0:02:46|611+ (98%)|90,113\n\n> Visit our Website:http://www.ExploreWesterosBlog.com   ...\n\n---\n\n[^Info](https://np.reddit.com/r/youtubot/wiki/index) ^| [^/u/TheFarnell ^can ^delete](https://np.reddit.com/message/compose/?to=_youtubot_&subject=delete\\%20comment&message=dmck050\\%0A\\%0AReason\\%3A\\%20\\%2A\\%2Aplease+help+us+improve\\%2A\\%2A) ^| ^v2.0.0"}]}, "Body": "> \"Oui! Mais ts\u00e9 s'ils s'assimilaient comme du monde...\"\n\nDans les mots infaillibles de Ned Stark: [rien de ce qu'un personne dit avant le mot \"mais\"\n compte vraiment.](https://youtu.be/D9yzL7BgIrI?t=1m6s)"}]}, "Body": "Ma crainte c'est que la r\u00e9ponse soit \"Oui! Mais ts\u00e9 s'ils s'assimilaient comme du monde...\""}]}, "Body": "Je parle des organisations ici. J'imagine que tous les partis condamneront le geste, comme ils le font g\u00e9n\u00e9ralement. Bon, peut-\u00eatre n'ont-ils pas \u00e0 faire un communiqu\u00e9 de presse et tout, mais si un journaliste leur posait la question \"Condamnez-vous cet acte de violence?\" (et j'esp\u00e8re qu'un journaliste le fera), la moindre des choses est de ne pas tergiverser et de r\u00e9pondre cat\u00e9goriquement \"oui\". "}]}, "Body": "Si Martineau le d\u00e9nonce pas, on sait ce que \u00e7a veut dire..."}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que les repr\u00e9sentants de la Meute feront preuve de civisme et condamneront explicitement cet acte de violence. Si \u00e7a n'arrive pas, le message sera clair: ils la supportent."}], "cloakedbolter": [{"Replies": {}, "Body": "On a un terroriste qui r\u00f4de maintenant."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}