{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7dms/le_prix_du_cheap_speech/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/medias/507234/le-prix-du-cheap-speech", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/f5Ml0x6AfWdd9NZ-QeBwvJxdRJgVTX9IjXi63_2GbX8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/nzua7nvSfJj1-LzXz5joP_zOohctCg0AGI5Vk64PY5g.jpg?s=406ca069dbba7fe1f208894852b4999f"}, "variants": {}, "id": "-T_g97zG3s_I83Y3dOyzyFlmQVprJljy_f6IZnsgzkU", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/nzua7nvSfJj1-LzXz5joP_zOohctCg0AGI5Vk64PY5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=feed3c5f1bd67a1113e5e3024133430b"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/nzua7nvSfJj1-LzXz5joP_zOohctCg0AGI5Vk64PY5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=25a7a422a0734a696fc597765b9e42f3"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/nzua7nvSfJj1-LzXz5joP_zOohctCg0AGI5Vk64PY5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ca57875118b00bd959c68574f8162c6f"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/nzua7nvSfJj1-LzXz5joP_zOohctCg0AGI5Vk64PY5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=dd6bee06623a701ed52fcbf081abdd2e"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/nzua7nvSfJj1-LzXz5joP_zOohctCg0AGI5Vk64PY5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c85985f1fdf20d7565d10f18eb70af95"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/nzua7nvSfJj1-LzXz5joP_zOohctCg0AGI5Vk64PY5g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=142d66932492949b02ddbbc11647a12c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504611175.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6y7dms", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le prix du \u00abCheap Speech\u00bb", "banned_by": null, "id": "6y7dms", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504639975.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7dms/le_prix_du_cheap_speech/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": ">En 1995, en pleine \u00e9poque o\u00f9 l\u2019\u00e9merveillement suscit\u00e9 par Internet r\u00e9gnait sans partage, le professeur de droit Eugene Volokh publiait dans la revue de droit de l\u2019Universit\u00e9 Yale un article intitul\u00e9 \u00ab Cheap Speech and What It Will Do \u00bb (Le discours \u00ab bon march\u00e9 \u00bb et ce qu\u2019il va engendrer). Le texte d\u00e9veloppait la th\u00e8se selon laquelle la g\u00e9n\u00e9ralisation d\u2019Internet et des proc\u00e9d\u00e9s de traitement de l\u2019information qui y sont associ\u00e9s sonnait la fin du caract\u00e8re on\u00e9reux de la prise de parole dans les soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9velopp\u00e9es.\n\n>Tout en reconnaissant les ind\u00e9niables b\u00e9n\u00e9fices de cette tendance lourde en faveur du \u00ab Cheap Speech \u00bb, l\u2019auteur remarquait que les groupes extr\u00e9mistes pourraient \u00eatre parmi les b\u00e9n\u00e9ficiaires de cette modicit\u00e9 du co\u00fbt d\u2019acc\u00e8s aux audiences que procure d\u00e9sormais l\u2019espace num\u00e9rique. Le contr\u00f4le accru des individus sur ce qu\u2019ils re\u00e7oivent en ligne les habilite \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer des informations de camelote \u00e0 celles que proposent les m\u00e9dias fonctionnant selon des normes \u00e9lev\u00e9es de v\u00e9rification."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"Malaki0323": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas vraiment le point de l'article..."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "[Le journalisme](https://i.imgur.com/2kzfr4J.jpg)"}]}, "Body": "TL;DR: Snif! Snif! Nous, qui avons la tr\u00e8s sainte onction de journaliste, n'avons plus le pouvoir exclusif d'avoir de grands auditoires... Mais que devrait-on faire pour le ravoir?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}