{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zgxqm/le_pape_d\u00e9nonce_ceux_qui_doutent_des_changements/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/environnement/dossiers/changements-climatiques/201709/11/01-5132173-le-pape-denonce-ceux-qui-doutent-des-changements-climatiques.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_YkNqLE5IkikUhvbGoKV-p8jNQhMqTYhNiknRtzayPs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "6_49", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 27, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/qrm1YHE4ccIeR2v3BrSAO-aRgOLHC-nefsixow-Gi9Y.jpg?s=9fbd26f5fca61e419ad9b9aebf5db143"}, "variants": {}, "id": "mWPmqZnoLA9yI-d3yXuMqgf33svq0-tlbcBSF21kh8I", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/qrm1YHE4ccIeR2v3BrSAO-aRgOLHC-nefsixow-Gi9Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=62302fb807f9059987d7f3a3a21910c2"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/qrm1YHE4ccIeR2v3BrSAO-aRgOLHC-nefsixow-Gi9Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6e5c1ea97fb57a3ce2d473686b812f72"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/qrm1YHE4ccIeR2v3BrSAO-aRgOLHC-nefsixow-Gi9Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d288b6bcae20947cef8497cfeb9a9fd2"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/qrm1YHE4ccIeR2v3BrSAO-aRgOLHC-nefsixow-Gi9Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b9a69cf79981f1971bbbc5dbf07dd50c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505151389.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zgxqm", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le pape d\u00e9nonce ceux qui doutent des changements climatiques", "banned_by": null, "id": "6zgxqm", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505180189.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zgxqm/le_pape_d\u00e9nonce_ceux_qui_doutent_des_changements/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Monctonian": [{"Replies": {}, "Body": "Le pape a quand m\u00eame fait des \u00e9tudes en sciences assez pouss\u00e9es avant de se lancer dans sa vocation actuelle, donc je ne ceacherais pas sur ses propos au sujet des changements climatiques sous le pr\u00e9texte de l'organisation qu'il repr\u00e9sente."}], "6_49": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"6_49": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {"abusque": [{"Replies": {}, "Body": ">  le souper va \u00eatre **froid** !\n\nPreuve que le r\u00e9chauffement climatique est un mythe gauchiste! ^/s"}]}, "Body": "\"Viens manger le souper va \u00eatre froid !\" \u2015 Ta maman "}], "Swiffer-Jet": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"LeBosch": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Tu lui pr\u00eates de bien hautes ambitions!"}]}, "Body": "Secondaire 2 dans mon temps."}]}, "Body": "Il faudrait d\u00e9j\u00e0 qu'il ait appris en cours ce qu'\u00e9tait la m\u00e9thode scientifique propre aux sciences naturelles."}], "6_49": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"6_49": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Jules C\u00e9sar: \"La culture c'est comme de la confiture, moins t'en as, plus tu l'\u00e9tales.\""}]}, "Body": "Ils sont des gens cultiv\u00e9s."}], "fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Ils sont r/iamverysmart"}]}, "Body": "Et ceux qui citent de grands penseurs pour se sortir de discussions difficiles ils sont quoi?"}]}, "Body": "Ren\u00e9 Descartes: \"Si je doute, je pense, et si je pense, je suis\".\n\n(Donc ceux qui ne doutent pas ne pensent pas. Mais malheureusement ils existent et en grand nombre)\n"}]}, "Body": "Douter d'un consensus scientifique tel que les changements climatiques peut \u00eatre louable si le contre-poids est d'une puissance suffisante.\n\nSimplement crier \u00e0 la conspiration sans autre d\u00e9monstration valable, ce n'est pas utiliser la m\u00e9thode scientifique."}]}, "Body": "\u201cLa v\u00e9ritable science enseigne, par-dessus tout, \u00e0 douter et \u00e0 \u00eatre ignorant.\u201d\n\u2015 Miguel de Unamuno\n\n"}], "yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Juste pour ajouter, le pape quand il parle ex cathedra ne le fait qu'en tant que dogme.  \n\nPar exemple il pourrait dire que la confirmation n'est plus n\u00e9cessaire, mais ne pourrait pas dire que la loi de la gravitation n'existe plus. "}]}, "Body": "Le pape n'est pas automatiquement infaillible selon le dogme catholique il doit ~~dire Jean dit avant~~ d\u00e9clarer parler ex cathedra.\n\nEt la science est une conspiration gauchiste maintenant?"}]}, "Body": "Le pape infaillible confirme un dogme gauchiste infaillible. "}], "pointdexter33": [{"Replies": {"DenkouNova": [{"Replies": {}, "Body": "Pis les n\u00e9gationnistes ressemblent \u00e0 une secte.\n\nCool, maintenant qu'on est revenus au point de d\u00e9part, tu peux trouver autre chose."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que contrairement aux mythes, les changements climatiques sont une r\u00e9alit\u00e9 physique quantifiable et mesurable, qui a des effets r\u00e9els et directs sur la vie des gens."}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pis c'est la que tu d\u00e9couvres que le fun est juste en enfer."}]}, "Body": "Tu la remontes apr\u00e8s et Tadaaa direct  au Paradis en Jetstream priv\u00e9! \n\n\n"}]}, "Body": ">ouin mais une corde , c'Est 1000 ficelles, un peu de patience, \u00e7a passe,\n\nOuais mais \u00e0 ce point t'as plus de corde."}]}, "Body": "ouin mais une corde , c'Est 1000 ficelles, un peu de patience, \u00e7a passe, essayer avec un chameau, \u00e7a te fait une sacr\u00e9 boucherie. "}]}, "Body": "Une corde, pas une ficelle.\n\nMais non, l'excuse des autres twits est que le chas serait le surnom d'une arche tr\u00e8s basse \u00e0 J\u00e9rusalem et que le chameau devait se baisser la t\u00eate."}]}, "Body": "Plus l'impression que ce sont les adeptes de la[ 'Th\u00e9ologie de la prosp\u00e9rit\u00e9'](https://fr.wikipedia.org/wiki/Th\u00e9ologie_de_la_prosp\u00e9rit\u00e9) qui essayent de faire le changement parce qu'une corde a plus de chances de passer qu'un chameau... "}]}, "Body": "Tu savais qu'il y a une chance qu'\u00e0 l'origine c'\u00e9tait corde dans le texte? \u00c7a rendrait la m\u00e9taphore moins profond\u00e9ment d\u00e9bile."}]}, "Body": "En v\u00e9rit\u00e9 je vous le dis, il sera plus facile a un chameau de passer par le chas d'une aiguille qu'a un auditeur de radio X de faire un commentaire non d\u00e9bile sur /r/Quebec"}]}, "Body": "Le climat commence dr\u00f4lement \u00e0 ressembler \u00e0 une religion... oh..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}