{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6svaqx/le_parti_qu\u00e9b\u00e9cois_proposerait_une_loi_202_dans/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://pq.org/nouvelles/identite-nationale-des-gestes-forts-pour-renverser-la-vapeur/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/aXgujvGuiZftMsZIuFv0mLUwGqDK8yUGF6n4kVy6PsM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "itsokqc", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 24, "edited": false, "domain": "pq.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 69, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1024, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/aYfZRfcdiirDeIUdPe-ccWtOVT3yyKyAJh8CU4Uf9_o.jpg?s=b3ac0732a08a37be1b6c46460f7238ac"}, "variants": {}, "id": "8f0lFb4tHdXP7Bj0d7geEgCssXUzUHcKPkGTCCUiCdU", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/aYfZRfcdiirDeIUdPe-ccWtOVT3yyKyAJh8CU4Uf9_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d20c54b136865dcb2ae70d817a9ac938"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/aYfZRfcdiirDeIUdPe-ccWtOVT3yyKyAJh8CU4Uf9_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=42ab01c22132eb3d30378f23032dd352"}, {"height": 320, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/aYfZRfcdiirDeIUdPe-ccWtOVT3yyKyAJh8CU4Uf9_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d49fab8768acd6391b5e052b2938bcca"}, {"height": 640, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/aYfZRfcdiirDeIUdPe-ccWtOVT3yyKyAJh8CU4Uf9_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=df2b988f2f3d68f86fd5f446e54d3888"}, {"height": 960, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/aYfZRfcdiirDeIUdPe-ccWtOVT3yyKyAJh8CU4Uf9_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=737d172884d70b1764f208f4896f1cd7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502389819.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6svaqx", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le parti Qu\u00e9b\u00e9cois proposerait une \"loi 202\" dans les 100 premiers jours de son mandat.", "banned_by": null, "id": "6svaqx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502418619.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6svaqx/le_parti_qu\u00e9b\u00e9cois_proposerait_une_loi_202_dans/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {}, "Body": "Quand tu sais plus quoi faire, bein tu r\u00e9utilises des vieuz trucs apparemment. "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Beaucoup de critiques, mais absolument personne explique pourquoi. D\u00e9cevant."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense qu'il fait \u00e7a \u00e0 cause des nouvelles donn\u00e9es de statcan. Tant qu'\u00e0 moi \u00e7a pourrait jouer en sa faveur, mais pas tout de suite. Les Qu\u00e9b\u00e9cois ind\u00e9cis ou qu'on pourrait qualifier de \"f\u00e9d\u00e9ralistes mous\" vont commencer \u00e0 se r\u00e9veiller quand les francophones vont \u00eatre rendu \u00e0 60% de la population ou moins, soit dans 40-50 ans. Lis\u00e9e propose une solution drastique \u00e0 un probl\u00e8me que les Qu\u00e9b\u00e9cois ne veulent pas r\u00e9gler tout de suite. Il aurait eu plus de chance que \u00e7a marche dans 2 ou 3 recensements quand \u00e7a va devenir clair que c'est une tendance lourde et pas juste une anomalie."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Rien. Mais qu'il ne s'attende pas \u00e0 gagner les prochaines \u00e9lections avec ce genre de truc. \u00c7a fait peur aux Qu\u00e9b\u00e9cois. "}]}, "Body": "C'est quoi qui te d\u00e9pla\u00eet l\u00e0 dedans ?"}]}, "Body": "Comment se tirer dans le pied: Un cours ~~101~~ 202 par J-F Lis\u00e9e "}], "wakeupalice": [{"Replies": {}, "Body": "Connaissance du fran\u00e7ais pour 100% des immigrants? Il y a beaucoup de familles qui font immigrer leurs grands-parents qui parlent juste la langue natale de leur pays. Pourquoi eux aussi? Selon ce crit\u00e8re mes grands-parents n'auraient jamais \u00e9t\u00e9 admis au Qu\u00e9bec. Je comprends l'importance d'une jeunesse bilingue, mais demander la m\u00eame chose aux plus vieux n'est pas r\u00e9aliste."}], "itsokqc": [{"Replies": {}, "Body": "101* oups."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {}, "Body": "Yep, c'est pour \u00e7a qu'il est aim\u00e9 d'ailleurs (L\u00e9vesque s'est jamais vu comment \u00e9tant infaillible)"}]}, "Body": "Et on peut constater aujourd'hui que ce fut tr\u00e8s clairement la bonne d\u00e9cision de mettre en place la loi 101. Heureusement qu'on a pas \u00e9cout\u00e9 L\u00e9vesque. C'est un personnage important, pas un dieu infaillible."}]}, "Body": "Bien que je sois d'accord pour la loi 101, Ren\u00e9 l\u00e9vesque l'avait fait parce que la majorit\u00e9 au PQ voulait que \u00e7a se fasse....d'ailleurs, durant la pr\u00e9sentation de la loi par Camille Laurin, il avait sorti de la salle et n'avait retourn\u00e9 dans celle-ci qu'une fois la pr\u00e9sentation termin\u00e9e...."}]}, "Body": "Oui, c'est un mal n\u00e9cessaire. Et c'est quand m\u00eame le gouvernement de Ren\u00e9 Levesque qui a mis en place la loi 101."}]}, "Body": "> L\u00e9gif\u00e9rer sur la langue a toujours paru \u00e0 Ren\u00e9 L\u00e9vesque comme une entreprise humiliante. Pour lui, la l\u00e9gislation linguistique est une \u00abproth\u00e8se\u00bb et un \u00abinstrument dont seule une soci\u00e9t\u00e9 coloniale peut avoir \u00e0 se doter\u00bb. Il le redit dans ses m\u00e9moires, o\u00f9 il aspire \u00e0 un \u00abpays normal\u00bb, d\u00e9barrass\u00e9 de \u00abces b\u00e9quilles l\u00e9gislatives fonci\u00e8rement humiliantes (2)\u00bb. Quant \u00e0 la Loi 22, pour laquelle il consid\u00e9rait que Robert Bourassa avait fait preuve d\u2019un \u00abcourage certain\u00bb, il estimait qu\u2019elle \u00abne s\u2019\u00e9loignait pas tant que \u00e7a de notre propre fa\u00e7on de voir les choses (3)\u00bb.\n\nC'est pour \u00e7a que j'ai choisi cette image"}]}, "Body": "Heu, quoi ? Ren\u00e9 Levesque aurait \u00e9t\u00e9 contre des mesures de protection de la langue fran\u00e7aise ? Ca ne fait aucun sens."}]}, "Body": "[paume face Qu\u00e9b\u00e9cois](http://img.radio-canada.ca/2012/10/31/635x357/PC_121031_5664s_rene-levesque-defaite_sn635.jpg)"}], "Piellar": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Piellar": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Le PQ n'a pas a d\u00e9cider qui est Qu\u00e9b\u00e9cois et qui ne l'est pas sur une base individuelle. Le PQ fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise dans son ensemble. Or, cette soci\u00e9t\u00e9 existe bel et bien et elle est culturelle, pas ethnique."}]}, "Body": "Il est question d'ethnicit\u00e9, oui, parce que ceux qui ont plusieurs origines voudraient comprendre s'ils sont qu\u00e9b\u00e9cois ou pas selon le PQ. Et si ce n'est pas le cas, cette strat\u00e9gie d'int\u00e9gration/interculturalisme est une perte de temps; pourquoi se faire chier si quelqu'un n'est jamais assez qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 leurs yeux? "}]}, "Body": "> Je conseille de s'interroger s\u00e9rieusement sur la fa\u00e7on de pr\u00e9senter le \"nous\" qu\u00e9b\u00e9cois d'aujourd'hui qui ne doit absolument plus se limiter \u00e0 un Tremblay \u00e0 peau blanche.\n\nIl n'est aucunement question d\u2019ethnicit\u00e9. Le \"nous\", c'est la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise. C'est encore permis d'avoir une identit\u00e9, ou est-ce maintenant consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant x\u00e9nophobe ?"}]}, "Body": "Je connais rien en l\u00e9gislation provinciale, mais c'est pas moins compliqu\u00e9 de faire des amendements \u00e0 la loi 101 si \u00e7a concerne le m\u00eame sujet? Ou \"202\" c'est pour une raison purement esth\u00e9tique/marketing/on fait \"neuf\"?\n\n> Cette loi 202 regrouperait nos positions linguistiques, incluant nos mesures d\u2019accueil, d\u2019int\u00e9gration et de francisation.\n\nJe conseille de s'interroger s\u00e9rieusement sur la fa\u00e7on de pr\u00e9senter le \"nous\" qu\u00e9b\u00e9cois d'aujourd'hui qui ne doit absolument plus se limiter \u00e0 un Tremblay \u00e0 peau blanche. Parall\u00e8lement, je crois que l'enseignement de l'histoire et des arts qu\u00e9b\u00e9cois pourrait \u00eatre mise plus de l'avant pour joindre le background culturel \u00e0 la langue fran\u00e7aise qu'on enseigne. Tu ne peux pas d\u00e9velopper une identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise si tu ne comprends pas d'o\u00f9 \u00e7a vient. Voir [l'article int\u00e9ressant](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sumn5/les_le%C3%A7ons_du_maudit_cul/) post\u00e9 par /u/DoctorWett ."}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"DoctorWett": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"DoctorWett": [{"Replies": {"pluc61": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"pluc61": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"pluc61": [{"Replies": {}, "Body": "Quelle politicien p\u00e9quiste aurait \u00e9t\u00e9 capable d'obtenir une majorit\u00e9 en 2012 contre Jean Charest?"}, {"Replies": {}, "Body": "Sur la question de la souverainet\u00e9, le PLQ propose le statue quo. Toute conversation sur la souverainet\u00e9 est \u00e0 leur avantage car il n'ont pas besoin de l'expliquer. Jamais le PQ sera capable de gagner une \u00e9lection r\u00e9f\u00e9rendaire \u00e0 moins qu'un 2e lac Meetch se produise et que le qu\u00e9becois moyen soit frustr\u00e9 par l\u2019establishment canadien.\n\nLe PQ a perdu 5,5% du vote et QS, qui \u00e9tait contre la charte, n'en a gagn\u00e9 que 1.6%. \n\n"}]}, "Body": "Woh. C'est pas parce que Couillard parlais de souverainet\u00e9 qui a gagn\u00e9. C'est qu'il en parlais et que Marrois \u00e9tait incapable de parler de son plan. Elle refusais litt\u00e9ralement d'en parler.  *On verras*, n'est pas une r\u00e9ponse que tu peux te permettre de donner \u00e0 la population quand tu parles de l'ind\u00e9pendance de ta nation. C'\u00e9tait ensuite facile de parler de ''pi\u00e8ge \u00e0 homard'' aux Qu\u00e9becois, car, on va se le dire, s'en \u00e9tait un.\n\nAussi, tout l'affaire de la charte a \u00e9t\u00e9 mal planifi\u00e9 et mal g\u00e9r\u00e9. Marrois aurais clairement pu faire passer \u00e7a charte sans partir en \u00e9lection. La CAQ et QS \u00e9tait pr\u00eat \u00e0 n\u00e9gocier pour la faire passer. Elle aurais clairement pas r\u00e9ussis \u00e0 faire passer un budget pour continu\u00e9 son gouvernement, mais elle n'aurais pas eu l'air **d'une esti de caliss de tarte et d'opportuniste qui est assoiff\u00e9e de pouvoir** aux yeux des Qu\u00e9becois.\n\nSi l'opposition l'envoyait en \u00e9lection, elle avec le gros boute du b\u00e2ton. Elle venais de passer des r\u00e9formes et pouvait promettre de continuer son travail. Le parti au pouvoir a un sacr\u00e9 avantage en partant en \u00e9lection, **quand il ne le font pas pour des raisons purement et uniquement opportuniste**.\n\nEt ts\u00e9, je dit \u00e7a en tant que P\u00e9quiste. Marrois n'aurais jamais d\u00fb \u00eatre chef, mais l\u2019establishment du parti \u00e9tait beaucoup trop confortable avec elle comme chef, en plus d'avoir un appuie ind\u00e9fectible des membres baby boomer. Elle a donc passer ais\u00e9ment. "}]}, "Body": "Effectivement.\n\nLe PLQ est pass\u00e9 de 31% du vote a 41% en 2014 apr\u00e8s que la souverainet\u00e9 soit devenu le sujet de la campagne.\n"}]}, "Body": "Bref, les nationalistes s'obstine sur comment g\u00earer un \u00c9tat qui n'existe pas encore."}]}, "Body": "Je pense que la fa\u00e7on que la question identitaire divise le vote non-lib\u00e9rale fait que le Qu\u00e9bec est dans une situation tr\u00e8s particuli\u00e8re.\n\nL'\u00e9lection de 2012 en est la preuve. Jamais un parti politique  au pouvoir a \u00e9t\u00e9 en si mauvaise posture et ils sont pass\u00e9 \u00e0 4 si\u00e8ges de gagner l'\u00e9lection.\n\n"}]}, "Body": "Honn\u00eatement je trouve que \u00e7a d\u00e9crit assez bien tous les partis politique de l'histoire de l'univers. "}]}, "Body": "Oui. Tu peux aussi voter pour un zouffe dans une gang de nobody et un parti d'illumin\u00e9 qui se contre criss de la population qui n'est pas membre de son parti."}]}, "Body": "heureusement qu'il y a plus que 2 choix"}], "Encephallus": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "D'accord avec toi, 100%, c'est trop rigide (m\u00eame si \u00e7a ne s'applique pas aux r\u00e9fugi\u00e9s)."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": ">Un r\u00e9fugi\u00e9 provenant d'une zone de guerre ou \u00e0 risque de pers\u00e9cution serait refus\u00e9 sur cette simple base?\n\nDans la proposition de Lis\u00e9e, il mentionne sp\u00e9cifiquement que les r\u00e9fugi\u00e9 seraient exempt\u00e9s de cette nouvelle loi."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, j'avais manqu\u00e9 ce bout l\u00e0. Mais je trouve \u00e7a tout de m\u00eame trop rigide. J'aurais rien contre monter les objectifs, mais 100%?"}]}, "Body": "Immigrant c'est pas la m\u00eame affaire que r\u00e9fugi\u00e9, il l'a dit clairement auparavant qu'il allait faire exception pour les r\u00e9fugi\u00e9s. "}]}, "Body": "\"100% des immigrants doivent d\u00e9montrer une bonne connaissance du fran\u00e7ais\"\n\nUn r\u00e9fugi\u00e9 provenant d'une zone de guerre ou \u00e0 risque de pers\u00e9cution serait refus\u00e9 sur cette simple base?\n\nUn prof d'universit\u00e9 de renomm\u00e9e internationale d\u00e9sirant enseigner \u00e0 McGill aussi? \n\n\u00c0 lire \u00e7a \u00e7a laisse peu de place au jugement. "}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": "> Comme Rambo dit, les gens en r\u00e9gion ont peur de ce qui se passe \u00e0 Montr\u00e9al ...\n\n\u00c7a va dans les deux sens \u00e0 mon avis. Si tu ne vas pas souvent \u00e0 Montr\u00e9al ou en r\u00e9gion, tu peux te faire une id\u00e9e qui ne refl\u00e8te pas n\u00e9cessairement la r\u00e9alit\u00e9."}], "monsieurbeige": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, par PQ, j'aurais du dire Lis\u00e9, c'est vrai que de ce c\u00f4t\u00e9 on n'est pas encore tout \u00e0 fait l\u00e0.\n\nPour ce qui est de recevoir une meilleure immigration, on la re\u00e7oit d\u00e9j\u00e0! Ce sont les cercles professionnels qui ne sont pas organis\u00e9s pour int\u00e9grer. En plus cet argument a la contrepartie de favoriser la migration des cerveaux, d'encore plus diminuer les pays en d\u00e9veloppement..."}]}, "Body": "Je ne suis pas en d\u00e9saccord avec toi, mais je parlais plus du mouvement souverainiste dans son ensemble qui selon moi n'est simplement pas anti-immigration. Certains individus peuvent l'\u00eatre, mais le PQ ne s'est jamais vraiment affich\u00e9 comme l'\u00e9tant. Il semble vouloir changer les crit\u00e8res de l'immigration, mais pas n\u00e9cessairement \u00e0 la quantit\u00e9 en tant que telle. \n\nJe peux comprendre ton point et je te dirais que personnellement je suis assez d'accord avec l'id\u00e9e que l'immigration n'a pas que du positif. Ayant moi-m\u00eame eu plusieurs cours d'\u00e9conomie \u00e0 l'universit\u00e9 (que j'ai termin\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9cemment), j'ai \u00e9t\u00e9 int\u00e9ress\u00e9 par la question de l'impact \u00e9conomique de l'immigration et il me semble que les preuves qui d\u00e9montrent que l'immigration \u00e0 un impact positif sur la croissance \u00e9conomique ne sont pas particuli\u00e8rement convaincantes. Si le principal argument en faveur de l'immigration c'est l'impact sur l'\u00e9conomie et le fait que \u00e7a viendrait contrer notre bas taux de natalit\u00e9 et le vieillissement de la population, je ne trouve pas que ce soit suffisant. Dans la mesure o\u00f9 nous recevons une immigration suffisante pour garder un taux de natalit\u00e9 permettant le renouvellement de la population, soit > ou = \u00e0 2, je ne vois pas en quoi nous aurions besoin de plus. Bien d'autres facteurs beaucoup plus d\u00e9sirables peuvent favoriser la stabilit\u00e9 ou la croissance \u00e9conomique \u00e0 long terme comme l'\u00e9ducation (augmentation de la comp\u00e9tence de la main d'oeuvre, donc augmentation de la productivit\u00e9 pour charge de travail \u00e9gale) et l'innovation technologique (plus de productivit\u00e9 pour une quantit\u00e9 de travail \u00e9gale ou moindre). Une immigration trop \u00e9lev\u00e9e vient selon moi ralentir la croissance des salaires en rendant de un la main d'oeuvre trop abondante. \n\nNous avons bien plus avantage \u00e0 prendre, disons (j'invente un nombre purement \u00e0 des fins de d\u00e9monstration) 20 000 immigrants plut\u00f4t que 40 000, mais cela en s'assurant non seulement une int\u00e9gration culturelle, mais aussi une int\u00e9gration \u00e0 un march\u00e9 du travail qui reconnaitrait r\u00e9ellement leur comp\u00e9tences. Ce n'est pas en ayant des dipl\u00f4m\u00e9s de m\u00e9decine chauffeurs de taxis que le Qu\u00e9bec va b\u00e9n\u00e9ficier de l'immigration. Les Qu\u00e9b\u00e9cois d'origine et les immigrants auraient tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que l'on re\u00e7oive un peu moins d'immigrants, mais mieux.\n\nMais bon, de questionner le moindrement la politique d'immigration est un gros tabou partout en Occident, donc bonne chance pour voir ce d\u00e9bat \u00e9merger dans la sph\u00e8re publique dans un futur rapproch\u00e9."}]}, "Body": "Ok, mais pourquoi devrait-on n\u00e9cessairement \u00eatre pour l'immigration? Qu'est-ce que \u00e7a nous apporte comme soci\u00e9t\u00e9? La question se pose, non? D'abord faisons une nuance, il y a trois types d'immigrants: les r\u00e9fugi\u00e9s, les gens profitant du programme de r\u00e9union familiale et les immigrants \u00e9conomiques. Les deux premiers ont une vocation humanitaire, le troisi\u00e8me est purement \u00e9conomique: les immigrants \u00e9conomiques sont choisis selon leur capacit\u00e9 \u00e0 int\u00e9grer le march\u00e9 du travail. Depuis les ann\u00e9es 60, on a vu une baisse constante des deux premi\u00e8res formes et une explosion massive de la troisi\u00e8me, surtout depuis les 20 derni\u00e8res ann\u00e9es. C'en est \u00e0 un tel point qu'on peut d\u00e9sormais parler de l'immigration \u00abhumanitaire\u00bb comme une forme marginale. Entendons-nous d'abord pour dire que, quand on parle aujourd'hui d'immigration, on parle surtout d'immigration \u00e9conomique.\n\nDonc pourquoi avons nous tant besoin d'une si grand expansion de la force de travail? Si on consid\u00e8re notre bas taux de natalit\u00e9, on peut trouver dans ces mesures une fa\u00e7on efficace de contrer le potentiel d\u00e9clin de notre puissance \u00e9conomique et en assurer son renouvellement, voire sa croissance. Ok, mais l\u00e0, qu'est-ce qui nous int\u00e9resse alors r\u00e9ellement? La croissance \u00e9conomique? Mais \u00e0 quelles fins? Parce qu'on peut d\u00e9j\u00e0 d\u00e9truire un mythe populaire, quand la taille de l'\u00e9conomie augmente, surtout par l'immigration, on n'am\u00e9liore pas n\u00e9cessairement la distribution des richesses, le contraire est m\u00eame plut\u00f4t vrai! La population n'y gagne donc pas tellement sur le seul crit\u00e8re par lequel ces arriv\u00e9es massives ont \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9es, le plan \u00e9conomique.\n\nDonc pourquoi la soci\u00e9t\u00e9 devrait vouloir l'immigration dans son incarnation actuelle? Ce n'est pas un absolu n\u00e9cessaire, sauf dans la perspective pure des assoiff\u00e9s de l'\u00e9conomie actuelle, les cultivateurs de profits \u00e0 outrance. En ce faisant critique de l'immigration insens\u00e9e (dans le sens qu'elle est insens\u00e9e pour le bien de la soci\u00e9t\u00e9), le parti qu\u00e9b\u00e9cois se fait soudainement un critique du capitalisme bien plus efficace que la gauche actuelle (il faut se demander ce qui importe \u00e0 QS dans cet engouement pour l'immigration). C'est bel et bien une d\u00e9formation id\u00e9ologique impos\u00e9e par le capitalisme (par l'entremise des lib\u00e9raux) qui nous parle d\u00e9sormais de l'immigration comme une forme convolut\u00e9e alliant croissance, profits, humanitarisme, ouverture, stabilit\u00e9, etc. D'ailleurs d\u00e9sormais, se faire critique de l'immigration, c'est \u00eatre imm\u00e9diatement contre toutes ces choses-l\u00e0.\n\n\u00c7a devient int\u00e9ressant aussi, comme tu le mentionnes, de voir, mais \u00e7a n'a rien de surprenant, comment les immigrants s'identifient \u00e0 cette chose par laquelle ils sont eux-m\u00eames pass\u00e9s. Parce qu'honn\u00eatement, si je le comprends, je ne vois pas non plus en quoi cela ferais du sens, qu'un immigrant soit unilat\u00e9ralement un d\u00e9fenseur de l'immigration. C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 explorer.\n\nFinalement, il ne faut jamais oublier que les gens s\u00e9lectionn\u00e9s pour renflouer notre force de travail viennent ici dans l'intention bien pr\u00e9cise de travailler dans leur domaine, chose qu'on leur assure sera plus que possible. Mais le gouvernement n'a jamais m\u00eame pris des mesures pour faciliter la reconnaissance de ces dipl\u00f4mes \u00e9trangers. Arriv\u00e9s ici, ils se heurtent \u00e0 des milieux qui ne peuvent prendre le risque de les engager, ils doivent alors le plus souvent prendre des emplois en-de\u00e7\u00e0 de leurs comp\u00e9tences et deviennent rapidement pr\u00e9caris\u00e9s. \u00c0 un certain point ils peuvent alors remplir le vrai r\u00f4le pour lequel on les a command\u00e9s, c'est \u00e0 dire renflouer notre force de travail de r\u00e9serve, celle qu'on utilise pour combler les espaces non attrayants pour la population de souche. L'immigrant se fait bien avoir.\n\nAlors pourquoi se faire le d\u00e9fenseur unilat\u00e9ral de l'immigration? Dans sa forme actuelle, est-elle r\u00e9ellement une si bonne chose pour notre soci\u00e9t\u00e9? Je suis content que le PQ ait le courage de poser la question."}]}, "Body": "Il est probablement au moins un peu dans le champs. J'ai rencontr\u00e9 un Arabe (je pourrais pas dire de quel pays exactement je me souviens plus) qui disait qu'il \u00e9tait souverainiste avant, mais qu'il a chang\u00e9 d'id\u00e9e quand il a d\u00e9couvert que le PQ \u00e9tait contre le multiculturalisme. En discutant avec lui un peu plus je me suis rendu compte que le gars pensait que \u00e7a voulait dire qu'ils \u00e9taient contre l'immigration alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a veut dire qu'ils pr\u00f4nent une vision diff\u00e9rente avec l'interculturalisme. Tout \u00e7a \u00e0 cause d'une incompr\u00e9hension. La plupart des gens qui pensent que le mouvement souverainiste est une question d'ethnie et une affaire de \"nous contre eux\" c'est g\u00e9n\u00e9ralement parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 convaincu par la \"propagande\" lib\u00e9rale et/ou f\u00e9d\u00e9raliste."}]}, "Body": "Question pour toi si \u00e7a ne te d\u00e9ranges pas. Penses-tu que tu pourrais m'expliquer ta conception g\u00e9n\u00e9rale de ce que le mouvement ind\u00e9pendantiste est pour toi. Qu'est-ce que tu penses que le mouvement essaie de faire et pourquoi? Et aussi ce qu'il devrait potentiellement \u00eatre selon toi? J'imagine que tu ne te fais pas l'avocat d'une fin absolue du mouvement, mais qu'est-ce que tu en penses r\u00e9ellement?"}], "Gimpspector": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Ce sont eux qui choisissent de ne pas s'inclure. \n\nN'importe-quel pays va demander aux immigrants de s'int\u00e9grer; pourquoi le Qu\u00e9bec ne peut pas faire la m\u00eame chose?"}]}, "Body": "Donc au Qu\u00e9bec on ne retrouve m\u00eame pas une majorit\u00e9 de Qu\u00e9b\u00e9cois? Ts\u00e9, ton discours ne fait que donner raison \u00e0 /u/JeNiqueTaMere. Ton \"nous\" est loin d'\u00eatre inclusif."}]}, "Body": "Un f\u00e9d\u00e9raliste ne peut pas se d\u00e9clarer Qu\u00e9b\u00e9cois; c'est clairement un Canadien."}]}, "Body": "\u00c0 te lire, un f\u00e9d\u00e9raliste ne serait pas un Qu\u00e9b\u00e9cois int\u00e9gr\u00e9?"}]}, "Body": "> Je parle fran\u00e7ais mais avec un accent et je ne m'appelle pas Bouchard ou Tremblay\n> On ne va jamais me prendre pour un qu\u00e9b\u00e9cois de souche ...\n> Et dans le discours identitaire de ces jours je ne sens pas que le \"nous\" m'inclut\n\nEst-ce que vous voulez vous inclure? Est-ce que vous vous tenez \u00e0 l'\u00e9cart des \"souches\" et vous vous tenez plus avec des \"\u00e9tranges\"? Est-ce que vous vous int\u00e9ressez \u00e0 notre culture?\n\nVous parlez fran\u00e7ais, avec un accent; vous l'avez sans-doute appris parce que partout au monde, sauf au Canada, le Fran\u00e7ais est une langue d\u00e9sirable... Et ici, en tant qu'immigrant, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral serait tellement plus content si vous d\u00e9cidiez de devenir Anglo... Et avec des points bonus pour le faire au Qu\u00e9bec...\n\nEst-ce que vous pensez que vous \u00eates plus au Canada qu'au Qu\u00e9bec? Esp\u00e9rez-vous vous trouver une job plus payante \u00e0 Toronto?\n\nC'est plein de petits d\u00e9tails comme \u00e7a qui font que vous avez d\u00e9cid\u00e9 de ne pas vous int\u00e9grer... Et \u00e7a, il n'y a que vous qui pouvez le faire. On ne pourra pas vous int\u00e9grer de force!\n\nEt nous, m\u00eame si on n'a pas de gros dipl\u00f4mes universitaires, on est quand-m\u00eame pas des cons et on ne perdra pas notre temps avec quelqu'un qui ne veut pas s'int\u00e9grer...\n\nEt si vous votez constamment contre nos int\u00e9r\u00eats, l\u00e0, y'a pas de raisons pour vous donner un traitement de premi\u00e8re classe...\n\nOn ne retire dans la vie que ce qu'on y met; si vous y mettez de la mauvaise volont\u00e9, c'est certain que vous ne serez pas bienvenu.\n\nEt rien qu'\u00e0 voir votre nom d'usager, vous \u00eates passablement aigri au d\u00e9part."}], "random_hexamer": [{"Replies": {}, "Body": "Montrealers are happy to have you even if Rambo isn't. \n"}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord avec toi qu'il n'y a pas assez d'efforts de leur part, mais il faut aussi admettre qu'il y a quand m\u00eame un gros effort mis en marche pour avilir le mouvement. Il ne faut pas \u00eatre plus de mauvaise foi que n\u00e9cessaire quand m\u00eame.\n\nIl faut aussi reconna\u00eetre qu'historiquement, le nationalisme n'a que r\u00e9cemment pris conscience de l'importance de la composition plurielle de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise. Et c'est certain qu'il est plus facile de voir les groupes minoritaires comme un obstacle n\u00e9gatif qu'une opportunit\u00e9 positive. Je crois que la conversion du nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois en mouvement int\u00e9grateur (mais toujours fortement r\u00e9publicain) est la voie \u00e0 suivre, ce n'est pas la voie \u00abnaturelle\u00bb dans le sens qu'elle ne va pas de soi, pensons au \u00abvote ethnique\u00bb pour un m\u00e9morandum de ce que notre r\u00e9flexe semble \u00eatre, mais l'int\u00e9gration demeure la voie \u00e0 suivre. De l\u00e0, on peut certes reconna\u00eetre l'ampleur de la difficult\u00e9 de la t\u00e2che. D\u00e9j\u00e0 d'en faire un message clair et public serait n\u00e9cessaire, il faut effectivement convertir les souverainistes, les informer ad\u00e9quatement, avoir un plan concret qui n'a pas peur de s'imposer, m\u00eame s'il n'est pas imm\u00e9diatement adopt\u00e9 par tous. C'est d'ailleurs le gros probl\u00e8me du mouvement, \u00e0 force de se replier sous les compromis dans le but de para\u00eetre plus attrayant (traumatisme de 95 oblige), il a cess\u00e9 d'essayer de convaincre et de se poser comme une posture id\u00e9ologique qui se vaille. Il a plut\u00f4t entam\u00e9 une qu\u00eate insens\u00e9e pour le Plan id\u00e9al, la forme absolue qui serait en mesure d'\u00eatre si attirante que tous en prenant connaissance s'embarqueraient dans la danse. Les plus convaincus se sont aussi sentis d\u00e9laiss\u00e9s par cette mollesse et leur frustration est venue se fixer sur les cibles habituelles, simples et faciles, \u00e9tant des exutoires bien plus accessibles que la source r\u00e9elle de leurs probl\u00e8mes, chose qu'on ne fait d'ailleurs que commencer \u00e0 comprendre, gr\u00e2ce au recul.\n\nMais bon, je ne pense pas que cela revienne aux souverainistes en soi. Je comprends que tu fasses plut\u00f4t allusion \u00e0 l'ensemble du mouvement, mais la distinction me permet d'ajouter que je crois plut\u00f4t que c'est \u00e0 nos dirigeants \u00e0 travailler sur leur base et \u00e0 leur faire dire autre chose que ce qu'ils disent pr\u00e9sentement. Pensons \u00e0 la foutue charte, le gouvernement Marois connaissait les positions r\u00e9trogrades d'une portion de ses partisans, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de jouer le jeu aux co\u00fbts qu'on les connait maintenant. Mais l'alternative aurait aussi pu \u00eatre envisageable, travailler sur ces populations plus x\u00e9nophobes, les ouvrir \u00e0 l'autre sans (trop) se compromettre dans leurs valeurs profondes et du m\u00eame coup, rallier de nouveaux membres des communaut\u00e9s ethniques. En tout cas, je fabule peut-\u00eatre, mais je pr\u00e9f\u00e8re croire \u00e0 une possibilit\u00e9 de changement positif par un PQ id\u00e9alis\u00e9 que ce que nous r\u00e9serve sans grande inspiration le PLQ."}]}, "Body": "Dis \u00e7a aux souverainistes : qu'ils l'expliquent mieux que \u00e7a."}]}, "Body": "Exactement, c'est vraiment une grosse incompr\u00e9hension/simplification du mouvement s\u00e9paratiste de penser que \u00e7a se r\u00e9sume \u00e0 une affaire de \u00ab\u00eatre de souche\u00bb."}]}, "Body": "Comme disait Falardeau: Ce qui est important c'est pas d'o\u00f9 tu viens mais bien o\u00f9 est-ce qu'on s'en va! "}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Au final, l'important, c'est la participation \u00e0 la culture Qu\u00e9b\u00e9coise, chose qui passe d'abord par l'usage du fran\u00e7ais."}]}, "Body": ">On ne va jamais me prendre pour un qu\u00e9b\u00e9cois de souche ...\n\nOk et c'est quoi le probl\u00e8me...? T'en est pas un. Les Qu\u00e9b\u00e9cois de souche sont uniquement les gens dont les anc\u00eatres \u00e9taient les premiers colons fran\u00e7ais d'avant la conqu\u00eate anglaise. On parle d'environs 6,5 million de gens (sur 8,1 millions) descendant d'une population souche initiale d'environs 12 000, d'o\u00f9 le terme de souche d'ailleurs. Pour moi t'es un Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 100% si t'adh\u00e8re \u00e0 notre culture et que tu te sens bien ici. Je me fou que tu t'appelle Wong, Petrov, Gonzalez ou Ahmad. Si tu te sens Qu\u00e9b\u00e9cois t'es Qu\u00e9b\u00e9cois et \u00e7a personne peut te l'enlever... Mais tu peux pas \u00eatre \"de souche\" parce que de souche c'est pas un terme invent\u00e9 par les nationalistes. C'est un terme sociologique qui fait r\u00e9f\u00e9rence aux descendants de colons de la Nouvelle-France. "}]}, "Body": "Je parle fran\u00e7ais mais avec un accent et je ne m'appelle pas Bouchard ou Tremblay \n\nOn ne va jamais me prendre pour un qu\u00e9b\u00e9cois de souche ...\n\nEt dans le discours identitaire de ces jours je ne sens pas que le \"nous\" m'inclut \n\n\u00c7a d\u00e9pend \u00e9videmment de chaque personne \u00e0 qui tu parles, la d\u00e9finition de ce \"nous\" n'\u00e9tant pas toujours la m\u00eame. Mais tout le d\u00e9bat qui a commenc\u00e9 avec les juifs d'Outremont et herouxville ne me laisse pas croire que la population en r\u00e9gion me voit comme un qu\u00e9b\u00e9cois \n\nComme Rambo dit, les gens en r\u00e9gion ont peur de ce qui se passe \u00e0 Montr\u00e9al ... (et qu'est-ce que se passe en effet? C'est tranquille dans mon coin...)"}]}, "Body": "Pourquoi? Vous parlez fran\u00e7ais\u2026\n\nAvez-vous un beau bronzage? Avez-vous des cornes? Avez-vous l'air d'avoir une jaunisse? Avez-vous des cheveux bleus?"}], "monsieurbeige": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}]}, "Body": "Merci pour ton commentaire, c'\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant!"}]}, "Body": "Nous contre eux? Oui, dans le sens du Qu\u00e9bec contre la menace imp\u00e9rialiste de la culture de masse anglophone convoy\u00e9e par nos voisins.\n\nDans le sens des blancs poutine contre les immigrants n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois?, l\u00e0 faut pas charrier. Ce n'est pas parce qu'on observe des r\u00e9serves racistes dans la province qu'il faut n\u00e9cessairement et imm\u00e9diatement les associer au mouvement nationaliste. \n\n(Parenth\u00e8se) En plus, pas que je veux \u00eatre relativiste, mais il faut se rendre \u00e0 l'\u00e9vidence que la x\u00e9nophobie est un ph\u00e9nom\u00e8ne soci\u00e9tal in\u00e9vitable et ce, dans une perspective aussi globale qu'historique. Il n'y a certainement aucun endroit et aucune culture qui puisse se targuer d'\u00eatre d\u00e9nu\u00e9e de membres racistes, qu'on le veuille ou non. L'exp\u00e9rience vaut m\u00eame la peine d'\u00eatre faite: imaginer la culture d'un peuple incapable de se consid\u00e9rer comme meilleur qu'un autre n'est possible que dans une situation o\u00f9 il n'existe qu'une culture, ou bien aucune, dans les deux cas je ne peux voir cela d'une bonne mani\u00e8re. Ok, on peut imaginer une culture en \u00e9tat constant de \u00abself-loathing\u00bb, mais alors, comment cette culture parviendrait \u00e0 se reproduire et \u00e0 perdurer? M\u00eame l'Allemagne, d\u00e9sormais prise avec un lourd complexe rattach\u00e9 \u00e0 ses crimes historiques parvient \u00e0 subvertir le fatalisme qui l'incombe! Pour ajouter de la perspective, disons que le racisme est un ph\u00e9nom\u00e8ne qui se doit d'\u00eatre r\u00e9duit, d'\u00eatre soci\u00e9talement entrav\u00e9, mais en m\u00eame temps, il serait ridicule de s'imaginer une soci\u00e9t\u00e9 qui en serait totalement d\u00e9barrass\u00e9. J'aime bien reprendre ici la perspective d'\u00c9mile Durkheim dans sa perspective du crime qu'il voit comme une *pathologie* de la soci\u00e9t\u00e9. De la m\u00eame mani\u00e8re que la maladie est un fait naturel de la vie d'un corps humain, le crime en est un de la vie sociale. Le parall\u00e8le pourrait \u00eatre ainsi fait avec le racisme, un fait de la soci\u00e9t\u00e9 pluriculturelle. On ne s'emp\u00eache pas de gu\u00e9rir les maladies lorsqu'elles surviennent et il serait donc ridicule de s'aplatir devant le racisme, mais on ne se d\u00e9barrassera jamais non plus totalement de la probabilit\u00e9 de ces probl\u00e8mes. (Fin de parenth\u00e8se)\n\nDonc la question demeure quand m\u00eame: quelle est la place des immigrants dans le mouvement nationaliste qu\u00e9b\u00e9cois? D'abord on peut reconna\u00eetre que d\u00e8s les d\u00e9buts de l'arriv\u00e9e l'int\u00e9gration culturelle a lieu, la terre d'accueil s'impose de soi-m\u00eame \u00e0 l'immigrant. Un exemple niaiseux peut-\u00eatre, mais la construction graduelle des rep\u00e8res g\u00e9ographiques, l'utilisation des noms de rues pour se diriger, puis les divers petits mots d'usage courant qui doivent \u00eatre adopt\u00e9s pour un fonctionnement minimal sont d\u00e9j\u00e0 suffisant pour indiquer un niveau d'adoption d'une nouvelle culture. L'int\u00e9gration se fait \u00e9videmment plus forte avec le temps, \u00e9videmment, mais pour l'individu qui arrive dans un nouveau pays, il sera aussi tr\u00e8s rare que son ancienne culture disparaisse tout \u00e0 fait, il devra toute sa vie composer avec une vie \u00e0 deux dimensions. Mais bon, tant que l'adoption est *suffisante*, tant qu'il y a une ouverture \u00e0 ce nouveau monde, je crois qu'on peut certainement reconna\u00eetre une participation de l'immigrant \u00e0 la culture nationale, au mouvement identitaire qu\u00e9b\u00e9cois. Encore faut-il qu'il en ait envie et qu'il s'y sente d\u00e9sir\u00e9. Et c'est l\u00e0 une s\u00e9rieuse lacune de notre syst\u00e8me. Parce que c'est crucial qu'un citoyen ait envie de participer \u00e0 sa nation, mais en m\u00eame temps, on fait erreur si on croit, \u00e0 l'instar des lib\u00e9raux, que cela se r\u00e9sume \u00e0 la participation \u00e9conomique. Dans ce cas pr\u00e9cis, il n'y a pas de participation \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 (une chose vivante), mais bien une participation \u00e0 une machine (!).\n\nDonc qu'est-ce qu'on entend par adoption suffisante? C'est certainement subjectif, et c'est certainement le lieu de beaucoup de contentions. D\u00e9j\u00e0 on peut reconna\u00eetre certains qualificatifs pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9s par la loi; c'est d'adonc, on parle de l'usage du fran\u00e7ais et je pense que c'est une bonne base, mais on peut aller plus loin. L'accent est un donn\u00e9 absurde, d\u00e9j\u00e0 parce que \u00e7a prend au minimum deux g\u00e9n\u00e9rations pour le voir s'att\u00e9nuer et aussi parce qu'on n'en a pas besoin pour voir une int\u00e9gration (mon voisin libanais qui parle avec un accent assez fort utilise r\u00e9guli\u00e8rement tabarnak, exemple cocasse, mais il n'y a bien qu'un (pseudo?)qu\u00e9b\u00e9cois pour en arriver l\u00e0). Ensuite, au-del\u00e0 de la langue, il n'y a pas vraiment de limite aux formes que peuvent prendre l'int\u00e9gration. Avoir des amis pure laine, adopter des pratiques culinaires, appr\u00e9cier la musique, discuter de la politique locale, m\u00eame penser \u00e0 notre position \u00e0 l'\u00e9chelle internationale, d\u00e9couvrir la g\u00e9ographie en la parcourant, la litt\u00e9rature, l'humour, le th\u00e9\u00e2tre, le cin\u00e9ma. La connaissance ne sera jamais totale et la fusion ne sera jamais absolue (aucun Qu\u00e9b\u00e9cois de souche ne pourrait pr\u00e9tendre \u00e0 une connaissance absolue de sa propre culture de toute fa\u00e7on, fuck, lire seulement deux classiques qu\u00e9b\u00e9cois serait probablement suffisant pour mettre n'importe quel nouvel arrivant au-dessus de de la moiti\u00e9 de la population indig\u00e8ne). C'est un processus graduel, qui n'est jamais r\u00e9ellement fini, mais c'est cette participation au processus qui nous assure une appartenance.\n\nDu moment o\u00f9 on sait qu'on en fait partie, on a droit de pr\u00e9tendre au r\u00f4le. Ensuite, il faut bien le vouloir et le pouvoir, choses qui ne sont certes pas donn\u00e9es \u00e0 tout le monde. Et c'est certainement bien triste de voir des gens qui refusent ce droit \u00e0 la participation culturelle, que ce soit parce qu'une portion des initi\u00e9s la leur refuse de fa\u00e7on ill\u00e9gitime, mais efficace, ou bien parce qu'ils rejettent d'eux m\u00eames ce qu'ils auraient la libert\u00e9 d'aimer. J'ai moi-m\u00eame un oncle qui a un jour d\u00e9cid\u00e9 que le Qu\u00e9bec ne m\u00e9ritait pas sa consid\u00e9ration, il l'a quitt\u00e9 par d\u00e9dain. Ces choses arrivent. Pour reprendre la mention de la machine, j'ajouterais qu'il existe certainement des gens qui ne per\u00e7oivent pas les possibilit\u00e9s culturelles qui pourrait s'offrir \u00e0 eux \u00e0 cause d'une limitation personnelle, par le caract\u00e8re suffisant de leur travail \u00e9conomique. \u00abPourquoi en faire plus que ce qui est d\u00e9j\u00e0 requis de moi? Je participe d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ma soci\u00e9t\u00e9 d'accueil par mon travail, non?\u00bb Cette participation culturelle, inutile d'un point de vue mat\u00e9rialiste, peut rapidement prendre le bord, ou bien on s'en remettra aux formes les plus faciles. Dans cette optique, on peut prendre comme exemples la cr\u00e9ation d'une bulle ferm\u00e9e (socialisation entre personnes de m\u00eames origines ethniques, consommation majoritaire de biens culturels provenant de la culture d'origine, chose facile avec les nouveaux m\u00e9dias) ou encore la consommation de biens culturels provenant de l'industrie de la culture de masse (cin\u00e9ma, musique, t\u00e9l\u00e9vision, etc). Il y a donc certainement ce probl\u00e8me de rendre accessible le type de culture que produit la soci\u00e9t\u00e9 d'accueil tout en motivant les gens \u00e0 les adopter, ce qui demande de plus en plus d'efforts \u00e0 mesure que les alternatives d'\u00e9vitement se font plus accessibles (il faut alors un plus grand effort personnel pour \u00abs'int\u00e9grer\u00bb (lire \u00abparticiper \u00e0 la culture de fa\u00e7on constructive\u00bb).\n\nJ'ajouterais un b\u00e9mol: d\u00e9couvrir l'histoire du Qu\u00e9bec, la comprendre, est \u00e0 mon avis une chose cruciale pour le nouvel arrivant, du moins pour faciliter son int\u00e9gration positive et volontaire. Mais bon, je r\u00eave un peu, consid\u00e9rant l'\u00e9tat des connaissances historiques de la population de souche... En m\u00eame temps, il vaudrait de pousser plus loin dans cette direction et surtout ne pas l\u00e9siner sur le pass\u00e9 colonis\u00e9 de la province. C'est l\u00e0 que se situe le c\u0153ur des motivations nationales du Qu\u00e9bec, les r\u00e9duire \u00e0 un simple mouvement x\u00e9nophobe est faire autant insulte \u00e0 l'histoire du Qu\u00e9bec qu'\u00e0 l'histoire des autres peuples colonis\u00e9s.\n\nEnsuite, il faut se demander ce qu'est la finalit\u00e9 absolue de l'immigrant, et peut-\u00eatre que tu pourras me r\u00e9pondre, parce qu'en choisissant une nouvelle terre d'accueil, en consid\u00e9rant s'installer ailleurs, il y a in\u00e9vitablement l'acceptation que ce que nos liens avec notre terre natale finirons t\u00f4t ou tard par se rompre. \u00c9videmment, cela arrivera apr\u00e8s plusieurs g\u00e9n\u00e9rations, mais la question se doit d'\u00eatre pos\u00e9e, le Qu\u00e9bec n'aura jamais l'hypocrisie du Canada de promettre un lieu o\u00f9 toutes cultures pourront \u00eatre pour toujours dans un seul et m\u00eame lieu et sans limites (la promesse multiculturelle). Le Qu\u00e9bec est honn\u00eate, il affirme bien clairement o\u00f9 il est et ce qu'il est, il est ouvert et flexible, il n'y a qu'\u00e0 regarder sa relation avec l'immigration depuis les ann\u00e9es 60 (on peut \u00eatre de mauvaise foi si on veut, mais il faudra tout de m\u00eame reconna\u00eetre  certaines parties ind\u00e9niables de l'\u00e9volution de notre culture). \u00c0 partir de l\u00e0, j'y revient, on doit demander \u00e0 l'immigrant o\u00f9 il se positionne dans cette r\u00e9alit\u00e9, dans l'existence de la culture qu\u00e9b\u00e9coise. L\u00e0, si l'intention est ouvertement de refuser le lointain horizon que lui promet le parcours de l'int\u00e9gration au Qu\u00e9bec, s'il est r\u00e9ellement ici par d\u00e9ni de la culture qu\u00e9b\u00e9coise comme forme qui doit rester, fleurir et un jour l'absorber^1, alors peut-\u00eatre, oui, qu'il y a une partie de nous contre eux. Mais alors, je prendrai toujours le parti de la nation qui m'a vu venir et monde et qui a fait de moi qui je suis, car ce sera le seul c\u00f4t\u00e9 ayant \u00e0 c\u0153ur les int\u00e9r\u00eats de toute cette soci\u00e9t\u00e9.\n\n1. Ne venons pas capoter ici, j'entends par l\u00e0 le ph\u00e9nom\u00e8ne naturel qui prend naturellement lieu sur des g\u00e9n\u00e9rations de temps, ph\u00e9nom\u00e8ne qui absorbe pour int\u00e9grer pour faire sien, pas d'une assimilation destructrice.\n\nMerci de ton temps."}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Ma gang ?? Regarde, va jouer dans l'traffic. Je vais pas me faire chier avec ton attitude toxique aujourd'hui."}]}, "Body": "nenon\n\nhttps://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6smli4/la_crisse_de_gauche_de_marde_%C3%A0_soros_pis_toutes/dle6n2j/\n\nhttps://twitter.com/zuwmbalguru/status/896331151710793729\n\nRegarde ta gang encercler les vilains SJW"}]}, "Body": "Mais de quoi tu parles ?? T'es sous l'influence de la drogue ou de l\u2019alcool ce matin ?"}]}, "Body": "Mr 'parlez pas de la meute parce qu'il y a un SJW violent \u00e0 Berkeley' \nAs tu suivi la belle marche aux flambaux(et a coup de flambaux) hier soir \u00e0 Charlottsville ou faut pas en parler non plus?"}]}, "Body": "Non. Est-ce que je suis suppos\u00e9 pouvoir lire dans ses pens\u00e9es ? Ou fais tu preuve de pr\u00e9judice en pr\u00e9supposant que tous les n\u00e9o-qu\u00e9b\u00e9cois sont des victimes opprim\u00e9es ?\n\nJe ne dis pas qu'il n'y a pas de raison de ne pas se sentir inclus, juste que je ne connais pas ses raisons. Je ne connais rien sur lui. J'aurais aim\u00e9 qu'il \u00e9labore la-dessus, mais il ne l'a pas fait."}]}, "Body": "> Je ne sais pas pourquoi tu ne te consid\u00e8re pas dans le nous.\n\nTu me fucking niaises"}]}, "Body": "Ben non, les mesures de la protection de la langue fran\u00e7aise n'a absolument rien \u00e0 voir avec l'ADQ.\n\nJe ne sais pas pourquoi tu ne te consid\u00e8re pas dans le nous. C'est dommage. Pour le reste, on parle du nouvel arrivant versus la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019accueil. C'est normal que ces deux groupes ne soient pas homog\u00e8nes pour une certaine p\u00e9riode de temps (qui va varier selon les individus)."}]}, "Body": "\u00c7a sent tellement \u00e0 l'ADQ version 3.0...\n\n\u00c9tant un immigrant, le d\u00e9bat identitaire \"nous contre eux autres\" ne m'attire pas du tout, \u00e9tant donn\u00e9 que je ne fait pas partie du \"nous\"\n\n"}]}, "Body": "Qu'est-ce qui te d\u00e9pla\u00eet en particulier dans cette initiative ?"}]}, "Body": "chaque fois que je pense que je suis tanne des liberaux et que je ne vais plus voter pour eux, quelq'un au PQ s'ouvre la bouche..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}