{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6x74xw/le_pq_mise_sur_un_d\u00e9cloisonnement_des_professions/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1053115/sante-pq-decloisonnement-professions-metiers-gel-salaire-medecin", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/UcIiDLfY9BcT63mmKyCsevNlW4o2FPdTsRRzuh4lW4A.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "kchoze", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 23, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 23, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 23, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/oh9LWMr133xHjPGwZVqS3ZjQW8gntvkMhWSuf6iY5lo.jpg?s=fd5176d3169d971d738096713585b7f1"}, "variants": {}, "id": "v5v9cAEpcPozo7w1w_4Q9YnHYLC9BQx2rO-W6vGiGhE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oh9LWMr133xHjPGwZVqS3ZjQW8gntvkMhWSuf6iY5lo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c4455f36075afd885a10f380eb205dc3"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oh9LWMr133xHjPGwZVqS3ZjQW8gntvkMhWSuf6iY5lo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ae7718fb85a0f0cf0ff152eb993395a5"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oh9LWMr133xHjPGwZVqS3ZjQW8gntvkMhWSuf6iY5lo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=207733ed1f2bcbe88a2bd3df728d0884"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504189165.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6x74xw", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le PQ mise sur un d\u00e9cloisonnement des professions pour d\u00e9sengorger le syst\u00e8me de sant\u00e9", "banned_by": null, "id": "6x74xw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504217965.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6x74xw/le_pq_mise_sur_un_d\u00e9cloisonnement_des_professions/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"kchoze": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "> Qui penses-tu aurait \u00e9t\u00e9 meilleur pour faire cet \u00ab acte m\u00e9dical \u00bb? Une infirmi\u00e8re ou mon p\u00e8re?\n\nMais voyons, c'est le docteur! (et de toutes fa\u00e7ons, l'infirmi\u00e8re est d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9e \u00e0 faire la paperasse) N'oublions pas qu'on a un premier ministre ET un ministre de la sant\u00e9 qui sont tous les deux des docteurs, et qui savent donc bien ce qui est bon pour nous, pauvres ignorants..."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Ceftolozane": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas mal plus complexe que \u00e7a.  \nLes pl\u00e2tres? L'orthop\u00e9diste doit souvrnt r\u00e9duire la fracture pis faire le platre juste apr\u00e8s pour pr\u00e9server l'alignement des os. En clinique il y a d\u00e9j\u00e0 des techniciens pour les pl\u00e2tres.\nIrriguer une plaie n'est pas r\u00e9serv\u00e9 aux m\u00e9decins et n'importe quelle infirmi\u00e8re avec du bon sens va le faire, \u00e0 part les chirurgiens plastiques (pcq oui, y font autre chose que des augmentations mammaires), c'est d\u00e9j\u00e0 les infirmi\u00e8res les sp\u00e9cialistes des plaies et des soins de plaies.    \n"}]}, "Body": "Au minimum on peut d\u00e9l\u00e9guer toutes les t\u00e2ches manuelles non-chirurgicales. Les points de suture, les pl\u00e2tre, d\u00e9sinfecter des blessures, etc.\n\nSelon moi on pourrait m\u00eame en faire une nouvelle job de DEP. J'aurais plus confiance au gars bon avec ses mains qui fait de la suture \u00e0 tous les jours qu'au m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste."}]}, "Body": "Cet anecdote est exactement pourquoi je suis pour la d\u00e9l\u00e9gation de certaine t\u00e2ches/d\u00e9cloisonnement.\n\nJe souhaite juste que ce soit bien fait et je crois que la plupart du personnel en place aura besoin de plus de formation afin de bien pouvoir faire le triage. Ce n'est pas juste les m\u00e9decin qui se mettent en travers d'une simple d\u00e9cision administrative, mais l'organisation du syst\u00e8me au complet qui est \u00e0 revoir."}]}, "Body": "Je te donne un exemple r\u00e9el. J'ai trois ans et je descends un escalier de ciment en tricycle. Mon p\u00e8re m'am\u00e8ne \u00e0 l'h\u00f4pital. Je saigne pas mal.\n\nL'infirmi\u00e8re dit qu'on pourra pas voir un docteur tout de suite. Mon p\u00e8re demande si y a moyen de faire de quoi en attendant. L'infirmi\u00e8re dit qu'elle a pas le droit de rien faire parce que ce serait un acte m\u00e9dical. Mais elle peut apporter \u00e0 mon p\u00e8re tout ce qu'il a besoin pour d\u00e9sinfecter et tout.\n\nQui penses-tu aurait \u00e9t\u00e9 meilleur pour faire cet \u00ab acte m\u00e9dical \u00bb? Une infirmi\u00e8re ou mon p\u00e8re?"}], "RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Un ordinateur est d\u00e9j\u00e0 plus fiable qu'un docteur pour faire des diagnostiques  http://io9.gizmodo.com/5983991/computers-are-better-at-diagnosing-and-treating-patients-than-doctors\n"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> Ma seul r\u00e9serve est justement dans le concept de \"laisser les cas s\u00e9rieux au vrai medecin\".\n> Qui a la formation afin de faire le diagnostic pour d\u00e9clarer que c'est un gros cas o\u00f9 pas? Les m\u00e9decins...\n\nJe crois que tu exag\u00e8res le probl\u00e8me. C'est tout \u00e0 fait possible d'enseigner \u00e0 quelqu'un \u00e0 savoir quand ses comp\u00e9tences sont d\u00e9pass\u00e9es. Par exemple, si quelqu'un se pr\u00e9sente en disant avoir mal au ventre, la majorit\u00e9 du temps, \u00e7a peut \u00eatre des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la digestion, mais \u00e7a peut \u00e9galement \u00eatre un cancer. Dans ce cas l\u00e0, une infirmi\u00e8re praticienne ou un hypoth\u00e9tique technicien en m\u00e9decine pourrait prescrire des traitements pour des troubles de digestion et dire au patient de revenir si les sympt\u00f4mes ne disparaissent pas, et alors leur recommander d'aller voir un m\u00e9decin sp\u00e9cialiste.\n\nEt tu sais quoi? Je suis pas mal s\u00fbr que c'est ce que font la majorit\u00e9 des omnipraticiens dans un tel cas aujourd'hui. Ils n'envoient pas syst\u00e9matiquement le monde avec un mal de ventre \u00e0 l'IRM.\n\nJe crois qu'on se fait des peurs inutiles avec \u00e7a, des peurs souvent renforc\u00e9es par le coll\u00e8ge des m\u00e9decins qui ne sont pas des observateurs impartiaux sur le sujet. Et surtout, il ne faut pas oublier que l'alternative de se passer de soins ou de s'auto-diagnostiquer par manque d'acc\u00e8s aux m\u00e9decins est bien pire que celle d'\u00eatre trait\u00e9e par quelqu'un avec une formation simplifi\u00e9e en m\u00e9decine."}]}, "Body": "Ma seul r\u00e9serve est justement dans le concept de \"laisser les cas s\u00e9rieux au vrai medecin\". \n\nQui a la formation afin de faire le diagnostic pour d\u00e9clarer que c'est un gros cas o\u00f9 pas? Les m\u00e9decins...\n\nIl ne faut aussi pas oublier que \u00eatre membre d'un ordre implique une gestion de la comp\u00e9tence de ses membres (en th\u00e9orie) et un sens des responsabilit\u00e9s face \u00e0 ses d\u00e9cisions.\n\n D\u00e9sol\u00e9, j'ai de la difficult\u00e9 \u00e0 laisser quelqu'un avec une formation coll\u00e9giale prendre ce genre de d\u00e9cision. Je ne peux pas faire confiance aveugl\u00e9ment car il y a beaucoup trop de risque d'avoir quelqu'un qui tombe dans la trappe du Durning-kruger et se pense bon alors qu'il n'a tout simplement pas la formation et les connaissances.\n\nJe reste pour le d\u00e9cloisonnement, mais pas comme la FIQ le propose (ou le proposait dans une campagne de pub pr\u00e9c\u00e9dente) . ce ne pourra pas se faire sans m\u00e9canisme de controle et sans une refonte de la fa\u00e7on dont notre personnel est form\u00e9."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Y a des m\u00e9decins \u00e9trangers qualifi\u00e9s pr\u00eat \u00e0 les remplacer."}]}, "Body": "Il me semble d'ailleurs que les autres provinces permettent d\u00e9j\u00e0 \u00e7a aux pharmaciens et aux infirmi\u00e8res. Le truc c'est que d\u00e8s que le gouvernement ce montre ouvert \u00e0 ce genre de r\u00e9formes, [t'as les m\u00e9decins qui commencent \u00e0 aboyer](http://www.ledevoir.com/societe/sante/370427/quebec-est-alle-trop-loin-denoncent-les-omnipraticiens)."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Les conci\u00e8rges ne disposent pas d'un ordre professionnel."}]}, "Body": "> J'suis un professionnel de la sant\u00e9. Ma formation a \u00e9t\u00e9 centr\u00e9 exclusivement sur les taches que j'accomplis en ce moment.\n\nT'es un concierge \u00e0 mop mouill\u00e9e, ou un concierge \u00e0 mop s\u00e8che? \n\n(oui, dans les conventions collectives, il y a une distinction entre les concierges qui passent les mop s\u00e8ches et ceux qui passent les mop mouill\u00e9es. Je suppose qu'il y a une diff\u00e9rence dans le moment angulaire du fait du d\u00e9placement de l'eau, ce qui affecte les performances, d'o\u00f9 le besoin manifeste d'une formation appropri\u00e9e?)."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Je me suis toujours demander, est-ce que le gouvernement proc\u00e8de \u00e0 des audits de ses diff\u00e9rents organes comme certaines grosses entreprises? \nMon dernier employeur \u00e9tait quot\u00e9 en bourse, alors \u00e0 chaque ann\u00e9e il y avait un audit assez pouss\u00e9 sur ce qui se faisait, la structure, l'efficacit\u00e9, est-ce que les politiques sont respect\u00e9es et une certaine r\u00e9vision des politiques. \n\nTant qu'\u00e0 moi, au gouvernement, il devrait avoir un audit au 2 \u00e0 4 ans par un organisme ind\u00e9pendant de tout pouvoir politique. Un d\u00e9partement, minist\u00e8re, programmes, etc qui \u00e9chou\u00e9 le test se verrait \u00eatre mis sur tutelle. Une \u00e9valuation de la pertinence et l'efficacit\u00e9 devrait aussi \u00eatre fait. Un droit v\u00e9to sur syndicat, profession, parti au pouvoir, devrait \u00eatre accord\u00e9e \u00e0 cette organisation qui aurait comme but de veiller \u00e0 l'efficacit\u00e9 du gouvernement.\n\nC'est beau r\u00eav\u00e9."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me parle des affaires dem\u00eame. "}]}, "Body": "J'ai un vague souvenir qu'une des premi\u00e8re choses que le PQ a fait en 1976, c'\u00e9tait d'\u00e9tablir un registre centralis\u00e9 de fournisseurs afin de mettre fin au patronage et au favoritisme des lib\u00e9raux..."}]}, "Body": "Si le gouvernement \u00e9tait bien organis\u00e9 probablement que l'approvisionnement des hopitaux serait sur un syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9 central qui dispatch les inventaires et qui attribue la consommation \u00e0 des centres de co\u00fbts et on aurait toute l'information l\u00e0-dedans, le niveau d'inventaire, la consommation etc. \n\nJe suis bien curieux moi aussi, tout \u00e7a me semble tellement obscur. Peut-\u00eatre ont-ils d\u00e9j\u00e0 un syst\u00e8me comme \u00e7a aussi... je l'ignore. "}]}, "Body": "J'serais tr\u00e8s, mais tr\u00e8s curieux de voir ces chiffres, surtout ceux en lien avec l'approvisionnement.\n"}]}, "Body": "> Au lieu de toujours rajourter des lettres \u00e0 l'acronyme pis des postes de VP au conseil d'administration, faudrait s\u00e9rieusement auditer le syst\u00e8me de sant\u00e9 et restaurer un brin d'efficacit\u00e9.\n\nJe r\u00eave du jour o\u00f9 le gouvernement aura des standards d'information financi\u00e8re aussi s\u00e9v\u00e8re pour lui-m\u00eame que ceux qu'il impose aux entreprises et aux particuliers. Avec un peu de chances, on pourrait m\u00eame acc\u00e9der \u00e0 ces donn\u00e9es. J'aimerais tellement cr\u00e9er un mouvement d'iniative citoyenne pour l'audit des finances publiques l\u00e0... c'est juste que je suis pas assez riche/connu/influent pour faire quoi que ce soit encore pour \u00e7a... "}]}, "Body": "> Un des probl\u00e8mes majeurs de notre soci\u00e9t\u00e9 est l'influence indue des ordres professionnels, suppos\u00e9ment form\u00e9s pour d\u00e9fendre le citoyen, mais qui agissent bien souvent comme des groupes de pressions professionnelles s'int\u00e9ressant davantage \u00e0 la r\u00e9putation et au prestige de leur ~~profession~~ ordre professionnel qu'\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat public. \n\nFTFY\n\nLes ordres professionnels c'est essentiellement des \u00e9tats dans l'\u00e9tat. Dans le cas de la sant\u00e9, ca boost l'\u00e9go des professionnels de la sant\u00e9 qui y si\u00e8gent leur faisant croire qu'ils sont des big shots de la trempe d'un sous ministre. \u00c9tant les bigs shots qu'ils sont, \u00e9videment qu'ils m\u00e9ritent des colloques somptueux aux frais des membres.\n\nPour ce qui est de d\u00e9cloisonner les taches, c'est une belle proposition, mais ca reste \u00e0 \u00eatre d\u00e9montrer. J'suis un professionnel de la sant\u00e9. Ma formation a \u00e9t\u00e9 centr\u00e9 exclusivement sur les taches que j'accomplis en ce moment. Si tu veux m'en donner plus \u00e0 moi ou mes coll\u00e8gues, faudra nous former. Au tant que possible avec des taches que l'on accompliera assez souvent pour qu'on finisse par les maitriser sans avoir besoin de mises \u00e0 jour \u00e0 tous les six mois.\n\nD'ailleurs, si la r\u00e9mun\u00e9ration des m\u00e9decins p\u00e8se tr\u00e8s lourdement sur le syst\u00e8me de sant\u00e9, l'administration de certains CIUSSS est tout aussi catastrophique. Au lieu de toujours rajouter des lettres \u00e0 l'acronyme pis des postes de VP au conseil d'administration, faudrait s\u00e9rieusement auditer le syst\u00e8me de sant\u00e9 et restaurer un brin d'efficacit\u00e9."}], "ProfProof": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait pas mal \u00e7a la joke."}]}, "Body": "> Ce n\u2019est pas un peu x\u00e9nophobe comme proposition...\n\nBien s\u00fbr, vu que \u00e7a \u00e9mane du PQ... Chaque bien-pensant sait que le PQ est x\u00e9nophobe..."}]}, "Body": "Ce n\u2019est pas un peu x\u00e9nophobe comme proposition... /s\n\nEn effet, les ordres et le fait que le ministre de la Sant\u00e9 soit d'office un membre du coll\u00e8ge (syndicat) font en sorte que les m\u00e9decins font plus partie du probl\u00e8me qu'ils le disent. \n\nPar exemple, pourquoi un m\u00e9decin peut s'incorporer ? \n\nNon, la r\u00e9ponse n'est pas \"y a le doua!!\"  la r\u00e9ponse c'est que c'est un nanane qu'on a donn\u00e9 aux m\u00e9decins lors de n\u00e9gociations \"entre m\u00e9decins\"."}]}, "Body": "Je sais que c'est une proposition du PQ, mais j'aimerais qu'on parle de sujets plus pratiques. Personnellement, je trouve que le PQ frappe dans le mille \u00e0 ce niveau.\n\nLe probl\u00e8me du syst\u00e8me de sant\u00e9 n'est pas dans la gestion, mais dans la p\u00e9nurie de ressources pour prodiguer des soins. Or, une grande partie de cette p\u00e9nurie est purement artificielle, provoqu\u00e9e par l'influence et le pouvoir du Coll\u00e8ge des M\u00e9decins qui convainc le gouvernement de d\u00e9clarer les actes m\u00e9dicaux comme \u00e9tant l'apanage des m\u00e9decins seuls. Un m\u00e9decin, \u00e7a prend 10 \u00e0 12 ans d'\u00e9tude post-C\u00c9GEP, c'est difficile d'en former beaucoup, et donc \u00e7a cr\u00e9e un goulot limitant le nombre de personnes qui peuvent prodiguer des soins.\n\nOr, il y a plein de petits bobos et probl\u00e8mes qu'il est absolument ridicule de requ\u00e9rir un m\u00e9decin pour traiter. Pourquoi ne pas permettre aux infirmi\u00e8res, aux pharmaciens et autres de rendre ces soins de base et de limiter les cas s\u00e9rieux aux m\u00e9decins? Surtout que pr\u00e9sentement un grand nombre de personnes s'auto-soignent plut\u00f4t que d'aller \u00e0 l'urgence ou au m\u00e9decin, ce qui est bien pire que de laisser des infirmi\u00e8res ou des pharmaciens s'occuper de ces cas. Voire m\u00eame de cr\u00e9er une nouvelle cat\u00e9gorie de m\u00e9decins avec moins de formation pour traiter les cas l\u00e9gers (avec salaire r\u00e9duit face aux omnipraticiens bien s\u00fbr).\n\nUn des probl\u00e8mes majeurs de notre soci\u00e9t\u00e9 est l'influence indue des ordres professionnels, suppos\u00e9ment form\u00e9s pour d\u00e9fendre le citoyen, mais qui agissent bien souvent comme des groupes de pressions professionnelles s'int\u00e9ressant davantage \u00e0 la r\u00e9putation et au prestige de leur profession qu'\u00e0 l'int\u00e9r\u00eat public. Ces monopoles l\u00e9gaux des professionnels cr\u00e9ent des p\u00e9nuries, gonflent les co\u00fbts et emp\u00eachent plusieurs immigrants de pouvoir travailler dans leur domaine de formation ici."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}