{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70d2ev/le_propri\u00e9taire_dun_v\u00e9hicule_utilis\u00e9_par_ugo/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/justice-et-affaires-criminelles/faits-divers/201709/15/01-5133662-le-proprietaire-dun-vehicule-utilise-par-ugo-fredette-recherche.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/mAPyvGT8sSMgFBtrMZ3PU8OMzMD9SsYj882FI6YUArQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 277, "width": 415, "url": "https://i.redditmedia.com/DfM3UGIlJnvziPCxJzU8pRg0EL8DFcp89ssbu-0iLEc.jpg?s=1a0a4de726631263fbbeb703c922e951"}, "variants": {}, "id": "XYqJf0rEx4m16C8WqBNe6eCyeinZEN6MjleW5saqZPI", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/DfM3UGIlJnvziPCxJzU8pRg0EL8DFcp89ssbu-0iLEc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7f67c4a896fe8adee29aad9a5a895884"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/DfM3UGIlJnvziPCxJzU8pRg0EL8DFcp89ssbu-0iLEc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=7ac230832c88815b9c4d404ad89df2a8"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/DfM3UGIlJnvziPCxJzU8pRg0EL8DFcp89ssbu-0iLEc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=16fdbbe9a25f88324cb205444417e19e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505512634.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70d2ev", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le propri\u00e9taire d'un v\u00e9hicule utilis\u00e9 par Ugo Fredette recherch\u00e9", "banned_by": null, "id": "70d2ev", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505541434.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70d2ev/le_propri\u00e9taire_dun_v\u00e9hicule_utilis\u00e9_par_ugo/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"cornpie3": [{"Replies": {}, "Body": "Tabarouette! Il l'aurait tu\u00e9?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}