{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6z5hc2/le_plq_choisit_sa_candidate_dans_louish\u00e9bert/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/politique/201709/09/01-5131824-le-plq-choisit-sa-candidate-dans-louis-hebert.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/Y7v2OiAtycedvr_fBJJnx_KGIPrZ1GqN1FPY8oNJiQ0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Gargatua13013", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/oKGhVLIiQz--wYIgQKx-ox8zmFXO6TntpdCfY1B1G1I.jpg?s=570cba0f757bbe33c5f7823e8471f7fb"}, "variants": {}, "id": "c1kU6k0ASZ00CrvXsO85IdmbZt19GgsibNvJP95Prpo", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oKGhVLIiQz--wYIgQKx-ox8zmFXO6TntpdCfY1B1G1I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6219285340f2482ee7c48fff9693c197"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oKGhVLIiQz--wYIgQKx-ox8zmFXO6TntpdCfY1B1G1I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=20856b64d2c0921a133bbff4df6feac5"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oKGhVLIiQz--wYIgQKx-ox8zmFXO6TntpdCfY1B1G1I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5affab876cb145a7e073d28e86c019cd"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/oKGhVLIiQz--wYIgQKx-ox8zmFXO6TntpdCfY1B1G1I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f04a7fdfc2908845cde72bd1e7a6d264"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505005627.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6z5hc2", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Rock God", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le PLQ choisit sa candidate dans Louis-H\u00e9bert (L'attach\u00e9e politique de Sam Hamad, Ihssane El Ghernati) ...", "banned_by": null, "id": "6z5hc2", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505034427.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6z5hc2/le_plq_choisit_sa_candidate_dans_louish\u00e9bert/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un hero dans sa circonscription en plus. "}], "DenkouNova": [{"Replies": {}, "Body": "I mean, c'\u00e9tait pas \u00e9crit son nom de naissance **Samer Hamad-Allah** sur les pancartes non plus.\n\nJean Tremblay aurait dit \"on est m\u00eame pas capables prononcer son nom\"."}]}, "Body": "Ils pensaient que Sam **Hamad** \u00e9tait de quelle origine? "}], "clownstrike56": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.lapresse.ca/actualites/201709/08/01-5131744-les-musulmans-de-quebec-constatent-une-montee-de-la-haine.php\n\nMont\u00e9e de la haine dans les 5 dernieres ann\u00e9es."}], "ilema07": [{"Replies": {}, "Body": "Franchement il passe un peu"}]}, "Body": ">  Ils aimaient Sam Hamad.\n\nQui est pas blanc. Ton point?"}]}, "Body": "Ce sera pas \u00e7a le probl\u00e8me pour les gens de Qu\u00e9bec. Ils aimaient Sam Hamad."}]}, "Body": "Marocaine! Pas un probl\u00e8me! C'est la proximit\u00e9 de Sam Hammad le probl\u00e8me. Le Parti Lib\u00e9ral a cette fa\u00e7on interne de se renouveller ."}]}, "Body": "Une marocaine? J'ai h\u00e2te de voir la r\u00e9action des nationalistes blancs et des anti-musulmans de Qu\u00e9bec."}], "Matt_MG": [{"Replies": {}, "Body": "Elle parle fran\u00e7ais ou \"la roue \u00e0 3 boutons\"? :p"}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Le bras droit de Sam Hamad... ish...\n\nC'es-tu le bras dont il se servait pour nous crosser?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}