{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uaywd/le_qu\u00e9bec_a_re\u00e7u_plus_de_10_000_demandeurs_dasile/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1050850/demandeurs-asile-ministres-immigration-asfc-grc-ministres-garneau-weil?isAutoPlay=1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/bXG_326776_iUamPfwMDEKXwqNhh0ahcS8-AkH8XUKs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "T9C-gars", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 14, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 14, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/UkZdYLU-PXtKqXf_IgTkSRwNvTvaxX8aH3XTsxozcLg.jpg?s=f761374d6a10e0de71b08c311632b949"}, "variants": {}, "id": "bgPOx2oGwiWWJ3YfocOJ9Shdt7lqmwoHT1GoYx0whUo", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/UkZdYLU-PXtKqXf_IgTkSRwNvTvaxX8aH3XTsxozcLg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=36482323f32b091d6b246f34b32d55e3"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/UkZdYLU-PXtKqXf_IgTkSRwNvTvaxX8aH3XTsxozcLg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=53c7cd46a9ecd4cf12396d5df2fe80f8"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/UkZdYLU-PXtKqXf_IgTkSRwNvTvaxX8aH3XTsxozcLg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7a03d5db5c7c0d61db74ab430dbc128f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502985931.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uaywd", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le Qu\u00e9bec a re\u00e7u plus de 10 000 demandeurs d'asile depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "banned_by": null, "id": "6uaywd", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503014731.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uaywd/le_qu\u00e9bec_a_re\u00e7u_plus_de_10_000_demandeurs_dasile/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Classicpass": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"Classicpass": [{"Replies": {}, "Body": "Pas de documents. Je paraphrasais in entrevue de Paul Arcand"}]}, "Body": "D'apr\u00e8s les statistiques compil\u00e9es et acc\u00e9d\u00e9es par les m\u00e9dias, je ne croit pas que ce soit plus que 10k au Qu\u00e9bec depuis le d\u00e9but d'ao\u00fbt (\u00e0 moins que si t'aurais des documents que tu pourrais nous montrer qui contredisent les chiffres compil\u00e9s au syst\u00e8me SMGC, le syst\u00e8me informatis\u00e9 dIimmigration Canada qui traite les revendications du d\u00e9but jusqu'\u00e0 la fin."}]}, "Body": "En fait c'est plus de 10000 depuis d\u00e9but ao\u00fbt"}], "Gpl2000": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "Non, \u00e7a ne devrait pas \u00eatre acceptable.  On devra s'\u00e9tendre l'Entente sur les tiers pays s\u00fbr pour inclure toute personne qui traverse la fronti\u00e8re canado-am\u00e9ricaine sans avoir eu un visa au pr\u00e9alable.  \n\nCela aurait l'effet que toute revendication de statut de r\u00e9fugi\u00e9, sous les circonstances qu'on voit \u00e0 l'heure actuelle, serait jug\u00e9e irrecevable, et le revendicateur serait tout de suite refoul\u00e9 aux EU. \n\n(D'ailleurs, en laissant ouvert l'occasion de faire une revendication \u00e0 ceux muni d'un visa qui ont d'abord pass\u00e9 par les EU, on ne ferme pas la porte \u00e0 ceux qui sont de bonne foi, tel un \u00e9tudiant avec un visa d'\u00e9tudiant, qui est dans leur ann\u00e9e finale d'\u00e9tudes au Canada, mais qui a vu leur pays \u00eatre d\u00e9chir\u00e9 dans une guerre r\u00e9cemment \u00e9clat\u00e9e, et leur famille massacr\u00e9e r\u00e9cemment).\n\nLes solutions sont l\u00e0, mais il faut (1) une volont\u00e9 politique, (2) un peu de cr\u00e9ativit\u00e9 de la part de tout le monde pour la b\u00e9n\u00e9fice de tout le monde, et (3) des politiciens qui savent de quoi ils parlent avant d'ouvrir la trappe.\n\nMalheureusement, jusqu'\u00e0 present, je n'ai vu aucun de ces trois traits de la part d'aucun de nos politiciens (peu importe le palier de gouvernement our les couleurs politiques).  \n\nBienvenu au monde de la politique."}]}, "Body": "Un moment donn\u00e9 trop c'est trop, fuir une menace inexistante et pr\u00e9tendre avoir besoin d'une demande d'asile ne devrait pas \u00eatre acceptable."}], "T9C-gars": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"helios_the_powerful": [{"Replies": {}, "Body": "Si je comprends bien les rumeurs qui circulent dues \u00e0 la pr\u00e9sence des ministres ha\u00eftiens en ville, il semblerait qu'Ha\u00efti soit en train de tenter de n\u00e9gocier avec le Canada pour que la situations des ha\u00eftiens qu'on voit arriver en ce moment soit trait\u00e9e de fa\u00e7on exceptionnelle. Parce que, m\u00eame si la situation s'est am\u00e9lior\u00e9e depuis le gros tremblement de terre, le pays a pas la capacit\u00e9 d'accueillir les dizaines de milliers de gens qui \u00e9taient partis d'un coup. Ce serait donc un acte humanitaire compl\u00e9mentaire \u00e0 ce qui se fait en Ha\u00efti m\u00eame, pour s'assurer de pas faire \u00e9chouer ce qui se fait l\u00e0-bas.\n\nDans la mesure o\u00f9 on l'annonce clairement et qu'on le pr\u00e9sente ainsi, en leur donnant la possibilit\u00e9 de vivre par eux-m\u00eame et de pas d\u00e9pendre de l'\u00c9tat, je ne pense pas que \u00e7a passe mal."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Si j'\u00e9tait un \"r\u00e9fugi\u00e9\" ha\u00eftien, je m'arrangerait pour engrosser ma femme au plus sacrant pendant qu'on est au qu\u00e9bec pour profiter de nos lois stupides qui font que tout enfant qui nait ici, m\u00eame de parents qui sont ici juste de passage, ont la citoyennet\u00e9 canadienne. Comme \u00e7a, m\u00eame si je me ferais refuser le status de r\u00e9fugi\u00e9 j'aurais le beau jeu de dire \"Bin la, pensez donc \u00e0 notre enfant !!!!\"."}]}, "Body": "J'imagine que les 2 meilleurs solutions sont soit on les accueils toute comme du monde parce que l'on consid\u00e8re comme des r\u00e9fugi\u00e9s. Soit on les d\u00e9portes en Haiti pis y se r\u00e9essaye par la voie l\u00e9gal.  Moi je veux qu'on aille de l'immigration bien fait au Qu\u00e9bec. Alors soit on leur donne l'armistice pis on oublie comment sont arriv\u00e9 ici pour en faire de vrai citoyen, soit on les d\u00e9portes aussi cruellement que si c'\u00e9taient des criminels. Toute solution entre deux va favoris\u00e9 le chaos social, feeder les extr\u00eames droite, causer plus de probl\u00e8mes... A moins qu'il y aille une 3e type de solution plus humaine et meilleur pour tous. "}], "RagnarokDel": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas enti\u00e8rement en d\u00e9saccord.  Mais il a y d'autres moyens pour mieux s\u00e9lectionner les immigrants pour combler les besoins d'une \u00e9conomie en plein essor (c'est \u00e0 dire qu'ils retournent directement en Ha\u00efti des EU, qu'ils font une demande aupr\u00e8s du bureau d'immigration Qu\u00e9bec en Ha\u00efti en d\u00e9montrant leurs comp\u00e9tences acquises lors de leur temps aux EU, et on choisit ceux parmi eux que l'on juge les plus adaptables aux besoins de l'\u00e9conomie du Qu\u00e9bec).\n\nHeureusement le Qu\u00e9bec est justememnr dans un boom \u00e9conomique.  Esp\u00e9rons que le syst\u00e8me de l'accueil des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re  changera \u00e0 temps pour prendre en compte les situations \u00e0 l'avenir quand le Qu\u00e9bec (ou toute autre juridiction) sera dans un creux \u00e9conomique (car l'\u00e9conomie est toujours en \u00e9tat de cycle constamment changeant)."}]}, "Body": "42% des haiitiens parlent fran\u00e7ais et c'est d'ailleurs la langue administrative. Mettons qu'il risque d'y avoir une grande portion d'entre eux qui restent au Qu\u00e9bec comparativement aux immigrants d'autre pays.\n\nLe fait que le Qu\u00e9bec soit dans un boom \u00e9conomique nuira pas non plus."}]}, "Body": "Je me demande combien vont rester au Qu\u00e9bec car [on voit du monde \u00e0 c't'heure \u00e0 Toronto sur le qui-vive](http://www.cbc.ca/news/canada/toronto/haitian-asylum-seekers-1.4244553) suite \u00e0 ce qu'on a vu avec les r\u00e9fugi\u00e9s syriens au Qu\u00e9bec (beaucoup ont d\u00e9cid\u00e9 par la suite de quitter le Qu\u00e9bec pour Toronto).  \n\nEdit: lien"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}