{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6smrs3/le_qu\u00e9bec_ne_doit_pas_devenir_une_passoire_dit/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/08/09/le-quebec-ne-doit-pas-devenir-une-passoire-dit-francois-legault", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/3Lod2gXBgtPExwwhJ06wOSeIjpHOepkmND3Fyk32wgY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "6_49", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 30, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 30, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/ls0tI5glycxVe7PPPz3yT2dInjvd7V4o0srJ5qBxyNw.jpg?s=d8e1b0f91909a548255147106e34b2ef"}, "variants": {}, "id": "6iMM8XzEAFe2qrYzqTRioCtUEdNFAiHfYuGUbncfc6c", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ls0tI5glycxVe7PPPz3yT2dInjvd7V4o0srJ5qBxyNw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=61c19c6cee1a7d4db850c331d387468f"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ls0tI5glycxVe7PPPz3yT2dInjvd7V4o0srJ5qBxyNw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b2a628560249833ef3e29fc579443cc4"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ls0tI5glycxVe7PPPz3yT2dInjvd7V4o0srJ5qBxyNw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8bb0051fe1cdb943d646c1b1d8af771a"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/ls0tI5glycxVe7PPPz3yT2dInjvd7V4o0srJ5qBxyNw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=aef22ccdcfb3a53459faa741a960f00a"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/ls0tI5glycxVe7PPPz3yT2dInjvd7V4o0srJ5qBxyNw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=9b756d12eb3b0234b6be17b7e13c3456"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/ls0tI5glycxVe7PPPz3yT2dInjvd7V4o0srJ5qBxyNw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=1bbb0e61f86c70be9779dd7b786e1375"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502297423.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6smrs3", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00abLe Qu\u00e9bec ne doit pas devenir une passoire\u00bb, dit Fran\u00e7ois Legault", "banned_by": null, "id": "6smrs3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502326223.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6smrs3/le_qu\u00e9bec_ne_doit_pas_devenir_une_passoire_dit/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "C'est sequel du show de Mercier? C'est quoi le titre d\u00e9j\u00e0 ?"}], "Piellar": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "C'est la diff\u00e9rence entre un immigrant et un potentiel r\u00e9fugi\u00e9. Il m'appara\u00eet \u00e9vident que les processus sont diff\u00e9rents. "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Notre capacit\u00e9 d'accueil est li\u00e9e au nombre de personnes qu'on accueille au total. Si on prend des non-refugi\u00e9s temporaires c'est moins de ressources qu'on a pour l'immigration."}]}, "Body": "L'un ne prends pas la place de l'autre.  Les deux sont trait\u00e9s diff\u00e9remment selon des quotas et autres limites qui ne se croisent pas."}], "IVoteForTheHair": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne conteste pas du tout \u00e7a - en fait, je suis d'accord. "}]}, "Body": "C'est un syst\u00e8me qui n'a pas \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 pour g\u00e9rer une vague importante de demandeurs d'asile. Le syst\u00e8me est compl\u00e8tement engorg\u00e9."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est que la proc\u00e9dure pour les demandeurs d'asile existe pour les r\u00e9fugi\u00e9s qui fuient la pers\u00e9cution ou qui sont en danger imminent. Les immigrants ill\u00e9gaux qui demandent l'asile apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la fronti\u00e8re ill\u00e9galement \u00e0 partir d'un pays s\u00e9curitaire ne sont \u00e9videmment pas des vrais r\u00e9fugi\u00e9s dans le sens de la loi, et ils le savent. Ils abusent d'un syst\u00e8me qui existe pour sauver le vie d'individus pers\u00e9cut\u00e9s afin de mettre un pied au Canada, en esp\u00e9rant passer entre les mailles du filet pour s'\u00e9tablir de fa\u00e7on permanente.\n\nJe ne sais pas si c'est ill\u00e9gal de consciemment faire une fausse demande d'asile, mais c'est clair qu'ils ne respectent pas l'esprit de la loi en le faisant."}]}, "Body": "\u00c7a me gosse de voir les gens consid\u00e9rer la mani\u00e8re comment les r\u00e9fugi\u00e9s arrivent en passant par la fronti\u00e8re comme ill\u00e9gitime juste parce qu'ils ne sont pas d'accord avec la politique en place. C'est \u00e7a notre syst\u00e8me - les gens peuvent demander l'asile s'ils passent la fronti\u00e8re. \n\nVous \u00eates pas d'accord? Bein votez en cons\u00e9quence pour changer le syst\u00e8me, mais en attendant, faut vraiment arr\u00eater avec l'id\u00e9e que c'est pas l\u00e9gal & tout le reste que je vois \u00eatre post\u00e9 sur reddit ces derniers mois. "}]}, "Body": "\u00c7a me gosse de voir du monde qui d\u00e9sirent s'int\u00e9grer faire des pieds et des mains et se faire mettre des b\u00e2tons dans les roues laisser la place \u00e0 du monde qui font juste traverser la fronti\u00e8re."}]}, "Body": "L'article est plus nuanc\u00e9 que le titre: Son avis est plus comme \"On va vous prendre autant qu'on s'est engag\u00e9 \u00e0 le faire, mais suivez le processus normal SVP pour pas faire de marde.\""}], "KQ17": [{"Replies": {}, "Body": "Avec la d\u00e9fense actuelle du Canadien, Montr\u00e9al risque d'en \u00eatre une.  \n  \nOh oups, mauvais thread."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}