{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70lrih/le_racisme_de_monsieur_couillard/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/09/16/le-racisme-de-monsieur-couillard", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/YRc6L5rJPbzSo4Zz0l7FrVA_ycyhXMbY-7DGtJDhkjI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/MpE6sRQLLtSuSWJXoDEgj0xgrbzX7ASNYX9MNRrgSYY.jpg?s=49bf15b57bf7b52bca2843eed2928ee9"}, "variants": {}, "id": "YRo7_4cyNZqPk_mgVE8Id5gmzINukiy4SYI795rZI3I", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/MpE6sRQLLtSuSWJXoDEgj0xgrbzX7ASNYX9MNRrgSYY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a2a0c07b6efea63126709eb23b79ad74"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/MpE6sRQLLtSuSWJXoDEgj0xgrbzX7ASNYX9MNRrgSYY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a20cb8c2d6d4e01266ec8bd05dd0fd2b"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/MpE6sRQLLtSuSWJXoDEgj0xgrbzX7ASNYX9MNRrgSYY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a7d19b21975095aaee8465959db02f02"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/MpE6sRQLLtSuSWJXoDEgj0xgrbzX7ASNYX9MNRrgSYY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=172eb3c29962d4b8dac612f24bbce011"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/MpE6sRQLLtSuSWJXoDEgj0xgrbzX7ASNYX9MNRrgSYY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=d4364ffcf1de7186521380c45322b2ee"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/MpE6sRQLLtSuSWJXoDEgj0xgrbzX7ASNYX9MNRrgSYY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=474034146c5ed8b08db5cd5089aadd39"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505625622.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70lrih", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le racisme de monsieur Couillard", "banned_by": null, "id": "70lrih", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505654422.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70lrih/le_racisme_de_monsieur_couillard/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"lanuitportedegarage": [{"Replies": {}, "Body": "J'appr\u00e9cie beaucoup cette dame. Contrairement aux p\u00e9quistes, c'est rare de voir un lib\u00e9ral se lever et faire une critique juste de son camp. Depuis Charest, on a souvent l'impression d'avoir un parti de moutons, o\u00f9 seul le chef a droit de parole. \n\nC'est triste, car la politique, c'est aussi le d\u00e9bat d'id\u00e9es. Je trouve que le PLQ appauvrit la sc\u00e8ne politique et m\u00e9rite vraiment d'aller s'\u00e9craser dans un coin moribond des intentions de votes. "}], "Gpl2000": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que je lui reproche personnellement c'est d'avoir un syst\u00e8me moral et des valeurs tr\u00e8s relatives a ses besoins politiques. Je crois que madame Houda-Pepin ne fait qu'exposer cette situation a la lumi\u00e8re jour."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est comme dire que tous les allemands sous Hitler \u00e9taient nazis, peut importe l'exemple.\n\nNon mais les \u00e9tranger qui ont \u00e9t\u00e9 travailler sous le r\u00e9gime nazi par contre..."}]}, "Body": "Je ne suis pas un fan de Couillard, mais de dire qu'il est raciste bas\u00e9 sur le fait qu'il ai travaill\u00e9 pour l\u2019Arabie-Saoudite.C'est comme dire que tous les allemands sous Hitler \u00e9taient nazis, peut importe l'exemple. La chose vraiment questionable est plus son utilisation de paradis fiscaux. Elle cherche des probl\u00e8mes o\u00f9 il n'y en a pas."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}