{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6txznz/le_raslebol_du_souchien/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/15/le-ras-le-bol-du-souchien?utm_medium=cxense&utm_source=journaldemontreal.com&utm_campaign=reco#cxrecs_s", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Klgf2NI4wNoOTCezZ8YG1toBIaPoiENkhPVimRD2nBI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "zigzaghd", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 18, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 753, "width": 1004, "url": "https://i.redditmedia.com/BMiDErOk0K_l2t0j3iN8KxV-alVqFDFvL83G8Tumyy4.jpg?s=cae39b0a8ced3796ecd8f55f485b094c"}, "variants": {}, "id": "Qbp3cFDDT0qufPED3QOJUY2zSFsGDx9PO95h3Kq3l0c", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BMiDErOk0K_l2t0j3iN8KxV-alVqFDFvL83G8Tumyy4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f297a91eb87ced557706c6c093f96dba"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BMiDErOk0K_l2t0j3iN8KxV-alVqFDFvL83G8Tumyy4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=98ac79ecf9da143f7afa126f75cb7846"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BMiDErOk0K_l2t0j3iN8KxV-alVqFDFvL83G8Tumyy4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ed8d449bfe71983890466e9ad6daa942"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/BMiDErOk0K_l2t0j3iN8KxV-alVqFDFvL83G8Tumyy4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8eac155996cf7f293d1719338791a016"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/BMiDErOk0K_l2t0j3iN8KxV-alVqFDFvL83G8Tumyy4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=0a0fafde4be46926f8f3675283109f57"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502838754.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6txznz", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le ras-le-bol du \u00absouchien\u00bb", "banned_by": null, "id": "6txznz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502867554.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6txznz/le_raslebol_du_souchien/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">AJA! L'un de mes amis proches est un franco-ontarien qui \u00e9tudie ici et il ne m'a jamais vraiment parl\u00e9 de \u00e7a. \n\nC'est tr\u00e8s frustrant pour les franco-ontariens. En 1834 Ludger Duvernay a d\u00e9clar\u00e9 la Saint-Jean la f\u00eate nationale de tous les Canadiens fran\u00e7ais. Quand on en a fait la f\u00eate nationale du Qu\u00e9bec en 1970 ils se sont sentis abandonn\u00e9s.\n\nIl y a un documentaire de l'ONF sur ce sentiment, \u00e7a s'appelle \u00ab Et nous dans tout \u00e7a? \u00bb\n\n>Mais c'est quand m\u00eame surprenant et encourageant de voir que le Qu\u00e9bec est passez assez vite d'une soci\u00e9t\u00e9 semi-th\u00e9ocratique \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de droit.\n\nL'expression est th\u00e9ocratie de facto. C'est similaire \u00e0 la th\u00e9ocratie de jure outre qu'elle n'est pas constitutionnellement requise."}]}, "Body": "> l'identit\u00e9 canadienne fran\u00e7ais \n\nAJA! L'un de mes amis proches est un franco-ontarien qui \u00e9tudie ici et il ne m'a jamais vraiment parl\u00e9 de \u00e7a. J'ai toujours cru qu'il y avait une certaine solidarit\u00e9 entre francophones au Canada!\n\n> En r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a commence dans les ann\u00e9es 20. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que les id\u00e9es commencent \u00e0 prendre racine. C'est un peu comme comme la r\u00e9volution iranienne de 79. Les gens ne sont pas mit \u00e0 vouloir renverser le shah quand il a \u00e9t\u00e9 se faire soigner aux \u00c9tats-Unis, les id\u00e9es travaillaient depuis un bout en arri\u00e8re plan.\n\nOuais c'est vrai que la base id\u00e9ologique ce travaille longtemps avant d'\u00eatre mature. Mais c'est quand m\u00eame surprenant et encourageant de voir que le Qu\u00e9bec est passez assez vite d'une soci\u00e9t\u00e9 semi-th\u00e9ocratique \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de droit. Je me dit que \u00e7a rend des changement majeurs possible dans des endroits comme la Cor\u00e9e du Nord ou l'Arabie Saoudite! Mais bon rendu-l\u00e0 la seule chose qu'on peut faire s'est ce croiser les doigts :/"}]}, "Body": ">  C'est fascinant de voir comment il y a eu autant de changement politique et social\n\nJe lis un m\u00e9moire sur le sujet et les changements sont profonds et pas juste au Qu\u00e9bec! \u00c7a a cass\u00e9 l'identit\u00e9 canadienne fran\u00e7aise. Des franco-ontariens distinct des Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e7a n'existait pas \u00e0 l'\u00e9poque. Tout le monde se voyait comme le m\u00eame peuple canadien-fran\u00e7ais. Mais en rejetant la religion le Qu\u00e9bec s'est d\u00e9couvert une identit\u00e9 propre ce qui a \u00e9clat\u00e9 la francophonie canadienne.\n\n> en l'espace d'une seule d\u00e9cennie.\n\nEn r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a commence dans les ann\u00e9es 20. C'est \u00e0 cette \u00e9poque que les id\u00e9es commencent \u00e0 prendre racine. C'est un peu comme comme la r\u00e9volution iranienne de 79. Les gens ne sont pas mit \u00e0 vouloir renverser le shah quand il a \u00e9t\u00e9 se faire soigner aux \u00c9tats-Unis, les id\u00e9es travaillaient depuis un bout en arri\u00e8re plan.\n\nJ'ai l'impression que plus \u00e7a fait de temps que les gens veulent des changements, plus ils progressent vite quand ils d\u00e9butent."}]}, "Body": ">  Et po\u00e9tique aussi vu que c'est de m\u00eame qu'il fini dans la Bible.\n\nC'est la m\u00eame chose dans l'Islam! C'est fascinant de voir comment il y a eu autant de changement politique et social en l'espace d'une seule d\u00e9cennie. Desfois tu lis des articles sur l'\u00e9volution politique et social d'un pays donn\u00e9, et souvent l'auteur explique que ce genre de changement peut prendre plusieurs g\u00e9n\u00e9rations. C'est encourageant parce que la R\u00e9voluion tranquille montre qu'il est possible d'amener de tels changements rapidement!\n"}]}, "Body": ">En plus de \u00e7a, quand on regarde les acquis ind\u00e9niables de la R\u00e9volution tranquille, c'est tous des mesures progressistes et de gauche qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9. \n\nUn des acquis de la r\u00e9volution tranquille est de tasser la religion de la sph\u00e8re publique. Durant la parade de la Saint-Jean de 1969 la foule a saut\u00e9 sur le char all\u00e9gorique de la statue de Jean Baptiste et l'a d\u00e9capit\u00e9. C'est fort en maudit comme symbole! Et po\u00e9tique aussi vu que c'est de m\u00eame qu'il fini dans la Bible. Le gouvernement a compris le message et plus jamais il n'y a eu de religion dans cette f\u00eate.\n\nMais maintenant ces imb\u00e9ciles se r\u00e9clament du christianisme. Pas parce qu'ils sont pieux ou souvent m\u00eame croyants. Tu ne verras jamais \u00e7a \u00e0 l'\u00e9glise. Non, s'ils leur faut une religion c'est pour faire la guerre sainte \u00e0 l'autre religion."}], "zigzaghd": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "Dans les ann\u00e9es 1950, la droite, tout comme la gauche aujourd'hui n'avaient aucune envie de discuter de ses dogmes, pensez au maccarthysme et voyez comment QS g\u00e8rent ses dogmes."}]}, "Body": "Cette affirmation est tellement surprenament conne et insens\u00e9, je ne sais m\u00eame pas par o\u00f9 commencer. D'abord c'est de vous cette phrase ou vous l'avez entendu ailleurs?"}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "oui"}]}, "Body": "non"}]}, "Body": "Il faut pas confondre la gauche politique et \u00e9conomique des ann\u00e9es 60 et 70 au mouvement n\u00e9o-gauche d'aujourd'hui qui ressemble plus \u00e0 la droite des ann\u00e9es 1950 qu'\u00e0 autre chose! "}]}, "Body": "En plus de \u00e7a, quand on regarde les acquis ind\u00e9niables de la R\u00e9volution tranquille, c'est tous des mesures progressistes et de gauche qui ont \u00e9t\u00e9 implant\u00e9. Que \u00e7a soit la la\u00efcisation et la modernisation de l'\u00c9tat, l'institution d'assurances en sant\u00e9, une plus grande accessibilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation, la nationalisation de l'hydro\u00e9lectricit\u00e9 et plus encore. C'est pas pour rien qu'on est l'une des soci\u00e9t\u00e9s (si ce n'est pas la soci\u00e9t\u00e9) les plus \u00e9galitaire en Am\u00e9rique du Nord.\n\nMais qu'est-ce que je dis l\u00e0, les \u00abhistoriens honn\u00eates\u00bb vont trouver que c'est la gauche qui a affaibli le Qu\u00e9bec \u00e9videmment!"}]}, "Body": "C'est d\u00e9mesur\u00e9ment alarmiste et effrayant, pour un gars qui d\u00e9nonce lhyper \u00e9motivit\u00e9 sur le sujet, c'est presque pas hypocrite. en effet \u00e7a fait Fox news, de se pr\u00e9senter comme le choix rationnel et juste apr\u00e8s utiliser la peur, la victimisation et l'intransigeance (les esti de facho cosmopolites qui sont \"invariablement\" agressif). Le gars part de la conclusion que le Qu\u00e9bec va \"s'affaisser\", \u00e9videmment il en parle en lien avec l'immigration. Parce-que bien-s\u00fbr ce qui menace le plus le Qu\u00e9bec c'est les \u00e9tranges, pas le foss\u00e9 le plus important de l'histoire humaine entre les riches et les pauvres, pas les changements climatiques, pas un future krach boursier (in\u00e9vitable dans une \u00e9conomie de march\u00e9), pas le risque d'une guerre nucl\u00e9aire, pas la montagne de cash vol\u00e9 par ann\u00e9e dans les paradis fiscaux, pas la marchandisation de l'\u00e9ducation, pas la participation des corporations dans les m\u00e9dias d'informations non. En passant c'est tous des probl\u00e8mes que la gauche, sociaux-d\u00e9mocrates y compris, essais soit d'\u00e9radiquer ou a tout le moins, r\u00e9duire. C'est d\u00e9finitivement l'immigration qui va mener \u00e0 notre \"affaissement\", peu importe ce que \u00e7a peut bien dire."}]}, "Body": "> C\u2019est en faisant le bilan historique de la gauche que les historiens honn\u00eates trouveront un jour les v\u00e9ritables causes de l\u2019affaissement du Qu\u00e9bec.\n\nC'est-tu un page d'opinion du Fox & Friends que j'ai lu?\n"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a \u00e0 tellement pas de classe que \u00e7a en est une utopie communiste."}]}, "Body": "Tu as raison, je me corrige.  \u00c7a manque *une fucktonne m\u00e9trique* de classe."}]}, "Body": "Rien qu'un peu?!"}]}, "Body": "> ils craignent tous le ras-le-bol du souchien, le Qu\u00e9b\u00e9cois francophone de souche, celui qui ne doit plus d\u00e9ranger...\n\n> Le Qu\u00e9b\u00e9cois franco, blanc, catho et majoritaire n\u2019a d\u2019ailleurs plus qu\u2019une question \u00e0 se poser: \u00abMais qu\u2019est-ce qu\u2019on attend de moi au juste?\u00bb\n\nBordel, on est \u00e0 deux doigts d'un appel \u00e0 l'action digne de l'extr\u00eame droite \u00e9tats-unienne.  La m\u00eame semaine qu'un rallye de \"d\u00e9fense des blancs\" a fait des morts, \u00e7a manque un peu de classe."}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "Le discours ne m\u2019\u00e9tonne pas, c'est le Journal de Qu\u00e9bec ..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}