{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ti037/le_rejet_de_la_nation_de_gauche_\u00e0_droite/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/13/le-rejet-de-la-nation-de-gauche-a-droite", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/I6ANHOfg978gWtgxV5YyIdxAvPA1QJYi4AGJpBGW1c4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 22, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 72, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 22, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/TqCRCQujxUDNewhbHXBiQkRVlOFHskYKO04LluS8F5o.jpg?s=e06179d3bfdb5c6cf08a942d0410faa4"}, "variants": {}, "id": "eZvTUeEInxeYb7FyPF7RqDaIbdIGVVlWnorMCSIfxBo", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/TqCRCQujxUDNewhbHXBiQkRVlOFHskYKO04LluS8F5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=516385ed4007b12ad8ac4f5736537737"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/TqCRCQujxUDNewhbHXBiQkRVlOFHskYKO04LluS8F5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a2afe3be4a53d18fc43a00510eafa1f9"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/TqCRCQujxUDNewhbHXBiQkRVlOFHskYKO04LluS8F5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2255fa19af2f34b73d256cecb74fd56f"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/TqCRCQujxUDNewhbHXBiQkRVlOFHskYKO04LluS8F5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b6160823e0afc7da13dd2cd9b8219fa6"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/TqCRCQujxUDNewhbHXBiQkRVlOFHskYKO04LluS8F5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=28695505988c27590bc9e1109d3d5c02"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/TqCRCQujxUDNewhbHXBiQkRVlOFHskYKO04LluS8F5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=7b9eec8f8cec017bb77f00e8d3ecf160"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502660670.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ti037", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le rejet de la nation, de gauche \u00e0 droite", "banned_by": null, "id": "6ti037", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502689470.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ti037/le_rejet_de_la_nation_de_gauche_\u00e0_droite/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"random_hexamer": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "People inherently think in a tribal way. You can't get rid of that anymore than you can stop people from seeing faces on toast.\n\n\nThe alternative is Civic nationalism, that still follows the paradigm but is more optimal for humanitarian considerations."}], "hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "> westphalian nationalism is about as awesome as the thing that came before it, nationalism based on divinity.\n\nIt's awesomer in the sense that it made *and* unmade the French empire. That makes it pretty powerful!\n\nOn a more serious note, I don't understand why you refer to the political system that came before as \"nationalism based on divinity\". It was monarchy and had very different characteristics. That was one of Napoleon's great assets: being able to surf the new wave of nationalism and take other states with their pants down."}], "kchoze": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Je ne rejettes pas la solidarit\u00e9 nationale. Ne mets pas des mots dans ma bouche. Je ne minimise pas le gasp\u00e9sien. Je compatis avec la situation du gasp\u00e9sien au m\u00eame titre que je compatis avec la situation de n'importe qui d'autres. Le fait que je sois qu\u00e9b\u00e9cois n'arr\u00eate pas mon rayon de compatie jusqu'aux fronti\u00e8res dessin\u00e9es arbitrairement de mani\u00e8re irrationnel.\n\nCe n'est vraiment pas le ton de ton texte. Et oui, si tu dis qu'on a aucune raison de se soucier d'un gasp\u00e9sien plus que d'une veuve vietnamienne, alors c'est une n\u00e9gation de la solidarit\u00e9 nationale. Sinon, pourquoi le gasp\u00e9sien aurait acc\u00e8s aux programmes sociaux auxquels la vietnamienne n'aurait pas acc\u00e8s?\n\n>Tout comme les fronti\u00e8res. C'est toi qui fait le point que l'un est rationnel alors que l'autre non\n\nEn quoi les fronti\u00e8res ne sont pas rationnelles? Un syst\u00e8me l\u00e9gal et politique doit d\u00e9finir un territoire sur lequel il applique sa souverainet\u00e9. Si tu as des lois sans fronti\u00e8re d\u00e9finie, c'est un bordel, il devient tr\u00e8s ais\u00e9 de contourner les lois.\n\n>Je pense que tu as de la difficult\u00e9 a t'imagin\u00e9 des formes de gouvernement diff\u00e9rents. Un syndicat est une forme de gouvernement. Dans la situation actuel, il n'est pas et ne peut pas \u00eatre un gouvernement nationale, mais il peut l'\u00eatre dans une soci\u00e9t\u00e9 avec des institutions et des fonctionnement diff\u00e9rents. Un \u00c9tat est le seul qui a \"fonctionn\u00e9\" puisqu'il repose sur son monopole de la violence.\n\nUn syndicat fonctionne gr\u00e2ce \u00e0 l'appui de la reconnaissance l\u00e9gale d'un gouvernement, ce qui lui permet d'exister et d'\u00eatre fonctionnel. Tu peux essayer de former un syndicat hors-la-loi, mais alors tu dois utiliser la violence pour essayer d'appliquer les d\u00e9cisions. Les gens aiment utiliser l'expression \"monopole de la violence\" comme si c'\u00e9tait mal, mais l'alternative, c'est d'avoir une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 les gens s'accordent \u00e0 eux-m\u00eames le droit d'user de la violence, ce qui est invivable. Ce n'est pas comme s'il \u00e9tait possible d'interdire la violence, point. Qui appliquerait cette interdiction, et comment, si ce n'est en usant de la violence?\n\n>Ypelaye, \u00e7a c'est juste historiquement faux si on regarde les tentatives du 19e si\u00e8cle jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Ces exp\u00e9riences ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9s, elles ne se sont pas auto-d\u00e9truites comme tu le pr\u00e9tend.\n\nCelles qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9es l'ont g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9t\u00e9 alors qu'elles \u00e9taient en voie d'auto-effondrement.\n\n>Oui, naturellement, tout \u00e0 des fronti\u00e8res. Mais, on dirait que tu es de mauvaise foi. Depuis le d\u00e9but clairement il est sous-entendu qu'il est question des fronti\u00e8res selon leur usages actuel, c'est \u00e0 dire de limiter les mouvements des individus. Ici, il est question que leur \"fronti\u00e8res\" s'arr\u00eatent l\u00e0 o\u00f9 des \u00c9tats ont le monopole de la violence. Le rojava est peut-\u00eatre dans les fronti\u00e8res de la Syrie et de la Turquie, mais le gouvernement syrien, ou n'importe quelle autre entit\u00e9 n'a pas de monopole de la violence sur ce territoire pour r\u00e9clamer r\u00e9ellement de fronti\u00e8res. \u00c0 l'Interieur m\u00eame du territoire, les habitants peuvent circuler librement entre les communes. Pour les applications \"juridique\", je suis d\u00e9sol\u00e9, mais je n'ai simplement pas les connaissances assez \u00e9clair\u00e9 pour \u00e9laborer comment elles agissent, le truc c'est que toi aussi probablement.\n\nApr\u00e8s avoir lu un peu davantage sur Rojava, l'entit\u00e9 ressemble beaucoup aux \u00c9tats-Unis au lendemain de l'ind\u00e9pendance, avec des \u00c9tats (Cantons) largement souverains et une gestion locale des communaut\u00e9s mais d\u00e9l\u00e9guant quelques lois et responsabilit\u00e9s \u00e0 un \u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral. Dire que Rojava prouve une alternative me semble ridicule. Les \u00c9tats-Unis ont commenc\u00e9 de cette mani\u00e8re, une f\u00e9d\u00e9ration tr\u00e8s d\u00e9centralis\u00e9e, mais avec le temps, l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral a pris de plus en plus de place, par n\u00e9cessit\u00e9, culminant dans la Guerre Civile o\u00f9 les \u00c9tats se sont faits la guerre car plusieurs voulaient avoir le droit de conserver l'esclavage et refusaient au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral le droit de statuer sur ce sujet.\n\n>Non c'est une f\u00e9d\u00e9ration de communes. Une autre forme de gouvernement qui n'est pas \u00e9tatique.\n\nComme j'ai dit, les \u00c9tats-Unis ont commenc\u00e9 ainsi, de m\u00eame que la Suisse, l'\u00c9tat s'est impos\u00e9 de lui-m\u00eame par n\u00e9cessit\u00e9 par la suite.\n\n>Sa d\u00e9pend dans quel syst\u00e8me \u00e9volue ce monde sans fronti\u00e8res. Un syst\u00e8me enti\u00e8rement d\u00e9mocratique permetterais encore plus de pr\u00e9server les cultures au gr\u00e9 de leur habitants comme tu dis.\n\nPas du tout. Sans fronti\u00e8re, les cultures ne pourraient d\u00e9finir d'espace public dans lesquels elles pourraient s'imposer et se vivre pleinement. Bon, th\u00e9oriquement, avec des enclaves et de la s\u00e9gr\u00e9gation, c'est possible, mais c'est loin d'\u00eatre une bonne solution. Une telle diversit\u00e9, ce sont des failles le long desquelles une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9clate quand elle est soumise \u00e0 des tensions fortes, internes ou externes."}]}, "Body": ">En voulant me contrer, tu renforces en fait ce que j'ai dit, car pour prouver que tu rejettes la solidarit\u00e9 nationale, tu utilises l'exemple de quelqu'un vivant encore plus loin dans une autre culture pour minimiser ton int\u00e9r\u00eat pour le gasp\u00e9sien. \n\nJe ne rejettes pas la solidarit\u00e9 nationale. Ne mets pas des mots dans ma bouche. Je ne minimise pas le gasp\u00e9sien. Je compatis avec la situation du gasp\u00e9sien *au m\u00eame titre* que je compatis avec la situation de n'importe qui d'autres. Le fait que je sois qu\u00e9b\u00e9cois n'arr\u00eate pas mon rayon de compatie jusqu'aux fronti\u00e8res dessin\u00e9es arbitrairement de mani\u00e8re irrationnel.\n\n>Certes, la compassion en soi, et l'empathie, ne sont pas des r\u00e9actions enti\u00e8rement rationnelles.\n\nTout comme les fronti\u00e8res. C'est toi qui fait le point que l'un est rationnel alors que l'autre non\n\n>C'est le seul qui a fonctionn\u00e9 dans l'histoire.\n\nJe pense que tu as de la difficult\u00e9 a t'imagin\u00e9 des formes de gouvernement diff\u00e9rents. Un syndicat est une forme de gouvernement. Dans la situation actuel, il n'est pas et ne peut pas \u00eatre un gouvernement *nationale*, mais il peut l'\u00eatre dans une soci\u00e9t\u00e9 avec des institutions et des fonctionnement diff\u00e9rents. Un \u00c9tat est le seul qui a \"fonctionn\u00e9\" puisqu'il repose sur son monopole de la violence.\n\n> Essentiellement toute la population humaine vit dans des \u00c9tats, \n\nOui, \u00e7a ne veux pas dire qu'autres chose n'existe pas.\n\n\n>les exp\u00e9riences non-\u00e9tatiques pour la gouvernance tendent \u00e0 s'effondrer sous leur propre poids assez rapidement. \n\nYpelaye, \u00e7a c'est juste historiquement faux si on regarde les tentatives du 19e si\u00e8cle jusqu'\u00e0 aujourd'hui. Ces exp\u00e9riences ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9s, elles ne se sont pas auto-d\u00e9truites comme tu le pr\u00e9tend.\n\n>\u00c7a n'emp\u00eache pas certains de r\u00eaver, mais il ne faut pas prendre ses r\u00eaves pour des r\u00e9alit\u00e9s.\n\nOk.\n\n>Je dirais qu'en fait, il y a de nombreuses fronti\u00e8res, chaque commune a sa propre fronti\u00e8re,\n\nOui, naturellement, tout \u00e0 des fronti\u00e8res. Mais, on dirait que tu es de mauvaise foi. Depuis le d\u00e9but clairement il est sous-entendu qu'il est question des fronti\u00e8res selon leur usages actuel, c'est \u00e0 dire de limiter les mouvements des individus. Ici, il est question que leur \"fronti\u00e8res\" s'arr\u00eatent l\u00e0 o\u00f9 des \u00c9tats ont le monopole de la violence. Le rojava est peut-\u00eatre dans les fronti\u00e8res de la Syrie et de la Turquie, mais le gouvernement syrien, ou n'importe quelle autre entit\u00e9 n'a pas de monopole de la violence sur ce territoire pour r\u00e9clamer *r\u00e9ellement* de fronti\u00e8res. \u00c0 l'Interieur m\u00eame du territoire, les habitants peuvent circuler librement entre les communes. Pour les applications \"juridique\", je suis d\u00e9sol\u00e9, mais je n'ai simplement pas les connaissances assez \u00e9clair\u00e9 pour \u00e9laborer comment elles agissent, le truc c'est que toi aussi probablement.\n\n\n> mais \u00e9tant donn\u00e9 qu'il s'agit d'une entit\u00e9 dans une guerre civile, les fronti\u00e8res sont poreuses et l'application des r\u00e8gles est peu efficace. \n\nCa fait au moins deux ans que le coeur du \"territoire\" est contr\u00f4l\u00e9 uniquement entre les mains de ces communes.\n\n>N\u00e9anmoins, si chaque commune d\u00e9cide de ses propres r\u00e8gles, j'imagine qu'il doit y avoir des r\u00e8gles pour savoir ce qui tombe sous les r\u00e8gles de la commune A et ce qui tombe sous les r\u00e8gles de la commune B, et qu'ultimement, cette fronti\u00e8re est g\u00e9ographique, si vous \u00eates dans un endroit r\u00e9clam\u00e9 par A, les r\u00e8gles de A s'appliquent. Bref, on parle plut\u00f4t de cit\u00e9-\u00e9tats... encore le m\u00e9chant \u00c9tat qui ressort.\n\n\nNon c'est une f\u00e9d\u00e9ration de communes. Une autre forme de gouvernement qui n'est pas \u00e9tatique.\n\n\n>Ultimement, oui. Car s'il n'y a pas de fronti\u00e8res, les m\u00eames lois doivent s'appliquer partout,\n\nNon. Lis sur le f\u00e9d\u00e9ralisme, c'est d\u00e9j\u00e0 une option.\n\n >et il doit alors y avoir une institution centralis\u00e9e qui est gardienne de ces lois, qui les d\u00e9cide et les applique, et tout le monde doit \u00eatre sous la juridiction de cette institution, ce qui en fait un gouvernement mondial. \nCar qu'est-ce qu'un gouvernement sinon une institution centralis\u00e9e qui \u00e9tablit et applique la loi \u00e0 laquelle est soumise un territoire et la population y habitant?\n\nC'est ton opinion et elle est limit\u00e9 \u00e0 ce que tu est capable de comparer et non pas \u00e0 ce qui serait possible.\n\n\n>Effectivement, mais \u00e9liminer les fronti\u00e8res acc\u00e9l\u00e9rerait beaucoup le processus, car les cultures locales ne pourraient plus appliquer les r\u00e8gles qui leur conviennent et vivre selon les lois et r\u00e8gles qu'elles d\u00e9sirent\n\nSa d\u00e9pend dans quel syst\u00e8me \u00e9volue ce monde sans fronti\u00e8res. Un syst\u00e8me enti\u00e8rement d\u00e9mocratique permetterais encore plus de pr\u00e9server les cultures au gr\u00e9 de leur habitants comme tu dis.\n"}]}, "Body": ">Pour ce que je sais, je ne consid\u00e8re pas du tout un gaspesien comme une \"famille \u00e9loign\u00e9e\". C'est un inconnu, tout comme une veuve vietnamienne. Elle m'est inconnu. Le fait que le nationalisme te donne une plus grande compassion envers disons, des victimes d'un attentats terroristes \u00e0 Paris vs des victimes d'un attentats \u00e0 Beyrouth est la d\u00e9finition d'irrationnel.\n\nEn voulant me contrer, tu renforces en fait ce que j'ai dit, car pour prouver que tu rejettes la solidarit\u00e9 nationale, tu utilises l'exemple de quelqu'un vivant encore plus loin dans une autre culture pour minimiser ton int\u00e9r\u00eat pour le gasp\u00e9sien. \n\nCertes, la compassion en soi, et l'empathie, ne sont pas des r\u00e9actions enti\u00e8rement rationnelles.\n\n>Gouvernement n'\u00e9gale pas un \u00c9tat. Un \u00c9tat est un outil de gouvernance, il n'est pas la seule option.\n\nC'est le seul qui a fonctionn\u00e9 dans l'histoire. Essentiellement toute la population humaine vit dans des \u00c9tats, les exp\u00e9riences non-\u00e9tatiques pour la gouvernance tendent \u00e0 s'effondrer sous leur propre poids assez rapidement. \u00c7a n'emp\u00eache pas certains de r\u00eaver, mais il ne faut pas prendre ses r\u00eaves pour des r\u00e9alit\u00e9s.\n\n>Non pas du tout. Prend le Rojava par exemple. Il n'a pas d'\u00e9tat ou de fronti\u00e8re. Il est compos\u00e9 de communes. Les communes s'entendent avec des principes d'association libre. Certaines permettent l'entreprise priv\u00e9. D'autres non, ce sont les membres des communes qui ont d\u00e9cid\u00e9. \u00c7a s'applique pour toutes les choses que tu as dit, sauf l'imp\u00e9rialisme parce-que c'est impertinent.\n\nJe dirais qu'en fait, il y a de nombreuses fronti\u00e8res, chaque commune a sa propre fronti\u00e8re, mais \u00e9tant donn\u00e9 qu'il s'agit d'une entit\u00e9 dans une guerre civile, les fronti\u00e8res sont poreuses et l'application des r\u00e8gles est peu efficace. N\u00e9anmoins, si chaque commune d\u00e9cide de ses propres r\u00e8gles, j'imagine qu'il doit y avoir des r\u00e8gles pour savoir ce qui tombe sous les r\u00e8gles de la commune A et ce qui tombe sous les r\u00e8gles de la commune B, et qu'ultimement, cette fronti\u00e8re est g\u00e9ographique, si vous \u00eates dans un endroit r\u00e9clam\u00e9 par A, les r\u00e8gles de A s'appliquent. Bref, on parle plut\u00f4t de cit\u00e9-\u00e9tats... encore le m\u00e9chant \u00c9tat qui ressort.\n\n>Il y a beaucoup plus de choix que ce que tu pr\u00e9tend. C'est compl\u00e8tement farfelu ce que tu avance sur l'anarchisme qui ne reconnait pas les culture distinctes. Ce qui est d\u00e9noncer c'est le principe d'\u00c9tat. Ta d\u00e9finition de nationalisme n'est pas strictement exclusive au groupe au quel tu l'a attribu\u00e9. En fait je suis tr\u00e8s curieux de savoir comment tu est arriv\u00e9 \u00e0 cette conclusion qu'il n'y a r\u00e9ellement que trois options possibles.\n\nParce qu'il n'y en a que trois. Soit l'on rejette l'existence des groupes (nations) dans une vision individualiste du monde (anarchisme ou individualisme), soit on reconna\u00eet l'existence de ces groupes et on leur reconna\u00eet le droit de s'auto-gouverner (nationalisme), soit on reconna\u00eet l'existence de ces groupes, mais on croit que toutes ces nations devraient \u00eatre gouvern\u00e9es par les m\u00eames r\u00e8gles et les m\u00eames institutions (imp\u00e9rialisme).\n\n>Ne pas avoir de fronti\u00e8res n'\u00e9gale pas un gouvernement mondiale.\n\nUltimement, oui. Car s'il n'y a pas de fronti\u00e8res, les m\u00eames lois doivent s'appliquer partout, et il doit alors y avoir une institution centralis\u00e9e qui est gardienne de ces lois, qui les d\u00e9cide et les applique, et tout le monde doit \u00eatre sous la juridiction de cette institution, ce qui en fait un gouvernement mondial. Car qu'est-ce qu'un gouvernement sinon une institution centralis\u00e9e qui \u00e9tablit et applique la loi \u00e0 laquelle est soumise un territoire et la population y habitant?\n\n>Yet, le monde actuel avec ses fronti\u00e8res pousse les cultures \u00e0 \"surpasser\" les autres ce qui menace d\u00e9j\u00e0 la diversit\u00e9 culturelle. Comme l'am\u00e9ricanisation de notre culture par exemple.\n\nEffectivement, mais \u00e9liminer les fronti\u00e8res acc\u00e9l\u00e9rerait beaucoup le processus, car les cultures locales ne pourraient plus appliquer les r\u00e8gles qui leur conviennent et vivre selon les lois et r\u00e8gles qu'elles d\u00e9sirent, les emp\u00eachant de vivre dans des soci\u00e9t\u00e9s diff\u00e9rentes fonctionnant avec des r\u00e8gles diff\u00e9rents qui incarnent leurs principes et leurs valeurs propres."}]}, "Body": ">Your idea of global solidarity is no more rational, in fact, is far less rational, than nationalism. Caring about people for the simple fact we are the same species is a far weaker argument than caring about people who share a common history, culture, language and who live far closer to us, so that our fates are far more intertwined, who are essentially like our extended family.\n\n\n\nPour ce que je sais, je ne consid\u00e8re pas du tout un gaspesien comme une \"famille \u00e9loign\u00e9e\". C'est un inconnu, tout comme une veuve vietnamienne. Elle m'est inconnu. Le fait que le nationalisme te donne une plus grande compassion envers disons, des victimes d'un attentats terroristes \u00e0 Paris vs des victimes d'un attentats \u00e0 Beyrouth est la d\u00e9finition d'irrationnel.\n\n\n>More importantly, nationalism makes a lot of sense for a global political organization, because different societies, different cultures, value different ideas and have different ways of being and thinking. These differences result in different legal and social expectations, and so providing each society, or nation, with its own State is the only way to provide these cultures with a space in which they can live according to their own desires, grow and prosper. \n\n\nGouvernement n'\u00e9gale pas un \u00c9tat. Un \u00c9tat est un outil de gouvernance, il n'est pas la seule option.\n\n\n>To break down barriers and frontiers completely would involve the imposition of ONE legal system, ONE system of values, ONE economic system, ONE set of political institutions, over all the people thus ruled, no matter what they think about such matters. There is a word for such a thing, and it's imperialism.\n\nNon pas du tout. Prend le Rojava par exemple. Il n'a pas d'\u00e9tat ou de fronti\u00e8re. Il est compos\u00e9 de communes. Les communes s'entendent avec des principes d'association libre. Certaines permettent l'entreprise priv\u00e9. D'autres non, ce sont les membres des communes qui ont d\u00e9cid\u00e9. \u00c7a s'applique pour toutes les choses que tu as dit, sauf l'imp\u00e9rialisme parce-que c'est impertinent.\n\n\n>In a way, you can only ever be one of three things, politically speaking: an anarchist, who denies the very existence of cultures and nations in favor of an utterly individual worldview, a nationalist, who believes that groups exist and should have the right to collective self-determination, or an imperialist, who believes that his own views are inherently superior and should be imposed upon the entire world.\n\nIl y a beaucoup plus de choix que ce que tu pr\u00e9tend. C'est compl\u00e8tement farfelu ce que tu avance sur l'anarchisme qui ne reconnait pas les culture distinctes. Ce qui est d\u00e9noncer c'est le principe d'\u00c9tat. Ta d\u00e9finition de nationalisme n'est pas strictement exclusive au groupe au quel tu l'a attribu\u00e9. En fait je suis tr\u00e8s curieux de savoir comment tu est arriv\u00e9 \u00e0 cette conclusion qu'il n'y a r\u00e9ellement que trois options possibles.\n\n>More importantly, the concept of one world government,\n\nNe pas avoir de fronti\u00e8res n'\u00e9gale pas un gouvernement mondiale.\n\n\n> a sine qua non condition of a borderless world, is an utterly arrogant one, and would significantly threaten the world's cultural diversity\n\nYet, le monde actuel avec ses fronti\u00e8res pousse les cultures \u00e0 \"surpasser\" les autres ce qui menace d\u00e9j\u00e0 la diversit\u00e9 culturelle. Comme l'am\u00e9ricanisation de notre culture par exemple.\n\n> and its ability to test new ways of organizing society that could be superior to those we already have. The ideas that work best are seldom found out before implementation, but are found through the crucible of trial and error, having a world of dozens of nations allows for a lot of trials and errors, of limited tests of new ideas. A world of one government, would cripple mankind's ability to test new ideas for society, and could take all of mankind down a dark path, for any change would always apply to all of mankind.\n\n\nOui, bien-s\u00fbr c'est en acceptant la pr\u00e9misse qu'il n'y aurait qu'un seul gouvernement pour la plan\u00e8te enti\u00e8re.\n"}], "aikyou": [{"Replies": {}, "Body": "Bel \u00e9crit. \n\nLa diversit\u00e9 est notre force, seulement faut-il pouvoir maintenir les cultures qui la compose pour qu'elles puissent s'\u00e9panouir, c'est-\u00e0-dire sans les bourrer dans le m\u00e9langeur culturicide qu'est devenu le Canada."}], "coylter": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"coylter": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"coylter": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"coylter": [{"Replies": {}, "Body": "Yes we don't need an half-assed quasi arrangement when it comes to the safety of our delicate ecosystem. We need solid rules and enforcement.\n\nI respect your right to want a garage band level of government but i seriously doubt that is an appropriate level of oversight over the environment we literally need to live.\n\nYou see \"families\" aka government shouldn't have the right to decide for its own that they can freely emit CO2 without limits. That's a luxury no \"family\" should have.\n\nI also want to point out that making family analogies for actual governing is extremely dangerous and non-equivalent."}]}, "Body": ">Exactly, a world's government.\n\nWell, not really, it may be a community structure without a government. I know in some low-population American communities, fire departments are volunteer organizations and only protect people who contribute to it. That's a community-defense organization without government, maybe not as effective as an actual government-backed fire department but more respectful of the right of every family to decide for its own."}]}, "Body": "I'm not pretending they are mutually exclusive.\n\nI mean you can have all the nationalism you can eat as long as you follow the decisions of the world's court and the global accords. But it really is a luxury item compared to actually keeping on being alive.\n\n>the fact that each family is free to live the way it wants to doesn't exclude them from coming together to deal with common threats. Say, for a fire department.\n\nExactly, a world's government."}]}, "Body": ">Oh they do add up, sure.\n\nAnd therefore it makes sense to allow different peoples to have their own governments, so that they can self-govern, rather than having one way of doing things forced upon them. Ie, nationalism.\n\nNationalism doesn't exclude the possibility of international collaboration, or isolating certain nations which behavior endangers everyone else's livelihood or survival. Imagine each nation is a family, with its property, the fact that each family is free to live the way it wants to doesn't exclude them from coming together to deal with common threats. Say, for a fire department or police department."}]}, "Body": "Oh they do add up, sure.\n\nBut keeping the earth livable passes before anything else. To make that happen we need cooperation and common law. Aka a form of global government.\n\nAnd no, there isn't an hermetic wall between nations that filters out the atmosphere.\nThere really is no other alternatives. Unless you consider the end of civilisation a success in nationalism of course!"}]}, "Body": ">We share the same unique biosphere which is way more important than \"history, culture, language\".\n\nWell, not really. The \"biosphere\" itself is split apart in many different regions with their own particularities. And even if you disagree with that, and even if I agreed with your claim that the biosphere is more important, it would still be more rational to have greater solidarity with members of one's nation because you not only share the same biosphere but ALSO similar history, culture and language. They add up, they do not negate each other."}]}, "Body": "We share the same unique biosphere which is way more important than \"history, culture, language\".\n\nI mean it isn't even on the same scale of importance. We literally depend on each other's cooperation if we are to survive at all.\n\nThe rest is secondary."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {}, "Body": "Ah d'accord, c'est un malentendu.\n\nPour les \u00c9tats-Unis, je crois que le multiculturalisme se cr\u00e9e plus au niveau de l'\u00e9tat qu'au niveau national, alors \u00e7'a tendance \u00e0 \u00eatre irr\u00e9gulier.\n          "}]}, "Body": "Je voulais en effet parler du deuxi\u00e8me volet, parce sinon tout pays qui a un port est multiculturaliste. La France a beaucoup de non-blancs et n'est pas multiculturaliste. "}]}, "Body": "Va en Californie, c'est pas mal diversifi\u00e9.\nVa \u00e0 Terre-Neuve, c'est pas mal terre-neuvien.  \n\nLe multiculturalisme n'est pas binaire et donc ne se manifeste pas d'une fa\u00e7on panam\u00e9ricaine ni pancanadienne, ni plus peut-il \u00eatre compl\u00e8tement inexistant chez les deux nations, alors on pourrait s'argumenter toute la journ\u00e9e sur quel pays est \u00ab r\u00e9ellement \u00bb multiculturel, mais les deux ont un taux assez \u00e9lev\u00e9 de diversit\u00e9 culturelle dans leurs zones urbaines respectives (l\u00e0 o\u00f9 il y a la plus grande partie de la population) si on se met \u00e0 les comparer \u00e0 d'autres nations. \n\nPeut-\u00eatre que tu voulais dire que le gouvernement am\u00e9ricain actuel n'est pas multiculuraliste, dans ce cas-l\u00e0 \u00e7a ne change tout de m\u00eame pas les gens qui habitent les \u00c9tats-Unis."}]}, "Body": "Les USA ne sont pas multiculturalistes. "}]}, "Body": "La langue propage la culture. \n\nSi tout le monde commence \u00e0 parler ta langue, ta culture devient un sens commun et ne semble plus exister. Ton pays donne donc une allure vide et devient propice au multiculturalisme.\n\nDans ce cas-ci, la langue que tout le monde a commenc\u00e9 \u00e0 parler est l'anglais."}]}, "Body": "Je crois qu'il faut se demander pour quelle raison les grands pays \"multiculturalistes\" sont les pays anglo-saxons (\u00c9tats-Unis, Angleterre, Canada, Australie)? \n\nJ'ai l'impression que pour \u00eatre un citoyens-du-monde, il faut \u00eatre un anglophone, de pr\u00e9f\u00e9rence blanc et alli\u00e9 de la culture h\u00e9g\u00e9monique capitaliste. "}], "monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Amen! Bien dit."}]}, "Body": "Your idea of global solidarity is no more rational, in fact, is far less rational, than nationalism. Caring about people for the simple fact we are the same species is a far weaker argument than caring about people who share a common history, culture, language and who live far closer to us, so that our fates are far more intertwined, who are essentially like our extended family.\n\nMore importantly, nationalism makes a lot of sense for a global political organization, because different societies, different cultures, value different ideas and have different ways of being and thinking. These differences result in different legal and social expectations, and so providing each society, or nation, with its own State is the only way to provide these cultures with a space in which they can live according to their own desires, grow and prosper. To break down barriers and frontiers completely would involve the imposition of ONE legal system, ONE system of values, ONE economic system, ONE set of political institutions, over all the people thus ruled, no matter what they think about such matters. There is a word for such a thing, and it's imperialism.\n\nIn a way, you can only ever be one of three things, politically speaking: an anarchist, who denies the very existence of cultures and nations in favor of an utterly individual worldview, a nationalist, who believes that groups exist and should have the right to collective self-determination, or an imperialist, who believes that his own views are inherently superior and should be imposed upon the entire world.\n\nMore importantly, the concept of one world government, a sine qua non condition of a borderless world, is an utterly arrogant one, and would significantly threaten the world's cultural diversity and its ability to test new ways of organizing society that could be superior to those we already have. The ideas that work best are seldom found out before implementation, but are found through the crucible of trial and error, having a world of dozens of nations allows for a lot of trials and errors, of limited tests of new ideas. A world of one government, would cripple mankind's ability to test new ideas for society, and could take all of mankind down a dark path, for any change would always apply to all of mankind."}]}, "Body": "westphalian nationalism is about as awesome as the thing that came before it, nationalism based on divinity.\n\nWe're all just people and the trajectory of history is to bring us together by breaking down one wall at a time."}], "firinmylazah": [{"Replies": {"cyborganism": [{"Replies": {}, "Body": ">L'occidental blanc est pourtant le seul qui semble avoir honte d'exprimer son nationalisme\n\nC'est pas tant l'occidental blanc. C'est plus les descendants des WASPs \u00e0 mon avis. Parce s'ils sont connus pour \u00eatre racistes, colonialistes et imp\u00e9rialistes."}], "Rezo-Acken": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "> Par contre vu les rejets et les tentions qui \u00e9mergent j'ai plutot l'impression que le courant \u00e9mergeant est celui d'un conservatisme d\u00e9complex\u00e9.\n\nObservation fort juste a mon avis. Je crois que lorsque des changements surviennent (trop?) rapidement et sans un vecteur d'unification des conflits entre la vielle et la nouvelle garde sont plus difficilement \u00e9vitable.\n\nJ'attends le jour ou on va trouver le milieu entre: Si jeunesse savait, et si vieillesse pouvait."}]}, "Body": "Au contraire jai plutot le sentiment que le vrai courant du multiculturalisme est plutot dans les ann\u00e9es 80 \u00e0 2015. Nous sommes maintenant en plein dedans. Cestble modele actuel en occident. Par contre vu les rejets et les tentions qui \u00e9mergent j'ai plutot l'impression que le courant \u00e9mergeant est celui d'un conservatisme d\u00e9complex\u00e9. Encore minoritaire et cela d\u00e9pend des pays/\u00e9tats/provinces mais si il y a un mouvement politique en croissance dans le monde occidental il me semble l\u00e0. Au Canada on est plut\u00f4t en retrait mais l'influence europ\u00e9enne et am\u00e9ricaine est forte et pour l'instant les choses se passent plut\u00f4t bien chez nous."}], "hsoft": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"Tryford": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"Tryford": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour ta r\u00e9ponse. Je n'avais pas pens\u00e9 \u00e0 l'URSS et je pense qu'il n'y a pas assez de mon qui en parle, en effet. Pour ce qui est de ce sub, je ne pense pas qu'il regroupe la majorit\u00e9 de la population, malheureusement. Je suis tomb\u00e9 dans le panneau de la g\u00e9n\u00e9ralisation, mais disons simplement que presque tous ont acc\u00e8s \u00e0 l'information (gr\u00e2ce \u00e0 l'internet) et que ceux qui veulent s'instruire sur un sujet le peuvent. Il s'agit simplement d'int\u00e9resser plus de \"jeunes\" pour qu'ils commencent \u00e0 se renseigner."}]}, "Body": "Les qu\u00e9becois se font *d\u00e9peindre* comme des vieux d\u00e9bris lorsqu'ils parlent de leur fiert\u00e9 envers leur nation par certains groupes int\u00e9ress\u00e9s politiquement.\n\n\n>\u00c9norm\u00e9ment de monde regarde les Nazi comme l'ultime extr\u00eame de nationalisme par des occidentaux blancs, et sont inquiet de comment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \"facile\" pour une d\u00e9mocracie \"moderne\" de tomber l\u00e0-dedans.\n\n\nOn pourrait aussi nommer [l'union sovi\u00e9tique comme un exemple d'un \u00e9tat post-national](https://en.wikipedia.org/wiki/Mass_killings_under_Communist_regimes#Soviet_Union).\n\n\n>l'essor de l'internet qui n'aide pas la \"nouvelle\" g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 d\u00e9velopper une fiert\u00e9 nationale, et qui laisse les plus vieux seuls dans leurs c\u00e9l\u00e9brations nationalistes\n\n\nC'est dr\u00f4le que tu dise \u00e7a alors qu'une majorit\u00e9 des utilisateurs de ce sub sont nationalistes et s\u00e9paratistes. Tu peux aller voir le sondage."}]}, "Body": "En fait, \u00e7a pointe maladroitement vers un raison pour laquelle les Qu\u00e9b\u00e9cois se font regarder comme des vieux d\u00e9bris lorsqu'ils parlent de leur fiert\u00e9 envers leur nation. \u00c9norm\u00e9ment de monde regarde les Nazi comme l'ultime extr\u00eame de nationalisme par des occidentaux blancs, et sont inquiet de comment \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \"facile\" pour une d\u00e9mocracie \"moderne\" de tomber l\u00e0-dedans. Avec ce qui se passe au sud de la fronti\u00e8re, tout nationalisme exprim\u00e9 par un blanc est source d'inqui\u00e9tude malheureusement. Sans parler du sous-financement du milieu de la culture qu\u00e9b\u00e9coise et de l'essor de l'internet qui n'aide pas la \"nouvelle\" g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 d\u00e9velopper une fiert\u00e9 nationale, et qui laisse les plus vieux seuls dans leurs c\u00e9l\u00e9brations nationalistes"}], "hsoft": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "Euh, ben en premier lieu je sais pas comment j'ai \u00e9t\u00e9 capable de g\u00e9n\u00e9raliser un groupe constitu\u00e9 de seulement toi.\n\n\nTu agis en hypocrite dans le fait qu'on parle du Nationalisme et que tu viens nous parler d'un \u00e9v\u00e9nement violent et donc implicitement tu dois y voir un lien causal, mais maintenant tu nous dis que c'est pas \u00e7a que tu voulais dire (il n'y a aucune autre interpr\u00e9tation \u00e0 ton commentaire).\n\n\nJ'imagine que tu t'es frapp\u00e9 le front dans ton clavier pi que le commentaire que tu as sorti disais ce qu'il disais par pure co\u00efncidence?"}]}, "Body": "T'as pas honte de m'attribuer des intentions comme \u00e7a? Je ne fais que r\u00e9futer une g\u00e9n\u00e9ralisation mal pondue."}]}, "Body": "T'a pas un peu honte d'essayer de construire un lien entre le nationalisme et des tendances meurtri\u00e8res?"}]}, "Body": "Pas du tout, mais ces \u00e9v\u00e9nements sont un exemple tr\u00e8s concret d'occidentaux blancs n'ayant pas honte d'exprimer leur nationalisme."}]}, "Body": "Parce-que tu pr\u00e9tends que d'exprimer son nationalisme et conduire son char dans des gens c'est \u00e9quivalent?"}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Dans la vie, si on attend toujours un moment parfait pour dire, demander et/ou faire quelque chose on ne fait rien.\n\n"}], "firinmylazah": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "Appellons \u00e7a de la na\u00efvet\u00e9, ou de l'optimisme mal plac\u00e9, trop grand, mais j'aime \u00e0 croire que le mouvement white supremacist n'est vraiment qu'une minorit\u00e9 bruyante. Ts\u00e9 comme Qu\u00e9b\u00e9cois, on a la Meute aussi. Heureusement, c'est une poign\u00e9e de gens, et je continue d'esp\u00e8rer que le reste de nous autre vont continuer de les remettre \u00e0 leur place, d\u00e9nigrer leurs actions et pancartes racistes, et fournir de meilleurs solutions \u00e0 leur craintes x\u00e9nophobes."}]}, "Body": "> Je parlais at large, en consid\u00e9rant la vie en g\u00e9n\u00e9ral.\n\nJustement, ce que j'essaie d'exprimer c'est que ton concept de \"white guilt\" ne se g\u00e9n\u00e9ralise peut-\u00eatre pas \u00e0 tout l'occident. Peut-\u00eatre au Qu\u00e9b\u00e9cois, mais pas \u00e0 l'occident."}]}, "Body": "Je veux pas passer comme insensible, mais j'ai z\u00e9ro fait le lien dans ma t\u00eate. Je parlais *at large*, en consid\u00e9rant la vie en g\u00e9n\u00e9ral. Les d\u00e9cennies r\u00e9centes, les d\u00e9cennies \u00e0 venir. Par juste les derniers jours.\n\nCela \u00e9tant dit, sur Charlottesville, je n'ai que ceci \u00e0 dire: la haine entra\u00eene la haine, (malheureusement), et c'est bien d\u00e9plorable. *Aucune* violence, peut importe comment on la justifie, n'est souhaitable.\nSi tu en veux \u00e0 des gens qui perpetuent la haine, tu ne peux pas leur souhaiter/faire du mal en retour et esp\u00e9rer un bon r\u00e9sultat, ni pr\u00e9tendre \u00eatre mieux qu'eux."}], "Encephallus": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "> tu crois que le white guilt existe pas\n\nje n'ai jamais dit \u00e7a. \u00c7a n'est pas parce que je *doute* d'une affirmation selon laquelle le \"white guilt\" est *g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9* dans l'occident blanc que je crois que celui-ci n'existe pas. Logique 101.\n"}]}, "Body": "Si tu crois que le white guilt existe pas, t'as pas v\u00e9cu dans la m\u00eame am\u00e9rique du Nord que moi des 40 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\n\u00c7a veut pas dire que c'est quelque chose de conscient et r\u00e9fl\u00e9chi, \u00e7a agit de fa\u00e7on sub-consciente sur la psych\u00e9e d'une grosse partie de la population Nord-Am\u00e9ricaine, je n'inclurais pas l'Europe cette fois dans mon commentaire g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. \n\nTu n'as qu'\u00e0 regarder nos politiques, nos valeurs \"Canadiennes\" \u00e0 deux cents, le multiculturalisme, les expressions \u00e0 la con comme le repli sur soi, que parler de Qu\u00e9b\u00e9cois de souche = nazisme...\n\nIl y a justement des changements en cours et une certaine \"\u00e9coeurantite\" qui s'installe dans quelques pays envers l'immigration, une minorit\u00e9 qui abboie plus fort qu'avant, mais aussi un tas de gens moins extr\u00e8me qui ont quand m\u00eame peur que leur culture se dilue chez eux-m\u00eame jusqu'\u00e0 dispara\u00eetre, alors tout d'un coup certains aspects du discours extr\u00e8me r\u00e9sonne chez eux...\n\nMais m\u00eame en Europe, toujours et encore, regarde en France, si tu te l\u00e8ve haut pour dire \"woh menute, les immigrants ok mais je tiens \u00e0 mon pays, ma culture, mes origines...\" d\u00e9j\u00e0 tu te fais tagger white extremist. \n\nAvant que quelqu'un torde mes propos pour dire que j'appuyais Le Pen, eh ben non dutout. N'emp\u00e8che qu'une partie de ce qu'elle disait a r\u00e9sonn\u00e9 avec des gens, car il y a un manque d'alternative, un discours nationaliste *mod\u00e9r\u00e9*, et ce presque partout. Parce que soit t'es extr\u00e8me droite, soit t'es super gauche et parler de nationalisme c'est un crime contre l'humanit\u00e9. Il est *L\u00c0*, mon white guilt. Parce que tu peux pas parler de nationalisme sans te faire associer aux versions nocives de celui-ci, par un *guilt*, \u00e0 mon humble avis. Et une connaissance latente du pass\u00e9 qui flotte dans nos cerveaux \u00e0 tous et teinte notre conscience sociale."}], "Encephallus": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "> Je crois aussi qu'on peut discuter d'une observation sans avoir fait d'\u00e9tude sociologique pour prouver son propos.\n\nSi tu veux faire \u00e7a, ait au moins la d\u00e9cence de r\u00e9duire la taille de ton groupe cible. Faire une g\u00e9n\u00e9ralisation *ad hoc* sur un groupe aussi large que \"l'occidental blanc\", c'est ridicule, effront\u00e9, intenable.\n\nEt puis encore, j'y reviens: on ne peut pas \"constater\" quelque chose de g\u00e9n\u00e9ral sans une m\u00e9thode rigoureuse! Ressort ton dictionnaire. Arr\u00eate de d\u00e9truire le fran\u00e7ais. http://www.cnrtl.fr/definition/constater"}]}, "Body": "> On ne peut pas constater quelque chose de g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 moins d'avoir fait ce constat sur pr\u00e9cis\u00e9ment tous les membres du groupe cit\u00e9.\n\nBen non. Constater quelque chose de g\u00e9n\u00e9ral dans une population ne veut pas dire que \u00e7a s'applique a chaque individus. Je crois aussi qu'on peut discuter d'une observation sans avoir fait d'\u00e9tude sociologique pour prouver son propos. OP ne fait pas son m\u00e9moire de ma\u00eetrise en socio, il discute sur Reddit.\n\nCe que tu lui as r\u00e9pondu \u00e9tait \u00e9motif : que son affirmation \u00e9tait \"effront\u00e9e\" a cause d'un \u00e9v\u00e9nement sp\u00e9cifique.\n\n"}]}, "Body": "On peut constater un fait simple: l'arbre est vert, le ciel est bleu. On ne peut pas constater quelque chose de g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 moins d'avoir fait ce constat sur pr\u00e9cis\u00e9ment tous les membres du groupe cit\u00e9. L'affirmation principale n'est pas une constatation, c'est une g\u00e9n\u00e9ralisation. Et c'est une g\u00e9n\u00e9ralisation apparemment mal fond\u00e9e vu le contre-exemple cit\u00e9.\n\nJe t'aurais cru plus \u00e0 cheval sur le fran\u00e7ais que \u00e7a."}]}, "Body": "Oui, les n\u00e9o-nazis sont \"effront\u00e9s\", et c'est tr\u00e8s poli comme affirmation. On pourrait dire bien pire.\n\nMais simplement constater quelque chose a propos des blancs occidentaux ne l'est pas. Les n\u00e9o-nazis de Charlotteville n'ont  pas rapport dans l'argumentation."}]}, "Body": "> Affirmer que quelqu'un est \"effront\u00e9\" de constater que seuls les occidentaux blancs semble avoir honte d'exprimer leur nationalisme a cause de l'action d'un seul.\n\nBen, oui, pr\u00e9cis\u00e9ment. On a quelqu'un qui fait une g\u00e9n\u00e9ralisation tr\u00e8s englobante (tout l'occident blanc, rien de moins) le jour m\u00eame ou un *groupe* (pas un seul. je ne fais pas seulement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'accident d'auto, mais \u00e0 la manifestation enti\u00e8re) de milice fait une manifestation n\u00e9o-nazi \u00e0 Charlottesville pour protester contre le d\u00e9boulonnage de la statue d'un h\u00e9ro esclavagiste. C'est effront\u00e9. \u00c7a a du front. Il faut avoir du front tout le tour de la t\u00eate ou \u00eatre blind\u00e9 en arguments pour vouloir d\u00e9fendre une affirmation comme \u00e7a, \u00e0 la lumi\u00e8re d'un contre-exemple aussi frappant."}, {"Replies": {}, "Body": "> C'est aussi pr\u00e9senter les blancs comme \u00e9tant un seul groupe homog\u00e8ne et amalgamer le neo-nazisme au simple nationalisme.\n\nNon, \u00e7a je n'ai pas fait \u00e7a. \u00c7a n'est pas moi qui fait les g\u00e9n\u00e9ralisations. Moi je les r\u00e9fute."}]}, "Body": "C'est toi qui polarise le d\u00e9bat avec ton affirmation \u00e9motive. Affirmer que quelqu'un est \"effront\u00e9\" de constater que seuls les occidentaux blancs semble avoir honte d'exprimer leur nationalisme a cause de l'action d'un seul. C'est ridicule. C'est aussi pr\u00e9senter les blancs comme \u00e9tant un seul groupe homog\u00e8ne et amalgamer le neo-nazisme au simple nationalisme."}]}, "Body": "\u00c7a c'est un vrai probl\u00e8me sur r/quebec. Les \u00e9changes sont tellement polaris\u00e9s que tout commentaire doit obligatoirement se situer d'un (des deux seuls possibles, bien s\u00fbr) c\u00f4t\u00e9 de l'enjeu en question. Chaque commentaire fait alors l'objet d'un pr\u00e9-filtrage le situant sur un de ces c\u00f4t\u00e9s, ce qui teinte la lecture de celui-ci et lui attribue des intentions, ce qui m\u00e8ne \u00e0 des r\u00e9ponses non-pertinentes comme celles qu'on voit ici.\n\nNe peut-on pas juste simplement lire mon premier commentaire pour exactement ce qu'il est? Une simple r\u00e9futation de l'affirmation cit\u00e9e?"}, {"Replies": {}, "Body": "Pourquoi arrives-tu \u00e0 des conclusions que je n'ai pas exprim\u00e9es? Ce n'est pas ce que j'ai \u00e9crit et \u00e7a n'est pas ce que je pense."}]}, "Body": "Ben oui, tous les blancs occidentaux ne devraient pas \u00eatre nationaliste parce qu'il y a un cave aux \u00e9tats unis qui a tu\u00e9 une personne."}], "kchoze": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"Crlne_bot": [{"Replies": {}, "Body": "President-bot is adding 1 bot$ each time someone mention his name. It's currently 4558 bot$ in the jar."}]}, "Body": "C'est pourtant ce groupe qui a r\u00e9ussi \u00e0 faire \u00e9lire Trump. M\u00eame s'il n'est pas majoritaire, il n'est pas aussi insignifiant que tu voudrais le laisser croire.\n\nD'ailleurs, je crois qu'on peut raisonnablement supposer que les goons de Chalottesville sont l'extr\u00eame d'un autre groupe plus large d'occidentaux blancs qui ne souffrent pas du \"white guilt\"."}]}, "Body": "Pas du tout. Juste \u00e0 voir la couverture \u00e0 100% contre les quelques centaines de manifestants de Charlottesville m\u00eame avant l'attaque \u00e0 la voiture-b\u00e9lier est une preuve que ce qu'a dit firinmylazah est exact."}]}, "Body": "> L'occidental blanc est pourtant le seul qui semble avoir honte d'exprimer son nationalisme\n\n\u00c9crire \u00e7a le jour m\u00eame des \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville me semble un peu effront\u00e9."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> lorsque le qu\u00e9b\u00e9cois le fait, il se fait regarder comme un vieux d\u00e9bris arri\u00e8r\u00e9 qui menace le progr\u00e8s et qui se ferme sur le monde.\n\nD\u00e8s que tu sors de Montr\u00e9al (et encore..), il y a une multitude de vieux d\u00e9bris qui font exactement \u00e7a. C'est pas surprenant de pas vouloir se faire usurper son message nationaliste par ces gens-l\u00e0 et de vouloir prendre du recul. Regarde le fiasco de la charte, c'est exactement ce qui est arriv\u00e9.\n\n\n\u00c7a n'a rien \u00e0 voir avec le white guilt."}]}, "Body": "Je me demande a quel point le \"white guilt\" est responsable de ce mega courant de multiculturalisme et de relativisme \u00e0 l'extr\u00e8me. \n\nL'occidental blanc est pourtant le seul qui semble avoir honte d'exprimer son nationalisme (m\u00eame poliment, m\u00eame sans racisme, m\u00eame avec toute la political correctness que l'univers peut fitter dans une phrase...)...ou sa fiert\u00e9 culturelle ou son identit\u00e9 culturelle. \n\nBock-C\u00f4t\u00e9 a raison, en tout cas, quand il dit que lorsque le qu\u00e9b\u00e9cois le fait, il se fait regarder comme un vieux d\u00e9bris arri\u00e8r\u00e9 qui menace le progr\u00e8s et qui se ferme sur le monde. Pendant ce temps-l\u00e0, c'est tellement cool faire du Zumba, cuisiner Libanais, tripper sur les tissus exotiques et \u00e9couter du Korean Drama. Toute est nice sauf nous autres; se trouver nice c'est FERM\u00c9 SUR LE MONDE GENRE."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"DfliegendeHollander": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que les greffons ne prennent pas assez le caract\u00e8re de la souche."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est la d\u00e9finition du nationalisme. Est-il politique, inclusif, racial,  territorial, culturel ou linguistique? Le nationalisme de Bock-c\u00f4t\u00e9 semble inspir\u00e9 d'une \u00e9poque clairement r\u00e9volue et, par le fait m\u00eame, souvent tr\u00e8s r\u00e9ducteur. \n\nCeci \u00e9tant dit, je ne pense pas qu'il faut jeter aux poubelles l'id\u00e9e que pour qu'une collectivit\u00e9 puisse vivre ensemble,  il soit n\u00e9cessaire qu'il y ait du *commun*, autre que purement l\u00e9gal. Il n'est pas *de facto* r\u00e9actionnaire ou conservateur d'essayer de penser un commun territorialis\u00e9, linguistique et peut-\u00eatre m\u00eame litt\u00e9raire, et cela, en ne figeant rien.\n\nUne souche, par d\u00e9finition, c'est mort; les branches ne poussent plus et les racines pourrissent. Gardons l'arbre - vivant."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait. \u00c7a va main dans la main avec le r\u00e9visionnisme et c'est \u00e0 \u00e9viter \u00e0 tout prix."}]}, "Body": "Le nationalisme reposant sur les r\u00e9ussites du pr\u00e9sent est sain.\n\nLe nationalisme motiv\u00e9 par le souvenir des r\u00e9ussites et accomplissements souvent id\u00e9alis\u00e9s de nos anc\u00eatres est certes nostalgique, mais surtout arri\u00e9r\u00e9 et potentiellement canc\u00e9reux, emmenant les gens \u00e0 se dire que \"c'\u00e9tait mieux avant\". "}]}, "Body": "C'est vraiment un laid sophisme, dire qu'on ne peut pas \u00eatre fiers de nos succ\u00e8s en tant que collectivit\u00e9, c'est m\u00eame assez de simple esprit. C'est le nationalisme d'un point de vue fallacieux et individualiste. \n\nL'individualisme d'un point de vue nationaliste, c'est une conception qui te rend \u00e9gomaniaque. \n\nDes deux bords on peut d\u00e9nigrer l'autre, mais au final, c'est la subjectivit\u00e9 qui l'emporte."}], "quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quoi, ces choses dont les nationalistes sont fiers, mais n'ont pas faites?"}]}, "Body": "[Nationalisme](https://pbs.twimg.com/media/CwJE8VbWcAEqmda.jpg)\n\nLa premi\u00e8re partie surtout. La deuxi\u00e8me \u00e7a d\u00e9pend"}], "Piellar": [{"Replies": {"aikyou": [{"Replies": {}, "Body": ">Il y a trop de distance, de coutumes, de dialectes, de m\u0153urs, de religions entre tout \u00e7a.\n\nTu devrais prendre en consid\u00e9ration l'Internet dans ton argument. Il n'y a pas de distance avec l'Internet, sans compter le fait que les gens ont tendance \u00e0 tous parler leur forme standarde de leur langue, alors les dialectes sont souvent inexistants. Les coutumes et les m\u0153urs se d\u00e9finissent par les communaut\u00e9s que sont les utilisateurs d'un site. Tout est accessible dans le confort de sa propre maison. Bien s\u00fbr, on sort toujours \u00e0 l'ext\u00e9rieur et l'on communique autrement, mais c'est un point \u00e0 consid\u00e9rer dans la propagation d'une culture unifi\u00e9e et qui condamnerait ais\u00e9ment les pays \u00e0 l'insignificance.\n\n>C'est le p\u00e9ch\u00e9 de la fiert\u00e9\n\nExpliques-toi, parce que \u00e7a m'a pas l'air tr\u00e8s objectif comme interpr\u00e9tation.\n\n>\u00c7a rend aveugle \u00e0 ses d\u00e9fauts. \u00c7a tasse la diff\u00e9rence. \u00c7a uniformise les id\u00e9es et rend le peuple facilement manipulable. Ce n'est certainement pas un id\u00e9al \u00e0 atteindre.\n\nC'est ainsi que l'on prend strat\u00e9giquement des d\u00e9cisions comme inciter la population \u00e0 d\u00e9couvrir d'autres cultures pour qu'ils puissent avoir une pens\u00e9e plus ouverte et innover dans leur nation gr\u00e2ce \u00e0 leur savoir acquis. Ce que tu d\u00e9cris est plut\u00f4t le r\u00e9sultat du chauvinisme, penser que ta propre nation est sup\u00e9rieure et les autres inf\u00e9rieures. Il y a peu de gens rationnels qui pensent ainsi. Faut-il toujours prendre en compte la relativit\u00e9 : ta propre nation t'est plus \u00e0 c\u0153ur que les autres comme ta maman l'est plus que les autres mamans, cependant, tu ne vas pas commencer \u00e0 crier \u00e0 tue-t\u00eate des choses comme \u00ab Qu\u00e9bec \u00fcber alles ! \u00bb, parce qu'elle n'est pas sup\u00e9rieure, ta nation, elle n'est que ta pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du fait que tu y aies v\u00e9cu et que tu la connais profond\u00e9ment. \n\n>La nation doit \u00eatre constamment examin\u00e9e et ses travers questionn\u00e9s, mais \u00e7a ne veut pas dire qu'il faut jeter notre dossard et dissoudre la nation pour autant, pas du tout.\n\nCompl\u00e8tement d'accord."}]}, "Body": "> une plan\u00e8te qui broierait les fronti\u00e8res et condamnerait les pays \u00e0 l\u2019insignifiance\n\nCette vision est exag\u00e9r\u00e9e et impossible. Les cultures sont toujours en transformation, soit, mais tu ne peux pas les m\u00e9langer pour en faire une salade qui couvrirait la terre enti\u00e8re. Il y a trop de distance, de coutumes, de dialectes, de m\u0153urs, de religions entre tout \u00e7a. De l'autre c\u00f4t\u00e9, le nationalisme est une chose dangereuse. C'est le p\u00e9ch\u00e9 de la fiert\u00e9, \u00e0 l'\u00e9chelle nationale. \u00c7a rend aveugle \u00e0 ses d\u00e9fauts. \u00c7a tasse la diff\u00e9rence. \u00c7a uniformise les id\u00e9es et rend le peuple facilement manipulable. Ce n'est certainement pas un id\u00e9al \u00e0 atteindre.\n\nJe croit qu'on devrait se passer de ces deux concepts et prendre un autre chemin. C'est plus raisonnable de penser qu'on se d\u00e9brouille bien et d'\u00eatre satisfait parce qu'on a pris des bonnes d\u00e9cisions et qu'on a bien travaill\u00e9, qu'\u00e0 cause d'une valeur inh\u00e9rente imagin\u00e9e de notre nation, pr\u00e9sent\u00e9e comme une idole. La nation doit \u00eatre constamment examin\u00e9e et ses travers questionn\u00e9s, mais \u00e7a ne veut pas dire qu'il faut jeter notre dossard et dissoudre la nation pour autant, pas du tout."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}