{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rkd8r/le_taux_de_ch\u00f4mage_au_qu\u00e9bec_au_plus_bas_depuis/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://affaires.lapresse.ca/economie/macro-economie/201708/04/01-5121927-le-taux-de-chomage-au-quebec-au-plus-bas-depuis-1976.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/HcXRslnFmH75PQyadZexfBLGQemaw7XQ40-nR8jodV0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "lostwolf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 33, "edited": false, "domain": "affaires.lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 34, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 33, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/l7QOkkWVB4UJicj29K2OJ1WEUBP-XnGhQ-GtgheI9gk.jpg?s=76600a8c977be87e25475bc7d6496d4f"}, "variants": {}, "id": "kqgbpnL7b7_6K1GrUhAXl3GJugae2-IfATUPJ0Xt9-c", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/l7QOkkWVB4UJicj29K2OJ1WEUBP-XnGhQ-GtgheI9gk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=14734c595bde644045fa3c323b70cba9"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/l7QOkkWVB4UJicj29K2OJ1WEUBP-XnGhQ-GtgheI9gk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=cdbe1ea79d7f0e9f2ba84c481462608f"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/l7QOkkWVB4UJicj29K2OJ1WEUBP-XnGhQ-GtgheI9gk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d78309d4603e74eac15a5dd8a7871be4"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/l7QOkkWVB4UJicj29K2OJ1WEUBP-XnGhQ-GtgheI9gk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d0f1f768081754782e1ecf310b16f899"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501852278.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rkd8r", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Le taux de ch\u00f4mage au Qu\u00e9bec au plus bas depuis 1976", "banned_by": null, "id": "6rkd8r", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501881078.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rkd8r/le_taux_de_ch\u00f4mage_au_qu\u00e9bec_au_plus_bas_depuis/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"tetreaultboy": [{"Replies": {}, "Body": "On sur\u00e9value souvent la capacit\u00e9 des gouvernements cr\u00e9er de l'emploi ( et on sous-\u00e9value leur capacit\u00e9 \u00e0 fucked up des emplois aussi cependant ).\nEn ce moment on a un climat parfait au Qu\u00e9bec.\n \n1. Le ch\u00f4mage est toujours plus bas en \u00e9t\u00e9 qu'en hiver\n2. Notre c\u00f4te de cr\u00e9dit est pas mal\n3. Le dollar canadien est faible.\n4. Les plans d'infrastructures municipal/provincial/f\u00e9d\u00e9ral embauche pas mal de monde\n5. les grandes villes semblent connaitre une bonne ann\u00e9e touristique\n\nMais principalement, l'\u00e9conomie Qu\u00e9b\u00e9coise arrive au sommet de son cycle \u00e9conomique. Les emplois manufacturiers perdu pendant les ann\u00e9es 90-2000 sont pratiquement tous reconvertie, la population est fortement \u00e9duqu\u00e9 et arrive \u00e0 produire une expertise n\u00e9cessaire \u00e0 une \u00e9conomie tertiaire et quaternaire. Beaucoup de Boomers prennent leur retraire mais ne sont pas encore trop vieux (d\u00e9pense beaucoup en service mais pas encore trop en terme de programme sociaux) et laisse leurs emplois au plus jeune.\n\n"}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {}, "Body": "Il y plus de vieux boomer qui quitte le march\u00e9 du travail que de jeunes qui rentre sur le march\u00e9 du travail. C'est un tendance forte pour 10 ans encore. C'est excellent pour les travailleur parce qu'ils lib\u00e8rent les meilleurs jobs."}], "yellow_mio": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00c7a peut \u00eatre arr\u00eater de chercher un emploi, mais aussi retourner \u00e0 l'\u00e9cole, ou prendre sa retraite.\n\nSi un journal sortait un article en disant que le taux d'aide social a inversement augment\u00e9, \u00e7a deviendrait effectivement une tout autre nouvelle qui voudrait dire que l'activit\u00e9 \u00e9conomique est tellement morte que les gens ont juste pass\u00e9 au travers leurs timbres et ne retirent plus de ch\u00f4mage...\n\nPouet pouet \"l'effet lib\u00e9ral\"."}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"rivierafrank": [{"Replies": {}, "Body": "c'est une statistique qui peut changer selon les crit\u00e8res qu'on utilise...par exemple si on dit 5% de chaumage aux USA, c'est \u00e9quivalent peut etre a 7% au Canada a cause que le calcul n'est pas le meme."}], "BalloonVine": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps, a moins d'immigration massive (500 000 par ann\u00e9e au Canada), je doute qu'on puisse avoir une proportion de population active aussi \u00e9lev\u00e9e avec la retraite des boomers. Je vois aussi difficilement comment il y aurait tellement de travailleurs d\u00e9courag\u00e9s avec un march\u00e9 du travail aussi serr\u00e9...si c'\u00e9tait au creux de la r\u00e9cession, peut \u00eatre, mais l\u00e0, c'est probablement juste les retraites. "}]}, "Body": "Donc comme je pensais, si je r\u00e9sume grossi\u00e8rement, le taux de ch\u00f4mage baisse parce qu'on arr\u00eate de chercher un emploi, on prend sa retraite ou on retourne aux \u00e9tudes \u00e0 temps plein. Le taux d'emploi est exactement le m\u00eame... \n\nIl n'y a pas de quoi se r\u00e9jouir tant que \u00e7a aujourd'hui... "}]}, "Body": "\u00c7a peut \u00eatre arr\u00eater de chercher un emploi, mais aussi retourner \u00e0 l'\u00e9cole, ou prendre sa retraite. \n\n2 c'est \u00e7a. En incluant les \u00e9tudiants et les retrait\u00e9s qui retravaillent. "}], "lostwolf": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'y a pas eu une baisse du nombre de gens sur l'aide sociale au dernier trimestre?"}], "lostwolf": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"lostwolf": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de l'explication. J'avais les notions, mais ton explication aide a mieux comprendre les chiffres. "}]}, "Body": "T'as raison que le nombre d'emplois en chiffre absolus augmente, mais  de simplement regarder le nombre \u00e7a ne nous donne pas d'information. Pas plus que de juste regarder le nombre de ch\u00f4meurs nous donne de l'information sur l'\u00e9tat des choses. \n\nIl faut regarder les pourcentages et leur \u00e9volution par rapport aux autres indicateurs. Si je r\u00e9sume ce dont je me souviens, en \u00e9conomie (au Canada) on s\u00e9pare la population entre ceux qui ont 15 ans ou plus (en \u00e2ge de travailler) et les autres. \n\nEnsuite, de ceux qui ont 15 ans ou plus, on les s\u00e9pare en actif et inactif. Si tu es retrait\u00e9, aux \u00e9tudes \u00e0 temps plein ou ne recherche pas d'emploi, tu es consid\u00e9r\u00e9 comme \u00e9tant inactif.\n\nDans la population active, ils sont s\u00e9par\u00e9s en 2 cat\u00e9gories, ceux qui sont \u00e0 l'emploi (taux d'emploi) et les ch\u00f4meurs (ceux qui recherchent un emploi mais n'en occupent pas pour le moment).\n\nLe taux de ch\u00f4mage nous renseigne uniquement sur les gens qui sont activement \u00e0 la recherche d'un emploi. Une baisse ou une hausse, \u00e7a ne nous renseigne pas sur grand chose finalement. \n\nUne baisse du taux de ch\u00f4mage jumel\u00e9 \u00e0 une hausse/un maintient du taux d'activit\u00e9 ainsi qu'une hausse du taux d'emploi, c'est la situation parfaite. \u00c7a signifie que les gens qui \u00e9taient \u00e0 la recherche d'un emploi travaillent. \u00c0 ce moment l\u00e0, on a raison d'\u00eatre heureux. \n\nUne baisse du taux de ch\u00f4mage jumel\u00e9e avec une baisse du taux d'activit\u00e9 et un maintient du taux d'emploi, \u00e7a ne signifie pas que les gens travaillent davantage, \u00e7a signifie juste que ceux qui recherchaient un emploi ont stopp\u00e9 leurs recherches (pour retourner aux \u00e9tudes ou par d\u00e9couragement) et que des travailleurs ont pris leur retraite (pour expliquer la baisse du taux d'activit\u00e9).\n\nEn gros, m\u00eame s'il y a plus d'emploi globalement, en relation avec les autres indicateurs ce n'est pas n\u00e9cessairement une bonne nouvelle.\n\nApr\u00e8s, comme d'habitude prend ce que je dis avec un grain de sel. Je suis pas un expert et c'est fort probable que je me trompe. "}]}, "Body": "si tu regarde le tableau a la ligne emploie je vois entre juin et juillet au moins 109,000 emplois de diff\u00e9rence (a moins que j\u2019interpr\u00e8te mal les chiffres) \nEmploi\t18 411,0\t18 421,9\t"}]}, "Body": "> plus d'emplois\n\nEncore une fois, si je me souviens bien de mon cours, regarder les chiffres absolus \u00e7a donne pas grand chose. Le taux d'emploi (population en \u00e2ge de travailler ayant un emploi) est rest\u00e9 exactement le m\u00eame. Les variations semblent \u00eatre le r\u00e9sultat du fait que les ch\u00f4meurs arr\u00eatent de chercher un emploi, retournent aux \u00e9tudes \u00e0 temps plein, ou que les travailleurs prennent leur retraite. \n\nC'est la baisse du taux d'activit\u00e9 jumel\u00e9e \u00e0 la baisse du taux de ch\u00f4mage et au maintient du taux d'emploi qui semble \u00eatre plus pertinente \u00e0 regarder selon ce que je me souviens. \n\n"}]}, "Body": "Ce que je retient du tableau de Stats Can. Moins de population active. Mais aussi moins de ch\u00f4meurs et plus d'emploies. Donc, un parti des ch\u00f4meurs ont arr\u00eater de chercher une job. Mais aussi, il y en a plus qui qui travail. "}]}, "Body": "Si quelqu'un pouvais m'aider \u00e0 comprendre un truc, j'aimerais bien. \n\nSi je regarde [le graphique de La Presse](http://thecanadianpress-a.akamaihd.net/graphics/2017/static/pc-chomage-juillet.png), le taux de ch\u00f4mage baisse en m\u00eame temps que le taux d'activit\u00e9.\n\nSi je me souviens bien de mon cours d'intro \u00e0 l'\u00e9conomie, le taux de ch\u00f4mage compte uniquement ceux qui sont en recherche d'emploi parmi la population active. Donc si le taux d'activit\u00e9 baisse en m\u00eame temps que le taux de ch\u00f4mage, c'est donc que les gens qui n'avaient pas d'emploi ont simplement arr\u00eat\u00e9 de chercher un emploi? \n\nAussi, une autre question, quand on regarde [le tableau de statistique Canada](http://www.statcan.gc.ca/tables-tableaux/sum-som/l02/cst01/lfss01b-fra.htm) on se rend compte que le taux d'emploi est rest\u00e9 le m\u00eame (61,1%). Encore, si je me souviens bien de mes cours d'\u00e9conomie, \u00e7a confirme l'id\u00e9e qu'il n'y a pas plus de gens qui travaillent n\u00e9cessairement, mais simplement que les gens qui \u00e9taient autrefois en recherche d'emploi, font maintenant partie de la population inactive? \n\nJ'ai probablement totalement tort, je me demandais juste si quelqu'un pouvait m'\u00e9clairer. "}], "ouatedephoque": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Phrencys": [{"Replies": {}, "Body": "> l'effet Lib\u00e9ral !\n\nAKA \"l\u00e9vrazaff\u00e8res\"\n\n> C'est de la faute des P\u00e9quistes\n\nL'incertitude politique \u00e0 cause d'un \u00e9ventuel r\u00e9f\u00e9rendum pis toute pis toute."}]}, "Body": "> Bonnes nouvelles \u00e9conomiques = conjecture\n> Mauvaises nouvelles \u00e9conomiques = ostie de Lib\u00e9raux \u00e0 marde\n\nBonnes nouvelles \u00e9conomiques = l'effet Lib\u00e9ral !\n\nMauvaises nouvelles \u00e9conomiques = C'est de la faute des P\u00e9quistes (m\u00eame si ils n'ont \u00e9t\u00e9 au pouvoir qu'un an et demi dans les derniers dix ans)."}], "fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Bonnes nouvelles \u00e9conomiques = 90% conjecture\n\nMauvaises nouvelles \u00e9conomiques = 90% conjecture"}]}, "Body": "Bonnes nouvelles \u00e9conomiques = conjecture\n\nMauvaises nouvelles \u00e9conomiques = ostie de Lib\u00e9raux \u00e0 marde"}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"Borror0": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"Borror0": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bizarre parce que j'ai lu que les prochains 20 ans allaient \u00eatre une p\u00e9riode de plein emploi parce que les boomers partent \u00e0 la retraite. Y'avait des stats genre un prof devait attendre genre 10 ans avant d'avoir sa permanence, c'est rendu 5 et \u00e7a va descendre \u00e0 3. Des choses comme \u00e7a prenait 25 ans en moyenne pour avoir tel poste dans une banque et \u00e7a va descendre \u00e0 15 ans etc. \n\nUn retrait\u00e9 a plus d'argent \u00e0 d\u00e9penser qu'une personne qui sort de l'\u00e9cole. L'immigration, en fait, donne un effet positif parce qu'elle comble le manque de personnel, parce qu'\u00e0 partir d'un certain taux, le plein emploi ne fait qu'\u00eatre des occasions rat\u00e9e, un manque de potentiel d'augmenter la production. "}]}, "Body": "En fait, non. Il n'y a pas de quantit\u00e9 d'emploi fixe \u00e0 remplir. C'est pour \u00e7a que l'immigration a un effet positif sur l'\u00e9conomie et que les retraites anticip\u00e9es ne diminuent pas le ch\u00f4mage.\n\nDans ce cas-ci, il faut garder en t\u00eate que le revenu des retrait\u00e9s diminue ce qui r\u00e9duit leur consommation. Une consommation plus faible r\u00e9duit en retour la demande d'emploi. Bref, la retraite ne diminue pas le ch\u00f4mage."}]}, "Body": "Et aux retraites des boomers. "}]}, "Body": "Au del\u00e0 de la conjoncture, la tendance \u00e0 long terme est ind\u00e9niable. M\u00eame si c'est un seuil historique, avant 2008 on avait la m\u00eame tendance pour le taux de ch\u00f4mage. Le Qu\u00e9bec devient une province o\u00f9 le taux de ch\u00f4mage sera, en moyenne, plus bas qu'avant. Sur ce flanc, il y a des m\u00e9rites qui va aux pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements. "}]}, "Body": "On peut toujours attribuer les bonnes nouvelles \u00e9conomiques au parti au pouvoir si on l'aime, et vice-versa avec les mauvaises nouvelles si on l'aime pas. Mais \u00e7a d\u00e9pend de tellement de trucs qu'au final, c'est dur \u00e0 dire (i.e. G\u00e9rald Fillion risque de dire \"conjoncture\" plus souvent qu'\u00e0 son tour). M\u00eame les surplus peuvent \u00eatre autant la cause que la cons\u00e9quence d'une bonne ann\u00e9e \u00e9conomique.  \n\nCeci \u00e9tant dit, le fait d'avoir une bonne cote de cr\u00e9dit ne peut certainement pas nuire, et les coupures ont s\u00fbrement jou\u00e9. Maintenant, reste \u00e0 voir comment joueront les cons\u00e9quences de ces coupures, \u00e0 long terme."}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": ">While world demand has grown 4% since 2010, the EIA shows that OPEC\u2019s share of world supply has risen only 2% and the crude oil they supply is up only modestly. In the past, Saudi Arabia has helped maintain higher oil prices by reducing their own output when global excesses developed. In recent months, however, the Saudis have refused to reduce their production. Part of their strategy may be to force Russia and other large producers to share the cost of limiting production. But Saudi Arabia also faces a long-term problem. As North America and other parts of the world develop new sources of supply, the Saudis will have less influence over the oil markets. Saudi Arabia may therefore be willing to sell their oil at a lower price in order to slow the development of new energy resources.\n\n\n\n>Much of the new oil coming online is more expensive to develop. At the current price of oil, many of those projects no longer make economic sense. Projects are typically not cancelled immediately, but if prices remain low for an extended period of time, many higher-cost projects will be shelved. Supposedly, too, many recent projects have depended on heavy debt financing. Lenders are less likely to lend aggressively if prices remain low. Lower prices hurt all producers over the short term. But the Saudis may think they will have a much stronger long-term position if lower prices slow the development of new projects. That gives the Saudi Arabia significant incentive to allow, if not engineer, a large drop in oil prices.\n\nSource: https://www.google.ca/amp/s/www.forbes.com/sites/brucemccain/2015/02/09/the-facts-behind-oils-price-collapse/amp/\n\nBien sur que si, il y a des d\u00e9cisions qui influencent le tout. Historiquement, le moyen-orient a souvent fait en sorte que le prix ne baisse pas en p\u00e9riode de sur-offre en diminuant sa production pour essayer de rencontrer la demande. Donc, ils n'ont pas \"d\u00e9cid\u00e9\" de baisser le prix, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de *laisser* le prix baisser (quatre 25\u00a2 pour une piastre...), principalement pour la raison que j'ai cit\u00e9e. Ultimement, \u00e7a devrait en th\u00e9orie jouer \u00e0 leur avantage.\n\nMais au final, je voulais seulement souligner que le fait que (bien qu'en \u00e9conomie il y a toujours mille facteurs jeu, c'est pas strictement lin\u00e9aire) il y a clairement un rapport cause-cons\u00e9quence:\n\nNouvelles technologies->augmentation de production de barrils (A. du N. entre autres)->pression sur les prix->**d\u00e9cision de l'OPEC de maintenir sa production et de laisser les prix chuter**->crise du p\u00e9trole de fin 2014->chute du dollar canadien->2015 ann\u00e9e de marde pour le Canada, march\u00e9 financiers inclus, correction de ao\u00fbt 2015->remont\u00e9e de 2016 avec un dollar toujours bas car un coup la crise pass\u00e9e, les investisseurs \u00e9trangers sont attir\u00e9s \u00e0 nouveau, le faible dollar nous rend attirant \u00e0 nouveau->petit regain \u00e9conomique->embauches->bas taux de ch\u00f4mage actuel.\n\nJe dis pas qu'il n'y a RIEN de ce beau chiffre d'attribuable au gouvernement de 2015-2016-2017, bien s\u00fbr.... mais tr\u00e8s peu. C'est ce que je voulais mettre en lumi\u00e8re quand je disais que oui, les oligarchies p\u00e9troli\u00e8re ont un pas pire pouvoir sur nous PARCE QUE le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral a beaucoup trop mis\u00e9 sur les \u00e9nergies fossiles dans la derni\u00e8re d\u00e9c\u00e9nnie. "}]}, "Body": "> Ce qui r\u00e9sulte des d\u00e9cisions d'oligarchies internationales du p\u00e9trole\n\nIl y a personne qui a d\u00e9cid\u00e9 de faire crasher le prix du p\u00e9trole. Les prix \u00e9lev\u00e9s ont simplement cr\u00e9\u00e9 un surinvestissement, qui a men\u00e9 \u00e0 une surproduction. Trop d'offre et pas assez de demande \u00e9gal un prix plus bas. La loi de l'offre et de la demande est implacable."}], "tetreaultboy": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Tu veux dire que tu pense que si les salaires suivent la performance \u00e9conomique, \u00e7a fitte. Et que si on augmente artificiellement les salaire sans \u00e9gard \u00e0 la performance \u00e9conomique \u00e7a ne marche plus et les gens perdent leur job?\n\nEt bien t'as raison.\n\nTu auras raison aussi si tu crois que le fait que le taux de ch\u00f4mage baisse va faire pression sur une hausse des salaires."}]}, "Body": "Je pense aussi que notre facilit\u00e9 a avoir un bon taux de ch\u00f4mage d\u00e9pend du fait que les salaires n'ont pas tout \u00e0 fait suivi l'augmentation du co\u00fbt de la vie dans les derni\u00e8res ann\u00e9es, ce qui fait que les employeurs n'ont pas \"trop\" de difficult\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 embaucher du monde et les payer, mais si ces salaires devaient \u00eatre r\u00e9ellement ajust\u00e9s \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 d'aujourd'hui, le portrait va vite changer. (Ex.: salaire minimum \u00e0 15$, 4% d'indexation par an dans *TOUS* les domaines...)\n\n"}]}, "Body": "Well ca pis le fait que le taux directeur de la banque du Canada est au plancher depuis 8 ans. "}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "Ah je sais, je faisais juste mentionner que je crois que cette baisse du dollar (une r\u00e9action de la banque du Canada, une r\u00e9action ad\u00e9quate selon moi) est largement attribuable \u00e0 la d\u00e9gringole du prix du p\u00e9trole de fin 2014.\n\nParall\u00e8llement, je me suis senti oblig\u00e9 d'ajouter que le gouvernement n'y est pas pour grand chose, ce reluisant bas taux de ch\u00f4mage, car je sais que plusieurs pourraient \u00eatre tent\u00e9s de pr\u00e9tendre pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e7a."}]}, "Body": "J'ai jamais pr\u00e9tendu que la politique avait quoi que ce soit \u00e0 jouer sur le prix du p\u00e9trole. "}], "BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais j'ai oubli\u00e9 de l'\u00e9num\u00e9rer celle-l\u00e0"}]}, "Body": "Ce qui r\u00e9sulte des d\u00e9cisions d'oligarchies internationales du p\u00e9trole, ce qui a sweet-fuck-all \u00e0 voir avec le gouvernement actuel."}]}, "Body": "Je dirais que c'est surtout la baisse du dollars canadien qui nous rend plus comp\u00e9titif. "}]}, "Body": "5,8%!? Wow et en plus beaucoup d'emploi temps partiel ont \u00e9t\u00e9 converti en temps plein. \n\nEst-ce qu'on peut attribuer ceci au solide redressement financier que le gouvernement fait (on a quand m\u00eame eu deux augmentations de c\u00f4te de cr\u00e9dit et des surplus \u00e0 chaque ann\u00e9e.), avec la baisse des intentions de vote du PQ incluant une baisse d'un envie souverainet\u00e9, la baisse du dollar Canadien, le fait qu'on a plein projet d'infrastructure \u00e0 grandeur de la province, etc."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}