{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6y733o/les_\u00e9coles_secondaires_publiques_\u00e0_montr\u00e9al_cest/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6y733o/les_\u00e9coles_secondaires_publiques_\u00e0_montr\u00e9al_cest/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Pouvez-vous compl\u00e9ter la phrase? En tant que parent, c&#39;est vraiment cute de voir les programmes de science de Georges-Vanier et d&#39;\u00e9tudes internationales de P\u00e8re-Marquette, mais disons que les \u00e9coles sont pas tr\u00e8s ouvertes sur les aspects n\u00e9gatifs (probl\u00e8mes d&#39;intimidation, par exemple...) </p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00c9ducation", "_replaced_more": false, "author": "gurlubi", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 12, "edited": false, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "removal_reason": null, "created_utc": 1504606947.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6y733o", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\"Les \u00e9coles secondaires publiques \u00e0 Montr\u00e9al, c'est vraiment...\"", "banned_by": null, "id": "6y733o", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504635747.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6y733o/les_\u00e9coles_secondaires_publiques_\u00e0_montr\u00e9al_cest/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"gurlubi": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je me mettrais bin profond dans les dettes pour \u00e9viter que mon enfant \u00e9tudie dans un environnement comme \u00e7a. Traitez-moi d'\u00e9lisite."}], "kchoze": [{"Replies": {"BL4ZE_": [{"Replies": {"burz": [{"Replies": {"BL4ZE_": [{"Replies": {}, "Body": "bien r\u00e9ussir vs r\u00e9ussir. Quand personne autour de toi veut r\u00e9ussir (ou agit comme quelqu'un qui veut r\u00e9ussir) c'est tellement plus difficile."}]}, "Body": "> ya pas grand chose que tu peux faire pour bien r\u00e9ussir\n\n\u00c9tudier, faire ses devoirs et s'appliquer lors des examens?\n\nL'\u00e9cart-type dans les classes d'adaptation scolaire est souvent \u00e9norme, justement parce que les \u00e9l\u00e8ves ont tous des difficult\u00e9s bien particuli\u00e8res."}]}, "Body": "> On exag\u00e8re souvent l'effet d'une \u00e9cole sur la r\u00e9ussite d'un \u00e9l\u00e8ve, je dirais que la r\u00e9ussite d'un \u00e9l\u00e8ve d\u00e9pend principalement de ses aptitudes inn\u00e9es et de son d\u00e9sir de r\u00e9ussir, bien plus que de l'\u00e9cole (sauf pour cas extr\u00eames de professeurs absolument pourris, de harc\u00e8lement constant, etc...).\n\nLe r\u00e9ussite d'un \u00e9l\u00e8ve d\u00e9pend principalement des autres \u00e9l\u00e8ves IMO. T'as beau \u00eatre le plus motiv\u00e9 et travailler comme un fou, quand le 3/4 de la classe s'en calice et garroche des dictionnaires \u00e0 la t\u00eate des profs ya pas grand chose que tu peux faire pour bien r\u00e9ussir."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"gurlubi": [{"Replies": {}, "Body": "D'accord avec toi!\n \nC'est tabou parce que \u00e7a flirte avec le d\u00e9terminisme social, qui s'oppose, en m\u00eame temps, \u00e0 deux id\u00e9aux qu'on ch\u00e9rit. L'id\u00e9al social-d\u00e9mocrate (\u00e9galit\u00e9 des chances, pas de syst\u00e8me \u00e0 deux vitesses, etc.); et le r\u00eave am\u00e9ricain (quand on veut, on peut... Bill Gates \u00e9tait juste un \"dude\" comme toi et moi...). "}], "lampyridae": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "> d'opter pour un programme de douance, voire pour l'acc\u00e9l\u00e9ration scolaire (genre sauter une ann\u00e9e). \u00c7a lui permet de s'illustrer encore davantage.\n\nAh, dans mon cas c'\u00e9tait plus \"va r\u00e9fl\u00e9chir dans le corridor\"... Bin oui j'ai fini tous tes exercices avant que tu finisses d'expliquer, tu saisis ? \n\nLes \u00e9coles ne sont pas \u00e9quip\u00e9es pour g\u00e9rer les \u00e9l\u00e8ves dou\u00e9s, en tout cas pas les \u00e9coles publiques... \n\nMes parents ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de m'expliquer \u00e0 genre 8 ans que je trouverais le monde un peu lent toute ma vie. \n"}]}, "Body": "> aucune de ces mesure n'est utilis\u00e9e pour qualifier les meilleurs\n\nOn utilise toutes sortes de mesures pour mieux qualifier les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9s dans le but de mieux caract\u00e9riser leurs lacunes et, ultimement, de savoir comment les aider. Je ne sais pas si tu as d\u00e9j\u00e0 vu un questionnaire de demande de soins pour un enfant potentiellement hyperactif ou autiste, mais \u00e7a a juste pas rapport de remplir \u00e7a pour un enfant qui fonctionne bien et qui r\u00e9ussit.\n\nIl y a toujours les bulletins pour qualifier les meilleurs ts\u00e9\u2026 Et si l'enfant a un bulletin vraiment hot, il a l'occasion d'opter pour un programme de douance, voire pour [l'acc\u00e9l\u00e9ration scolaire](https://rire.ctreq.qc.ca/un-joyau-meconnu-lacceleration-scolaire/) (genre sauter une ann\u00e9e). \u00c7a lui permet de s'illustrer encore davantage."}], "kchoze": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant. Le timing est \u00e9trange hier j'\u00e9coutais JBP s'entretenir avec un expert de l'intelligence, c'est plus ou moins la conclusion qu'ils en tirent \u00e9galement. \n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=PY4sShDt9to (si jamais \u00e7a t'int\u00e9resse)\n\n\nJe vais faire une analogie poche mais quand tu cultives avec des graines VS des cl\u00f4nes tes r\u00e9sultats diff\u00e8rent beaucoup plus et parfois m\u00eame vont CONTRE l'environnement (une meilleure graine dans un environnement moins profilique qu'une mauvaise peut quand m\u00eame donner de meilleurs r\u00e9sultats). \n\n\u00c7a me fascine toujours \u00e0 chaque ann\u00e9e de jouer avec les plantes comme \u00e7a. "}]}, "Body": "C'est l'id\u00e9ologie de la page blanche... on veut croire que chaque personne est une page blanche qui a le m\u00eame potentiel que n'importe qui d'autre, \"tu peux tout faire tant que tu y crois et que tu y mets les efforts\".\n\nMalheureusement, ce n'est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche. N'importe qui qui a pr\u00eat\u00e9 attention en classe a vu des \u00e9l\u00e8ves porter peu d'attention en classe, \u00e9tudier 15 minutes avant un examen et p\u00e9ter des scores incroyables... tandis que d'autres se forcent en classe, \u00e9tudient plusieurs heures la nuit avant un examen, et passent par la peau des fesses, voire \u00e9chouent le cours. Ce n'est pas juste, mais c'est la vie. Ce qui est important, c'est de r\u00e9aliser que la valeur d'un \u00eatre humain ne d\u00e9pend pas de ses comp\u00e9tences et accepter les diff\u00e9rences (ironiquement, ceux qui font promotion de la \"diversit\u00e9\" tendent \u00e0 avoir le plus de probl\u00e8mes \u00e0 accepter les diff\u00e9rences)."}]}, "Body": ">je dirais que la r\u00e9ussite d'un \u00e9l\u00e8ve d\u00e9pend principalement de ses aptitudes inn\u00e9es\n\nC'est dr\u00f4le on va utiliser toute sorte de mesures pour d\u00e9terminer qu'un \u00e9tudiant est \u00e0 probl\u00e8me (QI, D\u00e9ficit d'attention, 1001 troubles, etc) mais aucune de ces mesure n'est utilis\u00e9e pour qualifier les meilleurs. \n\nC'est tellement tabou l'intelligence \u00e7a me d\u00e9passe compl\u00e8tement. "}]}, "Body": "Avec la popularit\u00e9 des \u00e9coles priv\u00e9es pour la classe moyenne professionnelle, une part importante des \u00e9l\u00e8ves talentueux est retir\u00e9e du r\u00e9seau public. On exag\u00e8re souvent l'effet d'une \u00e9cole sur la r\u00e9ussite d'un \u00e9l\u00e8ve, je dirais que la r\u00e9ussite d'un \u00e9l\u00e8ve d\u00e9pend principalement de ses aptitudes inn\u00e9es et de son d\u00e9sir de r\u00e9ussir, bien plus que de l'\u00e9cole (sauf pour cas extr\u00eames de professeurs absolument pourris, de harc\u00e8lement constant, etc...).\n\nLe r\u00e9sultat est que les \u00e9coles publiques ont plus que leur part des \u00e9tudiants \u00e0 probl\u00e8me, \u00e7a ne veut pas n\u00e9cessairement dire que l'\u00e9ducation y est mauvaise, juste que leur client\u00e8le est pire. Ce qui est important, je crois, c'est de s'assurer que les \u00e9tudiants \u00e0 probl\u00e8me sont relativement isol\u00e9s des bons \u00e9tudiants, donc s'il y a des programmes enrichis, \u00e7a devrait \u00eatre correct. Un troupeau ne peut aller qu'\u00e0 la vitesse de ses membres les plus lents, donc un \u00e9l\u00e8ve dou\u00e9 dans une classe avec des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 probl\u00e8me va voir son apprentissage ralenti car le professeur doit ralentir le rythme de toute la classe pour le b\u00e9n\u00e9fice des \u00e9l\u00e8ves les moins dou\u00e9s. Si l'\u00e9cole est sous le contr\u00f4le d'un fanatique de l'int\u00e9gration qui croit que les bons am\u00e9liorent les mauvais et qui s'amusent \u00e0 distribuer les \u00e9tudiants \u00e0 probl\u00e8me \u00e9galement dans chaque classe, fuit l'\u00e9cole au plus sacrant."}]}, "Body": "Mon \u00e9cole de quartier, Georges-Vanier, [se classe 382e (sur 430!) dans les r\u00e9sultats scolaires](http://quebec.compareschoolrankings.org/secondary/%c3%89cole_Georges-Vanier/Montr%c3%a9al/Report_Card.aspx) aux tests du minist\u00e8re. Et compte 46,1% d'\u00e9l\u00e8ves comptant une difficult\u00e9 d'apprentissage... Donc presque un \u00e9l\u00e8ve sur deux! (En difficult\u00e9, \u00e7a inclut les troubles d'attentions, la dyslexie, les probl\u00e8mes de comportement, alouette).\n \nJe veux pas \u00eatre \u00e9litiste, ni helicopter dad, mais j'ai pas le go\u00fbt que mes enfants stressent pendant 5 ans. Y a un boutte! \n \n(Chapeau aux profs qui composent avec \u00e7a! Vos opinions seraient aussi appr\u00e9ci\u00e9es.)"}], "fre0n": [{"Replies": {}, "Body": "\"Les \u00e9coles secondaires publiques \u00e0 Montr\u00e9al, c'est vraiment...\"\n\n> [douteux](https://imgur.com/cDaEq7g)\n\nSource : http://cybersavoir.csdm.qc.ca/rapport-annuel/files/2017/01/Rapport-annuel-2015-2016.pdf\n\nHeh moi je sais o\u00f9 mes kids vont aller (hint: pas l\u00e0)\n"}], "gabmori7": [{"Replies": {"gurlubi": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour la perspective!"}]}, "Body": "\u00c7a fait 5 ans que je roule ma bosse dans diverses \u00e9coles publiques de Montr\u00e9al comme rempla\u00e7ant (surtout journalier). Il y a des \u00e9coles o\u00f9 le programme international (ou autres) est une joke car l'\u00e9cole ne fait pas un suivi qui a de l'allure alors qu'\u00e0 d'autres endroits la direction et le staff ont travaill\u00e9 fort et ont rehauss\u00e9 le niveau d'\u00e9ducation dans l'\u00e9cole. Mon opinion personelle: \u00e7a d\u00e9pend vraiment de l'\u00e9cole et, aussi, \u00e7a fonctionne par vague. Il y a des \u00e9coles qui sont dans le trou pendant 10 ans, un nouveau directeur arrive et il va tout changer et l'\u00e9cole est aujourd'hui hyper reconnue. Pour la violence et l'intimidation, certaines \u00e9coles sont pires mais, \u00e0 Montr\u00e9al, je trouve que c'est pas mal du pareil au m\u00eame: \u00e7a reste des ados, il va toujours y avoir certains incidents peu importe le milieu."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"gurlubi": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Rive nord de montr\u00e9al."}]}, "Body": "\u00c0 Montr\u00e9al?"}], "junglesaxophone": [{"Replies": {}, "Body": "La discipline dans les \u00e9coles priv\u00e9es c'est une grosse joke qui sert a marketer l'\u00e9cole. Il y a plein de trucs dont ils se crissent dans le fond, mais faut que ton uniforme pr\u00e9sente bien l'image de l'\u00e9cole. A 14 ans ils ont su que j'avais achet\u00e9 du pot a une personne pis leur principal probl\u00e8me c'\u00e9tait qu'il fallait pas que les parents des autres \u00e9l\u00e8ves en entendent parler. Mon exp\u00e9rience au priv\u00e9 c'est qu'ils poussent le conformisme et un marketing sophiste plut\u00f4t que l'ouverture d'esprit et l'int\u00e9grit\u00e9 intellectuelle essentielle a une p\u00e9dagogie de qualit\u00e9."}]}, "Body": "J'ai \u00e9t\u00e9 au priv\u00e9, au semi-priv\u00e9 et au publique pour mon secondaire et honn\u00eatement, sauf pour l'aura \"fancy\", je n'ai pas remarqu\u00e9 grand diff\u00e9rences \u00e9tonnamment. La qualit\u00e9 de l'enseignement est plus semblable qu'on pense, les plus grosses diff\u00e9rences que j'ai remarqu\u00e9 c'est que t'avais souvent pas mal plus de devoirs. Au priv\u00e9, genre 4h par soir au lieu de 1-2h au public et la fds desfois j'en avais pour 12h, sans exag\u00e9ration. Les programmes de sports/arts \u00e9taient plus d\u00e9velopp\u00e9s au priv\u00e9 et la discipline \u00e9tait beaucoup plus (trop) stricte."}], "moise514": [{"Replies": {}, "Body": "Mon ancienne \u00e9cole (jean Groulx) avait un taux de d\u00e9crochage scolaire de 50% en secondaire 3 seulement."}], "GonzoGirth": [{"Replies": {}, "Body": "Les b\u00e2timents ressemblent a des prisons."}]}, "selftext": "Pouvez-vous compl\u00e9ter la phrase? En tant que parent, c'est vraiment cute de voir les programmes de science de Georges-Vanier et d'\u00e9tudes internationales de P\u00e8re-Marquette, mais disons que les \u00e9coles sont pas tr\u00e8s ouvertes sur les aspects n\u00e9gatifs (probl\u00e8mes d'intimidation, par exemple...) ", "suggested_sort": null}