{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/71ajf7/les_primes_au_bilinguisme_dans_la_fonction/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/canada/508401/fonction-publique-federale-les-primes-au-bilinguisme-compromises", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/hfbO6NbfUUYQcfUhbhD2ddJVoVzqZld0psxvRIPxw-M.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/XfCJCPulkmTZB2UXzK05sWTV2zSPhWH8tOM5DufxZZ0.jpg?s=96afdf23dd21ee8834c3a5c558e20a76"}, "variants": {}, "id": "kTPuu_dRXw5QqztDp1QDEatLFuC4CxNsZaHNLwmZXVQ", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/XfCJCPulkmTZB2UXzK05sWTV2zSPhWH8tOM5DufxZZ0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8810a0b502d2975b8ccf945e4e26f3e8"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/XfCJCPulkmTZB2UXzK05sWTV2zSPhWH8tOM5DufxZZ0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=1987564410550e41d960f9795c3417e6"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/XfCJCPulkmTZB2UXzK05sWTV2zSPhWH8tOM5DufxZZ0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d30a8d8c75cfe99de93b11a7680b1ca3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505908420.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71ajf7", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Les primes au bilinguisme dans la fonction publique f\u00e9d\u00e9rale compromises?", "banned_by": null, "id": "71ajf7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505937220.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/71ajf7/les_primes_au_bilinguisme_dans_la_fonction/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Lol"}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "De rire?"}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Cibole c'est tellement facile apprendre l'anglais ou le fran\u00e7ais en \u00e9tant \u00e0 la fonction publique. Y'a genre des groupes de discussion and shit \u00e0 chaque semaine pour t'am\u00e9liorer et je crois que y'a des programmes d'apprentissage de la langue aussi offerts. Si t'es pas capable, \u00e0 quelque part c'est que tu veux pas. "}]}, "Body": ">Certains anglophones unilingues interrog\u00e9s dans le cadre de l\u2019\u00e9tude ont d\u00e9plor\u00e9 le fait qu\u2019il leur \u00e9tait difficile d\u2019apprendre le fran\u00e7ais une fois embauch\u00e9s et que cela pourrait limiter leurs promotions.\n\n\u00c7a m'a fait pleurer."}], "Goalchenyuk87": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Quelle catastrophe ce syst\u00e8me de paie. C'est digne d'une R\u00e9publique de banane. "}]}, "Body": "Enleve moi ma prime de bilinguisme avec toute la marde que j'ai subi avec Phoenix . Essaye voirrrr"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}