{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6z10mi/les_musulmans_de_qu\u00e9bec_constatent_une_mont\u00e9e_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201709/08/01-5131744-les-musulmans-de-quebec-constatent-une-montee-de-la-haine.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/KDAY3J0dUrhyp9qLzP9BfhvGAx2sx13d5bMk4NGNo2Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 17, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 56, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 17, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/0f1zkj4s_bfyYhxudhcKfsF0eD5u166qq5WuFOJ_gNk.jpg?s=0ff45cb998fae1a003f4dd7228bc79da"}, "variants": {}, "id": "WHpn2ePTCqEy0zRu1mUKF2aEY8100180ZtsQxbxElRM", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0f1zkj4s_bfyYhxudhcKfsF0eD5u166qq5WuFOJ_gNk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=281eaf6efcddfe6797a0ac372421c094"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0f1zkj4s_bfyYhxudhcKfsF0eD5u166qq5WuFOJ_gNk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3d768e14b587028f5f7750e74aaec289"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0f1zkj4s_bfyYhxudhcKfsF0eD5u166qq5WuFOJ_gNk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=75c07af56a7b5804646aed3474f11f1e"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/0f1zkj4s_bfyYhxudhcKfsF0eD5u166qq5WuFOJ_gNk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4cf45d704f84c58986d2d96c9ae6bd6c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504952858.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6z10mi", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Les musulmans de Qu\u00e9bec constatent une \u00abmont\u00e9e de la haine\u00bb", "banned_by": null, "id": "6z10mi", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504981658.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6z10mi/les_musulmans_de_qu\u00e9bec_constatent_une_mont\u00e9e_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"GhostMatter": [{"Replies": {}, "Body": "Brasser d'la marde."}]}, "Body": "Why are you here?"}], "engelk": [{"Replies": {"vertcarotte": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Les musulmans sont les premi\u00e8res victimes de ISIS."}]}, "Body": "C'est beau les opinions mais c'est les faits qui comptent... D\u00e9barquer  et dire \"LES MUSULMANS NE CONDAMENT PAS ISIS!!1!!\" C'est faux, tout simplement... \n\nIl faut les prendre par la main et leur shooter des faits."}]}, "Body": "Not defending the opinion at all, but I feel his comment has some truth in it in the sense that many people might believe that, which explains a lot of racism. I mean, don't you guys think **that for some people** what Vertigood wrote is their truth ? This is the core question here.\n\nTs\u00e9, je ne sais pas si c'est son opinion personnelle ou pas, mais je suis absolument certain que plusieurs personnes pensent comme \u00e7a.\n\nSi vous avez \"downvot\u00e9\" parce que vous vous opposez \u00e0 cette opinion, ok, mais n'emp\u00eache, j'ai souvent entendu ce genre de commentaire, c'est une opinion qui existe - qui n'est pas la mienne mais qui existe. \n\nDonc ma question: est-ce que le gars exprime sa propre opinion dans le but de la propager, ou bien pr\u00e9sente-t-il une opinion souvent entendue, qui explique cette mont\u00e9e du racisme anti-musulman.\n\nQui ici n'a jamais entendu quelque chose comme \u00e7a dans son entourage ? Moi j'appuies pas, mais le commentaire a sa place dans une discussion, simplement parce que \u00e7a se dit, parce qu'on l'entend. \n\nSinon, reddit, \u00e7a sert \u00e0 quoi? "}], "beurredarachide": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Tu es un Carabin?"}]}, "Body": "Je sais pas d'o\u00f9 il d\u00e9barque mais je l'ai bott\u00e9."}]}, "Body": "J'ne suis m\u00eame pas sur s'il comprend le fran\u00e7ais (bas\u00e9 sur son historique), j'sais pas comment il a atterri ici.\n\n/u/redalastor ?"}]}, "Body": "t'es de l'\u00e9cole de pens\u00e9e Martineau, le 'pape des arabes' devrait cogner chez toi quotidiennement pour te r\u00e9p\u00e9ter qu'ils les condamnent.. \n\nhttps://www.cair.com/press-center/press-releases/12551-cair-condemns-isis-violence-and-rejects-calls-to-join-extremists-fighting-abroad.html\n\nhttps://www.causes.com/campaigns/82039-rally-muslims-to-oppose-extremism-in-all-forms\n\nhttp://www.charlotteobserver.com/news/local/article9163460.html\n\nhttps://www.usatoday.com/story/news/nation/2014/08/26/michigan-muslim-leaders-call-isis-crazy-criminals/14608335/\n\n"}], "fire_i": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Heille, on est peut-\u00eatre small mais on a ben du coeur."}]}, "Body": "Oh, here it goes again, the \"totally not organized\" crowd just *happening* to show up in tiny threads on small subreddits when it just so happens to be about their circlejerk issue.\n\nMan, never seen that before. /s"}]}, "Body": "[removed]"}], "fire_i": [{"Replies": {"Triplesixer": [{"Replies": {"faizimam": [{"Replies": {"Triplesixer": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"Triplesixer": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Tu ne dis pas qu'il faut critiquer les religions. Tu dis que personne ne d\u00e9nonce les attaques/violences faites au nom de l'Islam. C'est tr\u00e8s diff\u00e9rent. Et c'est l'attitude islamophobe typique sinon des membres, au moins des sympathisants de La Meute. Les attentats, attaques, etc. faites au nom de l'Islam on en parle \u00e0 tous les jours et elles sont d\u00e9nonc\u00e9es tout aussi souvent dans les m\u00e9dias. \u00c7a fait depuis 2001 qu'une guerre internationale aux terroristes musulmans est lanc\u00e9e et elle n'est toujours pas termin\u00e9e. \u00c7a fait aussi depuis au moins 2011 que les atrocit\u00e9s commises par l'\u00c9tat islamique font les nouvelles de fa\u00e7on au moins hebdomadaire. Et l\u00e0 il n'est pas encore question des attentats commis en Occident dont je n'ai pas encore entendu personne louer les vertus. Non seulement ce que tu dis n'a aucun sens compte tenu de la situation, mais \u00e7a n'a absolument rien \u00e0 faire dans la conversation actuelle. C'est compl\u00e8tement hors sujet."}]}, "Body": "Tu prouves mon point ! tout suite chu de la meute paske je dit qui faudrais critiquer les religions... comme si je disais que tu fais parti d'Isis pasque tu d\u00e9fend les musulmans. Pas besoin d'\u00eatre de la meute pour \u00eatre contre les religions. "}]}, "Body": "La Meute a \u00e9gar\u00e9 un de ses louveteaux on dirait."}], "michelmoutarde": [{"Replies": {}, "Body": "\"Personne parle des crimes commis au nom de l'islam\"\n\nEuh, hein? On peut plaider qu'on en parle pas assez ou qu'on le banalise mais il faut vivre sous une roche pour affirmer que personne en parle. "}]}, "Body": "Tous le monde parle ''d'attaque'' contre les musulmans et de crime haineux contre les musulmans mais personne parle des crimes commis au nom de l'islam (pas au qu\u00e9bec la on s'entend) comme si ca n'existais pas. Ya presque rien de bon dans la RELIGION il faut la d\u00e9noncer, non pas attaquer mais d\u00e9noncer criss oui !! c'est toujours la vierge offens\u00e9e quand on parle d'islam, pas moyen de discours tout suite on es raciste !!"}]}, "Body": "C'est peut-\u00eatre mieux de dire \"haine Anti musulmans\" parce ce que Y'a un tr\u00e8s fort composante raciste la dans.\n\nC'est pas par accident que les hindu, sihk se sois attack\u00e9 comme musliman ditto plein d'ath\u00e9es de culture musulman.\n\nC'est gean attacke bas\u00e9e sur race, et secondairement sur religion. "}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "On peut dire la m\u00eame chose pour le judaisme et probablement que les turcs avaient une logique similaire concernant les Arm\u00e9niens... Toujours un osti de beau projet de *soci\u00e9ter* derri\u00e8re ce genre de rationalisation. "}]}, "Body": "On dirait que tu d\u00e9crit l'islam quand tu parles de discours haineux...\n\nislam = religion et non une race."}], "zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fini par faire des l\u00e9gendes urbaines et faire sortir le bonhomme 7 heure pour faire peur aux enfants et trouver une raison d'instaurer les mesures de guerres et de tuer tous ceux qui pense pas comme eux, comme en 1917, 1934, (...) 1970, "}, {"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {}, "Body": ">Le fait est que ne pas \u00e9couter l'autre\n\nPoutre, paille, \u0153il."}]}, "Body": "Le fait est que ne pas \u00e9couter l'autre est le premier pas du facisme et c'est exactement ce que tu d\u00e9fends."}]}, "Body": "Oh ironie quand tu nous tiens."}]}, "Body": "CQFD!"}]}, "Body": "/r/iamverysmart"}]}, "Body": "Si un jour le fascisme arrive en Am\u00e9rique il sera appel\u00e9 anti-facisme!\" Gouverneur Huey Long of Louisiana 1928-1932.\n\n\"Accuse l'autre de ce que tu es coupable\" - Joseph Goebbels Ministre de la propagande Nazi"}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "George Soros? (/s parce que c'est pas assez \u00e9vident... mis\u00e8re)"}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est des boulets comme les 'climatosceptiques' le sont depuis 20 ans... C'est r\u00e9gressif, \u00e7a fait parti du probl\u00eame, pas de la solution.\nC'est un 'nid de gu\u00eapes' avec un yienk dude, not\u00e9. "}]}, "Body": "Ben oui, une cinquantaine, \u00e7a reste marginal. Et en plus, c'est en r\u00e9action \u00e0 une attaque, alors c'\u00e9tait \u00e0 pr\u00e9voir. C'est comme frapper un nid de gu\u00eape et ensuite s\u2019\u00e9tonner de se faire piquer. Tant que les r\u00e9pliques ne se traduisent pas en menaces physiques, je ne vois pas en quoi c'est digne d'int\u00e9r\u00eat."}]}, "Body": "Quand une cinquantaine rends le temps d'aller conchier T\u00e9l\u00e9toon la nuit (of all places) ... \u00e7a pullule de m\u00eame partout sur internet (et la radio) mais c'est 'marginal', not\u00e9 ."}]}, "Body": "Est-ce que tu critiques le fait qu'un groupe X r\u00e9plique \u00e0 une attaque d'une entit\u00e9 Y ? Tu t'attendais \u00e0 quoi ?"}]}, "Body": "Je veux dire qu'ils ne sont pas 'Un dude' faut arr\u00eater de minimiser le nombre de gens pour qui 'il est termin\u00e9 le temps de la tol\u00e9rance' "}]}, "Body": "Teletoon vs la meute est un excellent exemple de nouvelle non pertinente. X attaque Y, Y n'est pas content. Ouin, pis ?"}]}, "Body": "Un dude qui controle des centaines de comptes facebook pour spammer t\u00e9l\u00e9toon la nuit... "}], "fire_i": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Je rappelle que la Meute s\u2019est immisc\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans un vote d\u00e9mocratique et a r\u00e9ussi a changer le r\u00e9sultat.\n\nT'as acc\u00e8s a un univers parall\u00e8le o\u00f9 la meute n'a pas parl\u00e9 et o\u00f9 le vote a tourn\u00e9 diff\u00e9remment?"}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "> Tu oublies que Martineau a publi\u00e9 300+ chroniques sur les \u00abmusulmans radicaux\u00bb depuis trois ans.\n\nTu dis \u00e7a comme si c'\u00e9tait mal de le faire..."}], "Encephallus": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est en refusant de reconna\u00eetre un probl\u00e8me avec l'Islam radical qu'on donne du pouvoir aux Martineau de ce monde et \u00e0 la meute. Quand y a personne qui veut regarder le probl\u00e8me en face, le quidam un peu effray\u00e9 se tourne vers eux."}]}, "Body": "Martineau, en ciblant les partisans de l'Islam radical comme il le fait, cible aussi les autres. Pourquoi? Parce qu'en dressant avec autant d'insistance et de constance un tel portrait, chaque musulman normal se sait potentiellement scrut\u00e9 \u00e0 l'aune des crit\u00e8res de Martineau. D'autant plus qu'en s'improvisant expert sur la mati\u00e8re, et en se posant comme un homme du \"gros bon sens\", n'importe qui s'identifiant \u00e0 Martineau peut devenir, \u00e0 ce sujet, un expert. \n\nLa d\u00e9mocratie a toujours \u00e9t\u00e9 probl\u00e9matique dans la mesure o\u00f9 les votes (et les mani\u00e8res de voter, et tout ce qui est relatif \u00e0 l'exercice du vote) pouvaient \u00eatre manipuler. L'id\u00e9al, c'est que le ce soit moins. L'initiative de la Meute, dans des endroits vuln\u00e9rables (apathie politique dans les municipalit\u00e9s o\u00f9 personne ne se pointe), est probl\u00e9matique en esti. \u00c7a montre \u00e0 quel point certains secteurs de notre d\u00e9mocratie sont fragiles. \n\n"}]}, "Body": "> Tu oublies que Martineau a publi\u00e9 300+ chroniques sur les \u00abmusulmans radicaux\u00bb depuis trois ans. Les p\u00e9tards m\u00e9diatiques qui tombent sur la Meute ces derniers ne sont rien comparativement au tir group\u00e9 que les musulmans subissent depuis des ann\u00e9es dans le journal le plus lu de la province.\n\nC'est encore normal de pouvoir critiquer l'Islam radical. Martineau a toujours valoris\u00e9 le musulman mod\u00e9r\u00e9. C'est compl\u00e8tement faux d'affirmer que les musulmans en g\u00e9n\u00e9ral sont la cible de ce chroniqueur. Ce qui est vrai par contre, c'est le nombre d\u00e9mesur\u00e9 de chroniques sur le sujet.\n\n> Je rappelle que la Meute s\u2019est immisc\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans un vote d\u00e9mocratique et a r\u00e9ussi a changer le r\u00e9sultat. C'est tr\u00e8s normal d'en parler.\n\nJe ne vois pas de probl\u00e8me avec \u00e7a, honn\u00eatement. Participer \u00e0 un processus d\u00e9mocratique, ce n'est pas un crime haineux.\n\n\n\n"}]}, "Body": "> Un moment donn\u00e9, est-ce vraiment pertinent de publier 20 articles par semaine \u00e0 propos de la meute ? Est-ce que \u00e7a ne contribue pas juste un peu \u00e0 leur donner une importance disproportionn\u00e9e et non m\u00e9rit\u00e9e ?\n\nTu oublies que Martineau a publi\u00e9 300+ chroniques sur les \u00abmusulmans radicaux\u00bb depuis trois ans. \n\nLes p\u00e9tards m\u00e9diatiques qui tombent sur la Meute ces derniers ne sont rien comparativement au tir group\u00e9 que les musulmans subissent depuis des ann\u00e9es dans le journal le plus lu de la province.\n\nJe rappelle que la Meute s\u2019est immisc\u00e9e pour la premi\u00e8re fois dans un vote d\u00e9mocratique et a r\u00e9ussi a changer le r\u00e9sultat. C'est tr\u00e8s normal d'en parler."}], "fire_i": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> Je te donne le b\u00e9n\u00e9fice du doute parce que je sais que tu es une personne raisonnable. On a sans doute juste eu une mauvaise communication. Et tu as raison, j'ai la patience (trop) courte sur le sujet.\n\nMerci :) Je pense la m\u00eame chose de toi.\n\n> Je pense surtout aux groupes encore plus extr\u00eames - ceux qui distribuent des tracts anti-musulmans, qui font des tags sur leurs murs, qui br\u00fblent leur voiture et leur postent du porc. Ceux-l\u00e0 m\u00eames qui n'ont encore souffert aucune cons\u00e9quence jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Est-ce surprenant consid\u00e9rant que les \u00ab\u00e9lites\u00bb de notre gros village ont pass\u00e9 des ann\u00e9es \u00e0 minimiser leurs gestes (et commencent \u00e0 peine \u00e0 admettre du bout des l\u00e8vres que c'\u00e9tait peut-\u00eatre pas un bon plan) et que notre police locale a l'air de s'en c\u00e2lisser au plus haut point?\n\nAbsolument d'accord, ceux qui commettent ces geste doivent absolument \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9s, arr\u00eat\u00e9s et punis.\n\n"}]}, "Body": ">Ou ai-je simplement mal interpr\u00e9t\u00e9 ce que tu voulais dire par l\u00e0 ?\n\nJe te donne le b\u00e9n\u00e9fice du doute parce que je sais que tu es une personne raisonnable. On a sans doute juste eu une mauvaise communication. Et tu as raison, j'ai la patience (trop) courte sur le sujet.\n\n>Mais il ne faut pas non plus ignorer le climat d\u2019hyst\u00e9rie collective cr\u00e9\u00e9 par les m\u00e9dias et certains activistes. Un moment donn\u00e9, est-ce vraiment pertinent de publier 20 articles par semaine \u00e0 propos de la meute ? Est-ce que \u00e7a ne contribue pas juste un peu \u00e0 leur donner une importance disproportionn\u00e9e et non m\u00e9rit\u00e9e ?\n\nC'est un bon point, or il se passe suffisamment de marde \u00e0 Qu\u00e9bec que j'en viens \u00e0 croire que l'importance n'est plus disproportionn\u00e9e. Il ne se passe plus une semaine sans acte de haine envers les musulmans/les immigrants/les \u00abturbans\u00bb dans la ville. \u00c7a fait des ann\u00e9es que je le vois venir, et \u00e7a fait des ann\u00e9es que rien est fait \u00e0 part dire \u00abeille, c'est pas fin, \u00e7a\u00bb.\n\nOn sort d'un attentat terroriste envers des membres de notre communaut\u00e9 et la r\u00e9action globale, \u00e7a a essentiellement \u00e9t\u00e9... de regarder dans le vide comme si de rien n'\u00e9tait quand d'autres menaces sont prof\u00e9r\u00e9es et que les malades mentaux sont devenus encore plus crinqu\u00e9s.\n\n\u00c7a marche pas, l'inaction. On a laiss\u00e9 la plaie s'infecter sans rien dire pendant 20 ans, l\u00e0 \u00e7a suinte de pus, et encore notre r\u00e9action c'est \u00abnenon, pas besoin du m\u00e9decin, \u00e7a va partir tout seul\u00bb. Je parle pas sp\u00e9cifiquement de la Meute, qui somme tout n'en m\u00e8ne pas tant large. Je pense surtout aux groupes encore plus extr\u00eames - ceux qui distribuent des tracts anti-musulmans, qui font des tags sur leurs murs, qui br\u00fblent une de leurs voitures et leur postent du porc. Ceux-l\u00e0 m\u00eames qui n'ont encore souffert aucune cons\u00e9quence jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Est-ce surprenant consid\u00e9rant que sauf peut-\u00eatre le Maire, les \u00ab\u00e9lites\u00bb de notre gros village ont pass\u00e9 des ann\u00e9es \u00e0 minimiser leurs gestes (et commencent \u00e0 peine \u00e0 admettre du bout des l\u00e8vres que c'\u00e9tait peut-\u00eatre pas un bon plan) et que notre police locale a l'air de s'en c\u00e2lisser au plus haut point?"}]}, "Body": "> Me niaise-tu, l\u00e0? Quel connerie d'argument intellectuellement malhonn\u00eate. Je m'attendais pas \u00e0 un sophisme aussi \u00e9norme de la part de quelqu'un comme toi.\n\nOu ai-je simplement mal interpr\u00e9t\u00e9 ce que tu voulais dire par l\u00e0 ? Respire par le nez. Est-ce qu'on peut encore discuter calmement ici ?\n\n> De un, \u00e7a a pas besoin d'\u00eatre une majorit\u00e9 pour \u00eatre un probl\u00e8me. \u00c9videmment que c'est pas une majorit\u00e9 qui veut foutre les immigrants dehors, qui distribue des tracts et qui fout le feu \u00e0 des chars. Mais ils sont devenus assez nombreux et assez crinqu\u00e9s pour se permettre ce genre d'action encore et encore, sans r\u00e9percussions jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent.\n\nOui, c'est un probl\u00e8me. Je ne cherche absolument pas \u00e0 minimiser les crimes haineux.\n\n> De deux - et \u00e7a, c'est plus qu'\u00e9vident -, c'est pas les m\u00eame m\u00e9dias/groupes/lieux de rassemblement qui \u00ab\u00ab\u00abcapotent\u00bb\u00bb\u00bb \u00e0 propos de l'extr\u00eame-droite et qui les blastent. Y'est pas l\u00e0, le porte-voix. Le porte-voix, c'est l'autre c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux de un, celui qui les soutient, et de deux, des d\u00e9cennies de discours de col\u00e8re accumul\u00e9 qui on enracin\u00e9 une culture n\u00e9faste et agressive. M\u00eame si ceux qui sont responsables d'avoir tourn\u00e9 des d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 en guerres de singes qui hurlent se d\u00e9fendent aujourd'hui de toute responsabilit\u00e9 (nenon, c'est toujours la faute des autres - c'est m\u00eame pas responsabilit\u00e9 partag\u00e9e, c'est toujours juste eux, je sais comment \u00e7a marche).\n\nOui, t'as raison. Les r\u00e9seaux sociaux favorisent le regroupement de gens avec des id\u00e9es marginales. Pas seulement pour l'extr\u00eame droite, d'ailleurs.\n\nMais il ne faut pas non plus ignorer le climat d\u2019hyst\u00e9rie collective cr\u00e9\u00e9 par les m\u00e9dias et certains activistes. Un moment donn\u00e9, est-ce vraiment pertinent de publier 20 articles par semaine \u00e0 propos de la meute ? Est-ce que \u00e7a ne contribue pas juste un peu \u00e0 leur donner une importance disproportionn\u00e9e et non m\u00e9rit\u00e9e ?"}]}, "Body": "Me niaise-tu, l\u00e0? Quel connerie d'argument intellectuellement malhonn\u00eate. Je m'attendais pas \u00e0 un sophisme aussi \u00e9norme de la part de quelqu'un comme toi.\n\nLaisse-moi passer par juste les deux plus gros des innombrables trous de ce fromage suisse d'\u00abargument\u00bb.\n\nDe un, \u00e7a a pas besoin d'\u00eatre une majorit\u00e9 pour \u00eatre un probl\u00e8me. \u00c9videmment que c'est pas une majorit\u00e9 qui veut foutre les immigrants dehors, qui distribue des tracts et qui fout le feu \u00e0 des chars. Mais ils sont devenus assez nombreux et assez crinqu\u00e9s pour se permettre ce genre d'action encore et encore, sans r\u00e9percussions jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent. Fuck, jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment nos bien-pensants locaux se permettaient m\u00eame d'approuver! (Haha, une t\u00eate de cochon devant la mosqu\u00e9e, quelle bonne blague! Voil\u00e0 qui va s\u00fbrement entra\u00eener un d\u00e9bat sain)\n\nDe deux - et \u00e7a, c'est plus qu'\u00e9vident -, ceux qui \u00ab\u00ab\u00abcapotent\u00bb\u00bb\u00bb \u00e0 propos de l'extr\u00eame-droite ne sont pas les m\u00eames m\u00e9dias/groupes/lieux de rassemblement que ceux qui les soutiennent. Le porte-voix est pas parmi ceux qui disent \u00abw\u00f4 l\u00e0, \u00e7a va trop loin\u00bb. \n\nLes porte-voix, c'est d'abord de l'*autre* c\u00f4t\u00e9 des r\u00e9seaux sociaux (celui qui les *soutient*), et ensuite, des d\u00e9cennies de discours de col\u00e8re accumul\u00e9e qui a enracin\u00e9 une culture n\u00e9faste et agressive. Ce, m\u00eame si ceux qui sont responsables d'avoir tourn\u00e9 des d\u00e9bats de soci\u00e9t\u00e9 en guerres de singes qui hurlent se d\u00e9fendent aujourd'hui de toute responsabilit\u00e9 (nenon, c'est toujours la faute des autres - c'est m\u00eame pas responsabilit\u00e9 partag\u00e9e, c'est toujours *juste l'autre c\u00f4t\u00e9*, je sais comment \u00e7a marche).\n\nC'est pas que des sources qu\u00e9b\u00e9coises, d'ailleurs. Y'a en a masse qui se sont fait embrigader sur les internets."}]}, "Body": "Tu contre-argumente contre toi m\u00eame ?\n\n> C'est m\u00eame pas une majorit\u00e9 qui pense comme \u00e7a, mais quand tu mets un moucheron devant un porte-voix, t'entends buzzer fort.\n\n"}]}, "Body": "Quand \u00e7a distribue des tracts anti-toi et que \u00e7a crisse le feu \u00e0 des chars quelques mois apr\u00e8s une fusillade dans ton lieu de rassemblement, y'a lieu de capoter."}]}, "Body": "> C'est m\u00eame pas une majorit\u00e9 qui pense comme \u00e7a, mais quand tu mets un moucheron devant un porte-voix, t'entends buzzer fort.\n\nLe porte-voix, c'est les m\u00e9dias et les gens sur les r\u00e9seaux sociaux qui capotent au moindre mouvement de groupes d'extr\u00eame droite, m\u00eame si le groupe en question ne comporte qu'une poign\u00e9e de membres (ou m\u00eame un seul !)."}], "killerdead77": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Je dois reconna\u00eetre que je ne pourrais pas soutenir ce point l\u00e0 avec des chiffres, alors je respecte ton scepticisme. \n\nSi quelqu'un \u00e0 acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es  plus d\u00e9taill\u00e9es, je suis tr\u00e8s ouvert \u00e0 corriger mon opinion. "}]}, "Body": "De dire que cest rendu culturel est un peu exager\u00e9 though"}]}, "Body": "Et ils ont salement raison de le constater, parce que c'est vrai.\n\nTout le vieux fond de sales raciste qui se tenait coi depuis des d\u00e9cennies est sorti en force dans la ville. C'est aucunement surprenant que ce soit ici que \u00e7a se passe consid\u00e9rant qu'il y a vraiment une culture, que dis-je, un *culte* du moi-contre-le-monde dans les banlieues depuis des d\u00e9cennies.\n\nC'est m\u00eame pas une majorit\u00e9 qui pense comme \u00e7a, mais quand tu mets un moucheron devant un porte-voix, t'entends buzzer fort.\n\nEt l\u00e0 on vit la cons\u00e9quence logique de d\u00e9cennies de discours malsain qui appelle constamment \u00e0 la col\u00e8re. Les idiots ont tellement \u00e9t\u00e9 entra\u00een\u00e9s \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 tout en \u00e9tant en crisse et en jouant les p\u00f4vres victimes que c'est rendu culturel.\n\nDe mon c\u00f4t\u00e9, je suis \u00e0 mi-chemin entre la d\u00e9ception de voir \u00e7a se produire et le \u00ab\u00e7a fait des ann\u00e9es que je vous le dis\u00bb."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}