{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yq57q/les_demandeurs_dasile_bienvenus_dans_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://quebec.huffingtonpost.ca/2017/09/07/les-demandeurs-dasile-bienvenus-dans-les-communautes-francophones-hors-quebec_a_23200765/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/vNFGTBlI-Uzm5tFk5ttUveDuLKoqW82sdpie7XzxNRo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "quebec.huffingtonpost.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/Kwwb3jsaPmgiUUJPUpTYgqPDP1oYCozAuUAlspxiEN0.jpg?s=a35ecc5a84329af380950c8c20845097"}, "variants": {}, "id": "MC658GbZdR-EnTHi1WiuNSaAkfSYwwz550JHmwDRR3c", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Kwwb3jsaPmgiUUJPUpTYgqPDP1oYCozAuUAlspxiEN0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1a232ccc90a6b20622cc624b2b14d524"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Kwwb3jsaPmgiUUJPUpTYgqPDP1oYCozAuUAlspxiEN0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=150a006c783d65df5442b21a24228d3d"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Kwwb3jsaPmgiUUJPUpTYgqPDP1oYCozAuUAlspxiEN0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a44446e731042d07820a4d8d84567734"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Kwwb3jsaPmgiUUJPUpTYgqPDP1oYCozAuUAlspxiEN0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4e74ea0a72f8e8f4bc0737730050a996"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Kwwb3jsaPmgiUUJPUpTYgqPDP1oYCozAuUAlspxiEN0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=57743677e8b869743ca60e96ddef7543"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Kwwb3jsaPmgiUUJPUpTYgqPDP1oYCozAuUAlspxiEN0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=3b44b132b8f086c4114bc6f58e5f77d3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504818478.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yq57q", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Les demandeurs d'asile bienvenus dans les communaut\u00e9s francophones hors Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6yq57q", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504847278.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yq57q/les_demandeurs_dasile_bienvenus_dans_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"T9C-gars": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> (\u00c0 moins qu'il ne s'agit pas d'un article sur nos DMNQ avec JFL, j'ai l'habitude de v\u00e9rifier les articles du Huff Post, et pour bonne cause)...\n\nY avait tout l'effort d'un article du sac de chips dans cet article!"}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": ">Les deux organismes estiment que le gouvernement peut mettre en place des mesures cibl\u00e9es pour faciliter l\u2019\u00e9tablissement de ces demandeurs d\u2019asile, par exemple par le biais du programme Mobilit\u00e9 francophone."}]}, "Body": "Le Huff Post sensationnaliste a encore une faillit \u00e0 la t\u00e2che...\n(\u00c0 moins qu'il ne s'agit pas d'un [article sur nos DMNQ avec JFL](http://quebec.huffingtonpost.ca/2017/09/05/jean-francois-lisee-repond-aux-internautes-sur-reddit_a_23198126/), j'ai l'habitude de v\u00e9rifier les articles du Huff Post, et pour bonne cause)...\n \nJe me suis dit qu'une telle chose aussi farfoulue ne pouvait pas \u00eatre vraie.   Une telle initiative enverrait le mauvais message \u00e0 toute autre personne qui songe courir la fronti\u00e8re.\n\nEt apparemment ce n'est pas vrai.\n\nJe suis all\u00e9 consulter le site de la F\u00e9d\u00e9ration des communaut\u00e9s francophones et acadiennes. \n\nD'apr\u00e8s l'article du Huff Post...\n\n>(La FCFA) a signal\u00e9 au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral jeudi leur intention d'accueillir les demandeurs d'asile francophones.\n\nPourtant, selon le site web de la FCFA, ils sont pr\u00eats \u00e0 accueillir seulement ceux parmi ce groupe qui ne seront renvoy\u00e9s, s'il en existe...\n\n>[une fois que le gouvernement du Canada aura statu\u00e9 sur leurs demandes](http://www.fcfa.ca/fr/Nouvelles-Recentes_30/Les-Communautes-Francophones-Et-Acadiennes-Pretes-A-Accueillir-Les-Demandeurs-Dasile-Francophones-En-Provenance-Des-Eu-_939)...\n\n... et seulement ceux qui ont des comp\u00e9tences linguistiques et qualifications \u00e9ducatives formelles qui pourront combler certains postes o\u00f9 il manque du personnel.\n\nAlors, non, les communaut\u00e9s francophones hors Qu\u00e9bec ne veulent pas accueillir les revendicateurs de statut de r\u00e9fugi\u00e9 tant leur demande soit toujours en cours, et s'ils n'ont pas des qualifications \u00e9ducatives requises.  \n\nEt d'apr\u00e8s les experts, il risque de ne rester que tr\u00e8s peu \u00e0 la fin du processus, car la plupart des revendications sont probablement sans fondement (des migrants \u00e9conomiques, et non pas en raison que leurs vies sont en danger).\n\nIl existe des nuances dans ce message, mais les nuances sont importantes.\n\nEdit: lien"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}