{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yy9je/les_militants_p\u00e9quistes_souhaitent_le_retour_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201709/08/01-5131592-les-militants-pequistes-souhaitent-le-retour-a-laffichage-unilingue-francais.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/DlraabzvhzkHwvX0tuZPkfSzPoZVRFEd5swwsfxMzCk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "JeNiqueTaMere", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/HxKnu7DG2u8QtDyrpH8ZrCwCPnpj0kxMS6PwWuLWIZk.jpg?s=9d847b995b5951fbe4ab0ad7f76fed7f"}, "variants": {}, "id": "2bM9jtHcL0bNkMdAQum4fTtaVnz0YSDQQbyyUp5wke0", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HxKnu7DG2u8QtDyrpH8ZrCwCPnpj0kxMS6PwWuLWIZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d9ad5631b1448bd7dcbf39d218a6e167"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/HxKnu7DG2u8QtDyrpH8ZrCwCPnpj0kxMS6PwWuLWIZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d11dfaba978c1dd816bc8afe759eb420"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/HxKnu7DG2u8QtDyrpH8ZrCwCPnpj0kxMS6PwWuLWIZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=dadcc746486376ef0c63a2ee874d610d"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/HxKnu7DG2u8QtDyrpH8ZrCwCPnpj0kxMS6PwWuLWIZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b86be61ef62f915388d34b1e68f44294"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504911618.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yy9je", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Les militants p\u00e9quistes souhaitent le retour \u00e0 l'affichage unilingue fran\u00e7ais", "banned_by": null, "id": "6yy9je", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504940418.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yy9je/les_militants_p\u00e9quistes_souhaitent_le_retour_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"try0004": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": "LaPresse a chang\u00e9 le titre apr\u00e8s que je l'ai copi\u00e9 \n\nPar contre le reste de l'article n'est pas encore modifi\u00e9 et dit toujours \n\n>Au risque d'une confrontation avec la direction du parti, les militants p\u00e9quistes veulent renforcer l'application de la Charte de la langue. En atelier vendredi au congr\u00e8s du parti, \u00e0 Montr\u00e9al, ils ont opt\u00e9 pour le retour \u00e0 l'affichage unilingue fran\u00e7ais, l'application de la loi 101 aux garderies subventionn\u00e9es et l'obligation d'obtenir des certificats de francisation pour les entreprises d\u00e8s qu'elles ont plus de dix employ\u00e9s."}], "kchoze": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas moi qui a chang\u00e9 le titre\n\nC'\u00e9tait le titre de l'article au moment que je l'ai lu. Et non ce n'est pas un accident non plus, j'ai fait copy&paste."}]}, "Body": "Effectivement, c'est subtil, mais c'est un titre \u00e9ditorialis\u00e9, laissant entendre que tous les militants du PQ supportent cette mesure, alors qu'elle n'a pas encore \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en congr\u00e8s et sera probablement rejet\u00e9e."}]}, "Body": ">**Des** militants p\u00e9quistes souhaitent le retour \u00e0 l'affichage unilingue fran\u00e7ais"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le serpent qui se mort la queue."}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "... qui justement pointe vers la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Les souverainistes sont seulement mal inform\u00e9s. La toison de Jean-Fran\u00e7ois peut avoir un effet d\u00e9l\u00e9t\u00e8re sur les jeunes, mais ce n'est rien qui ne peut pas \u00eatre arrang\u00e9 avec la bonne information Historique."}]}, "Body": ">  Actuellement, les 18-24 appuient la souverainet\u00e9 \u00e0 comme 16%\n\nIls sont seulement mal inform\u00e9s. La toison de Justin peut avoir un effet d\u00e9l\u00e9t\u00e8re sur les jeunes, mais ce n'est rien qui ne peut pas \u00eatre arrang\u00e9 avec la bonne information Historique."}]}, "Body": "Justement, t'as pas juste des \"de souche\" au qu\u00e9bec donc on s'en criss un peu de ce qu'ils votent. Si t'es pas capable d'aller chercher de l'appui \u00e0 l'exterieur de ce groupe l\u00e0, aussi bien d'oublier \u00e7a une fois pour toute.\n\nDe toute fa\u00e7on, les francos ont vot\u00e9s \u00e0 60% oui en 1995. Actuellement, les 18-24 appuient la souverainet\u00e9 \u00e0 comme 16% donc les de souche ne voteraient probablement m\u00eame pas \u00e0 50%+1."}]}, "Body": "Justement, les \"souches\" votent pas mal plus que 50%+1."}]}, "Body": "Je suis \"de souche\" et je pense pareil. C'est pas une question de \"montrer quoi faire\" c'est une question de gros bon sens. Si t'es continuellement incapable d'aller chercher ton 50%+1 avec les \"de souche\", \u00e7a me semble clair que \u00e7a va te prendre autre chose que des de souches pour t'aider \u00e0 y arriver."}], "axepig": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "> Si on force les companies a ne faire que de l'affichage en francais on fait chier beaucoups de touristes et toute la population anglophone au Quebec et c'a ne donne absolument rien de positif.\n\nQuand on ne \"faisait pas chier toute la population anglophone au Qu\u00e9bec\", on \u00e9tait pauvres, ignorants, et on se faisait mener par le bout du nez en plus de s'en aller directement vers l'extinction. C'\u00e9tait pas mal moins positif que lors qu'on \"fait chier les anglophones\", o\u00f9 au moins on a plus de contr\u00f4le sur notre vie et sorti de la pauvret\u00e9."}]}, "Body": "Calme toi le gros. C'est pas en ayant l'air indigne contre tout le monde que tu vas ameliorer le cas du PQ. Que tu le veuilles ou non la langue commune dans l'Occident est l'anglais. Si on force les companies a ne faire que de l'affichage en francais on fait chier beaucoups de touristes et toute la population anglophone au Quebec et c'a ne donne absolument rien de positif. La loi 101 est presentement tres bonne pour prioriser le francais et pour laisser le monde etre bilingue."}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "Et comment le Bill 101 va faire peur aux immigrants?\n\nSi ils veulent vivre en Anglais, ils ont le choix de toute le reste du Canada..."}]}, "Body": ">C'est vrai, heureusement qu'il y a les immigrants comme toi pour nous montrer quoi faire, \n\nLes dirigeants du PQ comme Lis\u00e9e sont eux aussi conscients du fait qu'il faut attirer les non-qu\u00e9b\u00e9cois-de-souche s'ils veulent avoir une chance de gagner. \n\nJe ne dis rien de nouveau ou de radical ici.\n\n"}, {"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": ">C'est sous-entendu.\n\nNon, c'est juste dans ta t\u00eate "}]}, "Body": "> Your words, not mine. I didn't call anyone names.\n\nC'est sous-entendu. Et que tu r\u00e9pondes en Anglais indique quel camp tu as choisi."}], "Encephallus": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": "Rien de mal... \n\u00e7a me donne juste un sentiment de d\u00e9j\u00e0 vu \n\n\u00c9dit: pour r\u00e9pondre \u00e0 l'autre question, non ce n'\u00e9tait pas du tout une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 des groupes haineux, il n'y a aucun rapport avec \u00e7a."}]}, "Body": "> Hmm, another one who capitalizes \"history\".\n> Wonder where I've seen that before? Seems so oddly familiar.\n\nHeu, quoi ? Qu'es-ce que c'est suppos\u00e9 sous entendre ?"}]}, "Body": ">Non mais vous vous prenez pour qui de venir nous dire qu'on est des cr\u00e9tins?\n\nYour words, not mine. I didn't call anyone names.\n\n>Vous \u00eates m\u00eame pas au courant de notre Histoire, et vous venez nous faire la le\u00e7on!!!\n\nHmm, another one who capitalizes \"history\".\n\nWonder where I've seen that before? Seems so oddly familiar."}]}, "Body": "> Cette guerre constante contre l'anglais n'est pas du tout attirante pour les immigrants , et si vous ne comprenez m\u00eame pas pourquoi, c'est une cause perdue...\n\nC'est vrai, heureusement qu'il y a les immigrants comme toi pour nous montrer quoi faire, sinon on croupirait dans notre marde parce qu'on est m\u00eame pas capable de se torcher...\n\nNon mais vous vous prenez pour qui de venir nous dire qu'on est des cr\u00e9tins?\n\nVous \u00eates m\u00eame pas au courant de notre Histoire, et vous venez nous faire la le\u00e7on!!!"}], "Encephallus": [{"Replies": {"axepig": [{"Replies": {}, "Body": "Va voir en France si tu veux voir la langue francaise en danger. Le francais va tres bien au Quebec, la majorite du monde le parle quand meme bien. C'est sur qu'il y a des immigrants qui ne l'apprennent pas, mais c'est le cas dans tout les pays. Meme aux Etats Unis il y a des Hispaniques et des Chinois qui n'apprenent pas la langue local."}]}, "Body": "> Cette guerre constante contre l'anglais n'est pas du tout attirante pour les immigrants , et si vous ne comprenez m\u00eame pas pourquoi, c'est une cause perdue...\n\nSi tu ne comprend pas pourquoi le fran\u00e7ais au Qu\u00e9bec est constamment en position pr\u00e9caire, c'est cause perdue. De toute fa\u00e7on, ce n'est que DES militants p\u00e9quiste qui souhaite l'affichage en fran\u00e7ais seulement."}]}, "Body": "C'est certain que c'est pas avec des propositions comme \u00e7a qu'ils vont gagner en popularit\u00e9 \n\nJe suis tann\u00e9 des lib\u00e9raux mais chaque fois que je consid\u00e8re peut \u00eatre voter PQ il y a une autre connerie comme \u00e7a qui me rappelle pourquoi je ne peux jamais leur faire confiance \n\nCette guerre constante contre l'anglais n'est pas du tout attirante pour les immigrants , et si vous ne comprenez m\u00eame pas pourquoi, c'est une cause perdue... "}]}, "Body": ">  le d\u00e9fi suppl\u00e9mentaire de se mettre \u00e0 dos les anglophones et les \u00e9tranges\n\nComme si le PQ avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 populaire avec les anglophones et les n\u00e9o-Qu\u00e9b\u00e9cois/immigrants."}]}, "Body": "C'est quoi, la souverainet\u00e9 n'a pas trop la cote donc ils d\u00e9cident de s'ajouter le d\u00e9fi suppl\u00e9mentaire de se mettre \u00e0 dos les anglophones et les \u00e9tranges juste pour \u00eatre certain de ne jamais l'atteindre?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}