{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vadfm/les_antifascistes_font_le_jeu_de_la_meute/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506223/manifestations-et-violence-les-antifascistes-font-le-jeu-de-la-meute", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/-W_Dx6EMXxxRHRZOJEkALkXVX4Xnq4a8pzrA84KXiqU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 39, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 405, "width": 720, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?s=d6179eac2778ac4f72094505c472fd0f"}, "variants": {}, "id": "oxaOFnAICl1szrKHMTeuVaqIhv9L5Op97fdrlIJbMRU", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=35d65d6fb0567abcbed8093cce28c859"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5556e75293e9fde0135f508935191be2"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7b4d23a933f6a3cfe32f06619c199333"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d83b0db18b410a8dd496c9f9179785b3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503401592.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vadfm", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Les antifascistes font le jeu de La Meute", "banned_by": null, "id": "6vadfm", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503430392.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vadfm/les_antifascistes_font_le_jeu_de_la_meute/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ColletBleu": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {}, "Body": "> pas des terroristes qui menacent les fondements de notre soci\u00e9t\u00e9\n\nEn fait selon le Larousse\n\n> terrorisme\n\n\n>Ensemble d'actes de violence (attentats, prises d'otages, etc.) commis par une organisation ou un individu pour cr\u00e9er un climat d'ins\u00e9curit\u00e9, pour exercer un chantage sur un gouvernement, pour satisfaire une haine \u00e0 l'\u00e9gard d'une communaut\u00e9, d'un pays, d'un syst\u00e8me.\n\nPar contre pour ce qui est de la menace on repassera, jusqu'\u00e0 ce qu'ils commencent \u00e0 se prendre pour le weather underground et mettre des bombes... Quoique d'habitude au Canada c'est la GRC qui s'occupe de \u00e7a..."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "> t'attends juste \u00e7a, qu'ils fassent un pas de travers pour donner une excuse \u00e0 la police de bien les matraquer.\n\nJ'attend juste qu'on entende plus jamais parler d'eux. "}]}, "Body": "Je comprends pas ce que tu veux dire.\n\nJe disais que la vie c'est pas un film de Xman avec les bons et les m\u00e9chants, il faut \u00eatre capable de voir aussi les nuances de gris. Les Antifas c'est des petits culs en manque d'adr\u00e9naline, pas des terroristes qui menacent les fondements de notre soci\u00e9t\u00e9, et on le voit bien dans le post de matt_mg auquel tu faisais r\u00e9f\u00e9rence. Quand tu dis 'aucune tol\u00e9rance pour la violence' \u00e7a donne l'impression que t'attends juste \u00e7a, qu'ils fassent un pas de travers pour donner une excuse \u00e0 la police de bien les matraquer."}]}, "Body": "Enl\u00e8ve Alexandre Bissonnette de l'\u00e9quation mettont. C'est la grosse gymnastique que tu m'accuses d'avoir fait ici "}]}, "Body": "Bonjour la plasticit\u00e9 neuronale..."}], "MoustacheMauve": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"MoustacheMauve": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"MoustacheMauve": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": ">C'\u00e9tait un pepe posting white supremist snowflake loser (confirm\u00e9, by the way) qui voulait \u00eatre le next Alexandre Bisonette.\n\nT'as quoi l\u00e0 dessus ? \u00c9claire nous au lieu de rire aux \u00e9clats, tellement convaincant. "}]}, "Body": "> Sur la photo o\u00f9 la voiture fonce sur la foule, tu peux voir le pare-choque arri\u00e8re endomag\u00e9 par ce qui serait un b\u00e2ton de golf.\n\nLOL\n\nC'EST TOUT CE QUE T'A? REALLY?\n\nC'est weird hein, quand il \u00e0 fonc\u00e9 \u00e0 pleine vitesse dans la foule, on \u00e0 une dizaine d'angles vid\u00e9os diff\u00e9rents, mais quand il c'est fait \"attaqu\u00e9\" 30 secondes avant, Ont \u00e0 z\u00e9ro preuve.\n\nblablabla.\n\nC'\u00e9tait un pepe posting white supremist snowflake loser (confirm\u00e9, by the way) qui voulait \u00eatre le next Alexandre Bisonette."}]}, "Body": "Sur la photo o\u00f9 la voiture fonce sur la foule, tu peux voir le pare-choque arri\u00e8re endomag\u00e9 par ce qui serait un b\u00e2ton de golf. \n\nAnyways, juste le fait que personne n'aie rien remis en question \u00e7a sonne d\u00e9j\u00e0 mal. Terrorisme a \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re r\u00e9action du monde sur Reddit. Curieux.\n\nTs\u00e9 je pensais \u00e0 \u00e7a l'autre jour... si jamais un gars rentre dans une foule genre \u00e0 la Saint-Jean \u00e0 Quebec et tue 25 personnes et le guy est genre musulman, y'a tu vraiment quelqu'un qui va essayer de nous pointer du doigt pour notre intol\u00e9rance ? C'est quand la derni\u00e8re fois qu'un qu\u00e9b\u00e9cois a fait \u00e7a ?\n\n\nLe monde cherche des comparaisons faciles partout \u00e7a me fait capoter. Et je m'inclus l\u00e0 dedans.  "}]}, "Body": "> Ils montent jamais nonplus que le gars qui a fonc\u00e9 dans la foule avec sa bagnole \u00e0 Charlottesville et \u00e9tait encercl\u00e9 et le monde frappait sur sa voiture AVANT qu'il panique et qu'il acc\u00e9l\u00e8re.\n\nJ'ai entendu parl\u00e9 de sa \u00e9norm\u00e9ment, mais c'est drole, y'a jamais personne qui link la vid\u00e9o.\n\n"}]}, "Body": "Justement. Y'as pas mal plus de footage de gauchistes enrag\u00e9s que de droitistes. Ils montent jamais nonplus que le gars qui a fonc\u00e9 dans la foule avec sa bagnole \u00e0 Charlottesville et \u00e9tait encercl\u00e9 et le monde frappait sur sa voiture AVANT qu'il panique et qu'il acc\u00e9l\u00e8re. Vaudrait mieux croire qu'il voulait d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment foncer dans une foule pour faire du mal, \u00e7a serait surement une belle fa\u00e7on de r\u00e9soudre les conflits. Comme d'autres l'ont mentionn\u00e9, les m\u00e9dias sont responsables d'une partie de la polarisation du conflit \"idenditaire\" actuel, et c'est d\u00e9goutant. "}]}, "Body": "Hors manif, \u00e0 moins que tu sois un policier ou que tu aie un swastzika tatoo\u00e9 dans le cou les antifas vont te calisser la paix.\n\nSi y te jump pis que t'es pas un policier/t'a pas d'id\u00e9es fachistes/t'a pas fait de hail hitler... c'est pas des antifas.\n\nEt TBH, la \"violence\" qui \u00e0 eu \u00e0 Qu\u00e9bec, c'est des peanuts compar\u00e9 \u00e0 se qu'on \u00e0 vu aux \u00c9tats-Unis."}]}, "Body": ">  ils sont cons et un peu violents mais pas tellement dangereux.\n\nDoes not compute, j'ai aucune tol\u00e9rance pour la violence, quelle qu'elle soit. Jusqu'\u00e0 preuve du contraire, les casseurs ne sont pas les gens de \"l'extr\u00eame droite\". \n\nEdit: Y'a tellement un beau post pour toi qui vient d'\u00eatre lanc\u00e9 par /u/Matt_MG"}]}, "Body": "Honn\u00eatement, le monde de Qu\u00e9bec ville, vous devez slacker votre v\u00e9n\u00e9ration pour la loi et l'ordre, les antifas sont l\u00e0 depuis longtemps, ils sont cons et un peu violents mais pas tellement dangereux."}]}, "Body": "J'ai bin plus peur des Antifas radicaux qui scandent des slogans qui attaquent directement les fondements de notre soci\u00e9t\u00e9 qu'une gang de vieux militaires qui tiennent juste \u00e0 leur mode de vie. Bien que m\u00e9cr\u00e9ants il existe de part et d'autre. "}]}, "Body": "C'est bien dommage que la question de l'immigration/accueil am\u00e8ne une guerre par proxy entre des groupes radicaux dont au fond je soup\u00e7onne que tout le monde ici se crisse pas mal."}], "ProfProof": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"EiSkip": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "La loi de Brandolini s'applique bien ici. Plus facile de faire de la merde que de r\u00e9parer ladite merde."}]}, "Body": "dans le cas russes, c'Est plus une remembrance des \"good ol days\".\n\nIls n'en tient qu'aux vrai patriotes et ceux qui en connaissent le vrai sens de se r\u00e9approprier le drapeau et autres symboles pervertis."}]}, "Body": "\u00c0 mon avis, faire flotter le drapeau des Patriotes ne veut pas n\u00e9cessairement dire soutenir les id\u00e9es des Patriotes, commes les ultranationalistes russes qui utilisent les imageries sovi\u00e9tiques et l'image de Staline alors qu'ils ne sont pas du tout socialistes."}], "norgue": [{"Replies": {}, "Body": "La symbolique a chang\u00e9. L'extr\u00eame-droite nationaliste utilise de plus en plus le drapeau des patriotes, alors le drapeau a pris une teinte pas mal moins inclusive dans les derni\u00e8res ann\u00e9es. Il n'est pas rare de voir un drapeau des patriotes parmi la symbolique des supr\u00e9macistes blancs du Qu\u00e9bec. Pour faire un parall\u00e8le Godwin, le swastika a \u00e9t\u00e9 pendant des mill\u00e9naire un symbole religieux associ\u00e9 \u00e0 la stabilit\u00e9 et la chance, mais il a pris une signification diff\u00e9rente par la suite ...\n\nCeci dit, \u00e7a ne justifie absolument pas de casser la gueule \u00e0 quelqu'unE pour \u00e7a. Ce genre d'attaques contre des personnes, c'est vraiment bas. "}], "belgiumisgreat": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a rajoute une couche \u00e0 ce bordel."}]}, "Body": "La plupart sont des anglophones de Montr\u00e9al, ils connaissent absolument rien \u00e0 l'histoire du Qu\u00e9bec ou du Canada."}]}, "Body": ">Sorte de copie invers\u00e9e des \u00e9v\u00e9nements survenus \u00e0 Charlottesville, en moins grave \u00e9videmment, les manifestations de dimanche \u00e0 Qu\u00e9bec, marqu\u00e9es par des actes de violence commis non pas par des militants d\u2019extr\u00eame droite mais par des antifascistes, repr\u00e9sentent une forme de cons\u00e9cration pour un groupe comme La Meute et une bavure pour le mouvement antiraciste.\n\n>Les affrontements entre des contre-manifestants \u00ab antifas \u00bb et les forces de l\u2019ordre avaient un air de d\u00e9j\u00e0-vu : des anarchistes v\u00eatus de noir, parfois voil\u00e9s ou cagoul\u00e9s, qui, cherchant le trouble, l\u2019ont trouv\u00e9. Comme lors des manifestations du Printemps \u00e9rable, la vaste majorit\u00e9 des manifestants \u00e9tait pacifique ; une poign\u00e9e de t\u00eates br\u00fbl\u00e9es a mis\u00e9 sur la violence. \u00c0 l\u2019\u00e9poque, elles n\u2019avaient r\u00e9ussi somme toute qu\u2019\u00e0 discr\u00e9diter les carr\u00e9s rouges et \u00e0 renforcer la position du gouvernement Charest.\n \n\n>Dimanche, les fauteurs de troubles s\u2019en sont pris \u00e0 des manifestants qu\u2019ils prenaient pour des sympathisants de La Meute, **dont un homme qui brandissait un drapeau des Patriotes, symbole pourtant d\u2019un mouvement pluriethnique partisan des libert\u00e9s politiques**. Quelle ironie. Ils s\u2019en sont \u00e9galement pris \u00e0 des m\u00e9dias, comme si ceux-ci faisaient partie du grand complot fasciste.\n\n**Calvaire antifa, relis ton histoire du Qu\u00e9bec!**"}, {"Replies": {}, "Body": ">Dans le Washington Examiner, l\u2019intellectuel anarchiste Noam Chomsky a mis en garde les progressistes contre les antifas violents, dont l\u2019action repr\u00e9sente \u00ab un cadeau majeur pour la droite \u00bb."}], "Jean-Baptiste1763": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Jean-Baptiste1763": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Jean-Baptiste1763": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Jean-Baptiste1763": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Jean-Baptiste1763": [{"Replies": {}, "Body": "La violence n'est pas l\u00e9gitime.\n\nOk je retire le \"jamais\" de ma phrase ci-haut \"...alors que les manifestants n'ont jamais travers\u00e9 la ligne qui s\u00e9pare le vandalisme de la violence...\"\n\nEt ceux qui ont lanc\u00e9 des briques, je condamne leur violence et leur manque de sens politique, qui englue un mouvement immense et pacifique et justifie apparemment qu'on l'habille de ses pires hardes pour la promenade jusqu'au gibet.\n\nTu y \u00e9tais? Qu'as-tu fait? Les as-tu arr\u00eat\u00e9? Leur as-tu dit qu'ils condamnaient d'un mouvement de leur bras le mouvement entier de leurs camarades?\n\nMais la proportion? T'es \u00e0 l'aise avec ta d\u00e9magogie, \"... pas des personnes pour moi...?\" Les quelques morons qui se sont d\u00e9foul\u00e9s avec des briques, les policiers en armure qui ont probablement eu plus de peur que de mal, l'\u00e9v\u00e9nement tellement fugace qu'aucun pixel n'en reste, t'es confortable \u00e0 m'envoyer \u00e7a en face des kettles, des flash-bangs, des balles de plastiques, des 6 matamores qui matraquent le hippie par terre pendant qu'un autre lui tord le cou et les narines, les centaines de blessures, les milliers d'arrestations?\n\nJ'en convient, z\u00e9ro aurait \u00e9t\u00e9 mieux. Mais l'appareil d'\u00e9tat continue de ramener la \"violence des manifestations\", de rappeler que GND n'a pas \"condamn\u00e9 la violence\". Je trouve que c'est une manipulation de la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 des fins politiques, et je vais continuer \u00e0 rousp\u00e9ter bien publiquement \u00e0 chaque fois, pour ralentir la transformation de cette fable en histoire officielle."}]}, "Body": "OK J-B. \n\nJe comprends que tu as le go\u00fbt de reparler de 2012 et que les \u00e9v\u00e8nements t\u2019ont marqu\u00e9 (avec raison). \n\nJ'y \u00e9tais moi aussi et j'y ai vu des policiers se faire lancer des briques. \n\nCe n\u2019est peut-\u00eatre pas des personnes pour toi, car selon toi les anarchistes n'ont attaqu\u00e9 aucune personne. \n\nTu vas me dire que c'\u00e9tait en r\u00e9ponse aux actions polici\u00e8res ou en r\u00e9action aux attaques de la police. \n\nParfait. \n\nLa violence \u00e9tait donc l\u00e9gitime d'un c\u00f4t\u00e9. Donc il y a une bonne violence et elle est du c\u00f4t\u00e9 des anarchistes. \n\n\u00c7a ne me plait pas du tout ce genre de raisonnement et \u00e7a risque fort de ne pas faire avancer le d\u00e9bat. \n\nSans rancune on se revoit \u00e0 la prochaine manif."}]}, "Body": "> Il faut quand m\u00eame se rappeler que les vandales n\u2019exer\u00e7aient pas uniquement leur col\u00e8re contre des objets\n\nAh merci, vas-y, rappelle-moi le. Montre moi le vid\u00e9o de violents anarchistes qui s'attaquent \u00e0 des personnes, au Qu\u00e9bec en 2012.\n\nEn attendant, [un bel exemple de vision romanc\u00e9e](https://www.youtube.com/watch?v=9iZdAdczrGk).\n"}]}, "Body": "Tu sembles avoir une version un peu romanc\u00e9e de 2012 et des anarchistes, mais cela t'appartient. Il faut quand m\u00eame se rappeler que les vandales n\u2019exer\u00e7aient pas uniquement leur col\u00e8re contre des objets. \u00c7a ne diminue en rien la violence polici\u00e8re \u00e9hont\u00e9e, mais \u00e7a sonne un peu moins h\u00e9ro\u00efque et plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9."}]}, "Body": "> L'anarchiste peut \u00eatre violent \u00e9galement.\n\n... Et le policier peut \u00eatre gentil avec les chats.\n\nMon point, c'est que le gouvernement Charest \u00e0 l'\u00e9poque, et ses organes officiels encore aujourd'hui, ont martel\u00e9 que les manifestants \u00e9taient violents, que GND ne d\u00e9non\u00e7ait pas la violence, etc, alors que les manifestants n'ont jamais travers\u00e9 la ligne qui s\u00e9pare le vandalisme de la violence, alors que les policiers ont us\u00e9 d'une violence effarante, ill\u00e9gale et sans mesure avec les actions de ceux qui la subissaient.\n\nLors du Printemps \u00e9rable, les cam\u00e9ras \u00e9taient partout. Si le moindre manifestant avait  fait une jambette \u00e0 un flic, le clip aurait jou\u00e9 en boucle sur toute les t\u00e9l\u00e9s pendant des semaines. C'est pas arriv\u00e9.\n\nMais \"l'anarchiste peut \u00eatre violent \u00e9galement\".\n\nIl n'est pas question de plus violent ou moins violent. La violence s'exerce contre des personnes, le vandalisme contre des objets. Essayer de rendre cette ligne floue, c'est prendre position."}]}, "Body": "Pourquoi mettre les deux en opposition ? L'anarchiste peut \u00eatre violent \u00e9galement. T'as pas besoin de le comparer pour diminuer sa violence. Si on continue ton jeu, on va peut-\u00eatre se retrouver avec des r\u00e9sultats qui ne te plairont pas. \n\nEx un policier qui frappe sur un citoyen et un militaire qui tue un enfant. Est-ce que le policier est maintenant moins violent ? "}]}, "Body": "J'avoue.\n\nProposition #1: \"Il y a un anarchiste qui casse la vitrine d'un MacDonald ferm\u00e9, et un skinhead qui casse la gueule d'un immigrant, lequel est violent?\"\n\nFacile.\n\nProposition #2: \"Il y a un anarchiste qui casse la vitrine d'un Macdonald ferm\u00e9, et un flic qui tire une grenade lacrymog\u00e8ne dans le visage d'un manifestant, lequel est violent?\"\n\nD\u00e9j\u00e0 beaucoup plus difficile..."}]}, "Body": "> Le vandalisme n'est pas de la violence.\n\nTu vas avoir beaucoup de difficult\u00e9 \u00e0 faire comprendre \u00e7a aux gens."}]}, "Body": "> Comme lors des manifestations du Printemps \u00e9rable, la vaste majorit\u00e9 des manifestants \u00e9tait pacifique ; une poign\u00e9e de t\u00eates br\u00fbl\u00e9es a mis\u00e9 sur la violence.\n\nEn 2012, les forces de l'ordre ont eu l'exclusivit\u00e9 de l'usage de la violence.\n\nLe vandalisme n'est pas de la violence. Faire l'amalgame, dans ce cas, n'est pas innocent."}], "rivierafrank": [{"Replies": {}, "Body": "les classes commencent bientot a l'UQAM et au cegep du vieux, ils vont etre occup\u00e9s a preparer la greve inutile habituelle.  On devrait etre tranquille un mois ou deux."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}