{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6so1um/les_forces_canadiennes_am\u00e9nagent_un_camp_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/national/201708/09/01-5123146-les-forces-canadiennes-amenagent-un-camp-de-refugies-a-la-frontiere.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/jZwCrgzX2Zf82rOsY9dLo9xWImJM8PtExFogNKJLVaY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Ou1ja", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/iyOE5JTG5JBX1Jz1iDt_-1ygk-T6ILlBLVtvLGGC_3s.jpg?s=25671fab17db52108bb0e2e1dfa4563f"}, "variants": {}, "id": "qWRaowynzxXQ9gvxz-WoRUy-iax5X4Q1zivD2xqx4wc", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/iyOE5JTG5JBX1Jz1iDt_-1ygk-T6ILlBLVtvLGGC_3s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e835d26e23337f33cacd3415d7f567dd"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/iyOE5JTG5JBX1Jz1iDt_-1ygk-T6ILlBLVtvLGGC_3s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=11e942a59ea681287fd147a8cdebda26"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/iyOE5JTG5JBX1Jz1iDt_-1ygk-T6ILlBLVtvLGGC_3s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=b490cd0bc498baa56c1f8e9de2cb9761"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/iyOE5JTG5JBX1Jz1iDt_-1ygk-T6ILlBLVtvLGGC_3s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=ce695e6de821afb65ed094284867712c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502308549.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6so1um", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ministre pastafarien", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Les Forces canadiennes am\u00e9nagent un camp de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re", "banned_by": null, "id": "6so1um", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502337349.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6so1um/les_forces_canadiennes_am\u00e9nagent_un_camp_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ColletBleu": [{"Replies": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pour \u00e7a un camp de r\u00e9fugi\u00e9s c'est parce qu'on ne les laisse pas rentrer."}], "Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "Ils sont d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9s en toute dignit\u00e9. Et non, ce ne sont pas des citoyens \u00e0 part enti\u00e8re, car m\u00eame les immigrants ne sont pas des citoyens (obtention du droit de vote). L'immigration qu\u00e9b\u00e9coise et canadienne, malgr\u00e9 les nombreuses critiques, est somme toute un grand succ\u00e8s en raison de nos crit\u00e8res de s\u00e9lection tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s. Baisser ces crit\u00e8res ne rendra service \u00e0 personne.\n\nLes gens qui traversent la fronti\u00e8re doivent \u00eatre trait\u00e9s avec respect, mais aussi avec c\u00e9l\u00e9rit\u00e9, pour que tout le monde aille l'heure juste le plus rapidement possible."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Ok. Ben dans ce cas, je me demande \u00e0 quel point on les a laiss\u00e9 entrer et si un camp avec des installations sanitaires n'est pas pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 des locaux sans douches ni lits."}]}, "Body": "Non"}]}, "Body": "C'est pas du sarcasme?"}]}, "Body": "Qu'est-ce qui est dr\u00f4le?"}]}, "Body": "Lol"}], "kchoze": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai dit plus t\u00f4t, qu'on ne les laisse pas rentrer ou qu'on les accueille d\u00e9cemment. Je connais pas la logistique et la l\u00e9galit\u00e9 de tout \u00e7a mais j'exprime mon opinion sur la pr\u00e9sence de camps de r\u00e9fugi\u00e9s au Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Je ne vois pas en quoi c'est ind\u00e9cent. Tu pr\u00e9f\u00e8rerais quoi?"}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que mon choix de mot est pas parfait mais j'ai pas le go\u00fbt de m'obstiner \u00e0 savoir si un camp de r\u00e9fugi\u00e9s offre une qualit\u00e9 de vie optimale, ou m\u00eame d\u00e9cente."}]}, "Body": "En quoi des tentes c'est pas humain?"}]}, "Body": "Je comprends l'aspect pratique mais je trouve \u00e7a un peu inhumain et indigne de Qu\u00e9b\u00e9cois/futur Qu\u00e9b\u00e9cois. Je connais rien de l'aspect l\u00e9gal mais je suis contre la solution \u00e0 mi-chemin. Je pr\u00e9f\u00e9rerais qu'on les emp\u00eache de rentrer ou qu'on les accueille carr\u00e9ment. C'est pour \u00e7a que j'\u00e9tais pas en d\u00e9saccord avec l'id\u00e9e de ville sanctuaire de Coderre, l'id\u00e9e de vivre quelque part o\u00f9 des gens sont victime d'exploitation, voire d'esclavage ou ont besoin de soins mais n'ont pas acc\u00e8s aux services gouvernementaux me r\u00e9pugne compl\u00e8tement."}]}, "Body": "Je crois que c'est de beaucoup pr\u00e9f\u00e9rable de les maintenir dans des camps temporaires pour souligner le caract\u00e8re temporaire de leur pr\u00e9sence en attendant que leur dossier soit trait\u00e9 et minimiser les risques de disparition des demandeurs. Si on leur permet de s'int\u00e9grer dans la communaut\u00e9 en attendant le traitement de leur dossier, alors on incite d'autres personnes \u00e0 venir, et on a un risque d'enracinement dans la communaut\u00e9, ce qui rend pratiquement impossible la d\u00e9portation si la demande est rejet\u00e9e, car la communaut\u00e9 va essayer de les garder ici. \n\n\u00c7a passe quand on parle d'une poign\u00e9e de cas, mais si on commence \u00e0 faire \u00e7a syst\u00e9matiquement, \u00e7a va se savoir et alors on incite d'autres personnes \u00e0 venir pour faire le m\u00eame man\u00e8ge, contournant le syst\u00e8me d'immigration, et alors les lois sur l'immigration deviennent inapplicables et on se retrouve au Far West."}]}, "Body": "Personnellement je suis tout \u00e0 fait contre. Je pense que les gens qu'on laisse rentrer en sol Qu\u00e9b\u00e9cois devraient \u00eatre trait\u00e9s en toute dignit\u00e9 comme des citoyens \u00e0 part enti\u00e8re."}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> Les Forces canadiennes am\u00e9nagent un camp de ~~r\u00e9fugi\u00e9s~~ migrants \u00e9conomiques \u00e0 la fronti\u00e8re\n\nEDIT : Ha, le titre a chang\u00e9 : Les Forces canadiennes am\u00e9nagent un camp de demandeurs d'asile"}], "Goalchenyuk87": [{"Replies": {}, "Body": "Welcome to Europe! "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}