{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tax8r/les_jeunes_lib\u00e9raux_proposent_une_br\u00e8che_dans_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/12/01-5124080-ecole-primaire-anglaise-les-jeunes-liberaux-proposent-une-breche-dans-la-loi-101.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FTB-F4CprTahreOkUzkoz8wJcUwCz4ZunBw_VFzZL2Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "TurtleStrangulation", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 61, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 87, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 61, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/bEu1qzxxFmnV7jTXwqKikk86mf4es1TJymNweM4U61k.jpg?s=31c6522e2bce16975384026298e1c510"}, "variants": {}, "id": "dSUeDewfkRptt2mI_ZUjOHp3PsUBDy_yYAa6qMo3Ef8", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/bEu1qzxxFmnV7jTXwqKikk86mf4es1TJymNweM4U61k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=327f27aaa021d726be86281c700e709f"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/bEu1qzxxFmnV7jTXwqKikk86mf4es1TJymNweM4U61k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=10169bf7415d87d21c034445fa1b0b5d"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/bEu1qzxxFmnV7jTXwqKikk86mf4es1TJymNweM4U61k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=81caf05b1d6a25312ba86b7ad3c19ba3"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/bEu1qzxxFmnV7jTXwqKikk86mf4es1TJymNweM4U61k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b71ab5f85bbf23caf4054c80ce36a3dd"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502571486.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6tax8r", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Les jeunes lib\u00e9raux proposent une br\u00e8che dans la loi 101: ils veulent donner aux francophones l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole primaire anglaise.", "banned_by": null, "id": "6tax8r", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502600286.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6tax8r/les_jeunes_lib\u00e9raux_proposent_une_br\u00e8che_dans_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ItsFrank11": [{"Replies": {}, "Body": "Juste sur une question de droits, j'ai de la mis\u00e8re avec la loi 101. Pourquoi il y aurais deux classes dans notre soci\u00e9t\u00e9 qui n'ont pas les m\u00eames droits quant \u00e0 leur \u00e9ducation? \n\nJe comprend tr\u00e8s bien le but de la loi 101 du c\u00f4t\u00e9 soci\u00e9t\u00e9, mais quant aux droits de l'individu \u00e7a m\u00e9rite certainement une discussion.    "}], "m0rtadello": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "1) Je suis d'accord pour nationaliser, \u00e0 tout du moins en partie, les ressources naturelles oui. Les nationaliser permettrait, \u00e0 mon avis, un meilleur respect des normes environnementaux, un meilleur contr\u00f4le de leurs exploitation et un plus grand respect des localit\u00e9s o\u00f9 l'exploitation des ressources se fait. En plus du fait que je crois que ces ressources devrait d'abord \u00eatre la propri\u00e9t\u00e9 de la population. On l'a d'ailleur fait avec l'hydro\u00e9l\u00e9ctricit\u00e9! 2) L'un n'exclue pas l'autre. L'assembl\u00e9e constituante est d'ailleurs plus d\u00e9mocratique parce qu'elle permet la participation de la population \u00e0 l'\u00e9laboration de ce que le Qu\u00e9bec devrait \u00eatre. On peut mettre un mandat \u00e0 l'assembl\u00e9e pour s'assurer de certains points importants (par exemple s'assurer qu'elle aboutisse \u00e0 l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec et que le Fran\u00e7ais en soit la langue officiel). 3) Je suis d'accord qu'il y a plusieurs choses qui retiennent les femmes en arri\u00e8re en soci\u00e9t\u00e9. C'est s\u00fbr qu'on est tr\u00e8s loin d'\u00eatre l'Arabie Saoudite \u00e0 ce niveau, et je me questionne aussi sur l'imp\u00e9rialisme et le colonialisme au Qu\u00e9bec, mais \u00e7a change pas qu'on peut toujours faire mieux pour am\u00e9liorer notre situation. 3) Biens\u00fbr que non, mais si je cherchais les partis politiques qui n'ont pas de squelettes dans leur placard, je n'aurais pas beaucoup d'options :P 4) J'aime le fait qu'ils cherchent \u00e0 mettre au premier plan la d\u00e9mocratie et l'environnement dans l'\u00e9conomie. Des trucs comme renforcer les droits syndicales des travailleurs, leurs donner plus de chance de vivre en diminuant les heures de travails, emp\u00eacher les employeurs de mettre les employ\u00e9es en position de pr\u00e9carit\u00e9 simplement pour faire plaisir aux actionnaires, les forcer \u00e0 prendre en consid\u00e9ration les enjeux environnementaux dans l'utilisation de ressources et l'\u00e9mission de d\u00e9chets etc. \n\nJe pense qu'il faut donner la chance au coureur, sinon je ne vois pas trop pourquoi on voterai pour un parti au lieu d'un autre s'ils sont pour tous gouverner de la m\u00eame fa\u00e7on."}]}, "Body": "Tu es d'accord sur nationaliser totalement ou partiellement les banques, mini\u00e8res, foresti\u00e8res et toutes les entreprises du domaine de l'\u00e9nergie ? Tu es d'accord avec la formule de l'assembl\u00e9e constituante plut\u00f4t qu'un r\u00e9f\u00e9rendum pour atteindre la souverainet\u00e9 ? Tu es d'accord que les femmes subissent <<divers syst\u00e8mes d'oppression et de domination comme le racisme, l'imp\u00e9rialisme, l'h\u00e9t\u00e9rosexisme, le colonialisme, le capacitisme et l'\u00e2gisme? >> (c'est textuellement \u00e9crit dans leur programme). Tu es d'accord avec leur gestion de l'entente conclus entre tous les partis souverainistes au Oui-Qu\u00e9bec et le fait qu'ils aient volontairement choisi de tenir leurs membres dans l'ignorance afin qu'ils ne votent pas pour un rapprochement avec le pq? Je dois avouer \u00eatre bien curieux de savoir ce que tu leur trouve parce que les grandes lignes c'est du blabla, ils disent n'importe quoi et n'ont de compte \u00e0 rendre \u00e0 personne. \u00c0 mon avis, QS au pouvoir ca fera comme avec Alex Tsipras en Gr\u00e8ce ; rien de diff\u00e9rent des autres partis. D'ailleurs, depuis qu'il est arriv\u00e9 au pouvoir, QS n'a plus jamais parl\u00e9 de lui, sachant tr\u00e8s bien que ce serait facile de tracer un parall\u00e8le et de dire qu'ils ne feraient rien. "}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "> personne ne l'est avec son parti.\n\nbelle gang de caves voter pour des id\u00e9es qui les int\u00e9ressent pas"}]}, "Body": "Oui et je suis d'accord sur les grandes lignes. C'est s\u00fbr que je ne suis pas d'accord avec 110% du programme mais bon personne ne l'est avec son parti."}]}, "Body": "As tu lu leur programme? "}]}, "Body": "Mais non, je ferme juste la porte au PLQ. J'en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 ici mais j'attend de voir c'est quoi qu'il va se passer en automne par rapport au programme du PQ. M\u00eame si derni\u00e8rement je suis vraiment dans le giron de QS c:"}]}, "Body": "Ayoye, tu m'fais mal."}]}, "Body": "Vers QS je crois bien. J'\u00e9tais devenu un \u00ab\u00e9lecteur ind\u00e9pendant\u00bb depuis l'entr\u00e9e en politique de GND, mais je ne m'\u00e9tais pas ferm\u00e9 d'options. \n\nMais avec cette proposition l\u00e0, je ne me vois pas voter PLQ."}]}, "Body": "Transition vers quoi?"}], "redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis \u00e9galitaire, je juge tout le monde qui vote pour le PLQ \u00e9gal peu importe leur langue, genre, ou religion.\n\nEt je consid\u00e8re le traitement des minorit\u00e9s comme \u00e9tant primaire."}]}, "Body": "Le traitement des minorit\u00e9s est peut-\u00eatre une question d'importance secondaire pour toi, et c'est correct, mais \u00e7a ne veut pas dire qu'elle n'est pas primordiale aux autres.  Ce n'est pas tout le monde qui est tenu de partager les m\u00eames priorit\u00e9s politiques."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> J'\u00e9tais pas le pogo le plus d\u00e9gel\u00e9 de la boite \u00e0 l'\u00e9poque :P\n\nOn a tous pass\u00e9 par l\u00e0. :)"}]}, "Body": "J'\u00e9tais pas le pogo le plus d\u00e9gel\u00e9 de la boite \u00e0 l'\u00e9poque :P J'ai ni\u00e9 le probl\u00e8me en me disant que Charest n'\u00e9tait plus l\u00e0 et ce genre de chose. En y repensant je ne suis pas particuli\u00e8rement fier de moi non plus.\n\n"}]}, "Body": "Sans nier la gestion vraiment stupide de ce dossier par le PQ, t'as quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 voter pour le parti de la mafia."}]}, "Body": "Je ne l'ai pas vu comme une temp\u00eate dans un verre d'eau, sutout quand \u00e7a \u00e9t\u00e9 polarisant au point ou il y avait du monde qui se faisait cracher dessus et attaquer. J'avais 18-19 ans \u00e0 l'\u00e9poque, donc \u00e7a m'a particuli\u00e8rement marqu\u00e9.\n"}]}, "Body": "\u00ab Ah non, le PQ a parti une temp\u00eate dans un verre d'eau! Je vais aller voter pour le parti de la mafia! \u00bb\n\nJe suis un peu d\u00e9\u00e7u."}]}, "Body": "C'est comment le PQ a aborder le dossier de la charte qui m'a amener avec le PLQ. Dit toi qu'avant \u00e7a, je supportais ON :P "}]}, "Body": "Qu'est-ce que tu faisais \u00e0 voter pour eux avant?"}], "Borror0": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"Borror0": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"Borror0": [{"Replies": {}, "Body": "G\u00e9n\u00e9ralement, les journaliste aiment prendre les r\u00e9solutions les plus troll parmi les r\u00e9solutions r\u00e9gionales pour de la publicit\u00e9. C'est le cas \u00e0 chaque Congr\u00e8s-Jeunes, je dirais.\n\nEn 2013, par exemple, il avait pris celle sur les heures d'ouverture des bars. C'\u00e9tait \u00e0 la une du Journal de Qu\u00e9bec le samedi matin (alors que le vote avait lieu seulement le dimanche matin). De m\u00e9moire, la r\u00e9solution avait m\u00eame \u00e9t\u00e9 battue et j'ai jamais vu d'article y faisant suite. \n\nVoici un bel article de The Gazette sur l'issue du vote de ce matin: http://montrealgazette.com/news/quebec/pq-youth-blast-liberals-for-contemplating-loosening-up-french-charter"}]}, "Body": "Merci! Vraiment int\u00e9ressant et pertinent. Une lecture mal inform\u00e9e et rapide de l'article me donnait l'impression que les jeunes lib\u00e9raux se rangeaient derri\u00e8re cette position."}]}, "Body": "Il y a deux types de r\u00e9solutions consid\u00e9r\u00e9es dans les Congr\u00e8s-Jeunes.\n\nD'abord il y a les r\u00e9solutions th\u00e9matiques qui sont issues d'un comit\u00e9 qui a r\u00e9dig\u00e9s des r\u00e9solutions sur un th\u00e8me (cette ann\u00e9e, l'\u00e9ducation) suite \u00e0 une tourn\u00e9e du Qu\u00e9bec. La r\u00e9solution sur l'ordre des enseignants (qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par une majorit\u00e9 massive) en est un exemple. Celles-ci sont d\u00e9battues en premier, le samedi apr\u00e8s-midi.\n\nCette r\u00e9solution est du deuxi\u00e8me type : les r\u00e9solutions regionales. Chaque jeune peut soumettre des r\u00e9solutions par l'entremise de sa commission politique r\u00e9gionale. Celles-ci sont d\u00e9battues le dimanche matin (ou \u00e0 une Assembl\u00e9e de la Commission-Jeunesse par manque de temps).\n\nLa r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 d\u00e9battue ce matin en premier suite \u00e0 un changement \u00e0 l'ordre du jour. Suite \u00e0 long d\u00e9bat anim\u00e9, la r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 battue.\n"}]}, "Body": "Est-ce que tu peux nous expliquer un peu plus? L'article donne l'impression que c'est une proposition qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par l'aile jeunesse, donc j'aurais cru que \u00e7a avait pass\u00e9 par un vote? Mais t'as l'air de dire que c'\u00e9tait juste une id\u00e9e lanc\u00e9e comme \u00e7a par un membre. Je suis confus."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour la pr\u00e9cision. "}]}, "Body": "Je suis pr\u00e9sentement au Congr\u00e8s et il y a z\u00e9ro chance que \u00e7a passe, encore moins que \u00e7a passe au senior. Cette r\u00e9solution a \u00e9t\u00e9 soumise par un membre."}]}, "Body": "Si la proposition est adopt\u00e9, je compl\u00e8terai ma transition politique. Il n'y a aucune chance que je vote pour le PLQ avec quelque chose comme \u00e7a dans leur plateforme \u00e9lectorale. \u00c7a sert absolument \u00e0 rien...\n"}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Tu comprends mal le point.  C'est normal que la majorit\u00e9 des gens dans un pays encore en d\u00e9veloppement ne parlent que leur langue locale.  Ce qui compte, c'est que ceux qui apprennent une deuxi\u00e8me langue apprennent l'anglais."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Pour communiquer avec le plus d'\u00eatres humains possible, c'est encore l'anglais la langue la plus utile.  (Je suis certain qu'Ivanka Trump a enseign\u00e9 l'anglais \u00e0 ses enfants.) Ensuite viennent probablement l'espagnol, l'arabe, et le chinois, d\u00e9pendant des personnes \u00e0 qui tu veux parler.  Parler anglais, c'est pas juste pour parler \u00e0 l'anglosph\u00e8re - c'est pour parler la langue seconde la plus connue, peu importe la langue maternelle de ceux \u00e0 qui on parle."}]}, "Body": "> Selon le libell\u00e9 de la r\u00e9solution, \u00able r\u00e9seau scolaire anglophone est un atout pour le Qu\u00e9bec qui permet \u00e0 former (sic) des jeunes habiles en anglais et branch\u00e9s sur le monde\u00bb, dans \u00able contexte de mondialisation\u00bb.\n\nDonc, selon les Jeunes Lib\u00e9raux, si on parle fran\u00e7ais on est pas branch\u00e9 su le monde???\n\nC'est weird car plusieurs personnes pensent que pour \"branch\u00e9\" sur le monde, il faut parler Chinois... \n\nM\u00eame la fille de Donald Trump fait apprendre le chinois \u00e0 ses enfants... http://www.gala.fr/l_actu/news_de_stars/video_a_5_ans_la_fille_d_ivanka_trump_chante_en_chinois_385918"}], "pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Apprendre une deuxi\u00e8me langue? Oui, mais encore faut-il ma\u00eetriser sa premi\u00e8re..."}], "Encephallus": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": ">  Ensuite, mais d\u00e8s le primaire, il faut apprendre l'anglais.\n\nOn pourrait commencer plus t\u00f4t. \u00c0 4 ans je me suis fait pitcher 2 apr\u00e8s midis par semaine \u00e0 la Maternelle en immersion anglaise. Je comprenais fuckall mais \u00e0 7-8 ans j'\u00e9tais capable de passer une fin de semaine en \u00e9change de Hockey dans une famille de banlieue de Boston et \u00e0 14 ans je lisais la version originale de Frankenstein."}], "ElectrocuteCats4fun": [{"Replies": {}, "Body": "les futurs Sugar Sammy vont avoir Googloid Deep-Awake Auto Translate thoughts & eye signals. on s'en va dans une made-in-china robot-crap matrix, s\u00e9rieusement, [everything is terrible](https://www.youtube.com/user/EVERYTHINGlSTERRIBLE)."}], "Encephallus": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a quand m\u00eame un volume incroyable de science pas traduite pantoute, ce qui fait que pour certains domaines d'\u00e9tude (si t'\u00e9tudies l'Am\u00e9rique latine par exemple) \u00e7a peut valoir la peine de savoir parler le Portuguais pis l'espagnol plut\u00f4t que l'anglais, et avec une base de fran\u00e7ais c'est un apprentissage th\u00e9oriquement plus facile puisque ce sont des langues latines. En plus, je pense que des langues comme l'espagnol, le mandarin ou l'arabe peuvent \u00eatre autant sinon plus valables que l'anglais, entre autre parce que \u00e7a peut beaucoup plus te diff\u00e9rencier sur le march\u00e9 du travail."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "Leur satan\u00e9 volcan a fait chier la plan\u00e8te, ils le m\u00e9ritent."}]}, "Body": "C'est pas gentil envers les Islandais."}]}, "Body": "> Je suis certain que les meilleurs sp\u00e9cialistes sur les Vikings sont Su\u00e9dois\n\nC'est pas gentil envers les Danois, Finlandais et Norv\u00e9giens."}]}, "Body": "Non mais tout le monde parle anglais. Je suis certain que les meilleurs sp\u00e9cialistes sur les Vikings sont Su\u00e9dois, mais pour que je puisse lire ce qu'ils ont d\u00e9couvert sur eux, il doivent l'\u00e9crire en anglais (le traduire). "}], "SpaceSteak": [{"Replies": {}, "Body": "La langue defacto de communication \u00e0 travers le monde, c'est l'anglais. Se cacher \u00e7a c'est se mettre la t\u00eate dans le sable. Par contre, le fran\u00e7ais et notre culture devrait pad en souffrir. On devrait viser de rendre tous nos enfants bilingue parfait. Being bilingual is only a positive."}]}, "Body": "> C'est vrai qu'il faut parler anglais pour \u00eatre branch\u00e9 sur le monde.\n\nComme je l'ai dit, le monde, ce n'est pas l'anglosph\u00e8re. C'est incroyablement r\u00e9ducteur."}]}, "Body": "C'est vrai qu'il faut parler anglais pour \u00eatre branch\u00e9 sur le monde. Mais il faut la loi 101 pour favoriser la culture franco. Ensuite, mais d\u00e8s le primaire, il faut apprendre l'anglais. \n\nCe que les Lib\u00e9raux veulent n'est pas de faire en sorte que les francos deviennent meilleurs en langue seconde, ce qu'ils veulent c'est que les futurs Sugar Sammy ne comprennent pas le fran\u00e7ais. C'est \u00e7a leur but. "}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Parler anglais, c'est pas juste pour parler aux anglophones - c'est pour parler \u00e0 tout ceux qui ont aussi appris l'anglais comme langue seconde."}]}, "Body": "C'est tellement insultant de se faire dire qu'il faut parler anglais pour \u00eatre \"branch\u00e9 sur le monde\". Comme si les anglophones \u00e9taient \"branch\u00e9 sur le monde\" de facto. Comme si c'\u00e9tait eux, le monde."}], "fire_i": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Ah AJA!"}]}, "Body": "C\u2019est un faux-ami (anglicisme) au sens d\u2019\u00ab\u00a0admissible\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0qualifi\u00e9 (pour)\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0qui a droit (\u00e0)\u00a0\u00bb.\n\nEn fran\u00e7ais, *\u00e9ligible* veut strictement dire \u00ab\u00a0apte \u00e0 \u00eatre \u00e9lu\u00a0\u00bb comme maire, ministre, etc."}]}, "Body": "Au fait, c'est quoi les fautes dans \u00ab\u00e9ligibles\u00bb? Je peux voir la faute dans le reste mais pas ici :c"}]}, "Body": "Shit, ces fautes. Comment se discr\u00e9diter.\n\nEt le \u00abre-\u00bb devant le dernier \u00absic\u00bb... wow! Une pointe \u00e9lectrique discr\u00e8te, mais oh combien mortelle."}]}, "Body": ">Selon le libell\u00e9 de la r\u00e9solution, \u00able r\u00e9seau scolaire anglophone est un atout pour le Qu\u00e9bec qui permet \u00e0 former (sic) des jeunes habiles en anglais et branch\u00e9s sur le monde\u00bb, dans \u00able contexte de mondialisation\u00bb.\n\n>On poursuit en pr\u00e9cisant que \u00abseuls les \u00e9tudiants dont les parents on (sic) fait une demande au minist\u00e8re de l'\u00c9ducation seront inscrits sur la liste des \u00e9tudiants \u00e9ligibles (re-sic) \u00e0 participer au projet pilote\u00bb.\n\n"}], "Ou1ja": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"MTL9": [{"Replies": {}, "Body": "\"Je suis branch\u00e9 sur le monde, j'regarde Friends pas de sous-titres sur Netflix\""}]}, "Body": "Tut tut tut, un pas de plus vers \u00eatre branch\u00e9s sur le monde."}]}, "Body": "Un pas de plus vers l'assimilation ..."}], "ontologiste": [{"Replies": {"felixar90": [{"Replies": {}, "Body": "Survival Evolved"}]}, "Body": "Ark."}], "LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "J\u2019aimerais qu\u2019on discute plus dans l\u2019espace public qu\u00e9b\u00e9cois du fait que d\u2019\u00eatre bilingue anglais\\fran\u00e7ais, n\u2019a clairement pas les m\u00eames effets et cons\u00e9quences que d\u2019\u00eatre bilingue autres langues qu\u2019anglais\\fran\u00e7ais. Ce que je veux dire, c\u2019est que c\u2019est exactement puisque l\u2019anglais est la langue dominante, celle du capitalisme mondialis\u00e9, mais surtout, celle qui nous submerge autant culturellement que territorialement qu\u2019il faut la remettre en question, voire s\u2019en \u00e9loigner. \n\nJ\u2019ai l\u2019impression qu\u2019\u00e0 force de baigner dans l\u2019anglais, de vivre virtuellement en anglais et toujours plus dans les rues, on en finit par ne plus se rendre compte que nous perdons notre originalit\u00e9, notre diff\u00e9rence, notre r\u00e9elle valeur dans le monde. \n\nL\u2019uniformisation de la culture nous fait oublier qu\u2019il y a uniformisation de la culture. Comprenez-moi bien : il faut vivre autre chose pour voir les autres choses. Lorsqu\u2019on sera bien anglicis\u00e9 et bien \u00e9tats-uni\u00e9s, on ne sera m\u00eame plus apte \u00e0 comprendre ce qu\u2019on aurait pu \u00eatre, ce que l'on \u00e9tait. "}], "lanuitportedegarage": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais pas"}]}, "Body": "En quoi c'est indicatif d'honte en vers leurs anc\u00eatres etc?"}]}, "Body": "J'en ai connu plein, des petits fendants de ville Mont-Royal ou Outremont qui n'avaient qu' une h\u00e2te, aller au CEGEP anglo ou \u00e0 McGill et enfin pouvoir se faire un cercle d'amis anglos, des m\u00e9dias sociaux en anglais, et oublier qu'ils sont qu\u00e9b\u00e9cois. C'est pas tr\u00e8s scientifique, tu me diras, mais on peut facilement observer \u00e7a \u00e0 Montr\u00e9al."}]}, "Body": "Qu'est-ce qui te fait dire qu'ils agissent par honte?\n\nEt veux, veux pas, l'anglais fait aussi partie de notre h\u00e9ritage culturel."}]}, "Body": "Ils ont honte d'\u00eatre qui ils sont, honte de leurs anc\u00eatres et de leur h\u00e9ritage culturel. Moi j'ai honte que ces gens l\u00e0 soient en position de d\u00e9cider de l'avenir du Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Ils sont compl\u00e8tement attard\u00e9s. "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "Tu as raison sur la question du privil\u00e8ge h\u00e9r\u00e9ditaire. Toutefois, cet article de la Charte est l\u00e0 pour une raison : sans cela, les enfants d\u2019immigrants allaient \u00e0 l\u2019\u00e9cole anglaise \u00e0 pr\u00e8s de 90 %. Pour les jeunes de milieu allophone, c\u2019est souvent la seule occasion qu\u2019ils auront d\u2019apprendre le fran\u00e7ais et de vivre en fran\u00e7ais. Si la loi ne les force pas, encore aujourd\u2019hui, les parents choisiront l\u2019\u00e9cole anglaise pour offrir de meilleures perspectives \u00e0 leurs enfants (c\u2019est LA question importante pour les immigrants). La plus grande faiblesse de la Charte est celle d\u2019\u00e9chouer \u00e0 faire du fran\u00e7ais la langue normale et habituelle du travail. L\u2019anglais prend *beaucoup* trop d\u2019importance sur le march\u00e9 du travail. Dans un endroit o\u00f9 la langue fran\u00e7aise est la seule langue officielle, l\u2019anglais devrait \u00eatre seulement un plus, un avantage concurrentiel, pas un truc indispensable.\n\nFra\u00eechement \u00e9moulus des \u00e9coles secondaires francophones, ils sont 32 % \u00e0 aller au c\u00e9gep anglais (choix maintenu \u00e0 l\u2019universit\u00e9 dans 81 % des cas). Si tu passes 5 ans de ta vie adulte \u00e0 \u00e9tudier en anglais et que tu travailles ensuite dans cette langue, que crois-tu qu\u2019il arrive? Elle devient de facto ta langue d\u2019usage au quotidien et ton fran\u00e7ais en prend pour son rhume. C\u2019est aussi vrai pour les francophones d\u2019ailleurs; j\u2019en vois des bebittes qui sont rendus plus \u00e0 l\u2019aise de parler en anglais qu\u2019en fran\u00e7ais et qui parlent comme Google Translate (ou les Dead Obies...). Il y a donc davantage de chance que cette langue d'usage soit celle que tu transmets \u00e0 tes enfants. \n\nPour les Qu\u00e9b\u00e9cois et les Canadiens fran\u00e7ais, tout choix li\u00e9 \u00e0 la langue est une question de survivance. La survivance est un r\u00e9flexe naturel depuis 250 ans et elle oriente beaucoup de nos choix politiques. Dans notre situation, c\u2019est soit la lutte, soit l\u2019assimilation. J\u2019avoue que des fois on exag\u00e8re, on est quand m\u00eame 6 millions au Qu\u00e9bec \u00e0 avoir le fran\u00e7ais comme langue maternelle... Si les Franco-Albertains ont r\u00e9ussi \u00e0 survivre malgr\u00e9 les lois r\u00e9pressives et m\u00eame s\u2019ils \u00e9taient une extr\u00eame minorit\u00e9, pourquoi pas 6 millions d\u2019\u00e2mes? Il y a deux fois plus de Qu\u00e9b\u00e9cois francophones que de Wallons et il y a trois fois plus de Qu\u00e9b\u00e9cois francophones que de Suisse francophone. C\u2019est fou quand on y pense. \n\nEdit : L\u2019affaire c\u2019est qu\u2019on veut la continuit\u00e9 et la p\u00e9rennit\u00e9 de notre culture. Les francophones hors Qu\u00e9bec passent le fran\u00e7ais de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, mais la continuit\u00e9 n\u2019est pas assur\u00e9e par l\u2019immigration et pour plusieurs (60 % hors NB) il est plus facile de juste faire cadeau de l\u2019anglais aux enfants pour leur enlever le poids de la lutte et \u00e9largir leurs d\u00e9bouch\u00e9s. Au Qu\u00e9bec, nous avons la chance de voter des lois qui enl\u00e8vent le fardeau de la survivance par la \u00ab langue g\u00e9n\u00e9tique \u00bb exclusivement, car sa survie est \u00e9galement assur\u00e9e par les immigrants et la soci\u00e9t\u00e9 francophone dans laquelle elle \u00e9volue.\n\n"}], "Amygdaled": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Amygdaled": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, bien s\u00fbr, les comp\u00e9tences provinciales, on n'y touche pas, mais quand m\u00eame le f\u00e9d\u00e9ral peut et doit donner l'exemple, ou valoriser les bonnes pratiques au niveau provincial et municipal."}]}, "Body": "Ton point de vue est int\u00e9ressant.  Je me consid\u00e8re un peu un puriste du f\u00e9d\u00e9ralisme canadien - selon moi, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ne devrait qu'avoir un minimum d'influence sur l'\u00e9ducation et la sant\u00e9, car il s'agit de champs de comp\u00e9tence provinciale.\n\nCeci dit, j'aimerais bien voir nos provinces confr\u00e8res faire beaucoup plus d'efforts en ce sens."}]}, "Body": "Je viens d'un background tr\u00e8s nationaliste, mais j'ai fait un bout de chemin depuis 1995, et ton commentaire est celui qui me rejoint le plus. Par contre, je ne serais pas pr\u00e8s \u00e0 c\u00e9der quoi que ce soit \u00e0 l'anglais tant que le f\u00e9d\u00e9ral ne fera pas de gestes pour am\u00e9liorer l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole (et \u00e0 la sant\u00e9, etc.) dans les autres provinces."}], "cantstopthesevisions": [{"Replies": {}, "Body": "Enfin, une r\u00e9ponse r\u00e9fl\u00e9chie. "}]}, "Body": "J'ai des sentiments tr\u00e8s mixtes \u00e0 propos de la loi 101 dans les \u00e9coles.  En tant que personne qui est all\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole primaire et secondaire publique en anglais au Qu\u00e9bec, mes enfants auront droit d'aller \u00e0 l'\u00e9cole publique en anglais ou en fran\u00e7ais, tandis que les enfants de la majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois auront seulement l'option de l'\u00e9cole en fran\u00e7ais.  \u00c0 toute fin pratique, j'ai un droit qui n'est pas offert \u00e0 tous - c'est-\u00e0-dire, un privil\u00e8ge - h\u00e9riditaire.  Les privil\u00e8ges h\u00e9riditaires, c'est pas normal dans une soci\u00e9t\u00e9 moderne.\n\nEt \u00e7a, c'est sans m\u00eame parler des b\u00e9n\u00e9fices encore importants qui viennent avec le fait de ma\u00eetriser l'anglais jeune.  Je ne peux m\u00eame plus compter le nombre d'opportunit\u00e9s qui me sont venus parce que je ma\u00eetrise l'anglais.  Je comprends bien qu'il est enti\u00e8rement possible d'apprendre - et m\u00eame de ma\u00eetriser - l'anglais sans aller \u00e0 l'\u00e9cole en anglais, mais c'est nier la r\u00e9alit\u00e9 de ne pas voir comment il s'agit d'un avantage \u00e9norme en affaires, en politique, en acad\u00e9mie, en sciences, etc.  Et au Qu\u00e9bec, par un parcours \u00e9trange de soci\u00e9t\u00e9, nous nions \u00e0 la majorit\u00e9 cet opportunit\u00e9 pendant qu'on l'offre gratuitement \u00e0 une minorit\u00e9 sans m\u00e9rite autre qu'\u00eatre n\u00e9 de certains parents privil\u00e9gi\u00e9s.  \u00c7a ne me semble pas correct.\n\nJe n'ai pas de solution.  Je comprends bien sur l'importance d'assurer une \u00e9ducation en fran\u00e7ais \u00e0 tout les citoyens du Qu\u00e9bec (et en pratique, j'ai eu la chance d'avoir d'excellents cours de fran\u00e7ais lors de mon parcours public en anglais, mais je reconnais que ce n'est pas le cas partout), et je vois le risque d'assimilation qui viens avec l'ouverture \u00e0 tous.\n\nMais bon, \u00e7a reste qu'il est difficile de nier qu'il s'agit d'une situation tr\u00e8s, tr\u00e8s bizarre."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "quelqu'un peut leur envoyer un char de marde de ma part, merci."}], "giga": [{"Replies": {}, "Body": "Une anecdote \u00e0 ce sujet : \n\nJe connais un couple de francophone qu\u00e9b\u00e9cois d\u00e9but trentaine qui aimeraient beaucoup pouvoir inscrire leur petite fille \u00e0 l'\u00e9cole anglophone. Je crois que leur raison est la suivante : premi\u00e8rement ils savent que la connaissance de l'anglais est tr\u00e8s important aujourd'hui. Deuxi\u00e8mement ils sont tous deux eu des cours d'anglais \u00e0 Qu\u00e9bec depuis le primaire et ils consid\u00e8rent que leur niveau d'anglais est tr\u00e8s pauvre.\n\nPour eux, \u00e7a serait une fa\u00e7on de donner un avantage \u00e0 leur fille qu'ils n'ont pas eu. Ils croient que le syst\u00e8me va s\u00fbrement produire une personne comme eux qui ne peut pas vraiment fonctionner en anglais. \n\nBref, il semble y a une demande pour cela et cette anecdote peut aider \u00e0 comprendre la raison."}], "jbcoreless": [{"Replies": {}, "Body": "Si c'est pas l'\u00e9glise catholique, c'est le gouvernement qui nous dit ce que nous pouvons faire et ce que nous ne pouvons pas faire."}], "RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "pourquoi est-ce que tu voudrais t'assimiler volontairement?"}], "p4cman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"p4cman": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas ce que l'article dit, peux-tu \u00e9laborer stp? Et si \u00e7a n'avait aucune chance de passer.. c'est quand m\u00eame pass\u00e9 dans La \"presse\".\n\n    **Les jeunes lib\u00e9raux** proposent une br\u00e8che dans la loi 101: ils veulent donner aux francophones l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole primaire anglaise.\n\nJonathan Marleau devrait quand m\u00eame aller se trouver une vraie job (\u00eatre candidat poteau pour une \u00e9lection partielle != une vraie job).\n\n"}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "> La proposition viens d'un seul membre\n\nLa proposition vient du pr\u00e9sident de la commission politique des jeunes lib\u00e9raux de Montr\u00e9al et ils \u00e9taient  plusieurs pour l'appuyer:\n\n>Lors de leur congr\u00e8s \u00e0 Sherbrooke, **des militants de Montr\u00e9al ont pr\u00e9sent\u00e9 une proposition** en ce sens, truff\u00e9e de fautes.\n\n>\u00ab Les m\u00e9dias disent qu'on fait une br\u00e8che dans la loi 101, ce n'est pas exactement le but. Le but ici, c'est de reconna\u00eetre que les anglophones ont contribu\u00e9 \u00e0 l'essor du Qu\u00e9bec, ont b\u00e2ti des institutions essentielles qui font rayonner le Qu\u00e9bec, a soutenu **le pr\u00e9sident de la commission politique des jeunes lib\u00e9raux de Montr\u00e9al**, Matthew Quadrini.\n\n>**Un autre militant** a d\u00e9clar\u00e9 que les \u00e9coles anglaises sont en train de \u00ab mourir \u00bb, alors que des \u00e9coles fran\u00e7aises sont bond\u00e9es au point d'\u00eatre en \u00ab surcapacit\u00e9 \u00bb. \n\n>\u00ab Cette r\u00e9solution vise l'avenir, l'avenir de notre province, l'avenir de notre pays. C'est un avenir bilingue que nous souhaitons \u00bb, a lanc\u00e9 **un autre**. L'**un de ses coll\u00e8gues**, \u00e9galement anglophone, a ajout\u00e9 qu'il se sent \u00ab m\u00e9pris\u00e9 \u00bb \u00e0 l'ext\u00e9rieur du \u00ab West Island \u00bb\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/13/01-5124154-pas-de-breche-dans-la-loi-101-tranchent-les-jeunes-liberaux.php"}]}, "Body": "La proposition viens d'un seul membre et n'avait aucune chance de passer.  Elle ne venait pas du leadership des jeunes lib\u00e9raux."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"p4cman": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement, tu as raison. Par contre c'\u00e9tait un v\u00e9ritable candidat poteau."}]}, "Body": "Il avait tent\u00e9 sa chance dans la partielle \u00e0 GND."}]}, "Body": " Il a quel \u00e2ge ce gars-l\u00e0 d\u00e9ja ? 25... 30 ans? Il est grand temps pour blanc-bec de sortir de la jupe de maman Couillon et d'aller se trouver une vraie job! \u00c7a devrait lui donner une bonne dose de c'est quoi la r\u00e9alit\u00e9 du vrai monde."}], "kchoze": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Et les Lib\u00e9raux admettent que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire. Mais ils veulent toujours l'amputer. Ils ont par exemple amput\u00e9 les budgets de francisation, car pour eux un immigrant qui ne parle pas fran\u00e7ais est un nouvel \u00e9lecteur.\n\nLe but des Lib\u00e9raux est de faire en sorte que les francos s'assimilent au Canada anglais, tout en ne voulant pas que les immigrants s'assimilent \u00e0 leur soci\u00e9t\u00e9 d'accueil. "}]}, "Body": "La loi 101 est attaqu\u00e9e comme \u00e9tant du nettoyage ethnique raciste depuis qu'elle a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e/instaur\u00e9e, ce n'est pas nouveau..."}]}, "Body": "Les jeunes Lib\u00e9raux lancent des ballounes pour tester les politiques que le Parti Lib\u00e9ral veut adopter. Quand les gens r\u00e9agissent trop n\u00e9gativement, le PLQ s'en dissocie en disant que ce n'est QUE son aile jeunesse.\n\nMais le fait que les jeunes Lib\u00e9raux sont rendus \u00e0 tester des affaiblissements de la loi 101 montre qu'en m\u00eame qu'ils croient avoir un accueil assez positif de la part de plusieurs. La loi 101 sera attaqu\u00e9e comme une contrainte envers les droits humains et comme un obstacle \u00e0 l'adaptation \u00e0 la mondialisation. C'est \u00e9crit dans le ciel."}], "LeBalafre": [{"Replies": {}, "Body": "Ils devraient s'attaquer aux \u00e9coles passerelle bien avant. "}], "fire_i": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Jeunes carri\u00e9ristes*"}], "smersh1990": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Jeunes cons."}]}, "Body": "Jeunes lobbyistes"}]}, "Body": "Jeunes arrivistes"}]}, "Body": "Jeunes opportunistes"}]}, "Body": "\u00c7a sonne tellement mal, 'jeunes lib\u00e9raux'."}], "sopheroo": [{"Replies": {}, "Body": "> Non, oh non, pantoute, no nyet neni nein pas bon bou pouce en bas.\n\nJe peux t'emprunter cette expression, genre quand ma patronne me demande de rentrer un samedi?"}]}, "Body": "Non, oh non, pantoute, no nyet neni nein pas bon bou pouce en bas.\n\nPas touche jamais. C'est LE truc dans la loi 101 sur lequel je suis compl\u00e8tement intransigeant.\n\nPour aider les jeunes lib\u00e9raux \u00e0 comprendre dans une langue qui leur est famili\u00e8re:\n\nnope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope nope"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}