{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rh47v/lexposition_de_l\u00eele_sainteh\u00e9l\u00e8ne_annul\u00e9e/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/03/lexposition-de-lile-sainte-helene-annulee", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/S-sEFlVkyI1PBDwbc8ewimMAutQQFA8QpRjs3ikWpAA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Pogo", "_replaced_more": false, "author": "Shak7", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 494, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/LF1FSx_pjvnPm-EVCinIAJd_JT-Ki7ZqyHF6UruuEXI.jpg?s=0f6fa2a6300b3ed128fc7d0b3ffed1b1"}, "variants": {}, "id": "r1oEdGIO_BLLVSWuEKEBkrwcTK40EPo2huh21HG58k0", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/LF1FSx_pjvnPm-EVCinIAJd_JT-Ki7ZqyHF6UruuEXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bb0e637fae832869cc5417895d63b9e6"}, {"height": 88, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/LF1FSx_pjvnPm-EVCinIAJd_JT-Ki7ZqyHF6UruuEXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c1a4b59f5dee90c2e247a62f6e0beb55"}, {"height": 131, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/LF1FSx_pjvnPm-EVCinIAJd_JT-Ki7ZqyHF6UruuEXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=689175ca5487523e1fd2816018654be9"}, {"height": 263, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/LF1FSx_pjvnPm-EVCinIAJd_JT-Ki7ZqyHF6UruuEXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d9e429f0c5570d545a93f7fe37be29d6"}, {"height": 395, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/LF1FSx_pjvnPm-EVCinIAJd_JT-Ki7ZqyHF6UruuEXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=96a1cef643f0139ddd88934982f3538d"}, {"height": 444, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/LF1FSx_pjvnPm-EVCinIAJd_JT-Ki7ZqyHF6UruuEXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=78f45bffb1addf5b0ede577d6308f4c1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501809120.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rh47v", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L\u2019exposition de l\u2019\u00eele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne annul\u00e9e", "banned_by": null, "id": "6rh47v", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501837920.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rh47v/lexposition_de_l\u00eele_sainteh\u00e9l\u00e8ne_annul\u00e9e/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Fuck, blacklistez cette compagnie et son propri\u00e9taire \u00e0 jamais. \"On a pas v\u00e9rifi\u00e9 le travail de l'artiste parce qu'on lui faisait confiance... Mais on rejette quand m\u00eame toute responsabilit\u00e9!! \"\n\nPour reprendre l'expression consacr\u00e9e... You had one job. Peut-\u00eatre bien que l'artiste \u00e0 chi\u00e9 \u00e7a, mais arr\u00eate de poser en p\u00f4vre victime quand t'es l'ultime responsable de la qualit\u00e9 du projet. L'imputabilit\u00e9, c'est pas juste un mot magique pour parler des fonctionnaires en marge de la commission Charbonneau.\n\nM\u00eame si on pouvait effectivement mettre le gros du bl\u00e2me sur l'artiste, m\u00eame l\u00e0, c'est quand m\u00eame l'attitude enfantine du \"c'est pas moi c'est lui!\" qui me met le plus en crisse.\n\nSi en plus ils ont choisi l'artiste plut\u00f4t que d'avoir \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s \u00e0 collaborer (\u00e7a, je sais pas), alors c'est leur faute de \u00c0 \u00e0 Z.\n\nCette histoire pue le \"si je peux pas tout avoir, alors personne aura rien\"."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}