{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ttpq6/lextr\u00eame_droite_qu\u00e9b\u00e9coise_se_mobilise/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201708/14/01-5124595-lextreme-droite-quebecoise-se-mobilise.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/jNefFqsoU0V5rqyA-cC1iNGwPSoZ2W03PokoDK53sz8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 49, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 344, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 49, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 540, "width": 811, "url": "https://i.redditmedia.com/WX_ECxMw3NDQrS-TYLfRKUbQX0UFFiTSNxOJU1cJm0Y.jpg?s=433429e02cd02865adf489d1f5e71568"}, "variants": {}, "id": "G6xPtDML2xYJ269imrVsiE_aXi0N7_2jY0P6UbKHaSE", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/WX_ECxMw3NDQrS-TYLfRKUbQX0UFFiTSNxOJU1cJm0Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f34f2805e031dcd1d715a79ed47083a5"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/WX_ECxMw3NDQrS-TYLfRKUbQX0UFFiTSNxOJU1cJm0Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=25ae6dbba29a83e19a254024438f793e"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/WX_ECxMw3NDQrS-TYLfRKUbQX0UFFiTSNxOJU1cJm0Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9196a5eea96b2cb3c89c3f83a6b8b068"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/WX_ECxMw3NDQrS-TYLfRKUbQX0UFFiTSNxOJU1cJm0Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=0d6ce02d5f7df6a1745c9eacdc92cbfe"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502799231.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ttpq6", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L'extr\u00eame droite qu\u00e9b\u00e9coise se mobilise", "banned_by": null, "id": "6ttpq6", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502828031.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ttpq6/lextr\u00eame_droite_qu\u00e9b\u00e9coise_se_mobilise/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"[Deleted]": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Legault et Lis\u00e9e on d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 se battre pour ramasser ce paquet de capital politique. Ils doivent esp\u00e9rer que \u00e7a continue jusqu'aux \u00e9lections."}]}, "Body": "C'est vrai que quand on pense que la majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois et la majorit\u00e9 des Canadiens sont plut\u00f4t pour ralentir la cadence de l'immigration, \u00e7a fait un paquet de gens qui se sentent ignor\u00e9s quand Trudeau et Couillard imposent une nouvelle vague d'accueil \u00e0 tous les deux mois."}], "goldorakxyz": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de ta r\u00e9ponse, \u00e7a me donne l'impression que l'attitude que j'ai d\u00e9crite n'est effectivement pas n\u00e9cessairement inutile."}]}, "Body": "Ah, oui, effectivement."}]}, "Body": "Non, mais il y a beaucoup moins de risques d'adopter des opinions extr\u00e9mistes et selon moi nuisibles."}], "archiesteel": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "Comment fais-t-on pour d\u00e9terminer la capacit\u00e9 d'absorption de la soci\u00e9t\u00e9-h\u00f4te?\n\nUn lien de correlation a-t-il \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli avec la perte de coh\u00e9sion sociale?\n\nL'argument de la perte d'identit\u00e9 culturelle n'est pas tr\u00e8s convaincant. On ne perd pas son identit\u00e9 parce qu'on entre en contact avec d'autres cultures, et le Qu\u00e9bec peut choisir des immigrants francophones.\n\nLa hausse de la pauvret\u00e9, de la criminalit\u00e9 et l'augmentation du fardeau fiscal de la classe moyenne n'ont pas \u00e9t\u00e9 observ\u00e9e dans les soci\u00e9t\u00e9 d'accueil. Cela semble plut\u00f4t \u00eatre des \u00e9pouvantails que des arguments r\u00e9els."}]}, "Body": "J'ai pas une d\u00e9finition sous-la main et tu me pardonneras de ne pas avoir pass\u00e9 deux heures \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 tous les tenants et aboutissants mais je vais essayer rapidement quand m\u00eame, au risque de me tromper. \n\nPour moi l'immigration est massive quand elle d\u00e9passe la capacit\u00e9 d'absorption de la soci\u00e9t\u00e9-h\u00f4te. Je dirais que les cons\u00e9quences n\u00e9gatives sont une perte de coh\u00e9sion sociale, perte d'identit\u00e9 culturelle, hausse de la pauvret\u00e9 et de la criminalit\u00e9 et augmentation du fardeau fiscal de la classe moyenne."}]}, "Body": "Qu'est-ce qui d\u00e9finit une \"immigration massive\"? \u00c0 partir de quel seuil une immigration devient-elle massive? Quels sont les risques *r\u00e9els* associ\u00e9e \u00e0 une telle immigration?"}]}, "Body": "Et en s'informant correctement, penses-tu que l'on devienne automatiquement en faveur de l'immigration massive?"}], "sammmuel": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "> Le probl\u00e8me c'est que s'attendre \u00e0 ce que les gens s'informent beaucoup et bien est demand\u00e9 trop; c'est irr\u00e9aliste. \n\nEn effet, mais je crois tout de m\u00eame qu'encourager poliment les gens \u00e0 s'informer correctement peut avoir un effet positif en ce qui concerne la radicalisation.\n\n> Il est m\u00eame prouv\u00e9 que les faits contradictoires \u00e0 une opinion peut RENFORCER l'opinion contraire aux faits!\n\nC'est pour \u00e7a que j'essaie de mettre de l'avant que pour avoir une chance \u00e0 ce niveau, il est important de rester calme et de s'assurer que l'on n'emprunte pas des discours mal inform\u00e9s ou trop passionnels quand on tente d'expliquer nos positions. \u00c7a n'a aucune garantie de succ\u00e8s, mais  j'ai eu la chance de voir personnellement certains changements d'opinions chez des individus qui ne sont pas rendus trop loin dans leur vision du monde perverti par la d\u00e9sinformation/ignorance."}]}, "Body": "La plupart des gens sont mal inform\u00e9s et ce, des deux c\u00f4t\u00e9s du d\u00e9bat.\n\nLe probl\u00e8me c'est que s'attendre \u00e0 ce que les gens s'informent beaucoup et bien est demand\u00e9 trop; c'est irr\u00e9aliste. Pas tout le monde trippe actualit\u00e9 / politique ou a le temps de lire de long et en large sur le sujet. Sans compter que les gens vont souvent lire des trucs qui vont r\u00e9p\u00e9ter leurs opinions. Ajoute \u00e0 \u00e7a qu'il y a trop de sujet sur quoi s'informer.\n\nPour moi, les faits importent peu. Il est m\u00eame prouv\u00e9 que les faits contradictoires \u00e0 une opinion peut RENFORCER l'opinion contraire aux faits! \n\nLa solution? Il faut que les gens expriment leurs pr\u00e9f\u00e9rences et que les politiciens / fonctionnaires trouvent la balance qui va le mieux balancer les pr\u00e9f\u00e9rences de tous le monde.\n\nAu final, si les faits ne suffisent pas, il fau agir en cons\u00e9quence des impressions. \u00c0 cet effet, il n'y a aucune vertu a am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 si les gens n'ont pas une perception que la s\u00e9curit\u00e9 s'est am\u00e9lior\u00e9."}]}, "Body": "> La raison pourquoi on est prit avec une extr\u00eame-droite c'est que ceux contre l'immigration ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9monis\u00e9 et on a refus\u00e9 de consid\u00e9r\u00e9 le point de vue lorsqu'ils \u00e9taient raisonnables.\n\nJe suis d'accord que ce n'est pas une bonne id\u00e9e de sur r\u00e9agir lorsque quelqu'un expose ses craintes et  r\u00e9ticences face \u00e0 l'immigration et autres mais \u00e7a reste tout de m\u00eame en grande partie la responsabilit\u00e9 de ces personnes \u00e0 s'informer correctement. \n\nPar exemple, quelqu'un \u00e0 mon lieu de travail a des opinion fortes et profond\u00e9ment \u00e9motives concernant ces questions mais il est vraiment confus concernant les chiffres et la situation en g\u00e9n\u00e9ral. Il m\u00e9lange r\u00e9fugi\u00e9es, demandeurs d'asiles et immigrations l\u00e9gales all\u00e9grement. Je peux facilement imaginer quelqu'un de peu inform\u00e9 sur r\u00e9agir lui r\u00e9pondre n'importe quoi et \u00e7a risque de tourner plut\u00f4t \u00e0 une confrontation qui enfonce les deux interlocuteurs plus loin dans la d\u00e9sinformations et l'extr\u00e9mit\u00e9s de leurs opinions.\n\nDonc oui, l'opposition aveugles aux positions de l'un ou l'autre envenime le tout et cause la zizanie, mais chacun reste responsable de s'informer correctement et d'adopter une position coh\u00e9rente face \u00e0 ces informations."}], "archiesteel": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a plusieurs \u00e9l\u00e9ments. \n\nLe premier est le manque de confiance en les institutions. Prenons par exemple la francisation des immigrants. Si les dossiers sont bien g\u00e9r\u00e9s, le probl\u00e8me serait moins important. \n\nMais je ne prendrais pas position sur la question en fonction de \u00e7a; le gouvernement actuel est mou et je n'ai pas confiance en celui-ci pour bien le g\u00e9rer. Donc, je ne veux pas d'immigration. \n\nRien de x\u00e9nophobe ici mais donnant mon niveau de confiance envers le gouvernement, non, je ne veux pas plus d'immigrants car je suis sceptique de la comp\u00e9tence de l'\u00c9tat pour les accueillir d'une mani\u00e8re qui fera qu'ils adopteront le fran\u00e7ais. \n\nTu ne peux pas s\u00e9parer la question de la gestion des dossiers.\n\nL\u00e0 ici, il y a une autre question: qu'est-ce qui est x\u00e9nophobe? Si on reprend l'exemple du fran\u00e7ais, certains diront que ma pr\u00e9occupation du fran\u00e7ais est x\u00e9nophobe. D'autres non. C'est un spectrum la x\u00e9nophobie. Pour des gens avec qui j'ai \u00e9tudi\u00e9, l'id\u00e9e m\u00eame de fronti\u00e8re est x\u00e9nophobe. \u00c0 cet effet, je suis r\u00e9solument x\u00e9nophobe! \n\nC'est compliqu\u00e9, donc.\n\nL\u00e0 apr\u00e8s \u00e7a il y a les questions de culture. Quelqu'un qui dirait simplement \"je ne suis pas int\u00e9ress\u00e9 par les changements sociaux qu'un influx d'immigrant am\u00e8ne\", devrait-on l'ignorer?\n\nX\u00e9nophobe ou non, c'est tout de m\u00eame beaucoup demander de forcer un changement sur les gens. Les soci\u00e9t\u00e9s changent mais je ne comprend pas pourquoi parce qu'elles changent, quelqu'un devrait se dire \"oh well! Les soci\u00e9t\u00e9s changent; je vais endurer un changement que j'aime pas\". Surtout que le \"changement\" qu'on nous dit d'endurer ne serait pas tol\u00e9r\u00e9 si le changement \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 \"r\u00e9gressif\" plut\u00f4t que \"progressif\". Tout cela est tr\u00e8s arbitraire au final.\n\nDonc, un argument pas x\u00e9nophobe pas en lien avec la gestion?\n\n1. La gestion est l'un des nerfs essentiel du d\u00e9bat\n2. C'est quoi \u00eatre x\u00e9nophobe consid\u00e9rant que c'est un spectrum et que tout le monde \u00e0 une ligne diff\u00e9rente entre x\u00e9nophobe / pas x\u00e9nophobe.\n3. Pourquoi ceux contre devraient se r\u00e9signer \u00e0 un changement social qu'ils n'aiment pas? \u00c7a me semble irr\u00e9aliste de demander aux gens de fermer leur gueule m\u00eame s'ils aiment pas quelque chose. Une soci\u00e9t\u00e9 change; pas une raison pour la fermer pis endurer si on aime pas le changement. Quelle soci\u00e9t\u00e9 on veut? Tous le monde \u00e0 une pr\u00e9f\u00e9rence et une soci\u00e9t\u00e9 avec peu d'immigration ne me semble pas ill\u00e9gitime au point de les exclure du d\u00e9bat. Moins d'immigration c'est tout de m\u00eame diff\u00e9rent de pas d'immigration. Mais l\u00e0, on revient au spectrum..."}], "pocketpuppy": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s bonne r\u00e9ponse. Je note qu'il ne s'agit pas vraiment ici de limiter l'immigration, mais de la moduler.\n\nMalheureusement, c'est rarement le genre d'arguments qu'on entends de la part des opposants \u00e0 l'immigration..."}]}, "Body": "L'immigration est dommageable pour les soci\u00e9t\u00e9s qui vivent l'\u00e9migration, surtout avec un syst\u00e8me par points comme au Canada o\u00f9 l'on ne prend que les meilleurs. On n'aime pas le *brain drain* Canada-\u00c9.U., et l'on en sent les effets, alors imagine le *brain drain* pays \u00e9mergeants-pays industrialis\u00e9s. N'est-ce pas la une nouvelle forme d'exploitation du tiers-monde?\n\nSur une base individuelle, peut-\u00eatre qu'il y a consentement mutuel, mais nous ne rendons service ni \u00e0 ces pays, ni m\u00eame \u00e0 ces gens, qui doivent se d\u00e9raciner pour chercher une vie meilleure alors qu'un d\u00e9veloppement plus rapide des pays \u00e9mergeants gr\u00e2ce \u00e0 leurs contributions leur offrirait \u00e0 terme une meilleure qualit\u00e9 de vie dans leur milieu.\n\nEn voil\u00e0 un. On peut aussi parler de l'immigration qui accroit le fardeau que nous faisons subir \u00e0 l'environnement local en important des consommateurs, de l'immigration qui ne r\u00e8gle pas vraiment le probl\u00e8me du financement de l'\u00c9tat-providence parce que leurs enfants ont des taux de natalit\u00e9 aussi bas que les n\u00f4tres, de l'immigration qui [affaiblit le niveau de confiance des communaut\u00e9s](http://www.migrationobservatory.ox.ac.uk/resources/briefings/immigration-diversity-and-social-cohesion/).\n\nJe trouve qu'il y a de bons arguments qui ne sont pas haineux. \u00c9videmment, il y a des avantages mais aussi des cons\u00e9quences \u00e0 l'immigration. Il s'agit de balancer le pour et le contre, et ce qui est important pour un (ex. la croissance \u00e9conomique) l'est peut-\u00eatre moins pour un autre, qui mettra plus d'emphase sur les questions culturelles. Mais je suis d'accord qu'ils peinent \u00e0 se faire conna\u00eetre, peut-\u00eatre parce que d\u00e8s qu'on entame le questionnement, on se fait ramasser.\n\nPersonnellement, j'abaisserais fortement le nombre d'immigrants \u00e9conomiques admis et j'augmenterais l\u00e9g\u00e8rement le quota de r\u00e9fugi\u00e9s. C'est une perte nette pour le pays en termes \u00e9conomiques, mais un gain en termes moraux, selon moi."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est que les arguments contre l'immigration se limitent bien souvent aux concepts avanc\u00e9s par l'extr\u00eame-droite.\n\nSi tu n'es pas d'accord, alors je t'invite \u00e0 pr\u00e9senter des arguments qui ne sont pas x\u00e9nophobes \u00e0 la base, afin de voir s'ils tiennent la route.\n\nJe peux tout de suite t'en d\u00e9boulonner un, si tu veux: l'argument \u00e9conomique, selon lequel on ne veut pas accueillir trop d'immigrant parce que l'\u00e9conomie ne va pas assez bien. En fait, cet argument fait fi des principes de bases de l'\u00e9conomie. Un plus grand bassin de population n'est pas n\u00e9faste pour l'\u00e9conomie, au contraire! Plus de gens veux dire plus de consommateurs, et plus de producteurs de richesse potentiels. Crois-tu que les \u00c9tats-Unis on souffert \u00e9conomique de ses politiques d'immigration plus g\u00e9n\u00e9reuses, au cours du dernier si\u00e8cle et demi?\n\nR\u00e9cemment, on a observ\u00e9 un mini boom \u00e9conomique en Allemagne, apr\u00e8s l'arriv\u00e9e massive d'immigrants.\n\nDans ce context, quels arguments peut-on bien avoir contre l'immigration, qui ne se r\u00e9sous pas par une meilleure gestion des dossiers?"}]}, "Body": "On s'en souvient mais \u00e7a fait 10 g\u00e9n\u00e9rations (ou whatever) merde.\n\nC'est faire preuve de mauvaise foi que de proposer de retourner 10 g\u00e9n\u00e9rations plus tard; c'est m\u00eame pas comparable \u00e0 des immigrants qui viennent d'arriver mais alors pas du tout, et ce, dans un contexte totalement diff\u00e9rent. Faut vraiment \u00eatre fac\u00e9tieux pour avoir une attitude comme la tienne. \n\n\u00c9coute, y'a 10 000 arguments pour l'immigration et 10 000 contre. On peut \u00eatre pour ou contre sans \u00eatre un crisse de nazi ou de l'extreme-droite ou un militant antifa. \n\nMon point au final est que retourner en France c'est difficile (extr\u00eame-droite ou non) et que c'est pas si simple m\u00eame si c'est \u00e7a qu'ils voudraient.\n\nLa raison pourquoi on est prit avec une extr\u00eame-droite c'est que ceux contre l'immigration ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9monis\u00e9 et on a refus\u00e9 de consid\u00e9r\u00e9 le point de vue lorsqu'ils \u00e9taient raisonnables. Je ne supporte rien de ce qu'ils font mais il serait peut-\u00eatre temps que les gouvernements compromettent, r\u00e9duisent les seuils d'immigration et investissent plus en int\u00e9gration. \n\nMais calisse, et ce sub est un exemple, t'es soi un accueilleur \u00e0 bras ouvert de l'immigration avec tout les bizounours et hourrah! des immigrants! ou un osti de fasciste d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 habill\u00e9 en SS qui veut les voir crever. Un moment donn\u00e9 va falloir y'aille un esti de dialogue parce que c'est fucking d\u00e9bile."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "T'aurais raison partout sauf ici. Les Fran\u00e7ais ont pr\u00e9alablement obtenu la permission de coloniser le Canada par ses Am\u00e9rindiens avant de le coloniser.\n\nApr\u00e8s qu'est ce que tu veux que je te dise. Champlain est arriv\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec, y'avait rien ni personne. Laviolette fonde Trois-Rivi\u00e8res \u00e0 la demande d'un chef autochtone. Maisonneuve est arriv\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al, y'avait rien ni personne. Le tout \u00e9tait bien l\u00e9gitime.\n\nPar contre, ta proposition est vraiment n'importe quoi. Les Ha\u00eftiens ne peuvent pas coloniser le Qu\u00e9bec parce qu'ils n'y ont pas \u00e9t\u00e9 invit\u00e9, parce que le Qu\u00e9bec n'est pas vide d'homme et d'infrastructure, parce que le Qu\u00e9bec dispense une pl\u00e9thore de services dispendieux de la plus haute qualit\u00e9 et parce qu'Ha\u00efti n'est pas une super puissance mondiale pouvant avancer les int\u00e9r\u00eats commerciaux et militaires du Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Tu r\u00e9alises que la colonisation de l'am\u00e9rique par les europ\u00e9ens s'est fait par les armes parce que c'\u00e9tait pas des terres de non droit non plus right? Les iroquois avaient un syst\u00e8me conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 qui a inspir\u00e9 la structure du gouvernement des \u00e9tats-unis, on parle pas d'un territoire qui \u00e9tait pas occup\u00e9 ou politis\u00e9, c'est pas pour rien qu'il a fallu fortifier Ville-Marie et Qu\u00e9bec, ils voulaient pas qu'on soit la. Le mythe de la terra nulla c'est de la bullshit qui sert \u00e0 justifier le colonialisme, et ton double standard est magnifique pour d\u00e9montrer l'incoh\u00e9rence de tes opinions. C'est \u00e9vident que la seule souverainet\u00e9 territoriale que tu respectes est celle des francophones blancs."}]}, "Body": "Oui j'en ai un, nous ne sommes plus dans l'\u00e8re de l'exploration. Le Qu\u00e9bec dispose d'un \u00e9norme filet social financ\u00e9 via la taxation des citoyens le tout sur un territoire d\u00e9fini par des fronti\u00e8res, j'encourage les Ha\u00eftiens \u00e0 les respecter. D'ailleurs les terres de la couronnes comme la nomemclature l'indique ne sont pas des terres de non droit, elles sont la propri\u00e9t\u00e9 du gouvernement et ne peuvent \u00eatre spoili\u00e9es, surtout pas par des clandestins \u00e9trangers."}]}, "Body": "Donc si les haitiens vont se partir un village sur les terres de la couronne en abitibi t'as aucun probl\u00e8me avec \u00e7a?"}], "thunderatwork": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "En 1860, la tr\u00e8s vaste majorit\u00e9 de la population \u00e9tait rurale, mais j'vois pas pourquoi faudrait tomber dans la puret\u00e9 du sang ou peu importe. Ca n'a rien \u00e0 voir. L'id\u00e9e c'est que les Qu\u00e9b\u00e9cois ne sont pas des immigrants au Qu\u00e9bec au m\u00eame titre que les Chinois ne sont pas des immigrants en Chine, nous sommes ici chez dans la soci\u00e9t\u00e9 que nous avons construit."}]}, "Body": "Reste \u00e0 voir combien des Qu\u00e9b\u00e9cois actuels dit \"pure souche\" sont des descendants purs desdits colons.\n\nEn 1860, pr\u00e8s du quart de la population de la ville de Qu\u00e9bec \u00e9tait Irlandaise. Ces gens l\u00e0 ne sont pas juste partis."}]}, "Body": "Non, on est des descendants de colons, de d\u00e9fricheurs, d'explorateurs et de batisseurs. Quand les Fran\u00e7ais se sont install\u00e9s au Canada, ils n'ont pas emm\u00e9nag\u00e9 dans une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sente, ils ont \u00e9tabli la leur de toutes pi\u00e8ces. Le mantra multiculturaliste voulant que nous sommes tous des immigrants n'est ni plus ni moins que du r\u00e9visionnisme. \n\nEDIT: \u00c0 tous ceux qui me downvotent, au moins prouvez que j'ai tord, mais non, \u00e9videmment, parce que j'ai raison et que la v\u00e9rit\u00e9 heurte vos feels."}]}, "Body": "On est des descendants d'immigrants pis \u00e7a serait le fun que le monde s'en souviennent. Ils pourraient pratiquer ce qu'ils pr\u00eachent et s'occuper de leur propre remigration."}]}, "Body": "Je sais pas quoi penser de ce commentaire l\u00e0; comme si la France \u00e9tait libre d'immigration ou avait pas ses propres probl\u00e8mes en lien avec la droite ou l'immigration. \n\nDe toute fa\u00e7on je veux immigrer en France et c'est pas mal plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire. "}], "DaLoutre": [{"Replies": {}, "Body": "On en veut pas ici, on a d\u00e9j\u00e0 les notre \u00e0 g\u00e9rer. "}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Ben non, c'est plein d'arabes en France esti!\n\n\n/s"}], "Bojemoy12345": [{"Replies": {}, "Body": "Les hivers sont moins frette l\u00e0 bas, jsuis down."}]}, "Body": "Ils pourraient retourner en France si sont pas contents."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": ">33 upvotes\n\n>283 commentaires\n\nbienvenu sur /r/quebec :)"}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "Il devrait se vendre de la torche tiki dans les prochains jours... Les quincailleries vont faire des affaires d'or ! D\u00e9solant. Le plus dur c'est que c'est encore la ville de Qu\u00e9bec qui h\u00e9berge les plus c\u00f4lons. \n\n\nedit :wiki pour tiki"}], "Slyver08": [{"Replies": {"denpo": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"denpo": [{"Replies": {}, "Body": "T'es mignon a jouer le mec d\u00e9clench\u00e9 avec ton point Godwin mais pour ta gouverne je faisais r\u00e9f\u00e9rence aux fascistes et antifascites  comme des mouvements de protestation publique, et non \u00e0 des syst\u00e8mes politiques install\u00e9 comme les r\u00e9gime nazi ou stalinien.       \nPas la peine de jouer les surpris, tu sais tr\u00e8s bien que les antifascistes, a l'instar des anarchistes, bien que luttant pour des causes apparemment nobles sont loin d'\u00eatres des enfants de c\u0153ur et ont recours a la violence sans beaucoup d'\u00e9tat d'\u00e2mes."}]}, "Body": "Des chambres \u00e0 gaz? Des tueries de masse? Des g\u00e9nocides? Peux-tu \u00e9laborer?"}]}, "Body": "Le probl\u00e8me est que certaines formes d'opposition au fascisme utilisent des m\u00e9thodes similaires \u00e0 ce \u00e0 quoi ils s'opposent."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9largie par les trolls de 4chan tu veux dire? Ouais, sans doute. "}]}, "Body": "J'aurai du \u00e9crire: \u00e9largie."}]}, "Body": "Non, \u00e7a fait juste un an ou deux que les trolls de 4chan tentent d'en changer le sens \u00e0 coups de Pepe la grenouille. Faut pas charrier."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que la d\u00e9finition du mot a trop d\u00e9vi\u00e9e?\n\n"}]}, "Body": "C'\u00e9tait bien en 1944, pour une raison  myst\u00e9rieuse..."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas pour rien que les m\u00e9dias choisissent le terme Antifa.\n\nT'enl\u00e8ve le cisme, la t'as juste l'air d'un radical \"anti\". Le anti \"quoi\" est laiss\u00e9 libre \u00e0 l'imagination de la personne qui cherche \u00e0 s'indigner.."}]}, "Body": "TIL \u00eatre antifaciste c'est mal."}], "harveythewondercat": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Le jour ou tout le monde devra avoir peur, c'est le jour ou il n'y aura plus aucun dialogue. Et ce, peu importe le cote de la m\u00e9daille. Ce jour la, les gens *vont* utiliser la violence.\n\nEdit: J'avais un mot."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Ben moi \u00e7a me fais plaisir de voir que tu t'inqui\u00e8tes. \u00c7a veut dire que tu ressent du d\u00e9go\u00fbt face \u00e0 la haine, t'es du bon c\u00f4t\u00e9."}]}, "Body": "Je fais tout ca, mais je me sens quand m\u00eame d\u00e9munis de voir autant de gens qui \"d\u00e9teste\". "}]}, "Body": "Assure-toi de ne pas voter pour des partis nationalistes aux \u00e9lections et sors dans la rue en r\u00e9action \u00e0 la haine si l'irr\u00e9parable se produit \u00e0 nouveau. \n\nParle \u00e0 tes amis et ta famille de ton inqui\u00e9tude pour les faire r\u00e9fl\u00e9chir au probl\u00e8me."}]}, "Body": "Ouch.... ca fait peur. J'sais pas quoi dire d'autre. Ca fait juste peur. :("}], "PretzelShill": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "anti-antifa, parce que fasciste c'est pu \u00e0 la mode"}], "mattthhh": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a va prendre des maudites grosses pancartes."}]}, "Body": "\u00c7a va \u00eatre dr\u00f4le dans les manifs lorsque les antifas affronteront les anti-antifas qui affronteront les anti-anti-antifas, qui eux affronteront les anti-anti-anti-anitfas, qui eux affronteront les anti-anti-anti-anti-antifas, qui eux affronteront les anti-anti-anti-anti-anti-antifas et ainsi de suite."}], "engelk": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord. "}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {}, "Body": "\"\u00e0 ne pas oser condamner\". Wtf? La condamnation contre la manif nazi a \u00e9t\u00e9 quasi-totale, dans toutes les sph\u00e8res de la soci\u00e9t\u00e9, par les politiciens, par les hommes d'affaires... Qui n'a pas condamn\u00e9 ces gestes?\n\n\u00c7a veut pas dire qu'on va tous se retrouver dans la rue \u00e0 crier des slogans anticapitaliste."}]}, "Body": "Non, les anars ils trouvent juste que les centristes donne un coup de pouce aux nazis quand ils  se tournent les pouces \u00e0 ne pas oser condamner."}]}, "Body": ">Mais plut\u00f4t que de tenter de m'en convaincre, il pr\u00e9f\u00e8re essayer de me peindre comme un supporteur du nazisme parce que je d\u00e9nonce aussi les exc\u00e8s de son groupe. \u00c7a m'indique qu'il appuie probablement ces exc\u00e8s, sans \u00eatre en mesure de les justifier.\n\nLe alt-right est convaincu qu'ils sont la derni\u00e8re barri\u00e8re contre le f\u00e9minisme extr\u00e9miste et les SJW. Si tu les critiques c'est clairement parce que t'es un f\u00e9ministe extr\u00e9miste et un SJW, clairement y'a pas d'autres explications.\n\nLes antifas et anarchistes sont convaincu qu'ils sont la derni\u00e8re barri\u00e8re contre le nazisme et le capitalisme sauvage. Si tu les critiques c'est parce que t'es un nazi, clairement y'a pas d'autres explications.\n\nPis apr\u00e8s ils se surprennent qu'on voit des ressemblances entre les deux..."}], "Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Ben oui, quand je prends le temps de d\u00e9velopper, je me fais traiter de SJW point barre faque oui, maintenant c'est 100% pur sarcasme. "}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a dommage, \u00e7a tue la discussion. C'est un manich\u00e9isme primaire et immature.\n\nJ'ai souvent lu des commentaires de gens qui d\u00e9ploraient se faire traiter de nazi pour tout et rien et d'autres de gens qui employaient le terme dans des situations qui ne le justifiaient pas, mais c'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a me vise."}]}, "Body": "Il m'a fait le m\u00eame coup. D'apr\u00e8s lui, je suis un nazi parce que je d\u00e9nonce antifa. M\u00eame si je d\u00e9nonce aussi le nazisme. Le gars est toxique."}]}, "Body": "\u00c7a n'aide pas vraiment sa cause je trouve. Je suis ouvert \u00e0 la discussion, peut-\u00eatre que je me trompe sur les antifas, qu'ils ne sont pas violents et sont respectueux des lois. \n\nMais plut\u00f4t que de tenter de m'en convaincre, il pr\u00e9f\u00e8re essayer de me peindre comme un supporteur du nazisme parce que je d\u00e9nonce aussi les exc\u00e8s de son groupe. \u00c7a m'indique qu'il appuie probablement ces exc\u00e8s, sans \u00eatre en mesure de les justifier."}]}, "Body": "En effet, je le trouve de bien mauvaise foi. "}], "engelk": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[S'csuse moi, mes oeili\u00e8res m'emp\u00eachent de voir la menace islamique \u00e0 Sept-\u00celes](http://lenord-cotier.com/bernard-gauthier-confirme-etre-membre-de-meute/)\n\nS\u00e9rieux, tu voudrais que je soup\u00e8se et nuance les pour et les contre du pas-nazisme?"}]}, "Body": "Si tu tiens tellement aux causes que tu d\u00e9fends \u00e0 coups de sarcasme, r\u00e9f\u00e9rences douteuses et one-liners, prend le temps de d\u00e9velopper un peu parce que l\u00e0 tu fais un fou de toi et tu discr\u00e9dite tes positions."}], "fire_i": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Oui en effet, voir les nazis d\u00e9complex\u00e9s en fin de semaine, \u00e7a m'a mis en tabarnak. #R\u00e9migration c'Est litt\u00e9ralement 'Retourne dans ton pays' et m\u00eame 'retourne dans le pays de tes grands-parents'. C'est inacceptable selon moi, d\u00e9sol\u00e9 pour mon intransigeance et mon manque d'ouverture \u00e0 la n\u00e9gociation sur ce sujet. "}]}, "Body": "D'habitude j'aime beaucoup tes interventions mais aujourd'hui t'es juste parti en vrille."}]}, "Body": "S'csuse moi, mes oeili\u00e8res m'emp\u00eachent de voir la menace islamique \u00e0 Sept-\u00celes"}]}, "Body": "Yo, sors de ta bulle des fois.\n\n- Un m\u00e9chant presque centriste"}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "A+ m\u00eame mec"}]}, "Body": "[D\u00e9moniser les antifas et relativiser le nazisme, c'est aussi \u00e7a le centre...](https://pics.me.me/fish-hook-theory-far-right-far-left-centrist-fishook-political-22489365.png) "}]}, "Body": "Comme je te dis le tas est plus gros d'un bord. Tu ne fait que confirmer que c'est tr\u00e8s difficile de discuter avec des extr\u00e9mistes, m\u00eame s'ils sont \u00e0 gauche.\n\nEdit : J'ajouterais que souligner que l'autre groupe est pire est rarement une bonne justification pour les agissement de marde de ton groupe, c'est le genre de chose que l'on apprend g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la petite \u00e9cole."}]}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=P54sP0Nlngg\n\nM\u00eame marde, not\u00e9"}]}, "Body": "Je suis un peu tann\u00e9 d'entendre \u00e7a. La plupart des gens raisonnables sont contre les nazis et ne se g\u00eaneront pas pour les d\u00e9noncer. Je ne vois pas la n\u00e9cessit\u00e9 des groupes antifa qui fr\u00f4lent le vigilantisme. Ils ne sont pas les h\u00e9ros qu'ils croient \u00eatre, souvent juste des bums qui cherchent des excuses pour se battre ou faire de la casse. Quel meilleure excuse que de casser la gueules de pseudo-nazis pour se prendre pour un R\u00e9sistant valeureux? Mais \u00e7a ne donne rien. On est dans un \u00e9tat de droit, ce n'est pas comme \u00e7a qu'on devrait r\u00e9gler les probl\u00e8mes de la soci\u00e9t\u00e9.\n\nContrairement \u00e0 ce que tu penses, je ne les mets par sur le m\u00eame pied que les nazis. Je crois qu'ils sont un peu moins pire, comme ils d\u00e9testent des gens pour leurs id\u00e9es (ou ce qu'ils croient \u00eatre leurs id\u00e9es) plut\u00f4t que pour leurs g\u00e8nes. Mais c'est comme la diff\u00e9rence entre un gros tas de marde et un moyen tas de marde. Au bout du compte, c'est de la marde pareil."}]}, "Body": "C,est beau au centre, l\u00e0 o\u00f9 on peut comfortablement dire que ceux qui d\u00e9noncent les nazis sont sur le m\u00eame pied que les nazis eux m\u00eame...\n\nmai-mais , c'Est pas des nazis, ils reprennent les slogans et l'imagerie mais ils font \u00e7a pour nous prot\u00e9ger de la 'menace'..."}]}, "Body": ">Le message avait \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 plus d'une centaine de fois, hier, notamment par des groupes ultranationalistes comme **Anti-Antifa Qu\u00e9bec**\n\nEst-ce qu'on a vraiment besoin de \u00e7a? \n\nUne poign\u00e9e de caves qui partage des id\u00e9es douteuses sur la race se ramasse en groupe.\n\nUne autre bande de caves qui veulent se battre forme un groupe pour lutter contre le premier groupe de caves ou des gens qu'ils per\u00e7oivent comme tel.\n\nMaintenant, c'est rendu qu'il y a un autre groupe de caves qui est form\u00e9 en r\u00e9action au second. C'est quoi \u00e7a caveception? Un nacho de sans-desseins \u00e0 trois \u00e9tages? C'est quoi la prochaine \u00e9tape? Anti-anti-antifa?\n\n\u00c0 un moment donn\u00e9, ces gens-l\u00e0 devraient se louer une chambre d'h\u00f4tel et s'entrefourrer un peu pour rel\u00e2cher leur tension. \u00c7a serait bon pour tout le monde."}], "kchoze": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ridicule de sortir l'\u00e9pouvantail du complot. La discussion ne se fait pas, il n'y a pas de dialogue, d\u00e8s que quelqu'un parle de r\u00e9duire l'immigration, on en parle souvent juste pour condamner, pas pour dialoguer raisonnablement du sujet. Lis\u00e9e et Legault sont constamment tra\u00een\u00e9s dans la boue quand ils parlent d'immigration. Oui, certains m\u00e9dias donnent voix \u00e0 des critiques de l'immigration, mais ces m\u00e9dias sont alors couramment d\u00e9monis\u00e9s ou ridiculis\u00e9s.\n\nIl y a un refus total du gros de l'\u00e9lite m\u00e9diatique et journalistique de consid\u00e9rer de bonne foi toute critique de l'immigration. Il faut \u00eatre aveugle pour ne pas le voir."}]}, "Body": "> Quand les m\u00e9dias et les \u00e9lites censurent toute discussion raisonn\u00e9e de l'immigration\n\nAJA que le JdM, le JdQ, le Devoir, TVA, Radio X, \u00c9nergie, FM 93, et plusieurs m\u00e9dias sociaux, ne sont pas des m\u00e9dias. AJA que Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e, Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9 et Fran\u00e7ois Legault ne font pas partie de l'\u00e9lite.  \n\nJe sais qu'il y a des milieux o\u00f9 parler contre l'immigration est mal vu. Je sais qu'il y a des plateformes o\u00f9 \u00e7a ne passe pas, et c'est m\u00eame supprim\u00e9. Je sais qu'il y a des politiciens, journalistes et commentateurs qui sont totalement pro-immigration et qui veulent m\u00eame l'augmenter. Mais \u00e7a marche dans les deux sens. Les discussions autour de l'immigration ont lieu, partout. Se faire revirer de bord parce que tu parles pas en phase avec le zeitgeist, c'est vrai des deux bords. Tes histoires de \"censure\" par \"les m\u00e9dias et les \u00e9lites\", c'est compl\u00e8tement exag\u00e9r\u00e9. C'est de la victimisation \u00e0 saveur complotiste qui n'aide vraiment pas ton cas."}]}, "Body": "Certains de ces groupes peuvent vraiment \u00eatre \"extr\u00eame\", mais je trouve \u00e7a orwellien de syst\u00e9matiquement qualifier toute personne critique de l'immigration comme \"extr\u00eame droite\". Cette pratique tend \u00e0 rendre tabou toute critique de l'immigration de masse en d\u00e9monisant toute personne qui parle de la possibilit\u00e9 de r\u00e9duire l'immigration comme un extr\u00e9miste. Par exemple, quand Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e a propos\u00e9 de ramener le taux d'immigration \u00e0 celui des ann\u00e9es 90s, [il a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de flirter avec l'extr\u00eame droite](http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201610/08/01-5028689-le-pq-de-lisee-une-parente-familiere-avec-les-partis-populistes-deurope.php), ce qui ne fait pas un cristi de sens.\n\nQuand les m\u00e9dias et les \u00e9lites censurent toute discussion raisonn\u00e9e de l'immigration, alors les groupes radicaux prennent le relais, et on pousse des gens normaux qui ont des doutes sur l'immigration dans leurs bras.\n\nCeci \u00e9tant dit, c'est ultimement une r\u00e9action normale qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vue auparavant (la vague d'immigration urbaine du d\u00e9but du 20e si\u00e8cles aux \u00c9tats-Unis a notamment men\u00e9 \u00e0 une pause de l'immigration entre 1925 et 1965 se refl\u00e9tant dans [la proportion d'am\u00e9ricains de seconde g\u00e9n\u00e9ration](http://imgur.com/eYGPK57)). L'immigration de masse provoque un changement d\u00e9mographique et culturel rapide qui change les communaut\u00e9s, surtout celles urbaines, des changements qui font rapidement \u00e9cho dans les m\u00e9dias, car ceux-ci sont bas\u00e9s dans ces communaut\u00e9s urbaines. C'est normal que plusieurs viennent \u00e0 ne plus se reconna\u00eetre dans ce qui se passe et demandent qu'au moins le taux de changement soit ralenti, et que l'on insiste pour l'int\u00e9gration culturelle des immigrants afin de pr\u00e9server la soci\u00e9t\u00e9 qu'ils ont connu et qu'ils aiment."}], "traboulidon": [{"Replies": {}, "Body": "Des neo nazis a droite, des antifas a gauche... what year is this??? 1930?"}], "shabadabadabada": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "> Suis-je le seul \u00e0 qui \u00e7a fait tr\u00e8s peur la soudaine remont\u00e9e du Nazisme? \n\nSerais-tu donc Naziphobe??!? HA! T'es aussi pire que nous!!!!1!!\n"}], "UsedToDonateBlood": [{"Replies": {"HarperDisemboweledUs": [{"Replies": {}, "Body": "Wow, je viens de d\u00e9couvrir MAGAcanada maintenant. Quel kyste canc\u00e9reux rempli de pus d'une communaut\u00e9."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a plusieurs mods de /r/canada qui viennent de /r/metacanada, et selon les gens de /r/onguardforthee , ils essaient de remplacer tranquillement toute l'\u00e9quipe de mod\u00e9ration.\n\n\nChaque fois que je souligne ce conflit d'int\u00e9r\u00eat et le biais qui vient avec, je me prends un ban pour 'rabble-rousing', comme c'est pratique...."}]}, "Body": "Par rapport aux users sur r/canada qui parlent seulement \u00e0 propos des arguments \u00e0 l'extr\u00eame droite, je suis presque certain que c'est un petit groupe de personnes qui essayent fort de changer le ton du sous-reddit. Vous pouvez les d\u00e9couvrir dans leur propre environement \u00e0 r/metacanada (qui est la version canadienne du sous-reddit Trump). R\u00e9cemment, [5 users qui polluaient r/canada avec les m\u00eames points de l'extr\u00eame droite](https://np.reddit.com/r/onguardforthee/comments/6rywmp/5_regular_users_on_rcanada_that_constantly_posted/) ont \u00e9t\u00e9 banni par les admins de Reddit parce qu'ils \u00e9taient tous la m\u00eame personne.\n\nAussi, il y a quelques mod\u00e9rateurs de r/canada qui sont sympathiques aux gens-l\u00e0 (un mod\u00e9rateur de r/canada est aussi un mod\u00e9rateur de r/metacanada). \n\nSi vous \u00eatre interess\u00e9 \u00e0 un sous-reddit canadien qui ne tol\u00e8re pas des Trump trolls ou du spam alt-right, je vous pr\u00e9sente r/OnGuardForThee, o\u00f9 que je suis mod\u00e9rateur. Nous avons commenc\u00e9 au d\u00e9but de 2017 et nous avons plus de 2900 abonn\u00e9s \u00e0 ce moment."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait d'accord. Surtout aupr\u00e8s des personnes qui nous sont proche, qui sont \u00e0 l'\u00e9coute et sur lesquelles on peut exercer une certaine influence.\n\nC'est clair que \u00e7a ne m\u00e8ne pas ces personnes \u00e0 adopter notre point de vue mais au moins \u00e7a leur permet d'avoir acc\u00e8s \u00e0 d'autres visions du monde qu'ils ne consid\u00e8reront pas s'ils font face \u00e0 une opposition trop 'radicale'.\n\nPersonnellement, je ne trouve pas \u00e7a toujours facile \u00e0 maintenir comme attitude mais c'est clairement mieux que de d'avoir une r\u00e9action passionnelle."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"thunderatwork": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me est qu'il est presque impossible de convaincre quelqu'un avec des arguments quand leur opinion n'est pas fond\u00e9e sur des arguments. Leur opinion est fond\u00e9e sur des \u00e9motions, du \"gut feeling\", la simple r\u00e9p\u00e9tition de ce que leur entourage dit, etc. "}]}, "Body": "C'est probablement la seule strat\u00e9gie. Quand on veut convaincre quelqu'un qu'on a raison il faut souvent commenc\u00e9 en lui disant qu'il a un peu raison. \n\nPas garanti march\u00e9 parcontre"}], "madkillller": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> En dehors de la lutte contre les r\u00e9gimes se r\u00e9clamant du fascisme proprement dit, l'antifascisme ou le terme d'antifascisme a tr\u00e8s t\u00f4t \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 par les partis communistes, puis plus tard par diff\u00e9rents partis d'extr\u00eame gauche pour combattre leurs adversaires politiques, proches ou lointains sur le plan id\u00e9ologique, voire tout opposant critique. Cette instrumentalisation de la lutte dite \u00ab\u00a0antifasciste\u00a0\u00bb a \u00e9t\u00e9 analys\u00e9e et critiqu\u00e9e par de nombreux intellectuels et historiens.\n\nAh, comme l'histoire se r\u00e9p\u00e8te !"}]}, "Body": "[Il y a toujours \u00e7a.](https://fr.wikipedia.org/wiki/Antifascisme)"}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "> Ma technique est de toujours plus leur r\u00e9pondre (m\u00eame si c'est long et p\u00e9nible) avec des arguments, de l'humour et de l'esprit, sans victimisation et sans d\u00e9magogie.\n\nC'est ce qu'ils veulent. Ces gens-l\u00e0 ne vivent pas dans le domaine de la raison et de la rationalit\u00e9. Il n'y \u00e0 rien de rationnel \u00e0 appuyer l'id\u00e9ologie nazi. Il est donc vain de tenter de les rejoindre par ces voies. Ils vont te faire tourner en rond en d'autant de sophismes en riant dans leurs barbes et au final, tout ce que tu vas avoir r\u00e9ussi \u00e0 faire, c'est \u00e0 perdre ton temps. "}]}, "Body": "Ouais, la grosse question: comment pouvons-nous emp\u00eacher cette mont\u00e9e? J'pense que le best c'est de prendre la parole, mais pas avec leurs outils. Ma technique est de toujours plus leur r\u00e9pondre (m\u00eame si c'est long et p\u00e9nible) avec des arguments, de l'humour et de l'esprit, sans victimisation et sans d\u00e9magogie. \n\nJ'imagine que mes moyens fittent avec mes fins. "}], "redalastor": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "\"Vous \u00eates des pas fin\"\n\n\"OUI MAIS LES ANTIFAS SONT PIRE!!111!\"\n\nComme si pas \u00eatre d'accord avec les agissements d'un groupe te donnait le droit d'\u00eatre une merde humaine."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Vitrobliss": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Quelqu'un souffre de tourette du clavier."}]}, "Body": "Que s'est il pass\u00e9?"}]}, "Body": "Dewors."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "> D'un bord, t'as le \"alt-right\" avec leur drapeau rouge et noir avec la croix gamm\u00e9e et de l'autre t'as le \"alt-left\" avec leur drapeau rouge et noir du marteau et de la faucille.\n\nDans ta t\u00eate peut-\u00eatre mais dans cette manif y avait des drapeaux nazis, des drapeaux conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s, et une grande banni\u00e8re anti-nazi : http://media.rtl.fr/cache/ou73j1GB4Cg0418yR8JnDw/880v587-0/online/image/2017/0814/7789713351_des-manifestants-contre-les-neonazis-a-charlottesville-le-12-aout-2017.jpg\n\nTon message au complet est \u00ab y a d'autres monde \u00e0 d'autres moment qui font des trucs pas bien alors \u00e7a justifie tout! \u00bb"}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> t'as le \"alt-left\" avec leur drapeau rouge et noir du marteau et de la faucille.\n\nEuh, non. Le \"Communisme\" \u00e0 la mani\u00e8re Sovi\u00e9tique ou Mao\u00efste n'utilisait pas le rouge et noir, puisque ce sont les couleurs des anarchistes et que le r\u00e9gimes soit-disant communistes (en v\u00e9rit\u00e9, de r\u00e9gime autoritaire avec un syst\u00e8me \u00e9conomique apparent\u00e9 au capitalisme d'\u00e9tat) consid\u00e9raient les anarchistes comme des ennemis.\n\n>pis y'a pas eu un bon r\u00e9gime communiste dans l'histoire du monde non plus.\n\nY'a pas eu de r\u00e9gime communiste point. Le communisme se d\u00e9finit par l'abolition de l'\u00e9tat, donc un \u00e9tat qui se d\u00e9clare communiste ment.\n\nChomsky disait r\u00e9cemment que la r\u00e9volution Bolch\u00e9vique et surtout le Stalinisme qui a suivi par la suite est la pire chose qui soit arriv\u00e9 au Marxisme, puisqu'il s'agissait d'une perversion de cette philosophie (Marx lui-m\u00eame en aurait \u00e9t\u00e9 horrifi\u00e9, puisqu'il avait pr\u00e9conis\u00e9 le Socialisme pour des pays industrialis\u00e9s et \u00e9duqu\u00e9s).\n\nR\u00e9duire la gauche au Bolch\u00e9visme, au Stalinisme et au Mao\u00efsme, c'est oublier le clivage profond entre ces r\u00e9gimes et les Socialistes Libertaires.\n\nLe fait que des gens se r\u00e9clament de gauche aujourd'hui n'a rien \u00e0 voir avec une vision romantique de l'URSS post-WWII.\n\n>Plow through a commie est seulement la suite logique de punch a nazi. \n\nC'est toutefois bas\u00e9 sur une fausset\u00e9, en l'occurrence que ceux qui s'opposent au \"nazis\" sont des \"commies.\" Est-ce que les GIs am\u00e9ricains pendant la deuxi\u00e8me guerre mondiale \u00e9taient des \"communistes\"?\n\n>C'est la m\u00eame foutaise de politiques identitaires \n\n\u00c7a n'a rien \u00e0 voir avec les politiques identitaires, qui se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 l'origine ethnique, au genre, ou \u00e0 l'orientation sexuelle. On parle ici de gens qui \u00e9pousent une id\u00e9ologie raciste et oppressive, et \u00e0 ceux qui s'y opposent. Les deux ne sont pas \u00e9quivalents, m\u00eame si les m\u00e9thodes du deuxi\u00e8me groupe sont parfois contre-productives."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est crissement pas \u00e9quivalent. La croix gamm\u00e9 repr\u00e9sente le r\u00e9gime nazi, qui a lit\u00e9ralement essay\u00e9 d'exterminer \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde qui \u00e9tait diff\u00e9rent de leur id\u00e9al. Le marteau et la faucille sont l'ic\u00f4ne de l'union paysane-travailleur du socialisme. Un repr\u00e9sente le r\u00e9gime, l'autre l'id\u00e9al, deux choses qui sont extr\u00eamement important d'apprendre \u00e0 discocier et qui sont nullement \u00e9quivalentes.\n\nTu peux \u00eatre nationaliste sans \u00eatre nazi et tu peux \u00eatre communiste sans aspirer au r\u00e9gime stalinien. Il arrive que le gens font des amalgames sauf que si t'as un drapeau nazi, t'es sans \u00e9quivoque une foutu merde."}]}, "Body": "Mais c'est \u00e9gal.\n\nC'est juste qu'en Occident, on a vision tr\u00e8s romantique du communisme parce qu'ils ont \u00e9t\u00e9 nos ti-amis durant la l\u00e9gendaire deuxi\u00e8me guerre mondiale.\n\nD'un bord, t'as le \"alt-right\" avec leur drapeau rouge et noir avec la croix gamm\u00e9e et de l'autre t'as le \"alt-left\" avec leur drapeau rouge et noir du marteau et de la faucille. Ces deux drapeaux repr\u00e9sentent des id\u00e9ologies meutri\u00e8res et r\u00e9pressives qui ont d\u00e9truit des citoyennet\u00e9s au nom de leurs valeurs. Y'a pas eu un bon r\u00e9gime nazi dans l'histoire du monde, pis y'a pas eu un bon r\u00e9gime communiste dans l'histoire du monde non plus. Que ce soit Cuba, l'URSS, la Chine ou le Vietnam, tous ces r\u00e9gimes ont fini en boucherie humaine. \n\nMais nous en Occident on est ben correct avec des partis communistes qui se pr\u00e9sentent aux \u00e9lections avec les autres partis joke, pis on est ben correct quand les gens s'appelent \"komrades\" entre eux parce qu'on a \u00e9t\u00e9 bombarb\u00e9 avec l'histoire romantique de la Deuxi\u00e8me Guerre Mondialsuper^TM pis y'a jamais rien qui va \u00e9quivaler les super duper horribles Nazis des ann\u00e9es 1940.\n\nMais demande \u00e0 un Chinois ce qu'il pense des Nazis et des Communistes et tu auras une r\u00e9ponse diff\u00e9rente.\n\nY'a quoi 2-3 mois t'avais des \"alt-left\" \u00e0 Berkeley qui lan\u00e7aient des [b\u00e9b\u00e9 dynamites](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/fd/M80.JPG) dans des foules, qui p\u00eataient le cr\u00e2ne des gens avec des chaines de m\u00e9tal pis qui voulaient \"scalper le plus de Nazis possibles\". Maintenant t'as des Nazis qui veulent lutter des \"alt-left\" avec leur auto.\n\n*Plow through a commie* est seulement la suite logique de *punch a nazi.*\nC'est la m\u00eame foutaise de politiques identitaires pis \u00e7a l'a pas \u00e7a place dans le monde moderne."}], "archiesteel": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Libertarian socialism**\n\nLibertarian socialism (or socialist libertarianism) is a group of anti-authoritarian political philosophies inside the socialist movement that rejects socialism as centralized state ownership and control of the economy, as well as the state itself. It is close to and overlaps with left-libertarianism. It criticizes wage labour relationships within the workplace, instead emphasizing workers' self-management of the workplace and decentralized structures of political organization. It asserts that a society based on freedom and justice can be achieved through abolishing authoritarian institutions that control certain means of production and subordinate the majority to an owning class or political and economic elite.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.24"}]}, "Body": "N'importe quoi...\n\nDans ces occasions j'aime bien partager ce lien, en g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a leur bouche un coin:\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Libertarian_socialism"}]}, "Body": "Dans le n\u00f4tre y en a un qui me dit que c'est tout pareil parce que dans une autre place y a eu des antifa violents et que de toute fa\u00e7on c'est du communisme et \u00e7a c'est aussi pire que le nazisme donc c'est tout pareil."}]}, "Body": "Dans un autre subreddit, il y a un apologiste des n\u00e9o-nazis qui disait que les antifas \u00e9taient tout aussi violent parce que dans des manifs ils cassaient des vitrines...\u00e7a ne s'invente pas, une b\u00eatise comme \u00e7a."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "En effet. Surtout que l'argument qui justifie leur existence est le \"manque de nuance\" quand venait le temps de les \u00e9couter avant que \u00e7a parte en couille.\n\nMoi je la fait la nuance. Si t'es assis sur ton sofa, ok. Si t'es assis sur ton sofa ET que tu te proclame Nazi, t'es un criss de moron.\n\nApr\u00e8s change l'acte, \u00e7a revient au m\u00eame.\n"}]}, "Body": "La philosophie du tout est \u00e9gal m'\u00e9coeure. T'as un groupe qui fait du grabuge. T'as un groupe qui fait du grabuge pis en plus c'est des nazis. C'est \u00e9gal!"}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"uluviel": [{"Replies": {}, "Body": "Probablement le deuxi\u00e8me, parce que j'ai lu le premier et je ne me souviens pas de \u00e7a. (\u00c7a fait quand m\u00eame un bout que je l'ai lu par contre donc je ne suis pas s\u00fbre \u00e0 100%.)"}]}, "Body": "C'est dans le livre Freakonomics mais je suis pas s\u00fbr si c'est dans le premier ou le deuxi\u00e8me."}]}, "Body": "Merci pour l'histoire, je connaissais pas et c'est int\u00e9ressant! "}]}, "Body": "Le KKK a pris une d\u00e9barque monumentale \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 cause de Superman.\n\n\u00c0 l'\u00e9poque le KKK \u00e9tait pass\u00e9 de groupe qui pend des noirs \u00e0 groupe de beuverie raciste parce que les noirs \u00e9taient terrifi\u00e9s donc ils n'avaient plus personne \u00e0 battre. Dix pourcent de la population \u00e9ligible (m\u00e2les, chr\u00e9tiens, blancs) \u00e9tait membre.\n\nSuperman \u00e9tait l'\u00e9mission de radio la plus populaire. Et les auteurs \u00e9taient \u00e9coeur\u00e9s qu'il se batte contre les nazis \u00e0 chaque semaine. Alors quand quelqu'un a appel\u00e9 pour leur proposer des infos sur le KKK ils ont saut\u00e9 sur l'occasion.\n\nSuperman a affront\u00e9 le Klan et tous les d\u00e9tails \u00e9taient parfaits, signes de reconnaissance et tout. Le Klan les a chang\u00e9, la taupe a rappel\u00e9.\n\nEt avec tous leurs secrets au grand jour ils n'avaient plus l'air mystique ou effrayant. Ils avaient l'air d'une gang de LARP.\n\nLa majorit\u00e9 a tranquillement rang\u00e9 sa capuche."}]}, "Body": "Je dirai jamais que le mouvement ne fait jamais d'exc\u00e8s de z\u00e8le, au contraire, c'est pas mal leur plus grand probl\u00e8me... Mais comme tu dis, pas besoin de faire dans l'exc\u00e8s avec le climat politique mondial actuel. On a de v\u00e9ritables fascistes au pouvoir et de v\u00e9ritables n\u00e9o-nazi dans les rues! Une vraie pinata d'antifa! "}]}, "Body": "Une plainte l\u00e9gitime contre le mouvement \u00e9tait que quand ils ne trouvaient pas de fascistes ils en inventaient. Genre consid\u00e9rer quelqu'un fasciste alors qu'il vote pour Trump parce qu'il est cave ou ignorant pas parce qu'il est fasciste.\n\nMais avec les fascistes qui se montrent au grand jour ils ont plus rien \u00e0 inventer."}]}, "Body": "On en a quelques un sur le sub ici qui sont convaincus dur comme fer que le mouvement antifasciste c'est le yable et qui tentent partout d'\u00e9tablir une (fausse) \u00e9quivalence entre l'antifascisme est le n\u00e9o-nazisme. "}]}, "Body": "L'\u00e9pouvantail Antifa.\n\nOn les a ici mais ce genre d'amalgame, on y est plus familier avec le Black Block.\n\nQuand tu es un Nazi pis que tu dois chercher un \u00e9pouvantail de l'autre bord, faut pas h\u00e9siter \u00e0 faire preuve d'imagination pour trouver pire que soi-m\u00eame."}]}, "Body": "Ce qui me trouble c'est les gens qui ont fait une telle hyperbole des mouvements de gauche aux tendances r\u00e9gressistes qu'ils sont rendus dans leur t\u00eate pire que des nazis. Et j'ai vu \u00e7a \u00eatre plus posivot\u00e9 sur des gros sous-reddit qui ne sont m\u00eame pas politiques!"}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas juste sur /r/Canada.  J'ai quitt\u00e9 notre sub trois mois cet \u00e9t\u00e9 parce que j'\u00e9tais hors du pays (et j'avais juste pas le temps), et j'ai certainement remarqu\u00e9 en revenant que m\u00eame sur /r/Quebec la droite alternative est *beaucoup* plus pr\u00e9sente dans le hivemind qu'elle l'\u00e9tait avant.  Je suis tout aussi inqui\u00e8t."}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "/r/Canada est noyaut\u00e9 par les extr\u00e9mistes de /r/metacanada (il y en a m\u00eame un qui est mod sur les deux subreddits). \u00c7a va prendre une sorte de putsch pour les d\u00e9loger"}]}, "Body": "Suis-je le seul \u00e0 qui \u00e7a fait tr\u00e8s peur la soudaine remont\u00e9e du Nazisme? M\u00eame sur /r/Canada je vois souvent des gens prendre le c\u00f4t\u00e9 des (n\u00e9o)nazis... \u00c7a me d\u00e9sole \u00e9norm\u00e9ment tout \u00e7a."}], "_MissFrizzle": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "[Contre-manif le 20 aout  \u00e0 Qu\u00e9bec.](https://www.facebook.com/events/183025858906169/?acontext=%7B%22ref%22%3A%223%22%2C%22ref_newsfeed_story_type%22%3A%22regular%22%2C%22feed_story_type%22%3A%2222%22%2C%22action_history%22%3A%22null%22%7D)"}]}, "Body": "pas de temps de niaiser. BASH!"}], "ProfProof": [{"Replies": {"0x706272": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": ">Wasn't \"de souche\" a xenophobic concept to start with though? \n\nNot really. It wasn't used in reference to other cultures outside of the dominant Anglo-British culture. It served to identify the distinct cultural identity developed by the French settlers.\n\nIt wasn't a response to immigration as much as one to the perceived oppression of the dominant class.\n\nBefore a country becomes sovereign, nationalism as a way of self-determination is a progressive, Left-wing concept. Once a nation exists, nationalism often becomes a divisive concept made to reject outsiders and create a mythology of dominance and exceptionalism. As such, it is mostly Right-wing."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"0x706272": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**French and Indian War**\n\nThe French and Indian War (1754\u201363) comprised the North American theater of the worldwide Seven Years' War of 1756\u201363. It pitted the colonies of British America against those of New France. Both sides were supported by military units from their parent countries of Great Britain and France, as well as by American Indian allies. At the start of the war, the French North American colonies had a population of roughly 60,000 settlers, compared with 2 million in the British North American colonies.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.24"}]}, "Body": ">  one could argue that the situation of \"pure laine\" Quebeckers and First Nations is a bit different with regards to oppression, but that's another can of soup.\n\nEspecially since there were very strong ties between early French settlers and First Nations, to the point where they fought the British together during the [French and Indian war](https://en.wikipedia.org/wiki/French_and_Indian_War)."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"0x706272": [{"Replies": {"cyborganism": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement."}]}, "Body": "Je crois qu'ils n'ont pas de connotation haineuse ou puriste de la race. Ils sont juste interpr\u00e9t\u00e9s ainsi depuis seulement une couple d'ann\u00e9es."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "The meaning hasnt, the context has. "}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"0x706272": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "To be fair, the expression is becoming less common, likely due to the ambiguous connotations you mention."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "\u00af\\\\_(\u30c4)_/\u00af\n\n\nL'interpr\u00e9tation est subjective. Tu peux faire mal avec le mot amour si tu dis 'j't'aime juste comme un ami'..."}]}, "Body": "Yeah, for sure -- my gripe is more with the words themselves than with what most regular folks use it for. It comes down to semantics, how that feeling is expressed and how it is interpreted, I guess."}]}, "Body": "J'imagine que oui. Mais moi quand je dis que je suis Pure Laine c'est juste pour dire que ma famille habite le territoire depuis 1641, sans plus d'arri\u00e8re pens\u00e9e que mon ami qui me dit que sa famille vient du Vietnam ou mon amie du Burkina Faso.\n\n\u00c7a fait juste donner de l'info sur ton background culturel \u00e0 la maison, non?"}]}, "Body": "Indeed! However, surely you'll agree that the meaning of the expression changed a lot since then."}]}, "Body": "> Fair point; that being said, one ~~could~~ **should** argue that the situation of \"pure laine\" Quebeckers and First Nations is a bit different with regards to oppression, but that's another can of soup.\n\n\nAbsolument!\n\n>I'd have to read more on the topic to go deeper into an historical argument about the origins of the saying, but it's easy to see how the \"pure laine\" label could be used to promote the harmful kind(s) of nationalism.I'd have to read more on the topic to go deeper into an historical argument about the origins of the saying, but it's easy to see how the \"pure laine\" label could be used to promote the harmful kind(s) of nationalism.\n\n\n\u00c7a sonne comme une expression que Voldemort utiliserait oui!\n\n\n> I've heard \"race canadienne fran\u00e7aise\" being thrown around too, from circles that were heavy on the flavour of sovereignty that QS and the PQ promote, language that is easily co-opted by the wrong crowd.\n\n\nHistoriquement, on a b\u00e2ti l'\u00c9tat Qu\u00e9b\u00e9cois pour se lib\u00e9rer de l'oppression des Brits et de l'\u00c9glise catholique, donc \u00e0 l'\u00e9poque la d\u00e9nomination avait une connotation progressiste."}]}, "Body": "Fair point; that being said, one could argue that the situation of \"pure laine\" Quebeckers and First Nations is a bit different with regards to oppression, but that's another can of soup.\n\nI'd have to read more on the topic to go deeper into an historical argument about the origins of the saying, but it's easy to see how the \"pure laine\" label could be used to promote the harmful kind(s) of nationalism. I've heard \"race canadienne fran\u00e7aise\" being thrown around too, from circles that were heavy on the flavour of sovereignty that QS and the PQ promote, language that is easily co-opted by the wrong crowd.\n\nEDIT: To address the last bit of your comment, I feel that it's something that might be harder to see if you are in the in-group. I know that I have felt singled out in the past because I didn't look exactly like the other Quebecker kids despite being from around here, and I feel icky about that kind of label because they imply that there are people who are not \"pure\" in that sense -- which easily leads to the creating of a us v. them situation."}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "*pas \u00e9t\u00e9* en effet."}], "thunderatwork": [{"Replies": {}, "Body": "I've always seen \"pure laine\" as something fairly neutral. Qu\u00e9b\u00e9cois seem to be less likely to have foreign roots. My father in law has ancestry from Scotland and Ireland, whereas I can say I'm pure laine, since as far as I know, my ancestors are all French."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a l'est pas intrins\u00e8quement. Par contre si tu l'associe au nationalisme c'est une tout autre histoire."}]}, "Body": "'De souche' et 'Pure laine' \u00e7a parait p-e pas super bien ces temps-ci, mais je pense pas que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 introduit \u00e0 des fins de nationalisme ethnique n\u00e9cessairement. Y'a rien de mal intrins\u00e8quement \u00e0 se r\u00e9clamer d'un patrimoine. Les premi\u00e8res nations le font et on dit pas que c'est raciste.\n\n\n\nBon apr\u00e8s si tu dis que les 'Pure laines' sont des humains de plus grande qualit\u00e9 que les autres t'es juste un facho raciste, mais \u00e0 la base je ne vois pas de connotation n\u00e9gative \u00e0 ce type d'expression."}]}, "Body": "Wasn't \"de souche\" a xenophobic concept to start with though? I thought it was a rhetorical device by which people of a certain ancestry could identify themselves as \"more Quebecker\" than others, picked up and used from the 1940-50s on as a response to immigration.  "}], "pbnj3llyf1sh": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dr\u00f4le, c'est vraiment pas ce qui me d\u00e9range le plus dans cet article l\u00e0..."}], "engelk": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Les f\u00e9d\u00e9ralistes ont toujours tent\u00e9 d'associer le mouvement souverainiste \u00e0 ce courant. Clairement, le succ\u00e8s est visible."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {}, "Body": "Donc le multiculturalisme a fait perdre au Canada la r\u00e9pression du fran\u00e7ais, et non le progr\u00e8s social? Le multiculturalisme aurait fait adopt\u00e9 l'unifoli\u00e9, et non parce que 80% du monde s'opposait \u00e0 ce que les Canadiens soient repr\u00e9sent\u00e9s sous un autre drapeau souverain?"}]}, "Body": "Oui, ca s'appel le Canada britannique. Quand le fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 mis a mal dans le ROC, c'est une expression de nationalisme. Quand Diefenbaker a d\u00e9fendu le red ensign, c'\u00e9tait une expression de ce nationalisme. C'est compl\u00e8tement absurde de pr\u00e9tendre que les millions de Canadiens d'avant le multiculturalisme n'avait pas d'identit\u00e9 alors qu'ils l'ont justement perdue avec cette politique."}]}, "Body": "Je suis de l'avis que les causes et les cons\u00e9quences. D\u00e8s le d\u00e9but, la coh\u00e9sion \u00e0 une identit\u00e9 canadienne est relativement faible en raison de son histoire. C'est un pays qui vient \u00e0 peine d'avoir 150 ans, avec les pleins d\u00e9cision sur ses politiques il y a de cela 80 ann\u00e9es. Il n'existe pas de guerres ou d'accomplissements canadiens qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 vocation nationale. Il n'y a rien comme identit\u00e9 nationale qui existait puis s'est perdu au Canada au cours des ann\u00e9es. "}]}, "Body": "Si tu sacralises la diversit\u00e9 ou le nationalisme \u00e9tranger tout en d\u00e9nomisant ta nation, les chances sont que les \u00e9trangers maintiennent un fort sentiment d'appartenance \u00e0 leur nation, qu'ils n'int\u00e8grent pas la notre et qu'\u00e0 terme nous soyons remplac\u00e9s. En fait on le sait, c'est le cas au Canada. Le pays vit un remplacement de sa population si bien que dans 50 ans il sera en tous points m\u00e9connaissable de ses origines ce qui explique le n\u00e9ant qu'est l'identit\u00e9 canadienne."}]}, "Body": "La diversit\u00e9 et la culture qu\u00e9b\u00e9coise ne sont pas mutuellement exclusives. De quoi les cultures \"non-qu\u00e9b\u00e9coises\" ont que les cultures \"qu\u00e9b\u00e9coises\" n'ont pas?"}], "engelk": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait une figure de style douteuse, en effet. \n\nH\u00e2te de voir le genre de compromis qui plaira aux Alphas de La Meute. C'est r\u00e9jouissant juste d'y penser."}]}, "Body": "> Ils ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0, c'est que maintenant ils sont d\u00e9complex\u00e9s, relativis\u00e9s et d\u00e9fendus dans les m\u00e9dias.\n\nNos m\u00e9dias sont plut\u00f4t de gauche, et a voir tout ces titres avec Nazi/Fascistes/Raciste, et contribuent avec les sans colonnes qui nous dirigent a radicaliser ces gens.\n\nLes mots on un \u00e9norme pouvoir, on a juste a regarder notre premier ministre qui s'obstine sur 'r\u00e9fugier/migrant'.\n\n> Un peu quand tu ferme la lumi\u00e8re dans la cuisine du greasy spoon... les coquerelles sortent. \n\nTu joues le m\u00eame jeu que ces 'nazi' en les d\u00e9shumanisants. Coquelles/Cucks/SJW. Tous des termes qui permettent de rejeter sans arri\u00e8re pens\u00e9e ce que nos opposants pr\u00f4nent.\n\nSi on prenait le temps de s\u2019\u00e9couter et de dialoguer, j'ose croire qu'on trouverai un compromis qui plairait a tous, ou presque.\n"}]}, "Body": "Ils ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0, c'est que maintenant ils sont d\u00e9complex\u00e9s, relativis\u00e9s et d\u00e9fendus dans les m\u00e9dias. \n\nUn peu quand tu ferme la lumi\u00e8re dans la cuisine du greasy spoon... les coquerelles sortent. \n\n"}]}, "Body": "Selon toi, pourquoi ces gens en sont arriv\u00e9 \u00e0 \u00e7a?\n\n"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement ce que j'ai dit. Mon p\u00e8re \u00e9tait nazi et les 20 ans que j'ai milit\u00e9 aupr\u00e8s du PQ font de moi un nazi... \n\n"}]}, "Body": "Parce que les nationalistes sont tous des nazis, \u00e9videmment."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Liberals gonna status quo man, c'est trop dur de faire face \u00e0 la musique des fois, il faut croire."}]}, "Body": "F\u00e9ministes : [F\u00e9minazis](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/499roa/f%C3%A9minismesjw_et_la_fin_de_la_libert%C3%A9_dexpression/)\n\nSocialistes : Nazis\n\nAntifas : Pires que les nazis\n\nNazis : Come-on les gars, ils pastichent slogans et images, mais arr\u00eatez de les d\u00e9moniser\u2026"}], "archiesteel": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "En tout respect avec le peuple tamoul, quand y'a un mois de l'h\u00e9ritage tamoul au Canada c'est de l'exaltation des nationalismes \u00e9trangers."}]}, "Body": "Respecter et appr\u00e9cier les autres cultures n'est pas la m\u00eame chose qu'exalter leurs nationalismes.\n\nPeut-\u00eatre que c'est le mot \"nationalisme\" qu'il faut \u00e9viter, sans abandonner la notion de souverainet\u00e9."}]}, "Body": "Soit, mais fallait le pr\u00e9ciser. Qu'importe, reste qu'il y a bel et bien une d\u00e9monisation de plus en plus importante des nationalismes occidentaux qui contraste avec la propension du multiculturalisme a exalter les nationalismes \u00e9trangers."}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9crire \"looser\" \u00e0 la place de \"loser\", \u00e7a c'est loser!"}]}, "Body": "L\u00e2che toi lousse pour g\u00e9n\u00e9raliser sur des peuples au complet. je parle des 'groupes qui prot\u00e8gent ma culture' \u00e0 qui je n'ai rien demand\u00e9.\n\nEdit : [Prot\u00e9ger la culture](https://twitter.com/RiMartineau/status/896548550863138816)\n\nEdit : [Rien ne dit plus 'ma culture ' que du bon Offspring](https://www.youtube.com/watch?v=xZx6s8GMLRI)"}]}, "Body": "Rendu la, si tu veux peindre des portraits \u00e0 ce point r\u00e9ducteurs, j'pense que les cultures ha\u00eftienne et islamique vont pas mal plus passer au cash que la notre."}]}, "Body": "ben oui, notre culture c'est [\u26a1R\u00e9fugi\u00e9s non merci\u26a1](http://images.lpcdn.ca/641x427/201511/11/1086197-banderole-battait-vent-difficilement-lisible.jpg) , [\u26a1Islam  Dehors\u26a1](http://www.20min.ch/images/content/1/5/3/15348906/3/1.jpg), pis [Saguenay Ville Blanche](http://storage.journaldequebec.com/v1/dynamic_resize/sws_path/jdx-prod-images/ae4837a3-9690-4a8a-8e1f-61ce36ce7357_JDX-2x1_WEB.jpg?quality=80&size=1200x&version=1)"}], "archiesteel": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> Au Canada, y'a pas de peuple canadien, y'a pas de peuple qu\u00e9b\u00e9cois non plus\n\nJe ne souscrit pas \u00e0 cette vision."}]}, "Body": "Quoi que oui, y'a la narrative multiculturaliste canadienne. Au Canada, y'a pas de peuple canadien, y'a pas de peuple qu\u00e9b\u00e9cois non plus, alors ca va \u00eatre pas mal dur de s'\u00e9manciper comme peuple si l'id\u00e9e m\u00eame de notre existance est honnise."}]}, "Body": "> Ben t's\u00e9, faut \u00e9videmment c\u00e9l\u00e9brer les cultures immigrantes qui repr\u00e9sentent notre plus grande force soit la diversit\u00e9 alors que nous ne pourrons plus nous identifier \u00e0 notre propre culture sous peine d'\u00eatre un gros m\u00e9chant pas fin. \n\nY'a absolument rien qui emp\u00eache de faire les deux. Je veux que mon Qu\u00e9bec souverain soit ouvert sur les autres cultures, et fasse la promotion de la diversit\u00e9. En fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Ben t's\u00e9, faut \u00e9videmment c\u00e9l\u00e9brer les cultures immigrantes qui repr\u00e9sentent notre plus grande force soit la diversit\u00e9 alors que nous ne pourrons plus nous identifier \u00e0 notre propre culture sous peine d'\u00eatre un gros m\u00e9chant pas fin. C'est quand m\u00eame moche, surtout si t'es partisans de la diversit\u00e9 culturelle mondiale et de l'essort des peuples."}]}, "Body": "Oh non, on est pas en train de perdre les droits sur \"de souche\"?!???' \nQuelle grosse perte pour le mouvement souverainiste"}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Leur site est dans nos filtre. Des am\u00e9ricains nous postaient cette merde."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Mais pas un fr\u00eane! \u00c7a.. \u00c7a... spa bon mettons !"}]}, "Body": "Une souche, c'est mort. Les branches ne poussent plus et les racines meurent. Tu ne veux pas \u00eatre une souche. \n\nSoyons des criss de gros arbres."}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps, c'est une bonne raison de pousser la notion de nationalisme civique *en opposition* au nationalisme ethnique."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> Toutes les \u00e9pith\u00e8tes nationalistes comme de souche et al. vont bient\u00f4t \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 des groupes de droite. \n\nEt bon d\u00e9barras. Je m'en calisse d'o\u00f9 tu viens tant que tu embarques dans notre d\u00e9lire collectif."}]}, "Body": ">La \u00abremigration\u00bb est une solution au \u00abchaos migratoire\u00bb en cours au Qu\u00e9bec, selon R\u00e9mi Tremblay, porte-parole de la F\u00e9d\u00e9ration des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche, qui fait de la \u00ablutte contre l'immigration\u00bb son principal objectif.\n\nToutes les \u00e9pith\u00e8tes nationalistes comme de souche *et al.* vont bient\u00f4t \u00eatre associ\u00e9es \u00e0 des groupes de droite. \u00c7a me fait royalement chier cette association. "}], "redalastor": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dans le premier chapitre qui d\u00e9taille ce que gauche et droite veut dire. Mais ensuite on entre dans le d\u00e9tail de chaque courant individuel."}]}, "Body": "Merci de la recommandation. Malgr\u00e9s tes explications, je reste vaguement convaincu que la cat\u00e9gorisation gauche/droite n'a pas un max de valeur et est extr\u00e8mement variable selon le contexte et la personne/groupe l'utilisant. \u00c7a reste un sujet int\u00e9ressant d'analyser son utilisation mais au niveau plut\u00f4t pratique, c'est assez confus. Est-ce que le livre dont tu me parles se concentre sur ce point ou tente d'\u00e9tablir une d\u00e9finition de l'un ou l'autre?"}, {"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Tu risques que ta d\u00e9finition ne cadre pas avec la r\u00e9alit\u00e9.\n\nT'es mieux de prendre un autre terme qui rassemble les trucs que tu veux mettre ensemble."}]}, "Body": "J'ai simplement indiqu\u00e9 qu'il ne s'int\u00e9resse pas n\u00e9cessairement aux m\u00eame approches que moi, pas qu'il ne connait pas le sujet. D\u00e9sol\u00e9 si ma r\u00e9ponse n'\u00e9tait pas claire mais il n'y pas besoin d'\u00eatre condescendant. Je m'int\u00e9resse plus \u00e0 l'utilisation pratique des termes qu'\u00e0 une d\u00e9finition. J'appr\u00e9cie \u00e9norm\u00e9ment le travail des scientifiques qui \u00e9tudient et cat\u00e9gorisent les d\u00e9finitions mais \u00e7a touche moins mes int\u00e9r\u00eat que leurs utilisations pratiques, c'est tout."}]}, "Body": "C'est un prof qui enseigne \u00e7a pour gagner sa vie. Je pense qu'il s'y conna\u00eet un ti-peu plus que toi."}]}, "Body": "Je viens de le [t\u00e9l\u00e9charger](https://www.fichier-pdf.fr/2015/07/29/les-ideologies-politiques-le-clivage-gauche-droite/les-ideologies-politiques-le-clivage-gauche-droite.pdf). Je vais le parcourir mais ton impression me donne malheureusement peu d'espoir au niveau de l'analyse des diff\u00e9rentes utilisations de ces termes m\u00eame si c'est clair qu'il y a un bon travail de r\u00e9flexion."}]}, "Body": "L'anarchisme est \u00e0 gauche et le libertarianisme \u00e0 droite. Les deux rejettent l'\u00e9tat. A droite tu as aussi le fascisme qui a un \u00e9tat tr\u00e8s fort. Cet aspect ne fait pas partie de la d\u00e9finition de la gauche ou la droite.\n\nLa droite se d\u00e9finit par sa croyance en un mod\u00e8le qui ne peut \u00eatre am\u00e9lior\u00e9. Il peut \u00eatre \u00e9conomique, religieux, historique, g\u00e9n\u00e9tique, peu importe. Il peu avoir besoin d'\u00eatre pr\u00e9serv\u00e9, r\u00e9tabli (MAGA), ou m\u00eame impl\u00e9ment\u00e9 pour la premi\u00e8re fois. Le point est que selon la droite aucune d\u00e9rogation au mod\u00e8le ne l'am\u00e9liorent ou bien les humains sont trop incomp\u00e9tent pour songer \u00e0 le modifier.\n\nLa gauche elle croit qu'il est possible d'imaginer un meilleur syst\u00e8me.\n\nLa droite est globalement incompatible entre elle et la gauche aussi.\n\nJe recommande fortement le livre *Le clivage gauche-droite* de Danic Parenteau qui explique bien les diff\u00e9rents courants sans aucun jugement."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"goldorakxyz": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, y'a une bonne diff\u00e9rence entre les id\u00e9es de Marx (son Manifeste Communiste est d'ailleurs pas super long \u00e0 lire et plut\u00f4t int\u00e9ressant, si t'as le temps de lire une cinquantaine de page, c'est super \u00e9clairant) et ce que L\u00e9nine et Trotski en ont fait dans un contexte de guerre mondiale qui se change en r\u00e9volution qui se change en guerre civile qui se change en fucking Staline....\n\n\nD'ailleurs avant que les Bolch\u00e9viques aient leur propre parti, il y avait les [Mencheviques](https://fr.wikipedia.org/wiki/Mencheviks) qui \u00e9taient dans le m\u00eame parti et qui pr\u00f4naient une structure vraiment plus horizontale. L'histoire ne leur a pas permis de prendre le dessus."}]}, "Body": "Peut \u00eatre que je connais mal le sujet au niveau id\u00e9ologique vs pragmatique. \n\nJ'imagine que les id\u00e9es de finalit\u00e9es de Marx et autres philosophes de gauche ressemblent probablement plus \u00e0 une sorte d'humanisme/anarchisme mais sa r\u00e9alisation passe par un communisme \u00e9tatique."}]}, "Body": "Ben la confusion r\u00e8gne depuis les ann\u00e9es 1870, y'a deux grands courants de pens\u00e9e: l'anarchisme et le communisme. Ils s'aiment pas ben ben sauf quand ils s'aiment un peu..."}]}, "Body": "> On parle du deuxi\u00e8me type ici.\n\nC'est possible mais le commentaire auquel je r\u00e9pondait ne le sp\u00e9cifiait pas. \n\nEn fait, la majorit\u00e9 des d\u00e9finitions de la 'gauche' ne font absolument pas r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'anarchisme mais plut\u00f4t \u00e0 conf\u00e9rer beaucoup plus de pouvoir aux instruments de l'\u00e9tat."}]}, "Body": "Y'a la gauche \u00e9conomique molle style QS pis y'a la Gauche dont la seule conclusion logique est de supporter l'anarchisme. On parle du deuxi\u00e8me type ici."}]}, "Body": "J'ai tendances \u00e0 croire que les mots ne sont que des symboles dont les d\u00e9finitions sont sujettes \u00e0 diff\u00e9rentes luttes politiques visant \u00e0 les r\u00e9duires selon l'int\u00e9r\u00eat de l'interlocuteur/groupe. Par exemple ta tentative de d\u00e9finir la gauche alors que d'autres d\u00e9finitions n'excluent absolument pas l'oppression. Je n'ai pas l'impression que de tenter d'essentialiser ces termes aide vraiment."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e0 la fois simpliste et faux."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf envers les blanc, parce que racisme c'est juste pouvoir + privil\u00e8ges."}], "Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Et il rage quit de son compte tout se suite apr\u00e8s son retour d'un temp ban pour appel \u00e0 la violence (encourager \u00e0 blesser / tuer les gens qui votent pour Trump)..."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {}, "Body": ">\u00c7a fonctionnait dans le sens que les gens vivaient bien dans ces r\u00e9gions l\u00e0, avant qu'une arm\u00e9e hostile les tue.\nJ'pense que tu comprends tr\u00e8s bien ce que je veux dire. Les gens vivaient en paix et dans le partage jusqu'\u00e0 ce que des fous sanguinaires les fassent dispara\u00eetre.\n\nBien s\u00fbr que je comprends ce que tu veux dire. J'essaie juste de te faire comprendre que c'est un peu bizarre comme affirmation. \u00catre capable de r\u00e9sister \"\u00e0 une arm\u00e9e hostile\" est quelque chose de fondamental. Si t'es pas capable de faire \u00e7a, comment dire que ton syst\u00e8me fonctionne, \u00e0 part si t'as une d\u00e9finition de \"fonctionne\" qui n'a pas vraiment de lien avec la r\u00e9alit\u00e9 historique.\n\nC'est comme si je disais qu'avoir une \u00e9quipe de hockey qui n'a pas de gardien (6 patineurs) fonctionne, mais qu'on a d\u00fb arr\u00eater parce qu'on perdait tout nos matchs. \"\u00c7a fonctionnait dans le sens que les joueurs aimaient bien \u00e7a\", ok, je comprends, mais la d\u00e9finition d'un bon syst\u00e8me de hockey inclus la n\u00e9cessit\u00e9 de gagner des matchs. \n\nY'a une bonne raison pourquoi toutes les \u00e9quipes ont des gardiens - c'est parce que celles qui n'en ont pas finissent toujours par \u00eatre derni\u00e8re.\n\nY'a une bonne raison pourquoi les pays ont des gouvernements, des hi\u00e9rarchies pis des groupes qui imposent la loi - ceux qui n'en ont pas (comme les anarchies) ont pas tendance \u00e0 survivre."}]}, "Body": "\u00c7a fonctionnait dans le sens que les gens vivaient bien dans ces r\u00e9gions l\u00e0, avant qu'une arm\u00e9e hostile les tue.\n\n\nJ'pense que tu comprends tr\u00e8s bien ce que je veux dire. Les gens vivaient en paix et dans le partage jusqu'\u00e0 ce que des fous sanguinaires les fassent dispara\u00eetre."}]}, "Body": "Exactement.\n\nC'est un peu bizarre de dire que \"l'anarchisme fonctionnait l\u00e0 bas\" si l'exp\u00e9rience a d\u00fb \u00eatre arr\u00eat\u00e9 parce que les anarchistes \"se faisaient assassiner\". Si un syst\u00e8me politique se fait balayer par un autre parce qu'il est pas capable de le stabiliser face \u00e0 ces autres, comment pr\u00e9tendre qu'il \"fonctionne\"?\n\nLes syst\u00e8mes politiques qui ont comme base le monopole d'un \u00e9tat qui est en mesure d'imposer une loi (i.e. tous les syst\u00e8mes politiques \u00e0 part l'anarchisme) ont comme avantage qu'ils sont bien plus stable face aux perturbations ext\u00e9rieures, un crit\u00e8re sacr\u00e9ment important!\n\nDans les circonstances, comment se surprendre que ces syst\u00e8mes politiques perdurent de pars le monde, et pas l'anarchisme..."}]}, "Body": "Ben c'\u00e9tait tof de continuer en se faisant assassiner en gros..."}]}, "Body": "Leur truc marchait bien jusqu'\u00e0 ce qu'il ne marche plus."}]}, "Body": "Lis sur les anarchistes de la guerre civile espagnole. Leur truc marchait bien, c'est les fachos et les communistes qui ont g\u00e2ch\u00e9 le party!"}]}, "Body": "C'est vrai que toutes les soci\u00e9t\u00e9s communistes/socialistes ont toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9nu\u00e9es d'oppression..."}], "gabmori7": [{"Replies": {}, "Body": "Hey boy... Quelle belle propagande. La gauche peut \u00eatre autant raciste que la droite."}]}, "Body": "Les mouvements de gauche cherchent \u00e0 abolir tous les syst\u00e8mes d'oppression, dont le racisme. Tu peux pas \u00eatre raciste et \u00e0 gauche."}]}, "Body": "Pourquoi est-ce qu'ils les appellent d'extr\u00eame droite? Le terme qu'ils cherchent est *raciste*. Je suis s\u00fbr que ces gens sont confortables avec des racistes de gauche \u00e0 droite."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[Wow,  R\u00e9immigration, ils puisent chez le plus grand](https://www.youtube.com/watch?v=K4sDUfg_d6U)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}