{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uopy7/lextr\u00eame_droite_et_ceux_qui_lalimentent/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/19/lextreme-droite-et-ceux-qui-lalimentent", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/bYCTvjn-F_nNktM_SKnYuCIlk49Tbdhca5CDI-g3ono.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "termina2232", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 43, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/iQYwxtSwP7rpYR4sTY7lT3d4uIILguFNHFJiMCL-OCc.jpg?s=b18caa88b78976d36f3d58e944bb29fd"}, "variants": {}, "id": "6ZZOZ6z9BlKirm3TD4NyftKcbrdOu3uNjJ5yOHCSR7A", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/iQYwxtSwP7rpYR4sTY7lT3d4uIILguFNHFJiMCL-OCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=be81a7baf4cea07e032d4c845579b311"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/iQYwxtSwP7rpYR4sTY7lT3d4uIILguFNHFJiMCL-OCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f1ae185178f27618a95c11062f772862"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/iQYwxtSwP7rpYR4sTY7lT3d4uIILguFNHFJiMCL-OCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7693549307efec7193eaf8f2fe5d152b"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/iQYwxtSwP7rpYR4sTY7lT3d4uIILguFNHFJiMCL-OCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2cf28c3c46b59f191f6a04d2aab1e264"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/iQYwxtSwP7rpYR4sTY7lT3d4uIILguFNHFJiMCL-OCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=96289a843c1e835651ec2eb3b1722d8a"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/iQYwxtSwP7rpYR4sTY7lT3d4uIILguFNHFJiMCL-OCc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=4221e8a24ea131f640454157642e4610"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503144663.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uopy7", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L'extr\u00eame droite et ceux qui l'alimentent", "banned_by": null, "id": "6uopy7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503173463.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uopy7/lextr\u00eame_droite_et_ceux_qui_lalimentent/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu l\u00e8ves des roches soit pas surpris de trouver des coquerelles."}], "smersh1990": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, le Journal de Montr\u00e9al fait pareil, mais \u00e7a ne rend pas la strat\u00e9gie d\u00e9crite plus honn\u00eate.\n\nD'ailleurs, les gens qui d\u00e9noncent r\u00e9guli\u00e8rement le Journal de Montr\u00e9al ne manquent pas; \u00e7a fait longtemps qu'on s'en moque."}]}, "Body": "Dis le journal de Montr\u00e9al..."}], "AnusJuteux": [{"Replies": {}, "Body": "http://blog.dilbert.com/post/164297628606/how-to-know-youre-in-a-mass-hysteria-bubble"}], "Encephallus": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que les gens qui vont manifester, peu importe la validit\u00e9 ou non de leur id\u00e9ologie ont 100% le droit de manifester tant et aussi longtemps qu'ils ne repr\u00e9sentent pas une menace imm\u00e9diate pour un ou des individus. Ceux qui vont contre-manifester y vont pr\u00e9cis\u00e9ment pour cr\u00e9er des perturbations dans une manif l\u00e9gale et m\u00eame id\u00e9alement, perturber \u00e0 un tel point qu'il pourront carr\u00e9ment emp\u00eacher la manif d'avoir lieu. Je suis pas d'accord avec La Meute, mais c'est leur droit d'organiser une rassemblement et ceux qui veulent aller contre-manifester n'ont aucun autre but que de faire taire ceux qui ne pensent pas comme eux. Donc oui, c'est en majeure partie de leur faute si \u00e7a vire mal."}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "On va compter sur toi pour nous avertir quand le nombre acceptable de fascistes sera d\u00e9pass\u00e9..."}]}, "Body": "Je parle d'hyst\u00e9rie collective face \u00e0 une menace exag\u00e9r\u00e9e par les m\u00e9dias et les activistes. Les gens deviennent parano et voient du fasciste un peu partout.\n"}]}, "Body": "J'vois pas ce qui te permet de trancher que les gen qui manifestent du c\u00f4t\u00e9 de la droite , peu importe leur raisons , ne sont  pas hyst\u00e9rique, mais contremanifester la raison du jour, \u00e7a l'est. "}]}, "Body": "La preuve que les gens capotent pour rien avec l'extr\u00eame droite (en supposant que c'\u00e9tait bien l'extr\u00eame droite, ton lien ne donne aucun contexte). Hyst\u00e9rie collective."}]}, "Body": "Tu d\u00e9cris exactement ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 Boston aujourd'hui... Maudits AntfaSJWs qui cherchent la marde\n\nhttps://twitter.com/SethAbramson/status/898974872604422144 "}]}, "Body": "Si \u00e7a brasse, \u00e7a fait \u00eatre exclusivement de la faute des contre-manifestants. Les organisateurs de la manifestations n'ont pas d\u00e9voil\u00e9 l'emplacement, alors si les contre-manifestant se pointe et qu'il y a du grabuge, alors c'est qu'il l'auront vraiment voulu. C'est eux qui cherchent la confrontation."}]}, "Body": "Si sa brasse a Qu\u00e9bec en fin de semaine oublie \u00e7a."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, la majorit\u00e9 des articles sont des \u00e9ditoriaux, c'est vraiment rare que t'as un reportage de fond sur le moindre sujet. Comme tu dis, ils vendent des feels la plus part du temps, pas grand contenu digne de ce nom je trouve."}]}, "Body": "Les m\u00e9dias vendent des \u00e9motions, pas des nouvelles.  Y'a donc tr\u00e8s peu de corr\u00e9lation entre l'importance sociale r\u00e9elle d'un probl\u00e8me et sa couverture m\u00e9diatique.  C'est pareil de tous les bords - y'a probablement moins de 100 femmes qui portent la burqa au Qu\u00e9bec, \u00e7a nous n'a pas emp\u00each\u00e9 d'en faire la question m\u00e9diatique cl\u00e9 de deux \u00e9lections et une commission d'enqu\u00eate."}]}, "Body": "Je suis d'accord que m\u00eame s'ils avaient voulu payer pour avoir autant de couverture, je ne pense pas que \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 possible. On a tu vraiment besoin de 3-4 articles par jour sur la meute/atalante?\n\nD'un autre c\u00f4t\u00e9, depuis trump, on dirait que tous les idiots du village de la droite sociale sont sorti du garde-robe, donc c'est certain qu'on en parle plus; ils prennent de plus en plus de place."}], "Rezo-Acken": [{"Replies": {}, "Body": "La poussi\u00e8re retombe toujours. L'hyst\u00e9rie actuelle me fait s\u00e9rieusement douter de notre capacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer rationnellement une vraie monter de l'extr\u00eame droite si cela arrive dans le futur. La seule solution propos\u00e9e semble de descendre se taper dans la rue."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "En fait, ce que tu me demandes, c'est de ne pas avoir d'opinion contraire au crosse-en-rond du sub. De leur laisser toute la place en esp\u00e9rant qu'ils se lassent \u00e9ventuellement. Ne pas avoir d'\u00e9change d'id\u00e9es et faire de /r/quebec une chambre d'\u00e9cho."}]}, "Body": "[deleted]"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Peut-\u00eatre, mais si c'est le cas, je ne pense pas qu'il faille renoncer \u00e0 am\u00e9liorer la moyenne. On travaille son sens critique en s'exposant \u00e0 des id\u00e9es critiquables et en en discutant."}]}, "Body": "Tu surestime la moyenne. "}]}, "Body": ">Pis \u00e7a fait des mois qu'on vous dit que de v\u00e9hiculer certaines de ces id\u00e9es l\u00e0, c'est dangereux.\n\nDangereux comment? Les lecteurs/auditeurs sont-ils trop cons pour tirer les conclusions qui s'imposent?"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Un r\u00e9fugi\u00e9 =/= un demandeur d'asile.  C'est deux cat\u00e9gories distinctes."}]}, "Body": "Soit, mais par d\u00e9finition y'a pas de r\u00e9fugi\u00e9s entre le Canada et les \u00c9tats-Unis, on a une entente la-dessus. Les r\u00e9fugi\u00e9s doivent faire leur demande dans le premier pays sur qu'ils atteignent. Hors, se sachant des migrants \u00e9conomique avec peu \u00e0 pas de valeur ajout\u00e9e, ces invidus violent nos fronti\u00e8res pour profiter des largesses du Canada durant les ann\u00e9es qui seront n\u00e9cessaires afin de rejeter leur demande d'asile bidon."}]}, "Body": "> Quoi que non. Ils traversent la fronti\u00e8re de fa\u00e7on non control\u00e9e hors des postes frontaliers. C'est ill\u00e9gal par d\u00e9finition, pour toi, pour moi comme pour eux.\n\nCombien de fois faudra-t-il le dire: ce n'est pas ill\u00e9gal de croiser une fronti\u00e8re internationale si c'est dans le but de faire une demande d'asile au pr\u00e8s des autorit\u00e9s, selon le trait\u00e9 de 1951 des Nations Unies sur les droits des r\u00e9fugi\u00e9s.  Ce n'est donc *pas* ill\u00e9gal \"par d\u00e9finition\"."}]}, "Body": "Quoi que non. Ils traversent la fronti\u00e8re de fa\u00e7on non control\u00e9e hors des postes frontaliers. C'est ill\u00e9gal par d\u00e9finition, pour toi, pour moi comme pour eux. Encore une fois, par d\u00e9finition ces gens ne peuvent \u00eatre des r\u00e9fugi\u00e9s d'Ha\u00efti puisqu'ils ne viennent m\u00eame pas d'Ha\u00efti. Quand un radeau plein d'Ha\u00eftiens en provenance de Petit Goave va s'\u00e9chouer aux iles de la Madeleine on s'en reparlera, entre temps ces gens sont ni plus ni moins que des profiteurs qui viennent siphonner notre capital de sympathie apr\u00e8s avoir ass\u00e8ch\u00e9 celui des \u00c9tats-Unis."}]}, "Body": "> Si ces gens \u00e9taient m\u00e9ritants, ils entreraient au Canada l\u00e9galement \n\nTs\u00e9, comme je te l'ai dit hier, en te donnant une source, ils le font d\u00e9j\u00e0 de fa\u00e7on l\u00e9gale. \n\n\u00c7a me prouve encore une fois qu'on peut pas avoir de discussion constructive et que ce n'est qu'une perte de temps."}]}, "Body": "Alors va-y, prouve nous que c'est bon que d'importer de la mis\u00e8re. Si ces gens \u00e9taient m\u00e9ritants, ils entreraient au Canada l\u00e9galement comme des milliers d'Ha\u00eftiens le font chaque ann\u00e9e. Hors non, par peur de retourner d'ou ils viennent, chez eux en Ha\u00efti, ils violent notre fronti\u00e8re et abusent de notre g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. C'est pas la cr\u00e8me de la cr\u00e8me ca."}]}, "Body": ">  y'a pas d'argument rationnel\n\n[...]\n\n> non m\u00e9ritants\n\n[...]\n\n> acceuillir toute la mis\u00e8re du monde\n\nTs\u00e9, c'est pas avec un discours remplis de nuances comme \u00e7a qu'on met les bases pour une discussion constructive."}]}, "Body": "> Oui, parce qu'avant Charlottesville l'id\u00e9ologie de la Meute s'affichait ouvertement ici, jusqu'\u00e0 y voir des vid\u00e9os de certaines de leurs figures de proue affich\u00e9es ici. \n\nY'est ou le probl\u00e8me? La meute est pro immigration, pro d\u00e9mocratie, pro droits humains, c'est des chauvinistes canadiens. Ah, mais c'est vrai, puisque y'a pas d'argument rationnel pour accepter des milliers d'\u00e9trangers non m\u00e9ritants, faut d\u00e9peindre ceux qui sont contre comme des nazis, bien \u00e9videment. Sinon faudrait avoir une v\u00e9ritable discussion quant \u00e0 la pertinence d'acceuillir toute la mis\u00e8re du monde, pis on veut surtout pas ca une discussion."}], "Encephallus": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Pour le suivre depuis plusieurs ann\u00e9es, j'dois lui donner qu'il est assez coh\u00e9rant. Y'est pas \u00e0 l'abris d'une erreur ou d'une mauvaise interpr\u00e9tation, mais y'a le m\u00e9rite de reconnaitre lorsqu'il se trompe. \n\nOn peut aimer ou ne pas aimer, mais reste que c'est assez d\u00e9courageant qu'on lui pose toutes les \u00e9tiquettes les plus grossi\u00e8res sans jamais d\u00e9montrer quoi que ce soit. Pire encore, le moindrement que tu confrontes quelqu'un qui vient de le traiter de facho ou autre, cette personne va invariable clamer la paresse, l'ennui ou le d\u00e9go\u00fbt envers son contenu pour justifier l'absence accablante de preuve tendant \u00e0 confirmer son point de vue."}]}, "Body": "Je ne crois pas du tout que Stu Pitt soit d'extr\u00eame droite et je partage certains de ses points de vue. Mais il est un peu comme Martineau, dans le sens qu'il manque de rigueur intellectuelle. Je ne suis personnellement pas un fan du gars."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Pour l'\u00e9couter de temps en temps la description de M3k4nism est plut\u00f4t juste. J'ajouterai que le gars aiment un peu beaucoup s'entendre parler et savoir qu'il a un public. Probablement pour \u00e7a que tu as l'immigration qu'il est un peu pol\u00e9mique. Puis, \u00e0 mon avis il manque de rigueur et il saute rapidement au conclusion. "}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Lib\u00e9ral, la\u00efciste et semi nationaliste."}]}, "Body": "Comment le d\u00e9crirais-tu, toi?"}]}, "Body": "Donc t'as absolument aucun \u00e9l\u00e9ment de preuve, c'est ce qu'on appel parler \u00e0 travers son chapeau. C'est d'autant plus r\u00e9v\u00e9lateur que tu es incapable de faire le moindre effort pour trouver d'quoi qui colle, justement parce que y'a rien."}]}, "Body": "C'est l'impression que j'avais eu en regardant un de ces vid\u00e9os justement, y'a un bon bout de \u00e7a. \n\nEt honn\u00eatement, j'ai pas le go\u00fbt de me taper d'autres de ces vid\u00e9os pour sortir des exemples.\n\nCela dit, ce n'est que mon opinion, pis c'est ben subjectif."}]}, "Body": "Pourquoi donc? Quelles-sont ses positions r\u00e9actionnaires? Lorsqu'il est pour la sant\u00e9 publique? L'instruction publique? L'immigration? Un rapprochement avec la communaut\u00e9 maghr\u00e9bine? La libert\u00e9 d'expression? Les droits des minorit\u00e9s sexuelles?\n\nC'est bien beau \u00e9tiquetter ses adversaires, mais faut que ca colle. Par exemple, quand je targue QS d'\u00eatre communiste et liberticide, je cite des pans entiers de leur programme. Alors pour accuser Stu Pitt d'\u00eatre r\u00e9actionnaire, faudrait avoir des exemples, surtout que si c'est le cas ca ne devrait pas \u00eatre dur d'en trouver au nombre de vid\u00e9os qu'il fait."}]}, "Body": "J'le consid\u00e8re avant tout comme un r\u00e9act."}]}, "Body": "> Ben voyons. Comme quoi ? Tu parles des deux ou trois vid\u00e9os de Stu Pitt qui se sont fait n\u00e9gavot\u00e9s a mort ?\n\n\nHaha, ben oui Stu Pitt, clairement l'homme le plus ignorant et vulgaire de la plan\u00e8te pour la vaste majorit\u00e9 du sub. \u00c9videmment, la vaste majorit\u00e9 du sub n'a jamais \u00e9cout\u00e9 un seul de ses vid\u00e9os, une seules de ses conf\u00e9rances, mais ca d\u00e9range pas, si on s'crossenrond assez longtemps \u00e0 se dire que c'est un m\u00e9chant d'extr\u00eame droite, alors c'en est un."}]}, "Body": "> Oui, parce qu'avant Charlottesville l'id\u00e9ologie de la Meute s'affichait ouvertement ici, jusqu'\u00e0 y voir des vid\u00e9os de certaines de leurs figures de proue affich\u00e9es ici. \n\nBen voyons. Comme quoi ? Tu parles des deux ou trois vid\u00e9os de Stu Pitt qui se sont fait n\u00e9gavot\u00e9s a mort ?\n\n> En ce qui me concerne, le fait que le ton ait chang\u00e9 est une bonne nouvelle. Au moins y'a des plus mod\u00e9r\u00e9s ici qui se questionnent, et c'est une bonne chose.\n\nSi il y une chose que le sub n'est pas en ce moment, c'est plus mod\u00e9r\u00e9. \n\n> La seule manne ici c'est d'avoir une pens\u00e9e pour certains contributeurs ici et leur faire un bon \" I told you so\".\n\nCharlottesville, ce n'est pas au Qu\u00e9bec. Et par \"une pens\u00e9e\", j'imagine que tu veux dire \"accuser\" et par \"i told you so\", tu veux dire \"d'\u00eatre un fasciste\"."}]}, "Body": "> Le ton et l\u2019atmosph\u00e8re a compl\u00e8tement chang\u00e9 ici depuis Charlottesville.\n\nOui, parce qu'avant Charlottesville l'id\u00e9ologie de la Meute s'affichait ouvertement ici, jusqu'\u00e0 y voir des vid\u00e9os de certaines de leurs figures de proue affich\u00e9es ici. Pis \u00e7a fait des mois qu'on vous dit que de v\u00e9hiculer certaines de ces id\u00e9es l\u00e0, c'est dangereux.\n\nEn ce qui me concerne, le fait que le ton ait chang\u00e9 est une bonne nouvelle. Au moins y'a des plus mod\u00e9r\u00e9s ici qui se questionnent, et c'est une bonne chose.\n\n> On a juste \u00e0 regarder notre page principale sur /r/quebec pour constater \u00e0 quel point la gauche du sub tente de profiter de la manne.\n\nLa seule manne ici c'est d'avoir une pens\u00e9e pour certains contributeurs ici et leur faire un bon \" I told you so\".\n\n"}]}, "Body": "> On a de bonnes raisons de craindre que certains politiciens, au fond d\u2019eux-m\u00eames, r\u00eavent de la voir \u00e9merger, pour ensuite pr\u00e9tendre se donner le beau r\u00f4le de lui faire barrage. Alors ils amplifient son importance.\n\n> Cela semble \u00eatre le cas du PLQ et de QS. Leur calcul est le suivant : si l\u2019extr\u00eame droite \u00e9merge et s\u2019empare de la question identitaire, cette derni\u00e8re sera contamin\u00e9e. Quiconque s\u2019en approchera deviendra suspect.\n\n> \u00c0 travers cela, on envoie un message toxique : ceux qui critiquent l\u2019immigration massive, l\u2019immigration ill\u00e9gale, le multiculturalisme, les accommodements raisonnables ou l\u2019anglicisation de Montr\u00e9al seraient au fond d\u2019eux-m\u00eames d\u2019extr\u00eame droite.\n\nExactement. Hyst\u00e9rie collective, chasse aux sorci\u00e8res et culpabilit\u00e9 par association. On a juste \u00e0 regarder notre page principale sur /r/quebec pour constater \u00e0 quel point la gauche du sub tente de profiter de la manne. Le ton et l\u2019atmosph\u00e8re a compl\u00e8tement chang\u00e9 ici depuis Charlottesville. J'esp\u00e8re que la poussi\u00e8re va retomber bient\u00f4t."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}