{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zzmgc/lhistoire_des_francoontariens_absente_des_manuels/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1053270/histoire-franco-ontarienne-ecole-anglophone", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_PCxRoX7p3eqyRtYkoPck2Q4i8B-BZSobsT_UmgAZsM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Typical_that_place", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 31, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 31, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/x-WQAMSvBzm2JJpnMOHveZG7GC-OHDRhzjtkhGBX6QM.jpg?s=1a6e62be3f77a85ed1fbcb4b1aa0cb7c"}, "variants": {}, "id": "Yz9qDqOeZx4mE9LGkZ4Fs6yZBgaUVHB4U1lBiSEPawc", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/x-WQAMSvBzm2JJpnMOHveZG7GC-OHDRhzjtkhGBX6QM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bb700f33c7f160298f47fea39609b71d"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/x-WQAMSvBzm2JJpnMOHveZG7GC-OHDRhzjtkhGBX6QM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b71b4148b2b858cfd142160d21f850e3"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/x-WQAMSvBzm2JJpnMOHveZG7GC-OHDRhzjtkhGBX6QM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=17c0685c5c35d4f4de23440498d34513"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505358168.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zzmgc", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L'histoire des Franco-Ontariens absente des manuels scolaires anglophones", "banned_by": null, "id": "6zzmgc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505386968.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zzmgc/lhistoire_des_francoontariens_absente_des_manuels/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"el-nuce": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "gr8 b8 m8"}]}, "Body": "Who cares?"}], "lampyridae": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {"lampyridae": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Asiatique ce n'est pas une couleur de peau aussi. \n\nLes cultures c'est sur ce que tu veux que \u00e7a soit, les Nazi l'ont bien fait sur la peau et les cheveux et la Chine consid\u00e8re bien la g\u00e9n\u00e9tique comme \u00e9tant une partie importante de l'appartenance \u00e0 la culture.\n\nla culture afro-am\u00e9ricaine elle est aussi tr\u00e8s bas\u00e9 sur la peau."}]}, "Body": "Le fran\u00e7ais n'est pas une couleur de peau ou de cheveux, c'est une langue et une culture. Elle est suffisamment implant\u00e9e en Ontario pour qu'il y aie 12 conseils scolaires (l'\u00e9quivalent de nos commissions scolaires) dont toutes les institutions sont exclusivement fran\u00e7aises. C'est un peu b\u00eate que leur syst\u00e8me de l'\u00e9ducation desserve les francos dans leur langue sans prendre le temps d'expliquer aux anglos quoss\u00e9 que les francos font l\u00e0."}]}, "Body": "90000 \u00e9l\u00e8ves c'est 4.5% des \u00e9tudiants, ils pourraient tout autant couvrir le fait noir ou asiatique en Ontario."}]}, "Body": "En Ontario, [l'\u00e9ducation en langue fran\u00e7aise](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89ducation_en_langue_fran%C3%A7aise_en_Ontario), c'est 330 \u00e9coles primaires et 90 \u00e9coles secondaires, 12 institutions post-secondaires, 90\u00a0000 \u00e9l\u00e8ves, le [CFORP](https://www.cforp.ca/qui-sommes-nous/), un centre d'innovation p\u00e9dagogique financ\u00e9 par la province\u2026 Et l'\u00e9ducation en langue anglaise de l'Ontario n'est m\u00eame pas foutue de reconnaitre l'histoire du fait fran\u00e7ais dans sa propre province. Les deux solitudes, *coast to coast to coast*."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"sammmuel": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "Merci :) Moi aussi j'aime bien ce que tu as \u00e0 dire! Je suis tellement contente d'avoir trouv\u00e9 cette communaut\u00e9. J'ai rarement l'occasion d'exprimer mes opinions sur ces sujets parce que mes amis ne sont pas vraiment politis\u00e9s. Alors c'est chouette d'avoir un \"exutoire\".\n\nPour le PS, que je redoutais l'instant o\u00f9 on me le demanderai mdr. Je suis vraiment nulle pour me choisir des noms et j'ai choisi le nom un peu comme \u00e7a. J'avais eu un cours en option a l'universit\u00e9 en \"litterature compar\u00e9e et philosophie\" et j'ai depuis oubli\u00e9 de quoi il s'agit. Enfin, jai fait un bac en traduction donc mon background c'est plus la linguistique, la ~~technologie~~ traductologie et le fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Je suis d'accord avec toi ! :) Chaque fois que je te lis, je suis souvent en accord et j'aime bien ce que tu as \u00e0 dire. C'est difficile trouver des gens avec qui on est en accord dans le \"vrai\" monde parfois! \n\nPS: Pourquoi le nom \"ontologiste\"? \u00c9tudies-tu en philosophie? "}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "Bon OK t'es pardonn\u00e9, tes intentions \u00e9taient nobles :) J'ai souvent vu des commentaires totalement s\u00e9rieux sur les \"dead ducks\" et je voulais sensibiliser les gens \u00e0 \u00e7a. Je trouve vraiment pas \u00e7a correct quand \u00e7a sort de la bouche d'un Qu\u00e9b\u00e9cois. "}]}, "Body": "C'\u00e9tait d'avantage \u00abune pine\u00bb au gouvernement Ontarien. J'ai v\u00e9cu 2 ans dans le Nord de l'ontario et malgr\u00e9 la ranc\u0153ur (parfois avec raison) qu'ils ont contre le Qu\u00e9bec, j'ai bien aim\u00e9 \u00e7a."}]}, "Body": "Je suis consciente des d\u00e9fis actuels de la communaut\u00e9 franco-ontarienne. Tout ce que tu dis tombe sous le sens. J\u2019ajouterais que la politique linguistique de l\u2019Ontario (s\u2019il y a?) ne permet pas d\u2019assurer la p\u00e9rennit\u00e9 du fran\u00e7ais. C\u2019est bien beau des \u00e9coles fran\u00e7aises, mais si la vie quotidienne ne peut jamais se faire dans cette langue, elle manquera cruellement de l\u00e9gitimit\u00e9. En plus, nous connaissons la *passion* qu\u2019\u00e9prouvent les Canadians pour le fait fran\u00e7ais... C\u2019est un facteur sociologique important \u00e0 consid\u00e9rer : si ta langue est non seulement \u00ab inutile \u00bb dans l\u2019espace public, mais aussi m\u00e9pris\u00e9e, tu vas peut \u00eatre songer \u00e0 utiliser la langue qui est utile et adul\u00e9e. Ce n\u2019est pas de la faute des gens eux-m\u00eames : ils sont victimes de cette in\u00e9galit\u00e9 linguistique. Certains braves se battent comme des diables dans l\u2019eau b\u00e9nite, d\u2019autres se disent *fuck it*, mais reste que c\u2019est le syst\u00e8me canadien/ontarien qui ne fait pas le n\u00e9cessaire pour assurer la continuit\u00e9 de sa minorit\u00e9 linguistique historique. \n\nLe probl\u00e8me que je vois avec le commentaire auquel j\u2019ai r\u00e9agi est que nous nous mettons du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019oppresseur. \u00ab Ben \u00e9coute, \u00e7a sert \u00e0 rien de te battre, t\u2019es condamn\u00e9 \u00e0 mort anyway \u00bb. On ferait mieux d\u2019\u00eatre leurs alli\u00e9s \u00e0 la place de contribuer \u00e0 la d\u00e9ligitimisation qui les pousse un peu plus vers l\u2019assimilation. \n\nSi je suis parfaitement r\u00e9aliste, je sais que leur entreprise est vou\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9chec \u00e0 long terme, pas par leur faute, mais bien en raison de la nature intrins\u00e8que du Canada. Il faut quand m\u00eame les laisser se battre dans la dignit\u00e9 et montrer notre soutien plut\u00f4t que d\u2019ajouter une couche de m\u00e9pris.\n\n\u00c9dith: J'ai corrig\u00e9 mes fautes"}], "Shak7": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, je suis retourn\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 Kapuskasing, pr\u00e8s de Hearst et le fran\u00e7ais est encore tr\u00e8s vivant. J'avais travaill\u00e9 en tant qu'animateur et directeur musical pendant 6 ans. J'ai m\u00eame d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par l'ADISQ (en Ontario!) pour mon travail de DM. Toutes les m\u00eames pancartes en fran\u00e7ais \u00e9taient l\u00e0, l'affichage chez Canadian Tire est en fran\u00e7ais en haut de l'anglais, encore. Aussi, les enfants de parents francophones vont tous \u00e0 une des deux \u00e9coles secondaire francophones du coin (Il y a aussi le Coll\u00e8ge Bor\u00e9al et l'Universit\u00e9 de Hearst, en fran\u00e7ais !). C'est pas du tout une cause perdue, pour le Nord de l'Ontario en tout cas. Le probl\u00e8me c'est plus l'exode qu'autre chose. Ces gens qui parlent tous deux langues correctement dans l'imm\u00e9diat de l'obtention de leur dipl\u00f4mes peuvent avoir un poste facilement au gouvernement \u00e0 Toronto et surtout \u00e0 Ottawa. \u00c7a se voit clairement dans cette ville de 9000 habitants."}], "T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est m\u00e9chant mais en m\u00eame temps la vitesse d'assimilation de la francophonie ontarienne est profond\u00e9ment alarmant.\n\nD'apr\u00e8s le dernier recensement (du 02 ao\u00fbt 2017)\n\n- Le nombre de franco-ontariens (qui ont la langue la plus parl\u00e9e \u00e0 la maison) a augment\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement.\n\n- Le pourcentage de locuteurs du fran\u00e7ais au sein de la population ontarienne est en baisse. Au cours des derni\u00e8res 5 ann\u00e9es, l'Ontario a accueilli un des plus grands mouvements d'immigrants en temps modernes au sein des pays du G7. Alors on a vu une l\u00e9g\u00e8re baisse du pourcentage des francophones au sein de la population g\u00e9n\u00e9rale, mais seulement une l\u00e9g\u00e8re baisse.\n\n- 1 490 840 personnes peuvent maintenant soutenir une conversation en fran\u00e7ais et en anglais en Ontario, soit 11,2 % de la population. Il s\u2019agit d\u2019une augmentation de 6,8% en cinq ans.\n\n- 121,355 personnes parlent le fran\u00e7ais \u00e0 la maison d'une base r\u00e9guli\u00e8re dans la Grande R\u00e9gion de Toronto (GRT)... plusieurs milliers de plus qu'en 2011 (un bond de 10% par rapport \u00e0 2011).\n\n- Le nombre de francophones dans la GRT a bondi de 6% en dedans des 5 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\n- Le taux de bilinguisme \u00e0 Toronto a augment\u00e9 passant de 8,8 % en 2011 \u00e0 9,1% en 2016.\n\nD'ailleurs, on a pas encore calcul\u00e9 les nouveaux chiffres pour l'indice de Substitution Linguistique (l'ISL) \nsuite aux r\u00e9sultats du dernier recensement.  Mais d'apr\u00e8s les chiffres de 2011, l'indice en Ontario (tout comme au MB) d\u00e9montrait une r\u00e9gression, mais \u00e0 un rhythm moins grand qu'avant (2001-2006). Dans le nord de l'Ontario on y voyait une progression, et la situation du sud et de l'est de l'Ontario constatait une progression si on \u00e9cartait certains s\u00e9gements issus d''immigration de Toronto et d'Ottawa.   Les statistiques de 2017 nous laisse croire que l'indice serait stabilis\u00e9 (ou serait en progression, comme on a constat\u00e9 en C-B, l'AB, la SK, la TN-L, et les autres provinces se sont stabilis\u00e9es)... On serait en mesure de le confirmer probablement d'ici quelques mois.  \n\nBref, d'\u00e9normes efforts \u00e9taient fait au cours des derni\u00e8res 20 ann\u00e9es pour renverser les tendances (surtout au cours des 5 \u00e0 10 derni\u00e8res ann\u00e9es), et je pense qu'on est sur le point de constater le fruit de ces efforts-l\u00e0.  (J'expliquerais comment, mais /u/maison-allumette croit que [mes textes sont 48 000 fois trop longs](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zalfx/radiocanada_vu_sur_facebook/dmvrcl9/) ;) )."}]}, "Body": "C'est m\u00e9chant mais en m\u00eame temps la vitesse d'assimilation de la francophonie ontarienne est profond\u00e9ment alarmant. \n\nNon seulement le taux d'assimilation est excessivement rapide mais c'est rendu commun de rencontrer des Fran\u00e7ois Tremblay qui ne parlent pas un tra\u00eetre mot de fran\u00e7ais ou des Franco-Ontariens qui voient leur langue comme une perte de temps et qui ne tentent pas de la pr\u00e9server. On commence m\u00eame \u00e0 voir des francophones ne pas enseigner le fran\u00e7ais \u00e0 leurs enfants ou des fonctionnaires Franco-Ontariens qui appliquent au f\u00e9d\u00e9ral \u00e0 Ottawa et qui pr\u00e9f\u00e8rent \u00e9crire anglais comme langue premi\u00e8re... et qui sont incapable de passer facilement les tests de fran\u00e7ais de la fonction publique (pas tr\u00e8s dur). \n\nIl y a une minorit\u00e9 tr\u00e8s vocale par contre qui se bat avec acharnement et qui r\u00e9ussit \u00e0 avoir des gains ici et l\u00e0. Mais souvent le support de leur communaut\u00e9 est tr\u00e8s limit\u00e9 et ils doivent se battre contre beaucoup d'ennemis \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre communaut\u00e9. "}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que c'est du sarcasme. C'est pas cool sinon."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que l'Ontario a voulu \u00e9conomis\u00e9 des pages en se disant que de toute fa\u00e7on, plus personne ou presque ne parlera fran\u00e7ais en Ontario dans 100 ans. Sauf peut-\u00eatre \u00e0 Hearst. \n\nEDIT : /s"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}