{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vhzon/libert\u00e9_dexpression_estce_correct_de_frapper_un/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/506275/liberte-d-expression-est-ce-correct-de-frapper-un-nazi", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/TpI-HG9BzpLLHIA5cw6QMBG4OCGldDWiN8Tsf4BDnMg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Lettre ouverte", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 32, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/ZGnXGLBs6OxIb9rNFKb9k30wUEt6qcKRbFoaW1uuLW4.jpg?s=71556a7a19b180a690255aafa8bcc873"}, "variants": {}, "id": "rttGq-aDIymIkjXJG8fEMVHuz0ODPxqwaAwu5Y0lVo8", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ZGnXGLBs6OxIb9rNFKb9k30wUEt6qcKRbFoaW1uuLW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0ef35c762078a9a45a53ffc2d9bf4e1a"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ZGnXGLBs6OxIb9rNFKb9k30wUEt6qcKRbFoaW1uuLW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=72e7d8375594673caecc9088fd502ee9"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ZGnXGLBs6OxIb9rNFKb9k30wUEt6qcKRbFoaW1uuLW4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a68b317dfdddb16090c8dffa1d6c91a3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503482962.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vhzon", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Libert\u00e9 d'expression \u2014 Est-ce correct de frapper un nazi?", "banned_by": null, "id": "6vhzon", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503511762.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vhzon/libert\u00e9_dexpression_estce_correct_de_frapper_un/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {}, "Body": "Ceux qui ont fonc\u00e9 dans les foules le faisaient pour l'\u00c9tat-islamique, et \u00e0 ce que je sache, la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des pays du monde et des groupes paramilitaires du Moyen-Orient sont en guerre ouverte contre l'\u00c9-I.\n\nIl serait idiot de mettre le bl\u00e2me de ces actes sur les simples musulmans, comme il serait idiot de mettre le bl\u00e2me du meutre de Charlottesville sur des militants de la CAQ parce qu'ils ont des visions d'une immigration plus restrainte."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Juste une fois \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 trop. "}]}, "Body": "> je d\u00e9nonce l'hypocrisie.\n\nExactement. Combien de fois avons-nous vu des v\u00e9hicules foncer dans des foules pour ensuite se faire dire de \"ne pas succomber \u00e0 la haine\"?"}]}, "Body": "C'est pas une personne du bon bord qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e semble t'il.\n\nEDIT: Je n'encourage aucune violence, je d\u00e9nonce l'hypocrisie.\n\n"}]}, "Body": ">Est-ce correct de frapper un nazi ? Cette question est apparue lorsqu\u2019une vid\u00e9o de Richard Spencer, chef de file du mouvement alt-right, se faisant frapper par un militant du mouvement antifasciste devint virale au mois de janvier dernier. Si, jusqu\u2019\u00e0 tout r\u00e9cemment, j\u2019\u00e9tais de ceux qui r\u00e9pondaient cat\u00e9goriquement par la n\u00e9gative, **les \u00e9v\u00e9nements de Charlottesville sont venus remettre en question cette conviction.**\n\nC'est dr\u00f4le comment l'auteur ne croyait pas que les repr\u00e9sailles \u00e9taient justifi\u00e9es jusqu'\u00e0 ce moment."}], "Rezo-Acken": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "La violence est l'argument de choix quand on n'a pas d'arguments. C'est valable pour tous."}]}, "Body": "En fait faut juste accepter que apr\u00e8s si la seule communication possible c'est \u00e0 coup de poing nous ne maitrisons pas la situation. Plus on cr\u00e9e un climat chaotique moins nous pouvons pr\u00e9voir ou pr\u00e9venir les drames."}], "cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "On va y aller avec la loi de Betteridge; non."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Tout a fait!"}]}, "Body": ">certains fantasment d'avoir leur guerre sainte.\n\nEt d'autres voir l'occident tomber dans l'anarchie totale. "}]}, "Body": "Non ce n'est pas justifier, jamais. Pas plus que de frapper un gauchiste. La violence engendre la violence, c'est pas plus compliquer que \u00e7a. J'ai l'impression qu'en ce moment certains cherchent a escalader le conflit, certains fantasment d'avoir leur guerre sainte."}], "ProfProof": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"MigratoryChicken": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "Mais je suis dans la m\u00eame situation que toi. Il me semble qu'il y a peu d'absolut dans ce bas monde, mais que le devoir morale d'arr\u00eater et de puncher des gens explicitement nazis \u00e7a en est un. Apr\u00e8s, les gens qui pense que Martineau ou MBC c'est des nazis, ce sont de formidable incarnation du point godwin et doivent aussi \u00eatre arr\u00eat\u00e9 voir puncher lorsque voilents. Mais des nazis explicite? Je comprends pas que \u00e7a face l'objet d'un d\u00e9bat."}]}, "Body": "> Le probl\u00e8me c'est qu'on est dans une sph\u00e8re politique ultra polaris\u00e9 et que si tu contestes les politiques d'immigration t'es un nazi.\n\nC'est exactement \u00e7a. Je ne suis pas un nazi, mais je suis certain que j'ai des opinions que la gauche radicale consid\u00e8re comme faisant de moi un nazi. (Et de m\u00eame, j'ai des opinions qui font de moi un ennemi de la civilisation occidentale pour la droite radicale.) S'il est acceptable de frapper un nazi, personne n'est \u00e0 l'abri de se faire frapper."}]}, "Body": "Si on parle de dude avec un fucking drapeau de swastika, je ne vois pas de probl\u00e8me \u00e0 lui Popper un Karl dans la face. Le probl\u00e8me c'est qu'on est dans une sph\u00e8re politique ultra polaris\u00e9 et que si tu contestes les politiques d'immigration t'es un nazi. Tu am\u00e8nes de la nuance \u00e0 une position de BLM ou \u00e0 un talking point f\u00e9ministe, m\u00eame en tant qu'alli\u00e9? Nazi. Alors \u00e9videmment, quelqu'un comme MBC...? Un nazi. Labaume? Litt\u00e9ralement Hitler. Et c'est vrai des deux c\u00f4t\u00e9s. Le probl\u00e8me c'est que pour beaucoup trop de personnes, y'a un nous tr\u00e8s restreins et un eux qui sont, ne seraient-ce que l\u00e9g\u00e8rement, plus \u00e0 droite/gauche que nous. Pis eux c'est des nazis/cuck/misogyne/feminazi/snowflake/raciste/nameit."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai toujours bien aim\u00e9 Zizek "}]}, "Body": ">Devons-nous lutter contre l\u2019intol\u00e9rance quitte \u00e0 \u00eatre intol\u00e9rants \u00e0 notre tour comme le sugg\u00e8re Karl Popper ou devons-nous plut\u00f4t essayer de maintenir de plus hauts standards d\u00e9mocratiques et favoriser la d\u00e9cence, la politesse et les bonnes mani\u00e8res ?\n\nAlors r/quebec, Karl Popper ou Slavoj Zizek ? "}], "lanuitportedegarage": [{"Replies": {"MladicAscent": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": ">Alors que les ptit loups au qu\u00e9bec jouent la game du PR pour faire grossir leur faible nombre et ne pas offusqu\u00e9 les ames sensible cannadiene. les chefs de clans de la meute font tout pour tenir en laisse leur membres car ils savent que nous somme beacoups moin tolerant de la violence et de la bigoterie.\n\nLes antifa et les Jaggi Singh de ce monde rendent un tr\u00e8s grand service aux groupes comme la meute. En agissant comme des criminels, ils donnent \u00e9norm\u00e9ment de l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 la meute. D\u00e9foncer un char de police ou une vitrine, \u00e7a n'apporte rien \u00e0 ta cause."}]}, "Body": "> Les r\u00e9sultats sont assez \u00e9vidents. \u00c0 Charlottesville, les nazis ont us\u00e9s de violence envers les contre-manifestants, la d\u00e9nonciation a \u00e9t\u00e9 incroyablement forte. \u00c0 Qu\u00e9bec, les contre-manifestants ont \u00e9t\u00e9 violents envers la Meute et cette derni\u00e8re a gagn\u00e9 beaucoup en l\u00e9gitimit\u00e9. \n\nExcuses moi de devoir te corriger mais a charlottesville aussi il yu avait un mouvement antifa combatif en black block. Le jours de lattentat, les nazis avaiet \u00e9t\u00e9 chass\u00e9e de la ville pas les groupes anti-racistes.\n\nLa difference est que les nazi et kkk des states sont beacoups plus ouvert sur leur tendance et ne cherchent plus a cacher leur intention violent, discriminatoir et m\u00eame g\u00e9nocidaire. Alors que les ptit loups au qu\u00e9bec jouent la game du PR pour faire grossir leur faible nombre et ne pas offusqu\u00e9 les ames sensible cannadiene. les chefs de clans de la meute font tout pour tenir en laisse leur membres car ils savent que nous somme beacoups moin tolerant de la violence et de la bigoterie. Mais cela ne change pas que la meute suivent la m\u00eame id\u00e9ologie que les les racistes de charlottesville, ils ce voient comme une representation locale du movement nationaliste globale, d'un sens il sont le alt-right du canada, il's ne sont pas moin dangeureux."}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "> On compose une d\u00e9mocratie avec les voix de chacun. Les poings, \u00e7a sert \u00e0 b\u00e2tir les tyrannies.\n\nBien d'accord. Quand un groupe se comporte en clown, on le traite comme des clowns.\n\nLes tizamis, il ne faut pas frapper les clowns. \n\nIls se ridiculisent eux-m\u00eames.\n\nSuffit de d\u00e9battre et de questionner les id\u00e9es qui les rendent si ridicules."}], "canrabat": [{"Replies": {}, "Body": "> On l'enterre la haine avec un discours plus constructif, il n'y a pas d'autres mani\u00e8res.\n\nIl ne reste qu'\u00e0 esp\u00e9rer que les haineux restent en minorit\u00e9 et inactif, sinon c'est le discours de la haine qui va l'emporter, car malheureusement les haineux profonds ne sont pas influenc\u00e9s par les discours constructifs et positifs. Si c'\u00e9tait le cas le mot \"nazi\" n'existerais tout simplement pas. \n\nLe discours haineux engendre la violence, c'est le but premier du discours haineux. La vrai question est \"\u00e0 quel moment la violence devient n\u00e9c\u00e9ssaire?\", car il ne faut jamais oublier qu'il y a des exception ou la violence devient n\u00e9c\u00e9ssaire comme ce fut le cas lors de la deuxi\u00e8me guerre mondiale ou lors de lynchage publique par le KKK dans les ann\u00e9es 1900. Certe, j'utilise des exemples extremes, mais plus proche de moi j'ai eu \u00e0 d\u00e9fendre des amis qui se sont fait attaquer par des nazis pendant des shows punk ou ska dans les ann\u00e9es 90s, j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le faire avec des mots mais \u00e7a n'\u00e9tait pas possible. \n\nLe plus important dans tout \u00e7a c'est de prot\u00e9ger la paix, ce que ces idots de contre-manifestants \u00e0 Qu\u00e9bec n'ont pas compris. La violence doit \u00eatre une arme de d\u00e9fense, pas d'attaque."}]}, "Body": "Quelle \u00e9quivalence niaiseuse. \"J'aime pas ce que tu dis, donc je peux te frapper.\" \u00c0 8 ans dans la cour d'\u00e9cole, \u00e7a passe. Rendu adulte, faut agir en adulte.\n\nLa violence justifie le discours haineux. Il gagne en l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 chaque trace de violence effectu\u00e9e contre lui. \u00c7a le fait grossir, \u00e7a le martyrise et \u00e7a encourage le clivage du discours public. \n\nOn contre le discours haineux par un autre discours. On l'enterre la haine avec un discours plus constructif, il n'y a pas d'autres mani\u00e8res. Bien honn\u00eatement, si t'es incapable de b\u00e2tir un discours constructif contre le racisme au point o\u00f9 tu dois utiliser tes poings, ta personne laisse \u00e0 d\u00e9sirer et t'es certainement pas le genre de leader qui m\u00e8ne \u00e0 de grandes choses. \n\nLes r\u00e9sultats sont assez \u00e9vidents. \u00c0 Charlottesville, les nazis ont us\u00e9s de violence envers les contre-manifestants, la d\u00e9nonciation a \u00e9t\u00e9 incroyablement forte. \u00c0 Qu\u00e9bec, les contre-manifestants ont \u00e9t\u00e9 violents envers la Meute et cette derni\u00e8re a gagn\u00e9 beaucoup en l\u00e9gitimit\u00e9. \n\nOn compose une d\u00e9mocratie avec les voix de chacun. Les poings, \u00e7a sert \u00e0 b\u00e2tir les tyrannies. "}], "givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "Qui sont les nazis au Qu\u00e9bec? La Meute j'imagine? Godwin much!"}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {}, "Body": "Cet argument justifie par exemple qu'on fouette les gens qui critiquent le Coran en Arabie Saoudite. Ici le Coran deviens les valeurs l\u00e9gitimes qu'on veut d\u00e9fendre. Selon moi cet argument de l'intol\u00e9rance de l'intol\u00e9rance est trop facilement corruptible donc tr\u00e8s dangereux et fallacieux."}]}, "Body": "J'vais modifier un peu la question.\n\n\"Est-ce correct de frapper un nazi\" pourrait plut\u00f4t se dire comment \u00e7a: \"Est-ce correct d'utiliser une forme l\u00e9gitime de coercition pour contrer un discours haineux?\" Et j'aurais tendance \u00e0 dire que oui. Il y a des discours particuli\u00e8rement haineux qui m\u00e9rite d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9, parfois violemment.\n\nMais est-ce que \u00e7a veut dire que n'importe quel petit con peut se donner le droit d'\u00eatre l'instrument de cette coercition? La r\u00e9ponse est non, cat\u00e9goriquement non. Je veux rien savoir des petits cons, je veux pas qu'il fasse semblant de \"me sauver\" ou \"d\u00e9fendre mes valeurs\". Je leur fait pas confiance, je les m\u00e9prises. Je veux qu'ils restent chez eux pis qui se la farme."}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"fre0n": [{"Replies": {}, "Body": "> Si on autorise la violence pour x, ce sera autoris\u00e9 aussi pour a,b,c,d\n\n[Slippery Slope  much?](http://www.sceptiques.qc.ca/dictionnaire/slipperyslope.html)"}], "pointdexter33": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "Tu fais des bons points et merci d'avoir pris le temps de r\u00e9pondre. Dans le contexte qu\u00e9becois ou canadiens c'est difficile de justifier de puncher un nazi, effectivement, et pour les raisons que tu d\u00e9cris. Mais disons dans un contexte ou il n'y a pas de lois concernant les propos haineux et que celles concernant les appels \u00e0 la violence ne soit pas appliqu\u00e9 a l'encontre de nazi ou de raciste notoire. Disons que le chef d'\u00c9tat supporte m\u00eame ces derniers parce qu'ils constituent une part importante de sa base \u00e9lectoral? On fait quoi l\u00e0? On laisse faire? Je pense qu'on prend beaucoup trop pour acquis l'\u00e9tat de droit et le liberalisme qui habite nos soci\u00e9t\u00e9s. Quand l'\u00c9tat decide que c'est ok les nazis, les gardes fous que tu d\u00e9cris ne marchent plus. Et il faut lutter pour les conserver. C'est (une partie de) l'argumentaire des bashs-the-fashs et ils ont raisons. Leur probl\u00e8me c'est qu'ils voient des fashs partout."}]}, "Body": "Ok, c'\u00e9tait peut-\u00eatre pas clair alors. Je condamne toute forme de violence, puisque nous avons choisi de se doter d'un \u00e9tat et de lois. Les lois sont pour tout le monde, et la loi dit que tu ne peux pas user de violence. Frapper un nazi/communiste/humain c'est mal.\n\n\u00c7a n'emp\u00eache pas de ne pas \u00eatre d'accord avec eux. \u00c7a emp\u00eache de les frapper.\n\nSi on est pour frapper les nazis, alors la question devient, quel est le groupe suivant o\u00f9 le groupthink social d\u00e9cidera qu'il est bien de frapper? Les p\u00e9dos? Ensuite, les voleurs, ensuite quoi, ceux qui traversent la rue hors des limites? Je vais aux cas extr\u00eames, d'accord, mais c'est pour montrer combien \u00e7a devient dangereux. \u00c7a m\u00e8ne \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de lynch mobs, et je ne veux pas de \u00e7a."}]}, "Body": "Oui, je connais bien, mais je crois comprendre que tu utilises ce po\u00e8me pour justifier le fait de ne pas puncher de nazis... ce qui requi\u00e8re pas mal de gymnastique intellectuelle \u00e0 mon avis. On pourrait m\u00eame dire qu'il inspire assez directement un devoir morale de puncher des nazis."}]}, "Body": "https://www.ushmm.org/wlc/en/article.php?ModuleId=10007392"}]}, "Body": "I... what? Tu peux pas \u00eatre s\u00e9rieux."}]}, "Body": "At first they came for the nazis. I wasn't one, I stayed home.\n\nThen, they came for the commies. I wasn't one, I stayed home.\n\nThen, they came for <insert something here>. I wasn't one, I stayed home.\n\nThen, they came for me. Nobody was left to help me."}]}, "Body": "On a des lois contre le discours haineux... Pas besoin de les frapper, la police va s'occuper de les mettre en dedans... \n\nSi on autorise la violence dans les cas des Nazi, un jour on va l,autoriser pour les environmentalistes ou bien les capitalistes ou bien les s\u00e9paratistes ou bien les f\u00e9d\u00e9ralistes...\n\nToujours faire attention quand on autorise \u00e0 frapper un groupe minoritaire car un jour, vous pourriez faire partie de la minorit\u00e9...\n\nTLDR: La violence c'est mal, ok?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}