{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uth18/libre_temps_dantenne_laiss\u00e9_\u00e0_la_disposition_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.facebook.com/BLVD1021/videos/525336081140813", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Of9nBdWJ3aZux6MGGfWINY9Lo5Dlm9d-nMmP7j-hn8U.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 21, "edited": false, "domain": "facebook.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 74, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1280, "width": 720, "url": "https://i.redditmedia.com/cPnRoPIrJ9i8cpOZUnPoDIMaNvAHB1qnY_YgX3J85JU.jpg?s=98163623ad8e90f8b860fcae28620310"}, "variants": {}, "id": "MRp3fTDN111AMYELWms0PFgM5hiyFEiytAfE1EHe8I0", "resolutions": [{"height": 192, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/cPnRoPIrJ9i8cpOZUnPoDIMaNvAHB1qnY_YgX3J85JU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6e0ea52543ed1aa7256c7d4b62b2bff1"}, {"height": 384, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/cPnRoPIrJ9i8cpOZUnPoDIMaNvAHB1qnY_YgX3J85JU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=1f63792801cb4784b041a7d58a8cf632"}, {"height": 568, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/cPnRoPIrJ9i8cpOZUnPoDIMaNvAHB1qnY_YgX3J85JU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8099a8d4c86beca2310072f4c5aba36f"}, {"height": 1137, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/cPnRoPIrJ9i8cpOZUnPoDIMaNvAHB1qnY_YgX3J85JU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c5cabd138ba2140654cec4e1f865336a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503198369.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uth18", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Libre temps d'antenne laiss\u00e9 \u00e0 la disposition des manifestants", "banned_by": null, "id": "6uth18", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503227169.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uth18/libre_temps_dantenne_laiss\u00e9_\u00e0_la_disposition_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "S\u00e9rieux, ils ont droit de manifester et de s'exprimer comme le fait ce monsieur Robert. Il n'y a rien de haineux dans ce qu'il dit. Restons peace et ouvert envers nos diff\u00e9rences."}], "R_Hatta": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Il chialait aussi parce que selon lui, Jaggi Singh est pr\u00e9sent\u00e9 comme un h\u00e9ros, alors que son groupe est d'embl\u00e9e qualifi\u00e9 d'extr\u00eame-droite.\n\nCe n'est pas contradictoire de ne pas souhaiter se pr\u00eater au jeu de gens qu'on estime malhonn\u00eates, et de leur faire comprendre qu'on ne les trouve pas dignes. Ce n'est pas une bonne strat\u00e9gie de PR (il aurait int\u00e9r\u00eat \u00e0 tout faire pour abattre les pr\u00e9jug\u00e9s, pour d\u00e9diaboliser), mais \u00e7a reste coh\u00e9rent.\n"}], "Encephallus": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a ne m'\u00e9tonne pas. Ce qui m'\u00e9tonnerait, c'est qu'on estime que la r\u00e9action des manifestants de 2012 \u00e9tait coh\u00e9rente, alors que celle de ce gars-l\u00e0 ne le serait pas."}]}, "Body": "Plusieurs des manifestants en 2012 pensaient comme lui d'ailleurs."}]}, "Body": ">En somme il chiale que les journalistes ne l'interview pas, mais en m\u00eame temps il ne veut pas trop leur parler non plus. Ironique non?\n\nVoir mon message plus haut. \u00c7a ne m'appara\u00eet pas plus ironique qu'un chat \u00e9chaud\u00e9 qui craint l'eau froide. \n\nSi on remet les choses dans leur contexte, il aurait s\u00fbrement souhait\u00e9 leur parler pendant les derniers mois s'ils avaient \u00e9t\u00e9 aussi ouverts (ou complaisants) qu'ils ne l'ont \u00e9t\u00e9 (selon lui) avec Jaggi Singh, ou s'ils n'avaient pas d'embl\u00e9e \u00e9tiquet\u00e9 son groupe \"d'extr\u00eame droite\".\n\nMais maintenant qu'il a vu le travail qu'ils faisaient, il ne leur fait pas confiance. Et il le leur fait savoir. \n\nCe n'est pas si ironique que \u00e7a. \u00c7a l'est un peu si on est convaincu que les journalistes sont-l\u00e0 de bonne foi, pour dresser un portrait objectif. Autrement, \u00e7a ne l'est pas vraiment. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Tu veux dire le d\u00e9nivel\u00e9 sur le terrain ? "}]}, "Body": "> Il a de meilleure chance en politique que Bernard \u00abRambo\u00bb Gauthier.\n\nLa barre n'est pas haute :)"}]}, "Body": "J'ai rien contre le gars, je trouve qu'il est bien articul\u00e9 et qu'il a du charisme. Il a de meilleure chance en politique que Bernard \u00abRambo\u00bb Gauthier."}]}, "Body": "Oui, le gars s'est contredit l\u00e0-dessus. Mais bon, c'est juste un gars ordinaire, pas un gars de com."}]}, "Body": "Il parlait de son groupe mais il parlait aussi de son cas personnel disant *\"c'est la premi\u00e8re fois qu'on (les journalistes) me parle depuis des mois\".* En somme il chiale que les journalistes ne l'interview pas, mais en m\u00eame temps il ne veut pas trop leur parler non plus. Ironique non?"}]}, "Body": "Il ne parlait pas n\u00e9cessairement de lui personnellement quand il parlait d'attention m\u00e9diatique. Il faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 son groupe en g\u00e9n\u00e9ral."}]}, "Body": "Chiale parce qu'il recoit moins de couverture m\u00e9diatique que Jaggi Singh, mais plus loin il dit *\"d'habitude je ne parle pas aux journalistes, l\u00e0 je te donne le droit (au journaliste) de me parler\".*\n\nArr\u00eate~\u00a0"}], "_MissFrizzle": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "\u00catre pro fronti\u00e8re n'a rien \u00e0 voir avec la gauche ni la droite. "}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "L'immigration ne devrait pas \u00eatre un privil\u00e8ge si on a caus\u00e9 et/ou participer au probl\u00e8me dans des pays o\u00f9 il y a de l'\u00e9migration. \n\nOui on peut d\u00e9cider qui on veux, la question c'est : prenons nous les responsabilit\u00e9s qui viennent avec les dommages qu'on a caus\u00e9?"}]}, "Body": "\u00catre contre l'immigration de masse c'est \u00eatre raciste? What the fuck? L'immigration c'est un privil\u00e8ge et non un droit acquis. \u00c0 ce que je sache on est toujours un pays et on peut d\u00e9cider qui peut devenir un citoyen et qui ne peut pas.\n\nOn est pu en 1800 o\u00f9 la moiti\u00e9 du Qu\u00e9bec crissait son camp au State et que les Anglais voulait nous inonder d'immigrants pour diminuer l'importance de la langue francophone. "}], "KadruH": [{"Replies": {"_MissFrizzle": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"_MissFrizzle": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Ok. Mais quelle \"l\u00e9gacie coloniale\" du Qu\u00e9bec? Comment a-t-elle d\u00e9truit \"les pays pauvres\" d'o\u00f9 proviennent les migrants?\n\nCe que j'essaie de comprendre, c'est ton raisonnement pour faire porter la faute \u00e0 toute l'Am\u00e9rique du Nord, Qu\u00e9bec compris, pour les guerres dans les pays des migrants, et le syst\u00e8me capitaliste."}]}, "Body": "> Pourquoi faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'Am\u00e9rique du Nord? \n\nla legacie coloniale et le systeme capitaliste"}]}, "Body": "En passant:\n\n>pays pauvre ou detruit de la guerre (la plus parts des fois la faut de l'amerique du nord/la systeme economique de nous autres)\n\nPourquoi faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'Am\u00e9rique du Nord? Les \u00c9tats-Unis, ce n'est pas l'Am\u00e9rique du Nord; le Qu\u00e9bec, ce n'est pas les \u00c9tats-Unis. \n\nC'est malhonn\u00eate intellectuellement de faire partager au Qu\u00e9bec (et au Canada, et au Mexique) les fautes qui d\u00e9coulent de la politique internationale des \u00c9tats-Unis. M\u00eame la politique internationale canadienne ne devrait pas \u00eatre imput\u00e9e au Qu\u00e9bec, qui n'est qu'une province au sein d'une f\u00e9d\u00e9ration et ne dispose pas de tous les pouvoirs qui font d'un \u00e9tat un pays.\n\nEDIT: grammaire, faute de conjugaison du verbe \"disposer\""}], "KadruH": [{"Replies": {"MenaudDraveur": [{"Replies": {}, "Body": "Si accueillir des immigrants \u00e9tait mauvais pour l'\u00e9conomie, l'\u00c9tat ne le ferait pas. Tout ce que l'\u00c9tait entreprend, c'est dans l'int\u00e9r\u00eat de la bourgeoisie.\n\nL'accueil d'immigrants est mauvais pour nos salaires, et c'est pourquoi les grandes puissances s'ent\u00eatent \u00e0 engendrer des crises migratoires. \u00c7a fait baisser les conditions de travail. C'est la raison aussi pour laquelle l'UE voulait \u00e0 ce point int\u00e9grer l'Ukraine, un pays plus pauvre: pour faciliter l'afflux de cheap labor. \n\nAlors pendant que tout le monde mange de la terre, migrants incluent, une poign\u00e9e de gens en profitent. Voil\u00e0 les v\u00e9ritables ennemis. Si ce n'\u00e9tait du capitalisme, il n'y aurait pas d'aussi gros probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'immigration.\n\nEt non, l'\u00eatre humain n'est pas fondamentalement \u00e9go\u00efste. C'est le syst\u00e8me qui nous force \u00e0 l'\u00eatre. Toujours en comp\u00e9tition avec les autres pour une job, pour tes \u00e9tudes (pr\u00eats et bourses, notes), pour des assurances, pour des places \u00e0 l'h\u00f4pital, pour des pr\u00eats, bref pour avoir du pain sur la table. Le capitalisme n'est pas dominant \"parce que c'est le meilleur qu'on a\" ou \"parce que \u00e7a joue sur nos forces et faiblesses\", il est dominant parce qu'il s'est d\u00e9velopp\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 une s\u00e9rie d'\u00e9v\u00e9nements circonstanciels dans l'histoire de l'humanit\u00e9. L'apparition du capitalisme est le produit de conditions mat\u00e9rielles sp\u00e9cifiques, et c'est aussi cette raison qui explique que certaines civilisations aux conditions mat\u00e9rielles diff\u00e9rentes aient connu des syst\u00e8mes diff\u00e9rents. \n\nMais tu fais comme tu veux. Ou ben tu continues de te penser \"free thinker\" en te faisant manipuler par la bourgeoisie, ou bien tu comprends qu'elle a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que tu te poses pas de questions."}], "_MissFrizzle": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"_MissFrizzle": [{"Replies": {}, "Body": "> Thanks for the honest debate by the way, I appreciate it.\n\nc'est claire qu'on a fait nos points puis c'est pas l'aire qu'on va changer nos opinions. Je veut juste dire que mois je crois sincerement en ce que je viens dire et ils sont pas des positions que je viens d'avoir apres un soiree de reflection. Il y avait un temps ou mois meme j'avais des opinions vraiments raciste, fasciste actuellement. Mais en aller en universite, parler avec plusieurs des personnes, lire beaucoup... j'ai faite un vrai 180.\n\ng'night yall, je doit me reveiller en 5 heures pour le travail."}]}, "Body": "En effet, et tu prouves aussi le point que j'ai dit plus haut *\"Je ne crois pas que le capitalisme est sans faille\"*. Je crois simplement que c'est le syst\u00e8me le plus logique pour l'humain actuel. Les puissances mondiales que tu connais (USA, Canada, Su\u00e8de, Angleterre, France, etc.) sont fond\u00e9es sur le capitalisme. Chaque personne peut s'enrichir en ayant moindrement de volont\u00e9.\n\nLe syst\u00e8me n'est pas parfait, le syst\u00e8me est souvent corrompu mais il permet \u00e0 mes neveux et ni\u00e8ce d'avoir un toit, amplement de nourriture, du divertissement et de la s\u00e9curit\u00e9. That's what counts for me. Thanks for the honest debate by the way, I appreciate it."}]}, "Body": "> L'humain \u00e0 la base est \u00e9go\u00efste et recherche \u00e0 enrichir ses poches, c'est pourquoi le capitalisme l'emporte et r\u00e9ussi tout de m\u00eame \u00e0 b\u00e2tir une soci\u00e9t\u00e9 solide.\n\nje croit que ca c'est juste l'observation de beaucoup des personne car, dans notre system courant, il FAUT etre comme ca pour survivre. Si on avait un autre system (pas necessairement quelquechause comme l'union sovietique, peutetre du \"market socialism\") les majorite des personne se comporterait pas comme ca.\n\net votre deuxieme paragraphe, je suis pas d'accorde pour les raisons similaires que je viens de dire. Blame le systeme, pas les personne. Pourquoi nous concentrer a ces migrants et pas les riches et les politiciens qui permettre ces conditions dans notre societe?! \n\nImagine, en theorie, un Quebec SANS immigration. Je t'assure qu'il y aura des problemme avec: du crime, trouver des emploies, logements abordables, etc. Pour fair d'argent, le systeme assure que il y a rien \"en infini.\" Imagine des emplois en infini? Fuck man, les travailleurs aura trops de pouvoir dans cette situation. Les riches veut pas ca! Des logements abordables, comment les proprietaires peuvent faire leurs argent?\n\nLa probleme n'est pas les migrants. La probleme est la systeme. Aux lieux de parler contre un demographique tres oppresser, on doivent trouver un solution permanents par observer les raisons pour ces conditions materiale"}]}, "Body": "En effet, le syst\u00e8me capitaliste en place mise sur l'enrichissement des grandes entreprises ainsi que les monopoles. Je ne crois pas que le capitalisme est sans faille, loin de l\u00e0 mais c'est le syst\u00e8me qui a d\u00e9montr\u00e9 qu'il fonctionne le mieux. L'humain \u00e0 la base est \u00e9go\u00efste et recherche \u00e0 enrichir ses poches, c'est pourquoi le capitalisme l'emporte et r\u00e9ussi tout de m\u00eame \u00e0 b\u00e2tir une soci\u00e9t\u00e9 solide.\n\nPar ailleurs, une immigration massive pr\u00f4ne a faiblir l'\u00e9conomie en place car en ce moment, plusieurs r\u00e9fugi\u00e9s ne sont pas instruit et n'ont pas de bagages d'\u00e9tudes. Les emplois, il n'y en a pas \u00e0 l'infini. Les logements, il n'y en a pas l'infini. Pas assez d'emplois; gens sur le BS/ch\u00f4mage, taux de crime qui augmente, etc. etc. \n\nL'immigration est extr\u00e8mement importante pour b\u00e2tir une soci\u00e9t\u00e9 mais \u00eatre contre l'immigration massive n'est pas du racisme, c'est simplement de la logique.\n"}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi ces tout croche la bas? Parce-que des pays ont support\u00e9s les tout croches la bas, Canada y compris. Alors maintenant on s'en lave les mains? C'est tout simplement injuste et c'est la vie? C'est dr\u00f4le tes comme du c\u00f4t\u00e9 qui n'a pas \u00e9t\u00e9 affect\u00e9e du tout par ce support \u00e9tranger et tu ose dire \"bah come on, c'est la vie!\"?"}]}, "Body": "S\u00e9rieusement, va prendre un break de l'\u00e9cole et aller vivre de tes propres moyens pendant une ann\u00e9e ou deux. Tu vas probablement commenc\u00e9 \u00e0 comprendre le point de vue du gars sans pour autant adh\u00e9rer. \n\n10-15% de la client\u00e8le sur l'aide sociale est immigrante \u00e0 mon souvenir et le budget du BS est de 3G$. C'est effectivement pratiquement rien. Dit comme \u00e7a, les bonus que se sont pay\u00e9s les dirigeants de Bombardier avec les subventions auraient probablement payer plusieurs milliers r\u00e9fugi\u00e9s. \n\nMon point \u00e0 moi, c'est que malgr\u00e9 tout, on ne peut pas se mettre \u00e0 prendre la mis\u00e8re du monde entier sur nos \u00e9paules. Cela n'a pas de bon sens, sinon on serait mieux d'accueillir toute Ha\u00efti au Qu\u00e9bec, parce leur pays est trop corrompu et tout croche? Come on! Bien beau que cela soit triste et injuste comme situation, mais il y a plusieurs choses injustes dans la vie et cela en fait partie.\n\nCela envoie quoi comme message? Que le Canada accepte n'importe qui au diable les proc\u00e9dures?"}]}, "Body": "> Prends des cours d'\u00e9conomie \n\nactuellement j'ai prix beaucoup des classes d'economie a l'ecole (JMSB, big waste of time)...j'appris que notre economie en place benefice les plus riches de la societe (qui pratiquement paye pas des  taxes!) est nous autres en pai beaucoup... le cot miniscule pour aider les migrants est juste ca, un prix miniscule! Pour quoi vous autres concentre sur les migrants qui viennent des pays pauvre ou detruit de la guerre (la plus parts des fois la faut de l'amerique du nord/la systeme economique de nous autres) et pas ces riches batards qui nous controle? Moi je croit qu'il y a un element raciste ici la"}]}, "Body": "Pas vraiment. Prends des cours d'\u00e9conomie et tu vas comprendre ce qu'une immigration massive peut faire sur une \u00e9conomie en place. Peut-\u00eatre de droite, oui, mais on est loin de l'extr\u00e8me droite.\n\nVa lire sur l'extr\u00e8me droite aussi, informe-toi, apprends."}], "Encephallus": [{"Replies": {"_MissFrizzle": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Criss tu fais expr\u00e8s d'\u00eatre de mauvaise foi ou t'es s\u00e9rieux dans cette conversation? "}], "phily316": [{"Replies": {}, "Body": "T'es drunk to\u00e9..."}], "IAlwaysSayFuck": [{"Replies": {}, "Body": "Bel exemple de quelqu'un qui ne r\u00e9fl\u00e9chie qu'avec ses \u00e9motions. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"_MissFrizzle": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Enfin, une r\u00e9ponse un peu plus \u00e9labor\u00e9. C'est dr\u00f4le, sur plusieurs points je suis d'accord avec toi, mais sur la question des fronti\u00e8res, non. Je suis pro-immigration quand la soci\u00e9t\u00e9 d'accueil peut le faire (y'a des fonctionnaires dont la job est strictement d'estimer la capacit\u00e9 d'accueil de la soci\u00e9t\u00e9 en fonction des co\u00fbts /b\u00e9n\u00e9fices estim\u00e9s) et quand l'acceptabilit\u00e9 sociale est au rdv (sinon c'est le tissu social qui se d\u00e9fait tranquillement et qui risque un jour de mener \u00e0 de la violence). "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> on habite toujours dans un systeme coloniale ou toute les personne qui sont l'aire blanc se benefice.\n\nLes gens faisant partie de la majorit\u00e9 culturelle d'un pays ont toujours plus de privil\u00e8ge que les gens qui ne le sont pas. Ce n'est pas une question de colonialisme ou de \"whiteness\".\n\n> et le processus d'immigration, croit tu que c'est juste? Les migrants qui viennent irregulierements pas la frontiere font ca parce que c'est la chause la plus logique a faire, informe toi du \"safe third country agreement,\" c'est pour ca quils font\n\nJe crois qu'on doit accepter un certain nombre de r\u00e9fugi\u00e9s et de demandeurs d'asile, mais je suis absolument contre l'id\u00e9e d'envoyer le message \u00e0 la plan\u00e8te enti\u00e8re que le Canada/Qu\u00e9bec est un bar ouvert et que tout le monde peut venir ici sans faire de demande. C'est malheureusement le message qu'a v\u00e9hicul\u00e9 Justin Trudeau et Denis Coderre. Si je devais manifester, \u00e7a serait contre ces politiciens que je le ferais, pas contre les demandeurs d'asile actuels.\n\n"}]}, "Body": "> ils \u00e9taient des colonisateurs.\n\non habite toujours dans un systeme coloniale ou toute les personne qui sont l'aire blanc se benefice.\n\net le processus d'immigration, croit tu que c'est juste? Les migrants qui viennent irregulierements pas la frontiere font ca parce que c'est la chause la plus logique a faire, informe toi du \"safe third country agreement,\" c'est pour ca quils font\n\nmeme si on change les loi, moi j'ai aucun probleme avec des personne qui veut venir ici, n'importe quelle facon, pour ameliorer leur qualiter de vie. Mon pere n'est pas nee ici, ni les parents de ma mere, donque je comprends bien pourquoi des gens fait ca. Imagine, un famille Syrienne qui a toute perdu? On fait quoi, les refuser au frontiere? Pourquoi on concentre sur cette chause dans nos vie et pas les chause important/plus gros qui cause ca? Le system economique que detruit les autres pays (guerre, personne pratiquement des esclaves dans des sweatshops, acheter d'huile du Saudi Arabia, etc) doit etre changer et on doit nous concentrer ici, pas au pauvres migrants aux frontieres!\n\nEDIT pour clairite: Saudi Arabia finance les mosques radicale partout dans le monde, mais ils sont riche car on arrete pas de leur financer! Changer le systeme economique, arreter l'extreme \"d'eux autres,\" pense tu?"}]}, "Body": "> c'est quoi l'immigration normale? Les francais son t'ils venue ici normalement? Les anglais?\n\nLes fran\u00e7ais et les anglais n'\u00e9taient pas des immigrants, ils \u00e9taient des colonisateurs. Dire qu'ils \u00e9taient des immigrants prouverait de mani\u00e8re tr\u00e8s clair que l\u2019immigration de masse est tr\u00e8s nocive pour la population locale.\n\n> pourquoi fermer les frontieres?\n\nJe ne crois pas qu'on doit fermer les fronti\u00e8res, seulement respecter le processus d'immigration."}]}, "Body": "> Contre l'immigration ill\u00e9gale/irr\u00e9guli\u00e8re, pas contre l\u2019immigration normale.\n\nc'est quoi l'immigration normale? Les francais son t'ils venue ici normalement? Les anglais? \n\npourquoi fermer les frontieres? \n\n"}]}, "Body": "> le guy au cote, c'etait confirmer quil est un neo nazi no? (pas lui qui parle)\n\nC'est un gars sans cheveux habill\u00e9 normalement.\n\n> and whatever, il est contre l'immigration, pour les frontieres intense, etc. C'est pas extreme droit ca la?\n\nContre l'immigration ill\u00e9gale/irr\u00e9guli\u00e8re, pas contre l\u2019immigration normale. Non, ce n'est pas du tout une position d'extr\u00eame droite."}]}, "Body": "le guy au cote, c'etait confirmer quil est un neo nazi no? (pas lui qui parle)\n\nand whatever, il est contre l'immigration, pour les frontieres intense, etc. C'est pas extreme droit ca la?\n\n\"OHHH NO I HATE BEING CALLED NAMES EVEN THOUGH I DO THE THINGS THE GROUPS YOU ACCUSE ME OF DOING DO\"\n"}], "ter4646": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "N'importe quoi, c'est rempli de raccourci intellectuel ton raisonnement. Y'a des arguments pour l'immigration (et d'autres contres) mais on est pas obliger de dire n'importe quoi.  \nEdit : tu crois que les autochtones sont apparu ici? Ils n'ont jamais migr\u00e9? "}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne veux pas d\u00e9clencher les \u00abfeux anti-fa\u00bb, mais il y a une diff\u00e9rence entre colon et immigrant. On doit \u00eatre en mesure de faire cette distinction sans que \u00e7a revienne \u00e0 rejeter l'un ou l'autre, mais il reste qu'il y a une diff\u00e9rence. Dans cette \u00e8re de relativisme, il est important de faire les diff\u00e9renciations qu'il y a \u00e0 faire."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ses parents sont deux autochtones."}]}, "Body": "A moins que tes parents soient tous deux autochtones et que tu vis ici tu es le descendant d'un immigrant. Pkoi tu penses que tes parents ont quitt\u00e9  leur pays pour venir ici? Pas parce que tout allais bien.  C etait bon pour eux dans le temps mais c pas bon aujourd'hui? Dans ce contexte etre contre l immigration c est renier ses origines \n"}], "fpierre": [{"Replies": {}, "Body": "Ne soyons pas frilleux: \u00e0 mon avis, presque la moiti\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois habitant loin des grands centres pense comme cet homme.  "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Aperage": [{"Replies": {}, "Body": "Une fa\u00e7on de comprendre la nuance entre la libert\u00e9 d'expression et l'intimidation est de le vivre."}]}, "Body": "Dans le m\u00eame souffle, il pr\u00f4ne la libert\u00e9 d'expression et se plaint qu'il se fait \"agresser verbalement\" quand il sort?"}], "Encephallus": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"lampyridae": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Soit, on peut attaquer mon manque de pr\u00e9cision. Par le monde, j'voullais \u00e9videment parler des sympathiques individus qui ont r\u00e9ussi par leur violence \u00e0 se faire expulser de la place publique avant m\u00eame le d\u00e9but de la manifestion. Nos bons Don Quichottes locaux qui cherchent leurs moulins \u00e0 vent.\n\nJ'd\u00e9nonce ces gens car sous de fausses pr\u00e9misses, ils se donnent comme devoir d'\u00eatre les censeurs de notre soci\u00e9t\u00e9. Ca, ca m'\u00e9coeure. Tu peux \u00eatre pour ou contre la meute, pour ou contre les antifas. Hors, reste que le seul groupe violent, le seul groupe qui cherche par tous les moyens \u00e0 brimer la libert\u00e9 des autres c'est les antifas. "}]}, "Body": "> Si le monde en veulent de la violence, alors qu'ils continuent \u00e0 brimer les droits de leurs concitoyens. Quand ils ne pourront plus exprimer leur id\u00e9e pacifiquement dans la rue sous peine de violence, alors eux-m\u00eame se tourneront vers la violence.\n\nEn fait, la Meute a \u00e9t\u00e9 d'abord fond\u00e9e par d'ex-militaires et le respect de l'Ordre leur tient \u00e0 c\u0153ur. Ils ne sont pas assez b\u00eates pour r\u00e9pondre \u00e0 la violence par la violence. Par ailleurs, cette violence masqu\u00e9e attribu\u00e9e au black bloc (ou un truc du genre) me fait profond\u00e9ment chier car elle a morpionn\u00e9e tout le d\u00e9bat entourant les carr\u00e9s rouges et la voil\u00e0 qui rapplique encore.\n\nJe voulais aussi juste te faire remarquer que tu donnes \u00e0 deux reprises \u00ab le monde \u00bb comme sujet de tes affirmations, comme si le Qu\u00e9bec au grand complet \u00e9tait dans le tort (j'imagine que tu t'exclus) ou en tout cas une entit\u00e9 abstraite globalisante non identifi\u00e9e. \u00ab D\u00e9g\u00e9n\u00e9ralise \u00bb, un peu. Pour ma part, je reste silencieux parce que j'ai encore peine \u00e0 formuler une position. \u00c7a ne me parait ni productif, ni amusant de prendre part au concours d'insultes sens\u00e9 tenir lieu de d\u00e9bat moral et \u00e9thique qui fait pr\u00e9sentement rage.\n\nPS : J'allais faire le *grammar nazi* sur tout EDIT, mais j'ai comme l'impression que ce ne serait pas de bon go\u00fbt, ha."}], "Encephallus": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "En effet... "}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Non seulement y'ont tord, fondamentalement, mais le pire c'est qu'au lieu d'en d\u00e9battre comme du monde confiant en leur position, ils downvotent syst\u00e9matiquement tout ce qui va \u00e0 l'encontre de leur narrative. Bien entendu, le pire c'est qu'apr\u00e8s ils ont le culot de dire que tout lien qui touche La Meute est toxique pour le sub, *parce que c'est un groupe d'extr\u00eame droite*, mais pas le temps de le d\u00e9montrer, c'est trop difficile ca."}]}, "Body": "Exactement. C'est d\u00e9cevant de constater \u00e0 quel point les gens ici font de l'aveuglement volontaire quand les violents sont de leur bord. Apparemment, d\u00e9noncer le fait qu'ils se font agresser est \"un discours victimaire\". C'est d\u00e9goulinant de mauvaise foi."}]}, "Body": "Caliss que les masques tombent, les pseudo gauchistes s'exposent de plus en plus comme des liberticides. Dans le cas pr\u00e9sent t'as un citoyen qui se plaint de ne pas pouvoir manifester l\u00e9galement sous crainte de se faire aggresser physiquement par des antifas. D'ailleurs c'est dur de le traiter de menteur quand c'est exactement ce qui c'est pass\u00e9 cet hiver, la meute manifeste 100% pacifiquement, des antifas leur lancent des projectiles.\n\nLe pire c'est que le monde tentent par tous les moyens de se distiller un raccourci intellectuel pour discr\u00e9diter le gars, pour justifier le l\u00e8se \u00e0 son droit de manifester. Le Qu\u00e9bec c'est pas les \u00c9tats-Unis, y'a pas de groupes d'alt-right violents, les seules groupes violents au Qu\u00e9bec sont de gauche. Alors faudrait arr\u00eater de s'inventer des d\u00e9mons et laisser les citoyens manifester en paix. \n\nSi le monde en veulent de la violence, alors qu'ils continuent \u00e0 brimer les droits de leurs concitoyens. Quand ils ne pourront plus exprimer leur id\u00e9e pacifiquement dans la rue sous peine de violence, alors eux-m\u00eame se tourneront vers la violence.\n\nEDIT: Ben oui, downvotez moi sans me r\u00e9pondre, c'est ce qu'on appel me donnez raison."}], "engelk": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "HahahahHHhahahahHA"}], "KadruH": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Si Andr\u00e9 Pitre est Stu Pitt, est-ce que Andr\u00e9 Pratte devrait se faire une personnalit\u00e9 YouTube qui se nomme Stu Plate?"}]}, "Body": "[Andr\u00e9 Pratte*](https://fr.wikipedia.org/wiki/Andr%C3%A9_Pratte)"}]}, "Body": "Andr\u00e9 Pitre*\n"}]}, "Body": "> (Andr\u00e9 Pitre, Nomos-TV, Rebel Media, etc.) \n\n\"Hey sort moi un texte qui d\u00e9fend la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec! Mais seulement d'Andr\u00e9 Pratte sinon j'ai des doutes sur l'int\u00e9grit\u00e9 de son contenu!!\""}]}, "Body": "Pas vraiment. D'autres sources pour y faire l'avocat du diable (Andr\u00e9 Pitre, Nomos-TV, Rebel Media, etc.) ou m\u00eame \u00eatre sur place.\n\nCes m\u00e9dias de masse contr\u00f4lent l'information qui y sort donc je ne les vois pas comme des sources plausibles, malheureusement."}]}, "Body": "> (\u00e0 part un article de la Presse ou du Journal de Montr\u00e9al svp)\n\nTu veux qu'il te sorte un article du journal officiel de la Meute genre?"}]}, "Body": "Peux-tu m'expliquer avec des arguments et des sources ce que la Meute a fait pour inciter \u00e0 la violence dans le pass\u00e9? (\u00e0 part un article de la Presse ou du Journal de Montr\u00e9al svp)"}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Carr\u00e9ment  le Croque-Mitaine."}]}, "Body": "T'as un contre argument \u00e0 me proposer ? Je n'ai pas de raison de penser qu'ils mentent, surtout que \u00e7a correspond en tout point aux m\u00e9thodes de Jaggi Singh."}]}, "Body": "On prends \u00e7a direct pour du cash ce discours victimaire?"}], "mechanical_carrot": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {"SimonBaston": [{"Replies": {"hhh333": [{"Replies": {"SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "Quand l'humain blanc est d\u00e9barqu\u00e9 au Qu\u00e9bec il y a 400 ans, ils ont amen\u00e9 avec eux les J\u00e9suites et les R\u00e9collets. Des fanatiques de la religion catholique. Ils ont fond\u00e9s des \u00e9glises, des couvents, des villes. Ils ont tu\u00e9 les sauvages qu'ils n'ont pu convertir. Sans eux, l'immigration aurait \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu probable. Imagine traverser l'oc\u00e9an \u00e0 l'\u00e9poque sans \u00e9ducation, il faut de la foi pour y arriver.\n\nCa ressemble un peu au neo-quebecois qui quittent leur pays et leurs rep\u00e8res. Ils ont besoin de s\u00e9curit\u00e9 et oui la religion ca leur fait du bien. Comme \u00e7a nous a fait du bien 400 pass\u00e9es.\n\nMais si je peux te rassurer les extr\u00e9mistes m\u00eames s'ils peuvent impressionner les vieilles matante, les vieux mononcles et leur enfants par leur \u00e9nergie.\n\nRegarde ce qu'il reste de la religion catholique au Qu\u00e9bec. Des \u00e9glises en ruine reconvertie en condo, des pr\u00eatres qui vieillissent et cr\u00e8ve sans rel\u00e8ve.\n\nM\u00eame en int\u00e9grant 10000 musulman/islamiste par ann\u00e9e pendant 100 ans. Ils finiraient par faire comme nous et nos anc\u00eatres. Ils d\u00e9laisseront la religion et il ne restera que quelques traces. Comme nos caliss et notre tabarnak.\n\nTu l'as m\u00eame constat\u00e9, ta coll\u00e8gue non pratiquante n'en a rien \u00e0 battre de sa religion. Sauf une vieille crainte des cons\u00e9quences familiales, qui dispara\u00eetra quand ses parents cr\u00e8verons, et qu'elle aura elle aussi, un petit Kevin un peu na\u00eff qui fumera du pot au C\u00e9gep, se trouvera une job d'avocat et deviendra ministre lib\u00e9ral pour passer une loi sur la la\u00efcit\u00e9.\n\nUn grain de sel dans un bain ca se dissout rapidement.\n\nIl y a encore des Nazi qui chantent, les gens les d\u00e9testes et les condamnent. Il y a quelques esprit faible qui si joignent, mais il n'accompliront jamais rien d'autre que de nous rappeler pourquoi ils ont perdus."}]}, "Body": "Je suis aucunement affili\u00e9 \u00e0 la meute ou \u00e0 quelque groupe de la droite et je ne me consid\u00e8re pas raciste, mais j'ai un malaise avec l'immigration dans son application actuel. Alors peut \u00eatre que mon point de vue peut te donner un autre angle..\n\nPour moi le probl\u00e8me est pas un probl\u00e8me de race, mais de plut\u00f4t religion et je penses qu'\u00e0 ce niveau on \u00e0 tendence \u00e0 faire beaucoup d'amalgames afin de jouer plus facilement la carte du racisme.\n\nJ'ai eu la chance de travailler pour une compagnie comparable \u00e0 Amazon en terme de grosseur, plus de 1000 employ\u00e9s partout dans le monde.\n\nCette exp\u00e9rience m'a donn\u00e9 la chance de travailler avec des gens de tout les horizons, origines ou religions et ce dans plus de 15 pays (par vid\u00e9oconf\u00e9rence).\n\nEn 3 ans, je n'ai rien de n\u00e9gatif \u00e0 dire \u00e0 propos de qui que ce soit au niveau des origines ou religion. \u00c0 aucun moment je n'ai ressentis de tensions ou d'animosit\u00e9 ou quelquoncque forme de racisme, au contraire on \u00e9tait une \u00e9quipe soud\u00e9 peut importe nos diff\u00e9rences et j'ai ador\u00e9 mon exp\u00e9rience.\n\nJ'ai aussi beaucoup parl\u00e9 avec une coll\u00e8gue issue d'une famille musulmane traditionnelle (immigr\u00e9s vivant \u00e0 Montr\u00e9al) et je croyais sinc\u00e8rement que \u00e7a allait dissiper tout doutes ou malaises que j'avais face \u00e0 cette religion, mais c'est plut\u00f4t le contraire qui s'est produit.\n\nElle se consid\u00e8re ath\u00e9e et n'ad\u00e8re pas du tout au coutumes de l'islam.. mais seulement en cachette. Car si \u00e7a famille l'apprenait .. elle ne sais pas ce qu'il ce passerait et elle ne veux pas le savoir.\n\nEt mon malaise \u00e0 propos de l'islam proviens de videos comme ceux-ci:\n\n- https://www.youtube.com/watch?v=iblYsoDMtmk\n- https://www.youtube.com/watch?v=67qzdbUBP_0\n- https://www.youtube.com/watch?v=UC2VQjSgpso\n\nHistoriquement, la religion catholique \u00e9tait aussi barbare que l'islam, mais ensuite la plupars des pratiques douteuses ont \u00e9t\u00e9 laiss\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 dans le deuxi\u00e8me testament. Par contre l'auteur du Coran \u00e0 eu la presence d'esprit de patcher ce loophole en sp\u00e9cifiant que le Coran est et sera toujours la seule source de v\u00e9rit\u00e9. Autrement dis, y'aura jamais un Coran #2 ou les cout\u00fbmes barbares seraient laiss\u00e9s de c\u00f4t\u00e9.\n\nUn stade remplis d'Haitiens r\u00e9fugi\u00e9s c'est pas vraiment un probl\u00e8me pour moi \u00e0 comparer de \u00e7a, c'est juste des gens qui ch\u00e8rchent \u00e0 am\u00e9liorer leur qualit\u00e9 de vie et offrir un avenir \u00e0 leur enfants.\n\nLe probl\u00e8me est que si on \u00e9coute les nouvelles, tu peux juste \u00eatre pour ou contre l'immigration, aucune nuance n'est permise.\n\nEt m\u00eame si certain propos de la meute me rejoignent .. c'est certain que je voudrais jamais m'identifier avec un groupe ou il y a des colons ignorants qui portent des signes nazi.\n\nJ'ai l'impression que c'est un peu \u00e7a le but des m\u00e9dias .. juste pr\u00e9senter les points de vue extr\u00e8mes pour tuer dans l'oeuf toute forme de discussion rationnel sur le sujet."}]}, "Body": "Je me demande ce que le Wolf'Pack veut dire par \"fl\u00e9au\" de l'immigration.\n\nJ'ai trouv\u00e9 deux d\u00e9finitions qui pourraient cadrer avec l'usage, mais tout de m\u00eame..\n\n1- Grande calamit\u00e9 publique : La guerre est un fl\u00e9au.\n\n2- Personne ou chose qui est une catastrophe par son caract\u00e8re nuisible, importun.\n\nEncore la on comprend pas trop ce que ca veut dire, faut y aller dans le d\u00e9tail\n\n1.1- Calamit\u00e9:\nMalheur public, infortune qui atteint une r\u00e9gion, un groupe d'individus.\nGrave infortune personnelle ou simple inconv\u00e9nient.\nFamilier. Personne qui n'apporte que des ennuis : Cet enfant est une calamit\u00e9.\n\n2.1- Importun: \nLitt\u00e9raire. Qui arrive mal \u00e0 propos, qui g\u00eane, fatigue, ennuie par sa pr\u00e9sence : Se d\u00e9barrasser des importuns.\n\n\nEn gros, si j'essaie de r\u00e9sumer. Le WolfPack tient par dessus tout \u00e0 expliquer au reste des Qu\u00e9b\u00e9cois, qu'ils vivent un profond malaise \u00e0 l'arriver de nouveaux individus.\n\nIl manque un dernier morceau au puzzle pour ma compr\u00e9hension. Ca prends combien de minutes \u00e0 un Fran\u00e7ais ou un Anglais ou un Irlandais ou un \u00c9cossait ou un Basque. Avant de devenir une souche? \n\nEuh, de souche, Qu\u00e9b\u00e9cois de souche pardon.\n\nJe pense qu'on peut laisser les nouveaux arrivants tranquilles pour au moins 400 ans non?\n\nLes sauvages ont \u00e9t\u00e9 plus patients que le Pack.. ah moins que c'est ca le point? Pas se faire faire ce qu'on a fait aux t\u00eates \u00e0 plumes?\n\n\u00c9claire moi stp!"}]}, "Body": "Malheureusement je suis sur plusieurs groupes (ind\u00e9pendantistes, de gauche, de droite, name it) et des commentaires racistes ou ignorants y en a partout. Des sans-desseins, y en a partout, sur tous les groupes.\n\nJe suis 100% contre \u00e7a. Honn\u00eatement moi en ce moment j'ai bien de la mis\u00e8re \u00e0 me situer sur le compas politique avec tout ce beau monde l\u00e0 qui disent de la marde mais bon.\n\nAnyways, sur ce, take care et bonne soir\u00e9e bruh."}]}, "Body": "Je serais surpris si c'\u00e9tait pas s\u00e9v\u00e8rement mod\u00e9r\u00e9 (comme the_donald sur reddit), donc je m'attendrais pas \u00e0 voir de propos racistes car ils se font retirer. \n\nSi ce m\u00e9nage n'\u00e9tait pas fait, oh boy que \u00e7a serait pas beau...   "}]}, "Body": "\u00c9tant moi-m\u00eame dans le groupe de La Meute (par curiosit\u00e9 surtout, je m'informe de tous les c\u00f4t\u00e9s que je peux), il n'y a pas de propos racistes sur la page priv\u00e9e. Ils protestent entre autre contre le fl\u00e9au de l'immigration ill\u00e9gale, la religion en politique et veulent la protection de la libert\u00e9 d'expression.\n\nJe lis ce que les m\u00e9dias disent, et je lis ce que La Meute \u00e9crit. Je peux t'assurer que c'est le jour et la nuit et je trouve \u00e7a d\u00e9plorable.\n\nJe me bat pour \u00e7a."}], "AnusJuteux": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=Q3n640w_azk"}]}, "Body": ">Ton argument est vraiment \"le gars a les cheveux ras\u00e9, il est skinhead\"? \n>\n\nNon. Mon argument c'est: il est dans une manif identitaire *et* il a les cheveux ras\u00e9s, il est tr\u00e8s probablement un skinhead. En d'autres termes, c'est probablement pas une co\u00efncidence. Mais j'admets que c'est possible. \n\n\n>La meute n'est pas *alt-right*. La la\u00efcit\u00e9 et vouloir un meilleur contr\u00f4le sur l'immigration n'est pas raciste. \n\nPas en soi, je n'ai moi-m\u00eame rien contre les fronti\u00e8res ou contre la critique de l'extr\u00e9misme religieux (loin de l\u00e0), mais on s'entend que quand ces sujets commencent \u00e0 devenir une obsession pour quelqu'un, il y a lieu de s'inqui\u00e9ter. La Meute ne d\u00e9fendra jamais ouvertement des propos racistes parce qu'ils comprennent la base absolue des relations publiques. N'emp\u00eache que ces groupes-l\u00e0 sont des aimants pour les gens avec de la haine mal plac\u00e9e et \u00e7a fait en sorte qu'ils sont remplis de gens avec des tendances racistes, beaucoup plus que la plupart des autres regroupements sociaux (incluant ceux qui se forment en leur opposition). \n\n>Je crois que tu as fait tes devoirs en lisant et en croyant les fabuleux m\u00e9dias de masse, f\u00e9licitations!\n\nNope. Je fais mon devoir en *pensant*. T'es capable de mieux que r\u00e9citer du Trump s\u00e9rieux. Je sais sentir la bullshit quand je la vois, autant que n'importe qui avec mon niveau d'\u00e9ducation, s\u00fbrement autant que toi. Mais sur le fait qu'il y a beaucoup de racistes dans la Meute, je sais que j'ai raison et tu sais que j'ai raison (au fond de toi, si tu es honn\u00eate). \n\n>Montre-moi un hate speech de La Meute avec des sources svp. \n\nJe peux pas, leur/votre page Facebook est priv\u00e9e non? \u00c7a aiderait si cette Meute ne semblait pas vouloir se cacher (sauf quand vient le temps de sortir en compagnie douteuse). "}]}, "Body": "Ton argument est vraiment \"le gars a les cheveux ras\u00e9, il est skinhead\"? \n\nLa meute n'est pas *alt-right*. La la\u00efcit\u00e9 et vouloir un meilleur contr\u00f4le sur l'immigration n'est pas raciste. Je crois que tu as fait tes devoirs en lisant et en croyant les fabuleux m\u00e9dias de masse, f\u00e9licitations!\n\nMontre-moi un hate speech de La Meute avec des sources svp."}], "Encephallus": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {}, "Body": "Il a peut-\u00eatre le cancer! "}]}, "Body": "Un gars chauve n'est pas n\u00e9cessairement un skinhead...\n\n> Aussi, lol \u00e0 ton \"voil\u00e0\", comme si c'\u00e9tait chose class\u00e9e maintenant que ce clown inconnu ait une fois pour toute dissip\u00e9 tout doute : rentrez chez vous, c'est prouv\u00e9, l'alt-drette n'est pas raciste! Pepe c'est juste un meme OK! Muh Jaggi extr\u00e9misme violent! Hate speech = free speech etc!\n\nMon commentaire \u00e9tait pour ce groupe de manifestant en particulier, celui qui est cibl\u00e9 par \"montr\u00e9al anti-fasciste\" comme \u00e9tant un rassemblement de nazis. Ils ne sont clairement pas un groupe d'extr\u00eame droite et encore moins des nazis. C'est ce genre de vigilantisme qui fait en sorte qu'ils se font agresser physiquement."}]}, "Body": "Y'a litt\u00e9ralement un skinhead dans le plan au d\u00e9but... \n\nAussi, lol \u00e0 ton \"voil\u00e0\", comme si c'\u00e9tait chose class\u00e9e maintenant que ce clown inconnu ait une fois pour toute dissip\u00e9 tout doute : rentrez chez vous, c'est prouv\u00e9, l'alt-drette n'est pas raciste! Pepe c'est juste un meme OK! Muh Jaggi extr\u00e9misme violent! Hate speech = free speech etc! "}]}, "Body": "Voil\u00e0, il me semble que c'est clair que ces gens l\u00e0 ne sont pas des fascistes d'extr\u00eame droite. Et Jaggi Singh, encore et toujours lui. L\u2019extr\u00e9miste violent qui passe pour un h\u00e9ro de la justice sociale."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}