{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7ckh/lidentit\u00e9_nationale_le_th\u00e8me_qui_simpose/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/507233/l-identite-nationale-le-theme-qui-s-impose", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/8yIt-WguMSZWBktChLokq-fLA0B3rmRFAwoqE15ZeOE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/lMHX-Ower9qXSHuD0HLzyPkJzkfA-dQ1mTvgvLM4xp4.jpg?s=32d7cf8ea381d0366861e5cf724c9f97"}, "variants": {}, "id": "MpnwKn1lB2kOLAhsgDgWdPPU2aOdZ3_t7efM5CNFQpw", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lMHX-Ower9qXSHuD0HLzyPkJzkfA-dQ1mTvgvLM4xp4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=92877306cf7522cf9a7ec16401624a31"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lMHX-Ower9qXSHuD0HLzyPkJzkfA-dQ1mTvgvLM4xp4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=cfe7f12001a004819ed0a5e5967e4e43"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lMHX-Ower9qXSHuD0HLzyPkJzkfA-dQ1mTvgvLM4xp4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5a8ca13ead9d231495f0168312b78b50"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504610774.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6y7ckh", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L\u2019identit\u00e9 nationale: le th\u00e8me qui s\u2019impose", "banned_by": null, "id": "6y7ckh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504639574.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7ckh/lidentit\u00e9_nationale_le_th\u00e8me_qui_simpose/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {"fauxbleu": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Mais dans l\u2019Asie de l'est et le reste du monde ils le sont.\n\n"}]}, "Body": "> L'immigration dans les provinces anglaises provient de coins beaucoup plus riches et \u00e9duqu\u00e9s que celle du Qu\u00e9bec.\n\nNon. Sont pas beaucoup plus riches dans le Sud de l'Asie que dans le Nord de l'Afrique."}]}, "Body": "Le racisme syst\u00e9mique \u00e0 peut-\u00eatre \u00e0 voir avec le fait que de toutes les provinces le Qu\u00e9bec est celle o\u00f9 les minorit\u00e9s visibles sont le plus s\u00e9v\u00e8rement touch\u00e9es par la discrimination \u00e0 l'emploi.\n\nMais ces statistiques ne donne pas vraiment toute l'histoire non plus. \n\nL'immigration dans les provinces anglaises provient de coins beaucoup plus riches et \u00e9duqu\u00e9s que celle du Qu\u00e9bec.\n\nLe fait de devoir parler Fran\u00e7ais et Anglais n'aide pas les minorit\u00e9s \u00e0 trouver de l'emploi aussi.\n\nQu'il y ai une diff\u00e9rence au niveau du racisme entre le Qu\u00e9bec et le RoC est discutable."}]}, "Body": ">Les adversaires f\u00e9d\u00e9ralistes redoutent en cons\u00e9quence que le PQ insiste sur la question identitaire. D\u2019o\u00f9 leur acharnement \u00e0 discr\u00e9diter le sentiment national qu\u00e9b\u00e9cois, \u00e0 inhiber les citoyens \u00e0 cet \u00e9gard, \u00e0 les culpabiliser de vouloir \u00eatre ce qu\u2019ils peuvent devenir. Hypocritement, ils accusent le d\u00e9bat identitaire, sujet tabou selon eux quel qu\u2019en soit l\u2019angle, d\u2019alimenter l\u2019intol\u00e9rance et d\u2019encourager le racisme. Tels sont les objectifs insidieux de l\u2019enqu\u00eate annonc\u00e9e sur le \u00ab racisme syst\u00e9mique \u00bb cens\u00e9 avoir contamin\u00e9 le Qu\u00e9bec.\n \n\n>On est port\u00e9 \u00e0 se demander quel acte \u00e9pouvantable nous aurions commis comme peuple, ou aurions le pervers dessein de commettre, qui puisse autoriser cette sorte de proc\u00e8s. Finira-t-on par exiger notre repentir d\u2019exister, auquel se lierait, pour faire bonne mesure, notre r\u00e9solution r\u00e9demptrice de nous \u00e9clipser en silence ?\n\n\n>Bref, comme n\u2019importe quelle identit\u00e9 nationale ailleurs et ainsi que le prescrit le sens commun, la n\u00f4tre a le droit de se manifester et de se d\u00e9velopper. Et ceux qui la partagent \u2014 \u00ab pure laine \u00bb ou non, n\u00e9s ici ou pas \u2014 ont tout \u00e0 fait raison de tenir \u00e0 ce qu\u2019elle soit respect\u00e9e et qu\u2019elle dispose librement des moyens de s\u2019affirmer et de s\u2019\u00e9panouir."}], "smersh1990": [{"Replies": {}, "Body": ">multiculturalisme [...] r\u00e9duction de notre nation au rang de minorit\u00e9 ethnique parmi les autres\n\nJe suis pour l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec, pas pour la cr\u00e9ation d'une grande r\u00e9serve faunique pour les \"qu\u00e9b\u00e9cois de souche\". Il va falloir sortir de la pens\u00e9e \"ethnique\" parce que \u00e7a sonne croche en crisse. Le probl\u00e8me avec la constitution de 82 c'est pas le multiculturalisme. Le probl\u00e8me c'est *la constitution de 82*. Le probl\u00e8me c'est la monarchie et le f\u00e9d\u00e9ralisme.\n\n>Les adversaires f\u00e9d\u00e9ralistes redoutent en cons\u00e9quence que le PQ insiste sur la question identitaire.\n\nLe Parti lib\u00e9ral, et la CAQ surtout, exploitent eux aussi \"l'identitaire\" dans un certaine mesure. Est-ce que c'est vraiment s\u00e9rieux d'\u00e9couter les conseils d'un gars qui a \u00e9t\u00e9 sur le *payroll* de la GRC pour espionner le gouvernement L\u00e9vesque ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}