{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sez55/limmigration_ill\u00e9gale_nexiste_pas/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/493312/traversees-irregulieres-pour-revendiquer-l-asile-au-canada-l-immigration-illegale-n-existe-pas", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ULvyJMB8xAGu9vVLf5pQR1LxZLdAedf4sMqiJKqKPVk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 102, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/_VHqypDoeS-EFM3lTPtqgGtuqeJdgjF5e4s1TTNWECQ.jpg?s=df45e0258bc714b0af486cf85909a032"}, "variants": {}, "id": "ubz8IY4gblNjQUZC1gA4vazYDRMO_zj8gYd1Yr3Ht1Y", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/_VHqypDoeS-EFM3lTPtqgGtuqeJdgjF5e4s1TTNWECQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e114e5d8a0b6258f9eb67913816e3e6c"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/_VHqypDoeS-EFM3lTPtqgGtuqeJdgjF5e4s1TTNWECQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=36ab55bde4ace5a59e6ccd7bad8fdd87"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/_VHqypDoeS-EFM3lTPtqgGtuqeJdgjF5e4s1TTNWECQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=830726a4d83e93f3690b38b7a7b1f077"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502212696.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6sez55", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L\u2019immigration \u00abill\u00e9gale\u00bb n\u2019existe pas", "banned_by": null, "id": "6sez55", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502241496.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6sez55/limmigration_ill\u00e9gale_nexiste_pas/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"LandericusTheAmoral": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"LandericusTheAmoral": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas juste les gouvernements occidentaux, les int\u00e9r\u00eats corporatifs y sont pour beaucoup aussi, c'est clairement des enjeux sociaux pluricausals."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame apr\u00e8s leur mis\u00e8re \u00e0 continuer, merci \u00e0 Bush p\u00e8re, Clinton et Bush fils."}]}, "Body": "Ha\u00efti ne fais pas non plus exception.  Si le pays va si mal aujourd'hui, c'est en grande partie le r\u00e9sultat de l'exploitation \u00e9conomique du pays par les pouvoirs occidentaux.\n\nD\u00e8s la naissance du pays, la France a exig\u00e9 le paiement d'une dette totalement ridicule pour compenser la perte des esclaves ha\u00eftiens qui se sont r\u00e9volt\u00e9s contre le r\u00e9gime fran\u00e7ais - et \u00e7e m\u00eame apr\u00e8s que la France elle-m\u00eame ait rendu l'esclavage ill\u00e9gal.  Ha\u00efti a pay\u00e9 cette dette de 1825 \u00e0 1947, rendant l'investissement local essentiellement impossible pour plus de 100 ans pendant que le reste de l'occidant investissait dans la r\u00e9volution industrielle, source de sa richesse aujourd'hui.\n\nEnsuite, jusqu'en 1986, les pays occidentaux ont joyeusement fait des pr\u00eats abusifs au r\u00e9gime Duvalier (r\u00e9gime que tous savaient \u00eatre corrompu), qui ont continu\u00e9 \u00e0 \u00e9craser le pays jusqu'en 2000."}]}, "Body": "Selon moi, les pires r\u00e9gimes oppressifs sont soutenus par les gouvernements occidentaux plus que l'exode de cerveaux. Les \u00e9tats du golfe persique sont les meilleurs exemples. Si ce n'\u00e9tait pas de cette aide(argent et armement) qu'on leur fournit, les victimes de ces r\u00e9gimes pourraient s'en sortir plus facilement.\n\nJe suis d'accord avec toi par contre que la fuite du capital humain aide \u00e9galement aux r\u00e9gimes oppressifs de rester au pouvoir puisque les gens les plus capable de sortir leur pays d'une mauvaise situation optent plut\u00f4t de se sortir eux m\u00eames d'une mauvaise situation."}]}, "Body": ">Autre que \u00e7a je suis tout \u00e0 fait d'accord avec cet article. Je n'ai jamais compris l'objection de certaine personnes \u00e0 aider les gens qui ne sont pas n\u00e9s dans notre pays.\n\nJ'ai pas de probleme avec l'immigration, je pense que c'est une source de richesse culturelle et economique pour le Qu\u00e9bec, pis les parents de ma blonde sont des immigrants. Par contre je pense que l'immigration agit comme une valve qui permet aux r\u00e9gimes oppressifs de rester au pouvoir parce que tout le monde qui a des moyens financiers et intellectuels crisse son camp (ou participent au vol syst\u00e9matique de toute un \u00e9tat...), pis ca c'est un peu dull au niveau du d\u00e9veloppement international et de la qualit\u00e9 de vie des pauvres sujets qui sont pogn\u00e9s sous un gouvernement tr\u00e8s autoritaire et souvent kleptocrate."}]}, "Body": "Le titre est un peu misleading. L'immigration ill\u00e9gale existe, mais entrer dans le Canada sans permission pour demander de l'asile [n'est pas ill\u00e9gal](http://www.cic.gc.ca/francais/refugies/aucanada/demande-comment.asp). Si quelqu'un est un immigrant et ne d\u00e9clare pas ses intentions de demeurer et de travailler au Canada c'est certainement ill\u00e9gale.\n\nJe ne suis pas d'accord que la principale raison pourquoi les gens traversent la fronti\u00e8re de fa\u00e7on \"irr\u00e9guli\u00e8re\" le font \u00e0 cause d'une entente entre le Canada et les \u00c9tats-Unis. Les auteurs pr\u00e9sument que les demandeurs d'asile connaissent cette entente et sont au courant que s'ils sont d\u00e9j\u00e0 au Canada au moment de demander l'asile ils ne seront pas expuls\u00e9s sans raisons. Selon moi, l'id\u00e9e pr\u00e9sent\u00e9e dans [cet article](https://www.theglobeandmail.com/news/national/false-information-sends-asylum-seeking-haitians-to-canada/article35892255/) est beaucoup plus cr\u00e9dible.\n\nAutre que \u00e7a je suis tout \u00e0 fait d'accord avec cet article. Je n'ai jamais compris l'objection de certaine personnes \u00e0 aider les gens qui ne sont pas n\u00e9s dans notre pays."}], "kchoze": [{"Replies": {"kbecois": [{"Replies": {}, "Body": "> il faut\n\nMais pour l'instant c pas le cas et avec le PLC oubliez ca, sa changera pas! Alors endurer et soyez mouton! hehehe"}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "This. So much this."}]}, "Body": "Oui, des gens ont le droit de traverser ill\u00e9galement une fronti\u00e8re pour demander l'asile. Toutefois, les raisons valables pour demander l'asile sont limit\u00e9es, il faut que les gens puissent d\u00e9montr\u00e9s \u00eatre en danger imminent de violence et pers\u00e9cut\u00e9s pour leur race, leur religion, etc... la quasi-totalit\u00e9 des gens qui entrent ill\u00e9galement au Canada pr\u00e9sentement ne se qualifient pas et savent tr\u00e8s bien qu'ils ne se qualifient pas. Du coup, leur recours \u00e0 la proc\u00e9dure d'asile est ill\u00e9gal, ils nuisent aux r\u00e9fugi\u00e9s l\u00e9gitimes en encombrant les tribunaux qui jugent les demandes d'asile et ils contournent le syst\u00e8me l\u00e9gal d'immigration du Canada.\n\nL'Entente devrait \u00eatre amend\u00e9e pour inclure toute personne entrant \u00e0 partir du territoire am\u00e9ricain. Ils devraient \u00eatre automatiquement d\u00e9port\u00e9s aux \u00c9tats-Unis, qui est un pays s\u00e9curitaire qui respecte les m\u00eames trait\u00e9s internationaux que le Canada. J'irais jusqu'\u00e0 consid\u00e9rer la possibilit\u00e9 de mettre sur pied un tribunal conjoint avec les Am\u00e9ricains pour traiter les demandes d'asile, \u00e9tant donn\u00e9 que les crit\u00e8res sont les m\u00eames, afin d'\u00e9viter cette manoeuvre d'immigrants aux \u00c9tats-Unis qui sentent que leur demande sera refus\u00e9e et qui partent au Canada pour s'essayer ici. Ce genre de marchandage de l'asile est intol\u00e9rable."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Non?\n"}], "kbecois": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kbecois": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kbecois": [{"Replies": {}, "Body": "celle concernant la contradiction!!! quel contradiction????"}]}, "Body": "Je ne comprends pas ce que tu dis."}]}, "Body": "> 'Avez pas voulu \n\nJe ne comprends pas votre propos... Ok, vous n'etes pas d'accord avec l'entente signer v'la pres de 65 ans... mais il faut le respecter... quand a votre autre point... ca me ?????"}]}, "Body": "Je ne suis pas en d\u00e9saccord avec \u00e7a, et je ne vois pas la contradiction."}]}, "Body": "Nous avons conclu un pacte mondial nous obligeant de prendre en charge toute personne qui font la demande d'asile politique.\nCa oblige pas pour autant qu'il reste au pays. Une \u00e9tude est fait sur la personne et si celle-ci a eu des d\u00e9m\u00ealer avec la justice (Qui peux avoir un d\u00e9lie comparable ici) elle sera refus\u00e9 et retourn\u00e9 d'ou elle proviens!\n\n\"\u00ab Un pays ne peut pas refouler les gens qui se pr\u00e9sentent comme r\u00e9fugi\u00e9s. Le Canada doit continuer de les accepter, mais pas n\u00e9cessairement de fa\u00e7on permanente, et leur donner l\u2019opportunit\u00e9 de se pr\u00e9senter devant la Commission de l\u2019immigration et du statut de r\u00e9fugi\u00e9 du Canada. Ils pourront ainsi avoir la chance de d\u00e9montrer qu\u2019ils vivent dans la crainte d\u2019\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9s pour obtenir le statut de r\u00e9fugi\u00e9s \u00bb, explique Laura Madokoro, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 McGill.\nCette obligation vient de la Convention de 1951 (modifier en 54) relative au statut des r\u00e9fugi\u00e9s, \u00e0 laquelle 160 pays, incluant le Canada, ont adh\u00e9r\u00e9.\"\n\nAllez apprendre et lisez le texte int\u00e9grale:\nhttp://www.humanium.org/fr/normes/autres/convention-statut-refugies/?gclid=Cj0KCQjwwqXMBRCDARIsAD-AQ2grGr7MPb4RS-envHNmooKvt9umZtzVm7gXa6HtAjHDau4aOjHgl9AaArPtEALw_wcB\n\n\nVous n'Avez pas voulu la s\u00e9paration du Qu\u00e9bec, ben endurer les entente f\u00e9d\u00e9rale mondiale!"}]}, "Body": "> Par cons\u00e9quent, il n\u2019y a rien d\u2019ill\u00e9gal \u00e0 traverser irr\u00e9guli\u00e8rement la fronti\u00e8re canado-am\u00e9ricaine pour revendiquer l\u2019asile, et c\u2019est pour cette raison que les demandeurs d\u2019asile accourent vers les agents de la GRC aussit\u00f4t le passage r\u00e9ussi, et ce, sans \u00eatre passibles de quelconque sanction. \n\nPouvons-nous maintenant arr\u00eater d'utiliser toutes sortes d'arguments pseudo-l\u00e9gaux bidons et les appeler des \"ill\u00e9gaux\"?"}], "Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"JohnRobertFowler": [{"Replies": {}, "Body": "Si c'est le cas, l'\u00e9tat peut appliquer des sanctions p\u00e9nales:\n\n[Convention relative au statut des r\u00e9fugi\u00e9s](http://www.ohchr.org/FR/ProfessionalInterest/Pages/StatusOfRefugees.aspx)\n\nArticle 31. -- R\u00e9fugi\u00e9s en situation irr\u00e9guli\u00e8re dans le pays d'accueil\n\n1. Les Etats contractants n'appliqueront pas de sanctions p\u00e9nales, du fait de leur entr\u00e9e ou de leur s\u00e9jour irr\u00e9guliers, aux r\u00e9fugi\u00e9s qui, **arrivant directement du territoire o\u00f9 leur vie ou leur libert\u00e9 \u00e9tait menac\u00e9e** au sens pr\u00e9vu par l'article premier, entrent ou se trouvent sur leur territoire sans autorisation, sous la r\u00e9serve qu'ils se pr\u00e9sentent sans d\u00e9lai aux autorit\u00e9s et leur exposent des raisons reconnues valables de leur entr\u00e9e ou pr\u00e9sence irr\u00e9guli\u00e8res."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> Ils ont pas d'eau potable. Pis si ils sont pogn\u00e9s avec une hypoth\u00e8que ils peuvent pas vraiment partir sans se ruiner compl\u00e8tement, sans compter qu'ils auraient besoin de quitter tout leur cercle social.\n\nSi ils ne peuvent pas fuir Flint, alors ils ne peuvent pas fuir les \u00c9tats-Unis.\n\n> Pis l'\u00e9tat a pas \u00e9t\u00e9 foutu d'envoyer l'arm\u00e9e aider le monde m\u00eame quand la m\u00e9t\u00e9orologie peut le pr\u00e9voir, ce qui fait que du monde sont morts quand ils auraient pus \u00eatre sauv\u00e9s. Tu iras faire un tour dans les bayous ou le sud profond, il y a de la pauvret\u00e9 digne du tiers monde aux \u00c9tats-Unis.\n\nM\u00eame chose qu'avec Flint. Tu n'as pas \u00e0 fuir les \u00e9tats-unis pour fuir une pauvret\u00e9 sp\u00e9cifique \u00e0 une petite r\u00e9gion du pays."}]}, "Body": "> ce n'est pas le tiers monde.\n\nIls ont pas d'eau potable. Pis si ils sont pogn\u00e9s avec une hypoth\u00e8que ils peuvent pas vraiment partir sans se ruiner compl\u00e8tement, sans compter qu'ils auraient besoin de quitter tout leur cercle social.\n\n>\u00adC'est un d\u00e9sastre naturel.\n\nPis l'\u00e9tat a pas \u00e9t\u00e9 foutu d'envoyer l'arm\u00e9e aider le monde m\u00eame quand la m\u00e9t\u00e9orologie peut le pr\u00e9voir, ce qui fait que du monde sont morts quand ils auraient pus \u00eatre sauv\u00e9s. Tu iras faire un tour dans les bayous ou le sud profond, il y a de la pauvret\u00e9 digne du tiers monde aux \u00c9tats-Unis."}]}, "Body": "> Tu diras ca a Trayvon Martin\n\nOn a eu Villanueva ici, on ne quitte pas le Qu\u00e9bec pour des raison humanitaires pour autant.\n\n> aux r\u00e9sidents de Flint\n\nFlint c'est pauvre, mais ce n'est pas le tiers monde. Et les r\u00e9sidents de Flint n'ont pas \u00e0 quitter les \u00c9tats-Unis pour fuir la pauvret\u00e9 de Flint.\n\n> ceux qui sont morts pendant l'ouragan katrina\n\nC'est un d\u00e9sastre naturel."}]}, "Body": "> Les \u00c9tats-Unis n'est pas un pays que l'ont fuit pour des motifs humanitaires.\n\nTu diras ca a Trayvon Martin, aux r\u00e9sidents de Flint ou a ceux qui sont morts pendant l'ouragan katrina parce que les bozos de Washington se calicent de quiconque a pas de millions pour financer les r\u00e9publicrates."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que leur permis est temporaire, et ils le savaient avant de venir aux \u00c9-U."}]}, "Body": "Il peut l'\u00eatre depuis que l'administration menace de refouler des personnes aux endroits qu'ils ont du fuire."}], "engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 toute fin pratique, quand les \u00c9tats-Unis menacent de te refouler en Ha\u00efti, fuir les \u00c9tats-Unis, c'est fuir Ha\u00efti."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "ok\n"}]}, "Body": "Ils fuient d'Haiti alors, pas des \u00c9tats-Unis. Mais ils sont aux \u00c9tats-Unis et c'est \u00e0 eux (les \u00c9tats-Unis) \u00e0 r\u00e9gler la situation qu'ils ont cr\u00e9\u00e9s, pas \u00e0 nous."}], "kchoze": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une vision de pays riche de s'imaginer qu'un d\u00e9sastre naturel, \u00e7a se r\u00e8gle vite.  C'est loin d'\u00eatre le cas.  L'\u00e9tat ha\u00eftien tenait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 peine avant le tremblement de terre.  C'est pas juste les b\u00e2timents qui se sont \u00e9croul\u00e9s, c'est l'\u00e9tat au compl\u00e8t.  Depuis ce temps, le gouvernement existe presque juste en th\u00e9orie - en pratique, c'est des gangs de rues, des groupes id\u00e9ologiques ou sectaires, sinon carr\u00e9ment l'anarchie qui r\u00e8gne."}], "engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que c'est jamais le moment de dire \u00e0 quiconque 'Go to Hell' mais c'est mon opinion, pas un avis juridique.. "}]}, "Body": "Combien de temps alors est-ce que \u00e7a prend avant que le tremblement de terre ne puisse plus servir comme raison pour \u00e9viter d'y retourner ou d'y \u00eatre renvoy\u00e9?"}]}, "Body": "Google image 'Tremblement de terre haiti 2010' svp\nMagnitude 7.3, 230 000 morts, des villages ray\u00e9s de la map. \n\nMais on a fait notre part, on a assoupli les r\u00e8gles d'adoption (Moins cher qu'en Chine, win-win!!) \n"}, {"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Demandons leur d'aller se reconstruire \u00e0 la m\u00eame place. Nyuk nyuk.\n"}]}, "Body": "Et est-ce qu'on aide vraiment Haiti en facilitant l'exode de sa population ?"}]}, "Body": "Pour approfondir ton AJA, Haiti a eu son ind\u00e9pendance au prix de sa ruine perp\u00e9tuelle\n\n\nhttp://www.liberation.fr/planete/2010/03/25/haitila-dette-originelle_617159"}]}, "Body": "AJA qu'Haiti au complet est en ruine."}]}, "Body": "Les \u00c9U avaient accord\u00e9 a 50000 haitiens touch\u00e9s le statut de r\u00e9sident temporaire, mais malheureusement pour eux, ce statut a expir\u00e9 le 31 juillet et leur dossiers est dans les limbes, ils s'essayent donc ici. \n\nmais en effet, ils pourraient retourner sur les ruines de leurs villages nataux... "}]}, "Body": "Je ne savais pas que le tremblement de terre dure encore 6 ans apr\u00e8s son d\u00e9but \u00e0 Ha\u00efti! /s\n\nS\u00e9rieusement, fuir une catastrophe naturelle arriv\u00e9 il y a 6 ans n'est pas une justification valable pour demander l'asile. Et, \u00e0 lire leurs t\u00e9moignages, ces Ha\u00eftiens en question sont souvent de la classe moyenne d'Ha\u00efti, arriv\u00e9s aux \u00c9tats-Unis par avion sur des visa touristiques, qui ont refus\u00e9 de rentrer \u00e0 la fin de leur visa. Ils sont loin d'\u00eatre les Ha\u00eftiens les plus \u00e0 plaindre."}]}, "Body": "Ils ont fuit aux \u00c9-U en 2010 apr\u00e8s le tremblement de terre qui nous touchait tant quand il \u00e9tait loin. Leur dossier traine l\u00e0 bas depuis ce temps et les d\u00e9crets a r\u00e9p\u00e9titions sur l'immigration depuis janvier rends leur situation plus qu'incertaine.. \n"}]}, "Body": "Revu de quelle fa\u00e7on ? Les \u00c9tats-Unis n'est pas un pays que l'ont fuit pour des motifs humanitaires. "}], "sbrogzni": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"JohnRobertFowler": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"JohnRobertFowler": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je corrige mes propos, merci."}]}, "Body": "http://www.cic.gc.ca/francais/ministere/lois-politiques/pays-surs.asp\n\n> Article 2.\n> Le pr\u00e9sent accord ne s\u2019applique pas aux demandeurs du statut de r\u00e9fugi\u00e9 qui sont citoyens du Canada ou des \u00c9tats-Unis, ou qui, n\u2019ayant pas de nationalit\u00e9, ont leur r\u00e9sidence habituelle au Canada ou aux \u00c9tats-Unis.\n\n"}]}, "Body": "Ce n'est pas une fonction de la citoyennet\u00e9, mais seulement du fait qu'ils viennent des \u00c9tats-Unis.  L'entente ne s'applique qu'au Canada et aux \u00c9tats-Unis: http://www.cic.gc.ca/francais/ministere/lois-politiques/menu-pays-surs.asp"}]}, "Body": "L\u2019Entente sur les tiers pays s\u00fbrs de 2002 n\u2019applique pas aux citoyens du Canada ou des \u00c9tats-Unis."}], "Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai l'impression que c'est surtout pour pas que les \u00c9tats-Uniens puissent fuir au Canada advenant un service militaire obligatoire, comme plusieurs l'ont fait pendant la guerre du Vietnam."}]}, "Body": "> Pourquoi ne peuvent-ils pas le faire s'ils viennent des \u00c9tats-Unis? C'est un non-sens.\n\nPeut-\u00eatre pour ne pas se retrouver avec des tonnes d'immigrants venant du Mexique. Ou de se ramasser avec la migration des ill\u00e9gaux \u00e9tatsuniens vers le Canada."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Nos moyens ne sont pas illimit\u00e9s. Et on ne parle m\u00eame pas des impacts sociaux d'une telle migration non contr\u00f4l\u00e9e.\n\nPas besoin de passer \u00e0 l'extr\u00eame, simplement question d'aider ceux qu'on peut.  Pour l'instant, acceuillir ceux qui sont ici repr\u00e9sente une fraction infime de nos moyens.  Si un jour nous devenons r\u00e9ellement \u00e9conomiquement ou socialement incapables d'accepter le nombre de gens qui viennent \u00e0 nos portes, l\u00e0 je crois qu'il serait parfaitement correct de changer notre politique afin de limiter ceux qui viennent chez nous.  Nous ne sommes pas tenus de sauver la plan\u00e8te en entier.\n\nPar exemple historique, nous avons accept\u00e9 600,000 r\u00e9fugi\u00e9s Irlandais entre 1831 et 1850, ce qui repr\u00e9sentait \u00e0 l'\u00e9poque presque le quart de la population totale du Canada.  \u00c7a a cout\u00e9 tr\u00e8s cher \u00e0 l'\u00e9poque (proportionellement, beaucoup plus que ce qui nous co\u00fbte actuellement nos programmes d'asile et de r\u00e9fugi\u00e9s), et on pr\u00e9sentait les m\u00eames arguments contre les Irlandais qu'on le fait aujourd'hui contre les Ha\u00eftiens.  L'\u00e9tat ne s'est pas effondr\u00e9 - bien au contraire.  Pas besoin d'aller aussi loin que \u00e7a aujourd'hui, mais je pense que \u00e7a illustre bien le principe que nous pouvons nous permettre d'\u00eatre acceuillants, et qu'\u00e0 long terme \u00e7a nous rends plus fort."}]}, "Body": "Je crois que plusieurs d'entre nous voyons \u00e0 long terme. Oui, c'est noble d'aider les demandeurs d'asile Haitien. Mais apr\u00e8s, quel message est-ce qu'on envoient aux migrants \u00e9conomique de la plan\u00e8te enti\u00e8res ? Vous n'avez qu'\u00e0 vous pointer ici et on va vous prendre en charge ? Nos moyens ne sont pas illimit\u00e9s. Et on ne parle m\u00eame pas des impacts sociaux d'une telle migration non contr\u00f4l\u00e9e."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": ">je nous souhaite un peu plus d'humanit\u00e9, surtout que nous pouvons nous le permettre.\n\nJustement. je r\u00e9p\u00e8te : On pourrait aider 10-20 fois plus de monde pour le m\u00eame prix en donnant l'argent qu'on d\u00e9pense pour les acceuillir ici directement \u00e0 des familles ha\u00eftiennes l\u00e0 bas.\n\nPS : bel usage d'une citation hors contexte pour r\u00e9pondre \u00e0 aucun des autres arguments avanc\u00e9s."}]}, "Body": "> c'est pas notre probl\u00e8me.\n\nJ'ai l'impression qu'ultimement, la position de ceux contre la situation actuelle revient tous plus ou moins toujours \u00e0 \u00e7a.  Simplement dit, je nous souhaite un peu plus d'humanit\u00e9, surtout que nous pouvons nous le permettre."}]}, "Body": ">Idem pour l'Italie ou l'Australie, et pourtant, quelqu'un provenant de ces pays peuvent faire une demande \u00e0 nos douanes, nos ambassades, nos consulats, etc.\n\n\u00c7a ne semble pas \u00eatre le cas, comme l'a soulign\u00e9 /u/JohnRobertFowler. Ils peuvent peut-\u00eatre faire la demande \u00e0 partir d'un autre pays, mais \u00e7a ne leur permet pas de venir sur le territoire canadien sans visa.\n\n>Article 31. -- R\u00e9fugi\u00e9s en situation irr\u00e9guli\u00e8re dans le pays d'accueil\n\n>Les Etats contractants n'appliqueront pas de sanctions p\u00e9nales, du fait de leur entr\u00e9e ou de leur s\u00e9jour irr\u00e9guliers, aux r\u00e9fugi\u00e9s qui, **arrivant directement du territoire o\u00f9 leur vie ou leur libert\u00e9 \u00e9tait menac\u00e9e au sens pr\u00e9vu par l'article premier**, entrent ou se trouvent sur leur territoire sans autorisation, sous la r\u00e9serve qu'ils se pr\u00e9sentent sans d\u00e9lai aux autorit\u00e9s et leur exposent des raisons reconnues valables de leur entr\u00e9e ou pr\u00e9sence irr\u00e9guli\u00e8res.\n\n\n>L'administration \u00e9tats-unienne menace maintenant de refouler ces demandeurs d'asile vers un pays o\u00f9 ils risquent de ne pas \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9\n\nIl n'est pas du tout d\u00e9montr\u00e9 qu'ils ne seraient pas en s\u00e9curit\u00e9 chez eux. \n\n>Sans dire qu'en pratique, le processus de demande lui-m\u00eame est extr\u00eamement complexe et essentiellement inaccessible \u00e0 la majorit\u00e9 des personnes affect\u00e9s, faute de moyens.\n\nAux \u00e9tats-unis \u00e7a ? c'est pas notre probl\u00e8me.\n\nJe ne comprend pas o\u00f9 est l'empressement d'amener tous ces gens ici. On pourrait aider 10-20 fois plus de monde pour le m\u00eame prix en donnant l'argent qu'on d\u00e9pense pour les acceuillir ici directement \u00e0 des familles ha\u00eftiennes l\u00e0 bas. "}]}, "Body": "> D'abord, les \u00e9tats-unis utilisent les m\u00eames crit\u00e8res que nous pour d\u00e9terminer qui est un r\u00e9fugi\u00e9 ou non.\n\nIdem pour l'Italie ou l'Australie, et pourtant, quelqu'un provenant de ces pays peuvent faire une demande \u00e0 nos douanes, nos ambassades, nos consulats, etc.\n\n> Si la situation change on verra, mais pour l'instant...\n\nLa situation a chang\u00e9.  L'administration \u00e9tats-unienne menace maintenant de refouler ces demandeurs d'asile vers un pays o\u00f9 ils risquent de ne pas \u00eatre en s\u00e9curit\u00e9, et ce sans permettre le temps de terminer le traitement de leurs demandes.  Sans dire qu'en pratique, le processus de demande lui-m\u00eame est extr\u00eamement complexe et essentiellement inaccessible \u00e0 la majorit\u00e9 des personnes affect\u00e9s, faute de moyens."}]}, "Body": ">Pourquoi ne peuvent-ils pas le faire s'ils viennent des \u00c9tats-Unis? C'est un non-sens.\n\nD'abord, les \u00e9tats-unis utilisent les m\u00eames crit\u00e8res que nous pour d\u00e9terminer qui est un r\u00e9fugi\u00e9 ou non. C'est pour \u00e9viter que quelqu'un qui serait refus\u00e9 comme r\u00e9fugi\u00e9 aux \u00e9tats-unis saute la fronti\u00e8re et se r\u00e9-essaye de notre c\u00f4t\u00e9 et vice-versa. \u00c7a engorge le syst\u00e8me et brime les droits des vrais r\u00e9fugi\u00e9s. \n\nEnsuite, est-ce que les \u00e9tats-unis sont un pays en guerre ou les gens sont tortur\u00e9s/pers\u00e9cut\u00e9s/assassin\u00e9s pour leurs opinions politiques/orientation sexuelle/appartenance ethnique/appartenance religieuse ?\n\nNon ? Alors il est tout \u00e0 fait sens\u00e9 de retourner de bord les r\u00e9fugi\u00e9s provenant des \u00e9tats-unis sommairement. Si la situation change on verra, mais pour l'instant...\n\n>En emp\u00eachant le Canada de trait\u00e9 des demandes d'asile normalement, ce trait\u00e9 brime l'autonomie du Canada.\n\nNon, nous avons \u00e9t\u00e9 autonomes pour le signer et nous serions autonome pour l'abroger. "}]}, "Body": "Oui.  Le fait qu'ils auraient \u00e9t\u00e9 vir\u00e9s de bord, c'est \u00e7a la faille.  Une personne qui arrive de n'importe quel autre pays \u00e0 le droit de pr\u00e9senter sa demande aux douanes.  Pourquoi ne peuvent-ils pas le faire s'ils viennent des \u00c9tats-Unis?  C'est un non-sens.\n\n~~En fait, une des raisons d'\u00eatre majeurs de ce trait\u00e9, c'est pour \u00e9viter que les \u00e9tats-uniens voulant \u00e9viter un service militaire obligatoire (comme pendant la guerre du Vietnam) puissent demander asile au Canada.  \u00c7a n'a strictement rien \u00e0 voir avec les Ha\u00eftiens.  En emp\u00eachant le Canada de trait\u00e9 des demandes d'asile normalement, ce trait\u00e9 brime l'autonomie du Canada.~~  Edit: ceci est faux, merci /u/JohnRobertFowler."}]}, "Body": "Donc c'est quand m\u00eame une faille. Si ils se seraient pr\u00e9sent\u00e9s de fa\u00e7on normale aux douanes en demandant le status de r\u00e9fugi\u00e9s, comme font les vrais r\u00e9fugi\u00e9s, ils auraient \u00e9t\u00e9 revir\u00e9s de bord."}]}, "Body": "La faille, c'est que ce trait\u00e9 n'a pas \u00e9t\u00e9 revu.  Il a \u00e9t\u00e9 conclu dans un contexte sociopolitique totalement diff\u00e9rent qu'aujourd'hui et n'est plus \u00e0 jour dans le contexte actuel.  Si nous annulons ou modifions ce trait\u00e9, les demandeurs d'asile pourront le faire r\u00e9guli\u00e8rement aux postes frontaliers, comme tout autre demande."}]}, "Body": "> Depuis l\u2019\u00e9lection du pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald J. Trump et notamment depuis sa signature de plusieurs d\u00e9crets ex\u00e9cutifs \u2014 suspendus ou non \u2014 limitant les demandes de protection aux \u00c9tats-Unis, le Canada a connu une croissance de passages irr\u00e9guliers \u00e0 sa fronti\u00e8re sud. Ces passages s\u2019expliquent par l\u2019existence d\u2019une Entente entre le Canada et les \u00c9tats-Unis sur les tiers pays s\u00fbrs qui interdit, sauf exception, \u00e0 une personne se trouvant aux \u00c9tats-Unis de revendiquer l\u2019asile au Canada. **Essentiellement, une personne se pr\u00e9sentant directement \u00e0 un poste frontalier canadien pour demander l\u2019asile depuis les \u00c9tats-Unis y sera imm\u00e9diatement retourn\u00e9e, quels que soient ses motifs d\u2019asile.** Or, une demande d\u2019asile faite en sol canadien, elle, n\u2019est pas soumise \u00e0 cette interdiction, et ces passages irr\u00e9guliers permettent donc aux demandeurs d\u2019asile de revendiquer la protection du Canada aussit\u00f4t la fronti\u00e8re travers\u00e9e.\n\nC'est des ill\u00e9gaux qui ont trouv\u00e9s une faille dans le syst\u00e8me."}], "Kbek": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "Elle n'est pas faite pour \u00e7a. Par contre si les corporations \u00e0 500 000$ et plus demande une baisse d'imposition, \u00e7a c'est faite pour le prochain budget certain."}]}, "Body": "> Ce qui est ill\u00e9gal ou pas d\u00e9pend de ce que la population d\u00e9cide. Le pot est ill\u00e9gal mais puisqu'une majorit\u00e9 ne croit plus qu'il devrait l'\u00eatre, le politique va suivre et le rendre l\u00e9gal.\n> \n\nCa fait genre au moins 20 ans que la majorit\u00e9 sait que le pot devrait \u00eatre l\u00e9gal. Le politique suit jamais bin bin vite."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord que le probl\u00e8me, c'est qu'ils doivent venir \u00e0 pied et croiser la fronti\u00e8re avant de pouvoir faire leur demande.  La solution id\u00e9ale serait de leur permettre de faire la demande \u00e0 la fronti\u00e8re, comme on le fait pour tous les autres pays du monde."}, {"Replies": {}, "Body": "Je ne doute pas que le d\u00e9bat social sera lanc\u00e9.\n\n> Les \u00e9lecteurs vont \u00eatre tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute si on leur propose de fermer les fronti\u00e8res et d'\u00eatre plus s\u00e9v\u00e8re sur les crit\u00e8res d'admissions.\n\nLa fronti\u00e8re est d\u00e9j\u00e0 ferm\u00e9 pour les demandeurs d'asile venant des \u00c9tats-Unis.  Un trait\u00e9 d\u00e9suet ne leur permet pas de faire la demande \u00e0 la fronti\u00e8re, comme \u00e7a serait normalement le cas pour n'importe quel autre pays.\n\nSinon, tu proposes quoi - un mur?"}]}, "Body": "Pour l'instant. La venu de dizaines de milliers de migrants qui traversent la fronti\u00e8re \u00e0 pied va probablement remettre le sujet au centre du d\u00e9bat. Les \u00e9lecteurs vont \u00eatre tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute si on leur propose de fermer les fronti\u00e8res et d'\u00eatre plus s\u00e9v\u00e8re sur les crit\u00e8res d'admissions."}]}, "Body": "> Ce qui est ill\u00e9gal ou pas d\u00e9pend de ce que la population d\u00e9cide.\n\nLa population, par l'entremise de ses \u00e9lus, a d\u00e9cid\u00e9 d'adh\u00e9rer aux principes fondamentaux du droit international."}], "engelk": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Pas recemment non, la derniere fois c'\u00e9tait la campagne de Pauline. \nMettons que je ne parle pas des petits monsieur militant-en-regle d'organisations de circonscriptions, je parle des...para-militants\n"}]}, "Body": ">Pense ce que tu veux, mais si le PQ continue ainsi, il deviendra un b\u00eate Front national , un parti qui essaye d'avoir verni raisonnable mais qui aura trop de militants g\u00eanants pour \u00eatre app\u00e9tissant. \n\nT'as clairement jamais mis les pieds dans un \u00e9v\u00e9nement du PQ."}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": ">  Est-ce que tu crois vraiment que les gens de la meute sont tous des ind\u00e9pendantistes ?\n\nC'est des deep-cover f\u00e9d\u00e9ralistes qui veulent mal faire paraitre le mouvement?\n"}]}, "Body": "Est-ce qu'un parti politique a d\u00e9nonc\u00e9 \"la meute\" ? Le PLQ, QS et la CAQ ? Pourquoi est-ce que \u00e7a serait la responsabilit\u00e9 du PQ de le faire ? Est-ce que tu crois vraiment que les gens de la meute sont tous des ind\u00e9pendantistes ?"}]}, "Body": "C'est que je veux dire c'est que le PQ fait semblant que ces groupes n'existent pas ( ou les l\u00e9gitimise comme tu semble le faire). \n\u00c0 chaque point que le PQ perd dans les sondages, la force de ces excit\u00e9s augmente au sein du parti... Pense ce que tu veux, mais si le PQ continue ainsi, il deviendra un b\u00eate Front national , un parti qui essaye d'avoir verni raisonnable mais qui aura trop de militants g\u00eanants pour \u00eatre app\u00e9tissant. "}]}, "Body": "Si la meute \u00e9tait un groupe violent, alors le PQ n'h\u00e9siterait absolument pas \u00e0 le d\u00e9noncer. En passant, est-ce qu'il est de la responsabilit\u00e9 de QS de d\u00e9noncer antifa ?"}]}, "Body": "Et sache que j'ai milit\u00e9 activement 20 ans au sein du PQ, ~~travaill\u00e9~~  b\u00e9n\u00e9vol\u00e9 pour Andr\u00e9 Gaulin et Agn\u00e8s Maltais, j'ai braill\u00e9 ma vie en 1995, j'ai vu mon p\u00e8re brailler la sienne en 1980.\n\nC'est dr\u00f4le comment on reproche encore \u00e0 GND de ne pas avoir 'd\u00e9nonc\u00e9 la violence des \u00e9tudiants' mais on attends encore un seul \u00e9lu du PQ qui d\u00e9noncera La Meute.. Y'a juste Labeaume qui est all\u00e9 au bat pour d\u00e9noncer l'intol\u00e9rance et il en payera peut-\u00eatre le prix en novembre.\n"}, {"Replies": {}, "Body": "Le PQ essaye de bien faire, mais ils font avec les moyens qu'ils ont (leur base) \n\nAs tu vu la vol\u00e9e de bois vert que les militants ont envoy\u00e9 \u00e0 Carole Poirier sur Twitter et Facebook? Y'a du confetti de carte de membre dans l'air... "}]}, "Body": "Le PQ ne peut jamais bien faire avec les gens comme toi."}]}, "Body": "Faque pendant que leurs porte-parole feront semblant d'\u00eatre ouvert, on laissera ~~les Meutiers~~ leur base caller les shots parend'sour.. "}]}, "Body": "Lol oui j'\u00e9coute en direct. Carole Poirier se fait ramasser par le monde sur facebook. On verra la position du parti suite au conseil national de septembre et d'ici la prochaine \u00e9lection. Le PQ veut surement pas se faire traiter (encore plus) de raciste, etc... mauvais move selon moi."}]}, "Body": "> Si les QS-PLQ continuent de jouer la carte du racisme pour tuer le d\u00e9bat jusqu'\u00e0 la, le PQ a une chance en or de mobiliser tout le vote de la majorit\u00e9 silencieuse pour lui.\n\nUh- Oh\n\n[Le PQ souhaite qu\u2019un permis de travail puisse \u00eatre accord\u00e9 rapidement aux demandeurs d\u2019asile](https://twitter.com/RadioCanadaInfo/status/894985782204571648)\n"}, {"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je remarque que tu as toi-m\u00eame chang\u00e9 de mot entre \"l\u00e9gal\" et \"l\u00e9gitime\".  Je suis bien d'accord avec toi que le fait de passer la fronti\u00e8re irr\u00e9guli\u00e8rement pourrait \u00eatre qualifi\u00e9 de \"ill\u00e9gitime\" par certains, mais il ne serait pas vrai de le qualifier de \"ill\u00e9gal\", parce que ce qui est et n'est pas l\u00e9gal est une fonction des lois techniques."}]}, "Body": "Oui mais pour la population, quelqu'un qui remplit les papiers et qui passe par les proc\u00e9dure est l\u00e9gitime, quelqu'un qui passe la fronti\u00e8re la nuit en courant ne l'est pas. De se faire dire que c'est \"l\u00e9gal\" selon une d\u00e9finition technique ne passe pas vraiment. Dans l'imaginaire populaire, les masses qui votent, le d\u00e9bat l\u00e9gal est sans importance. La perception d'une invasion de gens qui arrivent en horde dans la nuit est beaucoup plus troublante. "}]}, "Body": "> De dire que ce ne sont pas des immigrants \"ill\u00e9gaux\" sur quelques points techniques comme argument central me semble faible pour convaincre la population.\n\nLe terme \"ill\u00e9gal\" ne repose *que* sur des points techniques, pourtant."}]}, "Body": "Plut\u00f4t sur des ann\u00e9es, selon une situation sans pr\u00e9c\u00e9dent qui frappe tout l'occident. Mais ton exemple est \u00e9galement vrai, pensons aux Pitbull ou au cl\u00f4tures de piscines. Le point \u00e9tant que les lois changent selon l'humeur des gens, pour le meilleur ou pour le pire. De dire que ce ne sont pas des immigrants \"ill\u00e9gaux\" sur quelques points techniques comme argument central me semble faible pour convaincre la population."}]}, "Body": "> Ce qui est ill\u00e9gal ou pas d\u00e9pend de ce que la population d\u00e9cide.\n\nUn peu comme ajuster le syst\u00e8me judiciaire quotidiennement en fonction de la couverture du Journal de Montr\u00e9al du matin... "}]}, "Body": "Ce qui est ill\u00e9gal ou pas d\u00e9pend de ce que la population d\u00e9cide. Le pot est ill\u00e9gal mais puisqu'une majorit\u00e9 ne croit plus qu'il devrait l'\u00eatre, le politique va suivre et le rendre l\u00e9gal.\n\nLes milliers de migrants qui entrent au pays sans suivre les voies \"traditionnelles\" d'immigration d\u00e9rangent. Une part importante de la population trouve que le gouvernement devrait agir et fermer les fronti\u00e8res. Jongler avec les mots et traiter tout le monde de raciste me semble tr\u00e8s peu efficace pour faire avaler la pilule \u00e0 une part importante de l'\u00e9lectorat. \n\nLe dossier de l'immigration va \u00eatre un enjeu important de la prochaine \u00e9lection, surtout si la situation se d\u00e9grade d'ici l'an prochain. \n\nSi les QS-PLQ continuent de jouer la carte du racisme pour tuer le d\u00e9bat jusqu'\u00e0 la, le PQ a une chance en or de mobiliser tout le vote de la majorit\u00e9 silencieuse pour lui.\n\nC'est d\u00e9licat et il faut \u00e9viter les d\u00e9bordement et les rapprochement avec les \u00e9l\u00e9ments les plus toxiques du spectre droit, mais si c'est fait correctement, il y a une majorit\u00e9 a gagner la dessus."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}