{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tuyqu/lis\u00e9e_et_legault_suscitent_la_mobilisation_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/15/01-5124689-lisee-et-legault-suscitent-la-mobilisation-de-lextreme-droite-dit-couillard.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/nQnpytaR2I0_SpyxHI8gC5HdiNEvK-fct7LhCi1Qv2c.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Ou1ja", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 24, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 31, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/YZuN9cejQ-1wb461J07QRuAQ8ghmZO2n_fXsb6XuZtQ.jpg?s=d2bcf6a2fafa27e6aec388d9d0fe187b"}, "variants": {}, "id": "9-i09ztUkqH216PU_-XF2L2NfWN3-DDn9YC7LAzHx2o", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/YZuN9cejQ-1wb461J07QRuAQ8ghmZO2n_fXsb6XuZtQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8cb979e404a3e75dd0fc3b8cb0bc844b"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/YZuN9cejQ-1wb461J07QRuAQ8ghmZO2n_fXsb6XuZtQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f0d72d62c884bd633263c0b245303983"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/YZuN9cejQ-1wb461J07QRuAQ8ghmZO2n_fXsb6XuZtQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ac18b3780bc1e72ccc75221f8cc24f7e"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/YZuN9cejQ-1wb461J07QRuAQ8ghmZO2n_fXsb6XuZtQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d3102365030a6682c45b97eae2931440"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502812095.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6tuyqu", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ministre pastafarien", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Lis\u00e9e et Legault \u00absuscitent\u00bb la mobilisation de l'extr\u00eame droite, dit Couillard", "banned_by": null, "id": "6tuyqu", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502840895.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6tuyqu/lis\u00e9e_et_legault_suscitent_la_mobilisation_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Mean_Mister_Mustard": [{"Replies": {}, "Body": "OK, Phil, slack un peu... L'extr\u00eame-droite, c'est pas un sujet comme un autre que tu peux utiliser pour faire de la politicaillerie et scorer des points face aux autres partis, c'est un tantinet plus s\u00e9rieux que \u00e7a... Cibole, on a un crinqu\u00e9 qui est rentr\u00e9 dans une mosqu\u00e9e avec un gun l'hiver pass\u00e9, sans compter les groupes de grands d\u00e9fenseurs du Qu\u00e9b\u00e9cois blanc francophone catholique qui poussent ici et l\u00e0 ces temps-ci. Et je parle pas des Am\u00e9ricains qui sont sur le bord de se taper joyeusement sur la gueule.\n\nAssocier les partis d'opposition aux groupes d'extr\u00eame-droite, m\u00eame par la bande, \u00e7a ne marginalise pas l'opposition, \u00e7a normalise les groupes d'extr\u00eame-droite."}], "TextbooksAreUseless": [{"Replies": {}, "Body": "Le parti N\u00e9o-lib\u00e9ral ladies & gentlemen!"}], "Ou1ja": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {}, "Body": "Le PQ demandait des permis de travail pour ces gens pas plus tard que la semaine derni\u00e8re."}], "OttoVonGosu": [{"Replies": {}, "Body": "Machine du partie oblige. Il y \u00e0 juste les \u00e9lecteurs qui se bernent \u00e0 ne pas voir la basesse de ces ''politiciens''. "}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "En la d\u00e9fense de Couillard (ouach, je sais) c'est vraiment juste Trudeau et Coderre qui ont fait une d\u00e9monstration publique d'ouvrir les bras aux demandeurs d'asile. Couillard doit dealer avec la situation et il est rest\u00e9 sagement silencieux, sauf quand il est temps de traiter ses opposants d'intol\u00e9rants pour gagner du capital politique."}]}, "Body": "[deleted]"}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne manque rarement un chance de critiquer le PQ, mais dans ce cas, je suis d'accord.  Sans n\u00e9cessairement oublier le pass\u00e9 r\u00e9cent du PQ, Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e semble vouloir \u00e9loigner le PQ de sa frange ethno-identitaire.  J'avoue avoir \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris qu'il ne capitalise pas sur la situation actuelle - le cynique en moi se demande s'il ferait autant si le stade \u00e9tait rempli de musulmans et non d'Ha\u00eftiens, mais je lui donne le b\u00e9n\u00e9fice du doute.\n\nBref, Couillard tire trop large avec cette critique.  M\u00eame la CAQ avait des propos relativement nuanc\u00e9s une fois qu'on d\u00e9passait le soundbyte de la fronti\u00e8re-passoire."}]}, "Body": "Quel homme malhonn\u00eate ..."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "C'est assez incroyable que notre leader d'\u00c9tat sois aussi malhonn\u00eate dans ses propos.\n\nSelon lui, il est donc impossible de parler d'immigration et de fronti\u00e8re sans susciter la mobilisation de l'extr\u00eame droite?"}], "karim801": [{"Replies": {}, "Body": "Apr\u00e8s il nous casse les oreilles parce qu'on le condamne par association au gouvernement Charest et \u00e0 la corruption!"}], "cyborganism": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Tu veux dire qu'il \u00e0 payer le monde pour faire accroire qu'il \u00e9tait mort ? "}]}, "Body": "La seule raison qu'il est pas en dedans c'est que ses copains au f\u00e9d\u00e9ral ont retard\u00e9 suffisament l'extradition d'arthur porter pour qu'il cr\u00e8ve dans sa cellule au panama. \u00c7a d\u00fb faire l'affaire de bien des gens qu'il cr\u00e8ve avant qu'il puisse s'ouvrir la trappe \u00e0 l'UPAC. "}]}, "Body": "Osti de crott\u00e9."}], "lanuitportedegarage": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Je partage ton opinion en ce qui concerne la mont\u00e9e des extr\u00eames, de droite ou de gauche. Divide and conquer, \u00e7a fonctionne et c'est facile de finir par croire qu'on est du bon cote peu importe notre cote.\n\nCe qui me d\u00e9go\u00fbte, c'est qu'au lieu d'agir Couillard va attiser la rage, comme Charest l'a fait avant lui, laisser les choses s'envenimer et ensuite il va essayer de se pr\u00e9senter comme le grand sauveur dont le Qu\u00e9bec a besoin.\n\n"}]}, "Body": "Quel premier ministre irresponsable et honteux. Il y a de la vraie extr\u00eame droite qui commence \u00e0 appara\u00eetre dans le d\u00e9cor. Ce qui s'est pass\u00e9 cette fin de semaine aux \u00c9tats-Unis et qui continue avec les d\u00e9clarations absolument ignoble de Trump, c'est tr\u00e8s grave. \n\nOn commence \u00e0 voir des \u00e9chos ici avec la meute. On commence \u00e0 tomber dans le pi\u00e8ge \u00e0 con de l'extr\u00eamisme des positions, o\u00f9 chacun se campe de plus en plus dans sa v\u00e9rit\u00e9 tout en bombardant l'adversaire de tous les maux du monde.  C'est le temps de s'unir face \u00e0 \u00e7a, d'affirmer les limites de l'acceptable et de se tenir face \u00e0 ce cancer politique qui se pointe le nez. \n\nDe pourrir le d\u00e9bat avant m\u00eame de l'avoir commenc\u00e9, de salir ses adversaires avec des suppositions d'association immonde, c'est odieux. L'extr\u00eamisme, \u00e7a pousse dans les milieux politiques bien d\u00e9coup\u00e9s o\u00f9 les ponts sont impossibles. C'est ton travail de PM de b\u00e2tir des ponts, non de les faire sauter. \n\nJ'esp\u00e8re de tout coeur que tu perdes tes \u00e9lections. On m\u00e9rite mieux qu'un gouvernement lib\u00e9ral. "}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "On devrait arr\u00eater de faire des \u00e9lections et laisser le Qu\u00e9bec \u00eatre gouverner par le PLQ \u00e0 vie, un peu comme le Parti Communiste chinois en Chine. Apparemment, selon Philippe Couillard, seul le PLQ est moralement apte \u00e0 gouverner le Qu\u00e9bec. Quel homme suffisant de lui-m\u00eame!"}], "fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Pour quelqu'un qui pr\u00e9tend vouloir hausser le discours, Couillard est constamment en train de lancer toutes sortes d'accusations toutes plus alarmistes les unes que les autres visant personnellement les autres chefs de parti. C'est rendu une habitude, l\u00e0."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Philippe Couillard la semaine prochaine : \"Les \u00e9lecteurs de tous les autres partis sont un panier de d\u00e9plorables. Sauf ceux de QS, mais c'est des hippies pis y puent.\""}], "PotatoRacing": [{"Replies": {}, "Body": "Ayoye, j'ai pas h\u00e2te de l'entendre lors la prochaine campagne \u00e9lectorale lui, maudit qu'il va en dire de la marde."}], "m-p-3": [{"Replies": {}, "Body": "Lis\u00e9e et la mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite? lol.."}], "Socially_numb": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "Le budget aussi.\n\nUn Qu\u00e9bec fraichement souverain (les 10 premi\u00e8res ann\u00e9es au moins, si c'est pas plus) aurait tellement d'nfrastructures \u00e0 d\u00e9velopper que perdre de l'argent \u00e0 s\u00e9curiser une fronti\u00e8re Qu\u00e9beco-am\u00e9ricaine serait un non sens."}]}, "Body": "La fronti\u00e8re serait proportionnellement plus petite..."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "On serait certainement contraint par l'accord, car on la signerait aussi. \u00c0 moins que la souverainet\u00e9 se produise \u00e0 l'aide d'un message de fermeture (Brexit style), je m'attends \u00e0 ce qu'un Qu\u00e9bec souverain doit tr\u00e8s ouvert sur le monde, tel que Parizeau l'avait envisag\u00e9.\n\nCela \u00e9tant dit, on ne sait pas s'il y aurait eu cette crise avec un Qu\u00e9bec souverain. Est-ce que les gens auraient \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re canadienne \u00e0 la place de la fronti\u00e8re qu\u00e9b\u00e9coise? On entre dans les grosses hypoth\u00e8ses l\u00e0."}]}, "Body": "> Car un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant aurait plus de ressources que le Canada \u00e0 accorder \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 frontali\u00e8re? Come the fuck on Lis\u00e9e, niaise moi pas. Je suis souverainiste et je crois qu'un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant serait assez riche, mais on n'aurait pas plus de cash que le Canada \u00e0 barouetter par la fen\u00eatre.\n\nCe qu'il dit n'est pas tout \u00e0 fait \u00e7a.  Je pense qu'il veut dire qu'un hypoth\u00e9tique Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant ne serait pas n\u00e9cessairement contraint par l'accord du tiers pays sur, qui emp\u00eache le Canada de traiter des demandes d'asile \u00e0 la fronti\u00e8re Canada/\u00c9tats-Unis.  Si les demandeurs d'asile sont pris en charge dans des camps pr\u00e8s de la fronti\u00e8re, et non dans des postes frontaliers r\u00e9guliers, c'est parce qu'ils doivent croiser la fronti\u00e8re (et donc se retrouver dans les bois chez nous) *avant* de pouvoir faire leur demande."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> L'acte de traverser la fronti\u00e8re sans se d\u00e9clarer est ill\u00e9gale.\n\nSelon les conventions de droit international, ce ne l'est pas si c'est dans le but de faire une demande d'asile et ceux qui croisent ainsi la fronti\u00e8re se rapportent imm\u00e9diatement aux autorit\u00e9s."}]}, "Body": "> Les demandeurs d'asile ne sont effectivement pas ill\u00e9gaux\n\nL'acte de traverser la fronti\u00e8re sans se d\u00e9clarer est ill\u00e9gale. Cependant, c'est loin d'\u00eatre le cas de tous les migrants."}]}, "Body": "Je vais me serrer les fesses en pr\u00e9paration aux downvotes..\n\n>Quand on appelle ces gens ill\u00e9gaux, quand on dit qu'ils ont travers\u00e9 la fronti\u00e8re ill\u00e9galement, de deux choses l'une: soit on ne conna\u00eet pas les lois et les conventions, ou encore pire on les conna\u00eet et on fait semblant de ne pas les conna\u00eetre. Alors un peu de s\u00e9rieux, un peu de lecture, un peu de recherche et on pourra aller plus loin.\n\nJe n\u2019aime pas le mec, mais il a raison. Je ne crois pas que Lis\u00e9e est idiot. Il observe les intentions de vote pour le PQ diminuer et il essaye de gagner du capital avec cet enjeu. Les demandeurs d'asile ne sont effectivement pas ill\u00e9gaux, ind\u00e9pendamment de ce que les armchair analysts croient, et Lis\u00e9e est bien au courant de cela en tant que chef de l'opposition, car ils se font donner des fiches d'information des minist\u00e8res lorsqu'ils posent des questions.\n\nJe dirais \u00e9galement que Couillard, contrairement \u00e0 Legault et Lis\u00e9e, doit gouverner et g\u00e9rer cette crise en ce moment, d'o\u00f9 sa position plus nuanc\u00e9e. Si l'un des deux autres chefs \u00e9tait dans ses souliers, il obtiendrait les m\u00eames maudits conseils de l'administration publique et il serait pogn\u00e9 \u00e0 prendre les m\u00eames d\u00e9cisions.\n\nEn tout cas, de l\u00e0 \u00e0 dire que \u00e7a suscite la mobilisation de l'extr\u00eame droite, c'est une autre histoire, mais c'est s\u00fbr que \u00e7a n'aide pas \u00e0 att\u00e9nuer la situation non plus.\n\nedit :\n>Quelques heures avant la sortie du premier ministre, Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e accusait le premier ministre de \u00abmalhonn\u00eatet\u00e9 intellectuelle\u00bb. \u00abComme je l'ai indiqu\u00e9 en critiquant par ailleurs Fran\u00e7ois Legault, les accords internationaux nous obligent \u00e0 accueillir les demandeurs d'asile et \u00e0 traiter leurs dossiers. Un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant respecterait cette exigence et il n'y a aucune situation o\u00f9 on pourrait les refouler \u00e0 la fronti\u00e8re. Mais contrairement au Canada, le Qu\u00e9bec les accueillerait \u00e0 ses postes d'entr\u00e9e r\u00e9guliers, pas dans un bois\u00bb, a-t-il \u00e9crit sur Facebook.\n\nCar un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant aurait plus de ressources que le Canada \u00e0 accorder \u00e0 sa s\u00e9curit\u00e9 frontali\u00e8re? Come the fuck on Lis\u00e9e, niaise moi pas. Je suis souverainiste et je crois qu'un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant serait assez riche, mais on n'aurait pas plus de cash que le Canada \u00e0 barouetter par la fen\u00eatre."}], "Vaginite": [{"Replies": {"Classicpass": [{"Replies": {}, "Body": "Quel con, point"}]}, "Body": "Quel parti d\u00e9go\u00fbtant."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "> La r\u00e9ponse minable des gouvernement \u00e0 une crise migratoire sans pr\u00e9cedant consterne la population.\n\nFTFY"}], "hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "Bon, Couillard a trouv\u00e9 avec quoi remplacer l'\u00e9pouvantail r\u00e9f\u00e9rendaire..."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Veux-tu ben juste dispara\u00eetre, Couillard. Esti de marde \u00e0 barbe."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}