{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yo6i1/l\u00e9cole_r\u00e9guli\u00e8re_perd_du_terrain_face_au_priv\u00e9_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 97, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/education/507402/education-la-lutte-des-classes", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/0UyfnlqoppvVkVG_eXS4Qo9lVngNjcZNUy4vBUelcCU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "LeFafouin", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 418, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/a0fXnuXErFsb4L0VK0s60InDqNPLy3zV74KYfr9x0z8.jpg?s=a802ffb82fcfa4b53b090a54de707293"}, "variants": {}, "id": "gpykdbIAVf7xI2PCPCXV5WgkuWIw2Imc-F-yWNaXk5M", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/a0fXnuXErFsb4L0VK0s60InDqNPLy3zV74KYfr9x0z8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=149527b31511bea96a199c2a52f17d6c"}, {"height": 150, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/a0fXnuXErFsb4L0VK0s60InDqNPLy3zV74KYfr9x0z8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=466d532f050fe60fc232b93fb1e8caa5"}, {"height": 222, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/a0fXnuXErFsb4L0VK0s60InDqNPLy3zV74KYfr9x0z8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=67f3248dc9ba9cab61737323238d529e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504800481.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yo6i1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Le pessimisme est un conservatisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L\u2019\u00e9cole r\u00e9guli\u00e8re perd du terrain face au priv\u00e9 et aux \u00e9coles \u00e0 programme particulier", "banned_by": null, "id": "6yo6i1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504829281.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yo6i1/l\u00e9cole_r\u00e9guli\u00e8re_perd_du_terrain_face_au_priv\u00e9_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"LeFafouin": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "Attention, il faut prendre en compte que de tels programmes (par exemple l'international (ib)) ont des standards plus hauts que les autres \u00e9coles ou programmes. La charge de travail y est aussi sup\u00e9rieure. Il faut dire que les \u00e9l\u00e8ves qui sortent de ce programme sont mieux outill\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral sur plusieurs aspects pour passer au prochain niveau scolaire (secondaire->c\u00e9gep)."}]}, "Body": "Ce qui me semble le coeur de l'argumentaire: \n\n> \" \u00ab Contrairement \u00e0 la croyance populaire voulant qu\u2019en r\u00e9unissant les \u00e9l\u00e8ves en fonction de leurs performances scolaires, on obtienne de meilleurs r\u00e9sultats, les \u00e9tudes d\u00e9montrent plut\u00f4t l\u2019effet inverse. L\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 de la \u201cclient\u00e8le scolaire\u201d affecte n\u00e9gativement tous les \u00e9l\u00e8ves, qu\u2019ils soient issus de milieux favoris\u00e9s ou d\u00e9favoris\u00e9s \u00bb, peut-on lire dans le document, qui fait une douzaine de pages. \"\n"}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": ">  pour que les riches payent moins de taxes\n\nIh boy pas mal sur que les riches paient plus de taxes que jamais mon ami. La gestion des commissions scolaire est pas mal plus a bl\u00e2mer que l'enveloppe budg\u00e9taire IMO"}]}, "Body": "C'est la m\u00eame chose qu'on voit aux USA: les \u00e9coles publiques sont d\u00e9poss\u00e9d\u00e9es et priv\u00e9es de moyen, pour que les riches payent moins de taxes, et les riches sont les seuls qui peuvent envoyer leurs enfants \u00e0 des \u00e9coles priv\u00e9es qui leur permettront d'avoir une vie plus confortable que les pauvres.\n\nBref, c'est pour l'h\u00e9r\u00e9dit\u00e9isation de la richesse, pour appauvrir les pauvres encore plus en tuant la mobilit\u00e9 sociale vers le haut."}], "TIBAII": [{"Replies": {"bludemon4": [{"Replies": {}, "Body": "Some day I dream of IRIS studies being subjected to the same scrutiny on reddit as Fraser Institute ones."}]}, "Body": ">Au priv\u00e9, le taux de r\u00e9ussite est pass\u00e9 de 98,1 % \u00e0 96,2 %, soit une baisse de 1,9 point. Le chercheur n\u2019est pas en mesure d\u2019expliquer les raisons de cette variation, qui est somme toute \u00ab assez minime \u00bb, mais estime que c\u2019est la preuve que l\u2019id\u00e9e de concurrence et d\u2019\u00e9cr\u00e9mage est n\u00e9faste pour tous.\n\n\"We don't know, therefore neoliberalism\" - toutes les \u00e9tudes de l'IRIS"}], "gabmori7": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "(Par exp\u00e9rience) les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9s ne s'inscrivent pas en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 ces programmes ou quittent apr\u00e8s le secondaire 1, donc la moyenne des \u00e9l\u00e8ves est un peu plus \"dou\u00e9e\" \u00e0 mon avis.  "}]}, "Body": "Attention \u00e0 ces stats: dans plusieurs \u00e9coles, le programme ''sp\u00e9cialis\u00e9'' avec un test d'admission est une joke. Ils prennent tout les \u00e9l\u00e8ves qui appliquent. Donc ce ne sont pas n\u00e9cessairement des \u00e9l\u00e8ves plus ''dou\u00e9s''. De plus, si certains de ces \u00e9l\u00e8ves \u00e9chouent, ils ne les expulsent pas toujours du programme sous risque de fermer la dite classe."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}