{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uy6s3/l\u00e9tat_du_subreddit/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uy6s3/l\u00e9tat_du_subreddit/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Je crois qu\u2019on est \u00e0 un moment important pour le sub mais aussi pour le Qu\u00e9bec en g\u00e9n\u00e9ral. Les groupes d\u2019extr\u00eame droite sont de plus en plus d\u00e9mocratis\u00e9s, accept\u00e9s ou suivis et les groupes qui les combattent sont de plus en plus violents (je crois que c\u2019est important d\u2019en parler aussi)</p>\n\n<p>Il ne faut pas faire d\u2019\u00e9quivalence entre les quasi-fascistes de la meute et les groupuscules violents antifascistes qui les combattent, je crois que la violence n\u2019est pas du m\u00eame ordre. Le danger, par contre, en pr\u00e9sentant la situation comme \u00e9tant celle d\u2019un groupe contre l\u2019autre c\u2019est la radicalisation et la simplification des id\u00e9es. Un nationaliste de gauche peut se sentir attir\u00e9 par des groupes comme la meute parce qu\u2019il ne se sent pas pr\u00e8s du message des groupes de gauche qui refusent de parler d\u2019immigration, l\u2019inverse est aussi vrai.</p>\n\n<p>Alors, comment \u00e9viter dans le contexte du subreddit (pour ne pas qu&#39;on s&#39;\u00e9loigne trop du sujet), de tomber dans le pi\u00e8ge du manich\u00e9isme, de la polarisation extr\u00eame des id\u00e9es, du \u00ab moi contre eux \u00bb? </p>\n\n<p>Rendez-vous bien compte que vous tombez dans le pi\u00e8ge pr\u00e9sentement. Des utilisateurs avec qui j\u2019avais d\u2019excellentes discussions il y a quelques mois se font prendre par la machine. C\u2019est excessivement dangereux et il faut faire quelque chose. Il faut calmer les esprits, il faut repenser la mani\u00e8re dont on discute. Depuis quelques semaines on s\u2019insulte, on traite l\u2019un de nazi et l\u2019autre d\u2019antifa, on ne discute plus, on joue \u00e0 qui est capable d\u2019avoir le plus d\u2019upvotes de la part des gens de son groupe. C\u2019est dangereux.</p>\n\n<p>Je participe depuis presque 5 ans au subreddit et j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 vu une situation semblable en 2012 quand je suis arriv\u00e9. Par contre, \u00e0 ce moment-l\u00e0 c\u2019\u00e9tait une question politique beaucoup plus saine (quoi qu&#39;on en pense). Aujourd\u2019hui c\u2019est, selon-moi, beaucoup plus s\u00e9rieux. C\u2019est une discussion d\u2019ordre moral ou \u00e9thique. Il ne suffit plus d\u2019apporter des chiffres et d\u2019avoir un argumentaire rationnel (peu importe de quel c\u00f4t\u00e9 on se trouvait) pour faire valoir son point.</p>\n\n<p>Je vous demande \u00e0 tous (et je vais aussi faire un effort de mon c\u00f4t\u00e9) d\u2019essayer de garder la discussion saine. De ne pas tomber dans les insultes ou l\u2019\u00e9tiquetage gratuit d\u2019un c\u00f4t\u00e9 comme de l\u2019autre. D\u2019essayer de discuter et de se comprendre mutuellement, sans n\u00e9cessairement \u00eatre en accord. Pour maintenir la qualit\u00e9 des discussions et le climat, c\u2019est le temps d\u2019agir maintenant avant qu\u2019on perde le contr\u00f4le.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Question", "_replaced_more": false, "author": "INeedAnswers123", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 139, "edited": 1503262222.0, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 143, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 139, "removal_reason": null, "created_utc": 1503261974.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uy6s3", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Social-d\u00e9mocrate (souverainiste)", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "L'\u00e9tat du subreddit", "banned_by": null, "id": "6uy6s3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503290774.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uy6s3/l\u00e9tat_du_subreddit/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "Si seulement ton texte pouvais rejoindre les m\u00e9dias...:("}], "Triplesixer": [{"Replies": {"hstarnaud": [{"Replies": {}, "Body": "Troll"}]}, "Body": "Nazi !!"}], "Melkor4": [{"Replies": {"JDCarrier": [{"Replies": {}, "Body": ">On a des probl\u00e8mes bin plus graves me semble \u00e0 r\u00e9gler que de savoir si on doit \u00eatre pour on contre les nazis ou de savoir qui a la plus grosse bombe ou qui a le meilleur dieu : on a des probl\u00e8mes de famines, des maladies \u00e9teintes qui reviennent \u00e0 la charge, d'autres plus fortes qui apparaissent. On a un probl\u00e8me de surpopulation plan\u00e9taire et de surconsommation de ressources.\n\nM\u00eame tout \u00e7a, il y a de bonnes raisons de penser que ce ne sont pas des probl\u00e8mes aussi graves que \u00e7a. Si on cesse de se voir comme des nations les unes contre les autres et plut\u00f4t comme une esp\u00e8ce qui sature sa place dans l'\u00e9cosyst\u00e8me plan\u00e9taire, les famines devraient \u00eatre beaucoup plus pr\u00e9sentes, mais au contraire il y a de moins en moins de gens sur la plan\u00e8te qui sont affam\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0 nos progr\u00e8s dans la transformation de cet \u00e9cosyst\u00e8me. Les maladies contagieuses qu'on voit arriver, qu'elles soient anciennes ou nouvelles, restent des ph\u00e9nom\u00e8nes extr\u00eamement marginaux en termes d'impact sur l'humanit\u00e9, les r\u00e9actions qu'on a aux \u00e9pid\u00e9mies \u00e9tant beaucoup plus un signe qu'on sait comment les g\u00e9rer qu'un signe qu'elles nous affectent plus qu'avant. La \"surpopulation plan\u00e9taire\" ne tient pas compte de notre capacit\u00e9 impressionnante \u00e0 am\u00e9liorer notre production de nourriture par des moyens technologiques et au fait qu'on sait conna\u00eet ce qui limite la croissance de la population dans notre esp\u00e8ce: augmenter l'esp\u00e9rance de vie \u00e0 la naissance et la scolarisation (ce pourquoi ce sont les pays les plus pauvres qui ont la population qui cro\u00eet le plus). \u00c9videmment, nous somme dans une transition actuellement o\u00f9 on passe d'une situation o\u00f9 le nombre d'humains est en croissance constante \u00e0 une situation d'\u00e9quilibre o\u00f9 le nombre d'humains sur la t\u00eate va \u00eatre \u00e0 peu pr\u00e8s stable d'une d\u00e9cennie \u00e0 l'autre. C'est certain que cette transition s'accompagne de diverses crises, mais il n'y a pas de raison de penser que l'humanit\u00e9 est en danger.\n\nIl existe des dangers existentiels r\u00e9els par contre, incluant un accident de parcours li\u00e9 \u00e0 la prolif\u00e9ration nucl\u00e9aire, les catastrophes naturelles qui pourraient tuer l'ensemble de la population de la terre en peu de temps, ainsi qu'un d\u00e9rapage de l'intelligence artificielle qui serait trop comp\u00e9tente \u00e0 faire quelque chose dont on n'a pas anticip\u00e9 les dangers. On peut aussi imaginer qu'une maladie puisse causer la fin de l'esp\u00e8ce, mais il serait tr\u00e8s peu probable qu'on n'ait pas le temps de se virer de bord. Par contre, les mouvements de violence populaires risquent d'\u00eatre des sympt\u00f4mes non sp\u00e9cifiques de n'importe quel crise pour notre esp\u00e8ce, qu'elle comporte un risque existentiel ou non."}], "ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "Tu m'enl\u00e8ves les mots de la bouche.  "}], "denpo": [{"Replies": {}, "Body": "> coup de gens semblent d\u00e9velopper de plus en plus cette attitude de \"f*ck a you,     \n\n    \nA mon avis tu donne un peux trop d'importance a la bande de moutons qu'est la populace. Si tu chercher les vrai responsable, c'est dans [cette direction](https://en.wikipedia.org/wiki/Cambridge_Analytica) qu'il faut chercher.\n\n"}]}, "Body": "Je pense qu'on pourrait \u00e9tendre ce constat-l\u00e0 a un champ bien plus large. Je pense entre autre \u00e0 la Cor\u00e9e du Nord et les US qui ont baiss\u00e9 leurs culottes en public pour comparer leurs bombes. \u00c0 l'\u00e9tat islamique qui essaie de s'imposer. \u00c0 la Russie qui essaie de jouer aux USA. \u00c0 l'Angleterre qui a quitt\u00e9 l'Union Europ\u00e9enne.\n\nBeaucoup de gens semblent d\u00e9velopper de plus en plus cette attitude de \"f*ck a you, c'est moi qui a raison, t'es juste une merde\" \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles. Les gens sont stress\u00e9s par je sais pas quoi, ou ils s'ennuient, et ils cherchent des raisons de se taper dessus pour r\u00e9gler un ou les 2 probl\u00e8mes indiqu\u00e9s (stress et ennuie).\n\nJe ne me suis jamais vraiment class\u00e9 dans aucune cat\u00e9gorie (droite, gauche, conservateur, lib\u00e9ral, s\u00e9paratiste ou f\u00e9d\u00e9raliste etc.), sinon celle du gros bon sens. Pis du point de vue o\u00f9 je me trouve, merde qu'on s'en va (l'humanit\u00e9) dans un mur, mais solide.\n\nOn a des probl\u00e8mes bin plus graves me semble \u00e0 r\u00e9gler que de savoir si on doit \u00eatre pour on contre les nazis ou de savoir qui a la plus grosse bombe ou qui a le meilleur dieu : on a des probl\u00e8mes de famines, des maladies \u00e9teintes qui reviennent \u00e0 la charge, d'autres plus fortes qui apparaissent. On a un probl\u00e8me de surpopulation plan\u00e9taire et de surconsommation de ressources.\n\nActuellement, je regarde tout \u00e7a, pis \u00e7a me fait le m\u00eame effet qu'un passager qui chiale que son champagne n'est pas assez froid alors que l'avion est en train de s'\u00e9craser.\n\nDu coup, je ne peux qu'\u00eatre d'accord avec INeedAnswers123, et commencer par conserver un dialogue respectueux serait d\u00e9j\u00e0 un pas dans la bonne direction.\n\nBon, je vais voir comment se porte mon appareil photo avant qu'un autre moustique ne me pique les doigts."}], "Gracien": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GwynLordOfCinder": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GwynLordOfCinder": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GwynLordOfCinder": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne me suis pas senti insult\u00e9. Tu fais juste confirmer ce que je dis, que si on est contre vous on est un troll Kekistan pro-Trump dans un sous-sol.. Jamais je ne d\u00e9fend les politiques de Trump dans mon post, je dis pourquoi des gens au centre ont vot\u00e9 pour lui,  Et je ne dis pas qu'il faut \u00eatre idiot pour ne pas \u00eatre anti-musulman, je dis que la gauche confond d\u00e9fense des musulmans et d\u00e9fense de l'Islam, qui est une doctrine qui va \u00e0 l'encontre de 90% de ce que la gauche d\u00e9fend. Cette confusion morale fait perdre de la cr\u00e9dibilit\u00e9 au mouvement et je crois que des vrais islamistes s'en servent en sachant que les SJW vont attaquer ceux qui les critiquent. Le fait que le Hijab soit devenu un symbole de lib\u00e9ration de la femme est le sympt\u00f4me le plus marquant que quelque chose a d\u00e9rap\u00e9 et est, selon moi, une idiotie. Tu peux interpr\u00e9ter \u00e7a comme tu veux, mais comprends que je ne bl\u00e2me pas tous les musulmans ou toute la gauche, je donne un exemple ou je trouve que la gauche a d\u00e9riv\u00e9 sans vouloir \u00eatre un troll."}]}, "Body": "J'sais bien que c'est inspir\u00e9 du drapeau Nazi pour offenser plus de monde, mais c'est juste un drapeau de troll. J'veux bien \u00e9diter mon commentaire s'il est tout simplement hors normes, mais je ne pense sinc\u00e8rement pas qu'insinuer que quelqu'un est un troll c'est hors du commun pour ce sub."}]}, "Body": "Tu es en train de dire que tu n'es pas au courant que le Kekistan utilise un drapeau nazi?"}]}, "Body": "Pardon? Avec quels mots j'ai fait \u00e7a exactement?"}]}, "Body": "Tu viens de le traiter de nazi. Un m'en d'n\u00e9..."}]}, "Body": "J'ai pas envie de vous faire jouer au gardien d'enfants, mais il me semble que mon commentaire est pas mal soft et ne me semble pas particuli\u00e8rement insultant compar\u00e9 \u00e0 beaucoup d'autres commentaires dans ce thread, notamment son propos comme quoi il faut \u00eatre idiot pour ne pas \u00eatre anti-musulmans."}]}, "Body": "Pas d'insultes."}]}, "Body": "[removed]"}], "Encephallus": [{"Replies": {"patchoulijim": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Lol, marxisme culturel."}]}, "Body": "Je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 solidement camp\u00e9 \u00e0 gauche, en effet. Centre gauche ou centre droit, selon les enjeux. C'est la mont\u00e9e du marxisme culturel des derni\u00e8res ann\u00e9es qui fait en sorte que je ressent le besoin de me distancer de la gauche en g\u00e9n\u00e9ral."}]}, "Body": "Ou peut-\u00eatre que dans le fond t'as jamais \u00e9t\u00e9 a gauche pis que tu peux adh\u00e9rer a un lib\u00e9ralisme finalement assez conservateur sans \u00eatre d'accord avec les id\u00e9es n\u00e9o-connes de l'empire."}]}, "Body": "Enti\u00e8rement d'accord. La gauche vertueuse pousse constamment les gens hors de leur bulle vers la droite. Dire que dans les ann\u00e9es 2000, je d\u00e9testais Bush avec passion. Maintenant, il est absolument hors de question que j'appuie les d\u00e9mocrates am\u00e9ricains. Ce n'est pas moi qui a chang\u00e9, c'est la gauche. "}], "smersh1990": [{"Replies": {}, "Body": ">la question identitaire est devenue un centre d'int\u00e9r\u00eat pour les Qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nParce qu'ils ont plus aucun contr\u00f4le sur leur leviers \u00e9conomiques et d\u00e9mocratiques. \n\n> les gens aiment mieux entendre ce que l'autre c\u00f4t\u00e9 a \u00e0 leur offrir\n\nOn appelle \u00e7a la r\u00e9action.\n\n"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Pour en rajouter \u00e0 votre point, j'ai vu beaucoup trop de personnes se faire trait\u00e9es de nazis ou de supr\u00e9macistes blancs dans les derni\u00e8res ann\u00e9es que je sais pertinemment qui ne se qualifient aucunement comme tel. Le r\u00e9sultat est que d\u00e8s que j'entends les m\u00e9dias ou des progressistes qualifier quelqu'un d'extr\u00eame-droite, mon premier r\u00e9flexe est du scepticisme, voire m\u00eame de la sympathie pour la personne accus\u00e9e (\"Bon, encore une victime de l'acharnement des progressistes \u00e0 qualifier tout le monde de nazi\"). Bref, pour moi, les m\u00e9dias n'ont plus aucune cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 ce sujet, et les mouvements progressistes encore moins."}]}, "Body": "\u00c7a fait 40 ans que les p\u00e9quistes se font traiter de nazis. On est pass\u00e9 par toutes les vagues possibles. Quand j'\u00e9tais jeune, on me disait que le PQ c'\u00e9tait de la gogauche socialiste antis\u00e9mite et en m\u00eame temps des fachistes. Les Anglais nous le disaient, mes amis juifs me disaient que c'\u00e9tait antis\u00e9mite, ensuite le PLQ nous le disait que le PQ c'est raciste parce que la d\u00e9claration de Parizeau. Ensuite on se fait traiter d'extr\u00eame droite, de sionistes, de bla bla bla... On se fait mettre des svazika sur les pancartes, Lucien Bouchard, Bernard Landry se faisait traiter de nazis. Jaggi Singh avait crasher un \u00e9v\u00e9nement du PQ en disant qu'on \u00e9tait des supr\u00e9macistes blancs sionistes... ts\u00e9.. On disait de faire attention, qu'\u00e0 force d'utiliser le mot n'importe comment il allait perdre de son sens. Qu'\u00e0 force de traiter tout le monde de nazi on allait juste arr\u00eater d'\u00e9couter. \n\nJ'ai toujours \u00e9t\u00e9 de gauche, contre la mondialisation. Chaque peuple a sa valeur, sa culture qui doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e. J'ai toujours \u00e9t\u00e9 fier que le PQ soit progressiste et \u00e0 gauche, mais la gauche a chang\u00e9. Quand la question identitaire est devenue un centre d'int\u00e9r\u00eat pour les Qu\u00e9b\u00e9cois, le PQ a voulu faire la charte pour baliser et calmer le jeu. Encore une fois on s'est fait traiter de nazi de tout les c\u00f4t\u00e9s et la gauche s'est rang\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de ce qui lui semblait \u00eatre la victime dans cette histoire, l'Islam et les musulmans. Je suis socialiste et je n'ai jamais eu que du d\u00e9gout pour les institutions totalitaires que sont les religions. R\u00e9trogrades, homophobes, sexistes, les religions sont plus souvent que jamais des ennemis du progr\u00e8s. Or de voir la gauche se ranger avec ces mouvements islamistes et porter le Hijab comme un outil d'\u00e9mancipation de la femme fut du d\u00e9but de la fin pour moi. \n\nQuelle idiotie. \n\nMaintenant que le d\u00e9bat est toxique et que quiconque veut un d\u00e9bat sur l'Islam, l'immigration, l'int\u00e9gration des n\u00e9o-qu\u00e9b\u00e9cois, le fran\u00e7ais, etc.. Se fait traiter de nazi, c'est les groupes obscurs qui ont pris la balle au bond. Des groupes qui n'ont pas de couts politiques \u00e0 payer pour leur prise de position.\n\nOn va peut-\u00eatre avoir nos vrais nazis et \u00e0 force d'avoir cri\u00e9 au loup, tout le monde s'en crisse. \u00c0 force d'avoir cass\u00e9 les oreilles \u00e0 tout le monde avec les histoires de \"C'est pas votre pays, vous \u00eates des envahisseurs m\u00e2les homophobes qui \u00eates la cause de tous les maux de l'humanit\u00e9\" les gens aiment mieux entendre ce que l'autre c\u00f4t\u00e9 a \u00e0 leur offrir. \n\nAujourd'hui je crois que la Gauche radicale vient de se tirer dans le pied. La meute va tripler son membership dans le mois \u00e0 venir. Vous avez cr\u00e9\u00e9 le monstre que vous vouliez combattre. \n\nC'est comme pour Trump. Le monde comme moi qui sont au centre et mod\u00e9r\u00e9 sont juste tellement plus capable de vous entendre qu'on est m\u00eame pr\u00eats \u00e0 supporter des morons tant qu'ils sont contre vous. Notez que je ne supporte pas l'exteme-droite ou la meute, je n'ai juste plus aucun int\u00e9rets pour ce que la gauche a \u00e0 dire. Let them fight, entretuez-vous. J'en ai plus rien \u00e0 foutre.\n"}], "rideThe": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Bien dit !"}]}, "Body": "Je suis en d\u00e9saccord avec ... pas mal tout ce que tu viens de dire !\n\n> On a une mont\u00e9e de l'extr\u00eame-droite, du n\u00e9o-nazisme et du fascisme au Qu\u00e9bec\n\nIl y aura toujours quelques enerv\u00e9s, mais \u00e7a reste microscopique. Mon impression c'est que les m\u00e9dias (traditionnels comme sociaux) leur donnent disproportionn\u00e9ment d'importance et donnent l'impression qu'ils sont plus importants qu'ils ne le sont vraiment. [Voir aussi.](https://fr.wikipedia.org/wiki/Fascisme#Usage_du_terme_fasciste_comme_insulte)\n\nOn n'a qu'\u00e0 penser au poids m\u00e9diatique de d'autres \u00e9v\u00e9nements ultra-rares comme les attentats terroristes\u2014pas que \u00e7a ne soit pas important d'en parler, mais reste que les chances d'\u00eatre victime d'un acte terroriste sont *infimes* compar\u00e9es \u00e0 l'encre que le sujet fait couler.\n\nDe plus, ce n'est pas parce davantage de personnes osent parler ouvertement de leurs id\u00e9es d'extr\u00eame-droite qu'il y a davantage de personnes qui \u00e9pousent ces id\u00e9es; c'est peut-\u00eatre juste qu'avant ils \u00e9taient d'extr\u00eame-droite mais silencieux. Je ne sais pas pour toi, mais moi je ne suis pas sur le bord d'\u00eatre converti au nazisme parce que davantage de ces bozos sont vocaux.\n\n> qui semble malheureusement bien passer au sein de la population et des m\u00e9dias priv\u00e9s\n\nJ'ai l'impression inverse. Les m\u00e9dias dans l'ensemble peinturent comme \u00ab extr\u00eame-droite \u00bb, donc p\u00e9jorativement, \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce qui bouge, c'en est absurde. L'autre jour, Radio-Canada publiait sur son site web un \u00ab guide pour \u00e9viter les amalgames \u00bb qui commen\u00e7ait comme ceci :\n\n> *En premier lieu, il faut rappeler que l'extr\u00eame droite fait g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 tous ceux qui s\u2019opposent \u00e0 la mondialisation, \u00e0 l\u2019immigration, au socialisme et au multiculturalisme, mais \u00e0 divers degr\u00e9s.*\n\nSi c'est \u00e7a leur d\u00e9finition de l'extr\u00eame-droite, pas surprenant qu'en \u00e9coutant les m\u00e9dias on ait l'impression qu'il y a une \u00ab mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite \u00bb !\n\n> il y a une r\u00e9action extr\u00eame par les antifas, qui voient en les m\u00e9dias priv\u00e9s et les forces de l'ordre (police et arm\u00e9e) une certaine collaboration vers ces id\u00e9es et m\u00eame une participation\n\nLes personnes qui flirtent avec l'anarchisme sont par d\u00e9finition m\u00e9fiants, pour ne pas dire oppos\u00e9s, aux m\u00e9dias, aux forces de l'ordre, aux autorit\u00e9s de l'\u00e9tat, etc., alors leur r\u00e9action n'est pas surprenante.\n\nPar contre, affirmer que les m\u00e9dias et la police *soutiennent* de pr\u00e8s ou de loin les n\u00e9o-nazis me semble *prima facie* odieux. Personne, sauf d'autres n\u00e9o-nazis, ne supportent les n\u00e9o-nazis; ils sont universellement honnis.\n\n> on reste l\u00e0, bras crois\u00e9s\n\nDe toute \u00e9vidence, non. Les m\u00e9dias (traditionnels comme sociaux) sont *remplis* de textes d'opinion en opposition aux id\u00e9es de l'extr\u00eame droite, il y a des manifestations en oppositions aux id\u00e9es de l'extr\u00eame droite... Qui parle de ne rien faire et de rester les bras crois\u00e9s ?\n\nEn d\u00e9filant dans facebook, ou les actualit\u00e9s, ou la t\u00e9l\u00e9, ou peu importe o\u00f9, j'entends \u00e0 peu pr\u00e8s 100 fois plus le point de vue de gens *oppos\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame-droite* que je ne suis expos\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame-droite elle-m\u00eame, au point o\u00f9 on se demande presque si c'est un mythe, une hist\u00e9rie collective.\n\nLes bozos qui ont parl\u00e9 de se partir un parti politique \u00ab alt-right \u00bb vont eux-m\u00eames rapidement nous d\u00e9montrer \u00e0 quel point ils sont d\u00e9mographiquement insignifiants. #sortlepopcorn\n\n> O\u00f9 sont les id\u00e9aux progressistes de la R\u00e9volution tranquille quand m\u00eame des p\u00e9quistes soutienent l'extr\u00eame-droite?\n\nHallucinant de dire une telle chose, c'est diffamatoire. Les p\u00e9quistent ne soutiennent pas, et n'ont jamais soutenu, l'extr\u00eame-droite ... \u00e0 moins de red\u00e9finir le sens \u00ab d'extr\u00eame-droite \u00bb pour qu'il d\u00e9signe tout et n'importe quoi le moindrement \u00e0 droite de Qu\u00e9bec Solidaire. S'opposer au multiculturalisme, par exemple, ne fait pas de quelqu'un un fasciste d'extr\u00eame-droite; c'est du d\u00e9lire d'assimiler un \u00e0 l'autre."}]}, "Body": "Okay.  On a une mont\u00e9e de l'extr\u00eame-droite, du n\u00e9o-nazisme et du fascisme au Qu\u00e9bec, qui semble malheureusement bien passer au sein de la population et des m\u00e9dias priv\u00e9s.  \n\n\u00c9videmment, comme dans tous les pays du monde qui voient une mont\u00e9e de telles id\u00e9es, il y a une r\u00e9action extr\u00eame par les antifas, qui voient en les m\u00e9dias priv\u00e9s et les forces de l'ordre (police et arm\u00e9e) une certaine collaboration vers ces id\u00e9es et m\u00eame une participation.\n\nEst-ce qu'on est vraiment en train de mettre le bl\u00e2me sur les antifas et la gauche?  L'extr\u00eame-droite est en train de se r\u00e9pendre dans la population comme la peste et on reste l\u00e0, bras crois\u00e9s, \u00e0 se dire que c'est la libert\u00e9 d'expression.  Vous esp\u00e9rez quoi des n\u00e9o-nazis ciboire?\n\nO\u00f9 sont les id\u00e9aux progressistes de la R\u00e9volution tranquille quand m\u00eame des p\u00e9quistes soutienent l'extr\u00eame-droite?  Quand je vois les drapeaux du Qu\u00e9bec dans les mains de l'extr\u00eame-droite, ou m\u00eame celui des Patriotes, je meurs un peu de l'int\u00e9rieur.  Est-ce qu'on veut vraiment redonner un caract\u00e8re Duplessiste \u00e0 notre drapeau? "}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu penses que \u00e7a aiderait, pourquoi pas. "}]}, "Body": "Tu me permets de mettre \u00e7a en sticky?"}], "chucka82": [{"Replies": {"Melkor4": [{"Replies": {}, "Body": "Pas \u00e0 nous."}]}, "Body": "Diviser pour r\u00e9gner.  \u00c0 qui \u00e7a profite vous pensez?"}], "smersh1990": [{"Replies": {"PapaStoner": [{"Replies": {"smersh1990": [{"Replies": {}, "Body": "Je per\u00e7ois socialisme et nationalisme comme des termes contradictoires. Je peux comprendre que pour des raisons strat\u00e9giques on veuille garder une l'unit\u00e9 nationale; mais de l\u00e0 \u00e0 entretenir un nationalisme identitaire, qui cr\u00e9e la division au sein des travailleurs, \u00e7a va \u00e0 l'encontre de la th\u00e9orie socialiste autant avant Marx qu'apr\u00e8s Marx. C'est pas pour rien que les socialistes chantent l'*Internationale*."}]}, "Body": "Selon moi, et \u00e7a vaut \u00e7'que \u00e7a vaut,  r\u00e9duire la politique a un seul axe est une grave erreur. Une personne socialiste peut aussi bien etre pacifiste que militariste, nationaliste ou internationaliste etc..."}], "monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Encore qu'on pourrait poursuivre plus loin la typologie en parlant de l'axe gauche/droite en termes \u00e9conomiques, sociaux, philosophiques, juridiques, sociologiques...\n\nIl y a certainement un probl\u00e8me quand un d\u00e9bat se centre sur des termes dont les d\u00e9finitions sont prises par l'ensemble pour acquises, alors qu'elles varient autant selon le contexte que selon la personne qui en fait usage. J'aurais par exemple besoin d'une s\u00e9rieuse couche de primer de marque *smersh1990* pour pouvoir ad\u00e9quatement r\u00e9pondre \u00e0 ta mention des \u00abconditions n\u00e9olib\u00e9rales\u00bb et l'association dont tu en fais au nationalisme de gauche. \u00c7a devient le probl\u00e8me de ce genre de d\u00e9bat..."}], "Bestialman": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "J'abonde en ce sens! Tu me r\u00e9serveras une place \u00e0 ta table de d\u00e9bat."}], "smersh1990": [{"Replies": {}, "Body": "> Tout les pays qui sont plus de gauche, ou qui ont \u00e9t\u00e9 des dictatures communiste ont cherch\u00e9 \u00e0 garder l'unit\u00e9 nationale sur une base identitaire et/ou de classe.\n\nJe pense que les conditions dans lesquelles se sont form\u00e9s ces pays explique la n\u00e9cessit\u00e9 d'entretenir un nationalisme/anti colonialisme de d\u00e9fense. Quand litt\u00e9ralement tout l'Occident (Canada inclu) et ta bourgeoisie te d\u00e9clare la guerre, comme c'est arriv\u00e9 avec l'URSS, t'a pas vraiment le choix de t'assurer d'une certaine *coh\u00e9sion nationale*.\n\nLe souverainisme au Qu\u00e9bec a des qualit\u00e9s dans la mesure o\u00f9 il s'agit d'une lutte anti-coloniale: on veut se passer de la monarchie et du f\u00e9d\u00e9ralisme canadien et du contr\u00f4le de notre \u00e9conomie par une gang \u00e0 Toronto/Calgary.\n\n>J'ai le droit de vouloir prot\u00e9ger notre culture et notre nation\n\nEst-ce que les immigrants sont vraiment une menace s\u00e9rieuse ? Les trait\u00e9s de libre-\u00e9changes, qui rendent caduques les lois nationales, selon moi, effritent davantage la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec autant au niveau culturel qu\"\u00e9conomique. On a plus les leviers qu'on avait avant la mise en place de l'ALENA en 1994."}]}, "Body": "> La gauche per\u00e7oit l'immigration massive comme un sympt\u00f4me mais pas comme le probl\u00e8me en soi.\n\nTu parles au nom de la gauche en entier? **Tu** per\u00e7oit l'immigration massive comme un sympt\u00f4me, et non un probl\u00e8me. \n\nJe me consid\u00e8re nationaliste de gauche, et tr\u00e8s proche du socialisme. Mais selon moi, l'immigration massive est une probl\u00e8me. Pas parce que j'ai peur des immigrants, mais parce notre soci\u00e9t\u00e9 et notre culture est fragile. Un afflux important de gens change la dynamique de notre pays en profondeur. Et en \u00e9tant nationaliste, je veux nous prot\u00e9ger contre \u00e7a, et non contre les immigrants.\n\nJe suis conscient que nous devons en faire \u00e9norm\u00e9ment et *consid\u00e9rablement* plus pour am\u00e9liorer la situation \u00e9conomique des pays plus pauvre et du tiers-monde, mais ce n'est pas un argument pour mettre notre culture et notre nation en p\u00e9ril. L\u00e0, n'est pas la solution.\n\nAussi, le multiculturalisme ne fonctionne tout simplement pas selon moi, et le Qu\u00e9bec a une capacit\u00e9 limite \u00e0 int\u00e9gr\u00e9 des immigrants. Si on recevrais 150 000 immigrants par ann\u00e9es au Qu\u00e9bec, on serais incapable de les int\u00e9grer tous. Je ne veux pas voir cela arriver.\n\n>La droite, historiquement, cherche plut\u00f4t l'unit\u00e9 nationale sur une base de classe et d'identit\u00e9\n\nDude, la gauche fait tout autant cela. Tout les pays qui sont plus de gauche, ou qui ont \u00e9t\u00e9 des dictatures communiste ont cherch\u00e9 \u00e0 garder l'unit\u00e9 nationale sur une base identitaire et/ou de classe. L'URSS, la Su\u00e8de, la Chine...\n\n>Alors quand j\u2019entends, dans les conditions n\u00e9olib\u00e9rales actuelles, nationaliste de gauche, \u00e7a sonne pour moi comme des avantages et du confort pour ma gang et l'exploitation pour les autres.\n\nTu vois, non. J'ai le droit de vouloir prot\u00e9ger notre culture et notre nation, sans \u00eatre un \u00e9go\u00efste. Je suis 100% pour qu'on remplace notre arm\u00e9e pour des forces d'intervention de paix et de crises. Je suis contre l\u2019interventionnisme dans les affaires \u00e9trang\u00e8res. Je suis contre qu'on exploite sans discernement les autres pays du monde. Je suis pour qu'on r\u00e9serve une partie de notre budget pour l'am\u00e9lioration des conditions de vie dans les pays pauvre, qu'on aie des programmes d'enseignement gratuit pour des \u00e9l\u00e8ves de pays pauvre.\n\nEt tout cela ne changeras pas parce que soudainement, on accepte des vague migratoire massive."}]}, "Body": ">Un nationaliste de gauche peut se sentir attir\u00e9 par des groupes comme la meute parce qu\u2019il ne se sent pas pr\u00e8s du message des groupes de gauche\n\nIl faut vraiment d\u00e9finir ce que *nationaliste de gauche* veux dire ici. Historiquement, la gauche remet en question les fondements de la soci\u00e9t\u00e9 capitaliste. Que \u00e7a soit par des r\u00e9formes (socio-d\u00e9mocrates) ou par l'abolition du capitalisme (marxisme, anarchisme). \n\nLa gauche per\u00e7oit l'immigration massive comme un *sympt\u00f4me* mais pas comme le probl\u00e8me en soi. Le probl\u00e8me r\u00e9side vraiment dans l'imp\u00e9rialisme et l'exploitation dans le tiers-monde (la destruction dans les autres pays qui am\u00e8ne les r\u00e9fugi\u00e9s et les travailleurs temporaires) et les grandes in\u00e9galit\u00e9s entre les pays qui entra\u00eene forc\u00e9ment des travailleurs dans les pays les plus riches. La gauche normalement cherche \u00e0 rassembler les travailleurs contre l'exploitation et \u00e0 division des travailleurs. \n\nLa droite, historiquement, cherche plut\u00f4t l'unit\u00e9 nationale sur une base de classe et d'identit\u00e9, par exemple unir les travailleurs, les patrons, qui pr\u00e9servent leurs r\u00f4les assign\u00e9s, contre les travailleurs et les patrons d'un autre pays; une entreprise contre une autre, faire une diff\u00e9rence entre des travailleurs immigrants et des travailleurs qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nAlors quand j\u2019entends, dans les conditions n\u00e9olib\u00e9rales actuelles,  *nationaliste de gauche*, \u00e7a sonne pour moi comme *des avantages et du confort pour ma gang et l'exploitation pour les autres*.\n"}], "bighak": [{"Replies": {"expendablethoughts": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Ah ben..."}]}, "Body": "Non, on peut le faire juste pour le sous-reddit."}]}, "Body": "Shadowban c'est pas Reddit wide et seulement par les admins?"}], "monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a seulement les Admin qui peuvent imposer un shadowban sur un compte et c'est g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9serv\u00e9 aux gens qui brisent d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment les r\u00e8gles du site."}], "Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "1. On ban d\u00e9j\u00e0 le monde dont le premier commentaire est du trollage ou de la provocation gratuite (genre \u201cQuebec should stay in Canada! Fite me!!!\u201d)\n2. Oui on peut pour le sous-reddit mais pour l'instant on le fait pas."}]}, "Body": "1. Mauvaise id\u00e9e\n\n2. Les mods ne peuvent pas faire \u00e7a."}]}, "Body": "je pense que les users qui ont jamais comment\u00e9 dans /r/quebec et qui arrivent avec un commentaires d'extr\u00e8me droite devrait \u00eatre shadowbann\u00e9 imm\u00e9diatement. Les \"vrai\" users peuvent bien avoir leur opinions, mais ont se fait troller par une poign\u00e9 de petit nazi qui ont des dizaines de compte \"sockpuppet\""}], "goldenraven54": [{"Replies": {"bouchecl": [{"Replies": {}, "Body": "Tension g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e? Plut\u00f4t d'accord avec /u/expendablethoughts. En tout cas, pas beaucoup de tension \u00e0 [La grande foire](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1051384/grande-foire-quebec-bilan), qui a attir\u00e9 100 000 visiteurs en fin de semaine \u00e0 3 km de du bordel de la haute ville."}], "expendablethoughts": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais pas si tu t'en rends compte, mais 99% de la population vit normalement et ne pense pas tant \u00e0 \u00e7a. La seule \"tension\" qu'il peut y avoir au Qu\u00e9bec en ce moment c'est celle que les m\u00e9dias inventent pour avoir des cotes d'\u00e9coute."}]}, "Body": "G\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e9tait possiblement un mot fort mais reste que il y a quelques mois c'\u00e9tait pas comme aujourd'hui au niveau des tensions politiques. La marmite a pas encore d\u00e9bord\u00e9e mais je trouve que \u00e7a bouille tr\u00e8s fort "}]}, "Body": "Je suis \u00e0 Qu\u00e9bec et j'ai rien senti. Les manifestants de droite n'arrivent pas de Qu\u00e9bec et ils n'y restent pas apr\u00e8s les manifs."}], "monsieurbeige": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "En ce moment oui, mais 2014 n'est pas trop loin en arri\u00e8re non plus. Et le pr\u00e9sident Poroshenko ne fait plus l'unanimit\u00e9."}]}, "Body": "Les tensions en Ukraine se passent quand m\u00eame loin de la capitale (relativement). J'y \u00e9tais moi-m\u00eame en 2015 et la situation dans les rues de Montr\u00e9al semblait mille fois pire que ce que je voyais \u00e0 Kiev."}], "smersh1990": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Non mais reste que c'est tendu comme situation politique."}]}, "Body": "Kiev c'est pas Donetsk"}]}, "Body": "Je crois que c'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 la province. J'\u00e9tais \u00e0 Kiev il y a quelques semaines et j'ai senti moins de tensions qu'\u00e0 a Qu\u00e9bec, c'est pas peu dire."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'ai pas de probl\u00e8mes \u00e0 ce qu'il y ait des discussion cors\u00e9 et des arguments polarisants dans le sub. L\u00e0 ou il faut mettre une limite c'est quand quelqu'un qui n'est pas d'accord avec toi t'\u00e9cris en priv\u00e9e pour dire qu'il va te retracer et te retrouver comme \u00e7a m'est arriv\u00e9 sur ce sub il y a quelques mois. J'avais signal\u00e9 l'utilisateur aux mod\u00e9rateurs. Sinon, pas de probl\u00e8mes avec les opinions polarisantes m\u00eame si le monde downvote les opinions contraire aux leurs."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "\u00ab [ groupe X ] m\u00e9rite de mourir \u00bb = ban\n\nArr\u00eatez \u00e7a s'il-vous-pla\u00eet, c'est rendu vraiment absurde"}, {"Replies": {"JDCarrier": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le fond, vous avez pas le choix de jouer avec les mots, mais c'est comme \u00e7a qu'on pense, avec des mots. Je pense que toute personne qui veut donner une \u00e9tiquette \u00e0 quelqu'un a le fardeau de d\u00e9montrer que cette \u00e9tiquette est pertinente. Vous pouvez rester neutres en disant que toutes les \u00e9tiquettes sont interdites, \u00e0 moins qu'elles soient appuy\u00e9es par un raisonnement."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Bon courage avec \u00e7a. Le contexte est pourri.  Votre job risque de l\u2019\u00eatre aussi. \n\nD\u00e9sol\u00e9 d\u2019avance. "}]}, "Body": "Moi je me demande comment faire pour r\u00e9duire les \u00ab Oui mais comment va-t-il se rendre compte qu'il est dans les patates si je l'insulte pas! \u00bb, les \u00ab Oui mais il m'a insult\u00e9 en premier \u00bb et les \u00ab oui mais l'autre est pire, pourquoi vous avez pas averti l'autre! \u00bb (g\u00e9n\u00e9ralement on a averti l'autre).\n\nSi vous avez des id\u00e9es, je vous g\u00eanez pas..."}], "Shak7": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {"coolcosmos": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "C'est u/Shak7 qui demandais \u00e0 avoir plus d'humour et d'amour !"}]}, "Body": "\u00c9tais-tu vraiment oblig\u00e9 ?"}]}, "Body": "J'ai h\u00e2te qu'on aie l'\u00e9quipe de la LNH \u00e0 Qu\u00e9bec, \u00e7a contribuerait sans doute \u00e0 occuper l'esprit des r\u00e9gressistes."}]}, "Body": "La polarisation sans discernement et les insultes gratuites au lieu de la simple logique et de la bonne entente, c'est toxique \u00e0 souhait, en effet ! Tellement h\u00e2te que \u00e7a redevienne mod\u00e9r\u00e9 et plus sain comme environnement social ! De l'amour et de l'humour SVP !"}], "FakeCrash": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Tellement, et ce pour tous. C'est difficile d\u2019admettre que l'on ai pas la v\u00e9rit\u00e9 absolue. Surtout quand les mouvements actuels ressemble quasi a des cultes."}]}, "Body": "Le plus difficile dans le d\u00e9bat, c'est la possibilit\u00e9 d'y \u00e9gratigner son ego face \u00e0 un argument qui devrait nous remettre en question. C'est une \u00e9ventualit\u00e9 que bien trop n'ont pas le courage de risquer..."}]}, "Body": "S'engueuler, se traiter de noms et voir les situations en noir et blanc, c'est facile.\n\nD\u00e9battre de bonne foi en utilisant des arguments et essayer de comprendre le point de vue des autres, c'est difficile."}], "LeBosch": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"LeBosch": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Ah! Mais tu es une figure de pouvoir et de justice, ton r\u00f4le d'arbitre devrait justement te permettre d'\u00eatre neutre, quoiqu'en pensent les gens. C'est un insigne \u00e0 porter comme un autre au final.\n\nBien s\u00fbr, \u00e7a n'emp\u00eache pas le pied de nez occasionnel aux \u00e9pais du coin non plus haha. Bonne lutte!"}]}, "Body": "Si on averti un antifa violent on a de la meute. Si on averti un raciste violent on est des antifa. D'o\u00f9 mon insigne. J'aurais mis \u201cantifa de la meute\u201d mais c'\u00e9tait trop d'huile sur le feu."}]}, "Body": "AHaha, \u00ables mods ne r\u00e9pondent pas \u00e0 mes demandes abusives de shut down des postes\u00bb = \u00ables mods ne font rien\u00bb. Ts\u00e9 quand tu vis dans ta bulle..."}]}, "Body": ">D\u00e9j\u00e0, strict minimum, vous ne devriez pas accepter les articles ayant absolument aucun lien avec le Qu\u00e9bec. J'en ai vu beaucoup trop, j'en ai rapport\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment, mais ils restent l\u00e0, et 90% du temps, c'est juste l\u00e0 pour chialer contre les minorit\u00e9s\n\nC'est toi qui fait \u00e7a? Arr\u00eate stp. Si \u00e7a int\u00e9resse les Qu\u00e9b\u00e9cois c'est l\u00e9gitime. Sinon \u00e7a vire plate et sans personnalit\u00e9 comme /r/Canada o\u00f9 si tu postes une recette de ta grand m\u00e8re que tu consid\u00e8res canadienne ils l'enl\u00e8ve et te disent de mettre \u00e7a dans /r/food.\n\nUne des choses qui fait que ce sous-reddit est le fun est qu'on peut parler d'un peu de tout en fran\u00e7ais entre Qu\u00e9b\u00e9cois."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve que tu exag\u00e8res, mais c'est vrai que j'ai vu certains articles n'ayant aucun lien avec le Qu\u00e9bec \u00eatre post\u00e9s pour illustrer le le p\u00e9ril musulman ou le p\u00e9ril de l'extr\u00eame droite (am\u00e9ricaine).\n\nMais quand m\u00eame, je n'ai pas l'impression que c'est aussi fr\u00e9quent que tu le pr\u00e9tends. "}]}, "Body": "Y a peu de choses \u00e0 faire, apr\u00e8s tout le laisser-aller a fait en sorte que tout ce qui est acceptable ici faire fuire certains et en encouragent d'autres \u00e0 rester. Tout propos pouvant \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme consid\u00e9rant des \u00eatres humains comme inf\u00e9rieurs en raison d'une appartenance \u00e0 un groupe ne devraient \u00eatre tol\u00e9r\u00e9s, que ce soit \u00e0 droite ou \u00e0 gauche. Mais bon, \u00e7a enl\u00e8verait une trop grande partie du sub, y compris au moins un mod\u00e9rateur, alors quoi faire sinon?\n\nD\u00e9j\u00e0, strict minimum, vous ne devriez pas accepter les articles ayant absolument aucun lien avec le Qu\u00e9bec. J'en ai vu beaucoup trop, j'en ai rapport\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment, mais ils restent l\u00e0, et 90% du temps, c'est juste l\u00e0 pour chialer contre les minorit\u00e9s linguistiques, le voile, les musulmans en g\u00e9n\u00e9ral, les immigrants, etc. Si r/Qu\u00e9bec est l'endroit par excellence pour sortir son linge sale x\u00e9nophobe, que \u00e7a soit rapport avec le Qu\u00e9bec ou pas, \u00e7a aide pas \u00e0 la mod\u00e9ration des propos."}]}, "Body": "Tu proposerais qu'on fasse quoi?"}]}, "Body": "Bah, c'est un sub toxique et les mods font au mieux pratiquement rien, et au pire encourage la polarisation. Si tu veux avoir une discussion saine, reste pas ici, c'est tout."}], "JDCarrier": [{"Replies": {"EBartleby": [{"Replies": {}, "Body": "On pourrait commencer par parler d'id\u00e9es au lieu d'essayer de d\u00e9terminer c'est qui les m\u00e9chants.\n\n-Groupe X est comme \u00e7a.\n-Jamais autant que groupe Y!\n\nC'est des niaiseries, \u00e0 mon avis. Un fait qui sert absolument \u00e0 rien. Bref, t'as fait aucun pas en avant \u00e0 cette \u00e9tape-l\u00e0. M\u00eame si c'est vrai qu'un groupe X est pire qu'un groupe Y, c'est leurs id\u00e9aux qui doivent \u00eatre d\u00e9montr\u00e9s comme \u00e9tant dangereux, inacceptables, etc... Faut aller plus loin que juste bl\u00e2mer. Faut expliquer pourquoi les id\u00e9es qu'on rejette nous retiennent. \n\nC'est bien beau condamner un groupe, pis des fois c'est la seule option dans le tr\u00e8s court terme. Reste que \u00e7a nous rapproche aucunement de la source de nos conflits.\n\nParler d'id\u00e9es, et par consensus en promouvoir certaines alors qu'on en condamne d'autres, c'est beaucoup plus b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 long terme. Quand tu enterres une id\u00e9e collectivement, ben plus personne ne peut s'y rattacher. "}]}, "Body": "Je suis pas mal d'accord. Par exemple, je pense qu'il est important de contr\u00f4ler les entr\u00e9es au pays dans la situation actuelle mais je ne suis pas inquiet de l'impact de l'immigration sur la culture qu\u00e9b\u00e9coise, pour plusieurs raisons dont l'importance fondamentale de la la\u00efcit\u00e9 dans notre syst\u00e8me sociopolitique. D'un autre c\u00f4t\u00e9, je suis cat\u00e9goriquement contre le fachisme comme principe organisateur de la soci\u00e9t\u00e9 et je d\u00e9plore la violence dans les rues mais je pense qu'aucun manifestant ne peut faire ce qui reste la job de la police, soit de limiter les risques que nous courrons collectivement en lien avec des individus et des groupes violents. Bref, comment on fait pour discuter de la situation entres citoyens pr\u00e9occup\u00e9s sans avoir l'impression qu'on rentre dans une dynamique de survie?"}], "ronaldst": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis 100% d'accord.\n\nLa politique, \u00e7a \u00ab ruine \u00bb toute."}], "funkykingston223": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'insultes."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Je comprend ton point et l'id\u00e9e ce n'est pas de laisser aller les opinions contre lesquelles il est l\u00e9gitime de se battre. \n\nMais il faut se demander si le climat des discussions et la mani\u00e8re utilis\u00e9e pour se battre a vraiment les effets escompt\u00e9s. Est-ce qu'en insultant tout le monde, en se traitant de nazis et d'extr\u00e9mistes, en pr\u00e9sentant la situation dans une logique de \"si t'es pas \u00e0 100% avec nous, t'es de leur bord\", on ne renforce pas, au contraire, les positions des deux extr\u00eames? \n\nLa logique ce n'est pas d'abandonner le combat, bien au contraire, mais de mener le combat d'une mani\u00e8re convenable et efficace au lieu de jeter de l'huile sur le feu. \n\nMener le combat de mani\u00e8re convenable c'est de discuter calmement et rationnellement. De pr\u00e9senter tes id\u00e9es pour prouver qu'elles sont meilleurs que celles de tes interlocuteurs ind\u00e9pendamment de l'opinion de la personne avec qui tu discutes. N'importe qui, qu'il soit fasciste ou non, devrait \u00eatre convaincu, apr\u00e8s t'avoir lu, que tes id\u00e9es sont les meilleurs. De cette mani\u00e8re l\u00e0, t'arrives \u00e0 convaincre n'importe qui sans avoir \u00e0 utiliser la violence, les insultes, les \u00e9tiquettes, la logique du \"moi contre eux\" etc... qui cr\u00e9e beaucoup plus de mal que de bien. "}], "canadiankhaled": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}]}, "Body": "Fuck that. Chui tann\u00e9 de cte rh\u00e9torique l\u00e0 qui permet aux gens de se vautrer dans leur ignorance. Levez-vous l\u00e0, vos voix ainsi que vos corps contre ces patentes d'intol\u00e9rance, intimidation, capitalisme. C'est \u00e0 chacun de nous de lutter contre ces affaires. Faut plus accepter des affaires de m\u00eame l\u00e0, ya quand m\u00eame des limites. Fuck les \"moderates\", let's go ANTIFA all day."}], "Kraigius": [{"Replies": {}, "Body": ">Il ne faut pas faire d\u2019\u00e9quivalence entre les quasi-fascistes de la meute et les groupuscules violents antifascistes qui les combattent\n\nJe suis d'accord que l'utilisation de la violence est d'un tout autre ordre. Cependant, au coeur du probl\u00e8me, gauche ou droite, ce sont tous des individus qui ce sont radicalis\u00e9s. Ils sont tous, \u00e0 part \u00e9gal, toxic \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9.\n\nTu ne peux pas avoir de conversation saine et logique avec des groupes d'extr\u00eames. Ils vont tous rester et gagner en influence tant et aussi longtemps que leur oppos\u00e9 id\u00e9ologique existe ou que le gouvernement reste les bras crois\u00e9s et les laisse abuser de l'expression libre. Bref, Lawful Evil vs Chaotic Evil - sont tous evil. \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af"}], "SimonBaston": [{"Replies": {"ToastQc": [{"Replies": {"SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "Mea culpa pour mon sexisme.\n\nJe quitte quand m\u00eame.\n\nP.S: malgr\u00e9 tout je suis vraiment content de m'\u00eatre tromp\u00e9 sur ce point, continuez."}, {"Replies": {"ToastQc": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pas le droit de trouver ce commentaire cocasse au milieu de toute cette n\u00e9gativit\u00e9? Moi qui voulait avoir du fun..."}], "monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Tu sais, en quittant comme \u00e7a, au lieu de pr\u00e9senter tes id\u00e9es et te poser en opposition, tu contribues justement \u00e0 former cette chambre d'\u00e9cho que tant de personnes reprochent aux forums internet. C'est uniquement toi et les gens qui se sentent comme toi, qui pr\u00e9f\u00e8rent l'\u00e9vitement, qui concr\u00e9tisent la chose qu'ils pensent voir. C'est dommage, on a tous notre mot \u00e0 dire et c'est certainement un des meilleurs endroits pour se faire entendre. Je comprends que ce n'est pas \u00e9vident de se sentir dans la minorit\u00e9, mais ce que tu fais n'est nullement constructif...\n\nBon safe space, peu importe ou tu le trouveras! Moi je vais rester ici et continuer \u00e0 me pogner avec du monde avec lesquels je suis en d\u00e9saccord, m\u00eame si c'est chiant."}]}, "Body": "Mea culpa 2: avec un peu de recule, j'ai juste l'impression que tu es venu mettre ton grain de sel parce que j'ai (mis entre parenth\u00e8se qu'il pourrait y avoir un pourcentage \u00e9lev\u00e9 de Mod masculin) et que tu pouvais juste faire un point rapide la dessus, sans rien apporter d'autre.\n\nAlors boooooooooooh."}]}, "Body": "Tu es libre de quitter le sous-reddit et de faire ton propre sous-reddit en ces moments polarisant si tu veux. Cependant, je tenais simplement \u00e0 te dire qu'\u00e0 cause de ce petit bout de commentaire:\n\n> (si jamais il y aurait des femmes mods, mais c'est tr\u00e8s incertain)\n\nTu ne devrais pas commencer une carri\u00e8re de devin. :)"}]}, "Body": "Honn\u00eatement messieurs dames, que le subreddit porte le nom de r/Qu\u00e9bec ne fait pas de vous des \u00e9lus ni des \u00e9rudit. \u00c0 la limite ce que je lis se rapproche plus du social justice warrior. \n\nC'est Internet, anonyme, ce n'est pas la 18i\u00e8me r\u00e9gion administrative. \n\nQu'un Mod se sente \u00e9motif sur son Qu\u00e9bec.. so what!? Ca m'\u00e9nerve plus s'il peut se locker en haut du thread pour se sentir important.\n\nSweet fuck off les boys and girls (si jamais il y aurait des femmes mods, mais c'est tr\u00e8s incertain)\n\nJe propose que vous rendiez le subreddit \u00e0 la population et que vous fondiez r/monQuebec en replacement.\n\nVos r\u00e8gles et interpr\u00e9tions de la justice-social-d\u00e9mocratie name it, personnellement je m'en caliss pas juste un petit peu, mais tressssss beaucoup.\n\nEt juste pour \u00eatre clair, ce qui se passe \u00e0 Qu\u00e9bec la Ville, ben c'est pas le Qu\u00e9bec. Sortez de votre quartier et enlevez-vous les doigts du nez.\n\nJ'ai assez d'un RC et d'un TVA pour faire du drama. Pas besoin de vous en plus.\n\nEn signe de protestation pour vos interventions de merde, je vous dis adios les caves. Unsubscribed.\n\nVous vous en c\u00e2lissez? Moi aussi. Deal."}], "Nick_Beard": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, \u00e7a doit jouer aussi, et c'est vrai que les gens ne sont pas toujours rationnels. \n\nD'un c\u00f4t\u00e9, certains peuvent s'estimer laiss\u00e9s pour compte et les immigrants sont des cibles faciles comme boucs \u00e9missaires. Certains ont des pr\u00e9occupations qui peuvent \u00eatre l\u00e9gitimes, d'autres qui sont aliment\u00e9es par l'ignorance.\n\nDe l'autre c\u00f4t\u00e9, des personnalit\u00e9s politiques et m\u00e9diatiques alimentent la disorde pour faire des gains politiques/vendre des clics.\n\n"}]}, "Body": "J'admets que ce n'est pas rationnel, et excessif dans certain cas.\n\nJe crois aussi que certains citoyens se sentent oublier par nos gouvernements, et pour eux les immigrants sont possiblement le bouc \u00e9missaire du jour car le gouvernement en fait, du moins en apparence, beaucoup pour eux avec les accommodements, etc.\n\nJe crois aussi que le gouvernement est de mauvaise fois et qu'il alimente ces conflits inter g\u00e9n\u00e9rationnel/ethnique par pur partisanerie, voir Charest en 2012.\n\nC'est a ce demander si le probl\u00e8me est plus lier a ceux qui nous gouvernent qu'a nous citoyens."}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame plut\u00f4t idiot."}]}, "Body": "> \"\u00c0 force de me faire traiter de raciste par des ~~maudits~~ biens pensants ~~de Mourr\u00e9al~~, je hais maintenant les arabes\"\n\nCa c'est probablement assez juste.\n\n\n"}]}, "Body": "M\u00eame l\u00e0, je trouve \u00e7a douteux, surtout dans le contexte o\u00f9 une bonne partie de ceux qui traitent de racistes sont probablement de la m\u00eame race que ceux qu'ils traitent ainsi. \"\u00c0 force de me faire traiter de raciste par des maudits biens pensants de Mourr\u00e9al, je hais maintenant les arabes\" "}]}, "Body": "Celle du communisme me rejoint plus car on parle d\u2019id\u00e9ologie aussi.\nMais je dirais plus ceci: \"A force de me faire traiter de communiste, j'ai fini par ha\u00efr les bourgeois.\".\n\n\nLe nazisme est ex\u00e9crable et je trouve plus difficile de faire cette affirmation. Je peux par contre plus facilement comprendre celle ci: \"A force de me faire traiter de raciste, j'en suis venir a hais telle race.\".\n\n"}]}, "Body": "Ok, que dirais-tu de \"Il m'a trait\u00e9 de criminel, donc je suis all\u00e9 vendre du crack au parc Jeanne-Mance?\" \"Il m'a trait\u00e9 de communiste donc je suis all\u00e9 vivre dans une commune?\""}]}, "Body": "La comparaison est boiteuse. La p\u00e9dophilie est une d\u00e9viance sexuelle. Le nazisme est une id\u00e9ologie."}], "cornpie2": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense encore que c'est un mauvais raisonnement, mais c'est la meilleure explication sur celui-ci que j'ai vu ici. \n\nC'est s\u00fbr que traiter n'importe qui de nazi est contre-productif. Dans le meilleur des cas, \u00e7a rend la discussion impossible."}]}, "Body": "C'est plus insidieux que \u00e7a tu sautes les etapes. Imagine, t'es monsieur madames tout le monde, tu vis dans ton petit quartier pas d'histoire. Tu vois a la tele la situation en europe, ca te fait peur, tu te demandes si on devrait faire de quoi au sujet de l'immigra-RACISTE!! Ok ok, whatever, mais ta consideration est pas plus addresser. \n\nPeu importe les insultes que tu va lui balancer, il va continuer d'avoir son inqui\u00e9tudes. Donc tas quelqu'un de l\u00e9g\u00e8rement xenophobe qui se fait r\u00e9p\u00e9ter que cest un sale raciste nazi. Cette personne commence a se dire, ouin, bien \u00e7a prend pas grand chose pour se faire traiter de raciste. Arrive monsieur le raciste de premiere classe supremtiste. Il se fait traiter de nazi et de raciste. Hey, ca se peut qu'il soit pas si pire que ca moi aussi je me fait traiter de raciste.\n\nLe raciste, pas fou va pas commencer a te parler de purt\u00e9 de la race, tu va decrocher automatique. Au lieu il commence par adresser tes inquietudes, tu sais le probleme de l'islam radical, comment ya trop d'immigration sans controle etc. Plus tu le frequente, plus il te fait glisser vers lui. Il te sort des statistiques, des histoires et te construit un portrait de l'autre en le d\u00e9monisant. Et hop au fil du temps tu te retrouve a etre un vrai raciste.\n\nTraiter les gens de nazis et de raciste quand il n'en sont pas, \u00e7a polarise les gens. Quand tu emet une insulte aussi lourde, tu te fermes a la discussion avec cette personne et plus aucun de tes arguments n'auront de poids. \u00c7a laisse le champs libre a l'autre p\u00f4le de lui vendre sa salade.\n\nC'est les id\u00e9es qu'il faut attaquer pas les personnes."}]}, "Body": "J'ai beaucoup de difficult\u00e9 avec cet argument qui est souvent r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ici. \n\n\"Ils m'ont trait\u00e9 de nazi, donc je suis devenu un nazi\" Quel genre d'individu sans colonne et sans convictions r\u00e9agit ainsi? C'est donner beaucoup de pouvoir sur soi-m\u00eame aux autres. Si une telle personne se faisait traiter de p\u00e9dophile, se mettrait-elle \u00e0 agresser des enfants?"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Probablement mais s\u00fbrement plus en faisant la promotion de ses id\u00e9es qu'en attaquant l'autre.\n\nRegarde tous les points que la meute marque en se faisant attaquer."}]}, "Body": "Donc c'est la culture, l'humour, etc. \n\nQuand on voit comment les alt-rigths utilisent les nouveaux m\u00e9dias et l'humour pour v\u00e9hiculer leurs id\u00e9es, \u00e7a fait du sens. T'es tu en train de dire que la meilleure approche pour stopper la monter de l'alt-right et des n\u00e9o-nazis, c'est de les bombarder \u00e0 coups de memes?"}]}, "Body": "> Au cours du dernier si\u00e8cle, il y avait de moins en moins de mouvements racistes aux USA (n\u00e9o-nazis, KKK). Il semble y avoir une r\u00e9cente mont\u00e9e avec l'arriv\u00e9e de Trump. Mais \u00e0 la base, qu'elles ont \u00e9t\u00e9 les principaux facteurs qui avaient men\u00e9 \u00e0 cette diminution?\n \nLe KKK est n\u00e9 en 1865 et est mort quelques ann\u00e9es apr\u00e8s apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 une mode passag\u00e8re de soldats conf\u00e9d\u00e9r\u00e9s frustr\u00e9s. Puis il rena\u00eet de ses cendres au d\u00e9but des ann\u00e9es 1900 et a une croissance monstre qui va l'amener \u00e0 son apog\u00e9e \u00e0 avoir comme membre 10% de la population \u00e9ligible (blanche, m\u00e2le, chr\u00e9tienne) incluant le pr\u00e9sident!\n\nQu'est-ce qui l'a ressuscit\u00e9? Un film reconnu comme un chef d'oeuvre de propagande qui l'a glorifi\u00e9 nomm\u00e9 *Birth of a Nation*. Les m\u00e9dias on eu un effet immense sur les gens, surtout \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 ils \u00e9taient limit\u00e9s et o\u00f9 tout le monde avait vu les m\u00eames films et les m\u00eames \u00e9missions de t\u00e9l\u00e9.\n\nM\u00eame chose pour la diminution de ces groupes. La chute soudaine du Klan est attribu\u00e9 \u00e0 l'\u00e9mission de radio de Superman. L'introduction de la t\u00e9l\u00e9 en Inde corr\u00e9l\u00e9e avec une am\u00e9lioration de la condition f\u00e9minine (parce que les am\u00e9ricains \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 traitaient mieux leurs femmes que les indiens).\n\nStar Trek a \u00e9t\u00e9 une force monumentale en faveur des noirs am\u00e9ricains. Tellement que MLK a \u00e9t\u00e9 voir en personne Nichelle Nichors (Uhara) pour lui demander de ne pas quitter comme elle voulait parce que les noirs avaient besoin de voir une noire \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 qui n'\u00e9tait pas une domestique.\n\n> Et qu'elles sont les facteurs qui ont men\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9cente mont\u00e9e?\n\nMon hypoth\u00e8se est que c'est li\u00e9 \u00e0 Internet et aux r\u00e9seaux sociaux. L'internet \u00e0 permis aux gais pris au fin fond de coins recul\u00e9s et socialement arri\u00e9r\u00e9s qu'ils n'\u00e9taient pas seul. M\u00eame chose pour les gens qui doutaient de leur religion. Mais \u00e7a a aussi permis \u00e0 des mouvement qui n'auraient jamais eu assez de membre locaux de na\u00eetre et faire boule de neige."}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'ai aucune source ni expertise, mis mon sentiment est que ces groupe de haine sont presque toujours reli\u00e9 \u00e0 des conditions \u00e9conomiques plus difficile ou \u00e0 une vision de l'avenir incertaine.\n\nOn trouve un bouc \u00e9missaire, et tous nos probl\u00e8mes sot r\u00e9gl\u00e9s!\n\nEt les USA ont \u00e9t\u00e9 en grande croissance pour la classe moyenne depuis l'apr\u00e8s guerre, mais cet \u00e9lan s'est \u00e9teint avec la mondialisation...\n\nDonc, retour des difficult\u00e9 et de l'attrait de la solution facile de trouver un bouc \u00e9missaire."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"JDCarrier": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant.\n\n>White supremacist ideology in the United States today is dominated by the belief that whites are doomed to extinction by a rising tide of non-whites who are controlled and manipulated by the Jews\u2014unless action is taken now. This core belief is exemplified by slogans such as the so-called Fourteen Words: \u201cWe must secure the existence of our people and a future for white children.\u201d\n\n\u00c7a aide \u00e0 comprendre ce qui motive ces gens-l\u00e0... mais wtf pour les juifs???"}]}, "Body": "[Un bon article l\u00e0 dessus](http://www.bbc.com/news/world-us-canada-40915356)\n\nUne publication de 2015[ l'anti defamation league](https://www.adl.org/sites/default/files/documents/state-of-white-supremacy-united-states-2015.pdf)"}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "La honte. \n\nNotre job, c\u2019est pas de casser des vitrines mais d\u2019humilier et de foutre la honte aux n\u00e9o-nazis, les isoler. On ne peut pas rationaliser quand ton identit\u00e9 est irrationnelle. \n\nTrump a eu pour effet de les d\u00e9complexer apr\u00e8s des d\u00e9cennies de honte. "}]}, "Body": "La question que je me pose depuis quelques jours et dont je n'ai pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse encore est la suivante:\n\nAu cours du dernier si\u00e8cle, il y avait de moins en moins de mouvements racistes aux USA (n\u00e9o-nazis, KKK). Il semble y avoir une r\u00e9cente mont\u00e9e avec l'arriv\u00e9e de Trump. Mais \u00e0 la base, qu'elles ont \u00e9t\u00e9 les principaux facteurs qui avaient men\u00e9 \u00e0 cette diminution?\n\nEst-ce une meilleure \u00e9ducation? Le fait d'\u00eatre plus expos\u00e9 aux minorit\u00e9s? Ou un discours ambiant intol\u00e9rant de l'intol\u00e9rance?\n\nEt qu'elles sont les facteurs qui ont men\u00e9 \u00e0 cette r\u00e9cente mont\u00e9e?"}]}, "Body": "L'opposition mont\u00e9e par certains, je suis convaincu, cr\u00e9\u00e9 plus de nazis que le racisme en soi.\n\n\nSi tu vas te faire traiter de nazis et te faire stigmatiser de toutes fa\u00e7ons pourquoi ne pas te conformer avec tes nouveaux semblables?"}], "TheFireBuck": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Mais le d\u00e9bat est vital \u00e0 la vie! L'\u00e9change ne peut se faire qu'entre la rencontre d'autres et donc de gens diff\u00e9rents (diff\u00e9rant). S'imaginer pouvoir exister *socialement* sans faire face \u00e0 cet autre qui existe n'est possible que par aveuglement ou \u00e9vitement. Il faut alors se demander ce qui motive cette perspective, est-ce une peur fondamentale de ce qui serait \u00e0 perdre de soi dans un d\u00e9bat? La perspective de l'\u00e9chec? de la pr\u00e9valence d'un autre? C'est possible, mais c'est peut-\u00eatre aussi l'aspiration mal-inform\u00e9e (ce qui n'est pas de dire qu'elle est malintentionn\u00e9e, mais certainement dangereusement na\u00efve) d'un monde r\u00e9el o\u00f9 il n'existe pas cette possibilit\u00e9 de d\u00e9bat, un monde en paix si on veut. Mais la paix, telle qu'alors entrevue, n'est pas une paix que l'humanit\u00e9 peut vraiment souhaiter.\n\n\u00abPourquoi pas?\u00bb Semble \u00eatre la question de celui qui souhaite ce monde meilleur. C'est qu'elle n'est possible que dans la perspective o\u00f9 diff\u00e9rence n'est plus, un moment o\u00f9 les gens, en bons \u00eatres identiques peuvent r\u00e9ellement discuter dans cet agr\u00e9able \u00e9change vide de sens qui existe entre un \u00eatre et sa r\u00e9flexion. Or le r\u00eave ne peut s'av\u00e9rer que dans une perspective o\u00f9 il n'y a effectivement plus de diff\u00e9rence, du moins plus de significative, de l\u00e0, on rejoint en pens\u00e9e un des principes fondateurs du nazisme. Craindre le d\u00e9bat, c'est s'abandonner en tant qu'humains. De ce point, on doit consid\u00e9rer l'autre (qu'on l'aime ou qu'il nous d\u00e9range) sans chercher \u00e0 l'\u00e9viter. Au mieux, il faut confronter (ou devrais-je dire interagir, que \u00e7a soit un ennemi \u00e0 nos int\u00e9r\u00eats ou quelqu'un envers lequel on ressent une certaine fraternit\u00e9, et il faudra d\u00e9battre, autant pour grandir comme personne que comme peuple. Il y a autant de risques \u00e0 professer l'isolement que l'affaissement des barri\u00e8res, de qui nous sommes pour tomber dans des relativismes mi\u00e8vres d'un \u00abnous sommes tous les m\u00eames\u00bb aussi faux qu'il est inutile au probl\u00e8me. La solution se trouve entre les deux et nous gagnerons \u00e0 en faire la direction de notre futur.\n\nDe ce point de vue, je ne peux qu'encourager les trolls et les nazis, autant que les aveugles de l'ouverture et les partisans de la \u00abgrande communaut\u00e9 internationale\u00bb \u00e0 s'exprimer et \u00e0 venir d\u00e9ranger. Il s'agira alors de s'\u00e9lever au-dessus des messages path\u00e9tiques, collectivement mettre \u00e0 terre ceux dont le discours ne fait pas le poids et oeuvrer \u00e0 changer l'opinion de l'autre par le d\u00e9bat. Il ne faut pas faire de l'\u00e9vitement, il ne fait pas faire usage de la censure.\n\nEn conclusion... Bien s\u00fbr, on peut excuser l'argument en d\u00e9fendant que le \u00abd\u00e9bat\u00bb tel que /u/TheFireBuck le con\u00e7oit n'\u00e9tait probablement pas envisag\u00e9 dans un spectre si large (je suis le premier \u00e0 le dire, car je le pense aussi), mais cela n'emp\u00eache pas que c'\u00e9tait une formidable occasion de reprendre la connotation au vol et de partager une nuance qui m'est ch\u00e8re."}]}, "Body": "Quelque chose de pertinent \u00e0 garder en t\u00eate dans la vie en g\u00e9n\u00e9ral je crois; pr\u00f4ner la discussion avant le d\u00e9bat. "}], "RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "Je vous recommande de quitter facebook pour \u00e9viter d'\u00eatre polaris\u00e9 par des moutons de tout all\u00e9geance politique. "}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "La libre \u00e9tiquette est la seule voie :)"}], "try0004": [{"Replies": {}, "Body": ">Esp\u00e8ce de centriste mouton!\n\nTriggered. "}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"imguralbumbot": [{"Replies": {}, "Body": "^(Hi, I'm a bot for linking direct images of albums with only 1 image)\n\nhttps://i.imgur.com/GIYI1dD.png\n\n^^[Source](https://github.com/AUTplayed/imguralbumbot) ^^| ^^[Why?](https://github.com/AUTplayed/imguralbumbot/blob/master/README.md) ^^| ^^[Creator](https://np.reddit.com/user/AUTplayed/) ^^| ^^[ignoreme](https://np.reddit.com/message/compose/?to=imguralbumbot&subject=ignoreme&message=ignoreme) ^^| ^^[deletthis](https://np.reddit.com/message/compose/?to=imguralbumbot&subject=delet%20this&message=delet%20this%20dlwntvg) "}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Oh. My. God! "}]}, "Body": "[Kin toi\u00e9](http://imgur.com/a/k0dRB)"}]}, "Body": "Esp\u00e8ce de centriste mouton! (/s) ;) \n\n#Moijtemetdes\u00e9tiquettes "}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"FakeCrash": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"JDCarrier": [{"Replies": {}, "Body": "Ou alors, si tu te concentres \u00e0 d\u00e9passer les autres, tu n'as aucune raison d'avancer avant que quelqu'un t'ait d\u00e9pass\u00e9. Si tu vois la vie comme un jeu de somme z\u00e9ro, tu ne peux rien gagner si tu ne trouves pas quelqu'un qui a des choses \u00e0 perdre. Tu d\u00e9pends des gains des autres si tu cherches \u00e0 avancer aux d\u00e9pends des autres."}], "FakeCrash": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}]}, "Body": "Mon interpr\u00e9tation c'est que si on ne fait que se c\u00e9der le pas, personne n'avance vraiment. \n\nEn cherchant la gloire \u00e0 tout prix et en s'insultant, on fait du surplace. "}]}, "Body": "Je comprends pas la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 de la deuxi\u00e8me citation. Serais-tu capable de l'expliquer?"}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, j'ai adorer lire aussi les livrs de Max Gallo, le tome 4 de sa s\u00e9rie sur les romains : Marc-Aur\u00e8le"}]}, "Body": "C'est une co\u00efncidence mais j'ai justement lu les lettres \u00e0 Lucilius et les pens\u00e9es de Marc-Aur\u00e8le cet \u00e9t\u00e9.\n\nJe me suis souvenu de l'une de ses pens\u00e9es, c'est un peu long mais je vais en retranscrire une partie parce qu'elle vaut la peine:\n\n>Un tel me m\u00e9prisera? Ce sera son affaire. La mienne, c'est que je ne sois jamais pris \u00e0 faire ou \u00e0 dire quelque chose qui soit digne de m\u00e9pris. Un tel va me ha\u00efr? Ce sera son affaire. Mais la mienne sera de me montrer bienveillant et doux \u00e0 l'\u00e9gard de tous, et tout dispos\u00e9 \u00e0 le d\u00e9tromper lui-m\u00eame, sans insolence, sans insister sur ma mod\u00e9ration, mais sans d\u00e9guisement, simplement, comme le faisait ce fameux Phocion, si tant est que son calme ne f\u00fbt pas simul\u00e9. (Livre XI, XIII)\n\nEt puis, une autre juste en dessous, tout aussi belle:\n\n>En se m\u00e9prisant les uns les autres, ils cherchent \u00e0 plaire aux uns et aux autres, et en voulant les uns les autres se d\u00e9passer, ils se c\u00e8dent le pas. (Livre XI, XIV)"}]}, "Body": "Fi\u00e8re d'\u00eatre sto\u00efcien\u200b.\n\nJe n'ai jamais vraiment \u00e9t\u00e9 bon avec le \"gauche, droite, antifas etc.\", Donc autre le fais que je savais qu'il allait avoir des manifs \u00e0 QC, je suis compl\u00e8tement out of the loop :("}], "canadiankhaled": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Donc tu fait la promotion de la violence?"}]}, "Body": "Fuck la meute, vive l'antifa!"}], "ProfProof": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de faire une d\u00e9monstration aussi \u00e9loquente de l'incompr\u00e9hension du nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois. \n\nJe suspecte que \u00e7a ne te d\u00e9plaise pas \u00e9norm\u00e9ment que les souverainistes puissent \u00eatre maintenant associ\u00e9s (\u00e0 tort) \u00e0 l'extr\u00eame droite. N'est-ce pas ? \n\nJe me d\u00e9sole que les conditions dans laquelle tu as \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9/\u00e9duqu\u00e9 aient permis de te forger une id\u00e9e aussi peu idoine de la r\u00e9alit\u00e9 politique ind\u00e9pendantiste du Qu\u00e9bec. Il n'est jamais trop tard pour se renseigner, mais nos r\u00e9centes discussions me laissent croire que tu ne souhaites pas vraiment avoir une id\u00e9e juste, mais plut\u00f4t te conforter dans tes id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues. \n\nDommage."}]}, "Body": "> Le terme nationalisme dans son usage au Qu\u00e9bec est vraiment mal compris par une grande partie de la population de ce sub reddit.\n\nVoici la definition de Nationalisme.  Cette definition s'applique au terme independemment de la situation geographique ou il est utilise :\n\nloyalty and devotion to a nation; especially :  a sense of national consciousness (see consciousness 1c) exalting one nation above all others and placing primary emphasis on promotion of its culture and interests as opposed to those of other nations or supranational groups.   Intense nationalism was one of the causes of the war.\n\nLe nationalisme Quebecois n'est pas une reponse au Nationalisme Canadien.  C'est une argument puerile pour justifier une situation :\"Oh ce n'est pas notre faute, c'est les Canadiens qui ont commences\"   Se responsaibliser serait une bonne facon de commencer.\n\nNous avons tous vu le nationalisme identaire degeulasse au Quebec; la charte des valeurs ou les nigaud qui chialaient qu'ils devaient enlever leur souliers pour aller dans une mosquee au Maroc (La famille Lavigueur-Laporte ou j'sais pus qui)  Desole mais c'est souvent ca, l'image du nationalisme au Quebec.  Une gagne de zouf qui ne comprennent pas comment le monde marche parce qu'ils ne sont literalement jamais sortis du Quebec (et j'en connais un tas)\n\nLa droite au Quebec c'est le nationalisme identitaire dur.  Je sais que c'est difficile a accepter, mais c'est la realite.  C'est exactement la meme logique derriere la droite au USA moins leur racisme revoltant .  Ca a toujours ete base sur \"nous somme different parce que francophones et Quebecois et vous n'etes pas dans la gagne\"\n"}], "ManlyHairyNurse": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "J'esp\u00e8re que tu as raison. Mais si je me fie \u00e0 ce que je vois, l'app\u00e9tit y est bel et bien et est grandissant, particuli\u00e8rement quand on s'\u00e9loigne des grands centres."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre, mais on n\u2019y est pas du tout. Ce sont des minorit\u00e9s et ils ne sont pas concentr\u00e9s dans aucun parti. Il n'y a pas d'app\u00e9tit pour ce genre de d\u00e9rive au Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Malheureusement, la nationalisme au sens du souverainisme/levesquisme n'appartient pas au PQ ou ON. Si ces groupes d\u00e9cident de s'afficher comme nationalistes, avec leur propre d\u00e9finition (soit celle de la droite profonde) ils le peuvent. Le danger, c'est que ces groupes gagnent assez en popularit\u00e9 pour que ce soit leur d\u00e9finition qui deviennent celle qu'on utilise de facto, et que le mouvement souverainiste devienne form\u00e9 d'une majorit\u00e9 de ces indvidus.\n\n C'est exactement ce qu'on a vu se produire au Etas unis avec le GOP, mais tu remplace le terme souverainisme par conservatisme. "}]}, "Body": "Le terme nationalisme dans son usage au Qu\u00e9bec est vraiment mal compris par une grande partie de la population de ce sub reddit. \n\nLe nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois n'a aucune racine dans des mouvements totalitaires de droite et ne se compare aucunement au mouvement europ\u00e9en. Il est simplement une r\u00e9ponse (incompl\u00e8te) au nationalisme canadien qui vise \u00e0 assimiler ou diminuer les vell\u00e9it\u00e9s d'ind\u00e9pendance du peuple qu\u00e9b\u00e9cois. \n\nMaintenant, il semble qu'il y est de plus en plus de gens de l'alter droite d\u00e9complex\u00e9s au Qu\u00e9bec et malheureusement on voit des drapeaux Qu\u00e9b\u00e9cois dans leur manif ce qui permet de les associer au mouvement ind\u00e9pendantiste, mais bout'd'viarge arr\u00eatez d'amalgamer tout \u00e7a ! Hier sur r/Mtl on associait encore le PQ et les autres partis souverainistes a des partis anti immigration !!! \n\nLa droite au Qu\u00e9bec elle est dans les radios de Qu\u00e9bec, elle est b\u00eate, anti-intellectuelle et elle est contre la souverainet\u00e9. "}], "TOMapleLaughs": [{"Replies": {}, "Body": "Apologies for English.  I post often on r/canada and have seen this exact same thing there, esp. post-trump.  Everywhere that the right wants to build a wedge is where you will find trolls from the right.  As far as neo-nazi hate is concerned, there is one simple cure found for it [here.](https://www.reddit.com/r/canada/comments/6v32aj/i_was_a_neonazi_i_know_the_cure_for_hate/)\n\nIn short, the cure for hate has always been love.  Overwhelmingly peaceful demonstrations such as what was seen in Vancouver last weekend is the way to go.  The violence seen in Quebec last weekend is *not* the way to go.\n\nPeople in masks, no matter what the cause, cannot be taken seriously as 'for the masses.'  They can only be viewed as troublesome extremists, with something to hide."}], "givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "Le \"d\u00e9bat\" semble se concentrer sur la d\u00e9finition des groupes en opposition. D'un bord les nazis, de l'autre les antifas violents! Il n'y a pas d'\u00e9change d'id\u00e9e; on s'\u00e9change des \u00e9tiquettes plus d\u00e9biles les unes que les autres. \n\nUn groupe n'est pas d\u00e9fini par ses les id\u00e9aux de chacun de ses membres. La Meute n'est pas pro-Justin Bieber si un de ses fans un Belieber, tout comme les contre-manifestants ne sont pas tous des petits r\u00e9volutionnaires qui sont plus int\u00e9ress\u00e9s \u00e0 jouer \u00e0 la gu\u00e9rilla que de vraiment d\u00e9fendre des valeurs.\n\nCe sub me fait penser aux subreddits conservateurs am\u00e9ricains pendant la derni\u00e8re campagne \u00e9lectorale et leur fameux \"but her emails!\" en r\u00e9ponse \u00e0 chaque critique.\n\nLa solution pour /r/quebec? Rempla\u00e7ons le garrochage d'\u00e9tiquettes par des questions!\n\n  "}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Les quasi fascistes de la meute? Quelle cl\u00e9mence, j'imagine que c'est leur support pour la d\u00e9mocratie, les droits humains et l'immigration qui les distinguent des vrais fascistes."}]}, "selftext": "Je crois qu\u2019on est \u00e0 un moment important pour le sub mais aussi pour le Qu\u00e9bec en g\u00e9n\u00e9ral. Les groupes d\u2019extr\u00eame droite sont de plus en plus d\u00e9mocratis\u00e9s, accept\u00e9s ou suivis et les groupes qui les combattent sont de plus en plus violents (je crois que c\u2019est important d\u2019en parler aussi)\n\nIl ne faut pas faire d\u2019\u00e9quivalence entre les quasi-fascistes de la meute et les groupuscules violents antifascistes qui les combattent, je crois que la violence n\u2019est pas du m\u00eame ordre. Le danger, par contre, en pr\u00e9sentant la situation comme \u00e9tant celle d\u2019un groupe contre l\u2019autre c\u2019est la radicalisation et la simplification des id\u00e9es. Un nationaliste de gauche peut se sentir attir\u00e9 par des groupes comme la meute parce qu\u2019il ne se sent pas pr\u00e8s du message des groupes de gauche qui refusent de parler d\u2019immigration, l\u2019inverse est aussi vrai.\n\nAlors, comment \u00e9viter dans le contexte du subreddit (pour ne pas qu'on s'\u00e9loigne trop du sujet), de tomber dans le pi\u00e8ge du manich\u00e9isme, de la polarisation extr\u00eame des id\u00e9es, du \u00ab moi contre eux \u00bb? \n\nRendez-vous bien compte que vous tombez dans le pi\u00e8ge pr\u00e9sentement. Des utilisateurs avec qui j\u2019avais d\u2019excellentes discussions il y a quelques mois se font prendre par la machine. C\u2019est excessivement dangereux et il faut faire quelque chose. Il faut calmer les esprits, il faut repenser la mani\u00e8re dont on discute. Depuis quelques semaines on s\u2019insulte, on traite l\u2019un de nazi et l\u2019autre d\u2019antifa, on ne discute plus, on joue \u00e0 qui est capable d\u2019avoir le plus d\u2019upvotes de la part des gens de son groupe. C\u2019est dangereux.\n\nJe participe depuis presque 5 ans au subreddit et j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 vu une situation semblable en 2012 quand je suis arriv\u00e9. Par contre, \u00e0 ce moment-l\u00e0 c\u2019\u00e9tait une question politique beaucoup plus saine (quoi qu'on en pense). Aujourd\u2019hui c\u2019est, selon-moi, beaucoup plus s\u00e9rieux. C\u2019est une discussion d\u2019ordre moral ou \u00e9thique. Il ne suffit plus d\u2019apporter des chiffres et d\u2019avoir un argumentaire rationnel (peu importe de quel c\u00f4t\u00e9 on se trouvait) pour faire valoir son point.\n\nJe vous demande \u00e0 tous (et je vais aussi faire un effort de mon c\u00f4t\u00e9) d\u2019essayer de garder la discussion saine. De ne pas tomber dans les insultes ou l\u2019\u00e9tiquetage gratuit d\u2019un c\u00f4t\u00e9 comme de l\u2019autre. D\u2019essayer de discuter et de se comprendre mutuellement, sans n\u00e9cessairement \u00eatre en accord. Pour maintenir la qualit\u00e9 des discussions et le climat, c\u2019est le temps d\u2019agir maintenant avant qu\u2019on perde le contr\u00f4le.\n", "suggested_sort": null}