{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zvhfa/madrid_cherche_\u00e0_\u00e9touffer_les_ind\u00e9pendantistes/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1055679/madrid-referendum-autodetermination-catalogne-enquete-maires-cour-constitutionnelle", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/nV9alfQ9wOFqowO8s2BZUTyXalut50oL2Lh0gpTJUrk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 41, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 41, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/casvjCUWsc509zQcgIQQZG0Wiy46G1Gn7YLfvLWRWLs.jpg?s=21a6d448e45bd91e16a8f6129f06bad0"}, "variants": {}, "id": "lzF4ZWNhBWBZ3zWnKSD7cAQZsGOjHpiN-k6nsFOduPE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/casvjCUWsc509zQcgIQQZG0Wiy46G1Gn7YLfvLWRWLs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=52210d6c4493aae3ae07e628a7e284da"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/casvjCUWsc509zQcgIQQZG0Wiy46G1Gn7YLfvLWRWLs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=66874711d9714e8e615c3a3446434cfb"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/casvjCUWsc509zQcgIQQZG0Wiy46G1Gn7YLfvLWRWLs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=6c1b30cde1bacdad96b471600164160a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505318424.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zvhfa", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Madrid cherche \u00e0 \u00e9touffer les ind\u00e9pendantistes catalans", "banned_by": null, "id": "6zvhfa", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505347224.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zvhfa/madrid_cherche_\u00e0_\u00e9touffer_les_ind\u00e9pendantistes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"JediduNord": [{"Replies": {}, "Body": "Le gouvernement espagnol \u00e0 fait quoi face \u00e0 Poutine et la Crim\u00e9?"}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"bludemon4": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"bludemon4": [{"Replies": {"EiSkip": [{"Replies": {}, "Body": ">50%+1 of what? All registered voters? All votes? All valid votes?\n\n50%+1 des votes recueillis qui sont valide. \u00c9videmment.\nAKA le meme syst\u00e8me qu'on utilise depuis un esti de bout: Si c'est bon pour \u00e9lire n'importe quel gang de clown lib\u00e9raux f\u00e9d\u00e9raux ou provinciaux, c'est bon pour n'importe quel decision D\u00c9MOCRATIQUE. \u00c7a a toujours \u00e9t\u00e9 la r\u00e8gle d\u00e9mocratique et insinuer autrement \u00e0 l'air de vouloir tricher.\n\n>What's the minimum turnout?\n\ntant que voter ne sera pas obligatoire, cet argument est caduq.\n\n> What about purposefully misleading referendum questions?\n\nComme en 95 et pour le referendum \u00e9cossais, les deux partis s\u2019assoient ensemble et se mettent d'accord.\n\n>Any regional considerations?\n\nun vote = un vote. Egalit\u00e9 ou rien.\n\nVoir qu'on pose des questions si facile en 2017"}]}, "Body": "50%+1  of what? All registered voters? All votes? All valid votes? What's the minimum turnout? What about purposefully misleading referendum quesions? Any regional considerations? \n\nI mean the purpose of the act is clear to those who look at it in good faith, to make sure that a vote is conducted in fair and clear conditions. The act clearly recognises the most important principle, that we as Quebeckers can choose our fate, while providing checks and balances to ensure fairness and recognition of the result (to make sure we're not treated as lobsters by less than scrupulous politicians)."}]}, "Body": "Anything other than 50%+1 and I'll be rioting like there's no tomorrow."}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"bludemon4": [{"Replies": {"EiSkip": [{"Replies": {}, "Body": ">Democracy is better served when voters aren't treated \"comme des homards dans l'eau bouillante\".\n\nFake news mon chum. Tu r\u00e9f\u00e8re \u00e0 la cage \u00e0 homard. et je vois que t'as pas compris la m\u00e9taphore.\nTu vois, l'id\u00e9e c'est pas de pieger le monde mais de les mettre face \u00e0 leur dissonance cognitive. \nSi tu demandes aux peureux \"voulez vous l\u2019ind\u00e9pendance?\" ya pas mal de chance que tu te fasses dire \"noooon!\"\n\nmais si tu contournes la peur, et que tu dis \"OK. mais vous voulez etre moins tax\u00e9? Avoir une representation directe \u00e0 ;'international? contr\u00f4ler les fronti\u00e8res? G\u00e9rer notre \u00e9conomie sans avoir \u00e0 se soucier d'une concurrence d\u00e9loyale? Repr\u00e9senter plus que 22% d'un gouvernement  qui nous repr\u00e9sente \u00e0 10%?\" \n\nLa les gens vont te dirent \"oui j'aimerais ca\" \n\n\nC'est ca la m\u00e9taphore de la cage \u00e0 homard. Quand tu dis oui \u00e0 des faits, tu peux plus dire non sous l'effet d'un peur irrationnelle.\n\nCQFD"}]}, "Body": "I mean any good faith reading into \"clear majority\" would mean to be decided in advance. \"Clear majority\" does not proclude 50%+1 for example. \n\n\nRegardless, the attempt to equate this wording into outright refusual to hold or recognise a referendum or permit a region to seperate is laughable. Let's also not forget that Dion sought to protect the public by also mandating a clear question. Democracy is better served when voters aren't treated \"comme des homards dans l'eau bouillante\"."}]}, "Body": "> clear marjority\n\nWhile conveniently never saying what a \"clear majority\" is (presumably, to be decided after the fact). "}]}, "Body": "Well Dion does recognise the right of Quebec to hold a referendum, and to secede if a clear marjority supports separation. Given those facts, I don't think he would be proud of blocking those very same rights."}]}, "Body": "St\u00e9phane Dion serait fier!"}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Je viens d'y aller faire un tour.\n\nUn seul commentaire : tabarnak!\n\nC'est du jus de concentr\u00e9 de ce qu'on retrouv\u00e9 dans *the gazette* \u00e0 la puissance 10."}]}, "Body": "Y'a pas mal de posts en anglais, et oui, l'id\u00e9e que se font les utilisateurs est assez similaire (je sais pas dans quelle proportion les utilisateurs sont des touristes ou des espagnols).\n\n"}]}, "Body": "Mon espagnol est trop rouill\u00e9...\n\nJ'imagine que c'est la m\u00eame chanson qu'ici?"}]}, "Body": "Je vous invite \u00e0 aller lire les opinions sur l'ind\u00e9pendance de la Catalogne sur /r/Spain\n\nH\u00e9\u00e9 mis\u00e8re..."}], "Acesolid": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une situation tr\u00e8s \u00e9trange.\n\nLa question la plus importante est celle-ci:\n\nSi Madrid est incapable de suffisament causer de probl\u00e8mes au r\u00e9f\u00e9rendum pour qu'il ne soit m\u00eame pas presque d'apparence l\u00e9gitime (ce qui est totalement possible). ET que le r\u00e9sultat est OUI, suivi d'une d\u00e9claration unilat\u00e9rale d'ind\u00e9pendance de la Catalogne (avec l'institution imm\u00e9diate d'une police, milice, fronti\u00e8res, etc...)...\n\nQuelle sera la r\u00e9action de Madrid? Le gouvernement Espagnol est-il pr\u00eat a utiliser la force pour garder le contr\u00f4le de la Catalogne, au risque de guerre civile? Car s'ils n'agissent pas imm\u00e9diatement suite a une d\u00e9claration d'ind\u00e9pendance, la Catalogne sera perdu a jamais pour eux.\n\nA \u00eatre dans les souliers du Governement Espagnol ou Catalan, cette question me ferait perdre le someil.\n\nEst-ce que Madrid est pr\u00eat a un bain de sang et la guerre civile pour garder la Catalogne s'ils sont incapable d'emp\u00e9cher un r\u00e9f\u00e9rendum reussis? \n\nJe ne croit pas, a se point l\u00e0 je suis d'avis qu'ils s'avourons vaincu, tout comme le Canada versus le Qu\u00e9bec l'aurait fait face a un OUI en 95.\n\nMais on ne sait jamais... "}], "Zebrajoo": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.google.ca/search?q=paul+rose&client=ms-android-lge&prmd=inv&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ved=0ahUKEwiw5v6F16LWAhXF54MKHe_KAGoQ_AUICSgB&biw=360&bih=518#imgrc=4jJlPYprQSZNQM:"}], "el-nuce": [{"Replies": {"sianegad": [{"Replies": {}, "Body": "Et les connards tr\u00e8s bruyants."}]}, "Body": "Les moutons se feraient tr\u00e8s petits..."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "L'existence d'un projet de contingent militaire ne veut rien dire.  C'est la job de l'arm\u00e9e d'avoir des plans pour toutes les \u00e9ventualit\u00e9s, m\u00eame les farfelues.  L'arm\u00e9e a un plan de contingente en cas d'invasion d'extra-terrestres et en cas de rebellion des *girl scouts*.  \u00c7a ne veut aucunement dire que les autorit\u00e9s politiques ont l'intention de l'utiliser."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"MichelPatrice": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {"MichelPatrice": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9videmment non... Mais on peut l'imaginer..."}]}, "Body": "Merci. \u00c9videmment, on n'a pas le vid\u00e9o de la face de Chr\u00e9tien quand il apprend la nouvelle?...\n"}]}, "Body": "\u00c7a avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 durant le r\u00e9f\u00e9rendum pendant que Jean Chr\u00e9tien \u00e9tait en train de baver de rage lors de la campagne r\u00e9f\u00e9rendaire..."}]}, "Body": "C'est la premi\u00e8re fois que j'entends \u00e7a (et \u00e7a me fait bien plaisir). D'o\u00f9 tiens-tu \u00e7a?"}]}, "Body": "Ils auraient eu pas mal de mis\u00e8re... Avec le nombre de qu\u00e9b\u00e9cois dans l'arm\u00e9e, ils n'auraient pas pu faire grand-chose.\n\nC'est pas pour rien qu'en 1995, l'\u00c9tat Major a bien averti le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral que les forces arm\u00e9es respecteraient une d\u00e9cision d\u00e9mocratique du Qu\u00e9bec..."}]}, "Body": "Pendant que L\u00e9vesque disait \u00e7a, [le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral le faisait mentir.](https://fr.wikipedia.org/wiki/Neat_Pitch)"}]}, "Body": "\u00c7a me rappelle une excellente r\u00e9ponse \u00e0 la question hypoth\u00e9tique d'une r\u00e9volution arm\u00e9e du Qu\u00e9bec qui avait \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 \u00e0 Ren\u00e9 L\u00e9vesque.  Un journaliste lui avait demand\u00e9 s'il serait pr\u00eat aux recours \u00e0 la violence pour faire un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant, \u00e0 quoi il avait r\u00e9pondu que la question \u00e9tait ridicule - ni le Qu\u00e9bec, ni le Canada devait se poser cette question parce que chacun savait que l'autre \u00e9tait un peuple civilis\u00e9."}]}, "Body": "Je vous invite \u00e0 imaginer ce qui arriverait si Ottawa ordonnait \u00e0 tous les corps policiers d'arr\u00eater quiconque participerait \u00e0 la tenue d'un \u00e9ventuel r\u00e9f\u00e9rendum. "}], "la_drave": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9touffer un processus qui se veut d\u00e9mocratique, \u00e7a n'a rien d'\u00e9tonnant de la part de l'\u00e9tat Espagnol! "}], "Ky-Miko": [{"Replies": {}, "Body": "L'ONU attend quoi caliss ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}