{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/71avj0/madrid_fait_arr\u00eater_une_douzaine_de_responsables/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1056896/madrid-arrestation-responsables-du-gouvernement-independantiste-catalan-espagne", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/Fk5GDZEQwaYsuPv8hQardNhBRZUxWbx6v7Wqwsu-no0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 44, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 19, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 44, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/5W5D3OeYixI8aQhTlbeLHFDO_A8m4S0i3ixIt7tn4B8.jpg?s=3c22fd36452f5fc9de71298c8bfa3723"}, "variants": {}, "id": "Oc6XIBV2NMKddnPZtYaNNvHbatBfQKVHbRQ1PmEYOMc", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/5W5D3OeYixI8aQhTlbeLHFDO_A8m4S0i3ixIt7tn4B8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bde556fd14d25fcedc450787c5f0a6f0"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/5W5D3OeYixI8aQhTlbeLHFDO_A8m4S0i3ixIt7tn4B8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e765bf45ad3d0261c93dfd3964fde690"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/5W5D3OeYixI8aQhTlbeLHFDO_A8m4S0i3ixIt7tn4B8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9759c0242849b027eb892f2dc54e1691"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505912220.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71avj0", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Madrid fait arr\u00eater une douzaine de responsables du gouvernement ind\u00e9pendantiste catalan", "banned_by": null, "id": "71avj0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505941020.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/71avj0/madrid_fait_arr\u00eater_une_douzaine_de_responsables/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"cyborganism": [{"Replies": {"MapleKind": [{"Replies": {}, "Body": "Le fil sur le sous reddit d'Europe est assez savoureux aussi. Les arguments tirent la sauce en maudit et manque de logique. Ils reviennent toujours sur le fait que c'est pas constitutionnel, que la Catalogne a juste \u00e0 passer par les proc\u00e9dures en place pour faire changer la constitution. \n\nQuand ils se font r\u00e9pondre que les tentatives de faire exactement cela ont \u00e9t\u00e9 rebut\u00e9es par l'Espagne, ils tombent sur l'argument du \"mais de toute fa\u00e7on y'a pas grand monde qui veulent \u00e7a en Catalogne\". On leur r\u00e9pond que le but du r\u00e9f\u00e9rendum est justement de settle la question du nombre/pourcentage de la population qui appuie l'option, pour valider la l\u00e9gitimit\u00e9 politique de la s\u00e9cession. \"Oui mais le r\u00e9f\u00e9rendum est pas l\u00e9gal \u00e0 cause de la constitution\".\n\nLa mauvaise foi de l'argumentaire pro-espagnole donne mal \u00e0 la t\u00eate. "}]}, "Body": "C'est le fun de voir les r\u00e9actions imp\u00e9rialistes sur le thread dans /r/worldnews"}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Donc, la strat\u00e9gie du gouvernement espagnol est d'intimider le peuple Catalan. La mentalit\u00e9 de Franco est toujours bien pr\u00e9sente chez les dirigeants \u00e0 Madrid."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "Meh. La notion d'autod\u00e9termination des peuples vaut quelque chose sur la sc\u00e8ne internationale. La minute qu\u2019il y a une ind\u00e9pendance de facto en Catalogne, l\u2019Europe n\u2019aura pas le choix de suivre. \u00c9videmment, l\u00e0 ils se tiennent tranquilles parce qu\u2019ils ne veulent pas froisser Madrid, mais si demain matin la Catalogne est ind\u00e9pendante, tu penses qu\u2019ils vont se priver d\u2019\u00e9changes \u00e9conomiques avec la r\u00e9gion pour le plaisir de dire \u00ab t\u2019as pal\u2019doua! \u00bb?"}]}, "Body": "Ethiquement, en effet la l\u00e9gitimit\u00e9 n'est pas automatiquement associ\u00e9e \u00e0 la l\u00e9galit\u00e9 - et clairement ce n'est pas le cas ici. Or, aux yeux de la communaut\u00e9 internationale, la l\u00e9galit\u00e9 joue un r\u00f4le assez important. Et sans appui d'autres pays, la Catalogne ne pourra pas avoir une ind\u00e9pendance fonctionnelle, malheureusement qu'importe le r\u00e9sultat."}], "Bestialman": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "Juste pour \u00eatre clair: je ne te downvote pas et je ne sais pas pourquoi tu es downvot\u00e9. On jase l\u00e0. \nJe comprends ce que tu dis et ne dis pas que tu as tort sur le fond, je d\u00e9fends juste une conception plus sociologique ou politique du terme \u00ab l\u00e9gitimit\u00e9 \u00bb. Pour faire simple, la l\u00e9gitimit\u00e9 c\u2019est la monnaie d\u2019\u00e9change de l\u2019autorit\u00e9 ou du consentement par le groupe. T\u2019as beau avoir une constitution b\u00e9ton sans interpr\u00e9tation possible, si le groupe d\u00e9cide que celle-ci n\u2019est pas l\u00e9gitime, ta constitution \u00e0 vaut rien. Un monarque ou un autocrate demeure au pouvoir tant qu\u2019il est l\u00e9gitime. \u00c9videmment, les r\u00e9gimes, les gouvernements ou les \u00c9tats assoient leur pouvoir sur leur l\u00e9gitimit\u00e9, mais aussi sur la force. On va parler d\u2019usage l\u00e9gitime de la force, mais en pratique c\u2019est pas totalement exact. M\u00eame le plus sanguinaire des despotes va assoir son pouvoir et ses actions sur une certaine l\u00e9gitimit\u00e9 (souvent aupr\u00e8s d'une petite minorit\u00e9 puissante) et la balance sera justifi\u00e9e et assur\u00e9e par un usage de la force. Par d\u00e9finition on use de la force sur des acteurs qui consid\u00e8rent qu\u2019on n\u2019a pas de l\u00e9gitimit\u00e9. Pis quand t\u2019as plus aucune l\u00e9gitimit\u00e9 sur lequel assoir ton r\u00e9gime, ben la merde pogne. Dans le cas qui nous concerne, la constitution est b\u00e9ton, mais pas consid\u00e9r\u00e9e comme l\u00e9gitime par les Catalans. M\u00eame contraire \u00e0 la plupart des interpr\u00e9tations du \u00ab droit \u00bb international sur ce point et donc pas l\u00e9gitime sur la sc\u00e8ne internationale. Le gouvernement doit donc utiliser de la force (la police), ce qui ne peut que miner d\u2019autant plus sa l\u00e9gitimit\u00e9."}]}, "Body": "Ce que je voulais dire, c'est que la constitution est claire l\u00e0 dessus. La Catalogne n'a aucune l\u00e9gitimit\u00e9 de faire valoir son r\u00e9f\u00e9rendum au sens l\u00e9gal en cour. Il n'y a pas de moyen d\u2019interpr\u00e9ter la constitution d'une mani\u00e8re diff\u00e9rente.\n\nD'autre constitution sont plus port\u00e9 \u00e0 interpr\u00e9tation, et m\u00eame con\u00e7u pour \u00eatre revue facilement. Pas celle l\u00e0. Elle a \u00e9t\u00e9 fait peu de temps apr\u00e8s Franco et on peux y voir une teinte tr\u00e8s dictatoriale dans la constitution.\n\nJe sais pas si je me suis bien exprim\u00e9."}]}, "Body": "Ben, c'est \u00e7a le truc. C'est l\u00e9gal ou pas. On peut marcher sur la ligne, mais \u00e9ventuellement un juge tranche sur le fait que c'est un ou l'autre. C'est binaire. La l\u00e9gitimit\u00e9 c'est une autre dimension. "}]}, "Body": "Attention, j'ai dit l\u00e9gitimit\u00e9 l\u00e9gal. Effectivement, Madrid a fait un move douteux selon moi."}]}, "Body": "Hold your horses. La l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e7a n'a pas n\u00e9cessairement \u00e0 voir avec la l\u00e9galit\u00e9. Si \u00e7a se trouve, Madrid viens pr\u00e9cis\u00e9ment d'augmenter la l\u00e9gitimit\u00e9 du mouvement."}], "RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "Mais il a une l\u00e9gitimit\u00e9 morale :)"}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"cyborganism": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Compl\u00e8tement d'accord. Le fait que leur r\u00e9f\u00e9rendum sois ill\u00e9gal ne devrait pas les emp\u00eacher de le faire selon moi."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me est que d\u00e8s qu'on vient proposer un changement \u00e0 la constitution de la part des catalans, l'Espagne le rejette dans m\u00eame y penser. Ils n'ont pas le choix de faire ainsi."}]}, "Body": "Eh, je ne suis pas d'accord. Le fait de refuser le r\u00e9f\u00e9rendum nuit totalement \u00e0 la l\u00e9gitimit\u00e9 et \u00e0 l'image du gouvernement Espagnol pour les raisons que tu nommes. Et peut-\u00eatre que le fait de refuser ce r\u00e9f\u00e9rendum est m\u00eame contre-productif (l'avenir nous le diras).\n\nCependant, l'Espagne a le syst\u00e8me judiciaire et le droit derri\u00e8re eux, en plus d'avoir l'appuie, pour l'instant, des grandes nations du monde. C'est un syst\u00e8me complexe, mais en pratique, \u00e7a rend les choses difficile pour les Catalans.\n\nLe gouvernement Catalans se bat \u00e0 contre-courant au sens l\u00e9gal. Ils ne peuvent s'appuyer sur rien pour d\u00e9battre avec le gouvernement Espagnol.\n\n"}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que je comprend mal le truc, mais \u00e0 mon sens, la constitutionnalit\u00e9 ou non du r\u00e9f\u00e9rendum importe peu. S'il est fait dans les r\u00e8gles (un vote libre, secret, le comptage se fait sans irr\u00e9gularit\u00e9s etc...) et qu'il y existe un souhait d'autod\u00e9termination majoritaire chez les catalans, il faut accepter le r\u00e9sultat. \n\nYves Boisvert l'explique dans [un texte de 2014](http://www.lapresse.ca/debats/chroniques/yves-boisvert/201410/04/01-4806349-le-droit-de-se-separer-du-quebec-a-la-catalogne.php):\n\n> Tenter de retenir une nation d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 faire s\u00e9cession par des arguments l\u00e9galistes peut faire illusion ou diversion un temps. Mais \u00e0 la fin, d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance, c'est forc\u00e9ment sortir du cadre juridique formel. Si c'est fait d\u00e9mocratiquement, c'est assez irr\u00e9sistible..."}]}, "Body": "Nope. Le r\u00e9f\u00e9rendum est non constitutionnel et n'a aucune l\u00e9gitimit\u00e9 l\u00e9gal, en plus de n'avoir aucun appuie internationale de valeur.\n\nM\u00eame si le Oui gagne, il se peut que cela ne change strictement rien.\n\nEdit : \u00c0 se que je vois, le r\u00e9f\u00e9rendum n'auras tout simplement pas lieu. "}]}, "Body": "L\u2019Espagne vient tout juste de perdre\u2026"}], "NoTalentMan": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "Y'aurai pa di mieu \n\n[*Branche de foin entre les dents intensifies*]"}]}, "Body": "Jarnicotons d'mauvais stratag\u00e8me \u00e7a."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}