{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vy695/manifestations_\u00e0_qu\u00e9bec_des_antifas_justifient_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201708/24/01-5127338-manifestations-a-quebec-des-antifas-justifient-la-violence-contre-lextreme-droite.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_BJJcX-EjHNOuf9tBEju3Fb36UTlqa7gCgyCAjUlzWo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 17, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 18, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 17, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 405, "width": 608, "url": "https://i.redditmedia.com/Z_a_vIndQRnDhtqkbQp37qOv-eyqzZRyNfSX_nQcSv8.jpg?s=28840c4f81154f5e8ac21911d820eddc"}, "variants": {}, "id": "XkjPNZGObuNqE_Hc6-TWQtRFYkF3bCHCGl-2VO_4us8", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Z_a_vIndQRnDhtqkbQp37qOv-eyqzZRyNfSX_nQcSv8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0eb1042f4550b910315f5eb3230584bc"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Z_a_vIndQRnDhtqkbQp37qOv-eyqzZRyNfSX_nQcSv8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2129b5a54d530fdf7fdb39b301e71102"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Z_a_vIndQRnDhtqkbQp37qOv-eyqzZRyNfSX_nQcSv8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e3c3bd27aaeca5fb0c69c68376abebb3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503664966.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vy695", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Manifestations \u00e0 Qu\u00e9bec: Des \u00abantifas\u00bb justifient la violence contre l'extr\u00eame droite | Tommy Chouinard | Actualit\u00e9s", "banned_by": null, "id": "6vy695", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503693766.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vy695/manifestations_\u00e0_qu\u00e9bec_des_antifas_justifient_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Galvaxatron": [{"Replies": {}, "Body": "Les fascistes antifasciste font des voies de faits en ce \"d\u00e9fendant\" des gens qu'ils *suspecte* d'\u00eatre raciste...\n\nBande de morons."}], "Polotenchik": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Ouin... c'est pas tant le message mais la mani\u00e8re qu'il l'avait dit je crois le probl\u00e8me, me semble qu'il avait l'air de le dire pcq ses conseillers qu'il \u00e9coute pas lui ont sugg\u00e9rer fortement de le dire :p "}]}, "Body": "Haha ! Dis pas \u00e7a tu vas te faire traiter de white suppremacist ! Regarde ce qu'ils ont fait \u00e0 Trump quand il a dit exactement \u00e7a. Hallucinant. "}]}, "Body": "Une belle gang de morons des deux c\u00f4t\u00e9s..."}], "zigzaghd": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Les camps de r\u00e9\u00e9ducation de Staline et de Mao \u00e9taient fait pour des objectifs de gauche aussi!"}]}, "Body": "Les nazis se disaient de gauche aussi!"}], "termina2232": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Pis si interpol est pas disponible ils t'envoient interserge... (D\u00e9sol\u00e9)"}]}, "Body": "Tu leur ferais une pichenotte et il enverrais interpol apr\u00e8s toi!"}], "syldavian_GI": [{"Replies": {}, "Body": "Ils sont plus edgy que ma table carr\u00e9e."}], "Zebrajoo": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pareil pour toutes les causes, il y a des gens qui militent pour le fun, pour faire partie d'un groupe ou parce qu'ils aiment la chicane. Je suis constern\u00e9 de voir certains militants ou graffitis souverainistes, des fois."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait des ann\u00e9es que \u00e7a se passe, et c'est justement ce qui a le plus forment\u00e9 le virage \u00e0 droite en occident. Sauf que les m\u00e9dias n'en parlaient pas, donc les gens croient que ledit virage \u00e0 droite vient de nulle part et croient que les gauchistes radicaux sont un ph\u00e9nom\u00e8ne r\u00e9cent."}], "Triplesixer": [{"Replies": {}, "Body": "Le plus hallucinant c'est qu'il se disent antifascistes, m\u00eame de nom en plus, tout en \u00e9tant exactement \u00e7a: fasciste sur tout la ligne."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "On va devoir r\u00e9pliquer en cr\u00e9ant les Anti-antiantifa! \n"}]}, "Body": "C'est probablement d\u00e9j\u00e0 fait, une autre bande de caves a cr\u00e9\u00e9 un groupe nomm\u00e9 Anti-antifa Qu\u00e9bec. \n\n\u00c7a rappelle certains groupes criminels. Les bloods qui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s pour se d\u00e9fendre des crips, les rock machines pour se d\u00e9fendre des hells angels."}]}, "Body": "Hallucinant comment ces gens ne se rendent pas compte du tort qu'ils causent \u00e0 la gauche.\n\nHallucinant, \u00e9galement, qu'ils ne r\u00e9alisent pas que de se faire juges de ce qui justifie de la violence physique sera repris t\u00f4t ou tard par l'extr\u00eame du camp oppos\u00e9 sous l'angle de \"l\u00e9gitime d\u00e9fense\"."}], "kchoze": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "Pas mal certain qu'en tout premier lieu, jeter de l'encre \u00e0 la figure de quelqu'un, c'est des voies de fait."}]}, "Body": ">Dimanche, des manifestants ont jet\u00e9 de l'encre noire au visage ou aux bras de personnes soup\u00e7onn\u00e9es d'\u00eatre \u00ab\u2009racistes\u2009\u00bb. La Ligue appelle ses sympathisants \u00e0 \u00ab\u2009d\u00e9noncer ces personnes marqu\u00e9es\u2009\u00bb, \u00e0 faire circuler leur nom et \u00e0 parler \u00e0 leur employeur. \u00ab\u2009Si des gens veulent \u00eatre intol\u00e9rants, ceux-ci vont en subir les cons\u00e9quences dans toutes les sph\u00e8res de leur vie\u2009\u00bb, peut-on lire sur sa page Facebook.\n\n\u00c7a, \u00e7a devrait \u00eatre ill\u00e9gal. C'est une forme d'harc\u00e8lement et d'intimidation par m\u00e9dias sociaux. Quand quelqu'un ainsi harcel\u00e9 se fait renvoyer, ce n'est pas parce que l'employeur d\u00e9sapprouve ses opinions politiques, 9 fois sur 10, il s'en sacre tant que l'employ\u00e9 fait sa job, il a simplement peur de devenir la victime d'une campagne d'harc\u00e8lement et d'intimidation par une bande de militants violents s'il refuse de renvoyer son employ\u00e9.\n\nEt la personne ainsi isol\u00e9e devient plus \u00e0 m\u00eame de se radicaliser et surtout de se mettre \u00e0 ha\u00efr ceux qui l'ont harcel\u00e9 pour lui ruiner la vie. Il devient facile de justifier la violence physique en r\u00e9action \u00e0 une telle campagne de violence sociale et \u00e9conomique."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}