{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ufha9/manif_contre_lextreme_droit_ce_dimanche/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://montreal-antifasciste.info/fr/2017/08/17/le-groupe-anti-immigration-la-meute-lie-par-certains-de-ses-membres-a-des-manifestants-neonazis-de-charlottesville-virginie-organise-une-manifestation-a-quebec-ce-dimanche/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/EQdDrJ8YW1tH9TVAwW-GrYmiFMFwsS6hUO75zpGCEQg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "_MissFrizzle", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "montreal-antifasciste.info", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 31, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 405, "width": 540, "url": "https://i.redditmedia.com/ghneybndq9weUyudx7T6vITAzaEP3csnvWY05l1bras.jpg?s=4d3e0d9050f2161da781d429690a21c0"}, "variants": {}, "id": "NilBHK-DPrvDqOAu2WfC1lsxZF6TfME8clbl796vHs0", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ghneybndq9weUyudx7T6vITAzaEP3csnvWY05l1bras.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=afad380308d9acbf23b6ff8e8d43580d"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ghneybndq9weUyudx7T6vITAzaEP3csnvWY05l1bras.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=62f57a306f047beb653f9969a9a9f09a"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ghneybndq9weUyudx7T6vITAzaEP3csnvWY05l1bras.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=45b037df6e8a0a93b50759d7197f1367"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503029517.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ufha9", "pinned": false, "author_flair_css_class": "politique", "author_flair_text": "Anarchisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Manif contre l'extreme droit ce dimanche", "banned_by": null, "id": "6ufha9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503058317.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ufha9/manif_contre_lextreme_droit_ce_dimanche/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"sbrogzni": [{"Replies": {"Vineyard_": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/15/les-opposants-a-la-meute-manifesteront-ce-dimanche-a-quebec\n\n> Au m\u00eame moment, le groupe La Meute sera \u00e0 Qu\u00e9bec pour \u00abprotester contre les politiques des gouvernements Trudeau et Couillard\u00bb, soutenant qu\u2019il y a un \u00abfl\u00e9au de l'immigration ill\u00e9gale\u00bb.\n> \u00abLa Meute dit non aux d\u00e9rapages incontr\u00f4l\u00e9s et \u00e0 l'improvisation du gouvernement Trudeau avec l'immigration ill\u00e9gale\u00bb, est-il \u00e9crit, soulignant agir \u00aben support (sic) aux policiers de la GRC, \u00e0 qui on ne donne pas les ressources n\u00e9cessaires afin de leur permettre de faire leur travail efficacement pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de notre nation\u00bb.\n\nLes raisons pour faire leur manifestation sont tr\u00e8s l\u00e9gitime, c'est ce que je dis. Ce n'est pas un endossement du groupe de ma part.\n\n"}]}, "Body": "Les pr\u00e9occupations de La Meute ne rejoignent pas le Qu\u00e9becois moyen. Parce que le Qu\u00e9becois moyen n'est pas un ap\u00f4tre de Stu Pitt. La Meute c'est un regroupement d'agressif unilingue et souffrant d'analphab\u00e9tisme fonctionnel pour la plupart. La grande majorit\u00e9 d'entre eux sont des racistes qui ont \u00e9tudi\u00e9 ''\u00e0 l'Universit\u00e9 de la vie'', s'informe exclusivement dans les m\u00e9dias trash (Radio de Qu\u00e9bec, The Rebel, Page Facebook de Jos\u00e9e Rivard) et qui ont c\u00f4toy\u00e9 des non-de-souches pas plus que 20 min dans leurs vies. Ils ont une peur irrationnelle de se faire envahir dans leur village de 1000 personnes parce qu'il y a des races pis des voiles sur l'\u00eele de Montr\u00e9al."}]}, "Body": "Il faudrait d'abord s'assurer de s'attaquer \u00e0 la bonne cible. Dans le cas pr\u00e9sent, les pr\u00e9occupations de la meute rejoignent le Qu\u00e9b\u00e9cois moyen. C'est loin d'\u00eatre extr\u00eame."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Bin oui, les fameux anarchistes, la m\u00eame gang qui p\u00e8tent des petits commerces ind\u00e9pendants. La m\u00eame qui invente des nazis \u00e0 gauche pis \u00e0 droite (\u00e0 d\u00e9faut de trouver suffisament de vrais nazis pour justifier leur existence). La m\u00eame gang qui faisait bien plaisir \u00e0 jean charest en 2012 lorsqu'ils envenimaient les manifestations. les p'tits anarchistes de la GRC.\n\nAux \u00e9tats-unis ils ont un vrai probl\u00e8me avec l'extr\u00e8me droite, par chez nous c'est pas mal plus l'extr\u00e8me gauche qui en est un. "}]}, "Body": "Les deux groupes sont loin d'\u00eatre la m\u00eame chose. Si cette droite la gagne, on perd en tabarnak. "}], "_MissFrizzle": [{"Replies": {}, "Body": "l'extreme droite n'est pas l'extreme gauche. C'est quoi exactement l'extreme gauche? Mois je suis contre le fascisme , je suis extreme gauche maintenant? Un groupe son naive, maybe, mais l'autre veut meurt aux juifs, musulmans, noirs, LGBT...pas la meme chause. Pas du tout"}]}, "Body": "Idiots d'extr\u00e8me droite VS idiots d'extr\u00e8me gauche. Peut importe qui gagne, on perd. "}], "termina2232": [{"Replies": {}, "Body": "Si \u00e7a tenait rien que de moi, il n'y aurait pas de contre-manifestation, en raison des r\u00e9cents \u00e9v\u00e9nements partout dans le monde et aux Qu\u00e9bec, le risque de d\u00e9bordements est trop \u00e9lev\u00e9. Donc je pense que chacun devrait manifester chacun son tour, ou aux moins le minimum du minimum, sans se rencontr\u00e9 physiquement."}], "Encephallus": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Absolument, mais personne ne postes des articles ou des communiqu\u00e9s de la meute ici. Je dirais la m\u00eame chose \u00e0 quelqu'un qui le ferais."}]}, "Body": "Les ''Antifa'' ont au moins autant raison d'\u00eatre sur le sub que ''La Meute''. "}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">cringe\n\nLe franglais gratuit comme \u00e7a je trouve \u00e7a malaisant."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "C'est moi que tu mod\u00e8res ? Le gars m'a trait\u00e9 de nazi. Je l'ai rapport\u00e9, sans succ\u00e8s. La diffamation est tol\u00e9r\u00e9e sur /r/quebec ? Je suis suppos\u00e9 rester poli face \u00e0 cela ? S\u00e9rieusement, je ne te f\u00e9licite pas pour ton impartialit\u00e9.\n\nVoici son commentaire : https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uin7h/que_pensez_vous_du_concept_de_contremanifestation/dltdevk/\n\nC'est permi de salir quelqu'un comme \u00e7a ?\n\n> 2) Les attaques personnelles gratuites et les propos racistes ou discriminatoires sont interdits."}]}, "Body": "Pas d'insultes.  Dernier avertissement.  Prochaine fois, \u00e7a sera un ban."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Tu pourris le discours. "}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "> REEEE \n\nS\u00e9rieux, cringe en esti. Garde \u00e7a pour the_donald et autres alt-drettistes.\n \nJe me consid\u00e8re souverainiste mais t'es en train de m'enlever le go\u00fbt. "}]}, "Body": "S'opposer \u00e0 l'immigration ill\u00e9gale, c'est fasciiiiiiste ! REEEE"}], "BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'insultes, pas de passe droit aux r\u00e8gles \"parce que tu es du *bon* c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9bat\"."}]}, "Body": "[removed]"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai d\u00e9j\u00e0 signal\u00e9 deux fois, et je t'ai soumis deux fois le liens vers le commentaire. Niaise moi pas stp."}]}, "Body": "Pour des questions de ce genre, utilise le lien pour envoyer un message aux mod\u00e9rateurs:\n https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2FQuebec"}]}, "Body": "J'ai une question : est-ce que tu peux faire ton travail de mod de mani\u00e8re impartiale ?\n\nhttps://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uin7h/que_pensez_vous_du_concept_de_contremanifestation/dltdevk/\n\n> 2) Les attaques personnelles gratuites et les propos racistes ou discriminatoires sont interdits."}]}, "Body": "Si tu as des questions \u00e0 propos des r\u00e8gles de mod\u00e9ration, je te r\u00e9f\u00e8re aux r\u00e8gles du sub sur la barre droite."}]}, "Body": "Les mods tol\u00e8rent les sites d'extr\u00eame gauche ? Je me rappelle que c'est toi qui consid\u00e8re que crier dans la face de quelqu'un fait parti de ta libert\u00e9 d'expression. Alors en effet, je ne parle d\u00e9finitivement pas en ton nom. \n\nJ'esp\u00e8re que tu vas appr\u00e9cier le shitshow dimanche. "}]}, "Body": "> D\u00e9calisse, on est pas la tribune des extr\u00e9mistes.\n\nTu ne parles que pour toi-m\u00eame, pas pour /r/Quebec."}], "BastouXII": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Et voil\u00e0!"}]}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est que toute manifestation du genre se fait contre-protester plut\u00f4t cavali\u00e8rement. Les mod\u00e9r\u00e9s n'ont pas envie de se faire traiter de fasciste. Les seuls qui osent encore, c'est les gens que tu d\u00e9cris."}]}, "Body": "C'est le message du porte-parole, mais ce genre de manifestation a la facheuse habitude d'attirer toute sorte de monde disons... moins respectueux, et plus (maladroitement) tranch\u00e9s dans leurs opinions (membres ou pas de la meute), pour rester poli."}]}, "Body": "Un autre article d'antifa sur /r/quebec. D\u00e9calisse, on est pas la tribune des extr\u00e9mistes.\n\nEn passant, voil\u00e0 ce pourquoi la meute manifeste :\n\nhttp://www.journaldequebec.com/2017/08/15/les-opposants-a-la-meute-manifesteront-ce-dimanche-a-quebec\n\n> Au m\u00eame moment, le groupe La Meute sera \u00e0 Qu\u00e9bec pour \u00abprotester contre les politiques des gouvernements Trudeau et Couillard\u00bb, soutenant qu\u2019il y a un \u00abfl\u00e9au de l'immigration ill\u00e9gale\u00bb.\n\n> \u00abLa Meute dit non aux d\u00e9rapages incontr\u00f4l\u00e9s et \u00e0 l'improvisation du gouvernement Trudeau avec l'immigration ill\u00e9gale\u00bb, est-il \u00e9crit, soulignant agir \u00aben support (sic) aux policiers de la GRC, \u00e0 qui on ne donne pas les ressources n\u00e9cessaires afin de leur permettre de faire leur travail efficacement pour assurer la s\u00e9curit\u00e9 de notre nation\u00bb.\n\nWow, m\u00e9chant nazis ! M\u00eame chose qu'\u00e0 Charlottesville..."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Misere. Soyez responsables pls."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}