{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wtxjc/manifestation_contre_la_meute_jaggi_singh_fera/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/le-soleil/justice-et-faits-divers/201708/29/01-5128624-manifestation-contre-la-meute-jaggi-singh-fera-face-a-la-justice.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/gAtl0mUK2iPtHMZiLii733l8USgLeyP_nJqYnzRnMIU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 14, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/IaRozDGDpRpWTZd419ppYK_WOkPgSffHoYK-b81zFPs.jpg?s=d6833b8cf2565c3bf30c6488266dd857"}, "variants": {}, "id": "kt03xLx2vsLXkIQTEWmmAe5PZV5UR9Y5gx-9AKOSJ7k", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/IaRozDGDpRpWTZd419ppYK_WOkPgSffHoYK-b81zFPs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6a856dc81b80eef1c579547b15ef29ce"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/IaRozDGDpRpWTZd419ppYK_WOkPgSffHoYK-b81zFPs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=06812b12bf92a9d2f8cbf4c0594d895b"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/IaRozDGDpRpWTZd419ppYK_WOkPgSffHoYK-b81zFPs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=acf1e4564378796a814d88e988d19a10"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/IaRozDGDpRpWTZd419ppYK_WOkPgSffHoYK-b81zFPs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=76b965a2e09e7512a128fb705b47ea3f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504037749.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wtxjc", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Manifestation contre La Meute: Jaggi Singh fera face \u00e0 la justice | Ian Bussi\u00e8res | Justice et faits divers", "banned_by": null, "id": "6wtxjc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504066549.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wtxjc/manifestation_contre_la_meute_jaggi_singh_fera/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {"dfghjkl88": [{"Replies": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {}, "Body": "ben l\u00e0 franchement faudrait pas vraiment faire mal \u00e0 notre bon Jaggi."}]}, "Body": "Je suis pr\u00e8s a voter pour Labaume pour le reste de mes jours si il le crucifix pour vrai. Le provincial devrait interdire les autobus sur la 20 et la 40, nous n\u2019aurions plus jamais de manifestant professionnel de Montr\u00e9al."}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 \u00e0 Qu\u00e9bec, la masse de badauds r\u00e9clame qu'on le crucifix \u00e0 la crois\u00e9e de l\u2019autoroute henry iv et de la  40 jusqu'\u00e0 ce que ses os nus tombent en poussi\u00e8re, un avertissement \u00e0 tout ceux qui voudraient venir au royaume et r\u00e9clamer autre chose que du bitume. "}], "MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "Bien fait, on a surtout pas besoin qu'il vienne foutre sa merde \u00e0 Qu\u00e9bec. Sa pr\u00e9sence de manifestant professionnel n'a  r\u00e9ussi qu'\u00e0 obscurcir la contre-manifestations pacifique et fournir des arguments, aussi l\u00e9ger soient-ils, \u00e0 La Meute. "}], "coolcosmos": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"coolcosmos": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {}, "Body": "k."}]}, "Body": "k."}]}, "Body": "k."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Avec un ton de m\u00eame, j'me demande si le probl\u00e8me c'est l'attitude du policier ou la tienne."}], "Mashiu": [{"Replies": {}, "Body": "Calme-toi le pompon."}]}, "Body": "Les criss de rats quand tu leurs demande leur matricule ils le cachent et ne le disent pas et en d\u00e9ontologie on rie de toi lorsque tu mentionnes ce fait. Si tu essaies de le lire en te rapprochant, ils te frappent."}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que s'il s'en \u00e9tait pas vant\u00e9 par contre, il aurait pas \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de \u00e7a\n"}]}, "Body": "Et ils l'accusent sans rire de \"supposition de personne\". \n\nC'est \u00e0 \u00e7a que \u00e7a sert, les cours d'histoire: \u00e0 ne pas confondre Jaggi Singh et Michel Goulet. \n\nO\u00f9 s'en va le Qu\u00e9bec?"}]}, "Body": ">(...) [Singh] avait  r\u00e9pondu \u00abMichel Goulet, Colis\u00e9e\u00bb lorsque les agents lui avaient demand\u00e9 son nom et son adresse. \n\nOkay, je sais que le hate-train est tr\u00e8s fort sur Jaggi Singh ces temps-ci, mais celle-l\u00e0 m'a fait rigoler.\n"}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> a conclu Pierre **Poirier**, agent aux communications de la police de Qu\u00e9bec.\n\n10-4"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}