{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70xzvj/martine_ouellet_d\u00e9nonce_la_gauche_religieuse_m\u00e9tro/", "thumbnail_width": 70, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 46, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://journalmetro.com/actualites/national/1200123/martine-ouellet-denonce-la-gauche-religieuse/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/K2kC-Cqsrt7MJPYkUhCcpU6S5bdxVBdgcpYbPp5V7FA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Tokthor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 20, "edited": false, "domain": "journalmetro.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 67, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 20, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 81, "width": 123, "url": "https://i.redditmedia.com/HSVRdn3Aqn6xxIfdyZvOtj4vGSxeq_LWAwF3NqMyUJM.jpg?s=de9c8445f4bf08d0798c07216d757960"}, "variants": {}, "id": "PfuKCTMmBdDxUbq-ids55EOYbVzvuxNMA9-3D__xqFY", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HSVRdn3Aqn6xxIfdyZvOtj4vGSxeq_LWAwF3NqMyUJM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9760d8445933dc20f12b4ea0499be7a8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505768552.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70xzvj", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Martine Ouellet d\u00e9nonce \u00abla gauche religieuse\u00bb | M\u00e9tro", "banned_by": null, "id": "70xzvj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505797352.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70xzvj/martine_ouellet_d\u00e9nonce_la_gauche_religieuse_m\u00e9tro/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, si moi je porte un chapeau de cowboy parce que je crois que si j'le met pas j'vais me faire tabasser pendant 1000 ans en enfer, le fait de porter le chapeau c'est pas de la promotion de mon mode de pens\u00e9e mais plut\u00f4t un acte d\u2019auto-pr\u00e9servation. \n\n\nJe vote Bloc, mais je trouve pas que c'est une critique valide."}], "6_49": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "La Franc-ma\u00e7onnerie Anglo-Saxonne est beaucoup plus r\u00e9pandue au Qu\u00e9bec. Pourquoi cette obsession avec la la\u00efque?"}]}, "Body": "Martine d\u00e9nonce la gauche religieuse? Moi je d\u00e9nonce la franc-ma\u00e7onnerie la\u00efciste du Qu\u00e9bec qui contr\u00f4le nos politiciens!"}], "Knopwood": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"Knopwood": [{"Replies": {}, "Body": "<3 "}], "WikiTextBot": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"GoodBot_BadBot": [{"Replies": {}, "Body": "Thank you Bestialman for voting on WikiTextBot.  \n\nThis bot wants to find the best and worst bots on Reddit. [You can view results here](https://goodbot-badbot.herokuapp.com/).  \n\n ***  \n\n^^Even ^^if ^^I ^^don't ^^reply ^^to ^^your ^^comment, ^^I'm ^^still ^^listening ^^for ^^votes. ^^Check ^^the ^^webpage ^^to ^^see ^^if ^^your ^^vote ^^registered!"}]}, "Body": "Bad bot"}]}, "Body": "**Liberation theology**\n\nLiberation theology is an interpretation of Christian theology which emphasises a concern for the liberation of the oppressed.\n\nThe best-known examples of liberation theology come from the Catholic Church in Latin America in the 1950s and 1960s among individuals such as Gustavo Guti\u00e9rrez of Peru, Leonardo Boff of Brazil, Juan Luis Segundo of Uruguay and Jon Sobrino of Spain, who would popularize the phrase the \"preferential option for the poor\". The Latin American context would also produce Evangelicals such as C. Ren\u00e9 Padilla of Ecuador, Samuel Escobar of Peru, and Orlando E. Costas of Puerto Rico in the 1970s, who called for integral mission, emphasizing both evangelism and social responsibility. A recent anthropological study describes how indigenous women and men mobilized via liberation theology to successfully impede a planned Panama Canal expansion project.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "[Liberation theology?](https://en.wikipedia.org/wiki/Liberation_theology)"}]}, "Body": "As an adherent of the religious left (specifically the Christian Socialist tradition), I'm pleased about the exposure, even if I'm disappointed by her remarks."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Eh boy..."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"colorclash": [{"Replies": {}, "Body": "Dure d'\u00eatre sympathique lorsque tu es aussi \u00e9gocentrique...Le bloc sera annihil\u00e9 lors de la prochaine \u00e9lection en partie gr\u00e2ce \u00e0 elle."}]}, "Body": "Y a pas grand monde qui peuvent se sentir inclus par Martine. Je l'ai rencontr\u00e9 et elle est pas tr\u00e8s sympathique..."}]}, "Body": "Pis apr\u00e8s on se demande pourquoi une bonne part de la population ne se sent pas inclue par le projet souverainiste. \n\nPis je dis \u00e7a en tant que souverainiste."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Il commen\u00e7ait \u00e0 \u00eatre temps!"}], "satanbuysporn": [{"Replies": {"pedroert": [{"Replies": {}, "Body": "Manger des bagels avec un k\u00e9fir"}]}, "Body": "elle peut fumer mon gros bat rastafarien"}], "Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a pas grand monde qui est pro burqa (voile qui cache la face). La majorit\u00e9 des d\u00e9bats tourne sur le hijab (voile sur les cheveux). \n\nLes femmes en burqa et niqab ne sont pas dans la rue en train de r\u00e9clamer quoi que ce soit. Surtout qu'il n'y en a pas vraiment au Qu\u00e9bec. "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Chaque fois qu'on parle d'interdire le voile islamique, t'as des musulmanes qui sortent pour dire que c'est pas de l'oppression mais un choix personnel. On peut parler de sociologie longtemps, \u00e7a reste que c'est extr\u00eamement paternaliste de leur imposer un code vestimentaire sous pr\u00e9texte de les lib\u00e9rer. T'es pas libre si t'es forc\u00e9 de faire quelque chose que tu refuses de faire."}]}, "Body": "Les feministes ont pas compris que c'est pas une fa\u00e7on de s'habiller, mais de l'oppression des femmes."}]}, "Body": "C'est parce que tu contres l'oppression pour en cr\u00e9er une nouvelle. C'est lit\u00e9rallement \"ne t'habilles pas comme ci, habilles-toi comme \u00e7a\".\n\nPour un groupe de d\u00e9fense des femmes c'est pas super attrayant comme position."}]}, "Body": ">  C'est comme quand certaines f\u00e9ministes sont contre la burka parce que c'est de l'oppression et que d'autres son pour car leur choix vestimentaire leur appartient.\n\nC'est dr\u00f4le, mais on n'entend pas beaucoup les anti-burqas..."}], "Encephallus": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"AMurkypool": [{"Replies": {}, "Body": ">En effet. Je suis de gauche, et pour moi, la place des religieux z\u00e9l\u00e9s, c'est dans des camps de r\u00e9\u00e9ducation.\n\nJe vien de trouver le communiste!"}]}, "Body": "[removed]"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Je dirais que ce n'est pas n\u00e9cessairement la gauche, mais les multiculturalistes, les \"bourgeois boh\u00e8mes\" surtout. Il y en a \u00e0 gauche et \u00e0 droite. Philippe Couillard et Justin Trudeau ne sont pas particuli\u00e8rement \u00e0 gauche au niveau \u00e9conomique, mais ils sont de cette mouvance \"progressiste\" et multiculturaliste. Il faut admettre par contre que ce mouvement est tr\u00e8s influent dans la gauche d'aujourd'hui.\n\nRegardez les m\u00e9dias qui sont en p\u00e2moison devant Jagmeet Singh, regardez Justin Trudeau qui court toutes les c\u00e9r\u00e9monies religieuses sans sourciller quand il y a s\u00e9gr\u00e9gation des sexes, regardez GND participer \u00e0 des r\u00e9unions d'organisations musulmanes qui demandent un traitement s\u00e9par\u00e9 (comme une DPJ juste pour Musulmans). Je doute fortement que ceux-ci seraient aussi enclins \u00e0 participer \u00e0 des r\u00e9unions d'organisation \u00e9quivalentes chr\u00e9tiennes ou catholiques.\n\nAux \u00c9tats-Unis, regardez la gauche progressiste acclamer Linda Sarsour,  une musulmane pratiquement islamiste qui d\u00e9fend la charia... et qui est une des porte-paroles de l'organisation \"La Marche des Femmes\".\n\nJe crois que \u00e7a s'explique par plusieurs facteurs. Il y a d'un c\u00f4t\u00e9 l'anti-nationalisme et le mondialisme, le culte de la diversit\u00e9, et ses partisans veulent plus de minorit\u00e9s ethniques et religieuses pour atteindre une utopie multiculturaliste. D'un autre, il y a un penchant chez la gauche \u00e0 prendre le parti des minorit\u00e9s, \u00e0 \u00e9viter de les critiquer tout en r\u00e9servant les plus \u00e2pres critiques \u00e0 la majorit\u00e9, aux puissants, de toujours prendre le parti du plus faible. \u00c0 la limite, les gens d\u00e9rapent en croyant que la faiblesse est gage de moralit\u00e9, et la force, d'immoralit\u00e9. Comme les Chr\u00e9tiens, du moins ici, sont majoritaires (ou l'\u00e9taient jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment), ils assument le pire d'eux, comme les Musulmans, Sikhs et autres sont minoritaires, ils ont droit au b\u00e9n\u00e9fice du doute syst\u00e9matique."}]}, "Body": "Cette tendance \u00e0 accepter et valoriser le militantisme religieux non-chr\u00e9tien et pourtant facilement observable dans les milieux de gauche. Je ne sous entend pas que tous les gens de gauche pensent comme \u00e7a.\n\nJe souligne que ceux qui pense comme \u00e7a sont les m\u00eame qui d\u00e9noncent, avec raison, ce genre de militantisme quand il viens des chr\u00e9tiens."}]}, "Body": "\"La gauche\" n'est pas un bloc monolithique. C'est comme quand certaines f\u00e9ministes sont contre la burka parce que c'est de l'oppression et que d'autres son pour car leur choix vestimentaire leur appartient.\n\nTout n'est pas blanc ou noir."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "> il a du quitter la politique exactement pour cette raison.\n\nC'est tout de m\u00eame l'\u00c9glise et non le peuple qui lui a demand\u00e9 de cesser de marier religion et politique. "}]}, "Body": "> When Gravel won his seat, he said he wouldn't vote on social issues presented in the House of Commons that would compromise his position as a priest.\n\nCe n'est pas acceptable. Mais au final, il a du quitter la politique exactement pour cette raison. "}]}, "Body": "\n>When Gravel won his seat, he said he wouldn't vote on social issues presented in the House of Commons that would compromise his position as a priest.\n\nhttp://www.cbc.ca/news/canada/montreal/priest-mp-leaves-politics-after-pressure-from-vatican-1.730234\n\n>Et ses prises de positions sur l'orientation sexuelle et l'avortement sont en contradiction avec celles de l'\u00e9glise catholique.\n\nEn contradiction avec l'\u00c9glise, mais ancr\u00e9es dans sa foi religieuse.\n\n"}]}, "Body": "Bonne question, \u00e7a fait longtemps qu'il n'est plus en politique. Je viens d'apprendre qu'il est mort en consultant sa page wikipedia. Il me semble qu'il \u00e9tait discret \u00e0 propos de sa foi ? Et ses prises de positions sur l'orientation sexuelle et l'avortement sont en contradiction avec celles de l'\u00e9glise catholique."}]}, "Body": "Et Raymond Gravel dans tout \u00e7a?"}], "Knopwood": [{"Replies": {}, "Body": ">  La religion, c'est quelque chose de priv\u00e9. \n\nEn quel sens? Me semble comme assertion ou slogan plut\u00f4t que declaration de fait."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Les autres religions sont exotiques."}], "__That_Guy__": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "C'est son chapeau magique qui est ridicule, au gars..."}]}, "Body": "Pas plus que Singh.\n\nEdit : apr\u00e8s avoir lu un peu plus \u00e0 propos de Singh, c'est vrai que Tremblay et plus ridicule. Mais je parle de degr\u00e9 de religiosit\u00e9, pas d'intellect."}]}, "Body": ">  la gauche ridiculise Jean Temblay \n\nFYI tout le monde ridiculise Jean Tremblay, principalement parce qu'il est ridicule."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Imposait. Il s'est fait envoyer promener par la cour supr\u00eame."}], "Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois que le probl\u00e8me est la religion qui s'infiltre dans la l\u00e9gislation, pas celle dans le c\u0153ur de l'\u00e9lu s'il est capable de s'en dissocier pour faire son travail. Et sur ce point, m\u00eame Lala est moins pire que Singh parce que je n'ai jamais entendu parler d'un r\u00e8glement municipal ayant \u00e9t\u00e9 teint\u00e9 de religion \u00e0 Saguenay.\n\nPas que \u00e7a excuse en aucune mani\u00e8re ses pri\u00e8res \u00e0 l'h\u00f4tel de ville bien s\u00fbr.\n\nLe bout de papier l\u00e9gal est ce qui va affecter le citoyen pour de nombreuses ann\u00e9es apr\u00e8s que l'\u00e9lu soit parti. La justification interne de l'individu importe peu."}]}, "Body": "Oui, je crois.  Si on pense que \u00e7a viens de la religion, on est port\u00e9 \u00e0 voir la religion elle-m\u00eame comme \u00e9tant ce \u00e0 quoi nous sommes oppos\u00e9s.  Si on voit que c'est de provenance plus philosophique que religieuse, et bien on s'attaque \u00e0 la philosophie et non la religion en son ensemble."}]}, "Body": "Est-ce que c'est vraiment important d'o\u00f9 \u00e7a vient? La provenance ne rend pas la position plus acceptable."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Perso, j'y vois un dog-whistle synonyme de 'Gauche tol\u00e9rante' \n"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est un peu trop r\u00e9ducteur de pr\u00e9sumer que lui, il doit n\u00e9cessairement le faire par influence religieuse juste parce qu'il porte un chapeau particulier.\n\nCe n'est pas \"un chapeau en particulier\", c'est un signe religieux. Un signe religieux (deux avec le kirpan) qu'il doit porter en tout temps, sans compromis. Il s'oppose \u00e0 tout ce qui pourrait compromettre le port de ses signes religieux. C'est du dogmatisme. \n\nD'autres partagent aussi ses positions sur les accomodements religieux, mais Jagmeet va plus loins que les autres."}]}, "Body": "Comme d'autres l'ont dit, y'a plein de gens non-religieux qui d\u00e9fendent aussi des positions favorables aux accommodements religieux.  C'est un peu trop r\u00e9ducteur de pr\u00e9sumer que lui, il doit n\u00e9cessairement le faire par influence religieuse juste parce qu'il porte un chapeau particulier."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"KhelbenB": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne connais en effet que la cas des casques de moto, mais pour moi c'est assez pour ne pas avoir confiance qu'il est capable de faire abstraction de sa religion dans son r\u00f4le politique."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Le pire bout c'est qu'il voulait inclure les communaut\u00e9s religieuses dans la refonte du programme d'\u00e9ducation sexuelle ontarien et a critiqu\u00e9 le gouvernement en place de ne pas le faire."}], "Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">* Contre le projet de loi 62 du Qu\u00e9bec et volont\u00e9 de s'ing\u00e9rer dans le but de la combattre\n\nIls se sont tous prononc\u00e9 pour le combattre, sauf Caron."}], "BalloonVine": [{"Replies": {}, "Body": "Ces trois points peuvent \u00eatre d\u00e9fendus sans influence de la religion, surtout le deuxi\u00e8me et le troisi\u00e8me."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "L\u00e0 dessus, t'as pas tord :p"}]}, "Body": "Ils sont tous contre la loi 62 mais Caron est le seul \u00e0 ne pas promettre de se battre contre le Qu\u00e9bec \u00e0 cause de.\n\nSingh et Ashton sont dans accommodements jusqu'au cou. Angus est profond\u00e9ment croyant mais capable d'envoyer promener son \u00e9glise. Il s'en est d'ailleurs fait bannir pour les avoir d\u00e9fi\u00e9 et vot\u00e9 pour le marriage gai. Mais il veut tout de m\u00eame se battre contre le Qu\u00e9bec au niveau des accommodements.\n\nCeci dit, je n'avais pas pris le NPD en compte quand je disais qu'on allait avoir un premier ministre trop influenc\u00e9 par la religion puisqu'ils n'ont aucune chance \u00e0 court terme."}]}, "Body": "Ben le chef du NPD est toujours pas \u00e9lu. Ils sont pas tous sur la m\u00eame longueur d'onde \u00e0 ce niveau."}]}, "Body": "Trudeau prend des positions bas\u00e9es sur la foi des autres donc \u00e7a vient pratiquement impossible de distinguer sa foi de seconde main de celle d'un autre politicien dans ses d\u00e9cisions.\n\nOn est pas mal bais\u00e9 au prochain cycle \u00e9lectoral si on ne veut pas d'un premier ministre qui g\u00e8re selon des r\u00e8gles religieuses. :-/"}]}, "Body": "Dans un sens, c'est vrai que \u00e7a semble d\u00e9montrer que sa foi l'influence dans ses prises de position... D'un autre c\u00f4t\u00e9, je pourrais tr\u00e8s bien voir Trudeau tenir ces m\u00eames positions \u00e0 des fins \u00e9lectoralistes. Mais dans les 2 cas, \u00e7a m'attire pas du tout comme positions."}]}, "Body": "Il y a l'histoire des cours d'\u00e9ducation sexuelles en Ontario, comme l'a mentionn\u00e9 Red.\n\nhttp://www.ledevoir.com/politique/canada/503137/la-foi-de-singh-sera-t-elle-un-obstacle-au-quebec\n\nAussi :\n\n- Contre le projet de loi 62 du Qu\u00e9bec et volont\u00e9 de s'ing\u00e9rer dans le but de la combattre\n\n- Contre l'interdiction du kirpan \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale du Qu\u00e9bec\n\n- Pour l'assermentation \u00e0 visage couvert\n"}]}, "Body": ">Il est intervenu a plusieurs reprises dans des dossiers relatifs aux privil\u00e8ges religieux. Ses prises de positions sont clairement influenc\u00e9es par sa religion.\n\n\u00c0 part la shot du casque de moto, il y avait tu eu autre chose? C'est pas pour te contredire, je ne le connais juste pas tr\u00e8s bien. J'ai pos\u00e9 la question dans un autre thread mais j'ai pas eu de r\u00e9ponses."}]}, "Body": "Jagmeet n'est pas en position d'imposer quoi que ce soit. Et non, il ne fait pas que \"porter son chapeau bizarre\". Il est intervenu a plusieurs reprises dans des dossiers relatifs aux privil\u00e8ges religieux. Ses prises de positions sont clairement influenc\u00e9es par sa religion."}]}, "Body": "Jean Tremblay impose la pri\u00e8re aux autres au conseil municipal.  Jagmeet Singh porte un chapeau bizarre.  C'est loin d'\u00eatre la m\u00eame chose."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "> Je suis sens\u00e9 faire quoi si j'existe pas selon toi?\n\nSi t'existe pas? Bien \u00e9videment rien... :)"}], "Encephallus": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "L'id\u00e9ologie?"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "> prendre mes hormones pour contr\u00f4ler mon f\u00e9minisme.\n\nTes t\u00e9tons d\u00e9passent... :) "}]}, "Body": "Merde! Avoir su que je capotais en vertu de mon gauchisme, j'aurais pas post\u00e9 \u00e7a sans prendre mes hormones pour contr\u00f4ler mon f\u00e9minisme.\n\nJe m'excuse et r\u00e9tracte mes propos!"}]}, "Body": "La gauche est un mouvement id\u00e9ologique alors il est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime de parler de tendances. Je sais que mes propos te f\u00e2chent, mais calme toi un peu. \u00c7a g\u00e2che vraiment le plaisir d'\u00e9changer et de discuter, cette tendance \u00e0 capoter hyper facilement."}]}, "Body": "Je comprends tr\u00e8s bien que tu fais une g\u00e9n\u00e9ralisation. Je comprends aussi que c'est plus simple de penser en 0 pis en en 1.\n\nJ'aurais juste aim\u00e9 que tu en en vienne \u00e0 la r\u00e9alisation que ton proc\u00e9d\u00e9 argumentatif est aussi valable qu'un vitre p\u00e9t\u00e9e des gros m\u00e9chants Antifas et que tu ajuste ton discours. Est-ce que la r\u00e9forme a fait sauter le cours sur les sophisme dans philo 101?"}]}, "Body": "La gauche, en moyenne, en g\u00e9n\u00e9ral... qu'est-ce que tu ne comprends pas ?"}]}, "Body": "Donc tous les gauchistes, sauf tous les gauchistes individuellement?"}]}, "Body": "La gauche en g\u00e9n\u00e9ral, pas chaque personne de gauche de mani\u00e8re individuelle."}]}, "Body": "Je suis un vilain gauchiste qui p\u00e8te pas de vitrines, ridiculise Jean Tremblay et se c\u00e2llisse de Singh.\n\nJe suis sens\u00e9 faire quoi si j'existe pas selon toi?"}]}, "Body": "Pourquoi est-ce que la gauche ridiculise Jean Temblay mais bande solide sur Singh ? Les deux repr\u00e9sentent le r\u00e9gressisme. La religion, c'est quelque chose de priv\u00e9. Gardez \u00e7a en dehors de la politique. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}