{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/709go4/maudit_syst\u00e8me/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/508009/maudit-systeme", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/aw5sUWce9zzpjRt5mn1YexIpjmPGPyZu0gn7jywUYmw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1417, "width": 2520, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?s=67674966768756d098141699d92fba8d"}, "variants": {}, "id": "IIeZ6CzKOPLW79nSLNNLq0ZnZmon0bJuFW9jgVlYTew", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0471f15679ec174fe7e8622cafbaf28c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=308c85b763d791b57bc97135bd090c99"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a133cd6a4aa1b7b5d27246475d2fc4e5"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c9f5c71a2ff011cb7f7eca641007ef06"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=5e943c4061a25a59da9d4877f47bd445"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/KBnc5wlOAEe5CSYOW1YjwQ87hGocffFM2Mv5ZWVxuzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=81c431872e4a7254289b972a921e9959"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505477963.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_709go4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Maudit \u00absyst\u00e8me\u00bb!", "banned_by": null, "id": "709go4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505506763.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/709go4/maudit_syst\u00e8me/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {}, "Body": "Le racisme syst\u00e9mique n'est pas un objet dans le monde. Par \u00e7a, je veux dire que c'est intangible. C'est structurel, c'est-\u00e0-dire que la probl\u00e9matique se retrouve au niveau de la structure. Pourquoi certains groupes se retrouvent-ils dans les m\u00eames situations alors que ce n'est pas le cas du reste des citoyens ? Le racisme syst\u00e9mique devient alors un concept pour d\u00e9finir une violence structurelle dont est victime certains groupes. Par exemple, le profilage racial est une manifestation dudit racisme. "}]}, "Body": "Plait-il ?"}]}, "Body": "Veux-tu que je te parle du racisme syst\u00e9mique?"}]}, "Body": ">Dans les religions s\u00e9culi\u00e8res, l\u2019\u00e2me, c\u2019est le \u00ab syst\u00e8me \u00bb. Il est d\u2019autant plus facile de le dire corrompu que personne ne l\u2019a jamais vu, ce fameux \u00ab syst\u00e8me \u00bb. D\u2019o\u00f9 ce \u00ab racisme syst\u00e9mique \u00bb dont les grands pr\u00eatres de l\u2019antiracisme nous bassinent \u00e0 coeur de jour sans pouvoir jamais mettre un nom dessus. Un racisme, pour l\u2019essentiel, invisible et sans repr\u00e9sentants, mais qui se cache au fond de chacun et qu\u2019il faudrait extirper par je ne sais quelle r\u00e9\u00e9ducation destin\u00e9e \u00e0 fabriquer un \u00ab homme nouveau \u00bb. Tiens, encore lui !"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Il rejoint ma perception des choses. Si tu accuses quelqu'un de racisme, tu peux analyser ses propos et actions pour juger de l'accusation et rendre un jugement. Si tu accuses une institution d'\u00eatre raciste, tu peux analyser ses r\u00e8glements et ses politiques pour voir s'il y a de la discrimination raciale. Mais si tu accuses le \"syst\u00e8me\" d'\u00eatre raciste... c'est qui le syst\u00e8me? C'est quoi le syst\u00e8me? Le syst\u00e8me est une vue de l'esprit, une abstraction des relations entre les individus et les institutions, donc c'est pratiquement impossible de juger le \"syst\u00e8me\". L'accusation de \"racisme syst\u00e9mique\" est donc davantage une question de Foi et d'id\u00e9ologie que de raison, c'est une accusation qui ne vise personne mais qui s'applique \u00e0 tous.\n\nBon, il y a une mani\u00e8re de juger le \"syst\u00e8me\", c'est par ses r\u00e9sultats. Mais alors, c'est essentiellement adopter le dogme de l'\u00e9galit\u00e9 des r\u00e9sultats: toute diff\u00e9rence dans la richesse ou l'emploi de diff\u00e9rents groupes raciaux est automatiquement attribu\u00e9e au racisme \"syst\u00e9mique\". Celui-ci ne dispara\u00eetra que si le revenu moyen des noirs devient \u00e9gal \u00e0 celui des \"blancs\", des asiatiques, etc... que le ch\u00f4mage est pareil partout, que les taux d'incarc\u00e9ration sont pareils, etc...\n\nOr, cette analyse fait abstraction totale des diff\u00e9rences possibles entre les diff\u00e9rentes population que l'on amalgame sous le nom de \"race\", et encore plus de l'individu et de son m\u00e9rite personnel. Pire encore, cette analyse collectiviste peut mener \u00e0 l'adoption de racisme institutionnel afin d'atteindre un \u00e9quilibre artificiel. Par exemple, corriger les diff\u00e9rences entre les taux de diplomation des diff\u00e9rentes \"races\" en appliquant des quotas raciaux stricts.\n\nLe dogme du \"racisme syst\u00e9mique\" est donc une id\u00e9e n\u00e9faste et dangereuse qui doit \u00eatre combattue par ceux qui s'opposent \u00e0 une vision collectiviste racialiste du monde et qui supportent le bon vieil id\u00e9al de juger les individus par le contenu de leur caract\u00e8re personnel et non par la couleur de leur peau."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}