{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zudye/montr\u00e9al_veut_rel\u00e9guer_amherst_aux_oubliettes/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/montreal/507852/toponymie-amherst-aux-oubliettes", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/O7m241xaV6L9bXO0UQ8C7kCrNlBR9LO-CJF2kOCRwwY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Histoire/Opportunism", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 15, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 27, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 15, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 401, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/-brhtKf3J7syp-ca6WgWyNqE2LKF--7bWGxrYP_8pxc.jpg?s=6b81f9237d4d160131ce80c371bc39cd"}, "variants": {}, "id": "yBOKpeyldr2D_o7IxOH2cJzS2r4MSZwO3kay2YJN1vc", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/-brhtKf3J7syp-ca6WgWyNqE2LKF--7bWGxrYP_8pxc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=02815a3973a907b0ef32a657d6a5931b"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/-brhtKf3J7syp-ca6WgWyNqE2LKF--7bWGxrYP_8pxc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fabd7954764a5cab749b1d2d83996cc0"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/-brhtKf3J7syp-ca6WgWyNqE2LKF--7bWGxrYP_8pxc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=3c72484116191258486c0e81f548cbb5"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505307858.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zudye", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Montr\u00e9al veut rel\u00e9guer Amherst aux oubliettes", "banned_by": null, "id": "6zudye", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505336658.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zudye/montr\u00e9al_veut_rel\u00e9guer_amherst_aux_oubliettes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Et pionnier de la guerre bact\u00e9riologique.\n\nC'est pas le premier qui a utilis\u00e9 des couvertures avec des maladies dans un g\u00e9nocide mais c'est \u00e0 ma connaissance le premier qui l'a fait en connaissance de cause."}]}, "Body": "C'est pourtant facile d'inscrire une phrase sous le nom sur les panneaux. Plusieurs villes le font d\u00e9j\u00e0.\n\n**Rue Fuck Amherst**\n\n\n*G\u00e9n\u00e9ral anglais de la conqu\u00eate qui a particip\u00e9 au g\u00e9nocide des premi\u00e8res Nations. Un criss.*"}]}, "Body": ">\u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 facile ici d'\u00e9crire Fuck Amherst en gras, mais je crois qu'il faille allez plus loin dans cette r\u00e9flexion.\n\nCe serait quand m\u00eame savoureux d'entendre ton GPS qui dit \u00ab tournez \u00e0 droite sur la rue *Fuck Amherst* \u00bb.\n\nJe ne gobe pas du tout l'id\u00e9e des noms de rue comme souvenir \u00e0 moins que la ville offre une documentation accessible de qui sont derri\u00e8re ses noms de rues."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Le commentaire de u/kchoze r\u00e9sume bien ma pens\u00e9e."}]}, "Body": "sp\u00e9cifiquement?"}]}, "Body": "Voir la discussion \u00e0 ce sujet sur r/quebec."}]}, "Body": ">(voir le drapeau)\n\nEn quoi est-ce de l'opportunime?"}]}, "Body": "Merci, je corrige.\n\nCoderre reste un opportuniste \u00e0 mon avis (voir le drapeau)."}]}, "Body": "> j'applaudis la d\u00e9cision m\u00eame si c'est encore de l\u2019opportunisme crasse de Coderre (rappelez-vous le pont Maurice Richard !)\n\nC'\u00e9tait le gouvernement Harper qui voulait le pont Maurice Richard, pas Coderre.\n\n>L\u2019id\u00e9e de baptiser le nouveau pont sur le Saint-Laurent du nom de Maurice-Richard a d\u00e9clench\u00e9 un d\u00e9luge de critiques dans la m\u00e9tropole, dont celle du maire Denis Coderre qui a reproch\u00e9 au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral de plonger la famille du hockeyeur dans une controverse qu\u2019elle n\u2019a pas cherch\u00e9e.\n\nhttp://www.ledevoir.com/politique/canada/422902/pont-maurice-richard-coderre-aurait-prefere-garder-le-nom-de-champlain\n"}]}, "Body": ">Pour l\u2019historien Yvan Lamonde, sp\u00e9cialiste de l\u2019histoire des id\u00e9es, \u00ab il y a un deuil dans la m\u00e9moire qu\u00e9b\u00e9coise qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fait \u00bb. \u00c0 son sens, \u00ab mieux vaut conserver les choses en l\u2019\u00e9tat, ne serait-ce que pour stimuler la compr\u00e9hension de l\u2019histoire. La Conqu\u00eate ou les Saints, \u00e7a fait partie de notre r\u00e9alit\u00e9. Il faut apprendre \u00e0 respecter ces noms-l\u00e0, en somme il faut prendre une certaine maturit\u00e9, une distance \u00bb. Ces noms, explique l\u2019historien, \u00ab ne changent pas notre pr\u00e9sent et notre avenir. Ce n\u2019est pas en changeant de nom que l\u2019on acquiert cette ma\u00eetrise \u00bb. S\u2019il est vrai qu\u2019Amherst repr\u00e9sente \u00ab une figure assez vive du Conqu\u00e9rant \u00bb, il y a \u00e0 son sens \u00ab un carquois de raisons \u00bb pour ne pas pour autant le cacher. \u00ab \u00c7a montre une fragilit\u00e9, ces r\u00e9actions globales et rapides, notamment \u00e0 l\u2019\u00e9gard des Anglais. Il faut apprendre \u00e0 \u00eatre solide dans notre identit\u00e9 autrement, en ayant notamment cette capacit\u00e9 \u00e0 regarder l\u2019autre en face. Il y a un deuil dans la m\u00e9moire qu\u00e9b\u00e9coise qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 fait. \u00bb\n\nTr\u00e8s int\u00e9ressant de voir \u00e7a sous l'angle de l'histoire. L'historien est l'expert ici. \n\nAmhesrt c'est un enfant de chienne... de son temps. \n\nJ'ai r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ici et en classe encore plus que c'est un affront de laisser le nom d'Amherst dans nos rues et j'applaudis la d\u00e9cision m\u00eame si c'est encore de l\u2019opportunisme crasse de Coderre ~~(rappelez-vous le pont Maurice Richard !)~~, mais le r\u00e9visionnisme va s'arr\u00eater o\u00f9 ? Voltaire tout le monde l'aime non ? Bien il a fait des sous de mani\u00e8re assez r\u00e9pr\u00e9hensible si on l'analyse avec notre grille contemporaine.\n\n\u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 facile ici d'\u00e9crire Fuck Amherst en gras, mais je crois qu'il faille allez plus loin dans cette r\u00e9flexion.\n\nPS **Fuck Amherst !!**"}], "redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Il \u00e9tait antis\u00e9mite, il a fait des sous gr\u00e2ce \u00e0 la traite d'esclaves et tutti quanti. Un homme de son \u00e9poque."}]}, "Body": "Il a fait quoi de mal?\n\nMais pour toute la gang on peut au minimum offrir une documentation sommaire sur ce qu'ils ont fait. Ce serait un beau projet culturel."}]}, "Body": "T'as raison. \n\nOn fait quoi avec la rue Voltaire ?"}]}, "Body": "J'ai de la mis\u00e8re \u00e0 croire que des r\u00e9v\u00e9lations choquantes sortent si souvent sur des gens ayant v\u00e9cu il y a si longtemps. Il faut selon moi bien y penser avant de choisir le nom."}], "RoastedPony": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Un outrage! Je demande qu'on renomme la rue Khan en rue James T. Kirk!"}]}, "Body": "C'est pas rien !\n\n**Rue G. Khan**\n\n\n*Un bon gars.*"}]}, "Body": "Bien: Il a sorti son peuple de la mis\u00e8re.\n\nMal : Il a tu\u00e9 11% de l'humanit\u00e9."}], "RoastedPony": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Si les autres provinces veuillent l'honor\u00e9 ils peuvent, mais c'est assez stupide de le faire ici."}]}, "Body": "Tout \u00e0 fait. \nTu comprends que pour certains Canadiens un peu orangistes sur les bords c'est un h\u00e9ros."}]}, "Body": "\u00catre bon != faire quelque chose de bon. Si un g\u00e9n\u00e9ral est honor\u00e9 c'est pour la d\u00e9fense de son pays ou la conqu\u00eate d'un autre, en tant que conquis on a aucune raison de l'honor\u00e9."}]}, "Body": "C'est \u00e9crit dans le texte. Un bon g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a gagne des guerres. Ce qu'il a fait. \u00c7a reste un criss, mais c'est pas mal \u00e7a l'histoire. \n\nDisons\nGensis Khan, il a fait quoi de bien ? "}]}, "Body": "On n'enl\u00e8ve pas les noms pour ce qu'ils ont fait de mal, on les enl\u00e8ve car ils n'ont rien fait de bien ou que du mal.\n\nVoltaire n'est pas honor\u00e9 pour ce qu'il a fait de mal, il est honor\u00e9 pour ce qu'il a fait de bien, mais Amherst, il a fait quoi de bien exactement ?"}]}, "Body": "Je suis d'accord avec le c\u00f4t\u00e9 honorifique de ton argumentaire, mais je me fais l'avocat du diable:\n\nEt si l'on apprenait que Pontiac a viol\u00e9 une femme. \n\nC'est facile de dire \"on recommence!\", mais dans les faits, c'est plus difficile \u00e0 trancher qu'on le pense."}], "yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le texte ils parlent de Kondiaronk.\n\n> \u00ab L'hiver (1687-1688) se passa en all\u00e9es et venues et en conf\u00e9rences inutiles pour la paix, qui se prolong\u00e8rent dans l'\u00e9t\u00e9.[...] Il dressa une embuscade aux d\u00e9put\u00e9s des diverses nations indiennes dispos\u00e9es \u00e0 traiter ; les uns furent tu\u00e9s, les autres faits prisonniers. Il se vanta apr\u00e8s ce coup d'avoir tu\u00e9 la paix.\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Kondiaronk\n\nC'est m\u00e9chant \u00e7a. On devrait nommer les rues du nom de gens qui n'ont fait que planter des choux. "}]}, "Body": "> \u00c0 son sens,\u00a0\u00ab\u00a0mieux vaut conserver les choses en l\u2019\u00e9tat, ne serait-ce que pour stimuler la compr\u00e9hension de l\u2019histoire.\u00a0\n\nJe ne suis pas d'accord. Nommer des choses est *honorifique* et ne stimule en rien une meilleure compr\u00e9hension de l'histoire.\n\nCependant on peut facilement faire la concession de remplacer les noms inf\u00e2mes par des contemporains de ces gens qui sont li\u00e9 \u00e0 la m\u00eame histoire. Dans ce cas, le chef Pontiac. Comme \u00e7a il n'y a plus moyen d'argumenter qu'on a perdu une page d'histoire."}], "Povtitpopo": [{"Replies": {}, "Body": "Une rue Rejean Ducharme ?"}], "maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Est-ce que l'Alg\u00e9rie a gard\u00e9 sa toponymie fran\u00e7aise? Non. Pourquoi devrait-on garder la toponymie britannique? \u00c7a s'appelle de la d\u00e9colonisation. *Good riddance!*"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}