{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vkzvc/mont\u00e9e_de_lextr\u00eame_droite_labeaume_bl\u00e2me_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051869/regis-labeaume-montee-extreme-droite-classe-politique-identite-immigration-laicite?isAutoPlay=1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/9OZ3xLqm-PNnt9x6qoHcPT4jdoQynliYsV27Tgkgm2M.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "M3k4nism", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 12, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/D24amYEsMBkxKIaeZIAWtjFqpFqDsOAjcsE4tbPovfU.jpg?s=2c214b9f84bd774a7924e348ac19e10a"}, "variants": {}, "id": "sgDdBTqDWH0SijBZYpZZtVNUI7ElhI-4X7WlIMATb1s", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/D24amYEsMBkxKIaeZIAWtjFqpFqDsOAjcsE4tbPovfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=76625556fb30299f7c9068511c06535c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/D24amYEsMBkxKIaeZIAWtjFqpFqDsOAjcsE4tbPovfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8cacb48790183886b99e9c339d927e1d"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/D24amYEsMBkxKIaeZIAWtjFqpFqDsOAjcsE4tbPovfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4ad390c2b49db60696ad5dee082eae04"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503513271.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vkzvc", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Mont\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite : Labeaume bl\u00e2me la classe politique", "banned_by": null, "id": "6vkzvc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503542071.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vkzvc/mont\u00e9e_de_lextr\u00eame_droite_labeaume_bl\u00e2me_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"engelk": [{"Replies": {"Stokrates": [{"Replies": {}, "Body": "Merci, je la cherchais."}], "Diderot": [{"Replies": {}, "Body": "Merci car le vid\u00e9o est beaucoup plus r\u00e9v\u00e9lateur que l'article."}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Standing ovation virtuel "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai entendu a la radio. Normalement je trouve que c'est un pas pire jambon mais il dit pas mal ce que je dis depuis le d\u00e9but.\n\nLe monde ont peur depuis un bon bout. Personne ne leur explique rien. Personne n'a jamais \u00e9t\u00e9 consult\u00e9 \u00e0 propos de rien. Personne n'a vot\u00e9 pour rien de \u00e7a. Des fonctionnaires ont pris des d\u00e9cisions quant \u00e0 l'immigration dans un meeting \u00e0 quelque part pis c'est \u00e7a qui est \u00e7a. Les politiciens s'en torchent et les m\u00e9dias font du sensationalisme au lieu d'expliquer ce qui se passe vraiment. Pendant ce temps l\u00e0, la population regarde ce qui se passe en europe et ils sont inquiet.\n\nC'est certain que le monde sont un peu perdu. Pas que je veux d\u00e9fendre la meute, mais \u00e7a me semble pas mal plus comme une gang de monde qui ont peur qu'un groupe haineux."}]}, "Body": "La m\u00eal\u00e9e de presse au complet vaut la peine\n\nhttps://www.facebook.com/iciquebec/videos/1563398677051380/"}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {}, "Body": "Mais non faut faire une comission sur le racisme syst\u00e9mique pour encore un peu d'auto-flag\u00e9lation pour finalement conclure qu'on est globalement pas raciste."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "J'trouvais ca tr\u00e8s adroit son histoire. Je ne sais pas si on a compris la m\u00eame chose, mais y'avait tout l'air de demander la r\u00e9ouverture du d\u00e9bat sur la charte. "}]}, "Body": "Labeaume demande un d\u00e9b\u00e2t publique sur les questions de l'immigration et des acomodements religieux. \n\nPouvoir d\u00e9battre sans se crier des noms... \u00c7a me semble raisonable. \n\n"}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "[( ( ( M O N T \u00c9 E ) ) )](https://media0.giphy.com/media/ee6F87Zj9GMrm/giphy.gif)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}