{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wj7pd/ni_la_meute_ni_le_troupeau/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 96, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/506694/ni-la-meute-ni-le-troupeau", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/bkh0q6DMWfqcL27TiiLAx8Hs5Ey9rSNlcFap3EB0nGk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 30, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 26, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 30, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 415, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/4J442fFgCSPxw7qOzgj7uDvxEMN8SbneRADjMbwDQ5w.jpg?s=5bbef37ce85225175aadf84138ccd77f"}, "variants": {}, "id": "xjwJLLgDc5cXgMfw48EVUSCGsvnc_gyhXeVJ9oz084k", "resolutions": [{"height": 74, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/4J442fFgCSPxw7qOzgj7uDvxEMN8SbneRADjMbwDQ5w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=395d2cdcfceed8d29bdafaca3b59996d"}, {"height": 149, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/4J442fFgCSPxw7qOzgj7uDvxEMN8SbneRADjMbwDQ5w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8c18e2527752a669e42250195de2ca61"}, {"height": 221, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/4J442fFgCSPxw7qOzgj7uDvxEMN8SbneRADjMbwDQ5w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f1c37a5576393d6a02f84201093a6a0f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503925105.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wj7pd", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Ni La Meute ni le troupeau!", "banned_by": null, "id": "6wj7pd", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503953905.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wj7pd/ni_la_meute_ni_le_troupeau/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "Une belle cueillette de cerises? Je crois au contraire que le texte regorge de preuves appuyant cette th\u00e8se. Je le r\u00e9p\u00e8te : sans la d\u00e9finir, mais en y faisant r\u00e9f\u00e9rence, l'auteur d\u00e9fend une autre forme de violence.\n\nLe texte s'ouvre sur une phrase stipulant l'existence d'une \"violence gratuite\", ce qui sous-entend une violence qui n'est pas gratuite, donc orient\u00e9e selon une finalit\u00e9 bien pr\u00e9cise. Aussi, cette \"violence gratuite\" est connot\u00e9e n\u00e9gativement  (voir l'ensemble de la phrase), ce qui nous permet de penser qu'il peut y avoir une violence qui ne soit pas (ainsi) n\u00e9gative. Le reste du texte pr\u00e9cise, \u00e0 mon sens, cette autre violence (en nous en offrant un portrait par contraste et par \u00e9vocation nostalgique; \"ceux qui le savent sauront\").\n\nLes paragraphes deux et trois expliquent d'une premi\u00e8re fa\u00e7on en quoi cette \"violence gratuite\" est mauvaise : ceux qui la font monopolisent certaines vertus politiques au profit d'autres groupes ainsi amalgam\u00e9s. \u00c0 noter que les premi\u00e8res victimes nomm\u00e9es de cette monopolisation sont les \"nationalistes\". Bref, cette \"violence gratuite\" porte \u00e0 confusion et oublie certains enjeux.\n\nLes paragraphes quatre, cinq et six le font distinguent deux types d'individus politiques : les originaux versus les \"patent\u00e9s\", les authentiques versusles faux. Ce qui est en conflit, c'est encore une fois la m\u00e9thode : on condamne la \"violence gratuite\" qu'on critique en s'attaquant \u00e0 ses auteurs comme des d\u00e9boussol\u00e9s (des \"agit\u00e9s-de-la-calotte\", auxquels on colle les rares termes anglais du texte; des \"intimidateurs patent\u00e9s\"; des \"brillants personnages\", des \"champions - ton explicitement sarcastique). Cette critique se fait sur fond d'images renvoyant \u00e0 un pass\u00e9 mythique o\u00f9 la politique se faisait comme il faut (donc selon une violence autre). Selon moi, c'est se leurer que de croire que de voir des gens r\u00e9unis, m\u00eame pacifiquement, contre d'autres, ce n'est pas une forme de violence (la Meute l'a bien compris en tk).\n\nLa section intitul\u00e9e \"Clivage gauche-droite\" manifeste encore une fois une attitude r\u00e9actionnaire par rapport \u00e0 ce qui fait aujourd'hui, o\u00f9 on sous-entend que les choses n'\u00e9taient pas comme \u00e7a avant, et qu'elles \u00e9taient mieux. M\u00eame si j'ai de la mis\u00e8re \u00e0 croire que dans les ann\u00e9es 70, par exemple, que personne ne s'insultait et que tout le monde \u00e9tait de bonne foi dans les \u00e9changes politiques. Cela dit, dans ce passage, la \"violence gratuite\" des manifestations s'\u00e9tend maintenant \u00e0 celle, discursive, de ces nouveaux acteurs politiques (\"patent\u00e9s\"?). Et cette \"violence gratuite\" sert, on le voit maintenant, les lib\u00e9raux. C'est la preuve que \u00e7a ne fonctionne pas - ce qui allait de soi, si on se fit \u00e0 la d\u00e9finition de \"gratuite\" : \"qui ne sert \u00e0 rien\"... pour la gauche.\n\nFinalement, la derni\u00e8re section rappelle explicitement qu'il existe une alternative \u00e0 \"cette violence gratuite\". L'auteur dit : \"je veux bien [...] pour combattre\". Le th\u00e8me du combat \u00e9voque la violence du jeu politique. Or, il existe deux sortes de combat : ceux, \"de c\u00f4t\u00e9\", qui concernent les SJW, idenfication d'ailleurs confirm\u00e9e par un autre utiliasteur dans ce fil. On comprend que l'auteur associe ces combats \"de c\u00f4t\u00e9\" \u00e0 ces autres \"combattants\" que sont les \"n\u00e9o-cur\u00e9s\" et les \"dames patronnesses\", \u00e0 ces \"agit\u00e9s-de-la-calotte\" et \u00e0 ces autres \"champions\" (\"champions\" ne va pas sans rappeler le ton sarcastique associ\u00e9 \u00e0 la d\u00e9signation SJW). Et puis, il y a cet autre combat, celui du \"grand angle\", qui est celui du nationalisme. L'avant dernier paragraphe fait \u00e9tat, par toute une s\u00e9rie de verbes, du d\u00e9sir de r\u00e9orienter les forces (\"gratuites\", donc d\u00e9sorganis\u00e9es) vers un combat plus \"grand\" et plus noble. Et si ce n'\u00e9tait pas encore clair, l'auteur le dit tr\u00e8s bien que ce qu'il veut c'est une violence non pas gratuite, mais orient\u00e9e de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cise : il faut \"[chasser] les lib\u00e9raux du pouvoir\".\n\nBref, voil\u00e0 pourquoi j'ai d\u00e9fendu ce que j'ai d\u00e9fendu : c'est, grosso modo, mon raisonnement. Cela dit, je ne suis pas contre le nationalisme, mais je suis contre l'id\u00e9e qu'on se fait ces temps-ci de la violence. "}]}, "Body": ">Par mon intervention, j'ai essay\u00e9 de montrer que l'auteur souhaitait substituer une violence \u00e0 une autre jug\u00e9e meilleure (celle contre les anglais)\n\nGrand bien vous fasse. Malheureusement il n'y a que trop peu de preuves dans le texte \u00e0 l'appui de cette th\u00e8se. Ce que vous faites l\u00e0, c'est une belle cueillette de cerises. Ce que l'auteur (nationaliste avou\u00e9 et imp\u00e9nitent) dit haut et fort, c'est:\n\n>je voudrais surtout qu\u2019en allant de c\u00f4t\u00e9, on ne perd jamais de vue le grand pas en avant, le \u00ab grand angle \u00bb, cette notion d\u2019un espace collectif, d\u2019une nation et d\u2019un pays\n\n>Oublions nos diff\u00e9rends existentiels et culturels, m\u00e9langeons nos d\u00e9sirs et nos couleurs, oublions le r\u00e9flexe m\u00e9canique de la critique gauche-droite, d\u00e9veloppons de nouveaux espaces de parole, r\u00e9apprenons \u00e0 d\u00e9battre sainement, \u00e0 nous parler franchement, privil\u00e9gions l\u2019argument \u00e0 l\u2019insulte, chassons les lib\u00e9raux du pouvoir et faisons donc de cet immense espace qui nous appartient, le Qu\u00e9bec, un pays digne de ce nom, une terre d\u2019accueil o\u00f9 il fait bon vivre ensemble.\n \n\nPas besoin de lire entre les lignes pour ces passages. On est confront\u00e9s \u00e0 un p\u00e9quiste de \"la vieille\" qui manifeste sa nostalgie d'un moment pass\u00e9 o\u00f9 l'on pouvait s'afficher nationaliste sur la place publique sans \u00eatre trait\u00e9 de n\u00e9o-nazis.\n\nDu moins c'est la lecture que j'en fais."}]}, "Body": "Par mon intervention, j'ai essay\u00e9 de montrer que l'auteur souhaitait substituer une violence \u00e0 une autre jug\u00e9e meilleure (celle contre les anglais) - parce que la s\u00e9paration, c'est une forme de violence politique (mais je veux pas entrer dans ce d\u00e9bat). Or, l'auteur, et c'est l\u00e0 sa rh\u00e9torique, pose une certaine violence comme ind\u00e9sirable, et une autre (sans la nommer, et de fa\u00e7on implicite) comme meilleure.\n\nJe trouve que la \"violence\" est un mot qui a le dos, id\u00e9ologiquement, tr\u00e8s large et qui ne fait pas avancer les choses. \u00c7a me rappelle la non-r\u00e9flexion sur ce qu'est la \"la\u00efcit\u00e9\" : un mot qui renvoie \u00e0 tout et \u00e0 rien, et qui par le fait m\u00eame nuit \u00e0 tout d\u00e9bat. C'est certain que dans l'ambiance anti-intellectualiste v\u00e9hicul\u00e9e par la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de nos m\u00e9dias (et le Devoir n'aide pas avec ses \u00e9ditos arrogants et pr\u00e9tentieux, comme le dernier de Nadeau sur Fillion), ces d\u00e9bats n'auront pas lieu l\u00e0 o\u00f9 ils devraient avoir lieu.\n\nQuand \u00e0 ce qui est de la \"gauche politique\", je crois qu'on nage ici dans des eaux similaires \u00e0 ce que Kant pensait de la violence lorsqu'il pensait \u00e0 la R\u00e9volution fran\u00e7aise : en principe, on est contre, mais on est \"pour\" les gains gagn\u00e9s par cette violence. Du moins, c'est mon impression : parce que cette violence, dans ces cas-ci, est orient\u00e9e envers des nazis (je caricature, [mais pas trop](https://xaviercamus.com/2017/08/28/un-happening-pour-lextreme-droite/)). Je pense que la \"gauche politique\" est contente de pas avoir \u00e0 organiser la \"r\u00e9sistance\" contre ces manifs, parce que \u00e7a signifierait qu'elle devrait se mouiller, et donc parler politique. "}]}, "Body": "Je ne nie pas que l'auteur fait preuve de r\u00e9trospection ros\u00e9e, par contre \u00e7a ne nie pas la validit\u00e9 de certains de ses points. \n\nEst-ce que la gauche politique ne condamne pas **sur le fond** les violences du *black bloc* par simple inattention? Ou bien est-ce un appui tacite \u00e0 la \"cause\" extr\u00e9miste de ces dits agit\u00e9s-de-la-calote (sic)?\n\nJe trouve appropri\u00e9 de poser ces questions. Dans ce cens-ci, l'auteur a raison de se dissocier et des uns, et des autres.\n"}]}, "Body": "Bien vrai, mais le discours d\u00e9ploy\u00e9 par l'auteur met en place un univers mythique o\u00f9 il y aurait le Qu\u00e9bec d'antan d'une part (\"r\u00e9apprenons \u00e0 d\u00e9battre sainement, \u00e0 nous parler franchement\" = supposition d'un avant non corrompu) et d'autre il y aurait ceux qui ont oeuvr\u00e9 \u00e0 sa destruction. Cette image se confirme avec la r\u00e9f\u00e9rence aux \"cur\u00e9s\" et aux \"patrons\", soit les deux grands ennemis mythiques des bons vieux qu\u00e9b\u00e9cois : l'\u00c9glise catholique de facture ultramontaine et les patrons anglais, ainsi qu'\u00e0 tous les vendus qui se joint \u00e0 eux.\n\nEn ce sens, j'aurais d\u00fb dire que ce \u00e0 quoi ils sont mythiquement rattach\u00e9s, ces \"Lib\u00e9raux\", c'est \u00e0 tous ceux qui ont brim\u00e9 l'essence bonne et heureuse du Qu\u00e9b\u00e9cois. Les cur\u00e9s ayant d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mis dehors, reste les anglais. \n\n(\"Cela \u00e9tant, est-il besoin d\u2019ajouter que je ne reconnais pas non plus cette gauche efficace, joyeuse et productive, longtemps c\u00f4toy\u00e9e, dans l\u2019\u00e9norme difficult\u00e9 qu\u2019elle semble \u00e9prouver \u00e0 se distancier franchement de la violence gratuite et des turpitudes commises \u00e0 Qu\u00e9bec par les jeunes agit\u00e9s-de-la-calotte from Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Saguenay and everywhere else ?\u2026\" : l'image idyllique du Qu\u00e9bec souhait\u00e9 se confirme ici dans celle des ouvriers de la R\u00e9volution tranquille, jeunesse issue du milieu personnaliste de l'Action catholique et d'un certain existentialisme. Cela dit, les personnalistes d\u00e9siraient trouver une \"troisi\u00e8me voie\" entre le communisme et le capitalisme, entre le papisme et le protestantisme, tout en \u00e9tant farrouchement oppos\u00e9s \u00e0 toute forme de violence. Ils \u00e9taient de grands partisans de l'organisation communautaire et hi\u00e9rarchique, ce qui ne va pas sans rappeler l'id\u00e9e d'harmonie tant r\u00e9p\u00e9t\u00e9e par l'auteur de l'article).\n\n"}]}, "Body": ">les \"Lib\u00e9raux\" (associ\u00e9 mythiquement \u00e0 ces riches manipulateurs de l'ombre que sont les tenants du 1%).\n\nLes Lib\u00e9raux sont associ\u00e9s pratiquement et tr\u00e8s visiblement aux acteurs de l'ombre.\n\nJean Charest - homme de main des Desmarais, scandale des commandites ( [lire \u00e0 ce sujet](http://m.ledevoir.com/article-348031) *Desmarais, la d\u00e9possession tranquille* par Richard le Hir)\nPaul Martin - plac\u00e9 par les Desmarais \u00e0 la t\u00eate de Canada Steamship Lines, ce qui l'a rendu millionaire. Avant cela, il \u00e9tait litt\u00e9ralement secr\u00e9taire dans Power Corporation.\n\nJean Chr\u00e9tien - sa fille est mari\u00e9e \u00e0 un Desmarais\n\n+ la cimenterie de Port-Daniel, construite sur le dos du contribuable qu\u00e9b\u00e9cois, tellement loin des centres urbains qu'elle ne sera ja-ja-jamais rentabilis\u00e9e\n\n+ la Power Corporation elle-m\u00eame, golem megalithique d'argent public, privatis\u00e9e par les Desmarais dans des circonstances tr\u00e8s louches et qui est l'assise de leur pouvoir financier\n\n+ le scandale de la Caisse de D\u00e9p\u00f4t, gr\u00e2ce \u00e0 Michael Sabia, un autre favori des Desmarais\n\n+[lien potentiel entre Charest et Tony Accurso](http://www.lapresse.ca/actualites/dossiers/commission-charbonneau/201409/05/01-4797357-jean-charest-aurait-rencontre-tony-accurso-trois-fois.php). \n\nJ'ajoute le lien et je dis \"potentiel\" parce que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 hors de tout doute, alors que le reste ce sont des faits archiconnus.\n\nEdit: sauts de ligne et lien sur *Desmarais, la d\u00e9possession tranquille*"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}]}, "Body": "Un user qui poste fr\u00e9quemment qui a pris le site nouvelordremondial.cc un peu trop au s\u00e9rieux. \n\nOn peut facilement croire qu'il s'agit d'un complot quand on lit quelques choses qui semblent si bien s'imbriquer."}]}, "Body": "C'est quoi un 6_49? Je veux pas trop faire aller mon imagination."}]}, "Body": "Je connais un 6_49 qui tirerait des conclusions ma\u00e7onniques d'un tel portrait :P"}]}, "Body": "Je suis d'accord avec toi. Et je serais m\u00eame pr\u00eat \u00e0 dire que l'auteur n'est pas assez explicite dans ses demandes : revoyons la division id\u00e9ologique, et assumons qu'elle est profond\u00e9ment \u00e9conomique. Pour caricaturer, la Meute comme les Carr\u00e9s rouges, se demandent pourquoi l'argent est investi l\u00e0 plut\u00f4t qu'ailleurs, en eux. Je caricature beaucoup, mais je pense que l'id\u00e9e est l\u00e0.\n\nN\u00e9anmoins, leurs tentatives d'explication, d'une part comme de l'autre, doivent \u00eatre prises au s\u00e9rieux. Que ce soit la promotion des SJW ou de la Meute (je parodie pour faire vite). La grogne ne va pas diminuer s'il y a une r\u00e9cup\u00e9ration \"d'en haut\" (c'est paternaliste diront les autres, d'autres y verront un complot). D'autant plus que, dans les deux camps, personne ne se fait d'illusion, me semble-t-il, sur le caract\u00e8re corrompu et laxiste du gouvernement. "}]}, "Body": "> J'ai l'impression qu'il s'agit d'un \u00e9crit r\u00e9actionnaire o\u00f9 on critique un clivage pour en r\u00e9actualiser un autre jug\u00e9 plus pertinent. Bref, et je prends ici ton commentaire (\"Ne tombez pas dans le m\u00eame...\") dans le sens d'un avertissement pour l'auteur. \n\nPeut-\u00eatre que c'est une bonne id\u00e9e ici. S'opposer \u00e0 la corruption, au laxisme et \u00e0 au mangue de rigueur de nos gouvernments serait certainement plus productif que s'envoyer chier mutuellement pour des raisons imaginaires que la plupart des gens comprennent mals eux-m\u00eames. \n\n"}]}, "Body": "Particuli\u00e8rement ironique que l'auteur accuse ces autres d'avoir un certain jargon au service d'une pens\u00e9e unique, \u00e9tant donn\u00e9 que son article ne cesse de puiser dans le vocable d'Occupy afin de promouvoir une conception du Qu\u00e9bec o\u00f9 c'est la population victime d'elle-m\u00eame d'un bord, les lib\u00e9raux de l'autre. Cet \"ensemble\" que l'auteur promeut exclut manifestement les \"Lib\u00e9raux\" (associ\u00e9 mythiquement \u00e0 ces riches manipulateurs de l'ombre que sont les tenants du 1%). \n\nJ'ai l'impression qu'il s'agit d'un \u00e9crit r\u00e9actionnaire o\u00f9 on critique un clivage pour en r\u00e9actualiser un autre jug\u00e9 plus pertinent. Bref, et je prends ici ton commentaire (\"Ne tombez pas dans le m\u00eame...\") dans le sens d'un avertissement pour l'auteur. \n\nAussi, c'est quoi d\u00e9battre \"sainement\"? Qui a acc\u00e8s \u00e0 l'appareil discutionnel sain? En ce moment, pas tous : les heureux \u00e9lus qui peuvent acc\u00e9der \u00e0 une \u00e9ducation de qualit\u00e9 (que ce soit venant de leur famille ou de l'\u00e9cole). Et en attendant, on fait quoi? On s'en remet \u00e0 nos \u00e9lus? \u00e0 des journalistes? Mais si la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative, au Qu\u00e9bec, est min\u00e9e par les Lib\u00e9raux...? Sans parler ici de l'impossibilit\u00e9, selon moi, d'amagalmer les tenants \"de la gauche et de la droite\" dans un m\u00eame bassin id\u00e9ologique (nationaliste, versus celui les Lib\u00e9raux - de Rideau Hall ou d'icitte)."}], "Gracien": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"AMurkypool": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "Tous les nationalistes ne sont pas racistes mais la plupart des racistes sont nationalistes. \u00c7a nous m\u00e8ne ou des affirmations comme \u00e7a? Non mais s\u00e9rieux..."}]}, "Body": "Pas tout les gauchistes sont de SJW mais la plupart des SJW sont des gauchistes.\n\nCa sort des Cegep pas des places reconnue pour etre ultra conservateur."}], "KadruH": [{"Replies": {}, "Body": "Hmm d\u00e9sol\u00e9 de te l'apprendre mais oui, la grande majorit\u00e9 des SJW provient de la gauche r\u00e9gressive."}]}, "Body": "> Tu dis \u00e7a comme si c'\u00e9tait un probl\u00e8me.\n\nC'est un probl\u00e8me si tu tentes d'affirmer que gauche == SJW, parce que c'est une erreur de jugement.\n"}]}, "Body": "Tu dis \u00e7a comme si c'\u00e9tait un probl\u00e8me."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {}, "Body": "Justement. Une envol\u00e9e contre les SJW est tenter de d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression."}]}, "Body": "\u00c7a sonne plut\u00f4t comme une d\u00e9fense de la libert\u00e9 d'expression. "}]}, "Body": "J'aimerais bien savoir de quoi il parle dans ce passage parce que pour moi \u00e7a sonne comme une envol\u00e9e contre les \"SJW\"."}]}, "Body": ">N\u2019emp\u00eache, j\u2019ai beau avoir pass\u00e9 les quatre derni\u00e8res d\u00e9cennies dans le communautaire \u00e0 faire du journalisme engag\u00e9, \u00e0 d\u00e9fendre les droits des d\u00e9tenus et \u00e0 m\u2019engager pour la cause de la sant\u00e9 mentale, je me reconnais tr\u00e8s mal dans cette gauche inclusive dont plusieurs factions sont bourr\u00e9es de n\u00e9o-cur\u00e9s-de-la-rectitude politique et de dames patronnesses-de-la-bonne-attitude-\u00e0-avoir, toujours pr\u00eats (avec leur jargon sociologique ou leur insupportable novlangue sectorielle) \u00e0 vous ramener dans la bonne case id\u00e9ologique ou dans la juste ligne de leur pens\u00e9e unique.\n\nPour ceux qui souhaitaient un r\u00e9alignement sur l'axe gauche/droite au Qu\u00e9bec. Ne tombez pas dans le m\u00eame probl\u00e8me du manich\u00e9isme."}], "pointdexter33": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "T'as le droit d'\u00eatre f\u00e2ch\u00e9 qu'un chroniqueur du Devoir fasse le proc\u00e8s d'un animateur (que tu aimes ?) de radio qui fait preuve de paresse intellectuelle et qui se glorifie dans son inculture. \n\nMais de faire le lien avec une lettre ouverte d'un lecteur c'est faire semblant d'avoir trouv\u00e9 une erreur de coh\u00e9rence qui n'existe pas. \n\nOn peut trouver des lettres ouvertes dans tous les journaux qui vont allez contre ce qu'a \u00e9crit un journaliste (le m\u00eame jour en plus !) sans prouver quoi que ce soit. \n\nMais je te r\u00e9it\u00e8re que tu as le droit d'\u00eatre f\u00e2ch\u00e9 qu'un journaliste du Devoir fasse la d\u00e9monstration que Jeff Fillion est un petit \u00eatre [complex\u00e9](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wiusd/pourquoi_jadore_jeff_fillion/)."}]}, "Body": ">Tann\u00e9, \u00e9coeur\u00e9, par exemple, de cette fichue manie qu\u2019on a, \u00e0 gauche, sur les r\u00e9seaux sociaux et ailleurs, de clore tout d\u00e9bat en s\u00e9parant approximativement les de droite et les de gauche, et m\u00eame, de parvenir \u00e0 l\u2019orgasme intellectuel en cassant collectivement \u00e0 qui mieux mieux du Martineau ou du Bock-C\u00f4t\u00e9, comme si c\u2019\u00e9tait l\u00e0 une preuve d\u2019intelligence obligatoire, un mantra national, le boutte du boutte, hey toi, chose, l\u00e0 !\u2026.\n\nUn exemple ici, dans le m\u00eame journal, le m\u00eame jour: http://www.ledevoir.com/societe/medias/506679/pourquoi-j-adore-jeff-fillion"}], "gifred": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s bien \u00e9crit, m\u00eame si je ne partage pas tous ses points de vue. Merci du partage!"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": ">d\u00e9veloppons de nouveaux espaces de parole, r\u00e9apprenons \u00e0 d\u00e9battre sainement, \u00e0 nous parler franchement, privil\u00e9gions l\u2019argument \u00e0 l\u2019insulte, chassons les lib\u00e9raux du pouvoir et faisons donc de cet immense espace qui nous appartient, le Qu\u00e9bec, un pays digne de ce nom, une terre d\u2019accueil o\u00f9 il fait bon vivre ensemble.\n\nMake University Great Again ! "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}