{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6x2jye/note_de_service_au_chef_du_pq_rendeznous_notre/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/30/note-de-service-au-chef-du-pq-rendez-nous-notre-jean-francois-lisee", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/NxhwdnM-RSL9ffnUMVZHwYBvyyEN2R1TskijW0YJoWs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Zebrajoo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 12, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 900, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/pjz8GO6hEyUhMCQCArTR9VGXcxg4A6Mx7G1vCVStY8c.jpg?s=ed137065d94daeaa244c41f64cea0c99"}, "variants": {}, "id": "CENf33jUfV5hTqqQwEN31Vg2mNvsHqsiPB8gMp2US8I", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pjz8GO6hEyUhMCQCArTR9VGXcxg4A6Mx7G1vCVStY8c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8ef6f16b3c4ffed29de3796c1031678b"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pjz8GO6hEyUhMCQCArTR9VGXcxg4A6Mx7G1vCVStY8c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b5efa0b23001cb3d949e88498f92445a"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pjz8GO6hEyUhMCQCArTR9VGXcxg4A6Mx7G1vCVStY8c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0fcad18f5c219d234c6389b9d719a81c"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/pjz8GO6hEyUhMCQCArTR9VGXcxg4A6Mx7G1vCVStY8c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=94b72a55f78a8306b2e8bc6d69ffea12"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/pjz8GO6hEyUhMCQCArTR9VGXcxg4A6Mx7G1vCVStY8c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=d77bdade291f3a29ac9432893aae81c3"}, {"height": 810, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/pjz8GO6hEyUhMCQCArTR9VGXcxg4A6Mx7G1vCVStY8c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=38ba787966d7460548e95f59728b9186"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504130028.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6x2jye", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Note de service au chef du PQ: rendez-nous notre Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e!", "banned_by": null, "id": "6x2jye", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504158828.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6x2jye/note_de_service_au_chef_du_pq_rendeznous_notre/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Ky-Miko": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "On rit tous de QS mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est que Manon Mass\u00e9 contr\u00f4le tous les pogos gel\u00e9s de l'Assembl\u00e9e Nationale. /s"}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "> bas-fonds de l'Internet\n\nOxymore! "}]}, "Body": "L\u00e2che donc les bas-fonds de l'Internet de temps en temps."}]}, "Body": "Les commentaires du journal de Qu\u00e9bec m'inspirent quotidiennement"}]}, "Body": "T'es ben obs\u00e9d\u00e9 par Jaggi!"}]}, "Body": "Jaggi pilotait le getaway-car"}]}, "Body": "Eh batince, je crois que GND s'est sauv\u00e9 avec mes filtres \u00e0 caf\u00e9 ce matin.\n\nVivement le mardi mongrain."}]}, "Body": "et son fameux 'pendant ce temps , nos ain\u00e9s n'ont droit qu'a un bain par semaine' (le nouveau ['They took 'er jobs'](http://1.images.southparkstudios.com/blogs/southparkstudios.com/files/2014/06/0806-took-er-job-meme.jpg)) c'est GND qui lui \u00e0 mis dans la bouche"}]}, "Body": "Tu interpr\u00e8tes mes propos, tout \u00e0 commenc\u00e9 avec cette lettre d'opinion de QS et ON qui critique s\u00e9v\u00e8rement l\u2019appellation \u00ab d\u2019invit\u00e9s de Justin Trudeau \u00bb et de sa politique d'inclusion. Non, je ne pense pas que QS contr\u00f4le les m\u00e9dias. "}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est clair que les journalistes au Qu\u00e9bec, qui sont concentr\u00e9s \u00e0 Montr\u00e9al et sont issus des d\u00e9partements de sciences humaines des universit\u00e9s, ont beaucoup plus de sympathie pour QS et son id\u00e9ologie que la population en g\u00e9n\u00e9ral. Ce n'est pas un ph\u00e9nom\u00e8ne unique au Qu\u00e9bec, partout dans le monde d\u00e9velopp\u00e9, les journalistes tendent \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s progressistes sur les enjeux sociaux et culturels, car ils sont de plus en plus bas\u00e9s dans les grands centres urbains et la professionnalisation de l'emploi de journaliste les fait passer par le milieu ais\u00e9ment le plus progressiste de la soci\u00e9t\u00e9 (les d\u00e9partements de science sociale dans les universit\u00e9s). \n\nEn Su\u00e8de, un sondage des journalistes a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le quart des journalistes \u00e9tait sympathisant du Parti Vert (tr\u00e8s progressiste et multiculturaliste), un parti qui n'obtient que 4-6% des voix dans la population en g\u00e9n\u00e9ral. Pire encore, les journalistes de la t\u00e9l\u00e9vision et de la radio publique \u00e9taient \u00e0 50% sympathisants de ce m\u00eame Parti Vert... et cela n'inclut pas les sympathisants du parti de gauche, qui est l'ancien parti communiste. Si on faisait le m\u00eame exercice ici, je ne crois pas que les r\u00e9sultats seraient si diff\u00e9rents.\n\nN\u00e9anmoins, cela ne veut pas dire que QS contr\u00f4le les m\u00e9dias, mais ses propos ont une influence disproportionn\u00e9e, par r\u00e9sonance id\u00e9ologique. De plus, les m\u00e9dias de Power Corporation ont une ligne \u00e9ditoriale contre le PQ, donc quand QS attaque le PQ, ils ne se font pas prier pour se joindre \u00e0 QS pour varger sur le PQ."}]}, "Body": "Bon, QS contr\u00f4le la presse qu\u00e9b\u00e9coise maintenant. "}]}, "Body": "Je cherche encore c'est quoi le probl\u00e8me dans les propos de Lis\u00e9e, c'est vraiment une belle invention de QS cette histoire l\u00e0"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}