{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uh2rf/nouvelle_projection_\u00e9lectorale_qc125/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://blog.qc125.com/2017/08/la-projection-electorale-qc125-du-18.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/vdL9i_clijkSVBNraTdizd930xSyZe1lTBkpcJ0N1Sc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Qc125", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "blog.qc125.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 189, "width": 361, "url": "https://i.redditmedia.com/6xKRz-yc7yfrFsyBRnM0jI4ifiB7nJ6XZJoFIeyM9QQ.jpg?s=7f82ae27c9133773b77e8c1ec92ce790"}, "variants": {}, "id": "JyaZjGX_ABnKWCP_dCrwE6-ymjTHnRlzaLdy0SB4OnU", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6xKRz-yc7yfrFsyBRnM0jI4ifiB7nJ6XZJoFIeyM9QQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a5393567a2ce1dfc52e174c7c23dcba6"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6xKRz-yc7yfrFsyBRnM0jI4ifiB7nJ6XZJoFIeyM9QQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8d6ca9231b3aaf7516362411d544c8b0"}, {"height": 167, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6xKRz-yc7yfrFsyBRnM0jI4ifiB7nJ6XZJoFIeyM9QQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9256b2dea9e853523e7b9c782a6a85f6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503053878.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uh2rf", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Nouvelle projection \u00e9lectorale Qc125", "banned_by": null, "id": "6uh2rf", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503082678.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uh2rf/nouvelle_projection_\u00e9lectorale_qc125/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"termina2232": [{"Replies": {"Qc125": [{"Replies": {}, "Body": "Je peux essayer. Quelle est votre question plus pr\u00e9cis\u00e9ment?"}]}, "Body": "Quelqu'un peut expliqu\u00e9 comment \u00e7a marche ce tableau?"}], "Gargatua13013": [{"Replies": {"Qc125": [{"Replies": {"Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "Ben, oui pour l'ordonnancement; mais c'est l'\u00e9cart entre le PQ et la CAQ qui me stup\u00e9fait! En 2007 on parlait de 5 si\u00e8ges. Aujourd'hui ... 16, c'est \u00e9norme! J'sais bien que l'\u00e9lection est encore loin, mais ... ayoye ....\n\n"}]}, "Body": "Ces totaux de si\u00e8ges - \u00e0 l'exception de QS - ressemblent un peu \u00e0 2007!"}]}, "Body": "Holy shit .... 6 si\u00e8ges d'\u00e9cart entre la CAQ et le PLQ ... et le PQ bon troisi\u00e8me avec 16 si\u00e8ges de moins que la CAQ.\n\nReste \u00e0 voir si \u00e7a va durer quand Legault va devenir plus visible et prendre davantage la parole en public. Pour l'instant on dirait qu'il r\u00e9colte davantage les fruits des erreurs du PQ que de ses propres rares interventions."}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"Qc125": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Ils doivent se dire que quand le PQ, la CAQ et QS seront mort, ils auront enfin les votes ! "}]}, "Body": "Compr\u00e9hensible. Le PCQ gagne en popularit\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec et Chaudi\u00e8re-Appalache, mais n'a pas beaucoup d'appuis ailleurs. "}]}, "Body": "J'oublie toujours que y'a le PCQ.... "}], "Qc125": [{"Replies": {}, "Body": "Vote populaire moyen:\nPLQ 31,2%\nCAQ 27,7%\nPQ 22,9%\nQS 15,0%\nPCQ 2,2%\n\nTotaux de si\u00e8ges moyens:\nPLQ 49,4\nCAQ 43,3\nPQ 27,1\nQS 5,2\n\nBonne journ\u00e9e!"}], "hhh333": [{"Replies": {}, "Body": "http://i.imgur.com/l5YPGUZ.png"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}