{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xu9yj/nouvelle_vague_de_migrants_\u00e0_la_fronti\u00e8re/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/09/02/nouvelle-vague-de-migrants-a-la-frontiere", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/s9N-HmzAv7vMD8GsRSnROyAmWGTTXllsvw54o6J9Cfs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "M3k4nism", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/dDN-xJGwRrn9_4h_YjIytjtaow-kmAQHOL4VcDeXPfU.jpg?s=deb5ad55f9a0574b1913ffb534086b85"}, "variants": {}, "id": "q2gkGxPNk8bpcGEkW_NJXFMbULlkRfUl3yFpeixXCfg", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/dDN-xJGwRrn9_4h_YjIytjtaow-kmAQHOL4VcDeXPfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=46bc32a681c311f0e4da9fcecd3bbbbc"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/dDN-xJGwRrn9_4h_YjIytjtaow-kmAQHOL4VcDeXPfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5c7bd01578b20ebe0c1a017ca643934a"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/dDN-xJGwRrn9_4h_YjIytjtaow-kmAQHOL4VcDeXPfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0146adf532521c2401eb5c26a7fdd052"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/dDN-xJGwRrn9_4h_YjIytjtaow-kmAQHOL4VcDeXPfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=db9c258cb326f7aee5245545bec4b7ed"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/dDN-xJGwRrn9_4h_YjIytjtaow-kmAQHOL4VcDeXPfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=00224410b1af7087ba30f66d27f1bd87"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/dDN-xJGwRrn9_4h_YjIytjtaow-kmAQHOL4VcDeXPfU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=ae5a3d6641c37a9fa4912f694a4873df"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504457774.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xu9yj", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Nouvelle vague de migrants \u00e0 la fronti\u00e8re", "banned_by": null, "id": "6xu9yj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504486574.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xu9yj/nouvelle_vague_de_migrants_\u00e0_la_fronti\u00e8re/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ColletBleu": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "On a enfin trouv\u00e9 un syndicat qu'on peut aimer! \nFaire passer la routine habituelle pour passer le classique message syndical 'On manque de ressources!' vu que c'est sexy en maudit ces dossiers ces temps ci! \n(mes deux cennes vite de m\u00eame, j'arrive de la Gasp\u00e9sie)"}]}, "Body": "u/engelk opinions?"}], "abig2017": [{"Replies": {"expendablethoughts": [{"Replies": {}, "Body": "lolwhut\n\nIl y a des musulmans parmi les ha\u00eftiens et les mexicains et beaucoup de chr\u00e9tiens parmi les immigrants du maghreb..."}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"expendablethoughts": [{"Replies": {}, "Body": "> qu'ils n'ont pas le droit de travailler entre-temps\n\nC'est tout \u00e0 fait faux, la plupart auront un visa de travail rapidement.\n\nPas une grosse surprise que tu mentes sciemment en regardant tes autres commentaires, mais \u00e7a commence \u00e0 faire beaucoup quand m\u00eame."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est qu'ils sont ici pendant possiblement des ann\u00e9es, qu'ils n'ont pas le droit de travailler entre-temps (edit: je me suis peut-\u00eatre tromp\u00e9 la-dessus, comme on me l'a gracieusement fait remarquer), et qu'on leur donne de l'aide sociale sans qu'ils n'aient jamais rien contribu\u00e9 \u00e0 notre soci\u00e9t\u00e9. La vague r\u00e9cente d'immigration ill\u00e9gale nous co\u00fbte d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de 2.5M$/mois en aide sociale, pour des gens qui ne sont ni citoyens, ni r\u00e9els r\u00e9fugi\u00e9s pour la plupart. Ils sont ici pour quelques ann\u00e9es de belle vie (relativement parlant) avant d'\u00eatre renvoy\u00e9s dans leur pays d'origine. C'est un abus clair du syst\u00e8me de leur part. (Je ferais pareil \u00e0 leur place; c'est nous qui passons pour des caves l\u00e0 dedans.) \n\nT'es pr\u00eat \u00e0 en accepter combien d'autres? 1,000 par mois? 10,000 par mois? 50,000 par mois? Si \u00e7a se met \u00e0 nous co\u00fbter 1000M$/mois, vas-tu la trouver aussi dr\u00f4le?"}]}, "Body": "Pour moi des r\u00e9fugi\u00e9s de l'Ha\u00eftie ou du Honduras , je ne pense pas que ce soit un probl\u00e8me. C'est g\u00e9rable  par nos gouvernement. \nC'est pas comme si ce serait des r\u00e9fugi\u00e9s de l'\u00e9tat islamique que veulent tout changer notre mode de vie. Ceux la on en veux pas.  Les gens de l'Am\u00e9rique du sud ou central sont des gens comme nous qui viennent d'un contexte diff\u00e9rents. Pour la plus part il viennent de soci\u00e9t\u00e9s jud\u00e9o-chr\u00e9tienne avec les m\u00eames valeurs que nous. \n\nAucun probl\u00e8me a les recueillir au Qu\u00e9bec. "}], "M3k4nism": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Le terme \"ill\u00e9gal\" est insens\u00e9 sans un contexte juridique.  Une d\u00e9finition \"sociale\" de ce qui est l\u00e9gal qui va contre la d\u00e9finition juridique est un non-sens - c'est simplement une mauvaise utilisation du mot.  Si la loi n'affirme pas qu'une chose est ill\u00e9gale, la chose n'est pas ill\u00e9gale.  Elle peut \u00eatre socialement rejet\u00e9e, inacceptable, immorale, bizarre, *irr\u00e9guli\u00e8re*, ou tout autre terme social, mais je n'ai jamais entendu quelqu'un utiliser le terme \"ill\u00e9gal\" dans un contexte qui ne faisait pas appel aux statuts juridiques avant cette folie.\n\nSi on utilise ce terme, c'est parce qu'on cherche \u00e0 l'importer des m\u00e9dias \u00e9tats-uniens.  Cependant, nos lois ne sont pas les m\u00eames, alors c'est simplement une erreur de l'utiliser dans un contexte Canadien.\n\nDe plus, le fait d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 ne veut pas dire que tu as commis quoi que se soit d'ill\u00e9gal."}]}, "Body": "\"Le statut d'immigrant ill\u00e9gal n'existe pas\" c'est du gros lawyer-speak. Le statut d'immigrant ill\u00e9gal n'existe pas comme un terme d\u00e9fini dans la loi, OK, mais l'immigration ill\u00e9gale, comme ph\u00e9nom\u00e8ne, existe certainement. Tu veux jouer avec les mots? Alors partons des d\u00e9finitions:\n\n>*immigration*. Installation dans un pays d'un individu ou d'un groupe d'individus originaires d'un autre pays. \n\n>*ill\u00e9gal, ill\u00e9gale*. Qui est contraire \u00e0 la loi.\n\nTraverser une fronti\u00e8re \u00e0 travers un champ de bl\u00e9 d'inde dans l'intention de te faire arr\u00eater (parce que ladite travers\u00e9e est ill\u00e9gale), pour demander le statut de r\u00e9fugi\u00e9 et ensuite profiter d'ann\u00e9es d'aide sociale avant de te faire retourner dans ton pays quand ta demande est refus\u00e9e parce qu'elle \u00e9tait sans fondement comme tu le savais depuis de d\u00e9but, \u00e7a fitte pas mal la d\u00e9finition d'\"immigration\" et de \"ill\u00e9gal\". \n\nPerso je m'oppose \u00e0 l'usage du terme \"immigrant ill\u00e9gal\" car il est tr\u00e8s charg\u00e9 et stigmatisant pour l'individu, mais l'immigration ill\u00e9gale existe. Le nier c'est se mettre la t\u00eate dans le cul."}]}, "Body": "[Le Barreau du Qu\u00e9bec rappelle que le statut d\u2019immigrant ill\u00e9gal n\u2019existe pas au Canada](http://www.barreau.qc.ca/fr/actualites-medias/lettres-medias/2017/0825)\n\nVoir aussi la convention de 1951 des Nations Unies sur les droits des r\u00e9fugi\u00e9s et ses autres conventions subs\u00e9quentes (conventions auxquelles nous sommes signataires).\n\nMais \u00e7a, tu le sais d\u00e9j\u00e0 si tu as lu mes interventions pass\u00e9es sur exactement la m\u00eame question."}]}, "Body": "> ce n'est pas ill\u00e9gal de traverser la fronti\u00e8re hors d'un poste frontalier dans le but de faire une demande d'asile.\n\nhttp://i3.kym-cdn.com/photos/images/newsfeed/001/191/035/135.png\n\nSource STP. "}]}, "Body": "Tu m'interpelles seulement pour m'insulter - je suis honor\u00e9 d'avoir un fan club, mais c'est pas exactement comme \u00e7a qu'on va rehausser le d\u00e9bat sur ce sub.\n\nEt pour r\u00e9pondre \u00e0 ta question: ce n'est pas ill\u00e9gal de traverser la fronti\u00e8re hors d'un poste frontalier dans le but de faire une demande d'asile.  L'intention de faire une demande d'asile est une exception issue du droit international en vertu de trait\u00e9s qui lient le Canada et a pr\u00e9s\u00e9ance sur le Code criminel."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Si c'est rendu qu'on m'appelle pour r\u00e9p\u00e9ter les m\u00eames faits de notre droit et qu'on continue quand m\u00eame de les appeler des \"ill\u00e9gaux\", c'est qu'on a depuis longtemps d\u00e9cid\u00e9 de substituer ses propres faits alternatifs au lieu de la r\u00e9alit\u00e9."}]}, "Body": "[deleted]"}], "expendablethoughts": [{"Replies": {}, "Body": "Des immigrants ill\u00e9gaux c'est des gens qui viennent pour travailler et vivre ici sans se d\u00e9clarer.\n\nDes immigrants irr\u00e9guliers/demandeurs d'asile, c'est des gens qui se rapportent \u00e0 l'immigration et qui font une demande d'asile.\n\nPr\u00e9sentement, l'immigration ill\u00e9gale au Canada est quasi inexistante. L'immigration irr\u00e9guli\u00e8re est en forte hausse et c'est pas pour rien si on consid\u00e8re ce qui arrive \u00e0 ceux qui font une demande d'asile aux postes frontaliers (indice : ils sont d\u00e9port\u00e9s automatiquement)."}]}, "Body": "[Insert un argument comme quoi \u00e7a existe pas des immigrants ill\u00e9gaux] "}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas ill\u00e9gal, c'est irr\u00e9gulier! #1984"}]}, "Body": "BEN CALISS! Qui l'eu cru?! Le mot c'est pass\u00e9 que ceux qui violent les fronti\u00e8res du Canada seront r\u00e9compens\u00e9s par un merveilleux ch\u00e8que et c'est d\u00e9sormais les Honduriens et autres nationaux d'Am\u00e9rique centrale qui affluent! Magnifique. Ah, en passant ces hispaniques ill\u00e9gaux y'en a des millions au \u00c9tats-Unis, donc si le mot se passe entre eux, on est faite. Mais j'rigole y'a pas de probl\u00e8me, c'est juste des immigrants irr\u00e9guliers qui vont contribuer grandement au pays."}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"expendablethoughts": [{"Replies": {}, "Body": "La crise? Quelle crise? Est o\u00f9 cette crise l\u00e0?"}], "RoastedPony": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[deleted]"}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {"Unreal_Psycho": [{"Replies": {}, "Body": "CEO de taxi"}]}, "Body": "Chauffeur de taxi ? *Dum dum tss*"}]}, "Body": "C'est temps de me trouver un emploi en lien \u00e0 l'immigration!"}]}, "Body": "Il y a rien l\u00e0... Trump est sur le point d'abolir le \"DREAM Act\" qui permet \u00e0 800,000 jeunes immigrants de demeurer l\u00e9galement aux USA. Aussit\u00f4t que le programme est aboli, c'est 800,000 personnes qui vont se chercher un refuge pour \u00e9viter de se faire retourner dans leur pays d'origine. \n\nhttps://www.theguardian.com/us-news/2017/aug/31/donald-trump-ending-daca-dreamers-program\n\nLe probl\u00e8me c'est pas avec ces gens-l\u00e0... C'est pas des malfaiteurs ou des terroristes, loin de l\u00e0... Le probl\u00e8me c'est nos ressources pour traiter un si grand nombre de cas... \n\nAlors, si vous pensez que vous avez vu le pire de la crise, pr\u00e9parez-vous... Le meilleur reste \u00e0 venir. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}