{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6s5i6i/on_ne_fait_pas_lind\u00e9pendance_avec_des_ballounes/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6s5i6i/on_ne_fait_pas_lind\u00e9pendance_avec_des_ballounes/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p><em>Celui qui porte le joug sans se r\u00e9volter\nm\u00e9rite de porter le joug</em></p>\n\n<ul>\n<li>Proverbe roumain</li>\n</ul>\n\n<p>J\u2019avais 15 ans. C\u2019\u00e9tait un dimanche matin. Le c\u0153ur battant, je lisais et relisais une affiche, placard\u00e9e sur un mur, \u00e0 la sortie du coll\u00e8ge. Une affiche du Rassemblement pour l\u2019ind\u00e9pendance nationale (RIN). Un appel \u00e0 la lib\u00e9ration de mon pays. Un cri de libert\u00e9. Pour la premi\u00e8re fois de ma vie, on m\u2019appelait, moi, \u00e0 combattre pour la libert\u00e9. J\u2019ai jamais oubli\u00e9.</p>\n\n<p>Aujourd\u2019hui, 32 ans plus tard, ma gorge se serre \u00e0 nouveau quand j\u2019entends le mot libert\u00e9. Chaque fois, mon sang se remet \u00e0 cogner dans ma t\u00eate. Chaque fois, mes r\u00eaves de jeunesse me remontent du fond des tripes. C\u2019est visc\u00e9ral. Animal. J\u2019y peux rien. C\u2019est comme \u00e7a. Vital. Comme le soleil ou la pluie. </p>\n\n<p>Dans son <em>Discours sur la servitude volontaire</em>, \u00c9tienne de La Bo\u00e9tie parle des animaux sauvages qu\u2019on essaie de mettre en cage. Ils r\u00e9sistent \u00e0 mort, \u00ab du bec et ongles \u00bb. Les hommes, eux, quand on les met en cage, finissent par l\u00e9cher la main du ma\u00eetre. Dans son livre, La Bo\u00e9tie d\u00e9crit le comportement des peuples vaincus. \u00c0 la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, le peuple ressent cruellement le manque de libert\u00e9. \u00c0 la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, le souvenir de la libert\u00e9 se perp\u00e9tue, transmis par les plus vieux. Par la suite, le principe m\u00eame de libert\u00e9 dispara\u00eet peu \u00e0 peu. Pour les g\u00e9n\u00e9rations qui suivent, la servitude devient un \u00e9tat de fait, l\u2019esclavage devient la norme, la forme m\u00eame de la vie. Le tyran r\u00e8gne sans partage. On n\u2019arrive m\u00eame plus \u00e0 imaginer la libert\u00e9. \u00c7a devient un concept abstrait, irr\u00e9el. Un r\u00eave impossible. </p>\n\n<p>Nous sommes l\u00e0. La neuvi\u00e8me ou la dixi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration depuis la conqu\u00eate de 1760. La libert\u00e9 est devenue pour nous une marque de yogourt, ou une marque de jeans. La r\u00e9volte, une marque de chemise. La r\u00e9sistance, un compos\u00e9 de syst\u00e8mes \u00e9lectriques. La r\u00e9volution, une nouvelle fa\u00e7on de couper le gazon ou d\u2019ouvrir sa porte de garage.</p>\n\n<p>Des sous-boss bilingues et biculturels ont r\u00e9duit la lutte de lib\u00e9ration nationale \u00e0 une lutte constitutionnelle. Des petits avocats de province \u00e0 l\u2019esprit ratatin\u00e9 ont transform\u00e9 une lutte pour la libert\u00e9 en articles juridiques sur un torchon appel\u00e9 constitution. Tout ce que le Qu\u00e9bec contient comme vendus et comme crosseurs nous a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019inclusion des deux mots <em>soci\u00e9t\u00e9 distincte</em> comme une immense victoire. Deux mots insignifiants. Trente ans de luttes pour deux mots. Pas un peuple. Pas une nation. M\u00eame pas une tribu. M\u00eame pas une gang. M\u00eame pas une bande.</p>\n\n<p>Le syst\u00e8me de Vichy, c\u2019est ici et maintenant. Les collabos p\u00e9tainistes, c\u2019est depuis 234 ans. Nos petits mar\u00e9chaux locaux nous pr\u00e9sentent chaque nouvelle d\u00e9faite comme une grande victoire. Chaque g\u00e9nuflexion est appel\u00e9e \u00ab r\u00e9alisme politique \u00bb. Chaque recul est pr\u00e9sent\u00e9 comme le grand bond en avant. La langue de bois, c\u2019est ici et maintenant. La langue de bois, c\u2019est celle de Jean Ch\u00e9riten, de Daniel Johnson, de Radio-Guanada. On l\u2019a m\u00eame int\u00e9gr\u00e9e dans nos propres t\u00eates.</p>\n\n<p>Et tous les pr\u00e9textes sont bons pour rester assis dans sa marde : \u00ab J\u2019veux pas perdre mes montagnes Rocheuses, ma t\u00e9l\u00e9vision couleur pis mon ch\u00e8que de pension \u00bb. \u00ab Qu\u2019est-ce qui va arriver avec le Conseil des Arts ? \u00bb \u00ab Les Qu\u00e9b\u00e9cois aiment pas les immigrants. \u00bb \u00ab Lionel Groulx ha\u00efssait les Juifs. \u00bb \u00ab Parizeau est trop gros. \u00bb \u00ab Faut ben gagner sa vie. \u00bb \u00ab On veut entendre parler d\u2019emploi. \u00bb \u00ab Les p\u00e9quisses sont \u00e0 droite. \u00bb S\u2019faire fourrer en anglais ou en fran\u00e7ais, qu\u2019esse \u00e7a change ? \u00bb \u00ab C\u2019est pas assez multiethnique, ou plut\u00f4t n\u00e9o-transpostculturel. \u00bb \u00ab Vous avez pas de projet de soci\u00e9t\u00e9. \u00bb \u00ab Y\u2019a rien pour les cyclistes gais unijambistes. \u00bb</p>\n\n<p>Comme si la lutte de la lib\u00e9ration nationale n\u2019\u00e9tait pas, en soi, un projet de soci\u00e9t\u00e9. Le bateau coule et des passagers veulent discuter de l\u2019am\u00e9nagement int\u00e9rieur de la chaloupe. Ramons, c\u00e2lice ! On discutera ensuite de la couleur de la casquette du capitaine ou de la forme des rames. L\u2019ind\u00e9pendance n\u2019est pas le paradis. Ce n\u2019est pas la solution \u00e0 tous nos probl\u00e8mes. Mais il s\u2019agit de choisir enfin. Ou le statut de nation annex\u00e9e \u00e0 jamais, ou la libert\u00e9. </p>\n\n<p>Incapables de s\u2019unir minimalement pour conqu\u00e9rir l\u2019ind\u00e9pendance, on masque sa l\u00e2chet\u00e9 et son cynisme avec des phrases creuses. On s\u2019\u00e9tourdit avec les mots. On cherche la perfection du paradis, on exige la lune. On demande au mouvement national sa position sur les garderies, la chasse aux phoques, les pistes cyclables, la texture du papier de toilette. Mais on ne demande rien au statu quo qui p\u00e8se chaque jour sur nos vies. Et c\u2019est \u00e7a le r\u00e9el. C\u2019est m\u00eame tr\u00e8s r\u00e9el. On discute depuis 200 ans. Les autres, eux, y discutent pas, y frappent. Chaque jour. Tous les jours. On se divise, on se d\u00e9chire : les hommes contre les femmes, les jeunes contre les vieux, les ouvriers contre les ch\u00f4meurs. \u00c0 l\u2019infini.</p>\n\n<p>Projet de soci\u00e9t\u00e9 mon cul ! Vous en avez un, vous, un projet de soci\u00e9t\u00e9 ? Vous l\u2019avez, vous, la solution ? Alors, sortez-la vite, \u00e7a presse. Sinon, c\u2019est pas la peine. Faudrait fermer sa gueule et ramer. En ramant, on finira bien par s\u2019organiser.</p>\n\n<p>\u00ab Oui, mais j\u2019aime pas le capitaine. Il est trop gros. Il est trop souriant. Pas assez pr\u00e8s du peuple. Trop intellectuel. Trop \u00e0 gauche. Trop \u00e0 droite. Trop ceci. Pas assez cela. \u00bb</p>\n\n<p>D\u00e9cid\u00e9ment, notre recherche d\u2019un messie ne nous quittera jamais. On cherche encore un chef. On a besoin d\u2019un chef pour nous dire quoi faire. Mais on s\u2019en crisse du chef. L\u2019important, c\u2019est ce qu\u2019il y a dans la t\u00eate et le c\u0153ur des matelots. S\u2019il n\u2019y a rien, tant pis. Mais s\u2019il y a une volont\u00e9 \u00e0 toute \u00e9preuve, une d\u00e9termination sans faille, une vision claire, le chef va suivre. L\u2019important c\u2019est l\u2019\u00e9quipage, le peuple, pas le chef. L\u2019important c\u2019est chacun de nous. </p>\n\n<p>Nous sommes prisonniers de notre propre l\u00e2chet\u00e9, de notre propre paresse. Prisonniers de notre mollesse, de notre faiblesse, de notre insignifiance, de notre manque de cr\u00e9ativit\u00e9. Notre pire ennemi est en nous. Les barreaux sont dans nos t\u00eates. Nous tra\u00eenons nos boulets dans nos cerveaux. Les murs de prison sont dans nos t\u00eates.</p>\n\n<p>D\u2019abord sortir de prison. D\u2019abord arracher les barreaux. Le reste on verra plus tard. La libert\u00e9 d\u2019abord. La libert\u00e9 tout de suite. <strong>La libert\u00e9. Ou la mort.</strong></p>\n\n<ul>\n<li>Pierre Falardeau</li>\n</ul>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ontologiste", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 23, "edited": 1502115776.0, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 45, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 23, "removal_reason": null, "created_utc": 1502112459.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6s5i6i", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Ind\u00e9pendantisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "On ne fait pas l\u2019ind\u00e9pendance avec des ballounes et des airs de violon [1994]", "banned_by": null, "id": "6s5i6i", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502141259.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6s5i6i/on_ne_fait_pas_lind\u00e9pendance_avec_des_ballounes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"6_49": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {"6_49": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {}, "Body": "> l'existence des reptiliens?\n\nJe pense qu'il y a un r\u00e9el petit lien."}]}, "Body": "De l'existence des reptiliens? "}]}, "Body": "D'acheter un gros pick up ou un 4 roues?"}]}, "Body": "Plus le peuple est ignorant, plus c'est facile de le convaincre."}]}, "Body": "Bravo, maintenant essaie de convaincre ce peuple d'analphab\u00e8tes..."}], "hsoft": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai, hein, que \u00e7a fait un peu enfant g\u00e2t\u00e9 dire \u00e7a."}]}, "Body": "> La libert\u00e9 est un \u00e9tat auquel je n'ai jamais go\u00fbt\u00e9.\n\nQuand tu l'auras perdue, tu verras qu'en fait c'\u00e9tait ton pain quotidien. "}]}, "Body": "Je vis dans un pays \u00e9tranger qui voudrait bien en finir de ma culture une fois pour toutes. La libert\u00e9 est un \u00e9tat auquel je n'ai jamais go\u00fbt\u00e9. Par principe je me garde aussi de go\u00fbter au yogourt \u00e9ponyme."}]}, "Body": "> d\u00e9battre pour sa libert\u00e9 et sa survie.\n\nma libert\u00e9 et ma survie vont tr\u00e8s bien merci. Et toi? de quand date ta derni\u00e8re privation de libert\u00e9?"}]}, "Body": "Tu illustres exactement ce dont parle Falardeau. Tu t'accroches dans les fleurs du tapis et tu acceptes ton sort. Il n'y a rien de vain \u00e0 se d\u00e9battre pour sa libert\u00e9 et sa survie."}]}, "Body": "> Arr\u00eate de parler de la texture du papier de toilette.\n\nQuand tu arr\u00eateras de te rouler vainement dedans."}]}, "Body": "Arr\u00eate de parler de la texture du papier de toilette."}]}, "Body": "> Eux, ce sont des Canadiens anglais, les chefs d\u2019\u00c9tat\n\nIl faut choisir: les canadiens anglais ou les chefs d'\u00e9tat? C'est un groupe tr\u00e8s, *tr\u00e8s* distinct. Il y a m\u00eame parmi ce dernier groupe des gens d'origine qu\u00e9b\u00e9coise.\n\nC'est pr\u00e9cis\u00e9ment pourquoi je soutiens que ce \"nous\" et \"eux\" est flou."}, {"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "> Tu crois que je veux qu\u2019on redevienne Fran\u00e7ais ?\n\nNon, je ne crois pas vraiment \u00e7a. Ce que je veux souligner, c'est qu'il n'est pas vraiment pertinent de souligner l'\u00e9l\u00e9ment de conqu\u00eate par la force dans un d\u00e9bat sur l'ind\u00e9pendance. Les canadiens fran\u00e7ais n'ont jamais \u00e9t\u00e9 ind\u00e9pendants. Il n'y a donc pas de statut vers lequel on pourrait possiblement revenir. Je crois donc que l'argumentaire se basant sur des injustices pass\u00e9es est plut\u00f4t faible. Construire un projet de soci\u00e9t\u00e9? Oui, peut-\u00eatre, mais ne le construisons pas sur bases de haines historiques."}]}, "Body": "Tu crois que je veux qu\u2019on redevienne Fran\u00e7ais\u00a0? Au 17^e si\u00e8cle, nous n\u2019\u00e9tions d\u00e9j\u00e0 plus Fran\u00e7ais, nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 un peuple distinct. Si ce n\u2019avait \u00e9t\u00e9 de la Conqu\u00eate, nous aurions probablement lutt\u00e9 pour obtenir notre ind\u00e9pendance de la France, comme toutes les autres nations jadis. On nous a priv\u00e9s de cette autod\u00e9termination. \n\nNous avons certes \u00e9t\u00e9 plus longtemps sous le joug des Anglais que sous l\u2019\u00e9gide des Fran\u00e7ais, mais nous n\u2019avons jamais cess\u00e9 d\u2019\u00eatre un peuple distinct. Et c\u2019est encore plus vrai aujourd\u2019hui. Depuis 1970, la seule diff\u00e9rence est que notre prison est un peu plus confortable, on a des beaux barreaux en or pis des lits confortables. Mais le ge\u00f4lier, lui, est toujours celui qui d\u00e9tient les cl\u00e9s de notre destin. Il peut nous faire une fleur, par-ci, par-l\u00e0, selon son bon d\u00e9sir, juste pour nous faire croire que la prison n\u2019en est pas une. Mais ce n\u2019est pas nous qui d\u00e9cidons au bout du compte; on prend ce que ge\u00f4lier veut bien nous accorder."}]}, "Body": "Avant la conqu\u00eate, on \u00e9tait sous le joug d'une monarchie absolue. On fait quoi pour retrouver nos \"vraies racines\"? On ressort les Bourbons des boules \u00e0 mites? Les fran\u00e7ais ont une histoire tr\u00e8s, tr\u00e8s distincte \u00e0 la n\u00f4tre et ont conquis leurs libert\u00e9s individuelles d'une fa\u00e7on tr\u00e8s diff\u00e9rente que les habitants du Commonweath.\n\nJe crois que la conqu\u00eates des libert\u00e9s individuelle du 19e si\u00e8cle est beaucoup plus significative, culturellement, que la langue. Notre identit\u00e9, qu'on aime \u00e7a ou non, est intimement li\u00e9e \u00e0 celle des canadiens anglais.\n\nL'ind\u00e9pendance peut avoir ses avantages et peut \u00eatre souhaitable, mais il n'est pas raisonnable de se bercer dans une nostalgie compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9 en r\u00e9clamant un retour aux sources. "}]}, "Body": "Tabarnak, tu as vraiment \u00e9t\u00e9 atteint par la propagande canadienne. Au secours.\n\nNous sommes un peuple conquis par la *force*. Nous sommes une nation annex\u00e9e. On a \u00e9t\u00e9 rentr\u00e9s de force dans le Canada en 1840, en 1867, en 1982. Pis toi, tu crois qu\u2019on est pareil aux autres Canadiens ? Crois-tu qu\u2019ils se l\u00e8vent le matin avec la conscience qu\u2019il suffirait d\u2019un coup de hache ultime dans la loi 101 pour que leur langue et leur culture se perde en une g\u00e9n\u00e9ration ou deux ? Tu crois qu\u2019ils se posent la question, eux, de leur survivance ? Crois-tu qu\u2019ils se posent la question, \u00e0 savoir s\u2019ils sont Canadiens ou non ? Ils peuvent avoir confiance ou non en leur gouvernement, mais reste que c\u2019est *leur* gouvernement. Leurs int\u00e9r\u00eats ne sont pas contr\u00f4l\u00e9s par une nation \u00e9trang\u00e8re.\n\nLe PLQ, c\u2019est des tra\u00eetres \u00e0 la nation, des colonis\u00e9s. Ils ont appris \u00e0 l\u00e9cher la main du ma\u00eetre entre deux coups de poing sur la gueule. Merci, merci, tu as frapp\u00e9 moins fort cette fois. On est bien pareil, hein. "}]}, "Body": "> Je parle du peuple qu\u00e9b\u00e9cois bien s\u00fbr, pas des guignols cens\u00e9s nous repr\u00e9senter.\n\nNe penses-tu pas qu'il soit possible que ton voisin ontarien aie exactement le m\u00eame reflux gastrique par rapport \u00e0 ses repr\u00e9sentants? S'il est d\u00e9raisonnable de penser que le PLQ repr\u00e9sente ad\u00e9quatement les qu\u00e9b\u00e9cois, pourquoi serait-il plus raisonnable de penser la m\u00eame choses des gouvernements ontarien, canadiens?"}]}, "Body": "Except\u00e9 qu'ils sont massivement en faveur, alors que nous... On a \u00e9t\u00e9 parfaitement clairs dans notre refus. Je parle du peuple qu\u00e9b\u00e9cois bien s\u00fbr, pas des guignols cens\u00e9s nous repr\u00e9senter.\n\nC'est un viol parce qu'on a refus\u00e9. Pour l'Ontario, c'est une relation sexuelle consentante."}], "redalastor": [{"Replies": {"BalloonVine": [{"Replies": {}, "Body": "Peut \u00eatre que c'est le cas de l'Ontario pour EE, mais il reste que certains provinces ne sont pas toujours contents d'avoir un ol\u00e9oduc. La Colombie-Britannique avec Kinder Morgan, par exemple. "}]}, "Body": "Ils ont l'air consentant."}]}, "Body": "> Un p'tit viol d'ol\u00e9oduc\n\nCe viol est autant un viol pour mon voisin ontarien que pour moi."}]}, "Body": "Faut-il vraiment que je te prenne par la main\u00a0?\n\nNous, ce sont les Qu\u00e9b\u00e9cois et le peuple canadien-fran\u00e7ais. Eux, ce sont des Canadiens anglais, les chefs d\u2019\u00c9tat, les ennemis du fait fran\u00e7ais.\n\nLes cha\u00eenes que tu portes sont celles du syst\u00e8me canadien. C\u2019est la libert\u00e9 de la nation qu\u00e9b\u00e9coise de d\u00e9cider par soi-m\u00eame qui est entrav\u00e9e. Parce que non, la nation qu\u00e9b\u00e9coise n\u2019est pas canadienne. Elle n\u2019a pas les m\u00eames d\u00e9sirs et les m\u00eames int\u00e9r\u00eats, mais \u00e0 titre de minorit\u00e9, elle peut difficilement faire valoir sa voix. Ah ben gadon, un p\u2019tit ol\u00e9oduc nous est rentr\u00e9 dans le cul par la force. Un p\u2019tit viol d\u2019ol\u00e9oduc, une p\u2019tite loi d\u00e9pec\u00e9e, qu\u2019est-ce quand on est un peuple joyeusement conquis et \u00e0 plat ventre. Mords l\u2019oreiller au lieu de crier, c\u2019est bient\u00f4t fini. Chhh, chhh, chhh.\n"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi est-ce que la grande majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois s'identifient comme Qu\u00e9b\u00e9cois ou Qu\u00e9b\u00e9cois d'abord et Canadiens ensuite alors que les anglophones s'identifient comme \u00e9tant Canadiens ? C'est parce que les anglophones se retrouvent dans se pays. Ils se sentent repr\u00e9sent\u00e9s. Leur langue, leur lois, leur culture domine. \u00c7a contraste avec nous. C'est \u00e7a, le \"nous\" et le \"eux\"."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "les qu\u00e9b\u00e9cois anglophones se consid\u00e8rent comme des canadians pour la tr\u00e8s grande majorit\u00e9. les canadiens fran\u00e7ais c'est pas notre probl\u00e8me.\n\n>Mechant beau projet inclusif.\n\n\u00e7a veut rien dire inclusif/exclusif. C'est le dernier buzzword \u00e0 la mode du marketing politique. Le canada exclus le qu\u00e9bec et je veux que tout ceux qui vivent sur le territoire qu\u00e9b\u00e9cois soient inclus dans le pays du qu\u00e9bec. "}]}, "Body": "> \"nous\" c'est les qu\u00e9b\u00e9cois et \"eux\" c'est les anglais. c'est \u00e9vident.\n\nLOL ouais ya pas de quebecois anglophones, ya pas de canadiens francais.  J'avais oublie que le seul quebecois valide est blanc, catholique, francophone et pisse deboutte. Mechant beau projet inclusif."}], "hsoft": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas ici pour d\u00e9battre. Je n'ai qu'apport\u00e9 une observation. "}]}, "Body": "J'aime que tu n'apporte aucun contre argument. "}]}, "Body": "> \u00e9tant donn\u00e9 le support des canadians...\n\nJ'aime le m\u00e9pris avec lequel tu utilises le mot \"canadians\".\n\n"}], "hsoft": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Pour moi c'est toujours les int\u00e9r\u00eats de tous ceux qui vivent ici au Qu\u00e9bec. Si on fait la souverainet\u00e9, c'est \u00e0 tous les Qu\u00e9b\u00e9cois que \u00e7a va profiter - pas seulement aux blancs ou aux francophones. "}], "sbrogzni": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": "> Il va sans dire que le qu\u00e9bec, ind\u00e9pendant ou non, a plusieurs nations en son sein et que ce sera la t\u00e2che du gouvernement de soupeser et de balancer les int\u00e9r\u00eats de chacun quand ils sont divergents.\n\nAh ok donc comme le Canada.  Content de voir qu'on a regle ca."}], "hsoft": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "je suis all\u00e9 en masse le voir (trop m\u00eame) et je maintient ce que je dit. "}]}, "Body": "> Je veux dire de fait, en dehors des paroles hypocrites des multiculturalistes (on vous inclus mais si vous vous \u00e9crasez).\n\nPersecute much?  Sort de chez vous et va voir ton Mechant Canada tu vas voir que ta comprehension est plutot limitee."}], "hsoft": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a doit d\u00e9pendre de la personne \u00e0 qui ont parle, mais je ne \"ramerais\" (appel \u00e0 l'effort collectif dans le texte original) pas pour ce \"nous\" l\u00e0 non plus!"}]}, "Body": "Crois tu que le \"nous\" canadian inclus les qu\u00e9b\u00e9cois ? Je veux dire de fait, en dehors des paroles hypocrites des multiculturalistes (on vous inclus mais si vous vous \u00e9crasez).\n\n>J'esp\u00e8re alors que tu peux comprendre que ce \"nous\" rend certains de tes compatriotes inconfortable.\n\nCe nous est simplement la reconaissance qu'il existe plusieurs nations \u00e0 l'int\u00e9rieur du qu\u00e9bec (anglaise, fran\u00e7aise et autochtone) et que leurs int\u00e9r\u00eats peuvent parfois \u00eatre divergents. Ce que tu vois comme de l'exclusions je le vois comme une inclusion respectueuse des divergences politiques. Se mettre la t\u00eate dans le sable et faire semblant que ces divergences n'existent pas c'est l'hypocrisie multiculturaliste dans toute sa splendeur."}]}, "Body": "J'esp\u00e8re alors que tu peux comprendre que ce \"nous\" rend certains de tes compatriotes inconfortable. \u00c0 partir du moment ou un qu\u00e9b\u00e9cois francophone se lie d'amiti\u00e9 avec un qu\u00e9b\u00e9cois anglophone, comment peut-il possiblement lui dire, \u00e0 cet ami, qu'il croit en un projet de \"nous\" qui l'exclue?"}]}, "Body": "Oui et non, c'est plus compliqu\u00e9 que \u00e7a. Si je compare l'int\u00e9r\u00eat des qu\u00e9b\u00e9cois de souche fran\u00e7aise avec ceux de souche anglaise, nos int\u00e9r\u00eats sont convergents sur certains points et divergents sur d'autres (la langue en particulier). Consid\u00e9rant que les anglais sont extr\u00e8mements nationalistes et chauvins (ils semblent croire que sans eux le qu\u00e9bec serait un pays du tiers monde) il va sans dire que pour eux les int\u00e9r\u00eats divergents ont beaucoup plus de poids et que leur chauvinisme les emp\u00eachent de voir les int\u00e9r\u00eats convergents. \n\nIl va sans dire que le qu\u00e9bec, ind\u00e9pendant ou non, a plusieurs nations en son sein et que ce sera la t\u00e2che du gouvernement de soupeser et de balancer les int\u00e9r\u00eats de chacun quand ils sont divergents. "}]}, "Body": "Donc par \"nos int\u00e9r\u00eats\", tu entends l'int\u00e9r\u00eat de tous ceux (excluant probablement l'\u00e9lite, qui elle sait veiller \u00e0 ses int\u00e9r\u00eats elle-m\u00eame) qui vivent sur le territoire du Qu\u00e9bec, sans \u00e9gard \u00e0 l'origine ou la langue parl\u00e9e?"}]}, "Body": "Non ce n'est pas seulement la langue fran\u00e7aise, c'est aussi nos int\u00e9r\u00eats en politique internationale et nos int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques. C'est tr\u00e8s large, par exemple nos int\u00e9r\u00eats politiques internationaux ont tr\u00e8s souvent \u00e9t\u00e9 en conflit avec ceux du ROC (voir les deux crises de la conscription) et le sont encore aujourd'hui \u00e9tant donn\u00e9 le support des canadians aux entreprises de d\u00e9stabilisation du moyen orient. \n\nPour ce qui est de nos int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques, \u00e7a va de la n\u00e9gociation des trait\u00e9s internationaux jusqu'aux d\u00e9cisions de d\u00e9veloppement des infrastructure. Renseigne toi sur la ligne borden et son effet sur l'industrie du raffinage qu\u00e9b\u00e9cois, ou sur la d\u00e9cision de construire l'a\u00e9roport de mirabel (tous les intervenants \u00e9conomiques qu\u00e9b\u00e9cois voulaient qu'il soit construit \u00e0 longueuil, mais ottawa voulait mirabel pour d\u00e9velopper le corridor entre ottawa et montr\u00e9al). Il faut aussi souligner que, \u00e0 toutes fins pratiques le ROC consid\u00e8re le qu\u00e9bec comme un autre pays quand il est question des acquisitions d'entreprises et des d\u00e9cisions d'investissement. Voir la bataille Desmarais et caisse de d\u00e9pot VS le CN dans les ann\u00e9es 80, et la r\u00e9action de toronto lors de la cr\u00e9ation de la caisse de d\u00e9p\u00f4t. \n\nen tout cas on pourrait continuer longtemps, ce n'est qu'un petit aper\u00e7u."}]}, "Body": "\"nos\" int\u00e9r\u00eats? Peux-tu \u00eatre plus sp\u00e9cifique? Parles tu seulement de la d\u00e9fense de la langue fran\u00e7aise ou bien y'a-t-il d'autres int\u00e9r\u00eats qu\u00e9b\u00e9cois qui sont moins bien d\u00e9fendus que les int\u00e9r\u00eats des ontariens?"}]}, "Body": "pour ton voisin ontarien, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral c'est son gouvernement. il travaille dans ses int\u00e9r\u00eats. Pour nous le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral c'est le gouvernement des anglais, il travaillle contre nos int\u00e9r\u00eats. \n\n\"nous\" c'est les qu\u00e9b\u00e9cois et \"eux\" c'est les anglais. c'est \u00e9vident. "}]}, "Body": "C'est toujours le m\u00eame probl\u00e8me avec des discours comme \u00e7a: la d\u00e9finition du \"nous\" et du \"eux\". C'est qui \"nous\"? Ceux qui \"portent les chaines\"? Quelles chaines exactement? Quelles sont les chaines que je porte que mon voisin ontarien ne porte pas?"}], "Piellar": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui ne me rejoint pas dans le discours souverainiste de M. Falardeau, c'est qu'il cadre tout \u00e7a dans l'asservissement volontaire de la majorit\u00e9. Au mieux, \u00e7a va voler 10 pieds par-dessus la t\u00eate de quelqu'un qui ne le per\u00e7oit pas ainsi, et au pire \u00e7a va insulter et braquer les gens dans leur opposition \u00e0 l'id\u00e9e. Je pr\u00e9cise la premi\u00e8re position:\n\nC'est assez commun en 2017 qu'un qu\u00e9b\u00e9cois ne centre pas son identit\u00e9 sur le fait qu'il soit \"le-descendant-d'un-colon-fran\u00e7ais-abandonn\u00e9-puis-caste-inf\u00e9rieure-etc-etc\", car l'identit\u00e9 s'est individualis\u00e9e. Dans mon cas, je serais un *gamer* m\u00eame si j'\u00e9tais cor\u00e9en ou allemand, car \"gamer\" est plus haut dans ma hi\u00e9rarchie d'identit\u00e9s que \"qu\u00e9b\u00e9cois\". J'ai plus de r\u00e9f\u00e9rences communes, j'ai plus \u00e0 partager, j'ai plus envie de parler \u00e0 un autre *gamer*. C'est plus *moi*. \n\nJ'ai un anc\u00eatre parmi les plus vieux colons fran\u00e7ais, maintenant imaginez-vous comment un qu\u00e9b\u00e9cois d'origine vietnamienne ou serbe pourrait se sentir \u00e9loign\u00e9 du cadre identitaire p\u00e9quiste...\n\nC'est un peu pour \u00e7a qu'il est n\u00e9cessaire \u00e0 mon avis que le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois revoie son approche, car c'est vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec au fil des ann\u00e9es, d\u00fb au fait que la base de l'identit\u00e9 elle-m\u00eame se d\u00e9place et se diffuse parmi et au-del\u00e0 des concepts nationaux et linguistiques. Je ne sais pas si \u00e7a semble incompr\u00e9hensible ou d\u00e9solant ou... je ne sais pas, pour les personnes qui partagent l'avis de M. Falardeau. Mais je r\u00e9pond \u00e0 ce thread par un effort honn\u00eate d'exprimer que ce texte tire dans des eaux que les bateaux ont d\u00e9j\u00e0 quitt\u00e9. \n\nRecadrez la question. Regardez o\u00f9 les qu\u00e9b\u00e9cois sont rendus, et qu'est-ce qu'ils leur manque de *tangible*, *aujourd'hui*. Expliquez en quoi la f\u00e9d\u00e9ration canadienne fait obstacle \u00e0 l'atteinte de ces buts. Surtout, assurez-vous que ces buts soient importants pour tout le monde! Sinon, votre game de *Battleship* va durer un si\u00e8cle de plus..."}], "engelk": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis plut\u00f4t d\u2019accord. Comme toi, je sais qu\u2019il est temps de penser la souverainet\u00e9 en termes autres que ceux du nationalisme ethnique. Je suis quand m\u00eame assez nationaliste, mais pas tout \u00e0 fait de la m\u00eame mani\u00e8re que les t\u00eates blanches du PQ.\n\nJ\u2019ai beaucoup aim\u00e9 les positions de Sol Zanetti d\u2019Option Nationale dans les derniers jours et j\u2019aimerais beaucoup que les p\u00e9quistes errants se tournent vers eux au lieu de Qu\u00e9bec solidaire/CAQ. C\u2019est le seul parti qui envisage la chose de la *bonne* fa\u00e7on, soit l\u2019ind\u00e9pendance avant tout. Et il r\u00e9ussit \u00e0 le faire de mani\u00e8re rassembleuse. C\u2019est vraiment dommage qu\u2019ils ne r\u00e9coltent pas plus de voix.\n\nJuste ce qu'il a dit sur les r\u00e9sultats du recensement, bravo. C'\u00e9tait habile. https://www.facebook.com/sol.zanetti.3/posts/1425297974190588"}]}, "Body": "C'\u00e9tait cute en 1994, mais quand je vois l'\u00e9tat du mouvement souverainiste aujourd'hui...\n\nLa semaine pass\u00e9e \u00e7a se victimisait de l'\u00e9tat du fran\u00e7ais dans la province; Deux jours plus tard, \u00e7a hurle au meurtre quand des r\u00e9fugi\u00e9s francophones cognent \u00e0 notre porte.\n \nLa souverainet\u00e9 \u00e9conomique, territoriale, l\u00e9gislative, c'est un beau projet. \n\nLe nationalisme cathola\u00efque, non merci. "}]}, "selftext": "*Celui qui porte le joug sans se r\u00e9volter\nm\u00e9rite de porter le joug*\n\n- Proverbe roumain\n\nJ\u2019avais 15 ans. C\u2019\u00e9tait un dimanche matin. Le c\u0153ur battant, je lisais et relisais une affiche, placard\u00e9e sur un mur, \u00e0 la sortie du coll\u00e8ge. Une affiche du Rassemblement pour l\u2019ind\u00e9pendance nationale (RIN). Un appel \u00e0 la lib\u00e9ration de mon pays. Un cri de libert\u00e9. Pour la premi\u00e8re fois de ma vie, on m\u2019appelait, moi, \u00e0 combattre pour la libert\u00e9. J\u2019ai jamais oubli\u00e9.\n\nAujourd\u2019hui, 32 ans plus tard, ma gorge se serre \u00e0 nouveau quand j\u2019entends le mot libert\u00e9. Chaque fois, mon sang se remet \u00e0 cogner dans ma t\u00eate. Chaque fois, mes r\u00eaves de jeunesse me remontent du fond des tripes. C\u2019est visc\u00e9ral. Animal. J\u2019y peux rien. C\u2019est comme \u00e7a. Vital. Comme le soleil ou la pluie. \n\nDans son *Discours sur la servitude volontaire*, \u00c9tienne de La Bo\u00e9tie parle des animaux sauvages qu\u2019on essaie de mettre en cage. Ils r\u00e9sistent \u00e0 mort, \u00ab du bec et ongles \u00bb. Les hommes, eux, quand on les met en cage, finissent par l\u00e9cher la main du ma\u00eetre. Dans son livre, La Bo\u00e9tie d\u00e9crit le comportement des peuples vaincus. \u00c0 la premi\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration, le peuple ressent cruellement le manque de libert\u00e9. \u00c0 la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, le souvenir de la libert\u00e9 se perp\u00e9tue, transmis par les plus vieux. Par la suite, le principe m\u00eame de libert\u00e9 dispara\u00eet peu \u00e0 peu. Pour les g\u00e9n\u00e9rations qui suivent, la servitude devient un \u00e9tat de fait, l\u2019esclavage devient la norme, la forme m\u00eame de la vie. Le tyran r\u00e8gne sans partage. On n\u2019arrive m\u00eame plus \u00e0 imaginer la libert\u00e9. \u00c7a devient un concept abstrait, irr\u00e9el. Un r\u00eave impossible. \n\nNous sommes l\u00e0. La neuvi\u00e8me ou la dixi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration depuis la conqu\u00eate de 1760. La libert\u00e9 est devenue pour nous une marque de yogourt, ou une marque de jeans. La r\u00e9volte, une marque de chemise. La r\u00e9sistance, un compos\u00e9 de syst\u00e8mes \u00e9lectriques. La r\u00e9volution, une nouvelle fa\u00e7on de couper le gazon ou d\u2019ouvrir sa porte de garage.\n\nDes sous-boss bilingues et biculturels ont r\u00e9duit la lutte de lib\u00e9ration nationale \u00e0 une lutte constitutionnelle. Des petits avocats de province \u00e0 l\u2019esprit ratatin\u00e9 ont transform\u00e9 une lutte pour la libert\u00e9 en articles juridiques sur un torchon appel\u00e9 constitution. Tout ce que le Qu\u00e9bec contient comme vendus et comme crosseurs nous a pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019inclusion des deux mots *soci\u00e9t\u00e9 distincte* comme une immense victoire. Deux mots insignifiants. Trente ans de luttes pour deux mots. Pas un peuple. Pas une nation. M\u00eame pas une tribu. M\u00eame pas une gang. M\u00eame pas une bande.\n\nLe syst\u00e8me de Vichy, c\u2019est ici et maintenant. Les collabos p\u00e9tainistes, c\u2019est depuis 234 ans. Nos petits mar\u00e9chaux locaux nous pr\u00e9sentent chaque nouvelle d\u00e9faite comme une grande victoire. Chaque g\u00e9nuflexion est appel\u00e9e \u00ab r\u00e9alisme politique \u00bb. Chaque recul est pr\u00e9sent\u00e9 comme le grand bond en avant. La langue de bois, c\u2019est ici et maintenant. La langue de bois, c\u2019est celle de Jean Ch\u00e9riten, de Daniel Johnson, de Radio-Guanada. On l\u2019a m\u00eame int\u00e9gr\u00e9e dans nos propres t\u00eates.\n\nEt tous les pr\u00e9textes sont bons pour rester assis dans sa marde : \u00ab J\u2019veux pas perdre mes montagnes Rocheuses, ma t\u00e9l\u00e9vision couleur pis mon ch\u00e8que de pension \u00bb. \u00ab Qu\u2019est-ce qui va arriver avec le Conseil des Arts ? \u00bb \u00ab Les Qu\u00e9b\u00e9cois aiment pas les immigrants. \u00bb \u00ab Lionel Groulx ha\u00efssait les Juifs. \u00bb \u00ab Parizeau est trop gros. \u00bb \u00ab Faut ben gagner sa vie. \u00bb \u00ab On veut entendre parler d\u2019emploi. \u00bb \u00ab Les p\u00e9quisses sont \u00e0 droite. \u00bb S\u2019faire fourrer en anglais ou en fran\u00e7ais, qu\u2019esse \u00e7a change ? \u00bb \u00ab C\u2019est pas assez multiethnique, ou plut\u00f4t n\u00e9o-transpostculturel. \u00bb \u00ab Vous avez pas de projet de soci\u00e9t\u00e9. \u00bb \u00ab Y\u2019a rien pour les cyclistes gais unijambistes. \u00bb\n\nComme si la lutte de la lib\u00e9ration nationale n\u2019\u00e9tait pas, en soi, un projet de soci\u00e9t\u00e9. Le bateau coule et des passagers veulent discuter de l\u2019am\u00e9nagement int\u00e9rieur de la chaloupe. Ramons, c\u00e2lice ! On discutera ensuite de la couleur de la casquette du capitaine ou de la forme des rames. L\u2019ind\u00e9pendance n\u2019est pas le paradis. Ce n\u2019est pas la solution \u00e0 tous nos probl\u00e8mes. Mais il s\u2019agit de choisir enfin. Ou le statut de nation annex\u00e9e \u00e0 jamais, ou la libert\u00e9. \n\nIncapables de s\u2019unir minimalement pour conqu\u00e9rir l\u2019ind\u00e9pendance, on masque sa l\u00e2chet\u00e9 et son cynisme avec des phrases creuses. On s\u2019\u00e9tourdit avec les mots. On cherche la perfection du paradis, on exige la lune. On demande au mouvement national sa position sur les garderies, la chasse aux phoques, les pistes cyclables, la texture du papier de toilette. Mais on ne demande rien au statu quo qui p\u00e8se chaque jour sur nos vies. Et c\u2019est \u00e7a le r\u00e9el. C\u2019est m\u00eame tr\u00e8s r\u00e9el. On discute depuis 200 ans. Les autres, eux, y discutent pas, y frappent. Chaque jour. Tous les jours. On se divise, on se d\u00e9chire : les hommes contre les femmes, les jeunes contre les vieux, les ouvriers contre les ch\u00f4meurs. \u00c0 l\u2019infini.\n\nProjet de soci\u00e9t\u00e9 mon cul ! Vous en avez un, vous, un projet de soci\u00e9t\u00e9 ? Vous l\u2019avez, vous, la solution ? Alors, sortez-la vite, \u00e7a presse. Sinon, c\u2019est pas la peine. Faudrait fermer sa gueule et ramer. En ramant, on finira bien par s\u2019organiser.\n\n\u00ab Oui, mais j\u2019aime pas le capitaine. Il est trop gros. Il est trop souriant. Pas assez pr\u00e8s du peuple. Trop intellectuel. Trop \u00e0 gauche. Trop \u00e0 droite. Trop ceci. Pas assez cela. \u00bb\n\nD\u00e9cid\u00e9ment, notre recherche d\u2019un messie ne nous quittera jamais. On cherche encore un chef. On a besoin d\u2019un chef pour nous dire quoi faire. Mais on s\u2019en crisse du chef. L\u2019important, c\u2019est ce qu\u2019il y a dans la t\u00eate et le c\u0153ur des matelots. S\u2019il n\u2019y a rien, tant pis. Mais s\u2019il y a une volont\u00e9 \u00e0 toute \u00e9preuve, une d\u00e9termination sans faille, une vision claire, le chef va suivre. L\u2019important c\u2019est l\u2019\u00e9quipage, le peuple, pas le chef. L\u2019important c\u2019est chacun de nous. \n\nNous sommes prisonniers de notre propre l\u00e2chet\u00e9, de notre propre paresse. Prisonniers de notre mollesse, de notre faiblesse, de notre insignifiance, de notre manque de cr\u00e9ativit\u00e9. Notre pire ennemi est en nous. Les barreaux sont dans nos t\u00eates. Nous tra\u00eenons nos boulets dans nos cerveaux. Les murs de prison sont dans nos t\u00eates.\n\nD\u2019abord sortir de prison. D\u2019abord arracher les barreaux. Le reste on verra plus tard. La libert\u00e9 d\u2019abord. La libert\u00e9 tout de suite. **La libert\u00e9. Ou la mort.**\n\n* Pierre Falardeau", "suggested_sort": null}