{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ws0n1/opinion_mettre_fin_\u00e0_limage_st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 97, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://plus.lapresse.ca/screens/4a593844-95af-406a-bdd8-61b0b811597a%7C_0.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/o-8O31Z_JBgWpKmsire6kw4DkX_3Fn4FEIjDbyQOSwY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "EiSkip", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 24, "edited": false, "domain": "plus.lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 30, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 710, "width": 1020, "url": "https://i.redditmedia.com/HFz9qa3zzEuSfsWVj0L7aWoNg1ydBofWpNfJQiIPj8E.jpg?s=e5e85d5a2522bac238f85aa9323b0bad"}, "variants": {}, "id": "Ia54m23E1F9nb8JESRibKYK2xlnG-SgPwGI6rS7ErUs", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HFz9qa3zzEuSfsWVj0L7aWoNg1ydBofWpNfJQiIPj8E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b8c0f9a66356462f8ee189afe469fa7e"}, {"height": 150, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/HFz9qa3zzEuSfsWVj0L7aWoNg1ydBofWpNfJQiIPj8E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2d2a7059c2c7edeed5ca0b2157a3e0a9"}, {"height": 222, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/HFz9qa3zzEuSfsWVj0L7aWoNg1ydBofWpNfJQiIPj8E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=987570243ebd99e0775eeb405b86d504"}, {"height": 445, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/HFz9qa3zzEuSfsWVj0L7aWoNg1ydBofWpNfJQiIPj8E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a8279f9604e4f4f707e6d2d3043ec167"}, {"height": 668, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/HFz9qa3zzEuSfsWVj0L7aWoNg1ydBofWpNfJQiIPj8E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=0b05f5b3c567879eb63a3d668dd0dbad"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504021072.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ws0n1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Croquant", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Opinion: Mettre fin \u00e0 l'image st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e des musulmanes", "banned_by": null, "id": "6ws0n1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504049872.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ws0n1/opinion_mettre_fin_\u00e0_limage_st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"Piellar": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": ">vas-tu arr\u00eater \u00e7a l\u00e0 et dire gratuitement \"ils sont paresseux\"\n\nJ'ai jamais dis \u00e7a et je ne crois pas qu'ils soient paresseux. Je sais pas o\u00f9 tu vas chercher des choses comme \u00e7a.\n\n>les ordres professionnels du Qu\u00e9bec les emp\u00eachent d'obtenir un travail \u00e0 la hauteur de leur formation [...] la discrimination \u00e0 l'embauche leur barre le chemin.\n\nJe connais pas la raison pour laquelle ils sont plus au ch\u00f4mage. Le st\u00e9r\u00e9otype v\u00e9ridique ici serait que si tu croise un maghr\u00e9bin, il y a 4 fois plus de chance qu'il soit au ch\u00f4mage et non qu'il serait *n\u00e9cessairement* paresseux. Sinon pour dire qu'il y a de la discrimination \u00e0 l'embauche il faut avoir des preuves plus que solides, choses que je ne me souvient pas avoir d\u00e9j\u00e0 vu. Si leurs dipl\u00f4mes ne sont pas \u00e0 la hauteur des exigences des ordres professionnels qu\u00e9b\u00e9cois, c'est pas de la discrimination \u00e0 l'embauche, c'est juste un respect des comp\u00e9tences de ceux qui ont un dipl\u00f4me valide. Je dis pas que c'est 100% \u00e7a la cause, mais c'est tout autant, sinon plus probable que de la discrimination."}], "tazias04": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {}, "Body": "!redditsilver"}]}, "Body": "La formation de st\u00e9r\u00e9otype est tout \u00e0 fait normal. C'est tout simplement l'expression de l\u2019abstraction g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans ta t\u00eate bas\u00e9 sur l'exp\u00e9rience et ou l'information que tu re\u00e7oit sur un groupe d'objets, de personnes ou d'animaux partageant des qualit\u00e9s mesurables et similaires.\n\nEn fait la qu\u00eate du savoir c'est aussi la qu\u00eate de rendre nos st\u00e9r\u00e9otypes plus pr\u00e9cis et ad\u00e9quats vis-\u00e0-vis la r\u00e9alit\u00e9. c'est vrai que sa peut nuire au d\u00e9veloppement intellectuel parce que le but premier d'un st\u00e9r\u00e9otype est de pass\u00e9 \u00e0 une conclusion sans pass\u00e9 par toute la m\u00e9thode de confirmation. Genre la m\u00e9taphysique est un type de st\u00e9r\u00e9otype dans le sens ou la m\u00e9taphasique deal avec nos pr\u00e9somption sur la r\u00e9alit\u00e9(La r\u00e9alit\u00e9 existe ind\u00e9pendamment de mon existence). Quand je d\u00e9bat avec une personne, on s'attarde pas sur cette question, moi j'assume ce fait et l'autre assume ce qu'il pr\u00e9f\u00e8re sur la r\u00e9alit\u00e9.\n\nC'est aussi un moyen de d\u00e9fense qu'on a d\u00e9velopp\u00e9 g\u00e9n\u00e9tiquement, en fait j'argumenterais que c'est une propri\u00e9t\u00e9 du cerveau animal. Quand un lion t'attaque, c'est pas le temps de faire de l'introspection et une \u00e9tude pour clairement d\u00e9finir si ce lion est effectivement un dang\u00e9. C'est plus avantageux pour un organisme de mettre tout les gros f\u00e9lin dans la cat\u00e9gorie dang\u00e9 m\u00eame si certain gros f\u00e9lin pourrais \u00eatre gentil et fuzzy.\n\nC'est pourquoi c'est un outil \u00e0 double tranchent que l'on a h\u00e9rit\u00e9 et c'est pourquoi il faut constamment travailler \u00e0 \u00eatre le plus pr\u00e9cis possible dans la cr\u00e9ation de nos abstraction.\n\n>Que la discrimination \u00e0 l'embauche leur barre le chemin?\n\nLa discrimination parce qu'ils sont maghr\u00e9bins ou parce que leur formation \u00e0 l'\u00e9trang\u00e9 n'est pas ad\u00e9quate? J'ai travaill\u00e9 longtemps comme acteur pour les ECOS en sant\u00e9 pour les applications immigrantes(m\u00e9decin comme infirmi\u00e8re), et ta formation \u00e0 l'\u00e9trang\u00e9 peut \u00eatre FORTEMENT inad\u00e9quate pour l'emploi au Qu\u00e9bec. Un exemple est qu'une infirmi\u00e8re form\u00e9 en France et une infirmi\u00e8re form\u00e9 au Qu\u00e9bec c'est comme jour et nuit. En France semble et le protocole est de d\u00e9f\u00e9r\u00e9 au m\u00e9decin \"ASAP\", au Qu\u00e9bec c'est prendre les signes vitaux, assur\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 du patient, ensuite communiquer avec le m\u00e9decin(si possible d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 pendant que les \u00e9tape 1 et 2 se fait). Sur le planch\u00e9 cette diff\u00e9rence est terrible sur un point d'efficacit\u00e9, de communication et de rentabilit\u00e9s."}]}, "Body": "Reste qu'un st\u00e9r\u00e9otype est un sophisme de g\u00e9n\u00e9ralisation, le st\u00e9r\u00e9otype nuit \u00e0 ta compr\u00e9hension du groupe en mettant un \u00e9cran devant la cause r\u00e9elle du trait rapport\u00e9, une conclusion h\u00e2tive qui arr\u00eate la recherche de v\u00e9rit\u00e9.\n\nExemple: [Ce thread](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wr91s/d%C3%A9senchantement_des_maghr%C3%A9bins_au_qu%C3%A9bec/) post\u00e9 aujourd'hui soul\u00e8ve que quatre fois plus de maghr\u00e9bins sont au ch\u00f4mage au Qu\u00e9bec que les autres en moyenne, vas-tu arr\u00eater \u00e7a l\u00e0 et dire gratuitement \"ils sont paresseux\", ou bien tu creuses plus loin et tu te rends compte que les ordres professionnels du Qu\u00e9bec les emp\u00eachent d'obtenir un travail \u00e0 la hauteur de leur formation? Que la discrimination \u00e0 l'embauche leur barre le chemin?"}]}, "Body": "Je comprends que certains, voir peut-\u00eatre m\u00eame beaucoup de musulmans sont diff\u00e9rents de ce que les st\u00e9r\u00e9otypes pr\u00e9sentent, mais reste que les st\u00e9r\u00e9otypes \u00e7a ne sort pas de nul part non plus. C'est pas comme si y'a un groupe de gros racistes qui se sont mis ensemble et qui ont malicieusement concoct\u00e9 un ensemble de st\u00e9r\u00e9otypes pour les diff\u00e9rents groupes ethniques afin de nuire \u00e0 l'image que le groupe majoritaire se fait de ces derniers. Les st\u00e9r\u00e9otypes ont un fond (souvent important) de v\u00e9rit\u00e9 et \u00e7a on ne peut pas le nier."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Reconna\u00eetre le niqab comme un v\u00eatement parmi d\u2019autres de l\u2019islam revient \u00e0 le banaliser et \u00e0 ignorer l\u2019oppression de la femme qu\u2019il repr\u00e9sente.\n\nTout \u00e0 fait!\n\nQuand t'entends des femmes dire que ayant \u00e9t\u00e9 forc\u00e9e de  porter le niqab mineures elles se font faire des tonnes de proposition de mariage par des adultes parce qu'une ado avec un niqab c'est vu comme une vierge mais en plus vierge encore tu te demandes pourquoi c'est encore permis. Y a-t-il un couvre-visage non-religieux que tu as le droit de forcer ton enfant \u00e0 mettre chaque fois qu'il sort?\n\nBien que j'accepte que les adultes peuvent bien se v\u00eatir selon leurs f\u00e9tiches religieux et autres si \u00e7a leur chante je suis en d\u00e9saccord qu'on ne peut pas les d\u00e9noncer pour les choses sexistes et oppressantes quelles sont je suis aussi en d\u00e9saccord que c'est acceptable de les faire porter par des mineurs."}], "bluespirit442": [{"Replies": {}, "Body": "Souvenez vous les gars.\n\nLes Qu\u00e9b\u00e9cois, c'est soit des snobs d\u00e9sagr\u00e9able, ou du mon de r\u00e9gion pas trop \u00e9duqu\u00e9 ou cultiv\u00e9.\n\nYa des st\u00e9r\u00e9otypes sur tout les peuples, et ils s'applique jamais \u00e0 m\u00eame la majorit\u00e9 des gens."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "Un beau bronzage?"}], "Kbek": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "Ma culture\n\nMes imp\u00f4ts\n\n''m\u00e9tallica''"}]}, "Body": "L'italien il a un foulard rouge, les doigts vers le haut en pince, une moustache et il fait Mamamia. Le Turc a un petit k\u00e9pi rouge, une moustache et il vend des tapis. Le grec a les gros cheveux fris\u00e9s, un t-shirt ray\u00e9 et il danse sur un table en brisant de la vaisselle et en criant \"hopa\"! L'arabe lui il a un coran dans la main, il chante les sourates et sa femme est voil\u00e9e. Faudrait surtout pas qu'un de ces gens la porte un t-shirt m\u00e9tallica et ait l'air d'un gars de Qu\u00e9bec, il doit repr\u00e9senter sa culture."}], "thedurhamreport": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas moi qui a sugg\u00e9r\u00e9 'Un couple arabe homosexuel'... J'\u00e9tais juste curieux de savoir comment on saurait...\n\n> Est-ce que \u00e7a te s\u00e9curise davantage de ne pas \u00eatre raciste?\n\nwut\n\n"}]}, "Body": "Pourquoi veux-tu distinguer absolument l'origine d'une minorit\u00e9? Est-ce que \u00e7a te s\u00e9curise davantage de ne pas \u00eatre raciste?"}], "redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas le mandat des pages opinion du journal de Qu\u00e9bec depuis 10 ans? (To /s or not to /s)"}]}, "Body": "Ce serait peut-\u00eatre temps que nos m\u00e9dias nos m\u00e9dias commencent \u00e0 enseigner les distinctions au lieu de r\u00e9duire tout le monde \u00e0 sa religion."}], "klezmai": [{"Replies": {}, "Body": "L'arabe c'est celui qui conduit sur le trotoir. A 80 km/h. Au centre-ville. Pendant le festival juste pour rire. Ok je m'excuse."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Justement, d'ou l'int\u00e9r\u00eat de les pr\u00e9senter comme tels."}]}, "Body": "C'est le cas pour bien des juifs et des musulmans aussi."}]}, "Body": "Y'a pas vraiment de lien avec mon commentaire autre que ces catholiques non pratiquants s'identifient certainement \u00e0 autre chose qu'\u00e0 l'\u00e9glise catholique, que ce soit leur langue, leur culture ou leur nation."}]}, "Body": "Pourtant, le nombre de Qu\u00e9b\u00e9cois qui s'identifient comme \"catholiques non-pratiquants\" en dit autrement."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas mal dans l'air du temps, s'attarder \u00e0 l'Islam mais c'est peut-\u00eatre juste moi qui trouve... "}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": ">  d'identifier un groupe \u00e0 sa culture\n\nUn burnous?"}]}, "Body": "Tant qu'as rentre pas dans le tahini t'es correct. Plus s\u00e9rieusement, c'est une question de savoir si tu veux un arabo-maghr\u00e9bin discernable ou pas. Apr\u00e8s, moi j'trouve que c'est franchement plus sympathique que d'identifier un groupe \u00e0 sa culture plut\u00f4t qu'\u00e0 sa religion. D'ailleurs c'est pas mal ca qu'on fait pour tous les autres groupes excluants les sectes et autres cultes."}]}, "Body": "Ma blonde a achet\u00e9 de la harissa hier, devrais-je me m\u00e9fier? \n\n[J'ai peut-\u00eatre une piste de r\u00e9ponse](https://www.youtube.com/watch?v=ndqnxrvipUk)"}]}, "Body": "Tu peux prendre un arabe, un turque, un italien ou un grec. Tant que l'illusion que c'est un arabe persiste, ca fonctionne. \u00c0 cet effet tu peux lui faire fumer la nargil\u00e9 ou lui faire manger un couscous."}]}, "Body": "Tu distingues comment ton arabe d'un turque, d'un italien ou d'un grec? Je demande pour un ami."}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> essayez donc un couple d'arabes noirs homosexuels handicapp\u00e9s.\n\nTiens, je l'ai arrang\u00e9 pour toi."}]}, "Body": "Bonne r\u00e9flexion. Vous voullez casser le st\u00e9r\u00e9otype de l'arabo-maghr\u00e9bin pieux musulman? Alors dites le aux agences de publicit\u00e9s. Au lieu de toujours avoir une femme voil\u00e9e comme token minorit\u00e9, essayez donc un couple d'arabes homosexuels."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "C'est intentionnel..."}]}, "Body": "Article illustr\u00e9 par une image st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e des musulmanes...Pas fort, La Presse"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}