{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xz225/orban_veut_faire_payer_par_bruxelles_la_moiti\u00e9_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/europe/article/2017/09/01/orban-veut-faire-payer-par-bruxelles-la-moitie-de-sa-cloture-antimigrants_5179456_3214.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/8kuIhvImLuPXVskq3RAMnUp0rwFOvE_NygJ1G7ngY8Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Maoressilly", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/WB4It37PYLiVzN-fCeNdSvKGDGm9VBBjt8W7RbOfHUg.jpg?s=a684a53234ec42bd3cb7db80856bd628"}, "variants": {}, "id": "jP_yzBgCTYZN7nMsiBD6Y1LM8Uwif9squEzqVt2ttJ8", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/WB4It37PYLiVzN-fCeNdSvKGDGm9VBBjt8W7RbOfHUg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f01d7225d4f03f25c59378db4db2c3fe"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/WB4It37PYLiVzN-fCeNdSvKGDGm9VBBjt8W7RbOfHUg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a333229375f82a6147c61d94f8a09b32"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/WB4It37PYLiVzN-fCeNdSvKGDGm9VBBjt8W7RbOfHUg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=08174809afe2977e5a225f9d9ee75560"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/WB4It37PYLiVzN-fCeNdSvKGDGm9VBBjt8W7RbOfHUg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=571411bd06e1688b5dbd555be0b2b6fd"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504512608.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xz225", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Orban veut faire payer par Bruxelles la moiti\u00e9 de sa cl\u00f4ture antimigrants", "banned_by": null, "id": "6xz225", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504541408.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xz225/orban_veut_faire_payer_par_bruxelles_la_moiti\u00e9_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Veqq": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Puisque \"migrants\" n'est pas ici utilis\u00e9 comme adjectif, mais comme un nom qui fait partie d'un mot compos\u00e9 pour faire un adjectif.\n\nSi \u00e7a t'aide, tu peux lire \u00e7a comme \"cl\u00f4ture contre les migrants\" et c'est plus logique."}]}, "Body": "> sa cl\u00f4ture antimigrants\n\nNe devrait-il pas etre \"antimigrante\"? Ou cette forme est correcte porqoui? :)"}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "On voit la l'oeuvre d'un pays qui puisque martyris\u00e9 par le communisme n'a pas assimil\u00e9 le multiculturalisme politiquement correct occidental. Ainsi, il adopte la position juste et naturelle soir de refuser de dilapider la richesse de son pays pour des immigrants \u00e9conomiques d\u00e9guis\u00e9s en r\u00e9fugi\u00e9s."}], "fire_i": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a serait quand m\u00eame le troll du si\u00e8cle que le Mexique paie pour une partie de ce mur mais continue de refuser de payer le mur \u00e9tats-unien."}]}, "Body": "... et l'autre moiti\u00e9 par le Mexique? ;)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}