{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6romqg/ottawa_nencourage_pas_les_passages_clandestins_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1048822/migrants-refugies-haitiens-ministre-immigration-ahmed-hussen?isAutoPlay=1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/auA3SqRWCMMQXeWsr15bdNB_vizxURP7vkmMmbHmDU8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 12, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/XaNFur29dBnNKf80LFZuNS8CXkmANhtZaMu-lkGYzXE.jpg?s=12d0efbb8c58ea1bd020710eb4ccfef7"}, "variants": {}, "id": "yn-NS_kaSajmCLJnXFGsGtbaeZ6z5GSCwhFnO6urtyA", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/XaNFur29dBnNKf80LFZuNS8CXkmANhtZaMu-lkGYzXE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d4472ed2d168db29d52681d125fe1343"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/XaNFur29dBnNKf80LFZuNS8CXkmANhtZaMu-lkGYzXE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=63bb5d009032758a66329cc3e7be6270"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/XaNFur29dBnNKf80LFZuNS8CXkmANhtZaMu-lkGYzXE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=974fe2ffc0b4339744fa25dbc3567524"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501892545.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6romqg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Ottawa n'encourage pas \u00ab les passages clandestins \u00bb \u00e0 la fronti\u00e8re", "banned_by": null, "id": "6romqg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501921345.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6romqg/ottawa_nencourage_pas_les_passages_clandestins_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"lumpy_snake": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que Montr\u00e9al a un maire qui est plus pr\u00e9occup\u00e9 a signaler sa vertu qu'a traiter le dossier de mani\u00e8re responsable."}]}, "Body": "How does that need to be stated?"}], "traboulidon": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Et Trudeau le fait aussi sur twitter..."}]}, "Body": "Ottawa non mais Montr\u00e9al oui! Notre bon Coderre a r\u00e9affirm\u00e9 hier que Mtl \u00e9tait une ville sanctuaire. "}], "Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas sans renier le trudisme.\n\nDonne encore deux ans \u00e0 \u00e7a et le conservateur va peut-\u00eatre avoir une chance en promettant de sacrer tout \u00e7a dehors."}]}, "Body": "Maintenant, est-se que Trudeau peux aller devant les cam\u00e9ras, et dire que les ill\u00e9gaux ne sont pas la bienvenu?"}], "rawboudin": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Nos commentaires haineux sur /r/Qu\u00e9bec (/s)"}]}, "Body": "non, j'imagine pas. mais est-ce qu'il les d\u00e9courage?"}], "Kaynos72": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Donc 1051 selon la capacit\u00e9 du stade ?"}]}, "Body": "Oui pour l'immigration, non pour ce qui se passe aujourd'hui.  Ne voit-il pas ce qui se passe partout en Europe ?  La crise de l'immigration ill\u00e9gal est un probleme majeure, or ici on les laisse entr\u00e9.  Ca va pas prendre grand chose pour que ca devienne le bordel comme en Europe.  Un fois le nombre critique atteint ca va vir\u00e9 tres laid."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Ben oui en, c'\u00e9tait cute deux trois clandestins qui se g\u00e8lent des boutes de doigts \u00e0 Emerson, mais la quand c'est des centaines d'ill\u00e9gaux qui se d\u00e9versent sur Lacolle tout les jours c'est moins dr\u00f4le. Comme je l'avais dit d\u00e8s le d\u00e9but, c'est ca qui arrive quand tu ne r\u00e8gles pas un tel probl\u00e8me imm\u00e9diatement. Le mal est fait, on a implent\u00e9 dans leur t\u00eate l'id\u00e9e qu'on est leur terre d'acceuil, que c'est leur droit de vivre ici, qu'on va r\u00e9quisitionner nos infrastructures publiques pour les h\u00e9berger. Ainsi, on va \u00eatre pris avec des milliers d'Ha\u00eftiens ill\u00e9gaux qui fuient le gros m\u00e9chant Trump qui ne leur a pourtant rien fait. Au moins, le PLQ aura pas a augment\u00e9 le nombre d'immigrants, de nos jours plus besoin de permission, tu sautes la fronti\u00e8re, tu choisis le Canada et hop!"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai lu aujourd'hui un article de Radio-Canada sur les \"r\u00e9fugi\u00e9s\" ha\u00eftiens du Stade Olympique. Ceux qui ont accept\u00e9 de parler disent \u00eatre venus sur des visas touristiques aux \u00c9tats-Unis apr\u00e8s s'\u00eatre pay\u00e9 des billets d'avion, un dit vouloir continuer des \u00e9tudes universitaires, etc... Bref, ce ne sont pas des pauvres ha\u00eftiens qui viennent, ce sont des gens qui font partie des top 20%, voire 10% de la population ha\u00eftienne, question richesse.\n\nIls disent aussi qu'ils craignent Trump, car il est plus dur sur l'immigration ill\u00e9gale, et ils viennent, persuad\u00e9s que le gouvernement canadien les accueillera et les aidera.\n\n[Je ne sais pas pourquoi ils croient \u00e7a...](https://twitter.com/justintrudeau/status/825438460265762816) /s\n\nTr\u00eave de sarcasme, quand le gouvernement canadien, pour signaler sa vertu \u00e0 l'oppos\u00e9 du gouvernement am\u00e9ricain, pr\u00e9tend \u00eatre ouvert \u00e0 tous, les gens des autres pays entendent aussi. \u00c7a peut fortement influer sur leurs d\u00e9cisions. Par exemple, apr\u00e8s l'\u00e9lection de Trump, l'immigration ill\u00e9gale aux \u00c9tats-Unis a chut\u00e9 du deux tiers, alors qu'il n'a pas passer de nouvelles lois ou quoi que ce soit. Simplement par le message qu'il envoie de duret\u00e9 envers les immigrants ill\u00e9gaux, il a convaincu de nombreuses personnes de ne pas franchir les fronti\u00e8res ill\u00e9galement. Le message est important. Et un message comme celui de Trudeau, pr\u00e9tendant que les portes du Canada sont ouvertes \u00e0 tous, est un gros probl\u00e8me. Heureusement que le Canada reste g\u00e9ographiquement isol\u00e9 et hors de port\u00e9e des pauvres du monde."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}