{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xf45m/ottawa_installera_les_migrants_pour_lhiver/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/09/01/ottawa-installera-les-migrants-pour-lhiver", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/BwXtAsHQxpnuBznu_nNZIMe3zIq4zCpiR-UmpVk2UL8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "b0risp", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/YloazikPktwdBbQCTMixQKB-fa-G8dCY7A-z0aGrNIQ.jpg?s=b5cad58e5b992a61ebff9c1dfb32dc71"}, "variants": {}, "id": "lUxzI0hGQDFna06RrCUCD2sgV9HvUSOP_0j2XEjUFZk", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/YloazikPktwdBbQCTMixQKB-fa-G8dCY7A-z0aGrNIQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e7d180f08f94c393086c86d675d3d101"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/YloazikPktwdBbQCTMixQKB-fa-G8dCY7A-z0aGrNIQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d3d009014f2c89ecee1c29b8c192f640"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/YloazikPktwdBbQCTMixQKB-fa-G8dCY7A-z0aGrNIQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f199e395ac3bd7cb9755bd732c701945"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/YloazikPktwdBbQCTMixQKB-fa-G8dCY7A-z0aGrNIQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=cd735a9e664a47750f27ca584f25f526"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/YloazikPktwdBbQCTMixQKB-fa-G8dCY7A-z0aGrNIQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=072f02763f48ed7272e7b23c3d49e4c8"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/YloazikPktwdBbQCTMixQKB-fa-G8dCY7A-z0aGrNIQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=9075f90fcbf5b03954b466e911be34d8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504278444.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xf45m", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Ottawa installera les migrants pour l\u2019hiver", "banned_by": null, "id": "6xf45m", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504307244.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xf45m/ottawa_installera_les_migrants_pour_lhiver/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "Bonne id\u00e9e. Apr\u00e8s 1 semaine d'hiver \u00e0 pelleter \u00e0 -30 ils vont se demander pourquoi vivre ici et retourner chez eux de leur propre gr\u00e9. \n\n/S."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je veux qu'on h\u00e9berge les itin\u00e9rants migrants ou pas."}], "RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Le plus dr\u00f4le c'est qu'il y a plein de solutions pour les itin\u00e9rants. Je dis pas qu'il n'y a pas de challenge mais on fait de quoi. "}], "PizzaPartify": [{"Replies": {}, "Body": "PI LES PTITS VIEUX PAS DE MANGER PAS DE BAINS PLEIN DE CACA"}]}, "Body": "Qu\u00e9b\u00e9cois moyen: OUIN MAIS LES ITIN\u00c9RANTS EUUUUUUUUX?"}], "Goalchenyuk87": [{"Replies": {}, "Body": "J'pensais que ca venait du journaldemourial"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}