{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/709i4a/o\u00f9_sont_les_privil\u00e9gi\u00e9s/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/education/508033/ou-sont-les-privilegies", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/tREDf02sw14f8Cgu5dcM6uoiHndToALMGdALKK2zgyE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 13, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?s=04ac14527cc391af6c948776d39be0f3"}, "variants": {}, "id": "Ys6Nl0dXdsfAv-GWeXBh7fX1wNu1giAKMsxpfu8SmB4", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=84f6a5c6c0b5eea6ff73001a37c08024"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f09828263f7e93f3a38711517c6cf1fa"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0ec938fd3b6416a1bfa8b378e215b714"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=26833869520289a0dc3bad4321152299"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c167287e859655e25b239a870f94c023"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=6eafb92576d7af5a9fb8073942bc74cf"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505478453.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_709i4a", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "O\u00f9 sont les privil\u00e9gi\u00e9s?", "banned_by": null, "id": "709i4a", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505507253.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/709i4a/o\u00f9_sont_les_privil\u00e9gi\u00e9s/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"RecordRains": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": ">Pas si le soutien familial est l\u00e0.\n\nPeut-\u00eatre. C'est vrai que le soutien familial est souvent la parce que les parents qui choisissent d'investir mon\u00e9tairement dans l'\u00e9ducation de leurs enfants sont ceux qui s'investissent aussi en temps et en attention. \n\n>Si tous les parents se disent \u00e7a (le priv\u00e9 c'est mieux), l'\u00e9cole est foutue.\n\nPas n\u00e9cessairement. Si on arr\u00eate les subventions, les \u00e9coles priv\u00e9es deviendront trop ch\u00e8res pour la majorit\u00e9 des gens. Ce ne sera plus important de savoir si le priv\u00e9 est mieux ou pas car la proportion des gens qui pourront se l'offrir sera infime."}]}, "Body": "Pas si le soutien familial est l\u00e0.\n\nLe premier indicateur de la r\u00e9ussite apr\u00e8s l'engagement de l'\u00e9tudiant, c'est l'\u00e9ducation des parents et leur approche face \u00e0 l'\u00e9ducation valorisation, encouragement, etc.\n\nSi tous les parents se disent \u00e7a (le priv\u00e9 c'est mieux), l'\u00e9cole est foutue."}]}, "Body": "En effet. Mais \u00e7a change pas que si t'as le choix, t'es mieux d'aller \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e. "}]}, "Body": "> tout le monde est d'accord pour dire que les \u00e9coles priv\u00e9es sont pr\u00e9sentement de meilleure qualit\u00e9 \n\n... sur le dos des \u00e9coles publiques qui, elles, ne peuvent pas crisser dehors les \"mauvais\" \u00e9l\u00e8ves."}], "Kerguidou": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": ">Ce sera plus probl\u00e9matique si, un jour, il a des enfants et qu'il les envoie \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e tout en tenant ce discours. Un hypocrite peut avoir raison tout en \u00e9tant hypocrite, mais c'est un peu plus difficile \u00e0 avaler.\n\nJe ne suis pas d'accord. En fait, ce serait tr\u00e8s consistent. Je veux la meilleure \u00e9ducation pour mes enfants donc je les envoie dans les meilleures \u00e9coles. Je pense que les meilleures \u00e9coles devraient \u00eatre publiques et donc le financement devrait suivre mais je ne pense pas que les \u00e9coles publiques sont les meilleures pr\u00e9sentement. \n\nPersonellement, je trouverais cela un peu d\u00e9gueulasse d'utiliser ma famille pour des jeux politiques comme \u00e7a. "}]}, "Body": "En plus, il est possible de changer d'id\u00e9e et qu'en vieillissant il ait constat\u00e9 les probl\u00e8mes engendr\u00e9s par ce syst\u00e8me.\n\nCe sera plus probl\u00e9matique si, un jour, il a des enfants et qu'il les envoie \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e tout en tenant ce discours. Un hypocrite peut avoir raison tout en \u00e9tant hypocrite, mais c'est un peu plus difficile \u00e0 avaler."}]}, "Body": "J'ai toujours trouv\u00e9 un peu ridicule de dire que GND pouvait pas \u00eatre contre le financement des \u00e9coles priv\u00e9es parce qu'il y avait \u00e9t\u00e9. \n\nM\u00eame si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 sa d\u00e9cision, tout le monde est d'accord pour dire que les \u00e9coles priv\u00e9es sont pr\u00e9sentement de meilleure qualit\u00e9 que les \u00e9coles publiques. D\u00e9cider que la meilleure fa\u00e7on d'am\u00e9liorer les \u00e9coles publiques est d'utiliser le financement qui s'en va aux \u00e9coles priv\u00e9es et pas contre l'id\u00e9e d'envoyer des enfants \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e tant qu'elle reste sup\u00e9rieure \u00e0 l'\u00e9cole publique. \n\nC'est un peu l'\u00e9quivalent d'\u00eatre riche et de vouloir des hausses d'imp\u00f4ts sur les riches parce qu'on pense que c'est mieux pour la soci\u00e9t\u00e9, mais de payer les imp\u00f4ts qu'on doit payer et pas plus tant que la loi le permet. "}], "fre0n": [{"Replies": {"blind99": [{"Replies": {"fre0n": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a prend un plan plus global que les vertus public vs priv\u00e9 je pense. Donner les moyens aux parents de s'impliquer surtout en milieu d\u00e9favoris\u00e9. La marche sera haute"}]}, "Body": "> La rue suivante, autre zone, litt\u00e9ralement au coin de ma rue, autre \u00e9cole primaire de bonne r\u00e9putation, c'\u00e9tait difficile de s'inscrire car les ain\u00e9s vivant sur ce c\u00f4t\u00e9 de la rue vendaient leurs adresses \u00e0 des gens \u00e0 l'ext\u00e9rieur pour qu'ils puissent la fr\u00e9quenter.\n\nBon commentaire, l'\u00e9cole publique est le reflet du quartier dans lequelle elle est situ\u00e9e. Plus le quartier est riche, plus l'\u00e9cole est de bonne qualit\u00e9."}]}, "Body": "D\u00e9subventionner le priv\u00e9 pour se concentrer sur le public, \u00e0 froid, comme \u00e7a, \u00e7a serait un \u00e9norme \u00e9chec. Ca prendrait une r\u00e9forme majeure, du minist\u00e8re et de toute la structure des commissions scolaires jusqu'au classes individuelles pour que \u00e7a marche.  Quelques exemples ici montrent comment juste donner plus d'argent ne r\u00e9glerait rien:\n\nMoi personnellement, j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e, mais j'\u00e9tais ouvert \u00e0 ce que mes enfants aillent \u00e0 l'\u00e9cole publique. Mais il y avait une ligne qui s\u00e9parait mon quartier: on \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9cole pleine de champignons en r\u00e9no sur 3 ans, et o\u00f9 il fallait co-partager une demi-polyvalente r\u00e9put\u00e9e pour les gangs de rue et des \u00e9tudiants qui dumpent leur KFC, McDonald et al. dans mes marches \u00e0 tous les jours. \n\nLa rue suivante, autre zone, litt\u00e9ralement au coin de ma rue, autre \u00e9cole primaire de bonne r\u00e9putation, c'\u00e9tait difficile de s'inscrire car les ain\u00e9s vivant sur ce c\u00f4t\u00e9 de la rue vendaient leurs adresses \u00e0 des gens \u00e0 l'ext\u00e9rieur pour qu'ils puissent la fr\u00e9quenter. Bref, ceci et ce qui suit, m'a d\u00e9courag\u00e9. Je pense pas que c'est comme \u00e7a partout\n\nOkaay. [Sinon, Pourquoi l'annulation des r\u00e9cr\u00e9s est une chose ? Qui a laiss\u00e9 passer \u00e7a ? Sont o\u00f9 les parents impliqu\u00e9s ?](http://www.lapresse.ca/actualites/education/201709/13/01-5133108-ecoles-primaires-des-recres-sacrifiees.php)\n\n[Qui a pens\u00e9 que fermer le local de musique, la biblioth\u00e8que, et de transformer les douches en bureau de consultation pour les sp\u00e9cialistes est une bonne id\u00e9e? Mettre des classes dans des maisons mobiles ? O\u00f9 sont les parents impliqu\u00e9s? ](http://www.ledevoir.com/societe/education/507134/ces-ecoles-qui-debordent-a-montreal) \n\nTu veux repeinturer ton \u00e9cole avec la peinture d'extra avec le comit\u00e9 de parents ? [Oublie \u00e7a.](https://lactualite.com/actualites/2017/09/01/travaux-de-construction-benevoles-le-reglement-promis-est-retarde/)\n\nDe toutes fa\u00e7ons c'est pas si important, [m\u00eame si tu passes pas, tu passes](http://www.tvanouvelles.ca/2017/04/28/des-eleves-en-echec-obtiennent-automatiquement-la-note-de-passage)\n\nMais attends,[ tu apprends \u00e0 \u00e9crire en lettre moul\u00e9es en 1er ann\u00e9e, et en deuxi\u00e8me, tu r\u00e9apprends en lettre cursives?](http://plus.lapresse.ca/screens/d2c8391a-2a5e-4867-938e-d347edea732d%7C_0.html); cela doit aider, en 2e ann\u00e9e \u00e0 la place de travailler sur l'analyse tu apprends le cursif\n\nUn prof ? [Optionnel](http://ici.radio-canada.ca/premiere/emissions/gravel-le-matin/segments/entrevue/36163/penurie-enseignants-csdm-anais-barbeau-lavalette). Ou [changer de prof pendant l'ann\u00e9e et fermer une classe](http://www.lapresse.ca/actualites/education/201209/15/01-4574385-commission-scolaire-de-montreal-des-classes-remaniees-sur-le-tard.php) Super!\n\nPourtant, des amis ont leurs enfants qui vont \u00e0 l'\u00e9cole dans le publique et \u00e7a va super bien, comparable \u00e0 nous, mais ils sont dans un quartier favoris\u00e9 et le comit\u00e9 de parents est imlpiqu\u00e9. \n\nLa r\u00e9forme? \u00c0 l'Universit\u00e9 j'ai enseign\u00e9 aux enfants de la r\u00e9forme, ils arrivent en masse. Certains sont remarquables, par contre, pas v\u00e9rifi\u00e9 statistiquement, mais:\n\n* presque tout le monde dans mon cours (en sciences) perdait 10 % sur les examens et travaux remis, sur un maximum de 10 pour la qualit\u00e9 du fran\u00e7ais\n* je peux pas faire le TP j'ai des tickets pour les Alouettes\n* trop long lire \u00e7a\n* me tente pas de faire des photocopies de la lecture, t'as pas un PDF\n* Il y avait des futurs profs en formation. [Ceux l\u00e0](http://www.lapresse.ca/le-quotidien/actualites/201611/05/01-5038210-examen-de-francais-pour-les-futurs-enseignants-jusqua-12-reprises-a-luqac.php\\)).\n\nDonc j'avais plusieurs \u00e9l\u00e9ments pour influer mon choix, en consid\u00e9rant l'\u00e9tat actuel des choses. Id\u00e9alement, r\u00e9gime publique de A \u00e0 Z. Mais tel que sont les choses...\n\n1. Il y a des probl\u00e8mes majeurs dans certaines \u00e9coles publiques\n2. Certaines \u00e9coles publiques sont excellentes, mais le probl\u00e8me du niveau d'implication des parents ne se r\u00e8glera pas avec l'argent qui sera donn\u00e9 au syst\u00e8me, c'est fondamentalement un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9\n3. Si je veux que mes enfants sachent lire et compter un moment donn\u00e9, je sais o\u00f9 c'est certain que cela arrivera\n4. M\u00eame chose pour la stabilit\u00e9 aussi\n\nBref, en quelques mots, l'\u00e9cole locale est le reflet de son quartier; d\u00e9financer le priv\u00e9 ne va rien changer \u00e0 cela, du mois \u00e0 court terme, pendant assez longtemps pour que mes enfants en fassent les frais, surtout si je peux faire autrement. Je vais toujours tout faire pour pas que \u00e7a leur arrive, comme manger des cro\u00fbtes.\n\nEDIT: des fautes\n"}], "pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Au bac en droit, la majorit\u00e9 des \u00e9tudiants provenaient d'\u00e9coles priv\u00e9es et de familles plus fortun\u00e9es que la moyenne. C'est certain qu'un bon d\u00e9part aide beaucoup.\n\nJe suis sensible au d\u00e9bat sur la mixit\u00e9. D'un c\u00f4t\u00e9, j'\u00e9tais un \u00e9l\u00e8ve dou\u00e9, mais issu d'une famille peu fortun\u00e9e : je suis donc all\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole secondaire du quartier, qui \u00e9tait mauvaise et n'avait presqu'aucun programme sp\u00e9cialis\u00e9. J'ai trouv\u00e9 le secondaire extr\u00eamement p\u00e9nible. Les profs expliquaient la m\u00eame mati\u00e8re 5 fois, le rythme \u00e9tait incroyablement lent, les travaux d'\u00e9quipe se d\u00e9roulaient presque tout le temps de la m\u00eame fa\u00e7on : je faisais tout. Les rares fois o\u00f9 j'ai d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des responsabilit\u00e9s aux autres, je l'ai am\u00e8rement regrett\u00e9. En plus, c'\u00e9tait moi la t\u00eate du Turc du groupe. Je d\u00e9vouais 6 heures par jour \u00e0 me faire \u00e9coeurer et \u00e0 gaspiller mon temps.\n\nJ'ai perdu int\u00e9r\u00eat. Je me suis mis \u00e0 s\u00e9cher et j'ai bien failli d\u00e9crocher. Une main ferme maternelle m'a retenu, mais ce n'\u00e9tait pas l'envie qui manquait.\n\nDe l'autre c\u00f4t\u00e9, je sais pertinemment bien que d'instaurer un syst\u00e8me archi-hi\u00e9rarchique o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 ont leurs \u00e9coles et les \u00e9l\u00e8ves dou\u00e9s les leurs et o\u00f9 personne ne se c\u00f4toie, ce n'est pas la solution. C'est d'ailleurs un peu la situation actuelle, except\u00e9 que c'est l'argent qui d\u00e9cide, et non l'habilet\u00e9 pure.\n\nJe suis au courant des \u00e9tudes qui d\u00e9montrent que la mixit\u00e9 des habilet\u00e9s en classe encourage les \u00e9l\u00e8ves moins performants et augmente leurs notes. De mon c\u00f4t\u00e9, qu'est-ce que je n'aurais pas donn\u00e9 pour aller \u00e0 l'\u00e9cole priv\u00e9e! J'en avais m\u00eame des fantaisies, comme un pauvre Africain qui r\u00eave un jour de vivre en Occident. Si ma famille avait eu les moyens de m'y envoyer, je suis convaincu que ma vie serait aujourd'hui tr\u00e8s diff\u00e9rente.\n\nC'est un d\u00e9bat qui n'a pas de r\u00e9ponse parfaite. D'un c\u00f4t\u00e9, ce serait mal de laisser les \u00e9l\u00e8ves moins performants s'engouffrer dans une spirale de m\u00e9diocrit\u00e9 cr\u00e9\u00e9e par leur environnement scolaire de laquelle ils n'ont aucune chance de sortir. De l'autre, c'est tout aussi mal d'instrumentaliser des \u00e9l\u00e8ves dou\u00e9s mais pauvres en les attachant \u00e0 un poteau afin qu'ils servent d'exemples.\n\nFinalement, je ne suis pas convaincu de la pertinence de l'\u00e9ducation priv\u00e9e dans le syst\u00e8me. Les \u00e9coles plus performantes ne devraient pas \u00eatre accessibles seulement par les mieux nantis - le potentiel d'un \u00e9l\u00e8ve n'a aucun lien avec l'avoir financier des parents. Peut-\u00eatre est-ce in\u00e9vitable qu'il existe une hi\u00e9rarchisation dans le syst\u00e8me scolaire, avec de bonnes et de moins bonnes \u00e9coles. Dans tel cas, je pr\u00e9f\u00e8rerais qu'elles soient toutes publiques afin que les \u00e9l\u00e8ves dou\u00e9s issus de familles pauvres y aient aussi acc\u00e8s. La mixit\u00e9 devrait peut-\u00eatre s'accomplir dans une optique parascolaire : par exemple via un vaste syst\u00e8me de tutorat par les pairs o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves dou\u00e9s sont jumel\u00e9s avec des \u00e9l\u00e8ves moins performants mais motiv\u00e9s et travaillants, avec mention au bulletin ou autre avantage pour inciter ces premiers \u00e0 participer. \u00c7a se fait dans de nombreux c\u00e9geps, j'en ai moi-m\u00eame fait et le syst\u00e8me marche.\n\nLa situation actuelle o\u00f9 les \u00e9coles priv\u00e9es captent la majorit\u00e9 des bons \u00e9l\u00e8ves et installent un *paywall* pour s'assurer que la pl\u00e8be n'y ait jamais acc\u00e8s pendant qu'elles re\u00e7oivent des subventions du gouvernement provincial pay\u00e9es en partie par les familles pauvres auxquelles le syst\u00e8me est ferm\u00e9 et o\u00f9 les \u00e9coles publiques d\u00e9p\u00e9rissent sous le poids des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 probl\u00e8mes multiples et le manque de financement est inacceptable. L'\u00e9ducation est *pay to win* : oui, tu peux te rendre au m\u00eame niveau qu'un utilisateur qui paie le pr\u00e9mium, mais c'est de l'effort en calvaire et on te met des b\u00e2tons dans les roues \u00e0 chaque tournant. C'est dr\u00f4le comment on s'insurge contre les jeux *pay to win* mais qu'on s'en crisse que l'\u00e9ducation soit sensiblement similaire."}], "Kerguidou": [{"Replies": {}, "Body": "J'aimerais pouvoir \u00e9crire de fa\u00e7on aussi \u00e9loquente. \n\nJe suis moi-m\u00eame originaire d'un des quartiers les plus pauvres de Montr\u00e9al (Verdun, dans le temps, c'\u00e9tait tr\u00e8s pauvre et tr\u00e8s violent). J'y ai pass\u00e9 presque toute ma vie de ma naissance \u00e0 la fin de mon bacc.\n\nJ'y ai enseign\u00e9 le karat\u00e9 aux enfants pendant plusieurs ann\u00e9es. Ceux qui \u00e9taient pr\u00e9sents au cours n'\u00e9taient pas les plus pauvres, mais n'\u00e9taient surtout pas ceux qui \u00e9taient compl\u00e8tement n\u00e9glig\u00e9s par leurs parents. \n\nEt pourtant, je pouvais constater que leur vie n'\u00e9tait pas facile, et que d'avoir des mod\u00e8les positifs \u00e9tait extr\u00eamement b\u00e9n\u00e9fique pour eux. Quand ils grandissaient, malgr\u00e9 toutes les bonnes volont\u00e9s de la polyvalente, ils ne pouvaient pallier \u00e0 des ann\u00e9es de pauvret\u00e9 et n\u00e9gligence.\n\nMaintenant, j'ai fait un doctorat, travaill\u00e9 en Europe, je suis directeur de d\u00e9partement dans une petite firme de g\u00e9nie, et je vois toute la diff\u00e9rence avec mes pairs. Quelques uns, rares, viennent de milieux d\u00e9favoris\u00e9s. La tr\u00e8s grande majorit\u00e9 est pass\u00e9e enti\u00e8rement par le syst\u00e8me priv\u00e9 (majoritairement Br\u00e9beuf et Durocher Saint-Lambert). \n\nSouvent, ces gens l\u00e0 ne comprennent pas le parcours \u00e0 obstacles que quelqu'un d'un quartier d\u00e9favoris\u00e9 aurait eu \u00e0 franchir. \n\nPour finir, j'aimerais rappeler que la pauvret\u00e9 c'est souvent g\u00e9n\u00e9rationnel. Une bonne fa\u00e7on de s'en sortir, c'est l'\u00e9ducation, mais la meilleure fa\u00e7on de r\u00e9ussir son \u00e9ducation est d'avoir des parents \u00e9duqu\u00e9s. Certains arrivent \u00e0 s'en sortir, mais c'est rare et difficile. Dans la famille de ma conjointe, elle est la 2e de toute l'histoire de sa famille \u00e0 faire des \u00e9tudes universitaires (apr\u00e8s sa m\u00e8re). Du c\u00f4t\u00e9 de ma m\u00e8re, je suis le premier ever, mais c'est un peu plus \u00e9duqu\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 de mon p\u00e8re.\n"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'aime pas du tout ce genre de r\u00e9flexion qui semble pr\u00e9sumer que le m\u00e9rite individuel n'a rien \u00e0 voir dans la r\u00e9ussite d'un \u00e9l\u00e8ve, que c'est essentiellement l'\u00e9cole qui \"donne\" la r\u00e9ussite scolaire. Et donc que les mauvais r\u00e9sultats des \u00e9coles publiques est le r\u00e9sultat de la mauvaise \u00e9ducation qui y est faite, et que la solution, c'est de tout mettre ensemble pour que tous soient sur le m\u00eame pied d'\u00e9galit\u00e9.\n\nNotez qu'il ne fait pas que d\u00e9noncer les \u00e9coles priv\u00e9es quand il parle de \"s\u00e9gr\u00e9gation scolaire\", il inclut les programmes avanc\u00e9s des \u00e9coles publiques.\n\nLa r\u00e9alit\u00e9, c'est que les individus ont des aptitudes et des inclinations diff\u00e9rentes. Ce n'est pas tout le monde qui a la capacit\u00e9 intellectuelle de faire de longues \u00e9tudes. N'importe qui qui est all\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole a pu le voir dans son entourage, des jeunes qui paient \u00e0 peine attention en classe, qui arrivent repos\u00e9s aux examens car ils n'ont \u00e9tudi\u00e9 que 30 minutes avant et qui se p\u00e8tent des scores de fous, alors que d'autres travaillent fort et passent par la peau des fesses. Imposer la mixit\u00e9 scolaire \u00e0 tout ce monde-l\u00e0, c'est ridicule, \u00e7a fait du tort aux forts qui s'emmerdent dans des classes trop simples pour eux, leur emp\u00eachant de d\u00e9velopper leurs talents, \u00e7a fait du mal aux faibles qui sont incapables de suivre le rythme de la classe et qui sont laiss\u00e9s derri\u00e8re.\n\nLa solution, c'est d'\u00e9viter le mur-\u00e0-mur, d'offrir aux jeunes des programmes qui sont davantage \u00e0 la mesure de leurs talents et de leurs aptitudes. Aux forts, des programmes avanc\u00e9s th\u00e9oriques pour les pr\u00e9parer \u00e0 l'universit\u00e9, aux faibles, des programmes plus simples et manuels pour les pr\u00e9parer \u00e0 des techniques ou une \u00e9ducation professionnelle. Les \u00e9coles priv\u00e9es, \u00e0 mon avis, sont un mauvais moyen d'offrir des programmes plus cibl\u00e9s, car on s\u00e9pare les jeunes selon les porte-feuilles de leurs parents plut\u00f4t que sur leurs aptitudes individuelles, mais les programmes avanc\u00e9s que Fabrice Vil condamne sont exactement la solution \u00e0 favoriser.\n\nLes d\u00e9fenseurs de la mixit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole parlent parfois de la Finlande comme mod\u00e8le alternatif. Or, en Finlande, ils ont donn\u00e9 de la latitude aux professeurs d'adapter les programmes individuellement pour les \u00e9l\u00e8ves. Bref, encore une fois, ce n'est pas le mur-\u00e0-mur des partisans de la mixit\u00e9 scolaire, il s'agit de programmes adapt\u00e9s \u00e0 chaque \u00e9l\u00e8ve.\n\nSi je peux \u00eatre plus agressif envers le monde comme Fabrice Vil, je ferais deux critiques \u00e0 leur \u00e9gard.\n\nPremi\u00e8rement, ils semblent faire de l'\u00e9litisme universitaire. Ils semblent croire que toute personne qui n'est pas all\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 est un \u00e9chec, comme si la valeur d'un \u00eatre humain se mesurait \u00e0 son degr\u00e9 d'\u00e9ducation.\n\nDeuxi\u00e8mement, ils semblent avoir le dogme de l'uniformit\u00e9, tout le monde doit r\u00e9ussir pareil et les efforts de la soci\u00e9t\u00e9 doivent \u00eatre ax\u00e9s dans le but d'uniformiser les r\u00e9sultats individuels. C'est l'ironie habituelle des ap\u00f4tres de la \"Diversit\u00e9\"TM qui sont en fait incapables d'accepter les diff\u00e9rences individuelles.\n\nPersonnellement, je m'oppose \u00e0 leur vision du monde enti\u00e8rement. Il ne faut pas chercher \u00e0 \u00e9liminer les diff\u00e9rences individuelles, mais plut\u00f4t r\u00e9duire les diff\u00e9rences salariales et de revenu entre les universitaires et les non-universitaires pour r\u00e9duire les diff\u00e9rences de niveau de vie (sans les \u00e9liminer, ceux qui contribuent davantage \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 devraient \u00eatre davantage r\u00e9compens\u00e9s). Il faut accepter la diff\u00e9rence, mais ne pas utiliser la diff\u00e9rence pour influer sur la \"valeur\" de l'\u00eatre humain."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}