{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/713cnx/par_qui_remplacer_amherst_\u00e9ditoriaux/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/debats/editoriaux/201709/18/01-5134504-par-qui-remplacer-amherst.php?utm_categorieinterne=trafficdrivers&utm_contenuinterne=cyberpresse_B25_A-decouvrir_219_article_ECRAN1POS1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/cF6yPx3qo-3NE-RQGzndC8D1UTotuv-PlhAjxNMJpDI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Opinion", "_replaced_more": false, "author": "quebecistanais", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/y1UfsoQtVZPieF8aakyzdMZHmoeewhIiUFVHsVD21DE.jpg?s=443eb6fef7ebdea48740a2b0972db8ac"}, "variants": {}, "id": "TFgaL59x2UOHwGfb_GW0wcD9NPmpkqpNXATMkSvSocY", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/y1UfsoQtVZPieF8aakyzdMZHmoeewhIiUFVHsVD21DE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=78f25bdafece93cc6e120e98bc2a841c"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/y1UfsoQtVZPieF8aakyzdMZHmoeewhIiUFVHsVD21DE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=cc158044b26f30b79b9255d42e017fcc"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/y1UfsoQtVZPieF8aakyzdMZHmoeewhIiUFVHsVD21DE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5e50c436d44cf2590f2e7cd079149a80"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/y1UfsoQtVZPieF8aakyzdMZHmoeewhIiUFVHsVD21DE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=127c10b637b6708f61ea15a9f6b5349f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505831567.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_713cnx", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "message \u00e0 tous les wack mc", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Par qui remplacer Amherst? | \u00c9ditoriaux", "banned_by": null, "id": "713cnx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505860367.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/713cnx/par_qui_remplacer_amherst_\u00e9ditoriaux/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Gargatua13013": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {}, "Body": "J'approuve"}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "J'adore \u00e7a!"}]}, "Body": "Pourquoi n\u00e9cessairement \"Qui\"? \n\n\nJe sugg\u00e8re de r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 la [\"Grande Paix\"](https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_paix_de_Montr%C3%A9al).\n\nRue de la Grande Paix, \u00e7a sonne bien non?\n\n\u00c7a s'rait cool, \u00e7a r\u00e9f\u00e9rerait \u00e0 nos valeurs, et \u00e7a soulignerait un succ\u00e8s conjoint des n\u00e9o-Fran\u00e7ais et des autochtones."}], "mattthhh": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "[\u00e7a](https://youtu.be/A-AETnoSdcw) , 3:37 . J'approuve ta suggestion!"}]}, "Body": "Rue Pierre-Falardeau\n\nDepuis son d\u00e9c\u00e8s en 2009, il y a un mouvement en ce sens http://www.lapresse.ca/actualites/montreal/200910/24/01-914677-des-jeunes-manifestent-pour-rebaptiser-la-rue-amherst-.php"}], "quebecistanais": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Y a Montcalm, aussi, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Wolfe! Comme quoi c'est \u00e9quilibr\u00e9 et neutre...\n\nPour en revenir avec l'id\u00e9e de Cardinal, le passage qui pr\u00e9c\u00e8de imm\u00e9diatement celui que j'ai recopi\u00e9 est le suivant: \n\n>Comment effacer le nom du sulfureux Amherst... sans oublier Amherst? Comment cesser d'honorer cet homme... sans qu'il disparaisse de notre m\u00e9moire collective? C'est la question \u00e0 laquelle on doit r\u00e9pondre avant de renommer la rue Amherst.\n\nSi le but, c'est juste de se souvenir collectivement (et pas d'honorer), aussi bien laisser le nom d'Amherst, beaucoup plus susceptible d'\u00eatre oubli\u00e9 que la conqu\u00eate elle-m\u00eame. Mais s'il faut donner aux rues un nom \"honorable\", je ne vois pas en quoi la date de la conqu\u00eate serait satisfaisante, et, de ce point de vue, je comprends tout \u00e0 fait le sentiment qu'\u00e9voque traboulidon en parlant des Fran\u00e7ais et juin 1940. Il y a un paquet de gens et d'\u00e9v\u00e8nements plus dignes d'\u00eatre honor\u00e9s tout en \u00e9tant plus susceptibles d'\u00eatre oubli\u00e9s (ou carr\u00e9ment ignor\u00e9s) que la conqu\u00eate. En cela, les propositions des autres \u00e9ditorialistes (ou de Gargatua13013) m'apparaissent beaucoup plus appropri\u00e9es. \n\n"}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Mais non, on a gagn\u00e9 la bataille des plaines de 2009."}]}, "Body": "Moi j'attends qu'on puisse enfin reconstituer la bataille des plaines d'Abraham. L'\u00e9pisode de 2009, c'\u00e9tait comme un co\u00eft interrompu."}]}, "Body": "> J'crois pas qu'il y ait de complot visant \u00e0 nous rappeler la d\u00e9faite lol.\n\nVenant de la Presse qui aime tant les Anglais? Ce serait fort surprenant..."}]}, "Body": "Y'a aussi la rue Champlain, la rue Cartier, etc. C'est un coin avec juste des noms d'explorateurs ou de g\u00e9n\u00e9raux anglais et fran\u00e7ais. J'crois pas qu'il y ait de complot visant \u00e0 nous rappeler la d\u00e9faite lol."}]}, "Body": "mwaip, bravo la presse. Nommer une rue en l'honneur de la conquete, non merci. D'ailleursla rue Wolfe a c\u00f4t\u00e9 c est pas super aussi, mais bon...\n\nJ'imagine les francais nommer une rue '' Rue de Juin 1940'' pour souligner la d\u00e9faite de la france aux allemands.\n\n"}]}, "Body": "Fran\u00e7ois Cardinal:\n\n>[...] La volont\u00e9 d'effacer le nom de l'ancien g\u00e9n\u00e9ral qui souhaitait justement effacer les Indiens de la surface de la Terre est certes compr\u00e9hensible, mais cela ne doit pas \u00eatre une op\u00e9ration de javellisation historique. Au contraire, il faut se souvenir. Et le simple fait de parler aujourd'hui d'Amherst en t\u00e9moigne. Pour ne pas perdre la m\u00e9moire, on pourrait donc se rappeler la date de la capitulation de Montr\u00e9al, et donc de la Nouvelle-France, aux mains d'Amherst.\n\n>On pourrait la nommer rue du 8 septembre 1760, pour se souvenir sans juger le pass\u00e9. Quel geste d'une grande maturit\u00e9 que d'inscrire dans la toponymie un moment d'une aussi grande importance historique m\u00eame si elle ne r\u00e9sonne pas de la m\u00eame mani\u00e8re pour tous!\n\nC'est vrai qu'on est \u00e0 risque de l'oublier, la conqu\u00eate."}], "Acesolid": [{"Replies": {"MigratoryChicken": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Non. Elle parlait fran\u00e7ais. Elle disait m\u00eame que c'\u00e9tait sa langue premi\u00e8re vu que c'\u00e9tait celle de sa nourrice. Elle s'est d\u00e9j\u00e0 pouss\u00e9 de la protection qui lui \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9 pour partir faire un road trip en Gasp\u00e9sie avec une amie.\n\nMoi je donnerait son nom \u00e0 une rue quelques part en Gasp\u00e9sie."}]}, "Body": "Si je me souviens bien, Eleanor Roosevelt avait un pr\u00e9jug\u00e9 contre les Canadiens fran\u00e7ais. (Je ne saurais plus dire o\u00f9 j'ai lu \u00e7a par contre.)"}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "L'important pour les colonis\u00e9s de La Presse c'est de c\u00e9l\u00e9brer tout autre peuple que les Qu\u00e9b\u00e9cois."}]}, "Body": "Je trouve une suggestion particuli\u00e8rement stupide:\n\n- Il serait naturel d'inclure Eleanor Roosevelt. Elle est consid\u00e9r\u00e9e comme la plus influente de toutes les premi\u00e8res dames de l'histoire des \u00c9tats-Unis, mais il faut aussi s'en souvenir pour son r\u00f4le cl\u00e9 aux Nations unies \u00e0 la fin des ann\u00e9es 40. Tout particuli\u00e8rement lors de la r\u00e9daction et de l'adoption de la D\u00e9claration universelle des droits de l'homme. Sans compter qu'honorer une progressiste am\u00e9ricaine serait aussi, bien s\u00fbr, un joli pied de nez aux id\u00e9ologues conservateurs au pouvoir \u00e0 Washington. Alexandre Sirois\n\nWow, il faut vraiment \u00eatre obs\u00e9d\u00e9 par la culture Am\u00e9ricaine pour d\u00e9cider de remplacer un nom de rue li\u00e9 \u00e0 l'histoire du Canada pour le remplacer par une Premi\u00e8re Dame Am\u00e9ricaine.\n\nEt dans quel but? Parce qu'apparemment Alexandre Sirois pense que \u00e7a va \u00e9ceurer Donald Trump?\n\nJe sais que certains Montr\u00e9alais pensent que le monde tourne autour de Montr\u00e9al. Mais je suis pas mal s\u00fbr que Trump se Criss de si une rue de Montr\u00e9al porte le nom d'une ancienne Premi\u00e8re Dame Am\u00e9ricaine.\n\nC'est \u00e7a qui arrive quand tu consomme tellement juste de la Culture Am\u00e9ricaine que tu partage leur folie actuelle de d\u00e9truire des monuments et renommer des rues, et que l'histoire des progressiste Am\u00e9ricains a plus d'importance pour toi que l'histoire du Qu\u00e9bec. Et que de tout faire pour \u00e9ceurer Donald Trump est plus important que souligner l'histoire Qu\u00e9b\u00e9coise pour toi."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}