{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wk7du/partielle_\u00e0_qu\u00e9bec_le_m\u00e9contentement_\u00e0_propos_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/28/partielle-a-quebec-le-mecontentement-a-propos-des-refugies-va-beneficier-a-la-caq-dit-legault", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/4z93QDM7pcBTKHUu_3bTNlYX0q1Wngc4BZgddIAPW6I.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/S-RVMAHYECDjYId8KaqNKya166yZgcoRbxHmybTFi9M.jpg?s=9ebd1da47e4ac2febdc9a5ed3a4e5bc3"}, "variants": {}, "id": "m5BDC-dgfW26o7enolWC5uhGcVh9n_hRWdE0RIER1Ns", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/S-RVMAHYECDjYId8KaqNKya166yZgcoRbxHmybTFi9M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=fdba5549b50b960d15e99a9cbe9a027d"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/S-RVMAHYECDjYId8KaqNKya166yZgcoRbxHmybTFi9M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=54789c8e4428a2e7f1d4d033f765e3e0"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/S-RVMAHYECDjYId8KaqNKya166yZgcoRbxHmybTFi9M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4ff94a64139ebd552d7c8128c5d8a19c"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/S-RVMAHYECDjYId8KaqNKya166yZgcoRbxHmybTFi9M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b6cf7b16fe7b0014b285967119e0e339"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/S-RVMAHYECDjYId8KaqNKya166yZgcoRbxHmybTFi9M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=2e93a7c0d6aa729af142017a17996dd9"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/S-RVMAHYECDjYId8KaqNKya166yZgcoRbxHmybTFi9M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=41ec4a9212e66d038743461608d2389a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503935068.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6wk7du", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Partielle \u00e0 Qu\u00e9bec: Le m\u00e9contentement \u00e0 propos des r\u00e9fugi\u00e9s va b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 la CAQ, dit Legault", "banned_by": null, "id": "6wk7du", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503963868.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6wk7du/partielle_\u00e0_qu\u00e9bec_le_m\u00e9contentement_\u00e0_propos_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quand m\u00eame dr\u00f4le de voir 2 candidats de centre droite/droite \u00e9conomique \u00eatre \u00e0 l'oppos\u00e9 pour ce qui est de l'immigration. C'est la m\u00eame chose pour la \"gauche\".\n\nIl est grand temps qu'on arr\u00eate d'utiliser l'axe droite/gauche pour parler de notre politique."}], "mattthhh": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[IIsh, pensais que c'\u00e9tait plus serr\u00e9 en 2014](http://i.imgur.com/V7ojBl8.png) "}]}, "Body": "Ce comt\u00e9 l\u00e0 va rester au PLQ. S'ils ont r\u00e9\u00e9lu Sam Hamad en pensant que c'\u00e9tait le meilleur homme politique qui n'a jamais exist\u00e9, c'est certain qu'ils vont continuer \u00e0 voter en mouton pour le PLQ."}], "user65461986": [{"Replies": {"GhostMatter": [{"Replies": {}, "Body": "On verra."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Oui"}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Les demandeurs d'asile qui passent la fronti\u00e8re Canada/USA je crois."}]}, "Body": "Les R\u00e9fugi\u00e9s de la Syrie ou demandeurs d'asile?"}], "goldenraven54": [{"Replies": {"Vineyard_": [{"Replies": {}, "Body": "On verra. "}]}, "Body": "Autant j'aimerais dire qu'il a tord, autant il a raison."}], "pointdexter33": [{"Replies": {"Vineyard_": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est que quand il parle, on se souvient de lui. "}]}, "Body": "Legault devrait faire attention: moins il parle en public, mieux il se porte dans les sondages."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}