{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uhttm/pas_de_camps_pas_de_crise/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/17/pas-de-camp-pas-de-crise", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/j_6AvBWFlt8KTTOaezscaVwsbzo6oaAXioW-QOC21tI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "termina2232", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 10, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 35, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/w9jboQIqnNhz0rbUSWvccSvZo-nsie8i3TTIGvVi4F0.jpg?s=62d02c63acbb8b7e2794af7ed6c03f5b"}, "variants": {}, "id": "mYIk5neiHGIU-_puHSLopDRSNfJB0W_aV7lyakOiT0g", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/w9jboQIqnNhz0rbUSWvccSvZo-nsie8i3TTIGvVi4F0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2654c6b515e1202c77f65cf890c2d59e"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/w9jboQIqnNhz0rbUSWvccSvZo-nsie8i3TTIGvVi4F0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=35bc32c53f1b9cf89d7c51675cb9937b"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/w9jboQIqnNhz0rbUSWvccSvZo-nsie8i3TTIGvVi4F0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f84d211bcd2c30dae75a52355ed4acd3"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/w9jboQIqnNhz0rbUSWvccSvZo-nsie8i3TTIGvVi4F0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=291d2c8690b38ae1e5ad6d48802072a6"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/w9jboQIqnNhz0rbUSWvccSvZo-nsie8i3TTIGvVi4F0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=3a00ab0cc809fed32a3331b320ac42b5"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/w9jboQIqnNhz0rbUSWvccSvZo-nsie8i3TTIGvVi4F0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=e1e958c47361de79dcdd14bd5d7307ee"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503063086.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uhttm", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Pas de camps, pas de crise.", "banned_by": null, "id": "6uhttm", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503091886.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uhttm/pas_de_camps_pas_de_crise/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "G\u00e9rable? Certes. Bien g\u00e9r\u00e9, pas s\u00fbr."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"helios_the_powerful": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"helios_the_powerful": [{"Replies": {}, "Body": "Les Ha\u00eftiens en question r\u00e9sident aux USA sous un [\"Temporary Protected Status\"](https://www.uscis.gov/humanitarian/temporary-protected-status) qui est un statut particulier permettant \u00e0 des gens habitant dans des pays en guerre ou d\u00e9truits par un d\u00e9sastre de trouver refuge temporairement aux USA. Ce statut l\u00e0 ne permet pas d'appliquer pour la r\u00e9sidence permanente et ne permet pas automatiquement de travailler pendant qu'ils sont l\u00e0. \n\nIls n'auraient donc jamais pu esp\u00e9rer \"r\u00e9gulariser\" leur situation aux USA, ils n'ont pas le droit de demander leur r\u00e9sidence. Ils n'ont pas non plus pu y travailler pour la plupart parce que ce droit ne leur a pas \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9. Donc les USA peuvent bien les consid\u00e9rer peu productifs ou ind\u00e9sirables (je sais pas d'o\u00f9 tu tiens \u00e7a), mais ce n'est pas d\u00fb \u00e0 leur manque d'effort et ce n'est probablement pas par caract\u00e9risation de leur personnalit\u00e9 ou de leurs aptitudes; c'est juste parce que pour eux ce sont des gens qui sont un fardeau temporaire. Pr\u00e9sumer de \u00e7a que ce sont des gens paresseux ou ind\u00e9sirables aux yeux de la soci\u00e9t\u00e9 comme ce qu'on pouvait d\u00e9duire de ton commentaire o\u00f9 on n'avait pas le contexte, \u00e7a me semblerait tir\u00e9 par les cheveux.\n\nApr\u00e8s \u00e7a, est-ce que ce sont des immigrants \u00e9conomiques au Canada? On peut affirmer \u00e7a je pense. En m\u00eame temps, ceux qui sont venus au Canada dans les m\u00eames circonstances et sous le m\u00eame type de permis n'ont pas \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s chez eux (ils ont eut l\u2019opportunit\u00e9 de r\u00e9gulariser leur statut pour la plupart) et tous s'entendre pour dire qu'Ha\u00efti ne peut pas les reprendre dans la situation actuelle. Le statut de r\u00e9fugi\u00e9 n'est donc probablement pas le bon pour la majorit\u00e9 de ces gens, mais je ne pense pas non plus qu'on se trouve dans la m\u00eame situation que si, par exemple, un Mexicain arrivait ici pour les meilleurs opportunit\u00e9s d'emploi tout simplement.\n\nCompte tenu de l'implication humanitaire du Canada en Ha\u00efti et des liens avec les Ha\u00eftiens qu'on a ici de par la grosse diaspora (qui peut faciliter grandement l'int\u00e9gration de ces gens-l\u00e0), c'est le genre de dossier o\u00f9 on aurait int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que le gouvernement intervienne, quitte \u00e0 cr\u00e9er une nouvelle case entre \"immigrant \u00e9conomique\" et \"r\u00e9fugi\u00e9\" comme il l'a fait pour les Ha\u00eftiens au tremblement de terre pour ne pas nuire \u00e0 ses efforts de reconstruction d'Ha\u00efti en d\u00e9portant tout ce monde l\u00e0 juste parce que les USA ont d\u00e9cid\u00e9 d'arr\u00eater de les aider."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Avec respect, tu te trompes.  La seule diff\u00e9rence entre eux et les Ha\u00eftiens normalis\u00e9s aux \u00c9tats-Unis, c'est qu'eux ils ont fait confiance au gouvernement \u00e9tats-unien quand celui-ci a offert un programme sp\u00e9cial, s'y sont enrol\u00e9s (au lieu du programme normal) et maintenant le gouvernement menance de fermer ce programme."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> c'est surtout pas comme si ces gens craignaient la d\u00e9portation justement parce qu'ils n'ont pas su se d\u00e9montrer utiles aux yeux des Am\u00e9ricains.\n\nEn effet, c'est pas du tout comme \u00e7a.  Ils \u00e9taient aux \u00c9tats-Unis dans le cadre d'un programme sp\u00e9cial qui n'aurait essentiellement jamais pu mener \u00e0 la r\u00e9gularisation de leur statut, qu'ils soient utiles ou non.\n\nEt je me d\u00e9sole de voir que t'entretiens une vision de la place de l'individu dans la soci\u00e9t\u00e9 selon un point de vue strictement utilitariste."}]}, "Body": "Non, non, j'suis raciste, c'est surtout pas comme si ces gens craignaient la d\u00e9portation justement parce qu'ils n'ont pas su se d\u00e9montrer utiles aux yeux des Am\u00e9ricains."}], "BastouXII": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, et ce qui a fait craindre \u00e0 ces r\u00e9fugi\u00e9s que leur statut ne serait pas renouvel\u00e9, ce sont les rumeurs propag\u00e9es par Trump, pas la loi, \u00e7'a n'a pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 encore."}]}, "Body": "Je suis d'accord, mais il faut pas croire que toute les d\u00e9cisions prises par l'\u00c9tat am\u00e9ricain sont prise directement par Trump. Il y a des lois. Il y a des fonctionnaires. Et il y a de la fausse information qui a laiss\u00e9 croire \u00e0 tord \u00e0 ces r\u00e9fugi\u00e9s qu'ils n'auraient pas de probl\u00e8me au Canada..."}]}, "Body": "Tout le monde qui n'est pas un ami proche est un ind\u00e9sirable aux \u00c9tats-Unis selon Trump, ce n'est pas vraiment une bonne fa\u00e7on de juger.\n\nAjout : \u00e0 ce compte-l\u00e0, tous les journalistes qui n'applaudissent pas \u00e0 chaque twit du clown orange sont explicitement ind\u00e9sirables et devraient \u00eatre d\u00e9port\u00e9s, euh, quelque part..."}]}, "Body": "Je pensais que c'\u00e9tait surtout des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9conomiques d'Ha\u00efti qui n\u2019arrivaient pas \u00e0 normaliser leur situation aux \u00c9tats-Unis et donc qui s'essayent au Canada. Non? Tu r\u00e9ponds \u00e0 un commentaire qui fait effectivement un blanket statement, mais en m\u00eame temps... ils sont explicitement ind\u00e9sirables et peu productifs... selon les \u00c9tats-Unis. Mais je peux me tromper."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Quand t'as confiance en ta valeur tu appliques comme immigrant, de surcroit dans le pays ou tu r\u00e9sides. Quand ce n'est pas le cas tu violes les fronti\u00e8res du pays voisin pour abuser de sa g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. "}]}, "Body": "Les jugements de marde sur des gens que tu connais pas et n'a pas rencontr\u00e9, on peut s'en passer. \u00c7a n'apporte rien."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> explicitement ind\u00e9sirables et peu productifs.\n\nExplicitement?  Non.  La seule diff\u00e9rence entre eux et les Ha\u00eftiens r\u00e9gularis\u00e9s aux \u00c9tats-Unis, c'est qu'eux ils ont eu confiance aux gouvernement \u00e9tats-unien quand ce gouvernement leur a offert un programme d'asile particulier au tremblement de terre, et ce gouvernement aujourd'hui menace de les sacrer dehors sans s'assurer qu'ils ont une chance \u00e9quitable de faire leur demande de r\u00e9sidence.\n\nPeu productifs?  Non plus, car une fois de plus ils ne sont pas fondamentalement diff\u00e9rents des autres.  Pour la plupart, ils avaient des emplois aux \u00c9tats-Unis.\n\nInd\u00e9sirables?  T'as beau pas les d\u00e9sirer, tu ne parles que pour toi, et personne d'autre.  Et le simple fait de traiter un groupe entier d'ind\u00e9sirables, c'est digne des d\u00e9rapes de l'eug\u00e9nisme."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "[La premi\u00e8re fois que j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 gare centrale \u00e0 Montr\u00e9al, c'tait pas des trains que j'avais peur...](https://www.youtube.com/watch?v=vCY8tMkxvoQ)"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Socially_numb": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "La journ\u00e9e que tu te blesse s\u00e9rieusement ou que tu perd ta job, s'il te plait, fait nous signe qu'on te traite d'ind\u00e9sirable qui profite de son droit de naissance pour profiter de notre \u00e9tat providence. Belle fa\u00e7on de g\u00e9n\u00e9raliser le monde sur le Bs, le ch\u00f4mage pis la CSST. \n\n''C'est parce que les magrh\u00e9bins sont naturellement plus intelligent'' te manque un mot dans la phrase je pense.... "}], "RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": ">C'est parce que les Magrh\u00e9bins sont naturellement plus intelligent\n\nJ'imagine que t'as oubli\u00e9 un \"pas\" dans ta phrase. Parce que sinon \u00e7a change un peu le sujet. "}]}, "Body": "Effectivement, et on ne le saura jamais car insoucieux de nos lois, non confiants dans leurs aptitudes, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de s'inviter chez nous comme un cheveux sur la soupe. Il est possible qu'une infime proportion de ces individus se r\u00e9v\u00e8lent d\u00e9sirables, hors ma crainte est que l'un ou plusieurs de facteurs suivants collent aux indvidus:\n\n- scolarisation inad\u00e9quate\n\n- ant\u00e9c\u00e9dants criminels\n\n- une valeur faible \u00e0 nul sur le march\u00e9 du travail\n\n- un paradigme de oisivet\u00e9\n\nDu monde peu productifs et ind\u00e9sirables on a \u00e0 pellet\u00e9 au Qu\u00e9bec, l'histoire c'est qu'ils sont citoyens, c'est leur droit de naissance de profiter de notre \u00e9tat providence tout en \u00e9tant accabl\u00e9s des facteurs pr\u00e9cedants. L'id\u00e9e c'est de pas importer ceux des autres pays. L'immigration c'est \u00e0 notre b\u00e9n\u00e9fice, c'est pour ca que les Magrh\u00e9bins du Qu\u00e9bec ont un taux de diplomation si \u00e9lev\u00e9. C'est parce que les Magrh\u00e9bins sont naturellement plus intelligent, c'est parce qu'on prend uniquement les meilleurs et les plus qualifi\u00e9s."}]}, "Body": "Ce n'est pas qu'ils sont peu productifs et ind\u00e9sirables, c'est qu'on ne le sait pas, car ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s par le Qu\u00e9bec sur la base de leurs comp\u00e9tences (en tant que travailleurs qualifi\u00e9s).\n\nCela \u00e9tant dit, 37 000 des 52 000~ immigrants accept\u00e9s chaque ann\u00e9e aux Qu\u00e9bec font partie de la classe \u00e9conomique (investisseurs et travailleurs qualifi\u00e9s). Les autres sont principalement de la classe r\u00e9unification familiale, donc \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec leur productivit\u00e9 ou comp\u00e9tence. La troisi\u00e8me classe est les demandeurs d'asile/r\u00e9fugi\u00e9s.\n\nBref, il est possible que certains de ces Ha\u00eftiens auraient pu r\u00e9ussir \u00e0 \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9s par le Qu\u00e9bec et pourraient \u00eatre qualifi\u00e9s par toi comme \"d\u00e9sirables\". Apr\u00e8s tout, plusieurs d'entre eux parlent le fran\u00e7ais et c'est un crit\u00e8re important de cette s\u00e9lection. L'affaire c'est qu'on ne le sait pas, donc il faudrait se garder une petite g\u00eane avant de dire qu'ils sont tous ind\u00e9sirables et non productifs."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tr\u00e8s factuel, tu penses que l'Haitien qui a une entreprise ou un emploi \u00e0 50k$ par ann\u00e9e \u00e0 peur de se faire d\u00e9porter? Bien sur que non. C'est ceux qui on pris, pris et pris sans jamais rien contribuer qui se ramasse ici. Les m\u00eames qui en entrevue jubilent \u00e0 l'id\u00e9e de toucher l'aide sociale et de vivre dans des logements sociaux."}]}, "Body": "> Tu sais tr\u00e8s bien que ces clandestins utlisent un passe droit dans le trait\u00e9 du premier tiers pays sur.\n\nC'est pas parce que t'es en d\u00e9saccord avec \u00e7a que \u00e7a les rends clandestins ou ill\u00e9gaux, mais ouais, continue \u00e0 les appeler comme \u00e7a.\n\n> C'est bien dommage que ces gens n'est pas su se rendre utiles aux \u00c9tats-Unis lors de leur s\u00e9jour\n\n\u00c7a \u00e7a rel\u00e8ve de l'opinion, c'est pas du factuel."}]}, "Body": "Tu sais tr\u00e8s bien que ces clandestins utlisent un passe droit dans le trait\u00e9 du premier tiers pays sur. Selon ce trait\u00e9 et dans la vrai vie, y'en a pas des r\u00e9fugi\u00e9s en provenance de \u00c9tats-Unis. Ces clandestins ne sont pas des r\u00e9fugi\u00e9s, ce sont des migrants \u00e9conomiques \u00e0 valeur ajout\u00e9e faible ou nul. Vivre dans un pays m\u00e9diocre n'est pas une cause de refuge. C'est bien dommage que ces gens n'est pas su se rendre utiles aux \u00c9tats-Unis lors de leur s\u00e9jour, mais \n quelque part ils doivent rentrer chez eux exactement comme c'\u00e9tait pr\u00e9vu \u00e0 leur arriv\u00e9."}], "b0risp": [{"Replies": {}, "Body": "Non seulement ce n'est pas ill\u00e9gal, comme tu en fais la d\u00e9monstration, mais ce n'est surtout pas clandestin. Ils se rapportent au poste-fronti\u00e8re et l'attente \u00e0 Lacolle est justement pour les r\u00e9gulariser. Ils ne sont pas des sans-papiers, pour la m\u00eame raison."}]}, "Body": "La Convention de Gen\u00e8ve permette \u00e0 ces migrants de traverser la fronti\u00e8re pour demander l'asile, ce n'est pas ill\u00e9gal, pourvus qu'ils se rapportent aux autorit\u00e9s:\n\n>Pour les demandeurs d\u2019asile, on parle d\u2019une entr\u00e9e irr\u00e9guli\u00e8re et non d\u2019une entr\u00e9e ill\u00e9gale. La Convention de Gen\u00e8ve stipule que le pays signataire [donc le Canada] ne prendra aucune mesure \u00e0 l\u2019encontre d\u2019une personne qui franchit sa fronti\u00e8re dans le but de demander la protection. Alors, il est faux de pr\u00e9tendre que ce sont des \u00abill\u00e9gaux\u00bb. La preuve: aucune accusation n\u2019est d\u00e9pos\u00e9e contre ces personnes-l\u00e0 par la Gendarmerie royale du Canada [GRC].\n\n[Source](http://journalmetro.com/opinions/metroscope/1184436/demandeurs-dasile-et-rumeurs-ce-qui-est-vrai-ce-qui-est-faux/).\n\nIl y a plusieurs articles sur les r\u00e9seaux sociaux qui ont circul\u00e9 et qui ont d\u00e9mystifi\u00e9 \u00e7a. Et je serais plut\u00f4t \u00e9tonn\u00e9 que tu ne les aurais pas vu, \u00e0 voir comment cette question t'int\u00e9resses. \n\nMais bon, tu peux continuer \u00e0 les qualifier de clandestins ou d'ill\u00e9gaux (\u00e0 tord) ou de dire qu'ils \"violent\" nos fronti\u00e8res, question de les peindre n\u00e9gativement.\n\n>Si ces gens \u00e9taient \u00e0 ce point d\u00e9sirable, alors les \u00c9tats-Unis les auraient d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 comme r\u00e9sidents permenants, comme citoyens, mais ca l'air que c'est pas le cas.\n\nLeur statut \u00e9tait prolong\u00e9 quand Obama \u00e9tait-l\u00e0, maintenant ce n'est plus le cas avec Trump. C'est politique, c'est pas une question de d\u00e9sirabilit\u00e9 ou non. "}]}, "Body": "Ils sont clandestins car ils traversent ill\u00e9galement la fronti\u00e8re, c'est la d\u00e9finition. Apr\u00e8s pour la d\u00e9sirabilit\u00e9 faut voir, mais encore une fois par d\u00e9finition tu me fais pas rentrer un r\u00e9fugi\u00e9 pour sa valeur, c'est pour le principe. Si ces gens \u00e9taient \u00e0 ce point d\u00e9sirable, alors les \u00c9tats-Unis les auraient d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 comme r\u00e9sidents permenants, comme citoyens, mais ca l'air que c'est pas le cas. "}]}, "Body": "Ok, j'ai remis ton commentaire. \n\nCela dit, dire qu'ils sont clandestins est bien trompeur, alors que ces migrants se rapportent aux autorit\u00e9s. Et si leurs demandes d'asile est accept\u00e9e, sont-ils toujours des ind\u00e9sirables?"}]}, "Body": "Ce n'est pas du racisme parce que je n'ai pas parl\u00e9 de race, mais de la condition des individus en question. Ce retrait n'est qu'une d\u00e9monstration de ton propre biais. Le Qu\u00e9bec en re\u00e7oit des milliers d'Ha\u00eftiens et autres noirs par ann\u00e9e, eux sont m\u00e9ritants, eux ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s comme productifs, tout le contraire des clandestins."}]}, "Body": "Retir\u00e9 pour racisme. La prochaine fois c'est un ban. Si tu juges que ce n'est pas du racisme, stp pr\u00e9cise ta pens\u00e9e."}]}, "Body": "Soit, mais la c'est pas mal juste au Qu\u00e9bec, 7 000 sur 50 000 ca commence \u00e0 faire, surtout que ces 7 000 sont explicitement ind\u00e9sirables et peu productifs."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.ipsos.com/en-ca/news-polls/six-ten-62-believe-trudeau-lacks-solid-plan-fix-migrant-issue"}]}, "Body": "J'ai toujours dit que c'\u00e9tait crissement facile pour les canadians et les qu\u00e9b\u00e9cois de se dire ouverts et acceuillant alors qu'on ne partage aucune fronti\u00e8re avec les pays pauvres. j'esp\u00e8re que toute cette affaire va montrer, aux canadians en particulier, qu'ils ne sont pas mieux que les autres. "}]}, "Body": "Le Canada re\u00e7oit 400 000 migrants par ann\u00e9e. On parle ici d'un afflux de 7000 migrants. On est loin des crises migratoires qu'on peut voir en Europe. Pour l'instant, c'est g\u00e9rable."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}