{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uh5pq/paul_stpierre_plamondon_jai_besoin_de_toi/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/506003/pspp-j-ai-besoin-de-toi", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/UrSqElPoUP0hUlC0_-ox1hL0XIjZtbcczEUkHkMyKos.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 14, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?s=04ac14527cc391af6c948776d39be0f3"}, "variants": {}, "id": "Ys6Nl0dXdsfAv-GWeXBh7fX1wNu1giAKMsxpfu8SmB4", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=84f6a5c6c0b5eea6ff73001a37c08024"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f09828263f7e93f3a38711517c6cf1fa"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0ec938fd3b6416a1bfa8b378e215b714"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=26833869520289a0dc3bad4321152299"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c167287e859655e25b239a870f94c023"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=6eafb92576d7af5a9fb8073942bc74cf"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503055049.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uh5pq", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Paul St-Pierre Plamondon, j\u2019ai besoin de toi", "banned_by": null, "id": "6uh5pq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503083849.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uh5pq/paul_stpierre_plamondon_jai_besoin_de_toi/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"konnektion": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 l'heure actuelle oui, un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant pourrait d\u00e9cider que cette entente n'est pas bonne, ou demander de la ren\u00e9gocier. C'est de \u00e7a dont parlait Lis\u00e9e."}]}, "Body": "Je comprends, mais ils sont oblig\u00e9s de rentr\u00e9 de mani\u00e8re ill\u00e9gale, sinon ils seront refouler a la fronti\u00e8re du a l'entente pays tiers sur. Donc il prennent le chemin roxham, et on les acceuillent dans des camps \u00e9rig\u00e9 en catastrophe."}]}, "Body": "Absolument pas. Comme redalastor le pr\u00e9cise, \u00e7a signifie s'assurer, dans la mesure du possible, qu'il n'y a pas d'entr\u00e9es ill\u00e9gales sur le territoire et que les demandes se fassent \u00e0 l'entr\u00e9e officielle."}], "redalastor": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Donc faire respecter ses fronti\u00e8res c'est de ne pas faire entrer eux.\n\nLes \u00c9tats-Unis *et* le Canada ne reconnaissent plus le tremblement de terre comme une raison l\u00e9gitime pour un accueil *temporaire*."}]}, "Body": "Je vois, pour le \"on\" on parle de qui, parce que 51% des qu\u00e9b\u00e9cois n'en veulent pas de ces demandeurs d'asile d'apr\u00e8s un r\u00e9cent sondage."}]}, "Body": "Je pense que faire respecter ses fronti\u00e8res c'est accueuillir ceux qu'on veut accueillir. Ni herm\u00e9tique, ni bar open."}]}, "Body": "Ok, donc si je t'ai bien compris, pour toi respect\u00e9 les fronti\u00e8re = tout le monde est bienvenue, jusqu'a preuve du contraire? Tu as donc invers\u00e9 le fardeaux de la preuve qui \u00e9tait auparavent sur les immigrants? J'ai bien compris? \n\n(ps: je suis pour l'immigration je veut juste comprendre ce qu'il veut dire.)"}]}, "Body": "Vil comprend pas que \u00abfaire respecter ses fronti\u00e8res\u00bb ne veut pas dire refouler tout le monde. C'est clair que Lis\u00e9e ne disait pas \u00e7a et c'est clair que \u00e7a ne va pas \u00e0 l'encontre \u00abdes obligations internationales\u00bb... "}], "redalastor": [{"Replies": {"Zebrajoo": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Zebrajoo": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "La 20e a \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9e avec la collaboration des membres du PQ qu'elle visait."}]}, "Body": "Je le trouve tr\u00e8s bien aussi. Je partage ses frustrations sur la couverture m\u00e9diatique : alors que le parti avait accept\u00e9 19 de ses 20 propositions (sauf erreur), tout le millage m\u00e9diatique se faisait sur la proposition qui avait rencontr\u00e9 des obstacles... "}]}, "Body": "J'ai rencontr\u00e9 PSPP. Il est tr\u00e8s sympathique en personne! Mais il est est tr\u00e8s frustr\u00e9 par la couverture que les m\u00e9dias lui donne. Ils disent que les m\u00e9dias disent que le PQ rejette ses propositions alors que c'est faux, il a pass\u00e9 plusieurs mois \u00e0 faire le rapport que le PQ lui a demand\u00e9 et les conclusions ont bien pass\u00e9es."}]}, "Body": "Il doit penser que PSPP est la derni\u00e8re lueur d'espoir dans un parti autrement rempli \u00e0 raz bord de dangereux racistes. \n/s"}]}, "Body": "Je vois pas pourquoi il adresse \u00e7a \u00e0 PSPP."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Mettre Qu\u00e9bec solidaire sur le m\u00eame pied d\u2019\u00e9galit\u00e9 que les groupes d\u2019extr\u00eame droite ? Paul, ces propos discr\u00e9ditent les d\u00e9nonciations l\u00e9gitimes du racisme. O\u00f9 se trouve ma voix ? Selon M. Lis\u00e9e, fais-je partie de ceux qui \u00ab traitent les Qu\u00e9b\u00e9cois de racistes \u00bb ?\n\nJe ne sais pas pour Lis\u00e9e, mais moi, je r\u00e9ponds: \"oui\". Si tu dis que le Qu\u00e9bec est syst\u00e9miquement raciste et qu'il a besoin de r\u00e9formes importantes pour l'\u00e9radiquer, alors oui, tu dis que les Qu\u00e9b\u00e9cois sont des racistes, et c'est un propos haineux.\n\nDe plus, je note aussi que cet individu est un communautariste racial par ses propos. Notamment, il attaque le PLQ car il dit que son aust\u00e9rit\u00e9 fait davantage mal aux \"communaut\u00e9s racis\u00e9es\", comme si ce qui arrive \u00e0 un \"racis\u00e9\" est plus important que ce qui arrive \u00e0 un \"non-racis\u00e9\". Je lis le texte et je ne lis pas quelqu'un qui veut inclure tous les Qu\u00e9b\u00e9cois dans une seule identit\u00e9 et communaut\u00e9, mais quelqu'un qui divise dans sa t\u00eate les Qu\u00e9b\u00e9cois en fonction de leur race, de leur couleur de peau, et qui prend automatiquement le parti de ceux qu'il qualifie de \"racis\u00e9s\" auxquels il s'identifie.\n\nS'il y a quelque chose qui divise les Qu\u00e9b\u00e9cois, c'est cette mentalit\u00e9 racialiste d'associer l'identit\u00e9 des gens \u00e0 leur race, et de les consid\u00e9rer diff\u00e9remment selon celle-ci. L'\u00e9mergence de groupes identitaires \"blancs\" n'est pas sans rapport \u00e0 l'\u00e9mergence de cette mentalit\u00e9, import\u00e9e des \u00c9tats-Unis par les milieux acad\u00e9miques et activistes. \u00c0 toute action, une r\u00e9action. Tu ne peux pas inciter les \"communaut\u00e9s racis\u00e9es\" \u00e0 se d\u00e9velopper une identit\u00e9 et une conscience autour de leur race sans provoquer le m\u00eame d\u00e9veloppement d'identit\u00e9 et de conscience raciale chez les \"non-racis\u00e9s\", aussi commun\u00e9ment appel\u00e9s \"les blancs\" (m\u00eame si le terme est absurde dans le contexte qu\u00e9b\u00e9cois, francophones et anglophones ou allophones \"blancs\" ne sont pas un seul groupe indissociable). Ce qui est bon pour pitou est bon pour minous.\n\nLa solution est un nationalisme culturel. Le nationalisme culturel, c'est la tentative de cr\u00e9er un climat de convergence culturel pour que tous les membres d'une m\u00eame soci\u00e9t\u00e9 soient inclus dans une culture, une identit\u00e9 afin de r\u00e9duire les clivages sociaux. Il implique que la majorit\u00e9 adopte une attitude \u00e0 bras ouverts d'inclusion des nouveaux arrivants, en abandonnant une identit\u00e9 ethnoculturelle exclusive au profit de l'inclusivit\u00e9. Bref, que la majorit\u00e9 saborde sa communaut\u00e9 ethnoculturelle en faveur d'une identification directe \u00e0 la nation. Mais le multiculturalisme et l'interculturalisme font l'inverse, ils encouragent les nouveaux arrivants et les minorit\u00e9s \u00e0 se d\u00e9velopper des identit\u00e9s ethnoculturelles exclusives plut\u00f4t que de rejoindre la culture et l'identit\u00e9 nationale. Car dans la vision multiculturaliste ou interculturaliste, le rapport entre l'individu et la soci\u00e9t\u00e9 (ou les autres individus) se fait \u00e0 travers une communaut\u00e9 ethnoculturelle d\u00e9finie \u00e0 laquelle il appartient. Un individu sans communaut\u00e9 dans un tel contexte est vuln\u00e9rable et seul, en position de faiblesse face \u00e0 ceux qui appartiennent \u00e0 des communaut\u00e9s solides et bien d\u00e9finies. \n\nSi on s'ent\u00eate dans la voie du multiculturalisme et de l'interculturalisme, alors les Qu\u00e9b\u00e9cois \"de souche\", vont abandonner leur tentative d'inclusion et vont se former une communaut\u00e9 ethnoculturelle pour participer \u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9, en abandonnant l'approche inclusive de tenter d'inclure les autres dans leur groupe identitaire, surtout que si la tendance se maintient et qu'ils deviennent minoritaires au Qu\u00e9bec dans quelques d\u00e9cennies, ce sera la seule mani\u00e8re de pr\u00e9server leur culture dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 leur culture sera d\u00e9coupl\u00e9e de la soci\u00e9t\u00e9 ou des institutions publiques afin d'obtenir la neutralit\u00e9 culturelle des institutions requise pour le multiculturalisme/interculturalisme."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}