{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sdotz/paul_\u00e0_montr\u00e9al_de_1642_\u00e0_2017/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/premiere/emissions/le-15-18/segments/entrevue/33813/paul-montreal-bd-bande-dessinee-rabagliati-plateau", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/yW59jzUAc7wBPO6fkYpK2DVyVjgDGmLXqfgclTrokEs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "GBJI", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/yTdm3dL3ogefj3RcRgkuLP9h1TtWH3mfT_se4c-U618.jpg?s=2f7fd3560da215d706c88d2d6404356b"}, "variants": {}, "id": "6VfjBylgAeFfS0fjYjJj83_Jr7_NgfoSobzgJ_Nd-8Y", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/yTdm3dL3ogefj3RcRgkuLP9h1TtWH3mfT_se4c-U618.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0e9ad60492dc27a87121e5b18281b355"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/yTdm3dL3ogefj3RcRgkuLP9h1TtWH3mfT_se4c-U618.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c03840db66183de989f77aa371266026"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/yTdm3dL3ogefj3RcRgkuLP9h1TtWH3mfT_se4c-U618.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c918bd9b94e57c0de08f436354eaba0a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502201121.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6sdotz", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Paul \u00e0 Montr\u00e9al, de 1642 \u00e0 2017", "banned_by": null, "id": "6sdotz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502229921.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6sdotz/paul_\u00e0_montr\u00e9al_de_1642_\u00e0_2017/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"GBJI": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00ab Au lieu de tourner les pages, on tourne les coins de rue. \u00bb Dans un parcours ext\u00e9rieur de 12 cases g\u00e9antes, le b\u00e9d\u00e9iste Michel Rabagliati fait voyager Paul \u00e0 Montr\u00e9al, de 1642 \u00e0 2017.\n\n> Install\u00e9 dans Le Plateau-Mont-Royal du 12 ao\u00fbt au 10 d\u00e9cembre, ce parcours urbain a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sp\u00e9cialement pour souligner le 375e anniversaire de Montr\u00e9al.\n\n> La premi\u00e8re case, qui repr\u00e9sente son c\u00e9l\u00e8bre personnage Paul \u00e0 Pointe-\u00e0-Calli\u00e8re en 1642, a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e aujourd\u2019hui. Install\u00e9e au M\u00e9tro Laurier, elle constitue la premi\u00e8re \u00e9tape du circuit ext\u00e9rieur d\u2019une dur\u00e9e d\u2019environ 60 minutes.\n\n> *C\u2019est de tr\u00e8s grandes cases avec beaucoup de d\u00e9tails, des curiosit\u00e9s, des d\u00e9tails architecturaux et on voit l\u2019\u00e9volution de la mode.*\n\n-  Michel Rabagliati, b\u00e9d\u00e9iste\n\n> Dans ces 12 cases, le b\u00e9d\u00e9iste Michel Rabagliati pr\u00e9sente un portrait historique de Montr\u00e9al, mais avec un important c\u00f4t\u00e9 fantaisiste."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}