{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70it8n/philippe_couillard_croit_que_progressisme_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-gn", "thumbnail_height": 94, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/508200/philippe-couillard-croit-que-progressisme-et-economie-sont-indissociables?utm_campaign=Autopost&utm_medium=Social&utm_source=Facebook#link_time=1505581550", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/OVNucAkZNMwYf2lEe3R_dHH06KTarnQn7jdEaKtTYss.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Humour", "_replaced_more": false, "author": "Bestialman", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 6, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 7, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 403, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/FmM0LnJDKaFPogaGdKN2_ytepEB-wXr6HFvip3rTk2Y.jpg?s=58a852c5344301fa2c286fe908b16cc0"}, "variants": {}, "id": "YbiDaV3NNpVr2s7RrzD2ybiJDL2VGtdou9fpm2IN-dM", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/FmM0LnJDKaFPogaGdKN2_ytepEB-wXr6HFvip3rTk2Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9e5368af75d5ce02fbb6516d6ca15a03"}, {"height": 145, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/FmM0LnJDKaFPogaGdKN2_ytepEB-wXr6HFvip3rTk2Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=94622fa4b6321471c16ef84cb4022d1f"}, {"height": 214, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/FmM0LnJDKaFPogaGdKN2_ytepEB-wXr6HFvip3rTk2Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9d5577989b2a245ab5d7e54091a1ebfa"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505589638.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70it8n", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Vive le Longueuil libre", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Philippe Couillard croit que progressisme et \u00e9conomie sont indissociables", "banned_by": null, "id": "70it8n", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505618438.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70it8n/philippe_couillard_croit_que_progressisme_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"la_drave": [{"Replies": {}, "Body": "Un vrai lib\u00e9ral, plus besoin d'\u00eatre intol\u00e9rant pour \u00eatre libertarien! "}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Monsieur coupure budg\u00e9taire nomme la pauvret\u00e9 comme l'ennemie du progressisme.\n\nIl a remarqu\u00e9 que les gens avec le plus de pauvret\u00e9 sont les pauvres et a donc d\u00e9cid\u00e9 de leur faire la guerre."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Pour lui, la pauvret\u00e9 ne peut se r\u00e9gler qu'en ayant trois ou quatre jobinettes de cul \u00e0 temps partiel qui permettent d'enrichir un entrepreneur et non pas par le b\u00e9h\u00e8sse..."}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "*Un bureaucrate sans nom arrive aux c\u00f4t\u00e9s de Directeur Couillon lors de son discours aux \u00e9lecteurs, il tient un presse-papier garni de rapports statistiques. Le discours s'interrompt, le Directeur se penche hors de la port\u00e9e du microphone, et le bureaucrate semble faire part de nouvelles d'une grande importance \u00e0 ce dernier qui acquiesce, l'air grave. Apr\u00e8s quelques secondes, le bureaucrate part d'un pas rapide, et le discours reprend...*\n\n\"Chers amis, \u00e9lecteurs, \u00e9lectrices, l\u2019ennemi, le vrai, le seul, le grand ennemi de notre \u00c9tat, de la doctrine Progressiviste, c'est la Pauvret\u00e9!\"\n\n*Directeur Couillon l\u00e8ve ses mains d'un grand geste empli de gravitas et la foule s'exclame de surprise... Les banni\u00e8res, les affiches... Toutes sont orn\u00e9es de slogans tels que \"L'\u00c9conomie Objectif Premier\" ou \"D\u00e9ficit Z\u00e9ro\". Sous le regard approbateur et presque paternel du Directeur, le public se d\u00e9cha\u00eene sur cette propagande nouvellement subversive.*"}]}, "Body": "Monsieur coupure budg\u00e9taire nomme la pauvret\u00e9 comme l'ennemie du progressisme. Comme quoi il n'a pas remarqu\u00e9 l'ironie!\n"}], "Bestialman": [{"Replies": {"xworld": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut croire que [oui](http://blog.qc125.com/)."}]}, "Body": "Holy shit, il essaye tellement fort de passer pour un progressiste alors qu'il est un sal n\u00e9o-lib\u00e9ral classique.\n\nEst-ce qu'il y a du monde qui le croit?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}