{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6t1ebe/politique_un_chercheur_perce_une_partie_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1049716/mystere-region-quebec-politique-vote-droite-etude?fromBeta=true", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/k2WHFvjNAtR_pRTNwTlgGT2TblOiTSvuCzNhLdjnIAY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "LeFafouin", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 6, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/8x9ICSC_jDouO4cOCtfERceusEsZj4QyotMv2RRVzdQ.jpg?s=c98a79e30976a13cc59eefcaa76453a6"}, "variants": {}, "id": "TojJcfJhRRFS1F1TQVlbhWhwgttopWdffO9smpmntiM", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/8x9ICSC_jDouO4cOCtfERceusEsZj4QyotMv2RRVzdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=66570b06076abebc83b7b2a088579faa"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/8x9ICSC_jDouO4cOCtfERceusEsZj4QyotMv2RRVzdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5608fc65b230ccf4bfa948bd01f929c3"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/8x9ICSC_jDouO4cOCtfERceusEsZj4QyotMv2RRVzdQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=33e201390bea8b88e9ec06db2405da9f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502460750.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6t1ebe", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Le pessimisme est un conservatisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Politique : un chercheur perce une partie du \u00ab myst\u00e8re Qu\u00e9bec \u00bb", "banned_by": null, "id": "6t1ebe", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502489550.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6t1ebe/politique_un_chercheur_perce_une_partie_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "Confions \u00e0 ce grand savant le projet de percer le grand myst\u00e8re du pur noisetier."}], "Mean_Mister_Mustard": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord avec ton analyse sauf que je dirais que l'\u00e9conomie de Qu\u00e9bec roule moins \u00e0 cause des PME et plus sur les services (vente, tourisme), qui sont des jobs mal pay\u00e9es avec des horaires ingrats. Et quand il y a des PME, c'est souvent trop petit pour avoir des syndicats ou des conditions de travail int\u00e9ressantes (vacances, fonds de pension). \n\nDonc contrairement \u00e0 un travailleur de Montr\u00e9al qui va travailler chez Pratt & Whitney ou pour une banque par exemple, les Qu\u00e9b\u00e9cois vont travailler dans une place o\u00f9 seuls ceux qui ont de bonnes conditions de travail sont les fonctionnaires. En plus de n'avoir pas beaucoup de possibilit\u00e9 d'avancement (tu peux monter haut en maudit \u00e0 Montr\u00e9al, tandis qu'\u00e0 Qu\u00e9bec tu peux plus monter, tu prendrais la place du boss. Et si tu monte \u00e0 Qu\u00e9bec, \u00e7a risque de te faire d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Montr\u00e9al (les m\u00e9chants qui prennent toute)\n\nEn bref, ils sont jaloux.  "}]}, "Body": "> Le chercheur Simon Langlois a d\u00e9j\u00e0 avanc\u00e9 l'id\u00e9e que les citoyens aux revenus modestes \u00e0 Qu\u00e9bec se trouvaient d\u00e9class\u00e9s par rapport aux nombreux fonctionnaires bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s dans la capitale.\n\nC'est peut-\u00eatre l\u00e0 le coeur de la diff\u00e9rence. Ailleurs au Qu\u00e9bec, la caricature du type au gros salaire que les gens \u00e0 faible revenu aime ha\u00efr, c'est le boss qui travaille dans une grosse multinationale qui passe la moiti\u00e9 de ses journ\u00e9es de travail \u00e0 luncher ou \u00e0 jouer au golf avec des clients. \u00c0 Qu\u00e9bec, c'est plut\u00f4t le fonctionnaire avec la belle maison et le char neuf qui est de retour chez-lui \u00e0 15:30 m\u00eame si son quart de travail finit \u00e0 16:00.\n\nAussi, l'\u00e9conomie de Qu\u00e9bec tourne plus autour des PMEs que celle de Montr\u00e9al, alors l'entrepreneur-type de la r\u00e9gion est peut-\u00eatre plus proche de l'image du type courageux et travaillant qui tient sa business \u00e0 bout de bras que la droite aime promouvoir que de celle du gros businessman insensible qui est pr\u00eat \u00e0 \u00e9craser un peu tout le monde pour faire plaisir aux actionnaires que la gauche aime d\u00e9nigrer."}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "C'est comme la fameuse histoire du gars qui s'est noy\u00e9 dans un lac dont la profondeur moyenne est de 50 centim\u00e8tres. A l'extr\u00eame, tu pourrais avoir une grande majorit\u00e9 de super pauvres avec un minuscule groupe d'ultra-riches et obtenir une moyenne qui sugg\u00e8re que la plupart sont prosp\u00e8res."}]}, "Body": "\u00c7a tombe bien CarLucSteeve, je t'ai sorti un mini-portrait de l'itin\u00e9rance a Qu\u00e9bec, [hier](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sumn5/les_le%C3%A7ons_du_maudit_cul/dlg9jew/?context=3) quand tu disais qu'il n'y avait que 5 itin\u00e9rants dans la Ville.\n\nLe revenu moyen par m\u00e9nage est une donn\u00e9e assez impr\u00e9cise pour parler de pauvret\u00e9. \u00c0 [Dubai](http://www.payscale.com/research/AE/Location=Dubai/Salary) le salaire annuel moyen est d'environ 45 000$ CAD, mais c'est un endroit sans salaire minimum et qui pratique encore l'esclavage."}]}, "Body": "M\u00e9chante gang de pauvres \n\nhttps://www.ville.quebec.qc.ca/apropos/portrait/quelques_chiffres/\n\n>Revenu moyen des m\u00e9nages  65 153 $ "}]}, "Body": "L'image des \u00abpauvres\u00bb a tellement \u00e9t\u00e9 torpill\u00e9e a Qu\u00e9bec que personne ne veut s'y identifier.\n\n\u00abMoi? Un pauvre? Un profiteur? Un paresseux? Un BS? Non monsieur, moi je fais partie du vrai monde et je travaille fort!\u00bb\n\nComme disait Steinbeck, les gens se voient comme des millionnaires temporairement dans l'embarras plut\u00f4t que comme une classe exploit\u00e9e. \u00catre \u00abpauvre\u00bb serait un \u00e9tat d'esprit, plut\u00f4t qu'une accumulation de diff\u00e9rents facteurs socio-\u00e9conomiques qui sont souvent hors de notre contr\u00f4le."}], "T9C-gars": [{"Replies": {"LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne pense pas que c\u2019est une question de diff\u00e9rence ou de d\u00e9mocratie. L\u2019explication de l\u2019insistance que fait le Qu\u00e9bec pour comprendre et souvent d\u00e9noncer le \u00ab\u00a0myst\u00e8re de la ville de Qu\u00e9bec\u00a0\u00bb est aussi simple que triste\u00a0: la r\u00e9gion de Qu\u00e9bec est litt\u00e9ralement le mouton noir du Qu\u00e9bec (province). Les exemples de mouvement de soci\u00e9t\u00e9 (qu\u00e9b\u00e9cois) o\u00f9 tous ensemble on a essay\u00e9 quelque chose, mais que la r\u00e9gion de Qu\u00e9bec se positionna diam\u00e9tralement oppos\u00e9e \u00e0 la position majoritaire sont innombrables, et, m\u00eame pires, invariables. Que ce soit la fin de l\u2019union nationale, les r\u00e9f\u00e9rendums sur l\u2019ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec, l\u2019ADQ\\CAQ, la vague orange, le parti conservateur du Qu\u00e9bec, tous des exemples ou les gens de Qu\u00e9bec ce sont positionn\u00e9s contre le reste du Qu\u00e9bec et ont souvent g\u00e2ch\u00e9 le party. Clairement, la ville de Qu\u00e9bec est un gros village assez influent pour emp\u00eacher le Qu\u00e9bec de chanter \u00e0 l\u2019unisson. Mais st\u00e9, ce n\u2019est pas nouveaux que les conservateurs ne veulent jamais rien essayer."}]}, "Body": "J'sais pas si c'est juste moi qui trouve \u00e7a b\u00eate, mais je trouve \u00e7a pas mal condescendant si toujours on trait l'autre de *myst\u00e8re* en raison qu'il ne conforme pas en image miroir aux id\u00e9aux de soi.  \n\nC'est la divergences des id\u00e9es qui font avancer notre d\u00e9mocratie (c'est comme \u00e7a qu'on retrouve des solutions qui conviennent \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 plus polyvalente et mieux adapt\u00e9e pour relever les d\u00e9fis que nous pose le monde, non?).\n\nT's\u00e9, m\u00eame si je ne suis pas d'accord avec plusieurs choses qu'on voit dans certaines sph\u00e8res, vu un peu de l'ext\u00e9rieur, je ne comprend pas ce d\u00e9sir ardent qu'on ressent de la part de plusieurs m\u00e9dias \u00e0 Montr\u00e9al -- hyper-Montrealcentriste -- de ne pas aimer ce qui n'est homogenis\u00e9 \u00e0 l'image qu'ils ont de leur propre monde.   \n\n\u00c7a veut dire que tout est un myst\u00e8re?  Gatineau? Rimouski? Moncton? Toronto? Edmonton? Houston? Vienne? Beyrouth? Delhi? Shanghai? Rio? Lagos?\n\nLes gens pensent ce qu'ils pense en raison de leur culture locale.  Pas de myst\u00e8re la-dedans.  Causes et effets?  Peut-\u00eatre, ben, probablement.  Mais pas de myst\u00e8re.\n\nEn ce sens, peut-\u00eatre c'est eux, ces m\u00e9dias qui propagent cette notion, qui forment un myst\u00e8re. \n"}], "30PancakesMachines": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, mais il faut des manchettes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 et dans les journaux."}]}, "Body": "L'art de faire beaucoup de bruit et de rien dire. Bravo champion."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"LeFafouin": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "Je n\u2019ai jamais dit qu'il n'y avait pas de contradictions. Je dis juste que, dans tous les cas, les riches ont gagn\u00e9 et les pauvres ont perdu. Que les riches ont tous les moyens pour \u00eatre plus riches et que les pauvres ont beaucoup moins de moyens pour sortir de leur classe.\n\nPour citer l'ultra-riche Warren Buffet:\n\u201cThere\u2019s class warfare, all right, but it\u2019s my class, the rich class, that\u2019s making war, and we\u2019re winning.\u201d\n\n"}]}, "Body": ">  l\u2019\u00c9tat n\u2019est clairement pas l\u2019alli\u00e9 des pauvres\n\nDonc les pauvres devrait voter \u00e0 droite, non? \n\n>C\u2019est donc \u00e0 ce moment que l\u2019\u00c9tat devient un (presque bon) moyen des pauvres pour contrebalancer le grand pouvoir et les volont\u00e9s \u00e9go\u00efstes des riches.\n\nC'est pas engraisser ton eventuel agresseur ? \n\n> En ce sens, m\u00eame avec toute la responsabilisation et la fiert\u00e9 individuelles dont tu parles, peu de gens peuvent arriver \u00e0 vivre d\u00e9cemment.\n\nTu vies au Quebec toi aussi, right ? "}]}, "Body": "C\u2019est toujours plus compliqu\u00e9. \n\nL\u2019\u00c9tat est clairement (depuis toujours) \u00e0 la solde des riches (c\u2019est ce qu\u2019on appelle le (n\u00e9o)lib\u00e9ralisme). Donc, non, l\u2019\u00c9tat n\u2019est clairement pas l\u2019alli\u00e9 des pauvres. Par contre, ce m\u00eame \u00c9tat reste, jusqu\u2019\u00e0 preuve du contraire, l\u2019option principale des pauvres s\u2019ils veulent mettre un peu de poids sur leur c\u00f4t\u00e9 de la balance.\n\nClairement, l\u2019ultra-minorit\u00e9 de riches-puissants poss\u00e8de un rapport de force immense comparativement \u00e0 la majorit\u00e9 pauvre. (Exemple : c\u2019est plus facile devenir ministre quand tu viens d\u2019une riche famille qui te pousse \u00e0 devenir banquier). En ce sens, m\u00eame avec toute la responsabilisation et la fiert\u00e9 individuelles dont tu parles, peu de gens peuvent arriver \u00e0 vivre d\u00e9cemment. (C\u2019est le probl\u00e8me des classes sociales). C\u2019est donc \u00e0 ce moment que l\u2019\u00c9tat devient un (presque bon) moyen des pauvres pour contrebalancer le grand pouvoir et les volont\u00e9s \u00e9go\u00efstes des riches."}]}, "Body": "TIL qu'\u00eatre fiscalement conservateur c'est d'\u00eatre \u00e0 la solde des riches. \n\nC'est tellement r\u00e9ducteur de penser que les moins riches doivent automatiquement \u00eatre des d\u00e9fendeurs de l'\u00e9tat bien gras et de la d\u00e9responsabilisation pour travailler dans leur int\u00e9r\u00eat.\n\nLa fiert\u00e9 c'est rare faut croire. "}]}, "Body": "R\u00e9sum\u00e9: Les riches de Qu\u00e9bec ont mieux r\u00e9ussi qu'ailleurs \u00e0 rentrer dans la t\u00eate des pauvres de la ville (la majorit\u00e9) que le \"bien commun\" est, en fait, tout ce qui aide uniquement le grand-capital.  "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}