{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xu4z9/populistes_d\u00e9magogues_racistes_martineau/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/09/03/populistes-demagogues-racistes", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/LYb8X1pE3BXWv7B1mFdFQ3mmf-XPvnC5qLrMroIDH0k.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 26, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 29, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 26, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/w6lkryzws9u06wMSwI2NXStiE0t4tVXoL8_mHmY8hUA.jpg?s=088f9aaf9924cb2e5dab5af401d7a662"}, "variants": {}, "id": "sq6AGDcsujZ62plIBqdMMl-QBxFiEKXs9ZnlswspkR0", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/w6lkryzws9u06wMSwI2NXStiE0t4tVXoL8_mHmY8hUA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=332c45686d69686d5e668a4a77c54380"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/w6lkryzws9u06wMSwI2NXStiE0t4tVXoL8_mHmY8hUA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b03fb86aca2fb0de6ff937c44a50efe8"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/w6lkryzws9u06wMSwI2NXStiE0t4tVXoL8_mHmY8hUA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=801ce3411d619e59b52d6a8ee7d019a0"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/w6lkryzws9u06wMSwI2NXStiE0t4tVXoL8_mHmY8hUA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7a649a9d01040eb63951c061977e186c"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/w6lkryzws9u06wMSwI2NXStiE0t4tVXoL8_mHmY8hUA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c74e98fbc272aef055e1d66347d02abe"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/w6lkryzws9u06wMSwI2NXStiE0t4tVXoL8_mHmY8hUA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=143c970b8a0c7848e2b4f44587cd2e8d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504456413.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xu4z9", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Populistes! D\u00e9magogues! Racistes! (Martineau)", "banned_by": null, "id": "6xu4z9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504485213.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xu4z9/populistes_d\u00e9magogues_racistes_martineau/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"byznc3": [{"Replies": {"frustrually_sexated": [{"Replies": {}, "Body": ">Si ce n'est pas l\u00e0 la d\u00e9finition m\u00eame de l'id\u00e9ologie bourgeoise, je sais pas c'est quoi. \n\nBien vu, camarade! "}]}, "Body": "Comment prendre des situations qui ont une histoire et des explications complexes, les r\u00e9duire puis les amalgamer pour finalement appeler tout un chacun \u00e0 utiliser son \"gros bon sens\" pour juger de tout cela.\n\nSi ce n'est pas l\u00e0 la d\u00e9finition m\u00eame de l'id\u00e9ologie bourgeoise, je sais pas c'est quoi."}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Le probl\u00e8me avec les \u00abPendant que Injustice X, personne ne se soucie de Injustice Y!\u00bb C'est que les gens se soucient tr\u00e8s peu de l'injustice Y.\n\nG\u00e9n\u00e9ralement quand les gens disent \u00ab on fait m\u00eame pas \u00e7a pour nos sans-abris! \u00bb ils veulent dire \u00ab si je me c\u00e2lisse des sans-abris, tu penses pas que j'ai ai un peu dans le cul les migrants ill\u00e9gaux? \u00bb.\n\n\u00c7a me gosse parce que traverseux de fronti\u00e8re ou pas, je voudrais qu'on abrite les sans-abris."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me avec les \u00abPendant que **Injustice X**, personne ne se soucie de **Injustice Y**!\u00bb C'est que les gens se soucient tr\u00e8s peu de l'injustice Y.\n\nLes gens ne pleurent pas sur le sort des plus d\u00e9munis quand on coupe dans l'aide sociale, quand on ferme des centres d'aide, quand on sabre dans les organismes; quand on d\u00e9truit  le communautaire sur l'autel du d\u00e9ficit z\u00e9ro, pas de probl\u00e8me. \n\nMais soudainement, quand les demandeurs d'asile demandent d'\u00eatre \u00e9paul\u00e9s, l\u00e0 c'est la goutte de trop? \n\nPourquoi la goutte c'\u00e9tait pas les 20 millions donn\u00e9s \u00e0 Petrolia, l\u2019amphith\u00e9\u00e2tre de Qu\u00e9bec, Bombardier etc? Pourquoi les demandeurs d'asiles devraient payer alors que tout ceux que je vient de nommer (et tout les autres) recevront a peine une tape sur les doigts? \n\n\u00c0 mes oreilles, \u00e7a sonne comme de l'empathie s\u00e9lective.\n\n>Les journalistes r\u00e9v\u00e8lent qu\u2019un groupe identitaire qu\u00e9b\u00e9cois a des liens avec des groupes d\u2019extr\u00eame droite \u00e9trangers et on les f\u00e9licite pour leur vigilance. Des citoyens disent qu\u2019une mosqu\u00e9e entretient des liens avec les Fr\u00e8res musulmans et on les traite d\u2019islamophobes.\n\nOuin, le terme cl\u00e9 la-dedans Richard c'est \u00abjournalistes\u00bb...\n\nLa diff\u00e9rence entre une Witch Hunt et une enqu\u00eate c'est si les personnes tiennent des fourches ou des cam\u00e9ras. \n\nSi un lien entre les Fr\u00e8res Musulmans et quelconque organisation religieuse qu\u00e9b\u00e9coise \u00e9taient trouv\u00e9s, je ne suis pas s\u00fbr que les journalistes seraient trait\u00e9s d'Islamophobes.\n\nAussi, les journalistes ne r\u00e9pandent pas des rumeurs incendiaires dans des tracts, ils publient des faits v\u00e9rifi\u00e9s dans des journaux."}], "xFriction": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas particuli\u00e8rement fan de Martineau mais ce texte d\u00e9crit v\u00e9ritablement les biais de la soci\u00e9t\u00e9 d'aujourd'hui. "}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "Il s'est tromp\u00e9 dans son titre, il y a trois \"s\" de trop, tous situ\u00e9s \u00e0 la fin des trois premier mots..."}], "Rezo-Acken": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "D'autant plus quand c'est livr\u00e9 \u00e0 coup de fausses analogies et d'appels au sentiment."}]}, "Body": "Les conflits id\u00e9ologiques se font rarement de mani\u00e8re raisonable et rationnelle."}], "rookie_one": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Comme on dit en anglais - *the medium is the message*.  Martineau fait sa carri\u00e8re en critiquant les autres pour leurs propos, et en le faisant il est plus que capable d'attirer la foudre de certains segments assez hostiles du public en vers ses cibles.  Qu'il se retourne maintenant pour jouer la vi\u00e8rge offens\u00e9e quand les autres critiquent ses propos, c'est assez peu cr\u00e9dible.\n\nEt si c'\u00e9tait un texte anonyme, on l'ignorerait tout simplement.  On r\u00e9agit *parce que* c'est Martineau."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "[Compl\u00e8tement d'accord.](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6pxcu6/lexcision_du_clitoris_nest_pas_barbare/dkvg7mg/?context=3)"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "J'pense que ca vient de leur aversion vis-\u00e0-vis son utilisation constante de sophismes et de raccourcis intellectuels.\n\n"}]}, "Body": "J'pense que ca vient de leur aversion vis-\u00e0-vis le mouvement \u00e9tudiant de 2012. Ils se sont fait \u00e9tiquetter comme gros m\u00e9chants r\u00e9acs et ca colle."}]}, "Body": "Si le texte \u00e9tait anonyme, personne ne chialerait. L'aversion que vouent certains membres de /r/quebec envers Martineau et Bock-C\u00f4t\u00e9 est absurde."}], "givemeadrink": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "X est stupide sauf quand il partage mes id\u00e9es !\n\n* r/reddit"}], "firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": ">Martineau est fucking stupide **quand il \u00e9crit des choses fucking stupides**, lire *souvent*.\n\nFTFY"}]}, "Body": "Martineau est fucking stupide sauf quand il partage mes id\u00e9es!\n\n- /r/quebec"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Pas vraiment, je trouve que c'est un texte de marde. Selon les commentaires je m'attendais \u00e0 \u00eatre d'accord avec lui pour une fois mais j'ai \u00e9t\u00e9 surpris(!) que ce soit du martineau tout crach\u00e9.\n\n> Quand les r\u00e9sidents des CHSLD demandent d\u2019avoir un deuxi\u00e8me bain par semaine ou de la pur\u00e9e de pommes de terre faite avec de vraies pommes de terre, on leur r\u00e9pond qu\u2019on manque d\u2019argent et que les ressources ne sont pas illimit\u00e9es. Mais quand des migrants traversent ill\u00e9galement notre fronti\u00e8re pour demander un statut auquel ils n\u2019ont pas droit, shazam ! on trouve comme par magie des millions de dollars dans des fonds de tiroir.\n\nLes patates en poudre ou le manques de bain dans un CHSLD, c'est pas un manque de ressources, c'est une d\u00e9cision administrative. Migrants ou non, le budget allou\u00e9 pour ces items aurait \u00e9t\u00e9 le m\u00eame. C'est un faux dilemme, comme tous ses autres points. Soit qu'il n'est pas assez intelligent pour s'en appercevoir, soit qu'il fait expr\u00e8s."}]}, "Body": "Le temps de se sentir sale tout le monde, Martineau poste encore de quoi qui a de l'allure"}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Quand les r\u00e9sidents des CHSLD demandent d\u2019avoir un deuxi\u00e8me bain par semaine ou de la pur\u00e9e de pommes de terre faite avec de vraies pommes de terre, on leur r\u00e9pond qu\u2019on manque d\u2019argent et que les ressources ne sont pas illimit\u00e9es. Mais quand des migrants traversent ill\u00e9galement notre fronti\u00e8re pour demander un statut auquel ils n\u2019ont pas droit, shazam ! on trouve comme par magie des millions de dollars dans des fonds de tiroir.\n\nSi la moiti\u00e9 des gens qui utilisent cet exemple se foutaient r\u00e9ellement du sort des ain\u00e9s, les ain\u00e9s seraient lav\u00e9s trois fois par jour et mangeraient des steaks kobe chaque soir.  Ce n'est que de l'hypocrisie."}, {"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Martineau passe ses journ\u00e9es a dire les pires conneries racistes, et pourtant je ne vois personne qui lui en emp\u00eache. Son flocon de neige est-il simplement trop sensible qu'une simple critique lui para\u00eet comme de l'oppression?\n\nNon mais il se fait traiter de raciste, juste comme il dit. Il a pas dit qu'on l'emp\u00eachait de parler. Tu lui mets des mots dans la bouche.\n\nMartineau dit plein de vraies conneries, veux-tu ben l'attaquer l\u00e0-dessus. J'aime pas trop le d\u00e9fendre."}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Martineau est en position sp\u00e9ciale de pouvoir dire sa pens\u00e9e sans craindre d'\u00eatre renvoy\u00e9. Mais il y a un tas de monde qui n'ose pas dire ce qu'ils pensent ouvertement car ils craignent effectivement d'\u00eatre la prochaine victime de la stasi politiquement correcte. Quand on sait \u00e0 quel point celle-ci aime s'en prendre \u00e0 l'emploi des gens, c'est une crainte l\u00e9gitime.\n\nUn \"flocon de neige\", c'est quelqu'un qui s'effondre devant la critique et l'adversit\u00e9, car il n'a pas la maturit\u00e9 \u00e9motionnelle pour y faire face. Craindre d'\u00eatre victime d'une campagne de harc\u00e8lement et d'intimidation en ligne s'en prenant \u00e0 ta capacit\u00e9 de gagner ta vie, c'est \u00e0 un autre niveau enti\u00e8rement."}]}, "Body": "Comment?  Il passe la moiti\u00e9 de son temps \u00e0 critiquer les autres et l'autre moiti\u00e9 \u00e0 s'indigner quand il re\u00e7oit de la critique.  Je pense que \u00e7a ne fait que souligner son hypocrisie."}]}, "Body": "Ce genre de remarque ne fait que souligner son point."}]}, "Body": "> Des citoyens disent qu\u2019une mosqu\u00e9e entretient des liens avec les Fr\u00e8res musulmans et on les traite d\u2019islamophobes. Mais vous ne pouvez rien dire, car vous allez vous faire accuser de racisme...\n\nMartineau passe ses journ\u00e9es a dire les pires conneries racistes, et pourtant je ne vois personne qui lui en emp\u00eache.  Son flocon de neige est-il simplement trop sensible qu'une simple critique lui para\u00eet comme de l'oppression?"}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Warenfetischismus": [{"Replies": {}, "Body": "Conseil: Arr\u00eate de donner des conseils."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Son usage des deux est raisonnable. Quand tu \u00e9cris un texte, tu ne peux pas accentuer une phrase ou un mot comme tu peux le faire \u00e0 l'oral. Mettre un mot en majuscule ou une phrase en gras est raisonnable."}]}, "Body": "Conseil: Si tu veux \u00eatre pris plus au s\u00e9rieux, calme-toi avec les majuscules et les passages en texte gras.  Tu ne convaincra personne en criant apr\u00e8s."}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> Martineau soul\u00e8ve quand-m\u00eame un bon point... Quand il y a deux poids et deux mesures, \u00e7a entretient une impression d'injustice et \u00e7a cause de la col\u00e8re quand c'est pas simplement de la haine.\n\nBof. Ces \u00e9pith\u00e8tes proviennent en tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de la gauche r\u00e9trograde. Bref, \u00e7a vaut pas cher..."}]}, "Body": "\u00c0 preuve que m\u00eame une horloge bris\u00e9e peut donner l'heure juste deux fois par jour.... \n\nMartineau soul\u00e8ve quand-m\u00eame un bon point... Quand il y a deux poids et deux mesures, \u00e7a entretient une impression d'injustice et \u00e7a cause de la col\u00e8re quand c'est pas simplement de la haine. \n\n**Les gens ont horreur de l'injustice ou de ce qui \u00e0 l'air \u00e0 de l'injustice**.\n\nLe Maire de Qu\u00e9bec avait aussi raison de demander: \"C'est quoi le plan?\"... \n\nIl y a rien de pire pour d\u00e9truire la coh\u00e9sion sociale que de ne pas savoir o\u00f9 on s'en va... L'incertitude ouvre la porte aux groupes extr\u00e9mistes qui profitent de l'absence de raisons ou de justifications pour propager LEURS justifications (lire Propagande)....\n\nComme les \u00e9lus ne nous disent pas c'est quoi le plan, les extr\u00e9mistes en profitent pour nous dire \"ce qu'ils pensent que le gouvernement veut faire\" tout en prenant soin de sugg\u00e9rer que si le gouvernement ne nous dit rien, c'est que c'est surement une CONSPIRATION... \n\nLes gens ont BEAUCOUP plus peur de l'incertitude que des immigrants. \n\n**Tant et aussi longtemps que les \u00e9lus ne s'expriment pas clairement sur leur PLAN, ils vont laisser la place au complet aux extr\u00e9mistes, aux propagandistes et aux \"conspiratistes\"...** "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}