{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u1ik1/portrait_de_groupe_avec_cagoules_et_croix_gamm\u00e9es/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/international/etats-unis/505784/l-extreme-droite-americaine-au-temps-de-donald-trump", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/G9WGE7UFy144towsNaNmtAAeYeMtijN4Yb1St2Bd2I0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 399, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/LKp6yvTTHOHwFP2-9ArfJ_xofdlRplr3DPKLsWyRoP4.jpg?s=d78091dba84fcb27bbe3827683682323"}, "variants": {}, "id": "gGrfSYxbSIEuvRYUd_tnaFex0H5SfUUOQlKX6Ya5Qzw", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/LKp6yvTTHOHwFP2-9ArfJ_xofdlRplr3DPKLsWyRoP4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=483b47fc1e407ff4ef5ac2954f010a10"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/LKp6yvTTHOHwFP2-9ArfJ_xofdlRplr3DPKLsWyRoP4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=11156753ab14ffe5bda988c91991b46e"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/LKp6yvTTHOHwFP2-9ArfJ_xofdlRplr3DPKLsWyRoP4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=b031e07d80929d20616a853b680323dc"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502884461.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u1ik1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Portrait de groupe avec cagoules et croix gamm\u00e9es", "banned_by": null, "id": "6u1ik1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502913261.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u1ik1/portrait_de_groupe_avec_cagoules_et_croix_gamm\u00e9es/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {"turbofast": [{"Replies": {}, "Body": "Aussi un bon timing pour relancer la charte des valeurs. Comme \u00e7a venu le temps de voter l'interdiction de porter des symboles ostentatoires, la rectitude politique bien-pensante ne nous accusera pas de toutes les sortes de phobes racistes pendant que c'est la croix gamm\u00e9es qu'on veut bannir.\n\nOn va avoir plus de monde de notre bord. Du moins \u00e7a sera plus g\u00eanant pour les opposants hypocrites de nous refaire le coup de l'uniforme n\u00e9o-nazi supr\u00e9matiste d\u00e9guis\u00e9 en maillot de bain \u00e0 la plage cette fois-ci.\n"}]}, "Body": "Pendant la gr\u00e8ve \u00e9tudiante on avait des groupuscules cagoul\u00e9 pr\u00eat \u00e0 utiliser la violence pour passer leurs id\u00e9es. On aurait du commencer le d\u00e9bat sur la radicalisation 5-6 ans plus t\u00f4t et l'\u00e9lever au dessus de la dichotomie gauche-droite pour bien comprendre le ph\u00e9nom\u00e8ne. \n"}], "TheGamingGeneral": [{"Replies": {}, "Body": "Trump a rien avoir avec tout sa. "}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": ">*Fred Trump*, p\u00e8re du pr\u00e9sident Donald Trump, faisait d\u2019ailleurs partie des sept hommes arr\u00eat\u00e9s en mai 1927 apr\u00e8s une manifestation violente du KKK dans le Queens, quartier de New York. Seulement maintenant, l\u2019organisation raciste, pr\u00e9sente en cagoules au d\u00e9fil\u00e9 de samedi en Virginie, ne compte plus que quelques milliers de membres.\n\nLa pomme ne tombe jamais loin de l\u2019arbre. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}