{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70x4e5/pourquoi_ravary_est_complaisante_avec_la_meute/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-be", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lebonnetdespatriotes.net/lbdp/index.php/dossierslbdp/item/14951-pourquoi-ravary-est-complaisante-avec-la-meute-?", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/4TpS7Zb4WVJW-5GZOyMF03CTAjUIciU8SZ987GaQYIU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Question", "_replaced_more": false, "author": "6_49", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "lebonnetdespatriotes.net", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 57, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 300, "width": 300, "url": "https://i.redditmedia.com/0YEkIoBBT7t_ZlAK9BH5dva--9jGJ14BEMw_XR29Vhk.jpg?s=d246eb9122219cf4eba330e728749682"}, "variants": {}, "id": "wFzaEDk9R3SBRP_8YG_LCXaxhSB7NOnjNTf2K8b2Z6s", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0YEkIoBBT7t_ZlAK9BH5dva--9jGJ14BEMw_XR29Vhk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a6e459b6b197af46b91a3cf1d3298661"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0YEkIoBBT7t_ZlAK9BH5dva--9jGJ14BEMw_XR29Vhk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c30b44e766e1b91c1ad92777ca3ba51e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505760986.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70x4e5", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Pourquoi Ravary est complaisante avec La Meute ?", "banned_by": null, "id": "70x4e5", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505789786.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70x4e5/pourquoi_ravary_est_complaisante_avec_la_meute/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "LES JUIFS!"}], "LeBosch": [{"Replies": {}, "Body": "Le texte est pas g\u00e9nial, y semble y avoir un fond d'antis\u00e9mitisme, et sur la fin \u00e7a s'emporte bizarrement sur la franc-ma\u00e7onnerie...\n\nMais me semble que ca fait beaucoup d'encre de coul\u00e9e pour une [entreprise de vente de t-shirts](http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/societe/201709/16/01-5133982-divisions-au-sein-de-la-meute.php)"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Non, puis pour me donner raison, encore une fois on va voir la brigade des pro antifas butthurts qui vont venir d\u00e9blat\u00e8rer les pires d\u00e9bilit\u00e9s sur la Meute tout en n'ayant jamais \u00e9cout\u00e9 un seul de leur discours ou une seule de leurs entrevues."}]}, "Body": "T'as oublie /s"}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui m\u2019aurais surpris c\u2019est qu\u2019un fan de la Meute soit capable se plus qu\u2019une grossi\u00e8re binarit\u00e9. \n\nUne belle tradition. "}], "IVoteForTheHair": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Comme la longueur des cheveux d'OP?"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "> Pis la r\u00e9union au ranch en Mont\u00e9r\u00e9gie o\u00f9 tu nous as dit avoir \u00e9t\u00e9?\n\nC'est bien celle la. \n\n> Pis t'es pas membre parce que?\n\nParce que ca ne m'int\u00e9resse pas. En plus ca vous ferait bien trop plaisir, ce serait une super excuse pour ignorer tout c'que j'pourrais bien avancer."}]}, "Body": ">hors j'ai eu l'occasion de voir la Meute \u00e0 l'oeuvre lors de la conf\u00e9rance du mouvement r\u00e9publicain du Qu\u00e9bec.\n\nPis la r\u00e9union au ranch en Mont\u00e9r\u00e9gie o\u00f9 tu nous as dit avoir \u00e9t\u00e9?\n\n>Sinon, j'aime bien la Meute car leurs id\u00e9aux, particuli\u00e8rement la non violence cadrent avec les miens.\n\nPis t'es pas membre parce que?"}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le, c'est pas juste que tu r\u00e9p\u00e8tes un mensonge, mais t'inventes du nouveau mat\u00e9riel! Pour repr\u00e9ciser puisque tu m'as d\u00e9j\u00e0 demander si j'\u00e9tais membre avec un ton inquisitoire. Je ne suis pas membre, je n'ai jamais assist\u00e9 \u00e0 une r\u00e9union hors j'ai eu l'occasion de voir la Meute \u00e0 l'oeuvre lors de la conf\u00e9rance du mouvement r\u00e9publicain du Qu\u00e9bec.\n\nSinon, j'aime bien la Meute car leurs id\u00e9aux, particuli\u00e8rement la non violence cadrent avec les miens. Apr\u00e8s, oui y'ont l'air d'un mix entre un groupe de motards pis un club de p\u00e8che, mais j'juge sur le fond, pas les apparences."}]}, "Body": "T'as d\u00e9j\u00e0 dit avoir \u00e9t\u00e9 a deux de leur r\u00e9unions et le lieu n'est jamais d\u00e9voil\u00e9 publiquement. Un m'en d'n\u00e9 la charade vire transparente.\n\nMais bon, disons que t'es pas membre. Pourquoi pas si tu les trouves si formidables?"}]}, "Body": "> Je remarque que la strat\u00e9gie implique de nier \u00eatre membre.\n\n\nBen r'garde, continue a penser que j'suis un crypto membre de la Meute pis que c'est une grosse conspiration. Whouhou! Tu devrais changer ton tag pour McCarthy."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Ouep.\n\nIls parlent de prot\u00e9ger leurs membres mais quand ceux-ci s'emportent c'est plus simple de les renier et de les associer \u00e0 Antifa."}]}, "Body": "Le coup de g\u00e9nie selon moi c'est les gars de s\u00e9curit\u00e9 qui prot\u00e8gent contre le d\u00e9bordement de leurs membres. Comme \u00e7a dans une manif ils ont l'air des moins casseurs."}]}, "Body": "Heh. \n\nJ\u2019en ai profit\u00e9 pour m\u2019informer sur leur structure dans le contexte membership. Ils sont organis\u00e9s en \u00ab\u00a0cellules\u00a0\u00bb et le message de recrutement pour les diff\u00e9rentes cellules (geek, medicale, juridique, contre-espionnage(!), garde, censure (!)) est strictement ax\u00e9 sur le contr\u00f4le du message \u00e0 l\u2019externe. \n\nIls sont ouvertement alli\u00e9s des stormXYZ. C\u2019est v\u00e9ritablement un organe PR qui cherche \u00e0 v\u00e9hiculer une image plus \u00ab\u00a0soft\u00a0\u00bb de l\u2019extr\u00eame droite ayant pour fin le recrutement.\n\nC\u2019est fascinant. "}]}, "Body": "As-tu remarqu\u00e9 qu'ils ont pass\u00e9 de professionnels comp\u00e9tents \u00e0 gang de mononcs quand est venu le temps de patiner une raison de pas \u00eatre membre?"}]}, "Body": "> Je remarque que la strat\u00e9gie implique de nier \u00eatre membre.\n\n\u00c0 regarder la r\u00e9ponse et le vitriol, t'es sur une piste. Avoir des Jo Tremblay qui appuient l'id\u00e9al sans en \u00eatre membre, c'est une belle fa\u00e7on de contr\u00f4ler le message et de faire avancer la strat\u00e9gie PR.\n\nEt oublier le pass\u00e9 de la Meute..."}]}, "Body": "Je remarque que la strat\u00e9gie implique de nier \u00eatre membre.\n\nJe crois que c'est le groupe le plus merveilleux qui d\u00e9fend tout ce qui est bien mais malgr\u00e9 qu'il ne co\u00fbte pas un rond d'\u00eatre membre je n'en suis pas!\n\nC'est comme \u00e7a que vous savez que je suis une tierce partie compl\u00e8tement objective."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Inqui\u00e8te toi pas, tant qu'y'a du monde qui vont lancer des accusations en l'air sans jamais, jamais produire une seule preuve concluante, ma \u00eatre la pour leur dire que leur raisonnement toxique. Autrement, vous pouvez continuer d'\u00eatre fier d'adopter des positions anti intellectuelles et vide de contenu."}]}, "Body": "L\u00e2che pas la patate ma pinotte. "}]}, "Body": "Pauvre moi, je suis sous l'emprisse de la mal\u00e9fique Meute! Entre temps, le discours de la Meute reste des plus respectables et leurs adversaires les plus coriaces restent des anarchistes violents."}]}, "Body": " /u/m3k4nism est un bel \u00e9chantillon .  Ce qu\u2019il dit est \u00e0 peu pr\u00e8s rationnel la plupart du temps mais tu fais juste le picosser un peu et c\u2019est pas long que les sous-entendus x\u00e9nophobes ressortent. \n\nC\u2019est sp\u00e9cial de voir comment son comportement \u00e0 \u00e9volu\u00e9 en parall\u00e8le avec la strat\u00e9gie PR de la meute au fil du temps. \n\nPour pr\u00e9ciser, rationnel =/= appuy\u00e9 sur des faits cr\u00e9dibles. "}]}, "Body": "C'est vrai qu'ils mesurent soigneusement ce qu'ils disent en public."}], "el-nuce": [{"Replies": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {}, "Body": "Non, c'\u00e9tait une blague \u00e0 l'\u00e9poque sur la chevelure de Justin Trudeau! "}]}, "Body": "Je regarde ton nom; tu votes pour Trump?"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"ElDubardo": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"ElDubardo": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Premier article, absolument rien qui colle, surtout \u00e0 propos du racisme ou y'a tout simplement rien. En fait c'est surtout les pleurs d'un ex skin head violent dont la job d\u00e9pend de la peur qu'il peut g\u00e9n\u00e9r\u00e9 \u00e0 propos de la Meute. La Meute aime pas l'islam radical comme 99.9% du monde, deal with it.\n\nLe screen cap d'\u00c9ric Corvus, y'est pu dans la Meute depuis plusieurs mois. M\u00eame la, ses propos sont alarmistes, mais y'a rien de raciste la dedans.\n\nLes screen caps de Sylvain Brouillette sont tous raisonnables, color\u00e9s, mais raisonnable."}]}, "Body": "Moi aussi je sais compt\u00e9; [un](http://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/societe/201707/19/01-5117697-pas-islamophobe-la-meute.php), [deux](https://gappasquad.files.wordpress.com/2016/01/corvus-complot.jpg), [trois](http://ucl-saguenay.blogspot.ca/2017/08/la-meute-ces-racistes-dans-le-placard.html) et je m'\u00e9coeure de trouver les liens sur google.\n\nMais bon, personne ne te fera changer d'id\u00e9e que la menace islamique et bien pr\u00e9sente au qu\u00e9bec! Autant que le raciste de la meute!"}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le parce que des gens qui ont habituellement une capacit\u00e9 de r\u00e9flexion plus ou moins int\u00e9ressente abandonne toute logique lorsque vient le temps de parler de la Meute. La Meute est raciste? C'est une tr\u00e8s grave accusation, j'imagine que t'as une montagne de preuves accablantes pour le d\u00e9montrer? Parce r'garde donc ca, moi j'ai ici, [pas une](http://www.tvanouvelles.ca/2016/03/15/la-meute-ne-nourrit-la-haine-envers-les-musulmans), [pas deux](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1004095/43-000-membres-pour-le-groupe-dextreme-droite-la-meute), [pas trois](http://www.ledevoir.com/politique/quebec/503641/cimetiere-musulman-des-opposants-membres-de-la-meute), [pas quatre](https://radiox.com/contenu/la-v%C3%A9rit%C3%A9-derri%C3%A8re-la-meute), mais bien [cinq](http://www.lavantage.qc.ca/actualites/societe/2017/8/24/entrevue-avec-un-chef-de-meute.html) entrevues avec la direction de la Meute. Spoiler alert, y'a rien de raciste."}]}, "Body": "Jpense ta oubli\u00e9 un boute \u00e0 tes id\u00e9aux de la meute: \"... sauf pour les races.\""}], "MadElectronIon": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est les valeurs du groupe. Corvus a quitt\u00e9 la Meute au d\u00e9but de l'ann\u00e9e et ca l'air que Beaudry c'est fait putscher ou quelque chose du genre. J'te dirais que j'm'identifie \u00e0 chacune d'elle, mais peut-\u00eatre plus la non violence. Ca me choque vraiment les p'tits illumin\u00e9s qui d\u00e9ploient la violence et l'oppression pour arriver \u00e0 leurs fins politiques."}]}, "Body": "\u00c7a ce sont les valeurs dict\u00e9 par quel chefs? Corvus, Beaudry ou bin les trois stooges? \n\n\nAuxquelle.s est-ce que tu t'identifies le plus?"}], "redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "> T'as ben une vision manich\u00e9enne.\n\nNon, lui, c'est comme homme <---> femme, c'est bien tranch\u00e9, c'est l'un ou l'autre, y'a pas d'entre-les-deux... ;)\n"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dr\u00f4le que tu parles de l'homme de paille parce que t'es le seul \u00e0 avoir parl\u00e9 des antifas."}]}, "Body": "Tu connais le principe de l'homme de paille? Tu confrontes ton adversaire en lien avec une affirmation qu'il n'a pas tenue. Tout du moins, \u00e0 c't'heure tu le sais!"}]}, "Body": "Si vous \u00eates pas pour la meute vous \u00eates pour les antifa!\n\nT'as ben une vision manich\u00e9enne."}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "Joli petit homme de paille que t'as construit l\u00e0! \n\nIl a un nom?"}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Oh, ma m\u00e8re voudrait que tu la rappelles."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": ">Encore une fois, aucune substance, aucune recherche, aucune r\u00e9flexion, l'insulte.\n\nEncore une fois, des sophismes \n\nPointer du doit tes sophismes n'est pas une insulte \n\nLe straw man c'est \"an intentionally misrepresented proposition that is set up because it is easier to defeat than an opponent's real argument.\"\n\nTu appelles \u00e7a quoi quand quelqu'un critique la meute et tu r\u00e9ponds \"qu'est-ce que est mauvais avec la d\u00e9mocratie?\"\n\nComme si la meute = d\u00e9mocratie et \u00eatre contre la meute = \u00eatre anti d\u00e9mocratique \n\nC'est une question de merde qui ne m\u00e9rite aucune recherche ou r\u00e9flection \n\nJe n'ai jamais dit \u00eatre contre la d\u00e9mocratie. \n\nEt \u00eatre contre un groupe de racistes qui se cachent derri\u00e8re des id\u00e9aux ne veut pas dire qu'on est contre ces id\u00e9aux la.\n"}]}, "Body": "Encore une fois, aucune substance, aucune recherche, aucune r\u00e9flexion, l'insulte. Dans ce cas ci d'ailleurs tu vas jusqu'\u00e0 exposer ton ignorance vis-\u00e0-vis les sophismes. Un homme de paille c'est quand t'inventes un discours, ca, c'est le discours officiel de la Meute. \u00c0 cet effet, l'appel au sophisme lorsqu'il n'y en a pas est en soit un sophisme."}]}, "Body": "> Peux-tu bien m'expliquer qu'est ce qu'il y a de con dans la d\u00e9mocratie, la libert\u00e9 d'expression et la non violence? \n\nhttps://yourlogicalfallacyis.com/strawman"}]}, "Body": "Peux-tu bien m'expliquer qu'est ce qu'il y a de con dans la d\u00e9mocratie, la libert\u00e9 d'expression et la non violence? L'histoire c'est que lorsque ton premier argument contre ton adversaire politique c'est de dire qu'il est con, c'est que ta r\u00e9flexion est inexistante. C'est pas mal identique \u00e0 un enfant de cinq ans qui traite son ami de con parce qu'il pense que la cassette Pok\u00e9mon bleu est meilleure que la rouge."}]}, "Body": ">  \u00c0 cet effet, les id\u00e9aux de la Meute sont objectivement meilleurs et align\u00e9s avec une bien plus grande proportion de la situation.\n\nle fait que les cons de la meute soit moins cons que les cons d'antifa ne change pas le fait que les deux sont dex cons.\n\nencore une fois, tu compares des mauvais gens avec des pires gens pour conclure \"tu vois, ils ne sont pas si mauvais que ca!\"\n\n"}]}, "Body": "Et j'ai jamais affirmer qu'il n'y avait que la Meute et les antifas. Hors, les id\u00e9aux qu'\u00e9pousent la Meute et les antifas s'affrontent dans l'ar\u00e8ne de l'opinion publique et de la rue pour ces derniers. \u00c0 cet effet, les id\u00e9aux de la Meute sont objectivement meilleurs et align\u00e9s avec une bien plus grande proportion de la situation."}]}, "Body": "False dilemma \n\nYa pas juste la meute et les antifascistes dans la vie "}]}, "Body": "C'qui est vraiment dr\u00f4le c'est de vous voir dans votre crosse en rond affirmer que la Meute est oh donc ben d'extr\u00eame droite, mais vous \u00eates jamais, jamais capable de d\u00e9montrer quoi que ce soit. Voici les id\u00e9aux de la Meute:\n\n- pour la d\u00e9mocratie\n\n- pour les droits humains\n\n- pour le respect des lois\n\n- pour l'immigration l\u00e9gale\n\n- pour la libert\u00e9 d'expression\n\n- r\u00e9pudie toute forme de violence\n\nDe l'autre bord, voici les id\u00e9aux de ses adversaires les antifas:\n\n- contre la d\u00e9mocratie\n\n- contre les droits humains de leurs opposants politiques\n\n- contre le respect des lois\n\n- pour l'immigration ill\u00e9gale\n\n- contre la libert\u00e9 d'expression\n\n- utilise constament la violence politique"}]}, "Body": "> la Meute est un groupe citoyen offrant un discours mesur\u00e9 et rassembleur\n\nHAHAHAHAHAHAHahahahahahHAHAhahaha\n\n*va s'\u00e9touffer plus loin* "}]}, "Body": "Hum, qui sait, peut-\u00eatre parce que la Meute est un groupe citoyen offrant un discours mesur\u00e9 et rassembleur alors ses adversaires sont pour la plupart des anarchistes violents qui ne supportent pas le d\u00e9bat?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}