{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v5d7c/p\u00e9tition_pour_d\u00e9finir_antifa_comme_un_groupe/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v5d7c/p\u00e9tition_pour_d\u00e9finir_antifa_comme_un_groupe/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Je suis un jeune de Qu\u00e9bec depuis toujours, mais je n&#39;ai jamais vu chez moi des actes aussi destructeurs que ce qu&#39;Antifa \u00e0 montr\u00e9 hier \u00e0 la \u00abmanifestation\u00bb. Ils sont tous de Montr\u00e9al, ils sont habill\u00e9 en terroriste et ressemblent comme deux goutes d&#39;eau \u00e0 l&#39;\u00e9tat islamique avec leur visages voil\u00e9s et les drapeaux. Ils sont arm\u00e9s et banalise la violence, ils sont contre nos valeurs (violent, anti-capitalisme, anti-police, anti-journalisme etc.). Je n&#39;aurais pas pu aller manifester mes opinions devant le parlement au risque de me faire attaquer par Antifa. Ces gens de Montr\u00e9al ont une attitude et un comportement tr\u00e8s dangereux, \u00e7a fait peur. SVP j&#39;esp\u00e8re que les autorit\u00e9s seront moins tol\u00e9rante avec Antifa, avant que ce groupe continu de gagner du terrain. Jamais je ne souhaite revoir de tels images de ma ville. Tout le monde si vous voulez r\u00e9ussir dans la vie, il faut apprendre \u00e0 se calmer. Merci.</p>\n\n<p>P\u00c9TITION: <a href=\"https://petitions.whitehouse.gov/petition/formally-recognize-antifa-terrorist-organization-0\">https://petitions.whitehouse.gov/petition/formally-recognize-antifa-terrorist-organization-0</a></p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Max_0691", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": 1503344452.0, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 25, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/KSbajR2K3fAc1SS18U4YSri09YdELiAer4_Zajpx144.jpg?s=9c3fa3250821e505a7d42e6e521f4d92"}, "variants": {}, "id": "khDcV-wkfgMmvJynaUl1V4e3evlpEtG4QPYeImDBigU", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/KSbajR2K3fAc1SS18U4YSri09YdELiAer4_Zajpx144.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4a4faf8544accc2203c819219912e7a7"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/KSbajR2K3fAc1SS18U4YSri09YdELiAer4_Zajpx144.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2e0395823aafc22621a7a891bed864df"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/KSbajR2K3fAc1SS18U4YSri09YdELiAer4_Zajpx144.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=da70144b44451fe8e08a19381a5c6f87"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/KSbajR2K3fAc1SS18U4YSri09YdELiAer4_Zajpx144.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f2b77047137b19c492555161e93bca30"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/KSbajR2K3fAc1SS18U4YSri09YdELiAer4_Zajpx144.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c7e853c2d69589d3a7fc8a3bfa668f5b"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/KSbajR2K3fAc1SS18U4YSri09YdELiAer4_Zajpx144.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=2254779630628c76181f6f398f661b4c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503343630.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v5d7c", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "P\u00e9tition Pour D\u00e9finir Antifa Comme Un Groupe Terroriste", "banned_by": null, "id": "6v5d7c", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503372430.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v5d7c/p\u00e9tition_pour_d\u00e9finir_antifa_comme_un_groupe/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"dankmemer337": [{"Replies": {}, "Body": "Dans l'historique d'OP:\n>Diversity is a weakness  \n\nca en dit long"}], "atomtom": [{"Replies": {}, "Body": "Toi t'as manqu\u00e9 le sommet des Am\u00e9riques en 2001. "}], "m-p-3": [{"Replies": {}, "Body": "Si Antifa est un extr\u00eame, alors La Meute est son alter-ego et devrait aussi bien \u00eatre reconnu comme tel."}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {}, "Body": "Am\u00e9ricanis\u00e9 \u00e0 l'os."}], "Tourtiere": [{"Replies": {}, "Body": "lol"}], "__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": "> submitted 9 days ago by Max_0691 to r/metacanada\n\nBien sur.  Meme /r/quebec n'est pas a l'abri de ces twitts."}], "illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "> Ils sont tous de Montr\u00e9al\n\nBelle g\u00e9n\u00e9ralisation\n\n> ils sont habill\u00e9 en terroriste\n\nlol\n\n\n\n"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Au moment o\u00f9 j'y ai r\u00e9pondu? J'ai du cliquer quelques secondes avant, sinon je n'aurais pas pu y r\u00e9pondre, non?"}], "fasterthanpligth": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Man, il ne peut pas r\u00e9pondre \u00e0 un message invisible/inexistant.\n\nBin oui tu peux. Le message est cach\u00e9 sur le sous-reddit mais il existe. La personne qui l'a post\u00e9 le vois. C'est sur sa page d'utilisateur. Et le permalien marche.\n\nDonc si tu r\u00e9ponds d'un compte de moins de deux jours (donc effac\u00e9 avant d'\u00eatre vu selon les r\u00e8gles d'automod en vigueur ici) tu ne le verra pas toi-m\u00eame qu'il a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 et tu peux envoyer le permalien \u00e0 l'autre.\n\nContrairement au temps o\u00f9 c'\u00e9tait un bit, automod est maintenant une partie de reddit et un des b\u00e9n\u00e9fices est qu'il tourne avant la publication des messages.\n\nDonc outre un bogue de reddit le message n'a pu \u00eatre vu."}]}, "Body": "Man, il ne peut pas r\u00e9pondre \u00e0 un message invisible/inexistant. Je vois clairement qu'il y a un message effac\u00e9 entre les deux poteaux de u/PretzelShill. Tu pourrais peut-\u00eatre offrir des excuses au lieu de l'insulter, on n'est pas suppos\u00e9s avoir le droit de faire des attaques personnelles du genre  >This guy is a phony! A big fat phony!  \nAs-tu trouv\u00e9 ton statut de mod dans une boite de Cracker Jacks?"}]}, "Body": ">Es-tu s\u00e9rieux l\u00e0? Je vois clairement qu'il y a un message qui a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9.\n\nIl a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9 au moment m\u00eame o\u00f9 tu l'as post\u00e9.\n\nSource : Am mod."}], "Tourtiere": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de confirmer que je ne suis pas (compl\u00e8tement) fou, mais il va peut-\u00eatre penser que tu es aussi mon alt maintenant."}]}, "Body": "Je suis une vraie personne et j'ai vu le message. "}]}, "Body": "Es-tu s\u00e9rieux l\u00e0? Je vois clairement qu'il y a un message qui a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9. Il est \u00e9crit :\n\n>[\u2013][deleted] 2 hours ago \n\n>[removed]\n\nPourquoi je m'obstinerais avec moi-m\u00eame? Ce n'est pas comme s'il manquait de gens avec qui avoir des arguments sur reddit.\n\n*\u00c9dith : Je trouve \u00e7a louche que tu m'accuse d'\u00eatre un alt d'OP alors que j'accusais le commentaire auquel je r\u00e9pondais d'\u00eatre un alt d'OP, qui fut lui-m\u00eame tr\u00e8s insult\u00e9 par cette suggestion. Serais-tu toi-m\u00eame un alt d'OP? Sommes-nous tous les 4 la m\u00eame personne?"}]}, "Body": ">Le message auquel je r\u00e9pondais a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9. C'\u00e9tait un compte existant depuis 15-20 minutes qui disais que je devais \u00eatre \"tr\u00e8s s\u00fbr de mes opinions bidons\".\n\nCe message n'as jamais \u00e9t\u00e9 visible pour quiconque d'autres que son auteur et les mods.\n\nJe doute que c'est un mod qui a fait le coup.\n\n>*\u00c9dith : Je ne suis quand m\u00eame pas super fier d'avoir un beef en ligne avec un adolescent.\n\nTu devrais \u00eatre encore moins fier d'en avoir un avec toi m\u00eame."}]}, "Body": "Le message auquel je r\u00e9pondais a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9. C'\u00e9tait un compte existant depuis 15-20 minutes qui disais que je devais \u00eatre \"tr\u00e8s s\u00fbr de mes opinions bidons\".\n\nOP n'a pas appr\u00e9ci\u00e9 mon accusation et une divertissante joute verbale par PM s'en suivi.\n\n*\u00c9dith : Je ne suis quand m\u00eame pas super fier d'avoir un beef en ligne avec un adolescent."}]}, "Body": ">Tellement que je mettrais 2$ que t'es un alt d'OP\n\nEs-tu OP? Tu r\u00e9ponds \u00e0 un message que t'as \u00e9cris.\n\nAjout obligatoire : This guy is a phony! A big fat phony!"}]}, "Body": "Tellement que je mettrais 2$ que t'es un alt d'OP"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Hmmm... Sais-tu c'est quoi une p\u00e9tition?\n\n*\u00c9dith : Ok, tu as rajout\u00e9 un lien vers une p\u00e9tition (adress\u00e9e \u00e0 la Maison Blanche soit-dit-en-passant, pas vraiment de lien avec le Qu\u00e9bec). \n\nJe vais donc te dire la m\u00eame chose que je dis \u00e0 tout le monde qui me demande de signer une p\u00e9tition : non."}]}, "selftext": "Je suis un jeune de Qu\u00e9bec depuis toujours, mais je n'ai jamais vu chez moi des actes aussi destructeurs que ce qu'Antifa \u00e0 montr\u00e9 hier \u00e0 la \u00abmanifestation\u00bb. Ils sont tous de Montr\u00e9al, ils sont habill\u00e9 en terroriste et ressemblent comme deux goutes d'eau \u00e0 l'\u00e9tat islamique avec leur visages voil\u00e9s et les drapeaux. Ils sont arm\u00e9s et banalise la violence, ils sont contre nos valeurs (violent, anti-capitalisme, anti-police, anti-journalisme etc.). Je n'aurais pas pu aller manifester mes opinions devant le parlement au risque de me faire attaquer par Antifa. Ces gens de Montr\u00e9al ont une attitude et un comportement tr\u00e8s dangereux, \u00e7a fait peur. SVP j'esp\u00e8re que les autorit\u00e9s seront moins tol\u00e9rante avec Antifa, avant que ce groupe continu de gagner du terrain. Jamais je ne souhaite revoir de tels images de ma ville. Tout le monde si vous voulez r\u00e9ussir dans la vie, il faut apprendre \u00e0 se calmer. Merci.\n\nP\u00c9TITION: https://petitions.whitehouse.gov/petition/formally-recognize-antifa-terrorist-organization-0", "suggested_sort": null}