{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70ifhz/qs_ou_le_provincialisme_crasse/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/09/16/qs-ou-le-provincialisme-crasse", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/YY338tmiwfHXF9mo71P-d1x0vO0vbwGtAL7IB8W8oho.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 494, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/3jqL6E62t0KFQHg6Vbkk62XKDtg1tKCH5YcVbGaVMh4.jpg?s=88468db8d3c1ca31047d0339e00efc17"}, "variants": {}, "id": "Pecy_ke0k9CaFFMc1-I183VgDpiVqDJp4lLW_8Do8k0", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/3jqL6E62t0KFQHg6Vbkk62XKDtg1tKCH5YcVbGaVMh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=154537c98cda52ec6175342e3f837e27"}, {"height": 88, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/3jqL6E62t0KFQHg6Vbkk62XKDtg1tKCH5YcVbGaVMh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8865c6e8d6eb3ce119831e6ec94a86a8"}, {"height": 131, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/3jqL6E62t0KFQHg6Vbkk62XKDtg1tKCH5YcVbGaVMh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1fc1cc32061658eddf091fa181accc9f"}, {"height": 263, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/3jqL6E62t0KFQHg6Vbkk62XKDtg1tKCH5YcVbGaVMh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=cf823e46deee0756d9ca20b61ee942fa"}, {"height": 395, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/3jqL6E62t0KFQHg6Vbkk62XKDtg1tKCH5YcVbGaVMh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=43efb60fef0d7bfec2c96f50b81e7c5c"}, {"height": 444, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/3jqL6E62t0KFQHg6Vbkk62XKDtg1tKCH5YcVbGaVMh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=4994d832a9045f4f699c078fcb055fa6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505585763.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70ifhz", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "QS ou le provincialisme crasse", "banned_by": null, "id": "70ifhz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505614563.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70ifhz/qs_ou_le_provincialisme_crasse/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Gimpspector": [{"Replies": {"FakeCrash": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est surtout que y'a pas un seul partisan de QS qui peut expliquer le fonctionnement de leur assembl\u00e9e constituante. Celle-ci \u00e9tant indispensable \u00e0 leur plan visant \u00e0 l'ind\u00e9pendance alors ce-dernier est inexistant. Sinon le congr\u00e8s de QS a aussi rejet\u00e9 l'id\u00e9e que l'option de l'assembl\u00e9e constituante soit n\u00e9cessairement ind\u00e9pendantiste."}]}, "Body": "Ils ont utilis\u00e9 le mot \"province\". M\u00e9chante preuve."}]}, "Body": "Si vous vouliez une preuve de plus que QS n'est pas souverainiste, la voil\u00e0..."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "> Le Qu\u00e9bec est l\u2019une des soci\u00e9t\u00e9s les plus exemptes de discrimination, mais \u00e7a ne veut pas dire que \u00e7a n\u2019existe pas \n\n- [Amir Khadir, d\u00e9put\u00e9 de Qu\u00e9bec solidaire de Mercier, craint l\u2019abandon de la consultation sur le racisme syst\u00e9mique](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/4/48/Flagellants.png)"}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "Celui qui vient ?"}]}, "Body": "LQSA"}], "Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "GND a amen\u00e9 avec lui sa critique de l'ol\u00e9oduc. \u00c7a fait pas mal le tour de ce que je me rappelle."}]}, "Body": "> Que QS utilise le terme \u00ab province \u00bb ne devrait pas surprendre, en fait. Malgr\u00e9 ses vell\u00e9it\u00e9s souverainistes, ce parti ne critique jamais le r\u00e9gime f\u00e9d\u00e9ral.\n\nBon point. Je n'ai jamais entendu QS critiquer le f\u00e9d\u00e9ral."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Bon ben j\u2019ai des petites nouvelles pour vous!\n\nSi vous avez d\u00e9ja dis \u00ab\u00a0la belle province\u00a0\u00bb vous croyez pas \u00e0 la souverainet\u00e9. \n\nApr\u00e8s le microgate, on continue sur une belle lanc\u00e9e scandaleuse ici. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}