{"post_hint": "rich:video", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tvd2g/quand_lis\u00e9e_met_la_meute_et_qu\u00e9bec_solidaire_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://youtu.be/AlM4F8MHbu4?t=20", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/avZQ-p6QxD4_dzxZ_Op3PpsLmCn2CPvMVd3eR1G5Dj0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AlM4F8MHbu4/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_width": 480, "author_name": "Engelk", "author_url": "https://www.youtube.com/user/Citoyenk", "thumbnail_height": 360, "version": "1.0", "html": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/AlM4F8MHbu4?start=20&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Quand Lis\u00e9e met Atalante et Qu\u00e9bec Solidaire au m\u00eame niveau", "width": 600, "type": "video", "height": 338}, "type": "youtube.com"}, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "youtu.be", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {"height": 338, "scrolling": false, "content": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/AlM4F8MHbu4?start=20&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 600}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {"height": 338, "scrolling": false, "content": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/AlM4F8MHbu4?start=20&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 600}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 360, "width": 480, "url": "https://i.redditmedia.com/IlHEGFqmuyObROFb1nBMSe7Y7z6Ud3tNTif2pnxNDuU.jpg?s=61ac10f803c22a43276ece415d50f15b"}, "variants": {}, "id": "6pz3hxLu7K_KA43lO918UmJoMFTS2e3DCDSiDN1fKoA", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/IlHEGFqmuyObROFb1nBMSe7Y7z6Ud3tNTif2pnxNDuU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bfdb97fb886986ef585ef5fa5649e760"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/IlHEGFqmuyObROFb1nBMSe7Y7z6Ud3tNTif2pnxNDuU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5cb7b3a0c36b178b4508683d5a6b494b"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/IlHEGFqmuyObROFb1nBMSe7Y7z6Ud3tNTif2pnxNDuU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d28cafc1d3338d95e30dcdac975939af"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502815513.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6tvd2g", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/AlM4F8MHbu4/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_width": 480, "author_name": "Engelk", "author_url": "https://www.youtube.com/user/Citoyenk", "thumbnail_height": 360, "version": "1.0", "html": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/AlM4F8MHbu4?start=20&feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "Quand Lis\u00e9e met Atalante et Qu\u00e9bec Solidaire au m\u00eame niveau", "width": 600, "type": "video", "height": 338}, "type": "youtube.com"}, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Quand Lis\u00e9e met La Meute et Qu\u00e9bec Solidaire \u00e0 pied d'\u00e9galit\u00e9", "banned_by": null, "id": "6tvd2g", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502844313.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6tvd2g/quand_lis\u00e9e_met_la_meute_et_qu\u00e9bec_solidaire_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ColletBleu": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Y\u00e9!! xoxo"}], "engelk": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "pas outr\u00e9 rien, c'est ton droit de le sugg\u00e9rer mais c'est mon droit d'\u00e9crire (\u00e0 peu pr\u00e8s) ce que je veux."}]}, "Body": "C'\u00e9tait pas une demande, je disais que tu devrais \u00eatre banni et j'ai repris mes esprits et retir\u00e9 cette phrase l\u00e0. \u00c0 ma connaissance tu avais pas encore r\u00e9pondu au moment de l'\u00e9dit, mais quoiqu'il en soit je m'excuse pour \u00e7a c'\u00e9tait de trop."}]}, "Body": "*Inserer un commentaire sarcastique comprenant libert\u00e9 d'expression, snowflake, triggered et safespace*\n\nEdit : mon commentaire fait moins de sens vu que la demande de me bannir du sub a \u00e9t\u00e9 effac\u00e9e du commentaire de collet bleu..."}]}, "Body": "Nommer les deux dans la m\u00eame phrase revient \u00e0 les mettre sur un pied d'\u00e9galit\u00e9?\n\nTu n'es litt\u00e9ralement qu'un pollueur avec tes petites vendettas, g\u00e9n\u00e9ralisations et sophismes. C'est possible d'avoir ces opinions-l\u00e0 sans \u00eatre un troll, d'autres usagers le font tr\u00e8s bien, comme u/real-anteater-yes."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> \"On va \u00e9tablir un consensus qu\u00e9b\u00e9cois fort, on va \u00eatre fermes sur notre identit\u00e9, on va \u00e9tablir des balises.\"\n\nQuand t'annonce d'avance \u00e0 quoi va ressembler ton \"consensus fort\" sur une question o\u00f9 il n'y a pas de consensus clair, je doute de tes intentions r\u00e9elles."}, {"Replies": {}, "Body": "Traiter un groupe de raciste, c'est pas une faute *quand ce groupe est r\u00e9ellement raciste.*"}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "En effet il n'y a pas d'aberration chez Lis\u00e9e, car Le titre de OP est compl\u00e8tement a cot\u00e9 de la plaque. En aucune fa\u00e7on il ne sont mis sur le m\u00eame pied d'\u00e9galit\u00e9"}], "engelk": [{"Replies": {"Ky-Miko": [{"Replies": {}, "Body": "> Quand-est-ce que QS a \"Trait\u00e9 les qu\u00e9b\u00e9cois de racistes'\"?\n\nLa base militante de QS ne sont pas les porte-paroles de QS. On a juste \u00e0 leur donner un micro lors de leur assembl\u00e9s et on l'entend tr\u00e8s souvent, suivie d'une acclamation par les membres. \n\nKhadir qui dit que les anglais \u00abont du sang sur leur main\u00bb le lendemain d'un attentat \u00e0 Londre, je trouve \u00e7a bien pire que Lis\u00e9e qui dit que la meute et QS am\u00e8ne un d\u00e9bat malsain sur la place publique. \n\nD'ailleurs, si je vais dans une assembl\u00e9 de QS et que je dis que je suis contre l'immigration. Je suis pomal sur que la r\u00e9action des membres sera autant intenses que si je dis \u00e0 un regroupement de la meute que je suis pour augmenter l'immigration."}]}, "Body": "Tant qu'a moi, C'est pareil comme Trump qui \u00e0 bl\u00e2m\u00e9 'Both sides' pour Charlottesville. Lis\u00e9e, ne voulant pas froisser sa base souverainiste,  relativise les groupuscules et les m\u00eame au m\u00eame niveau que QS. Quand-est-ce que QS a \"Trait\u00e9 les qu\u00e9b\u00e9cois de racistes'\"?"}]}, "Body": "Effectivement, les deux groupes ont une base militante polaris\u00e9. Je vois pas d\u2019aberrations dans les propos de Lis\u00e9e."}], "pedroert": [{"Replies": {"Ky-Miko": [{"Replies": {"pedroert": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas 15 ans de chroniques de Martineau et les mongols \u00e0 la radio, c'est TOI la cause du racisme. \nShut up ou R\u00e9migre. "}]}, "Body": "Ben oui... Vraiment... Je me sens responsable..."}]}, "Body": "\u00c0 force de crier raciste \u00e0 tout bout de champ, vous \u00eates entrain d'en cr\u00e9er pour vrai. "}]}, "Body": "Je ne pense pas que les Qu\u00e9b\u00e9cois sont racistes... C'est plus le PQ qui est raciste... ;)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}