{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70a4ez/quand_quelquun_mappelle_canadien_fran\u00e7ais/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 103, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://imgur.com/a/dJdVo", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/rZebBPIY8tx-_kZimmA4WrmFjReI3WSIGzjy9oBD9RQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.imgur.com/lRnZMBl.jpg?fb", "provider_name": "Imgur", "thumbnail_width": 600, "thumbnail_height": 315, "version": "1.0", "html": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo%2Fembed&url=https%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo&image=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FlRnZMBl.jpg%3Ffb&key=522baf40bd3911e08d854040d3dc5c07&type=text%2Fhtml&schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "http://imgur.com", "title": "Imgur: The most awesome images on the Internet", "description": "Imgur: The most awesome images on the Internet.", "width": 550, "type": "rich", "height": 550}, "type": "imgur.com"}, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "JsyDot", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 94, "edited": false, "domain": "imgur.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {"height": 550, "scrolling": false, "content": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo%2Fembed&url=https%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo&image=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FlRnZMBl.jpg%3Ffb&key=522baf40bd3911e08d854040d3dc5c07&type=text%2Fhtml&schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 550}, "user_reports": [], "num_comments": 114, "visited": false, "secure_media_embed": {"height": 550, "scrolling": false, "content": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo%2Fembed&url=https%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo&image=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FlRnZMBl.jpg%3Ffb&key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&type=text%2Fhtml&schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 550}, "score": 94, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 325, "width": 440, "url": "https://i.redditmedia.com/yk0oChC7eMBAcCT2oJE5M3ORvldobxmktcP0iYgVWZE.jpg?s=255892f112e104a77fef8dd1a021b621"}, "variants": {}, "id": "ZOJ6NQhSK9k0RpRcHVl6DATS0YTgEWHsCoLD8i2nxv0", "resolutions": [{"height": 79, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/yk0oChC7eMBAcCT2oJE5M3ORvldobxmktcP0iYgVWZE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cd0a3a5723da9448e25b09f1b57aa2ab"}, {"height": 159, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/yk0oChC7eMBAcCT2oJE5M3ORvldobxmktcP0iYgVWZE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4167c5f38d209555a99464cbfe8f48ff"}, {"height": 236, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/yk0oChC7eMBAcCT2oJE5M3ORvldobxmktcP0iYgVWZE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=03e27c689e60010a631648cf101db2a0"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505485180.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70a4ez", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.embed.ly/1/image?url=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FlRnZMBl.jpg%3Ffb&key=b1e305db91cf4aa5a86b732cc9fffceb", "provider_name": "Imgur", "thumbnail_width": 600, "thumbnail_height": 315, "version": "1.0", "html": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo%2Fembed&url=https%3A%2F%2Fimgur.com%2Fa%2FdJdVo&image=https%3A%2F%2Fi.imgur.com%2FlRnZMBl.jpg%3Ffb&key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&type=text%2Fhtml&schema=imgur\" width=\"550\" height=\"550\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "http://imgur.com", "title": "Imgur: The most awesome images on the Internet", "description": "Imgur: The most awesome images on the Internet.", "width": 550, "type": "rich", "height": 550}, "type": "imgur.com"}, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Quand quelqu'un m'appelle Canadien Fran\u00e7ais", "banned_by": null, "id": "70a4ez", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505513980.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70a4ez/quand_quelquun_mappelle_canadien_fran\u00e7ais/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"wiredmax": [{"Replies": {"_youtubot_": [{"Replies": {}, "Body": "Video linked by /u/wiredmax:\n\nTitle|Channel|Published|Duration|Likes|Total Views\n:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:\n[Elvis Gratton : Un Canadien-Qu\u00e9b\u00e9cois-Fran\u00e7ais-Am\u00e9ricain-Du-Nord](https://youtube.com/watch?v=zDUQef38XII)|Bob Gratton Jr.|2016-02-21|0:01:03|16+ (100%)|5,758\n\n> Il est ce que vous voulez!!! :)\n\n---\n\n[^Info](https://np.reddit.com/r/youtubot/wiki/index) ^| [^/u/wiredmax ^can ^delete](https://np.reddit.com/message/compose/?to=_youtubot_&subject=delete\\%20comment&message=dn1sdry\\%0A\\%0AReason\\%3A\\%20\\%2A\\%2Aplease+help+us+improve\\%2A\\%2A) ^| ^v2.0.0"}]}, "Body": "Moi je suis un Canadien-Qu\u00e9b\u00e9cois-Fran\u00e7ais-Am\u00e9ricain-Du-Nord\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=zDUQef38XII"}], "hereforthestrange": [{"Replies": {"disintegore": [{"Replies": {}, "Body": "Technically we're also Americans"}]}, "Body": "Well it IS what you are...so... there's that."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "Personnellement, j'utilise \"Qu\u00e9b\u00e9cois\" lorsque je parle des gens vivant au Qu\u00e9bec et \"Canadien Fran\u00e7ais\" lorsque je parle de l'origine ethnique."}], "MayoOfTheNaize": [{"Replies": {"zeroach": [{"Replies": {"MayoOfTheNaize": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que nous dit fran\u00e7ais canadien plut\u00f4t que qu\u00e9b\u00e9cois ou simplement canadien parce que beaucoup de Fran\u00e7ais ne veulent pas \u00eatre associ\u00e9s avec les Qu\u00e9b\u00e9cois ou \u00e0 la culture ou \u00e0 la fa\u00e7on de penser. Mon exp\u00e9rience personnelle ayant v\u00e9cu \u00e0 l'int\u00e9rieur et \u00e0 l'ext\u00e9rieur de Qu\u00e9bec, je ne peux pas vraiment parler positivement des Qu\u00e9b\u00e9cois et j'ai rencontr\u00e9 beaucoup d'autres qui ressentent la m\u00eame chose, les Fran\u00e7ais et les Anglais.\n\nParmi les Qu\u00e9b\u00e9cois avec qui j'ai rencontr\u00e9 (ce qui m'a dit qu'ils \u00e9taient qu\u00e9b\u00e9cois), ont \u00e9t\u00e9 incroyablement grossiers et b\u00eates. J'ai eu de l'exp\u00e9rience avec les policiers et les travailleurs d'urgence, les m\u00e9decins, les propri\u00e9taires d'entreprises, les propri\u00e9taires fonciers, etc., qui \u00e9taient aussi tr\u00e8s b\u00eates et irrespectueuses et j'ai d\u00e9couvert qu'ils \u00e9taient aussi qu\u00e9b\u00e9cois apr\u00e8s.\n\nSurtout quand il s'agissait de parler anglais, ou d'avoir besoin de quelqu'un qui parlait \u00e9galement l'anglais. Si j'avais 25 sous chaque fois on m'a dit \"c'est le Qu\u00e9bec, on parle fran\u00e7ais ici\" ou on a refus\u00e9 quand j'ai demand\u00e9 des formulaires anglais ou \u00e0 quelqu'un qui parlait anglais pour pouvoir comprendre ce qui m'\u00e9tait expliqu\u00e9, ou quand j'ai pos\u00e9 une question ou dit quelque chose en anglais et j'ai \u00e9t\u00e9 ignor\u00e9, j'aurais une petite fortune.\n\nJe pense que c'est l'une des raisons pour lesquelles les Canadiens fran\u00e7ais sont offens\u00e9s lorsqu'ils sont appel\u00e9s qu\u00e9b\u00e9cois. J'aimerais \u00e9galement ajouter que beaucoup de Fran\u00e7ais ne veulent pas s'associer aux Qu\u00e9b\u00e9cois pour des raisons politiques, pas seulement culturelles, ou une exp\u00e9rience pr\u00e9c\u00e9dent avec des Qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nDe plus, si vous \u00eates \u00e0 l'ext\u00e9rieur du Qu\u00e9bec, oui, il convient de vous r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 vous-m\u00eame comme fran\u00e7ais canadien ou pour les anglophones pour qu'ils se d\u00e9signent comme anglais-canadiens. Ou peut-\u00eatre, si vous \u00eates dans un pays \u00e9tranger, ce serait \u00e9galement une mani\u00e8re acceptable de se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 soi-m\u00eame. Donc, oui, une personne suisse pourrait se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 elle-m\u00eame comme un Canadien suisse, de la m\u00eame mani\u00e8re qu'une personne de Chine pourrait se r\u00e9f\u00e9rer comme canadien(ne)-chinoise."}], "frenchlitgeek": [{"Replies": {"zeroach": [{"Replies": {}, "Body": ">  Les premiers explorateurs europ\u00e9ens, jusqu'\u00e0 Champlain, les appelaient comme \u00e7a\n\nEuh ok, ton point c'est? C'est pas comme si on avait pris le nom iroquois pour ensuite dire amero-iroquois pour faire contraste avec les vrais iroquois qui eux parlent francais et ont la peau blanche.\n\nTout ce que dis c'est que le terme canadien devrait etre inclusif de tout les canadiens. Pas juste ceux qui parlent anglais. La langue que tu parles a rien a voir avec ta nationalit\u00e9. \n\n\n"}]}, "Body": "Les Canadiens originaux, pour ton \u00e9ducation, c'\u00e9tait les Premi\u00e8res Nations. Les premiers explorateurs europ\u00e9ens, jusqu'\u00e0 Champlain, les appelaient comme \u00e7a dans leurs \u00e9crits. Alors, parler d'usurpation du gentil\u00e9 \"Canadiens\" en tant que Canadiens fran\u00e7ais, c'est riche en tabarnac."}]}, "Body": "Si tu avais un peu de respect pour toi-meme tu leurs dirais que tu es simplement canadien. En plus que francais-canadien comme tu dis, ca implique que tu es aussi citoyen de la france.\n\nCanadien francais c'est nul parce que c'est nous les canadiens originaux. Pourquoi on dit pas \"canadian\" et \"english canadian\"?  Ca reviens a dire que les vrais canadiens c'est ceux qui parlent anglais.\n\nMon ami est suisse et parle francais, il ne se dit jamais franco-suisse, ou suisse-francais. Il est suisse, c'est tout.\n\n"}]}, "Body": "Je ressens la m\u00eame chose lorsque les gens m'appellent des Qu\u00e9b\u00e9cois simplement parce que je suis n\u00e9 au Qu\u00e9bec et que je peux parler fran\u00e7ais. J'ai l'impression de devoir les corriger, en pr\u00e9cisant que je suis fran\u00e7ais-canadien."}], "maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Pour moi, \u00ab Canadien-fran\u00e7ais \u00bb fait surtout r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 une ethnie alors que \u00ab Qu\u00e9b\u00e9cois \u00bb \u00e0 une nationalit\u00e9 au sens civique du terme."}], "ontologiste": [{"Replies": {"Soliloquies87": [{"Replies": {}, "Body": "Techniquement on \u00e9tait canadiens avant les canadiens anglais. Mais bon c'est comme l'hymne national, il manquait d'imagination donc il nous l'ont piqu\u00e9."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "On va en rester l\u00e0"}]}, "Body": "T'es n\u00e9 au Canada, t'es Canadien. Deal with it."}]}, "Body": "Non seulement je m'y identifie pas mais qu'on le fasse \u00e0 ma place me donne un frisson de d\u00e9go\u00fbt. C'est quoi ta r\u00e9action super mature quand tu marches dans un caca de chien?"}]}, "Body": "Juste \u00e0 dire que tu ne te t'identifies pas \u00e0 l'identit\u00e9 canadienne au lieu d'avoir recours \u00e0 des commentaires pu\u00e9riles comme \"ark\". C'est enfantin et \u00e7a ne m\u00e8ne \u00e0 rien."}]}, "Body": "La diff\u00e9rence c'est qu'il te le demande plut\u00f4t que de l'affirmer. Si on me dit 'es-tu canadien?' je r\u00e9pondrai non et c'est tout, mais quand on est bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 m'apprendre que oui-oui, je suis bel et bien canadien, je rue dans les brancards, c'est s\u00fbr. "}]}, "Body": "Pourquoi ark? Si quelqu'un me demande \"es-tu am\u00e9ricain?\" je fais juste dire \"non\" pas \"ark\". "}]}, "Body": "*Ark* me faire appeler canadienne, pas *ark* l'identit\u00e9 canadienne. Je suis Qu\u00e9b\u00e9coise point final."}]}, "Body": "> canadienne (ark), \n\n?"}], "ragout": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "Je me suis mal exprim\u00e9e hahah. Je veux dire que de d\u00e9signer les Quebecois comme Canadiens fran\u00e7ais exclus les \"Qu\u00e9b\u00e9cois pas de souche\" ce qui est un peu raciste (faute d'un meilleur mot). "}]}, "Body": "> l\u00e9g\u00e8rement raciste\n\nJ'irais quand m\u00eame pas jusqu'\u00e0 dire qu'on est une race \u00e0 part"}]}, "Body": "C\u2019est vraiment complexe cette histoire. Techniquement, on utilise encore aujourd\u2019hui *Canadiens fran\u00e7ais* pour d\u00e9signer le groupe ethnolinguistique des descendants des premiers colons fran\u00e7ais. Il y a donc des Canadiens-fran\u00e7ais d\u2019un oc\u00e9an a l\u2019autre, c\u2019est un collectif ethnique et y\u2019a pas grand-chose \u00e0 faire.\n\nMais d\u00e9signer les Qu\u00e9b\u00e9cois comme Canadien-fran\u00e7ais est un peu anachronique (on a collectivement refus\u00e9 cette identit\u00e9 ethnonationaliste depuis les ann\u00e9es 1970) et c\u2019est aussi l\u00e9g\u00e8rement raciste. L\u2019identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise se conjugue d\u00e9sormais au pluriel, elle est inclusive. Mon p\u00e8re n\u2019est pas un pure laine mais moi je suis quand m\u00eame 100 % qu\u00e9b\u00e9coise. Canadiens-fran\u00e7ais exclut pas mal de gens...\n\nVous allez trouver que j\u2019encule des mouches, mais si je d\u00e9teste me faire appeler Canadienne (ark), je d\u00e9teste tout autant l\u2019impr\u00e9cision linguistique.\n\nEdit: J'ai corrig\u00e9 des fautes\n"}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Au moins on est pas encore rendu comme aux states avec des afro-canadiens, des italio-canadiens, etc...\n\n\nJe trouve que cette tendance a sur-qualifier les gens est ennuyante."}], "xoxid": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {"xoxid": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que dude fait parti de mon vocabulaire et n'est pas utilis\u00e9 dans un meme \u00e0 caract\u00e8re nationaliste qu\u00e9b\u00e9cois."}]}, "Body": "Mais pourquoi traduire un meme? Ta pas traduit \"dude\"..\n\nJe donne juste mon opinion, traduire un meme d'un mot.. sa sonne un peut... well, okay limite pas \"con\" mais weird."}]}, "Body": "Dude\n\nc'tun meme"}]}, "Body": "Ah merde ont va pas se mettre a se traduire Triggered c'mon..\n\nCanadien francais qu\u00e9b\u00e9cois et fi\u00e8re de l'\u00e8tre."}], "disintegore": [{"Replies": {}, "Body": "Superbe moimoi, posteur originel"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "'Les cousins canadiens!'\n\n\n-___-\""}]}, "Body": "\u00c7a arrive souvent avec les Fran\u00e7ais."}], "JsyDot": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un maymay, pas une dissert' de c\u00e9gep. Prend le pas au s\u00e9rieux.\n\nEDIT: Quoique faudrait pas prendre toutes les dissert' de c\u00e9gep au s\u00e9rieux non plus..."}], "Emass100": [{"Replies": {"elysio": [{"Replies": {"Emass100": [{"Replies": {}, "Body": "La deuxi\u00e8me saison \u00e9tait la derni\u00e8re saison. Le m\u00e9chant meurs \u00e0 la fin, tu te souviens?"}]}, "Body": "c'est quoi qui s'est pass\u00e9 avec cet \u00e9mission l\u00e0? j'ai arr\u00eat\u00e9 de suivre apr\u00e8s la deuxi\u00e8me saison pi j'ai jamais rien revu."}]}, "Body": "OP est un personnage dans *Les rescap\u00e9s*"}]}, "Body": "Est-ce que \u00e7a arrive si souvent que \u00e7a? Dans l'affirmative, vis-tu en 1955?"}], "Monctonian": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Monctonian": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'aime pas me citer en exemple, mais je suis n\u00e9 et j'ai grandi au Nouveau-Brunswick, j'habite \u00e0 Montr\u00e9al depuis 2 ans seulement. Je suis canadien-fran\u00e7ais, je suis acadien, mais je ne me consid\u00e8re pas n\u00e9cessairement qu\u00e9b\u00e9cois. Et je me sentirais imposteur que de me dire qu\u00e9b\u00e9cois, parce que malgr\u00e9 que beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments de la culture franco-canadienne soient qu\u00e9b\u00e9cois et que j'adore lesdits \u00e9l\u00e9ments, la culture qu\u00e9b\u00e9coise n'est pas mienne pour autant. Donc dans mon cas la description de canadien-fran\u00e7ais me sied mieux.\n\nEt dans le cas contraire, la culture qu\u00e9b\u00e9coise en est une \u00e0 part enti\u00e8re, et des qu\u00e9b\u00e9cois qui emm\u00e9nagent \u00e0 Cornwall ou Moncton ont probablement un rapport similaire, soit un d'aimant, de sympatisant, de personne int\u00e9grante \u00e0 la culture, sans pour autant s'y associer enti\u00e8rement."}], "__That_Guy__": [{"Replies": {}, "Body": ">  pas tous les qu\u00e9b\u00e9cois ~~sont~~ se considerent canadiens-fran\u00e7ais, de la meme facon que \"pas tout les quebecois\" se considerent parmis le \"nous\"\n\n"}]}, "Body": "D'autant plus que m\u00eame avec une conception aussi large que plausible, les deux ne sont pas non plus \u00e9quivalents - pas tous les canadiens-fran\u00e7ais sont qu\u00e9b\u00e9cois, et pas tous les qu\u00e9b\u00e9cois sont canadiens-fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Les deux appellations ne sont pas mauvaises en soi. Il n'en d\u00e9pend qu'\u00e0 la personne si elle en pr\u00e9f\u00e8re une \u00e0 l'autre, mais on ne devrait pas avoir \u00e0 choisir entre l'un ou l'autre."}], "rawboudin": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a m'arrive assez souvent avec des \u00e9trangers. c'est pas grave."}], "fre0n": [{"Replies": {"Freddedonna": [{"Replies": {"fre0n": [{"Replies": {"Freddedonna": [{"Replies": {}, "Body": "Bah comme d'autres monde ont dit dans le thread, \u00e7a d\u00e9pend de comment tu d'identifie et comment tu voit le pays j'imagine.\n\nTant qu'\u00e0 mois tous les Qu\u00e9b\u00e9cois (qu'ils le veulent ou non :P) sont Canadiens et si ils parlent en Fran\u00e7ais bin \"Canadien Fran\u00e7ais\" et \"Qu\u00e9b\u00e9cois\" s'applique \u00e0 eux. Tous les Ontariens/Manitobain/etc qui parlent Fran\u00e7ais sont aussi \"Canadien Fran\u00e7ais\", et \"Ontarien\"/\"Manitobain\"/etc aussi.\n\nMais bon, \"Different strokes for different folks\" comme y disent ;)"}], "mechanical_carrot": [{"Replies": {"sianegad": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dr\u00f4le m\u00eame si on les aiment bien"}]}, "Body": "T\u00eate carr\u00e9e "}]}, "Body": "Bien canadien fran\u00e7ais il me semble que c'est l'identit\u00e9 des francophones hors Qu\u00e9bec? Moi c'est pas mon identit\u00e9. Et je ne suis pas certain de comment les canadiens (anglais) s'identifient par contre mais je m'ostinerais pas avec un qui me dit sa vari\u00e9t\u00e9 (ou absence de) Canadien.\n\nje pensais que l'appelation Canadien Anglais est r\u00e9pandue au Qu\u00e9bec? Sinon quelle serait la bonne appelation?"}]}, "Body": "Faque y'ont pas le droit de dire \"canadiens fran\u00e7ais\" mais t'as le droit de dire \"canadiens anglais\"? Je catch pas la diff\u00e9rence"}], "frenchlitgeek": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {}, "Body": "Meh, c'\u00e9tait deux Fran\u00e7ais (genre citoyennet\u00e9), mais l'une \u00e9tait d'origine portugaise au d\u00e9part et l'autre \u00e9tait Ukrainien. You know. En m\u00eame temps, c'est eux aussi qui insistaient pour me dire que non, l'oiseau qu'on avait sous les yeux, c'\u00e9tait pas une bernache du Canada, comme je disais, mais bien une outarde (breaking news: c'est le m\u00eame osti d'oiseau enrag\u00e9 poss\u00e9d\u00e9 par Satan), et que **tous** les champignons blancs (dans les bois) \u00e9taient comestibles (all\u00f4 l'amanite vireuse?) You know, people, plus que d'o\u00f9 ils viennent."}]}, "Body": "> colocs fran\u00e7ais\n\n"}], "Remembereddit": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a m'insulte pas automatiquement non plus mais c'est vraiment pas quelque chose que j'ai le go\u00fbt de r\u00e9p\u00e9ter plusieurs fois \u00e0 la m\u00eame personne."}]}, "Body": "T'as raison, je suis Canadien au sens o\u00f9 j'habite le Canada, mais quand on parle d'identit\u00e9 nationale, \u00e0 mon avis, c'est plus de l'ordre de l'appartenance (identitaire, justement) et \u00e7a devient plus personnel, moins technique comme tu appelles. Autrement dit, \u00e7a ne m'insulte pas que quelqu'un m'appelle Canadien, mais \u00e7a m'insulte beaucoup que quelqu'un me refuse l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise, car selon sa propre appr\u00e9ciation de *mon* identit\u00e9, je suis autre chose dans sa t\u00eate \u00e0 lui. Je sais pas trop, j'ai vraiment l'impression que c'est pas cool d'imposer \u00e0 quelqu'un la d\u00e9finition qu'on a de ce quelqu'un.\n\nGenre j'exag\u00e8re peut-\u00eatre et je m\u00e9lange peut-\u00eatre quelques trucs, mais c'est pas comme de dire \u00e0 quelqu'un qui se pr\u00e9sente comme Am\u00e9ricain qu'il est, en fait, un Afro-Am\u00e9ricain, ou de dire \u00e0 un Noir qu'il n'est pas noir, mais bien afro-am\u00e9ricain? \u00c7a sonne wrong."}]}, "Body": "Techniquement, un Qu\u00e9b\u00e9cois qui parle francais, c'est aussi un Canadien Francais. Moi ca m'insulterais pas. \n\n\"La nationalit\u00e9 est un concept multiforme relatif \u00e0 l'appartenance d'une ou d'un groupe de personnes \u00e0 une nation culturelle ou politique d\u00e9termin\u00e9e ou poss\u00e9dant la volont\u00e9 d'exister.\" \n\nDonc, tu peux dire que tu es de nationalit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise. "}], "elimi": [{"Replies": {"whambamthankuqam": [{"Replies": {}, "Body": "mdr"}]}, "Body": "C'\u00e9tait pas des Bretons c'est sur..."}]}, "Body": "National-identitysplaining, much? J'ai d\u00e9j\u00e0 eu des colocs fran\u00e7ais qui insistaient pour que j'arr\u00eate de dire que j'\u00e9tais un Qu\u00e9b\u00e9cois, car sur mon passeport, c'\u00e9tait \u00e9crit Canada. I mean, \u00e0 quel point tu comprends pas que c'est hyper d\u00e9plac\u00e9 d'expliquer \u00e0 quelqu'un de quelle nationalit\u00e9 il est quand toi-m\u00eame tu ne fais pas partie de ladite nationalit\u00e9? Some people..."}]}, "Body": "Je travaille avec des canadiens anglais, et, particuli\u00e8rement les nouveaux arrivants vont m'appeler ou se r\u00e9f\u00e9rrer \u00e0 moi ainsi, genre\n\n> coll\u00e8gue : vous les canadiens fran\u00e7ais [...]\n\n> moi : j'exag\u00e8re le mouvement que je regarde derri\u00e8re mon \u00e9paule... \n\ng\u00e9n\u00e9ralement il y a aucun probl\u00e8mes, tout est cordial quand m\u00eame, mais c'est arriv\u00e9 qu'il y en a qui essaient de m'expliquer et de valider pourquoi ils ont raison de me consid\u00e9rer comme un canadien fran\u00e7ais, comment la souverainet\u00e9 c'est mauvais, quand moi j'avais m\u00eame pas dit un mot"}], "understandunderstand": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {"understandunderstand": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {}, "Body": "Free love is too tame for me!\n\nLa Dreamcast est l'un des meilleurs souvenirs de mon enfance <3"}]}, "Body": "Ouai. Comprenez-vous the concept of love?"}]}, "Body": "J'vois pas pourquoi tu nous le demande. C'est \u00e0 toi de nous dire si tu penses que t'es Qu\u00e9b\u00e9coise.\n\nEDIT: Est-ce que ton nom est une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Jet Set Radio?"}]}, "Body": "Si mes deux parents sont qu\u00e9b\u00e9cois, n\u00e9s et \u00e9lev\u00e9s \u00e0 Montr\u00e9al, mais moi-m\u00eame je suis n\u00e9 en C.-B. pis \u00e9lev\u00e9 en Ontario, ai-je le droit de m'identifier comme qu\u00e9b\u00e9coise?"}], "sandropepito": [{"Replies": {}, "Body": "Quand je travaille \u00e0 Ottawa, je parle de Canadiens-Fran\u00e7ais parce la majorit\u00e9 des francophones que je c\u00f4toie sont Ontariens. Il y a aussi beaucoup de francophones des autres provinces. Quand on d\u00e9signe la langue et pas la politique, c'est tout-\u00e0-fait ad\u00e9quat d'utiliser Canadien-Fran\u00e7ais. "}], "lordpete": [{"Replies": {"Sir_Bluffy": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Dieu merci!"}]}, "Body": "C'est la traduction d'une \"webcam\" qui n'a pas pogne il y a 15 ans."}]}, "Body": "Koss\u00e9 \u00e7a, une camirette?"}]}, "Body": "Camirette, cederom...  Les traductions debiles abondent."}]}, "Body": "\u00c7a peut difficilement \u00eatre pire que \"Gazouillis\" "}], "MayoOfTheNaize": [{"Replies": {"lordpete": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {"lordpete": [{"Replies": {}, "Body": "lire d\u00e9clench\u00e9 me d\u00e9clenche lol"}]}, "Body": "Dans le m\u00eame ordre d'id\u00e9e, j'pense que tu peux survivre \u00e0 un ''D\u00e9clench\u00e9'' ;)"}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"uluviel": [{"Replies": {"Tony_McCoy": [{"Replies": {}, "Body": "Le superh\u00e9ros \u00e0 la rescousse des b\u00e9b\u00e9s phoques?"}]}, "Body": "Phoque-boy."}]}, "Body": "J'pensais que c'\u00e9tait 'fuccboi'"}]}, "Body": "\u00c7a fait 50 ans qu'on a des expressions anglaise pis qu'on travaille en pied pouce. J'pense qu'on peut survivre \u00e0 un \"triggered\" ou a \"fuckboy\""}]}, "Body": "T'a raison. On parle bien le franglais icit."}], "sandropepito": [{"Replies": {"whambamthankuqam": [{"Replies": {}, "Body": "C'est souvent comme \u00e7a que les expressions deviennent d'usage :) au d\u00e9but c'est dr\u00f4le, puis c'est simplement la norme."}], "fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Histoire froide, fr\u00e8re!"}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le, j'ai toujours pens\u00e9 que c'\u00e9tait de la d\u00e9rision. Par exemple, avec mes amis desfois on dit \u00ab Bien s\u00e9curitaire! \u00bb \u00e0 la place de \u00ab Bin safe! \u00bb. \u00c7a a un but humoristique, et en ce qui me concerne c'est mission accomplie. \n\n"}], "yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Offusqu\u00e9. \n\nC'est \u00e7a le terme. "}], "JsyDot": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "*rigodon s'intensifiant*"}], "Xwingfighter999": [{"Replies": {"JsyDot": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}]}, "Body": "Dude. C'est *crissement* dr\u00f4le, j'ai legit rit tout haut"}]}, "Body": "J'trouve \u00e7a fucking dr\u00f4le moi. \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af"}], "IVoteForTheHair": [{"Replies": {"DenkouNova": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7pas parce que c'est l\u00e0 que c'est utilis\u00e9 s\u00e9rieusement \u00af\\\\(\u30c4)/\u00af"}], "sidarape": [{"Replies": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai rican\u00e9, bien jou\u00e9! "}]}, "Body": "Est-ce que \u00e7a te *d\u00e9clencherait* par hasard? :P"}]}, "Body": "J'ai une haine profonde pour ces mauvaises traductions qui semblent prolif\u00e9rer sur ce sub. "}]}, "Body": "Osti que c'est laid \"d\u00e9clench\u00e9\" pour \"triggered\". Y'a quelque expressions anglais qui ne devrait pas \u00eatre traduites en fran\u00e7ais..."}], "loulan": [{"Replies": {"Sir_Bluffy": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'on est passablement dou\u00e9 pour \u00eatre vex\u00e9 au Qu\u00e9bec :p"}], "Max_Thunder": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Max_Thunder": [{"Replies": {}, "Body": "On ne peut argumenter pour ou contre un axiome."}]}, "Body": "[deleted]"}, {"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"xoxid": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.reactiongifs.com/r/dgbg.gif"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "> pi mo\u00e9, ben j't'un Qu\u00e9b\u00e9quois tabarnak. Probl\u00e8me?\n\nEt voila pourquoi je me considere un Canadien Francais."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Je suis Canadien fran\u00e7ais et je ne sais pas ce qui est sens\u00e9 \u00eatre vexant. M\u00eame si tu es un Qu\u00e9b\u00e9cois s\u00e9paratiste, ce n'est pas comme si tu cessais d'\u00eatre l'un des 7 millions de Canadiens qui parlent fran\u00e7ais comme premi\u00e8re langue."}], "JsyDot": [{"Replies": {"stephen_1975": [{"Replies": {"protagonyst": [{"Replies": {}, "Body": "Que les deux r\u00e9f\u00e9rendums aient \u00e9t\u00e9 perdus ne change rien au fait que je ne sens pas Canadien du tout. La majorit\u00e9 a parl\u00e9 mais \u00e7a ne change pas **mon** sentiment d'appartenance."}], "frenchlitgeek": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {}, "Body": "Bah, vite de m\u00eame, je dirais la culture (les auteurs d'ici, par exemple, ne rayonnent pas dans le ROC et *vice versa*); les vis\u00e9es politiques (\u00e0 part pour ce qui est de la Colombie-Britannique, on s'est sentis bien seuls, ici, lors de la vague orange du temps de Jack Layton, par exemple), l'id\u00e9e qu'on se fait du gouvernement (les relations entre les gouvernements provinciaux et le f\u00e9d\u00e9ral, par exemple, le pouvoir local *versus* le pouvoir central); la connaissance pure et simple de l'histoire du pays \u00e0 l'ouest du Mississippi pass\u00e9 la Conf\u00e9d\u00e9ration; la langue probablement un peu aussi; la vibe dans les grandes villes (ok, \u00e9coute, je sais que c'est \"monumentalement\" pas pr\u00e9cis, \u00e7a, mais bon...)\n\nBref, en g\u00e9n\u00e9ral, c'est cette indiff\u00e9rence, pas mesquine ou intentionn\u00e9e, par rapport \u00e0 ce qui m'appara\u00eet comme des contr\u00e9es lointaines qui n'ont pas vraiment plus de lien avec moi, *a priori*, que d'autres endroits. Genre, je me sens plus Fran\u00e7ais (de France, l\u00e0) que Saskatchewanais, mettons, et pourtant, je me sens pas particuli\u00e8rement proche de la France, mais \u00e0 choisir entre les deux, c'est clair que je consomme plus de culture venant de l\u00e0, que je m'int\u00e9resse waaaaay more \u00e0 ce qui se passe l\u00e0 c\u00f4t\u00e9 politique que dans le ROC (au niveau local, je veux dire), *etc*.\n\nJe hais pas le Canada, c'est juste qu'il m'indiff\u00e8re. Je sais m\u00eame pas si je suis si tant souverainiste (\u00e7a me semble un projet pas mal secondaire par rapport \u00e0 d'autres trucs, je pense), donc c'est pas du m\u00e9pris ou du ressentiment pour le ROC, c'est vraiment comme si le ROC existait juste comme g\u00e9ographiquement dans ma t\u00eate (genre all\u00f4 le cours de g\u00e9o au primaire o\u00f9 on dessinait des cartes du Canada et o\u00f9 on apprenait les grandes villes par c\u0153ur), puis c'est tout. C'est bizarre, j'y perds probablement au change, je devrais sans doute visiter ces provinces-l\u00e0, mais \u00e7a m'attire moyen, et j'ai pas tellement l'impression que les gens du ROC sont int\u00e9ress\u00e9s par moi (peut-\u00eatre pour les m\u00eames raisons?), alors, voil\u00e0, why bother? Je sais pas si c'est d\u00e9solant ou juste de m\u00eame, genre je me crisse pas mal de la Nouvelle-Z\u00e9lande et elle se crisse probablement encore plus de moi, Qu\u00e9b\u00e9cois Montr\u00e9alais: c'est pas qu'on se hait, c'est juste qu'on en a rien \u00e0 calicer l'un de l'autre (ok, c'est pas vrai, \u00e7a a l'air nice pareil, la Nouvelle-Z\u00e9lande, c'est juste le premier pays lointain qui m'est venu en t\u00eate)."}]}, "Body": "> qu'il y a tr\u00e8s peu d'\u00e9l\u00e9ments venant du ROC (culturels, politiques, historiques m\u00eame) qui entrent dans ma d\u00e9finition identitaire personnelle.\n\nQuelle sont les differences?"}], "stephen_1975": [{"Replies": {}, "Body": "Honnetement, je te comprendre parfaitment. (L'autre commentaire c'etais vraiment jus un blague)\n\nApres tout mon temps ici, j'ai de la misere de m'identifier avec eux aussi, et je suis anglophone d'origine. (Je viens de Nouveau-Brunswick mais j'ai passer la moitie de ma vie en Ontario/Alberta/BC).\n\nIt's nothing that I can precisely define with words though, it's more subtle than that. A different mentality, a more pronounced sense of social consciousness, something like that. I've communicated with my family in NB before and they just seem so...backwards/conservative/antique now that I could never go back. And the last time I went to Ontario, I literally breathed a sigh of relief once we were back in QC. The difference in cultural mindset was palpable, and frankly kinda unpleasant.\n\nI'd really prefer if we could all just get along and celebrate our similarities instead of bitching about the differences, but my place is in Qu\u00e9bec now, regardless of if it is part of Canada or not. Dunno if I could ever vote *for* separation, but voting *against* it honestly wouldn't be any easier. Worst-case, I just wouldn't vote.\n\n"}]}, "Body": "Je sais pas si la souverainet\u00e9 et le nationalisme qu\u00e9b\u00e9cois vont n\u00e9cessairement de paire (probablement pour une majorit\u00e9, mais pas pour tous, je pense). Ce que je veux dire, c'est que, personnellement, quand bien m\u00eame je ne serais pas souverainiste,  je ne me consid\u00e9rerais pas canadien pour autant pour la simple et bonne raison qu'il y a tr\u00e8s peu d'\u00e9l\u00e9ments venant du ROC (culturels, politiques, historiques m\u00eame) qui entrent dans ma d\u00e9finition identitaire personnelle. Autrement dit, souverainiste ou pas, je me consid\u00e8re davantage comme un Qu\u00e9b\u00e9cois que comme un Canadien."}]}, "Body": "> mais beaucoup de Qu\u00e9b\u00e9cois ne se sentent pas Canadiens du tout\n\nSeeing as the separatists have never won (and never will win) a referendum, I don't think that's the case, man. The majority has spoken, and they seem to be okay with being part of Canada. :p\n\n(I'm mainly just trolling around, honestly, after having lived here for over twenty years, I identify primarily as a Quebecois myself)"}]}, "Body": "Mon post est plus ou moins s\u00e9rieux, mais il y reste quand m\u00eame un fond de v\u00e9rit\u00e9 pour beaucoup de Qu\u00e9b\u00e9cois. Si quelqu'un m'appelle Canadien fran\u00e7ais, je ne vais pas \u00eatre 'vex\u00e9', mais beaucoup de Qu\u00e9b\u00e9cois ne se sentent pas Canadiens du tout, d'o\u00f9 l'air perplexe que certains peuvent avoir si tu les appellent comme \u00e7a."}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Un Qu\u00e9b\u00e9cois c'est un Qu\u00e9b\u00e9cois (francophone par d\u00e9faut, sauf pr\u00e9cision). La majorit\u00e9 (genre 80%) de la population s'identifie comme 'Qu\u00e9b\u00e9cois ou Qu\u00e9b\u00e9cois d'abord' en termes d'identit\u00e9 \u00abnationale\u00bb. L'id\u00e9e du 'Canadien fran\u00e7ais' comme identit\u00e9 date plus d'un pass\u00e9 colonial qu'on a rejet\u00e9 il y a 60 ans et \u00e7a sonne un peu condescendant.\n\n\nC\u00f4t\u00e9 linguistique, t'as aussi des franco-ontariens, franco-manitobains, des acadiens, etc. "}], "__That_Guy__": [{"Replies": {"Remembereddit": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord avec toi, mais ici sur /r/quebec, y'a beaucoup de s\u00e9paratistes. Ils sont dans leur petite \"echo chamber\". Laisse les faire, ils aiment se faire des id\u00e9es. \n\nJe suis Qu\u00e9b\u00e9cois, Montr\u00e9alais, Canadien, Canadien-Francais, Am\u00e9ricain, Terrien... j'men calice pas mal. Ils peuvent chialer ensemble, ils changeront jamais rien. :) "}]}, "Body": "Non pas du tout.\n\nBeaucoup de quebecois ne se considerent pas parmis le \"nous\" proclame par les independentistes.  Je n'ai pas beaucoup de valeurs en commun avec ces gens.  J'ai des valeur communes avec tout les Canadiens Francais qui veulent une vie tranquilos, vivre en harmonie avec \"les autres\" et preserver la langue a la grandeur du pays plutot que seulement dans la sacro-sainte province."}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que c'est un concept qui ne fait plus parti de notre identit\u00e9 depuis une soixantaine d'ann\u00e9es donc c'est plus ou moins re\u00e7u comme nier l'identit\u00e9 de la personne \u00e0 qui tu parles."}], "Zebrajoo": [{"Replies": {"shawa666": [{"Replies": {"turbofast": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {}, "Body": "Sont quand m\u00eame plus vite que les newfies"}], "habaredditnero": [{"Replies": {}, "Body": "Et ta soeur. Un exemple \u00e7a fait pas la majorit\u00e9."}]}, "Body": "Les fran\u00e7ais de France sont pas vite vite."}]}, "Body": "Mon patron est fran\u00e7ais. J'ai essay\u00e9 de lui expliqu\u00e9, mais il comprend pas. J'ai essay\u00e9 de lui faire comprendre en prenant exemple sur les bretons, mais \u00e7a a pas march\u00e9. Les bretons ont \u00e9t\u00e9 assimil\u00e9s."}], "ZooRevolution": [{"Replies": {"n1c4o7a5": [{"Replies": {}, "Body": "Franco-Ontarien here.\n\nLorsque je fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 mon identit\u00e9 canadienne-fran\u00e7aise, c'est en plein de \u00e7a que je parle. Y'existe pas de nationalisme canadien fran\u00e7ais selon moi, mais il y a une culture, langue, et historique partag\u00e9e sooo... "}]}, "Body": "L'identit\u00e9 canadienne non, mais personnellement, je m'identifie parfaitement bien avec les Franco-Ontariens ou m\u00eame les N\u00e9o-Brunswickois francophones, et je n'aurais pas de difficult\u00e9 \u00e0 croire que c'est le cas pour beaucoup d'autres Qu\u00e9b\u00e9cois."}]}, "Body": "Parce que beaucoup de Qu\u00e9b\u00e9cois, m\u00eame sans \u00eatre n\u00e9cessairement souverainistes, ont un attachement plus fort envers l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise que le grand n'importe quoi qu'est l'identit\u00e9 canadienne"}]}, "Body": "Hm je suis fran\u00e7ais et j'y connais rien mais c'est vexant de dire \u00e0 un Qu\u00e9b\u00e9cois qu'il est un canadien fran\u00e7ais ? Pourquoi ?"}], "kharrotte": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {"__That_Guy__": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {"youtubefactsbot": [{"Replies": {}, "Body": ">[**I'll Allow it Senor Chang (Better Quality) [0:03]**](http://youtu.be/ta_myupIJm0)\n\n>>I'll allow it\n\n> [*^Se\u00f1or ^Chang*](https://www.youtube.com/channel/UCG9z-5WOffomWKKEF0y1W6w) ^in ^People ^& ^Blogs\n\n>*^15,409 ^views ^since ^Jul ^2016*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)"}]}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=ta_myupIJm0"}]}, "Body": "Ok, donc a l'inverse on appelle \"les vrais quebecois\" des \"ostie de chialeux\" ;)"}]}, "Body": "Les agenouill\u00e9s ;)"}]}, "Body": "En faite, le terme \"Canadien\" descend des enfants de colons n\u00e9s en Nouvelle-France. Les premiers Nord-Am\u00e9ricains fran\u00e7ais. Donc c'est un terme qui appartient beaucoup plus au peuple Qu\u00e9b\u00e9cois qu'aux Angl\u00e2s du ROC. Ont devraient les nommer les Sujets de Sa Majest\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}