{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uin7h/que_pensez_vous_du_concept_de_contremanifestation/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uin7h/que_pensez_vous_du_concept_de_contremanifestation/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Ce quie me fait peur concernant la manif de dimanche a Qu\u00e9bec c&#39;est les contre-manifestant qui viennent par autobus de Montr\u00e9al financ\u00e9 par on sait pas qui, et la possibilit\u00e9 que des &quot;manifestant professionels&quot; a la Jaggi Singh s&#39;infiltre d&#39;un bord ou de l&#39;autre, le Qu\u00e9bec n&#39;a pas besoin d&#39;une \u00e9meute dimanche cela serait nuisible a notre r\u00e9putation a l&#39;international, notre climat social et surtout cela pourrait faire le jeu des extr\u00eames. Le fait que des manifestant et contre-manifestant se rencontre physiquement me fait s\u00e9rieusement peur, je suis pour la libert\u00e9 d&#39;expression, un a la fois.</p>\n\n<p>Qu&#39;en pensez vous?</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Opinion", "_replaced_more": false, "author": "termina2232", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 67, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "removal_reason": null, "created_utc": 1503070801.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uin7h", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Que pensez vous du concept de contre-manifestation m\u00eame lieu, m\u00eame heure?", "banned_by": null, "id": "6uin7h", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503099601.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uin7h/que_pensez_vous_du_concept_de_contremanifestation/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"FuuuuuManChu": [{"Replies": {}, "Body": "c'est vraiment chercher la marde et vouloir faire des enfantillages.\nCe qui pousse les gens \u00e0 l'extr\u00e9misme c'est le manque de repr\u00e9sentation par les \u00e9lus de leurs id\u00e9es. Autant \u00e0 gauche qu'a droite. Donc les gens prennent les choses en main et agissent pour la concr\u00e9tisation de leurs id\u00e9es ou imposer un changement de la l\u00e9gislation en faveur de leurs id\u00e9es.  Malheureusement le probl\u00e8me c'est qu'un gouvernement fort avec un mandat clair n'a que  25-30% des votes donc ne se laissera pas impressionner par 2-3000 militants dans la rue et  un gouvernement qui c\u00e8de devant la rue pour 4-5h de manifestation  prouve qu'il n'a pas la force politique n\u00e9cessaire pour gouverner ou r\u00e9former quoi que ce soit. \n\nDonc pendant que vous vous entre traitez d'ignorants et jouez \u00e0 trouver Hitler le gouvernement n'a pas besoin de reformer le syst\u00e8me \u00e9lectoral, la justice, g\u00e9rer les probl\u00e8me de sp\u00e9culation immobili\u00e8re, les salaires, l'acc\u00e8s aux services, l'inflation, la planification du d\u00e9veloppement rural et urbain et  l'\u00e9ducation. \n\nJe suis d\u00e9\u00e7u de l'orientation partisane de ce sub qui reste au bas niveau de la binarit\u00e9 gauche droite. C'\u00e9tait pas comme \u00e7a avant beaucoup plus d'utilisateurs voyaient au travers de la strat\u00e9gie des \u00e9lites \u00e0 toujours pointer un ennemi pour faire diversion, certains voit l'ennemi \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme l'immigration et les autres le voient \u00e0 l'int\u00e9rieur comme les opposants politiques, les pauvres, les criminels etc. C'est toujours le m\u00eame mod\u00e8le d'accuser les autres pour leur frustration et ca nous emp\u00eache de nous unir et former une force politique capable de changer les choses et capable d'accepter le compromis. "}], "TheFarnell": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "[Attention aux dangereux manifestants masqu\u00e9s](http://media1.ledevoir.com/images_galerie/de_142608_109129/image.jpg)"}]}, "Body": "Et les \u00e9tudiants aux visages cach\u00e9s avaient pour but de manifester pacifiquement ? Je ne te parle pas de l\u00e9galit\u00e9, je te parle d'intention."}]}, "Body": "Et \u00e7a apr\u00e8s qu'on se soit battu y'a \u00e0 peine quelques ann\u00e9es pour le droit de manifester le visage masqu\u00e9.  On avance, on recule."}], "tanm2001": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Puis-je savoir sur quelles donn\u00e9es tu t'appuies pour toujours d\u00e9noncer la violence antifa et l'\u00e9quivaloir \u00e0 celle des extr\u00e9mistes de droite?\n\nMon voisin \u00e0 droite b\u00e2t sa femme et ses enfants.  Mon voisin \u00e0 gauche met occasionellement ses poubelles \u00e0 la rue plus t\u00f4t que permis.  Je ne vois pas la diff\u00e9rence, les deux sont des crapules.  /s"}], "Encephallus": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "\"leur tentatives de censure\"\n\nT'a vue ce que j'ai post dans la derni\u00e8re semaine? Google qui a collabor\u00e9 avec le NY Times et le Washington post pour justement, censurer l'acc\u00e8s d'information anti-capitaliste, anti-imp\u00e9rialiste, etc de   *centaines de milliers* de personnes. Trump qui r\u00e9clame l'adresse IP de *toutes* les personnes ayant visiter un site d'organisation de manifestations anti-trump. \n\nM\u00eame si je n'approuve pas la censure faite par la gauche lors des \u00e9v\u00e8nements, on peut toujours aller consulter en ligne le discours des personnes qui \u00e9taient invit\u00e9s aux \u00e9v\u00e9nements censurer par la gauche. La droite elle, censure directement l'acc\u00e8s \u00e0 l'information dissidentes gauchiste au niveau mondiale. C'est carr\u00e9ment disproportionn\u00e9 l'attaque de la droite sur la libert\u00e9 d'expression. *\u00c7a* c'est jamais discuter par contre, mais j'ose esp\u00e9rer que n'importe qui avec un minimum d'esprit critique est capable de faire la part des choses."}], "tanm2001": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> Le probl\u00e8me avec des exemples anecdotiques, c'est que pour chaque exemples que tu me donnes de violence perp\u00e9tr\u00e9e par un extr\u00e9miste de gauche, je peux t'en sortir tout autant sinon plus visant la droite et notre discussion d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en une guerre d'anecdotes qui ne prouve absolument rien.\n\nTu n'as pas \u00e0 faire cela parce que je sais tr\u00e8s bien que la violence d'extr\u00eame droite existe et je ne cherche pas \u00e0 faire un concours de celui qui est le plus violent. Si je d\u00e9nonce antifa et l'extr\u00eame gauche, c'est qui y a en ce moment, sur /r/quebec est dans les m\u00e9dias en g\u00e9n\u00e9ral, un focus extr\u00eame sur les groupes de droite. Il y a rarement mention des groupes d'extr\u00eame gauche. Je cherche donc \u00e0 mettre en lumi\u00e8re le probl\u00e8me de violence de l'extr\u00eame gauche sans pour autant nier ou cautionner celle de la droite.\n\n> Un portrait global, chiffr\u00e9, sur les crimes haineux, donne l'\u00e9tat r\u00e9el de la situation.\n\nJ'en ai pas trouv\u00e9, malheureusement.\n\n"}], "BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Selon moi, les deux entrent dans la cat\u00e9gorie de crimes ha\u00eeneux. L'objet de la ha\u00eene n'a pas d'importance. Il doit y avoir beaucoup plus de crimes r\u00e9pertori\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 droit que du c\u00f4t\u00e9 gauche par contre."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me avec des exemples anecdotiques, c'est que pour chaque exemples que tu me donnes de violence perp\u00e9tr\u00e9e par un extr\u00e9miste de gauche, je peux t'en sortir tout autant sinon plus visant la droite et notre discussion d\u00e9g\u00e9n\u00e8re en une guerre d'anecdotes qui ne prouve absolument rien.\n\nUn portrait global, chiffr\u00e9, sur les crimes haineux, donne l'\u00e9tat r\u00e9el de la situation.\n\n"}]}, "Body": "L'alt-right est un mouvement id\u00e9ologique r\u00e9cent qui est facilement comparable \u00e0 Antifa/BLM. Je ne compte donc pas les terroristes comme Timothy McVey dans leur groupe.\n\nJe ne peux pas te donner des statistiques sur eux parce que \u00e7a n'existe pas.\n\nJe peux te donner quelques exemples :\n\nhttps://www.washingtonpost.com/news/the-intersect/wp/2017/05/29/a-man-clobbered-trump-supporters-with-a-bike-lock-the-internet-went-looking-for-him/?utm_term=.ea6fa74bb83e\n\nhttps://www.theatlantic.com/magazine/archive/2017/09/the-rise-of-the-violent-left/534192/\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/2017_Berkeley_protests\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/2016_Sacramento_riot\n\nhttps://www.theguardian.com/world/2017/feb/01/milo-yiannopoulos-uc-berkeley-event-cancelled"}]}, "Body": "C'est parce qu'il y a \u00e0 peine quelques heures, on t'a pos\u00e9 la question suivante concernant sur la radicalisation d'extr\u00eame gauche / militantisme antifa:\n\n> Assez pour le traiter en tant qu'\u00e9quivalent \u00e0 l'alt right?\n\nTu as r\u00e9pondu:\n\n> Si l'une des tactiques cl\u00e9s et de s'attaquer physiquement aux gens qu'on juge \"fasciste\", oui.\n\nJe ne dis pas que tu minimises le terrorisme d'extr\u00eame-droite ou que tu l'endosses,\n\nJe dis que tu reviens toujours \u00e0 la violence antifa. \n\nPeux-tu me donner des donn\u00e9es/faits/statistiques sur la violence antifa qui justifie ton inqui\u00e9tude?\n\n\n\n\n\n\n"}]}, "Body": "> Puis-je savoir sur quelles donn\u00e9es tu t'appuies pour toujours d\u00e9noncer la violence antifa et l'\u00e9quivaloir \u00e0 celle des extr\u00e9mistes de droite? Je suis vraiment curieux.\n\nJe n'\u00e9quivaut pas la violence d'antifa avec les terroristes domestiques comme Timothy McVey. \n\nAntifa (et l'extr\u00eame gauche en g\u00e9n\u00e9ral) est surtout reconnue pour leur tentative violente de censure. Si ils n'aiment pas un point de vue, ils intimident. Affirmer cela n'\u00e9quivaut pas \u00e0 minimiser le terrorisme domestique d'extr\u00eame droite, j'esp\u00e8re que tu comprend \u00e7a. D\u00e9noncer un bord ne veut pas dire qu'on endosse ou qu'on excuse l'autre."}]}, "Body": "Dr\u00f4le de fascination avec la violence des \"antifa\", est-ce que tu y fais r\u00e9f\u00e9rence dans toutes tes discussions sur ce sub aujourd'hui?\n\nIl y a une surestimation \u00e9vidente de la violence antifa, au point o\u00f9 s'en est vraiment grotesque. \n\nAux \u00c9tats-Unis, sur 372 meurtres commis par des extr\u00e9mistes \"domestiques\" entre 2007 et 2016 (donc dans les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es):\n\n-74 % ont \u00e9t\u00e9 commis par des extr\u00e9mistes de droite;\n\n-24 % ont \u00e9t\u00e9 commis par des extr\u00e9mistes islamistes;\n\n-2 % par des extr\u00e9mistes de gauche.\n\nhttps://www.nytimes.com/2017/08/15/us/politics/theories-meaning-trump-many-sides-remark.html\n\nPuis-je savoir sur quelles donn\u00e9es tu t'appuies pour toujours d\u00e9noncer la violence antifa et l'\u00e9quivaloir \u00e0 celle des extr\u00e9mistes de droite? Je suis vraiment curieux.\n\nEdit: formattage"}], "coolcosmos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Pas vraiment le choix, l'extr\u00eame gauche est anti-police."}]}, "Body": "Si la police n'\u00e9tait pas l\u00e0, pas mal certain que ces policiers seraient dans la manif de droite."}]}, "Body": "Dans tous les cas jusqu'\u00e0 maintenant, la police a prot\u00e9g\u00e9 les manifestants. Alors aucun, pour l'instant. Mais enl\u00e8ve la police, et c'est sur que la marde pogne."}]}, "Body": "Parle nous donc de la fois ou les antifas dont tu parles ont battu quelqu'un..."}]}, "Body": "Je ne sais pas ce qui te donnes si confiance. La contre manifestation est organis\u00e9e par une branche locale d'antifa. Tu ne te pointe pas \u00e0 une manifestation le visage cach\u00e9 si t'as pas l'intention de brasser de la marde."}], "gabmori7": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"gabmori7": [{"Replies": {}, "Body": "Les gens devant les clinique ne bloquent pas, g\u00e9n\u00e9ralement ils montrent des photos de foetus.\nJe pense que OP se questionne sur le fait que certains manifestants ne vont pas l\u00e0 pour simplement crier plus fort, mais pour provoquer et bloquer les autres."}]}, "Body": "Ta question n'est pas claire.  Il y a une diff\u00e9rence entre \u00eatre d'accord avec *le droit* de faire une chose, et \u00eatre d'accord avec ceux qui le font.  Je ne suis pas d'accord avec ceux qui mettent du ketchup sur leur poutine, mais je ne vais pas tenter de bannir le ketchup sur la poutine pour autant."}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne pense pas que ton analogie fonctionne. Ce n'est pas parce qu'on d\u00e9teste les messagers qu'on est pour la suppression de leur droit de manifester.\n\nLes sous-merdes qui prennent la peine de piqueter pendant des heures, \u00e0 tous les jours, devant les cliniques d'avortement ne sont pas mieux, selon moi, que les extr\u00e9mistes islamistes qui veulent contr\u00f4ler le corps des femmes et leur libert\u00e9 de choix. Ils le font souvent pour des raisons religieuses. Je ne serais pas surpris que plusieurs d'entre eux soient \u00e0 droite de l'\u00e9chiquier politique et pour un plus petit \u00c9tat possible (le genre de gouvernement qui d\u00e9pense moins dans les services sociaux qui ironiquement pourraient venir en aide aux femmes qui doivent \u00e9lever un enfant non-voulu). Tu ne verras jamais c'est gens l\u00e0 aider \u00e9conomiquement les femmes qui d\u00e9cident de ne pas avorter.\n\nCeci \u00e9tant dit, ils ont le droit de manifester. C'est la libert\u00e9 d'expression. Dans leur cas sp\u00e9cifique, ce droit \u00e0 d\u00fb \u00eatre balis\u00e9, car c'est amplement document\u00e9 que plusieurs extr\u00e9mistes anti-avortement sont une menace au droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et a la vie des patientes et du personnel. Combien de cliniques ont \u00e9t\u00e9 incendi\u00e9s/d\u00e9truites par des bombes et m\u00e9decins assassin\u00e9s pour avoir pratiquer des avortements? Des dizaines et des dizaines.\n\nIl y a maintenant un \"safe zone\" devant les cliniques d'avortement que les manifestants ne peuvent pas approcher. Ils ont le droit de manifester en public, juste pas directement devant la porte de la clinique. \n\nProposes-tu qu'il y ait un safe zone \u00e0 la manif de dimanche?\n\nUn genre de buffer entre manifestants et contre-manifestants?\n\nD'habitude, ce sont les policiers qui s'en occupent. En esp\u00e9rant qu'ils aient (et utilisent) toutes les ressources n\u00e9cessaires pour \u00e9viter une reprise de Charlottesville."}]}, "Body": "Donc tu es d'accord avec les gens qui sont devant les clinique d'avortement et qui crient apr\u00e8s les filles qui entrent pour se faire avorter?"}]}, "Body": "Une partie tr\u00e8s importante de la libert\u00e9 d'expression, c'est la libert\u00e9 de te planter \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de quelqu'un qui crie pour tenter de crier plus fort.  Je conviens que \u00e7a vient avec un risque de d\u00e9bordements, mais les libert\u00e9s ne sont jamais sans risque.  J'ai confiance en la capacit\u00e9 des gens de se contr\u00f4ler et respecter les valeurs communes de notre soci\u00e9t\u00e9, et j'ai confiance que la police sera en mesure d'encadrer les d\u00e9bordements."}]}, "Body": "Je ne nie pas le droit de contre manifester, mon probl\u00eame c'est le fait de manifester m\u00eame endroit m\u00eame heure en sachant qu'il y a des risques de d\u00e9bordements. \n\nSinon pour ta derni\u00e8re phrase, source Naya."}]}, "Body": "Si l'un a le droit de manifester, l'autre \u00e0 le droit de contre-manifester.  Qu\u00e9bec est la capitale nationale, o\u00f9 se trouve le si\u00e8ge du gouvernement, et donc il est l\u00e9gitime pour tous les Qu\u00e9b\u00e9cois d'y aller pour manifester devant le gouvernement.\n\nEt c\u00f4t\u00e9 pratique, ce n'est pas seulement la gauche qui fera venir des manifestants de partout.  Les groupes d'extr\u00eame droite comme La Meute font la m\u00eame chose."}], "Bestialman": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "En tk je sais que ceux qui finance l'autre bord c'est le fabriquant des fameuses torches Tiki. "}]}, "Body": "La v\u00e9rit\u00e9: il est recommand\u00e9 de donn\u00e9 10 $ pour le trajet mais cela n'est pas obligatoire. On ne sait pas qui les finances."}], "itsokqc": [{"Replies": {}, "Body": "La proph\u00e9tie dit que c'est Stu Pitt qui va tous nous sauver.  "}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Wake up sheeple!"}], "tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Lol, \u00e7a explique tout!"}], "coolcosmos": [{"Replies": {}, "Body": "10/10"}]}, "Body": ">c'est les contre-manifestant qui viennent par autobus de Montr\u00e9al financ\u00e9 par on sait pas qui\n\nEn fait, Alexandre Taillefer est un ami secret de George Sorros, et un communiste cach\u00e9. Il finance les manifestations antifa pour d\u00e9stabilis\u00e9 l'\u00e9conomie et la politique pour pouvoir commencer sa r\u00e9volution anarcho-libertarienne.\n\nD'ailleurs, Mao Zedong est cryog\u00e9nis\u00e9 \u00e0 Sainte-Tite, et il attend patiemment avec son arm\u00e9e reptilienne l'\u00e9veil du peuple \u00e9lu."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "J\u2019esp\u00e8re seulement que nos forces de l'ordre ne permettront pas aux deux groupes d\u2019\u00eatre en contact direct afin d\u2019\u00e9viter les d\u00e9rapages. Il peut toujours y a voir des [agents provocateurs](https://www.youtube.com/watch?v=7S1nHvvkzvA), car c'est souvent plus facile de d\u00e9clarer une manifestation ill\u00e9gale que de g\u00e9rer une situation tendue.\n\nJ\u2019esp\u00e8re de tout coeur que tous restent pacifique.\n"}], "termina2232": [{"Replies": {}, "Body": "Moi aussi je suis confiant que la majorit\u00e9 sont des honn\u00eates citoyens, cependant il suffit d'un seul manifestant pour que tout explose."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Excuse toi pas pis recommence pas! ;) "}]}, "Body": "Si Lundi matin il y a rien je m'excuse."}], "Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Wow, il a m\u00eame une page wikipedia."}]}, "Body": "Google Jaggi Singh, c'est pas super compliqu\u00e9. \n\nC'est un gars qui, entres autres, a menac\u00e9 le PQ pour avoir os\u00e9 organiser une rencontre dans une quartier de montr\u00e9al qu'il qualifiait d'\"immigrant\".\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201512/05/01-4928169-le-parti-quebecois-denonce-lintimidation-de-jaggi-singh.php\n\nBref, un trou de cul de premi\u00e8re."}]}, "Body": "C'est qui Jaggi Singh ciboire? Je lis toujours son nom dans les articles sur les manifestations gauchistes, mais ils n'expliquent jamais c'est qui \u00e0 part un genre de \"manifestant professionnel\". C'est tu \u00e7a job? C'est tu lui qui est pay\u00e9 par Georges Soros?\n\n\u00c9dith : En r\u00e9ponse \u00e0 ta question, je crois que tu devrais te faire une tisane et arr\u00eater de vivre dans la peur, on est pas au bord de la guerre civile, on est m\u00eame loin de 2012."}], "coolcosmos": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"coolcosmos": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "[Les deux manifs se sont tres bien pass\u00e9es aujourd'hui \u00e0 Boston](https://twitter.com/SethAbramson/status/898974872604422144)"}]}, "Body": "C'est g\u00e9n\u00e9ralement ce qu'ils font, justement."}]}, "Body": "La police sur place devrait maintenir une distance de s\u00e9curit\u00e9, selon mon humble opinion."}]}, "Body": "Qui g\u00e8re \u00e7a ? Est-ce qu'on donne des bracelets quelques jours avant ? Comment peut-on contr\u00f4ler qui pense quoi ? Que faire des trolls ? Est-ce qu'on emp\u00eache juste l'opposition directe, ou bien est-ce qu'on ne permet qu'un seul message \u00e0 la fois ?"}]}, "Body": "Les emp\u00eacher de se tenir m\u00eame endroit m\u00eame heure."}], "biliwald": [{"Replies": {"coolcosmos": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de ton explication.\n\nJe ne vois pas comment on pourrait croire que deux manifs ne peuvent pas avoir lieu en m\u00eame temps sans violence... Est-ce qu'on a un exemple au Qu\u00e9bec ou \u00e7a se serait produit ? Je pense plut\u00f4t qu'il est clair que notre soci\u00e9t\u00e9 est moins violente que celle des \u00c9tats-Unis et donc le sc\u00e9nario de Charlottesville a tr\u00e8s peu de chance de se produire \u00e0 Qu\u00e9bec. Sp\u00e9culer l\u00e0 dessus r\u00e9v\u00e8le de la voyance ou de la machination car rien ne permet de croire que \u00e7a risque d'arriver. Il y a eu moultes contre-manifestations \u00e0 la meute, toute sans violence."}]}, "Body": "Son alternative n'est pas d'emp\u00eacher les manifestations, mais les contre-manifestation de mani\u00e8re \u00e0 \u00e9viter que les diff\u00e9rents groupes commencent \u00e0 se taper dessus."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Une question qu'on devrait commencer \u00e0 se poser plus s\u00e9rieusement: qui finance ces groupes d'extr\u00eame-droite?  Qui en tire profit?  \u00c7a sent la magouille \u00e0 la Koch Brothers, cette affaire-l\u00e0."}]}, "Body": "> financ\u00e9 par on sait pas qui\n\nToi t'es financ\u00e9 par qui ? Je suis certain que la majorit\u00e9 des gens paient eux m\u00eame le trajet ou bien ils se le font payer par un organisme auquel ils cotisent donc c'est pareil. J'ai de la mis\u00e8re avec le monde comme toi qui vont accuser leur opposants d'\u00eatre pay\u00e9 pour l'\u00eatre sans aucune preuve.\n\nC'est quoi ton alternative ? Emp\u00eacher les manifestations ? Tu penses que \u00e7a va calmer quiconque ?\n\nedit : https://www.facebook.com/events/412186305844166/\nC'est pas mal juste du monde qui se mettent en gang pour louer un bus.\n\n> je suis pour la libert\u00e9 d'expression, un a la fois\n\n\u00c7a ne veut rien dire. Il faut que tu nous dises comment tu le ferais en pratique."}], "TIBAII": [{"Replies": {}, "Body": "y'ont l'doua"}], "Kbek": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Le alt-left n'existe pas."}], "Arandomaccount32": [{"Replies": {"Kbek": [{"Replies": {"Arandomaccount32": [{"Replies": {}, "Body": "http://i3.kym-cdn.com/photos/images/newsfeed/000/738/025/db0.jpg"}]}, "Body": "Damn \u00e7a vous trigger pas pire \u00e7a. Je vais l'utiliser plus souvent."}], "sopheroo": [{"Replies": {"Zaratustash": [{"Replies": {"sopheroo": [{"Replies": {}, "Body": "Donc, si j'ai bien compris on peut se d\u00e9finir comme \u00e9tant AntiFa, sans \u00eatre de gauche nec\u00e9ssairement. \n\nMerci de ton post, tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9. :D\n"}]}, "Body": "Extreme gauche. \n\nAntifa n'est pas un groupe mais une tactique, qui ne decrit pas vraiment l'orientation politique. Tu peux avoir des anarchistes, des communistes, et meme des liberaux qui vont collaborer le temps d'une action pour contre carrer l'extreme droite.\n\nDonc utiliser Antifa pour decrire l'extreme gauche, c'est pas top.\n\nL'alt right a la particularite d'etre une mouvance relativement unie, avec une coherence ideologique. \n\nL'extreme gauche, de part sa nature, n'est ni unie, ni uniforme ideologiquement. \n\nDonc tu peux appeler l'extreme gauche... l'extreme gauche.\n\nApres si tu veux parler de groupes particuliers, bah utilises leurs noms: l'IWW, les anarchistes, les maoistes, les trots, etc."}]}, "Body": "Question sinc\u00e8re et sans malice.\n\nOn utilise quoi comme terme, pour l'extr\u00eame-gauche? Est-ce que le terme AntiFa est encore appropri\u00e9? Ou il y a d'autre chose?\n\n"}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Ce compte est un troll.  Ignore-le."}]}, "Body": "Si t'utilises l'expression alt-left s\u00e9rieusement t'es un peu attard\u00e9"}]}, "Body": "[Les alt-right et les alt-left se rencontrent?](http://imgur.com/gallery/Bo6fxiQ)"}], "Astrodomine": [{"Replies": {"termina2232": [{"Replies": {"gabmori7": [{"Replies": {"tanm2001": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne vois pas o\u00f9 tu vois dans ce sub qu'il y a consensus pour interdire \u00e0 la meute de contre-manifester.\n\nUn des commentaires le plus positivot\u00e9 dans la pr\u00e9sente discussion avec +14 est celui de /u/TheFarnell qui \u00e9crit que la libert\u00e9 d'expression pr\u00e9voit le droit de manifester ET de contre-manifester.\n\nIl y a plusieurs fa\u00e7ons d'attaquer un message politique qui nous r\u00e9pugne, mais je n'ai pas vu d'appel ici \u00e0 l'interdiction  pour un groupe de zoinzoins de sortir dans la rue.\n\nMaintenant, j'esp\u00e8re comme tout le monde ici qu'il n'y aura pas de d\u00e9bordements dimanche \u00e0 Qu\u00e9bec.\n\n"}]}, "Body": "Je comprends ce que tu veux dire op, les gens sur le sub ne voient pas ton point.\nLe probl\u00e8me est que les gens trouvent \u00e7a dr\u00f4le quand les manifestants vont bloquer les manif neonazis en disant que c'est de la libert\u00e9 d'expression. Mais si des gens de la meute vont au devant d'une mani pro immigration, ils ne devraient pas avoir le droit de le faire.\nCe qui est bon pour coco est bon pour cocotte dans la vie!"}]}, "Body": "Je reconnais que j'ai \u00e9t\u00e9 s\u00e9v\u00e8re a leur endroit, mais je crois que L'alt-right peut aussi mettre le bordel. Ce que je veut d\u00e9ligitimis\u00e9 c'est le fait que des d\u00e9bordements risque de survenir. Personne, j'esp\u00e8re, n'en veut!"}]}, "Body": "J'admire ta tentative de d\u00e9l\u00e9gitimer les manifestants de gauche op!"}], "mechanical_carrot": [{"Replies": {}, "Body": "Respect aux gens qui manifestent contre des opinions d\u00e9gueulasses au risque de leur s\u00e9curit\u00e9 personnelle. "}], "cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve \u00e7a cave et contre-productif. \n\nDans le meilleur des cas, t'as beaucoup plus de contre-manifestant, mais \u00e7a attire quand m\u00eame plus d'attention au manifestant; t'as des risques de tabassage. \n\nDans un moins bon cas, t'as beaucoup moins de contre-manifestant, ce qui legitimise le mouvement; t'as des risques de tabassage. \n\nDans le pire cas, t'as des nombres pas mal similaire, puis le monde finissent par se faire tabasser des deux c\u00f4t\u00e9 et s'a escalade jusqu'\u00e0 ce que la police tabasse tout le monde; t'as beaucoup de tabassage. \n\nUn permis par groupe par jour, thats it. La meute r\u00e9serve un permis de manifestation le lundi? Et bien c'est eux qui ont le droit d'etre la point a la ligne. La police disperse les autres. Les autres sont pas content? Il se font une manif le lendemain plus grosse, la police leur permet de manifester.\n\nFaire de la contre-manif, \u00e7\u00e2 m\u00eame juste \u00e0 des gens qui se font tabasser ou qui parte tabasser des gens."}]}, "selftext": "Ce quie me fait peur concernant la manif de dimanche a Qu\u00e9bec c'est les contre-manifestant qui viennent par autobus de Montr\u00e9al financ\u00e9 par on sait pas qui, et la possibilit\u00e9 que des \"manifestant professionels\" a la Jaggi Singh s'infiltre d'un bord ou de l'autre, le Qu\u00e9bec n'a pas besoin d'une \u00e9meute dimanche cela serait nuisible a notre r\u00e9putation a l'international, notre climat social et surtout cela pourrait faire le jeu des extr\u00eames. Le fait que des manifestant et contre-manifestant se rencontre physiquement me fait s\u00e9rieusement peur, je suis pour la libert\u00e9 d'expression, un a la fois.\n\nQu'en pensez vous?", "suggested_sort": null}