{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uinsh/quebecs_nonfrancophones_more_likely_to_identify/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://montrealgazette.com/news/local-news/quebecs-non-francophones-more-likely-to-identify-racism-as-a-problem-poll", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Dh_gaaxR8Fy5sj5xzfL5TInMq4pelD6i0ATeVyMMzWM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ebrnx", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "montrealgazette.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 17, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 750, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/0sF_wbMlX2l8P4IgKXUWF9Jtez0OUFPKrRfaR2kfF-w.jpg?s=dd32f965f8f2e0081bff5976aa313b5d"}, "variants": {}, "id": "W-gqYnv3Phne8VS53l3n1Apg1v1D6Y0kK1kTodsWx0M", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0sF_wbMlX2l8P4IgKXUWF9Jtez0OUFPKrRfaR2kfF-w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a7bfbc7adc44806f49bc49da78ebfeed"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0sF_wbMlX2l8P4IgKXUWF9Jtez0OUFPKrRfaR2kfF-w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3b3e478e0cd0658eeaf2b4d85442691f"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0sF_wbMlX2l8P4IgKXUWF9Jtez0OUFPKrRfaR2kfF-w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=771e7bf9045c914b0e7cbaa56c8872fa"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/0sF_wbMlX2l8P4IgKXUWF9Jtez0OUFPKrRfaR2kfF-w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c5f4559199f25b66ebee740308724814"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/0sF_wbMlX2l8P4IgKXUWF9Jtez0OUFPKrRfaR2kfF-w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=3a5db836eb2f70c9e26947eb1c278a22"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503070946.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uinsh", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Quebec\u2019s non-francophones more likely to identify racism as a problem: poll", "banned_by": null, "id": "6uinsh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503099746.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uinsh/quebecs_nonfrancophones_more_likely_to_identify/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"bighak": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"bighak": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Les Qu\u00e9b\u00e9cois (ainsi que les Canadiens et les am\u00e9ricains) sont moins racistes qu'essentiellement tout les autres pays de la terre.\n\nTu te fies sur quoi pour dire \u00e7a?"}], "engelk": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Mais c'est seulement parce que \"francophone\" c'est une cat\u00e9gorie d\u00e9finie par la langue maternelle et que ta langue maternelle, tu ne peux jamais la changer. Carlos Labrossa serait 100% Qu\u00e9b\u00e9cois mais ne serait pas francophone, \u00e0 mes yeux... et la seule diff\u00e9rence est au niveau d\u00e9mographique et statistique. Au niveau social, \u00e7a change rien. J'ai jamais vu un Qu\u00e9b\u00e9cois non-francophone mais qui parle fran\u00e7ais comme 2e ou 3e langue se faire donner de la marde par un Qu\u00e9b\u00e9cois francophone, au contraire... "}]}, "Body": "Ouin, C'que je voulais dire (entre autres) c'Est que si tu nais ici Moshe Cohen, Paula Richards ou Carlos Labrossa; oubedon  tu \u00e9migres ici du maghreb,  tu reste pareil toute ta vie un pas-francophone 'qui s'exprime en fran\u00e7cais' , m\u00eame si tu t'exprime mieux en fran\u00e7ais que la moyenne des ours. \n\nEdit : On serait surpris de qui on considere comme francophone si on jugeait par  'Savoir la distinction entre un participe pass\u00e9 et un infinitif'  :P "}]}, "Body": "Je vois ce que tu veux dire, mais il y une erreur de parit\u00e9 dans le raisonnement de ces gens qui parle pas fran\u00e7ais et qui chiale contre les qu\u00e9b\u00e9cois qui serait intol\u00e9rant. Imagine la situation inverse: Moi, un francophone, je vais en Inde et j'insiste pour me faire servir en fran\u00e7ais? Pis l\u00e0 quand \u00e7a marche pas je m'exprime tr\u00e8s mal dans la langue locale. Pense tu que \u00e7a va bien aller? Pense tu que \u00e7a pourrait bien aller \u00e0 quelque part sur la terre? \n\nLes Qu\u00e9b\u00e9cois (ainsi que les Canadiens et les am\u00e9ricains) sont moins racistes qu'essentiellement tout les autres pays de la terre. Si c'est gens ont des probl\u00e8mes c'est largement parce qu'il ne parle pas bien la langue locale. C'est plate, mais c'est comme \u00e7a, si tu parles pas la langue locale tu te fais traiter comme un \u00e9tranger. C'est pareil partout sur la terre.  "}], "payaam": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Feels.jpg\n\nThat's a whole point missed by a lot, \n\n\nQu\u00e9bec is Qu\u00e9bec as it is, no laws,no dubious manifestations or worst will change who lives here, demographics *et al.* ...\n\nSome are living in the *Golden age* of fighting back the *English Menace* but we are in a much better position than 1965 now... \n\n\nThere are so many other ways to promote Independance, Legislative (Laws for Alberta arent good forQu\u00e9bec and*vice versa*... Territorial (see last exammple) .. Common law Vs. Code civil... Budget management , seriously, so many other things that could unite (because, besides language frictions, 'anglos and french' share a lot of things in common democraticly wise... )\n\n\nAnyways, i dont even know where i am now, so, once again, my two cents... "}]}, "Body": "Exactly! The person you responded to is missing the point. I can speak fluent English and OK French, but I'm neither anglophone nor francophone. I have an accent, I make occasional grammatical mistakes, my lexicon is different from someone who grew up in an English or French environnement. These are all unavoidable: it's not about how much practice you had or how many classes you took; if you didn't speak the language before a certain age, you can never reach parity with native speakers. Now, if that means that I will face racism and discrimination, what choice do I have to remedy that? Invent a time machine, kidnap my newborn self, and drop him in a French language orphanage?"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Ouin mais les maghr\u00e9bins arrivent ici avec l'arabe comme 'langue maternelle', le parlent \u00e8 l amaison mais parlent aussi un fran\u00e7ais imp\u00e9ccable..."}]}, "Body": "C'est deux choses diff\u00e9rentes.  Un Arabe qui parle fran\u00e7ais n'arr\u00eate pas d'\u00eatre Arabe et n'arr\u00eate pas de subir le racisme qui viens avec.  Le fait que les anglophones sont plus aptes \u00e0 l'identifier ne change pas \u00e7a."}]}, "Body": "TIL: Na\u00eetre francophone est avantageux dans la vie!"}]}, "Body": "TIL: Parler la langue locale est avantageux dans la vie!\n\n"}], "RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "That title is misleading as fuck. It makes it sound like francophones dont think racism is a problem whereas the question is clearly whether there currently is a racism problem."}], "Povtitpopo": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a va etre beau en Ostie en septembre quand la commission va commencer."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "People most likely to be victim of racism more likely to identify racism as a problem."}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Le m\u00eame sondage a \u00e9t\u00e9 fait dans le ROC? "}], "Shak7": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Un autre Gazetteux qui ne comprendra jamais l'ironie de son commentaire."}]}, "Body": "Et on applaudi ce commentaire raciste \u00e0 souhait dans la G\u00e2\u00e2\u00e2zette (top):\n\n>That's because the Francophones are at the root of the racism here."}], "cornpie2": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tr\u00e8s int\u00e9ressant. Je serais int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 savoir comment le sondage identifie les francophones versus les non-francophones.... on parle de la langue maternel ici je suppose?\n\nAutre chose d'int\u00e9ressant, c'est que franco/non-franco s'entendent pour dire qu'il y a autant ou moins de racisme au Qu\u00e9bec qu'ailleurs au Canada.\n\n> \u201cThere are no real di\ufb00erences among Quebecers when we asked how Qu\u00e9bec compares on this issue to the rest of Canada. Only 10% said Qu\u00e9bec has more racism while 42% said it has just as much racism as the rest of the country. 25% said Qu\u00e9bec has less racism and another 23% said they were not sure. There were no real di\ufb00erences on this question when it came to party support, on this it appears Qu\u00e9becers are united,\n\nIci le sondage tel que diffus\u00e9 par maintstreet :\nhttp://www.mainstreetresearch.ca/25-say-quebec-less-racist-rest-canada/"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}