{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6t1990/quelle_langue_parleton_dans_votre_quartier/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-be", "thumbnail_height": 76, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/505429/quelle-langue-parle-t-on-dans-votre-quartier", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/H1YjPS9RPgWzPuszqQtvTJ45xtmldJtL5053t54dMjo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Question", "_replaced_more": false, "author": "real-anteater-yes", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 29, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 38, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 29, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 329, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/bX5jjgZl4Rlm6GO-v3Bf42CmeSM0Vfin2DIUE4pign8.jpg?s=5dd4dcd439fa0760b4279660d21452d2"}, "variants": {}, "id": "CgeMiQbTKhsNHwrrzBp6m9M36d3je4WYY-wBMyZLi2M", "resolutions": [{"height": 59, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/bX5jjgZl4Rlm6GO-v3Bf42CmeSM0Vfin2DIUE4pign8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f98f17c16264c73ec6378fd1c68d9c56"}, {"height": 118, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/bX5jjgZl4Rlm6GO-v3Bf42CmeSM0Vfin2DIUE4pign8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6aa5db639b3569eab959ad1e9228aa7f"}, {"height": 175, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/bX5jjgZl4Rlm6GO-v3Bf42CmeSM0Vfin2DIUE4pign8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=03d4aaee77734032ce38494286ff740a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502459338.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6t1990", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Quelle langue parle-t-on dans votre quartier?", "banned_by": null, "id": "6t1990", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502488138.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6t1990/quelle_langue_parleton_dans_votre_quartier/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "Fran\u00e7ais \u00e0 100% (\u00e7a compte pas trop parce que c'est un rang mais bon)\n\nedit: http://i.imgur.com/YMCHKbX.png Apparemment le ma\u00efs parle espagnol, arabe un peut anglais mais surtout fran\u00e7ais. http://i.imgur.com/9nqdoXQ.jpg"}], "real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "Le Devoir a bien corrig\u00e9 les impr\u00e9cisions de Radio-Canada, et on peut zoomer et voir \u00e0 l'ext\u00e9rieur de Montr\u00e9al aussi (checkez Ottawa, la d\u00e9marcation \u00e0 la rivi\u00e8re est vraiment plus d\u00e9finie que je l'aurais cru). Pas mal beau tout \u00e7a."}], "30PancakesMachines": [{"Replies": {"DoctorWett": [{"Replies": {"thunderatwork": [{"Replies": {}, "Body": "Sors ta pelle pis va creuser."}], "jfroz": [{"Replies": {"DoctorWett": [{"Replies": {"jfroz": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait une blague. Tu l'as manqu\u00e9. \n\nBlague expliqu\u00e9e, blague ruin\u00e9e: Les points dans le bois ne sont pas randoms, ce sont des petits m\u00e9chants qui s'y cachent pour y faire des m\u00e9chancet\u00e9\n"}]}, "Body": "Al\u00e9atoire debord"}]}, "Body": "\"Random\""}]}, "Body": "dans mon coin natal, il y'a plein de points random dans le bois. "}], "real-anteater-yes": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Oups, AJA. ~~Thanks~~ Merci Obama!"}], "madwill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Muphry est la loi qui dit qu'en corrigeant quelqu'un sur sa langue tu vas faire une erreur de langue.\n\nC'est plus sp\u00e9cifique que la loi de Murphy.\n\nIl y a d'ailleurs fallu que je le corrige parce que mon cell l'a chang\u00e9 pour Murphy."}]}, "Body": ">Muphry\n\nT'as les mains pleines de pouces aujourd'hui. Ou si t'es sur ton cell, t'as les pouces pleins de pouces (?)."}]}, "Body": "C'est la loi de Muphry en action."}], "madwill": [{"Replies": {}, "Body": "> rependu\n\n[Hah!](https://fr.wiktionary.org/wiki/r%C3%A9pendu) ben coudon, j'avais m\u00eame pas vue :P"}]}, "Body": ">Mais je pr\u00e9f\u00e8re l'\u00e9viter tant que ce n'est pas reconnu officiellement.\n\nY'a une diff\u00e9rence entre l'\u00e9viter et corriger le monde. La correction des anglicismes est vraiment valoris\u00e9e et bien vue socialement dans plusieurs milieux, mais pour plein de monde, c'est aussi aga\u00e7ant que de se faire corriger d'avoir oubli\u00e9 le \"ne\" de la n\u00e9gation, de se planter dans la conjugaison du subjonctif, ou d'autres fautes du genre :\n\n>Faire du sens est un anglicisme beaucoup trop ***rependu***.\n\n"}], "madwill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">edit: me semble que \"viol linguistique\" est un peu fort quand m\u00eame... ou diminuant pour le mot \"viol\" mais dans les deux cas.. il doit y avoir plus appropri\u00e9 \n\nOuais, sans le contexte j'avoue. Faudrait que je le change. Je ne garde pas mes insignes tr\u00e8s longtemps.\n\nC'est venu d'un d\u00e9bat que j'ai eu avec un autre utilisateur qui affirmait que c'\u00e9tait correct la pression qui a men\u00e9 au Chiac parce que \u00e7a fait parti de leur identit\u00e9 maintenant.\n\nC'est le m\u00eame arguments selon moi que celui des gens qui nous disent qu'on devrait se d\u00e9barrasser de la loi 101 et laisser les choses suivent leur court.\n\nJ'ai argument\u00e9 que si une fille aime \u00e9ventuellement son violeur \u00e7a ne rend en rien le viol acceptable.\n\nJe ne suis pas contre l'\u00e9volution du fran\u00e7ais mais je pr\u00e9f\u00e8re suivre les directives de l'OQLF parce qu'ils ont fait un maudite bon travail de g\u00e9rer intelligemment en r\u00e9pondant rapidement aux nouveaut\u00e9s."}], "allo12": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord avec toi, j'ai h\u00e2te au jour o\u00f9 les dictionnaires qu\u00e9b\u00e9cois vont refl\u00e9ter ce qu'on entend tous les jours au lieu d'interdire le langage familier."}]}, "Body": "C'est bon, j'ai eu peur pour rien, en fait je m'excuse m\u00eame de la partie \"p\u00e9dante\" de mon commentaire. C'\u00e9tais un peu insultants puisque \u00e7a t'impliquais du fait que tu avait pass\u00e9e ce commentaire. \n\nJ't'upvote par politesse! C'est vrai que c'est la r\u00e8gle, moi celle la je l'aime pas! mais clairement que l'affaire \u00e0 faire c'est de s'en parler pas de s'insult\u00e9 :P Passe une bonne journ\u00e9e !\n\nedit: me semble que \"viol linguistique\" est un peu fort quand m\u00eame... ou diminuant pour le mot \"viol\" mais dans les deux cas.. il doit y avoir plus appropri\u00e9 "}]}, "Body": "> En m\u00eame temps, la s\u00e9mantique est questionable et la raison de cet anglicisme si r\u00e9pandu c'est que \u00e7a r\u00e9sonne plus avec gens de construire du sens que de poss\u00e9der du sens. \n\n\u00c9ventuellement peut-\u00eatre. Mais je pr\u00e9f\u00e8re l'\u00e9viter tant que ce n'est pas reconnu officiellement.\n\n>edit: Wow je viens juste de voir ton tag, je suis d\u00e9sol\u00e9 d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 ton commentaire et j'ai pas vraiment l'intentions de continuer une conversations avec quelqu'un en croisade au langage excessifs. \n\nTu as mal interpr\u00e9t\u00e9 l'insigne."}], "thunderatwork": [{"Replies": {"madwill": [{"Replies": {}, "Body": "J'peu voir ton point. J'aime bien ces discussion de toute fa\u00e7on. Radotte away! "}]}, "Body": "> la raison de cet anglicisme si r\u00e9pandu c'est que \u00e7a r\u00e9sonne plus avec gens de construire du sens que de poss\u00e9der du sens.\n\nJe pense plus que c'est tout simplement parce que l'anglicisme est contagieux. Ce n'est pas comme s'il \u00e9tait plus populaire que \"\u00e7a a du sens\". Je l'entendais peu \u00e0 Qu\u00e9bec, mais depuis que je vis \u00e0 Gatineau, je l'entends tout le temps.\n\nL'\u00e9quivalent de l'expression en espagnol est \u00e9galement \"avoir du sens\". Je serais curieux de voir d'o\u00f9 \u00e7a vient, le \"making sense\". Je pense qu'une grosse diff\u00e9rence est qu'en anglais, \"sense\" a un sens principalement diff\u00e9rent de \"meaning\". \"It makes sense\" semble davantage vouloir dire que la chose est coh\u00e9rente et compr\u00e9hensible, tandis que ce sens n'est pas tr\u00e8s bien convi\u00e9 par \"\u00e7a a du sens\". \u00c0 mon avis, une plus belle expression serait \"c'est sens\u00e9\", \"c'est logique\" ou \"\u00e7a se tient\". \n\nOn dirait que \"\u00e7a a du sens\" est d\u00e9riv\u00e9 de \"\u00e7a n'a pas de sens\". Avoir 0 sens est logique, mais avoir peu ou beaucoup de sens, \u00e7a concorde moins avec la d\u00e9finition du mot sens, il me semble. Quelque chose peut \u00eatre sens\u00e9e (la chose est dot\u00e9e d'un sens), mais comment peut-elle avoir une grosse quantit\u00e9 de sens?\n\nJe radotte un peu.\n"}]}, "Body": "En m\u00eame temps, la s\u00e9mantique est questionable et la raison de cet anglicisme si r\u00e9pandu c'est que \u00e7a r\u00e9sonne plus avec gens de construire du sens que de poss\u00e9der du sens. \n\nPersonnellement je suis pour la langue au service de l'humanit\u00e9 pas l'humanit\u00e9 au service de la langue, ce n'est simplement qu'un outils pour communiquer et certaines de ces r\u00e8gles parfois mal ajust\u00e9 ne semble servir qu'aux personnes p\u00e9dantes cherchant \u00e0 se valoriser par leurs capabilit\u00e9 de retenir ces r\u00e8gles.\n\nJe ne voie que tr\u00e8s peu de raison de renforcer cette r\u00e8gles particuli\u00e8rement, puisque faire du sens ou avoir du sens ne cache pas l'intention du communicateur, ne propose pas de confusion. C'est donc inoffensif pour les fran\u00e7ais et plus proche du \"standard\" nord am\u00e9ricains. \n\nedit: Wow je viens juste de voir ton tag, je suis d\u00e9sol\u00e9 d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 ton commentaire et j'ai pas vraiment l'intentions de continuer une conversations avec quelqu'un en croisade au langage excessifs. "}], "emZi": [{"Replies": {}, "Body": "> rependu \n\nr\u00e9pandu "}]}, "Body": ">Ah \u00e7a fait du sens maintenant.\n\nGrrrrr.\n\n\u00c7a **a** du sens. Faire du sens est un anglicisme beaucoup trop rependu."}]}, "Body": "Ah \u00e7a fait du sens maintenant. Je regardais la rue o\u00f9 mes parents habitent et je voyais des points que je n'avais jamais vu. M\u00eame chose pour o\u00f9 j'habite maintenant.\n"}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quand j'ai vu 5 arabes \u00e0 Kuujjuaq que j'ai commenc\u00e9 \u00e0 avoir des doutes."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C\u00f4t\u00e9 granularit\u00e9 c'est correct mais c\u00f4t\u00e9 pr\u00e9sentation moins."}]}, "Body": "Et c'est correct ainsi, question protection des donn\u00e9es personnelles."}]}, "Body": ">La repr\u00e9sentation g\u00e9ographique est \u00e0 des fins illustratives, chaque r\u00e9pondant au recensement \u00e9tant positionn\u00e9 au hasard dans l'aire de diffusion, la plus petite unit\u00e9 g\u00e9ographique des donn\u00e9es collig\u00e9es par Statistique Canada.\n\nTon quartier fait s\u00fbrement partie d'une plus grande \"unit\u00e9 g\u00e9ographique\". Ils ont pris les proportions des langues maternelles de cette unit\u00e9 et ont r\u00e9parti les points al\u00e9atoirement sur le territoire selon ces proportions. Donc \u00e0 tr\u00e8s petite \u00e9chelle, \u00e7a peut \u00eatre tordu, et l'\u00e9chelle \u00e0 partir de laquelle c'est plut\u00f4t valide doit d\u00e9pendre de la densit\u00e9 de population. Genre en banlieue, \u00e0 l'\u00e9chelle d'un quartier, je suis pas surpris que \u00e7a soit tout croche.  \n\nMais c'est bon \u00e0 savoir. C'est quoi ton quartier?"}]}, "Body": "Je... suis confus. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 voir la composition de mon quartier, je suis allez voir le quartier de mes parents, l\u00e0 o\u00f9 j'ai grandi. Banlieue, mais sur l'\u00eele. Pas une grande densit\u00e9 de population et je connais personnellement pratiquement tout le monde encore \u00e0 ce jour sur plusieurs blocs/rues. \u00c7a ne marche juste pas. M\u00eame si je me dis que les points sont peut-\u00eatre justes au mauvais endroit, mais environ dans le m\u00eame secteur, \u00e7a ne marche tout simplement pas et \u00e7a ne repr\u00e9sente absolument pas la r\u00e9alit\u00e9. Je ne sais pas si d'autres sont en mesure de faire l'exercice et de confirmer ou non..."}], "ManlyKebecAnglo": [{"Replies": {"ItsFrank11": [{"Replies": {}, "Body": "Yeah there is a dense Portuguese neighbourhood just a few blocks to the east, really a lovely part of town"}]}, "Body": "I like how Parc Jeanne-Mance is home to a small multicultural hamlet. I had no idea! :D"}], "givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "[Chez moi...](http://imgur.com/a/0Zesd)"}], "cyborganism": [{"Replies": {}, "Body": "Mile-End : Autres\n\nIls auraient pu mettre h\u00e9breux ts\u00e9."}], "ragout": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"killerdead77": [{"Replies": {}, "Body": "Cessez vos chinoiseries immediatement. "}]}, "Body": "Tu \u00e9cartes facilement l'hypoth\u00e8se qu'un chinois est cach\u00e9 dans sa maison."}]}, "Body": "Voir [ma r\u00e9ponse](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6t1990/quelle_langue_parleton_dans_votre_quartier/dlh4oyj) \u00e0 u/m0rtadello. Ce n'est plus pr\u00e9cis \u00e0 l'\u00e9chelle des maisons "}]}, "Body": "Wtf pourquoi je suis la seule maison de mon quartier \u00e0 parler chinois. Je connais m\u00eame pas le chinois!"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est int\u00e9ressant de regarder Toronto et Vancouver et voir la s\u00e9gr\u00e9gation g\u00e9ographique se manifester par ces donn\u00e9es. Il y a des endroits rouges (anglais), des endroits verts (chinois) et des endroits jaunes (punjabi) qui sont assez bien d\u00e9finis, avec la mixit\u00e9 dans un quartier \u00e9tant davantage l'exception que la r\u00e8gle, et se produisant g\u00e9n\u00e9ralement en p\u00e9riph\u00e9rie des quartiers plus uniformes.\n\nPar exemple, \u00e0 Toronto, les Indiens sont mass\u00e9s autour de Brampton alors que les Chinois ont essentiellement pris le contr\u00f4le de Markham, tandis que les quartiers plus centraux sont principalement anglophones, sauf le centre-ville qui a ses propres divisions \u00e0 plus petite \u00e9chelle. \u00c0 Vancouver, les Chinois sont \u00e0 Richmond et dans une bande mitoyenne entre Vancouver et Surrey, tandis qu'\u00e0 Surrey, c'est Indien. Le centre-ville de Vancouver \u00e9tant plus mixte que celui de Toronto, probablement le r\u00e9sultat de d\u00e9veloppement plus r\u00e9cent et de d\u00e9veloppements qui isolent les individus dans des tours, minimisant l'int\u00e9r\u00eat de se s\u00e9gr\u00e9guer g\u00e9ographiquement (je parierais que la s\u00e9gr\u00e9gation se manifeste socialement par contre).\n\nLa mixit\u00e9 au Canada est l'exception, pas la r\u00e8gle:\nhttps://imgur.com/a/tYuNE"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}