{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xjc46/qui_est_qu\u00e9b\u00e9cois_le_devoir/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/507049/quebecois", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/xzAPZyXvHTCf1NS3Rg3-QFHLTeEZo1YKrmghLYTDjMU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "TheFarnell", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 46, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?s=04ac14527cc391af6c948776d39be0f3"}, "variants": {}, "id": "Ys6Nl0dXdsfAv-GWeXBh7fX1wNu1giAKMsxpfu8SmB4", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=84f6a5c6c0b5eea6ff73001a37c08024"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f09828263f7e93f3a38711517c6cf1fa"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0ec938fd3b6416a1bfa8b378e215b714"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=26833869520289a0dc3bad4321152299"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c167287e859655e25b239a870f94c023"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Te36kWfih5SRG0d2ESH-YSYCeCu4HgLigHZNQRiOtxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=6eafb92576d7af5a9fb8073942bc74cf"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504320276.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xjc46", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00e9publique du Bas-Canada", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Qui est Qu\u00e9b\u00e9cois? | Le Devoir", "banned_by": null, "id": "6xjc46", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504349076.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xjc46/qui_est_qu\u00e9b\u00e9cois_le_devoir/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ColletBleu": [{"Replies": {"gabmori7": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement quand je lis CERTAINS commentaires sur l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise je suis pas mal plus pouss\u00e9 de m'identifier comme Montr\u00e9alais (en plus je ne suis pas anglo ni allo mon dieu que ce passe-t-il!)"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pourtant bien \u00e9crit 'communaut\u00e9s culturelles'. Qu'est-ce que tu essaies d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment de me faire dire?\n\nJe sors alors ce sera tout pour moi ce soir."}]}, "Body": "> Je parle des communaut\u00e9s culturelles,\n\nJ'ai l'impression que tu parles des communaut\u00e9s ethniques, plut\u00f4t.  Est-ce que je me trompe?  On est pas loin de dire que les groupes ethniques qui s'opposent \u00e0 l'ind\u00e9pendence sont une menace \u00e0 l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise."}]}, "Body": "Clairement je parle pas d'une famille et j'ai du mal \u00e0 croire que ta question soit honn\u00eate.\n\nJe parle des communaut\u00e9s culturelles, c'est ce dont il est question dans le billet, non? La diversit\u00e9 culturelle qui malheureusement s'accompagne pas d'une grande diversit\u00e9 d'opinions pour ce qui est du sort du Qu\u00e9bec."}], "sbrogzni": [{"Replies": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {}, "Body": "\u00catre incapable de pr\u00e9sneter un projet suffisamment int\u00e9ressant pour convaincre une majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois. Et \"machine coloniale\", \u00e7a crie un complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9 latent caract\u00e9ristiques d'un mouvement qui aime se pr\u00e9senter en victime. "}]}, "Body": ">  incapable d'assumer sa propre responsabilit\u00e9 pour ses \u00e9checs.\n\nQuelle est sa responsabilit\u00e9? Se battre contre une machine coloniale parmi les mieux rod\u00e9es de l'histoire?"}], "sbrogzni": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "> Serais tu capable d'expliquer en quoi les souverainistes sont responsables de leur d\u00e9faite\n\nIls sont incapables, dans leur question r\u00e9f\u00e9rendaire, de demander simplement: \"Voulez-vous que le Qu\u00e9bec devienne un pays?\"\n\nTout autre ajout sent la manigance et m\u00eame la peur. C'est peut-\u00eatre juste la peur de perdre mais des fois \u00e7a semble \u00eatre la peur de gagner, aussi."}]}, "Body": "1- c'est faux\n\n2- Serais tu capable d'expliquer en quoi les souverainistes sont responsables de leur d\u00e9faite ? J'ai ma r\u00e9ponse \u00e0 cette question, mais je veux entendre la tienne avant. \n\n3- De leur c\u00f4t\u00e9, les f\u00e9d\u00e9ralistes n'ont jamais pu admettre que leur c\u00f4t\u00e9 a abondamment trich\u00e9 lors de l'\u00e9lection r\u00e9f\u00e9rendaire de 95 et qu'ils n'ont respect\u00e9 aucune des nombreuses promesses qu'ils ont fait aux qu\u00e9b\u00e9cois."}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame \u00e7a la racine du probl\u00e8me, non? Le mouvement souverainiste a toujours cherch\u00e9 \u00e0 bl\u00e2mer n'importe qui pour sa d\u00e9faite, sauf lui-m\u00eame, incapable d'assumer sa propre responsabilit\u00e9 pour ses \u00e9checs. "}]}, "Body": "Puisqu'il faut encore l'expliquer pour la dix milli\u00e8me fois. C'est simple, les communaut\u00e9s culturelles s'isolent totalement du qu\u00e9bec et votent comme un troupeau, dans des proportions sovi\u00e9tiques, selon les instructions de leurs leaders communautaires (souvent pay\u00e9s en sous main par le camp lib\u00e9ral). \n\nIl faut rappeler que dans plusieurs bureaux de votes du montr\u00e9al anglais on assistait \u00e0 des votes 100% pour le non. pas 99.9%, mais 100%. il y a m\u00eame pas eu d'aveugle qui s'est tromp\u00e9 de case, ou d'\u00e9tudiant \u00e9gar\u00e9/trop stone qui serait aller voter l\u00e0. M\u00eame le parti communiste n'avait pas des scores aussi \u00e9lev\u00e9 en union sovi\u00e9tique.\n\nComme yves michaud disait il y a trois possibilit\u00e9 pour expliquer ce comportement : \n\n>Il y a trois (3) hypoth\u00e8ses quand \u00e7a arrive. Un, il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne de rejet chez eux. Deux, il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne de rejet et peut-\u00eatre d\u2019hostilit\u00e9, peut-\u00eatre de haine. Trois, ils ne nous ont pas compris.\n\nIl ne faut pas interpr\u00e9ter cela comme une volont\u00e9 de mettre notre d\u00e9faite sur le dos des ethnies, personnellement je bl\u00e2me pas mal plus nos colonis\u00e9s de chez nous. \n\nPar contre il ne faut pas se faire accroire qu'il n'y a aucune signification \u00e0 cela. Il y a deux fa\u00e7ons d'interpr\u00e9ter l'expression \"vote ethnique\". La premi\u00e8re c'est de croire que cela signifie \"le vote des ethnies\". C'est ce que les f\u00e9d\u00e9ralistes veulent faire croire, car \u00e7a fait leur affaire et il est \u00e9vident que le vote d'une personne est aussi l\u00e9gitime peu importe son origine. La seconde interpr\u00e9tation, qui est la mienne, c'est que \u00e7a signifie \"ceux qui votent en fonction de leur ethnie\". \u00c7a veut dire les portugais qui votent comme le courrier portugais leur dit de voter, les italiens dans le m\u00eame sens que le cittadino, etc.  "}]}, "Body": "La ligne est o\u00f9?  La question fait la quasi-unanimit\u00e9 dans ma famille, sommes-nous une menace \u00e0 l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise?  Si je rassemble tous les Qu\u00e9b\u00e9cois qui s'opposent \u00e0 la s\u00e9paration dans une tr\u00e8s grande salle, est-ce que cette communaut\u00e9 est une menace \u00e0 l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise?\n\nQuand tu dis une \"communaut\u00e9\", du parles de quoi, exactement?"}]}, "Body": "J'ai pas parl\u00e9 de forte majorit\u00e9, j'ai parl\u00e9 de quasi-unanimit\u00e9. La question de l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec ne fait pas l'unanimit\u00e9 chez les Qu\u00e9b\u00e9cois francophones de souche et c'est le signe d'une d\u00e9mocratie saine."}], "asturbam": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.logicalfallacies.info/presumption/no-true-scotsman/"}]}, "Body": "> Pourtant, la majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois votent contre.\n\nPas si on enl\u00e8ve les Canadiens."}]}, "Body": "Mais tu dis que ceux qui votent \u00e0 forte majorit\u00e9 contre la s\u00e9paration du Qu\u00e9bec sont une menace \u00e0 l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise.  Pourtant, la majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois votent contre.  La conclusion de tes propos semble \u00eatre que la majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois sont une menace \u00e0 l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise..."}]}, "Body": "Je ne dis pas qu'il faut absolument \u00eatre souverainiste pour \u00eatre Qu\u00e9b\u00e9cois."}]}, "Body": "> Quant \u00e0 la poursuite de la souverainet\u00e9, elle ne fait pas l\u2019unanimit\u00e9 au Qu\u00e9bec. Un grand nombre de Qu\u00e9b\u00e9cois de souche canadienne-fran\u00e7aise, certains m\u00eames s\u2019\u00e9tant d\u00e9j\u00e0 dits souverainistes, rejettent aujourd\u2019hui l\u2019opportunit\u00e9 d\u2019un r\u00e9f\u00e9rendum."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> Est-ce que tu as d\u00e9j\u00e0 essayer de faire un effort honn\u00eate de parler avec les gens et de comprendre les raisons d'un vote en bloc pour le non ou est-ce que tu es rest\u00e9 stick\u00e9 sur le \"complot f\u00e9d\u00e9raliste\"?\n\nJustement. Les raisons qu'on entend ce sont toujours les m\u00eames sornettes \u00e0 propos qu'on serait raciste, etc."}]}, "Body": "> quand on observe que des courants d\u00e9mographiques entrent en conflit avec la pr\u00e9servation de son peuple\n\nTu semble conna\u00eetre \u00e7a, le d\u00e9lire.  \n\nEst-ce que tu as d\u00e9j\u00e0 essayer de faire un effort honn\u00eate de parler avec les gens et de comprendre les raisons d'un vote en bloc pour le non ou est-ce que tu es rest\u00e9 stick\u00e9 sur le \"complot f\u00e9d\u00e9raliste\"? \n\nSi tu penses que l'ind\u00e9pendance va sauver l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise, tu dors en couleur, comme disait Jean Perron.  Les peuples naissent, vivent et meurent et les \u00e9tats n'y peuvent rien."}]}, "Body": "On a 'perdu une partie de notre humanit\u00e9' quand on observe que des courants d\u00e9mographiques entrent en conflit avec la pr\u00e9servation de son peuple? Es-tu en plein d\u00e9lire? "}]}, "Body": "Je ne parle m\u00eame pas de racisme. \n\n> Quand une communaut\u00e9 vote \u00e0 99% Non dans un r\u00e9f\u00e9rendum sur la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec\n\nAie, c'est donc dommage que les gens qui ne pensent pas comme nous aient le droit de voter, hein?\n\n Quand on est rendu comme soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 dire qu'un  concept abstrait et mouvant comme \"l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise\", ou n'importe quelle autre identit\u00e9, est menac\u00e9 par un groupe et qu'on place ce concept au dessus des gens, c'est parce qu'on a perdu quelque chose de notre humanit\u00e9.\n\n"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le d\u00e9clin du support populaire pour la loi 101 qui est tr\u00e8s alarmant."}]}, "Body": "Les derniers chiffres du recensement ne semble pas d\u00e9montrer une \u00e9rosion du fran\u00e7ais."}]}, "Body": "On assiste \u00e0 l'\u00e9rosion du fran\u00e7ais et de l'option ind\u00e9pendantiste et il faudrait qu'on s'autoflagelle constamment sur la question du racisme en m\u00eame temps qu'on se fend en quatre pour accueillir de plus en plus de futurs f\u00e9d\u00e9ralistes. Sa vision du Qu\u00e9bec et des Qu\u00e9b\u00e9cois, \u00e0 l'auteur, inclut-elle une majorit\u00e9 francophone de souche, ou bien ces gens-l\u00e0 devraient-ils se r\u00e9signer \u00e0 dispara\u00eetre? "}]}, "Body": "> une menace \u00e0 l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise.\n\nBel exemple de d\u00e9rive identitaire. "}], "IVoteForTheHair": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"IVoteForTheHair": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que personne ne m'a jamais convaincu que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire autrement que pour essayer d'all\u00e9ger notre complexe d'inf\u00e9riorit\u00e9 national, et parce qu'aucun de ses d\u00e9fenseurs n'est capable d'orchestrer une vision claire et s\u00e9duisante d'un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant? "}]}, "Body": "Pourquoi n'es-tu pas pour?"}]}, "Body": "Faque pour \u00eatre Qu\u00e9b\u00e9cois il faut \u00eatre pour l'ind\u00e9pendance..? Fuck me I guess."}]}, "Body": "Quand une communaut\u00e9 vote \u00e0 99% Non dans un r\u00e9f\u00e9rendum sur la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec, elle est une menace \u00e0 l'identit\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise.\n\nPour moi, est Qu\u00e9b\u00e9cois qui affirme l'\u00eatre, mais pas seulement du bout des l\u00e8vres pour gagner un d\u00e9bat comme certains anglos/allophones le font. Et d'ailleurs ce sont les m\u00eames qui diront fi\u00e8rement dans d'autres circonstances qu'ils sont Montr\u00e9alais et non Qu\u00e9b\u00e9cois."}], "ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "En fait je dirais ceux qui ont un investissement \u00e9motionnel dans la culture Qu\u00e9b\u00e9coise.\n\nVivre au Qu\u00e9bec uniquement, peu importe depuis combien de temps ne fait de toi qu'un r\u00e9sident m\u00eame si t'as aucun go\u00fbt de partir."}], "RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": "Ya plein de gens qui aiment le Qu\u00e9bec qui n'habitent pas au Qu\u00e9bec. Genre des touristes. \n\nMais je te comprends."}]}, "Body": "Qui est Qu\u00e9b\u00e9cois ? \n\nCeux qui aiment le Qu\u00e9bec."}], "Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "[Pas le gars du Figaro en tout cas, \u00e7a c'est clair](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xgnrj/parlezvous_le_qu%C3%A9b%C3%A9cois/)..."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Accidentellement, parce que la linguistique n'est vraiment pas mon fort. J'essaie d'y mettre de l'effort pour \u00eatre compr\u00e9hensible et d'avoir des id\u00e9es le plus fluide possible. \n\nMais je lis la d\u00e9finition des termes que j'ai voulu utiliser et cela semble suivre ce que j'avais en t\u00eate. Je pensais au verbe ressentir avec cette d\u00e9finition quand j'ai \u00e9cris ceci :\n\n>\u00c9prouver une sensation, un \u00e9tat physique, en \u00eatre affect\u00e9 de fa\u00e7on agr\u00e9able ou p\u00e9nible : Ressentir une douleur. Ressentir les bienfaits d'une cure. \u00c9prouver telle disposition \u00e0 l'\u00e9gard de quelqu'un, de quelque chose, tel sentiment : Ressentir une grande joie \u00e0 l'annonce d'un \u00e9v\u00e9nement.\n\nEt le c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif, je voyais cela un peu comme le mot \"\u00e9coeurant\" qui peut dire autant tr\u00e8s bon que tr\u00e8s mauvais. Autant, j'ai un tel sentiment de sentir d'appartenir \u00e0 ce qu'on appelle le Qu\u00e9bec, autant que je peux devenir tr\u00e8s cynique envers.\n\nTout cas, tu sembles culturellement plus cultiver que je le suis (je ne connaissais pas sol par exemple). Si tu voyais plus que ceci, je suis curieux. Je me fais peut-\u00eatre ramass\u00e9 ici, mais au moins j'en ressors souvent plus cultiv\u00e9. "}]}, "Body": "Je dois dire que t'as malgr\u00e9 tout accidentellement cr\u00e9\u00e9 un petit bijou linguistique."}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9, j'ai \u00e9cris \u00e7a sur un coup de t\u00eate en me levant le matin. Je me suis \u00e0 peine relu alors cela ne doit pas \u00eatre extraordinaire."}]}, "Body": ">ressentiment d'appartenance\n\nSol, sort de ce corps!"}]}, "Body": "C'est une non question de savoir qui est Qu\u00e9b\u00e9cois et probablement une incompr\u00e9hension de la la\u00efcit\u00e9 au Qu\u00e9bec. \n\nEst Qu\u00e9b\u00e9cois celui qui a un ressentiment d'appartenance \u00e9motionnel envers cette r\u00e9gion qu'on appelle le Qu\u00e9bec. Certe, durant de longues ann\u00e9es on a \u00e9t\u00e9 caract\u00e9ris\u00e9s par une origine franco-europ\u00e9enne de profession catholique, ainsi que les autochtones. C'est un noyau dure qui tr\u00e8s homog\u00e8ne dont je comprends que ceux qui ne fitent pas dans ce moule ont l'impression de ne pas avoir le droit d'\u00eatre Qu\u00e9b\u00e9cois.\n\nCependant, malgr\u00e9 la r\u00e9ticence de certains(tout \u00e0 fait naturel malgr\u00e9 que regrettable et potentiellement ind\u00e9sirable) si vous vous sentez impliqu\u00e9 \u00e9motionnel dans cette communaut\u00e9 c'est que vous en faites parti. Pour le savoir seul vous peut d\u00e9terminer r\u00e9ellement o\u00f9 penche votre coeur. \n\nConcernant la la\u00efcit\u00e9, je crois que plusieurs Qu\u00e9b\u00e9cois per\u00e7oivent l'appartenance religieuse et la participation religieuse plus forte chez les immigrants comme un retour en arri\u00e8re. Il est \u00e0 mon avis tr\u00e8s important qu'on puisse mettre une ligne claire de ce qui est tol\u00e9r\u00e9 et non. Malheureusement, on fait partie du Canada et j'ai l'impression qu'on a un profond d\u00e9saccord avec la position du Canada sur le sujet. \n\nPuis, ce qui est extr\u00eamement regrettable , \u00e0 mon avis, c'est qu'on essaie de transpos\u00e9e le contexte fran\u00e7ais ou autres pour interpr\u00e9ter celui du Qu\u00e9bec. Alors que nous avons notre background \u00e0 nous qui vient tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 notre position et la direction qu'on veut entreprendre. Les gens veulent que la religion rel\u00e8ve de la sph\u00e8re du priv\u00e9 et non de l'espace public. On conserve l'h\u00e9ritage catholique par folklore et par tradition, mais je ne vois pas l'int\u00e9r\u00eat d'accorder les m\u00eames privil\u00e8ges aux autres religions. Cependant, avec le vision multiculturelle du Canada il faudrait faire autrement."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}