{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vpufg/qu\u00e9bec_d\u00e9c\u00e8s_de_r\u00e9jean_ducharme_auteur_de_laval\u00e9e/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 79, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.rfi.fr/ameriques/20170823-quebec-deces-rejean-ducharme-auteur-avalee-avales", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/dcKS6OjIF8Nmjcrk4c95ad2CzlkAH28O0ACh77-1F4Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "rfi.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 578, "width": 1023, "url": "https://i.redditmedia.com/isQU6DRYeSAFpG2F-t_4GKsfSsf381QVC94xAZsJpTc.jpg?s=b5ffb4245e1dfc06e9ac62262f6febf3"}, "variants": {}, "id": "RRSqbWgtkvyhXS7ZUi7UYv2ByCEnvM9sg12X_HXiOUQ", "resolutions": [{"height": 61, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/isQU6DRYeSAFpG2F-t_4GKsfSsf381QVC94xAZsJpTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=70a8770253154677f0c126fda00aee97"}, {"height": 122, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/isQU6DRYeSAFpG2F-t_4GKsfSsf381QVC94xAZsJpTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e4735fc489414df806f06d6a89fb306b"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/isQU6DRYeSAFpG2F-t_4GKsfSsf381QVC94xAZsJpTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=62cf19bc654c02ca515211f045630e12"}, {"height": 361, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/isQU6DRYeSAFpG2F-t_4GKsfSsf381QVC94xAZsJpTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8c45d34a39b735450796257ee6bb1804"}, {"height": 542, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/isQU6DRYeSAFpG2F-t_4GKsfSsf381QVC94xAZsJpTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=87f08f48bf201bd28c0f5adc4447f996"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503568876.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vpufg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "politique", "author_flair_text": "Souverainisme de gauche", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Qu\u00e9bec: d\u00e9c\u00e8s de R\u00e9jean Ducharme, auteur de \u00abL'Aval\u00e9e des aval\u00e9s\u00bb", "banned_by": null, "id": "6vpufg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503597676.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vpufg/qu\u00e9bec_d\u00e9c\u00e8s_de_r\u00e9jean_ducharme_auteur_de_laval\u00e9e/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {"ontologiste": [{"Replies": {}, "Body": "Vrais reconnaissent vrais."}]}, "Body": "Hautvote pour la bonne mani\u00e8re de l'\u00e9crire."}]}, "Body": "au temps pour moi ! "}]}, "Body": "Je veux pas qu'on ait l'air d'une bande d'incultes si jamais ton post passe dans le beurre, c'est juste parce que la nouvelle a [d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 post\u00e9e ici](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vcc56/lauteur_r%C3%A9jean_ducharme_est_d%C3%A9c%C3%A9d%C3%A9)."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}