{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70cbsk/qu\u00e9bec_solidaire_veut_redistribuer_les_pouvoirs/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1056139/quebec-solidaire-nadeau-dubois-manon-masse-pouvoirs-premier-ministre", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/h2zihiAvPtETt8GPdACWuwD8BHMTTNZgughJORCP-dQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Emass100", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 14, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 23, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 14, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/SOlxGzxhVpbxcIh_0T8DNDIS6xyIEHXhyOnCFIJaqT0.jpg?s=2a2736a157ea67924426f3d09c81fc3a"}, "variants": {}, "id": "U7SzoYvizAkgWNrDUgXV99CPT2fFC2mFcsTXvvY4Psk", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/SOlxGzxhVpbxcIh_0T8DNDIS6xyIEHXhyOnCFIJaqT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b0bf3a29f21f0c71a62e3ba0e9470470"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/SOlxGzxhVpbxcIh_0T8DNDIS6xyIEHXhyOnCFIJaqT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c61261b5b9b7b93882bff1a68c786bcb"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/SOlxGzxhVpbxcIh_0T8DNDIS6xyIEHXhyOnCFIJaqT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bb4b5f062bf1e646427554d481d0e3d8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505505462.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70cbsk", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Qu\u00e9bec Solidaire veut redistribuer les pouvoirs du Premier Ministre", "banned_by": null, "id": "70cbsk", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505534262.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70cbsk/qu\u00e9bec_solidaire_veut_redistribuer_les_pouvoirs/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"rivierafrank": [{"Replies": {}, "Body": "\"redistribuer\" lol\n"}], "engelk": [{"Replies": {"Emass100": [{"Replies": {}, "Body": "Au contraire, ils veulent le remplacer."}]}, "Body": "ITT : Des souverainistes qui s'\u00e9merveillent devant la perfection du syst\u00e8me parlementaire Britannique"}], "Acesolid": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, Qu\u00e9bec Solidaire propose en effet de mettre un place un \"Bureau de la Politique\" pour remplacer le Premier Ministre. Aussi appel\u00e9 \"Politburo\"."}], "LeFafouin": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Es tu souverainiste? Parce que ces affaires sont compris dans la constitution \u00e9crite et non \u00e9crite (convention constitutionnelle). On voit \u00e7a \u00e0 l'universit\u00e9e. Donc si tu veux revoir la trop grande concentration du pouvoir au sein de la personne du PM, j'esp\u00e8re que tes souverainiste. La constitution est pas r\u00e9formable. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame pour un parti f\u00e9d\u00e9rale... La constitution est pas r\u00e9formable. "}]}, "Body": "C'est pas un parti politique provincial qui va r\u00e9former la politique f\u00e9d\u00e9rale."}]}, "Body": "J'me souviens qu'au temps du gouvernement conservateur d'Harper un commentaire quelconque ironisait sur le fait que le r\u00e9gime politique canadien \u00e9tait une monarchie \u00e0 25%. \n\nLe raisonnement \u00e9tait simple. D'abord, pour \"la monarchie\", le premier ministre Harper avait toujours le dernier mot sur tous les politiques, tel un roi. Ensuite, pour le \"25%\", \u00e0 l'*\u00e9rection* de 2011 60,4% de la population avait vot\u00e9 pour le parti conservateur, lequel fut majoritaire avec 39,62% des voix. Une belle r\u00e8gle de trois nous am\u00e8ne \u00e0 un gros 25% de la population qui \u00e9lut l'honorable roi du Canada, Sa Majest\u00e9 Stephen Harper. \n\n\u00c7a me semble donc une bonne id\u00e9e de remettre en question le r\u00e9gime politique et les pouvoirs des premiers ministres, si l'on tient \u00e0 vivre dans quelque chose comme une d\u00e9mocratie."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"Emass100": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime que QS prouve \u00e0 chaque \u00e9tape qu'ils n'ont jamais \u00e9t\u00e9 en charge de rien.\n\nParce que c'est pas fini, apr\u00e8s une n\u00e9gociation avec le big boss, et l'autre boss. Ils feraient un vote dans leur secte pour ent\u00e9riner le tout. Mais comme on l'a appris, ils n'informeraient pas les votants des n\u00e9gos pr\u00e9alables, ni des id\u00e9es des n\u00e9gociateurs.\n\nCe qui fait qu'une entit\u00e9 qui ne viendrait pas d'une utopie devrait n\u00e9gocier avec 3-5 entit\u00e9s qui n'auraient aucun lien entres elles.\n\nOh oui, la voix des champions. "}]}, "Body": "Dans cette logique, s\u00e9parer son travail entre deux personnes suffira. Et \u00e7a tombe bien, car QS \u00e0 deux chefs!\n\n/s"}]}, "Body": "Il va \u00eatre s\u00e9par\u00e9 en 20 personnes dans le spectre full femme \u00e0 full homme?"}], "Encephallus": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me fait plaisir ; si tu as d'autres questions / commentaires, h\u00e9sites pas. \n"}]}, "Body": "Merci pour l'info :)"}]}, "Body": "Je t'ai r\u00e9pondu en message priv\u00e9 !"}, {"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Cool :)"}]}, "Body": "Je t'\u00e9cris tant\u00f4t! Je t'enverrai un travail que j'ai fais au bac dans mon cours de f\u00e9d\u00e9ralisme canadien. "}]}, "Body": "> Ces situations existent, notamment l'existence d'une ligne de parti qui est davantage suivit que dans toutes les autres d\u00e9mocraties occidentales\n\nEst-ce que tu pourrais me donner plus d'information \u00e0 ce sujet ? Tu te bases sur quelles donn\u00e9es ?"}]}, "Body": "Ces situations existent, notamment l'existence d'une ligne de parti qui est davantage suivit que dans toutes les autres d\u00e9mocraties occidentales, mais la seule fa\u00e7on d'arranger \u00e7a c'est qu'un parti au pouvoir au f\u00e9d\u00e9rale accepte d'ouvrir la constitution. Si tu veux je peux t'envoyer un texte \u00e0 propos de cette question. "}], "redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je veux qu'on me montre qui l'a fait, o\u00f9, et qu'est-ce que \u00e7a a donn\u00e9. Ensuite on peut se demander si c'est applicable pour nous. Quand \u00e7a semble universellement \u00eatre positif (genre la l\u00e9galisation) alors c'est encourageant d'y aller aussi.\n\nDes id\u00e9es politiques nouvelles c'est vraiment rare. Mais si c'est le cas, la d\u00e9monstration ne doit en \u00eatre que plus forte."}]}, "Body": "Lorsqu'on fait ce genre de proposition, il serait tr\u00e8s important de nommer quelque situations r\u00e9elles ou un \"surplus\" de pouvoir a caus\u00e9 probl\u00e8me et en quoi la nouvelle proposition serait meilleure. Sinon, \u00e7a a vraiment l'air de quelque chose d'improvis\u00e9."}], "kchoze": [{"Replies": {"astrolobo": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une proposition qui ne fait pas plus d'allure. Dans les r\u00e9gimes qui s\u00e9parent l'ex\u00e9cutif du l\u00e9gislatif, les deux sont \u00e9lus s\u00e9par\u00e9ment, avoir les deux \u00e0 partir d'un seul parti et d'une seule \u00e9lection ne fait pas de sens et cause une confusion par rapport \u00e0 la responsabilit\u00e9 ultime en cas de d\u00e9saccord.\n\nJe noterai aussi que les r\u00e9gimes s\u00e9parant ex\u00e9cutif et l\u00e9gislatif ont souvent des probl\u00e8mes de dysfonctionnement assez importants. Par exemple, aux \u00c9tats-Unis, les responsables des agences gouvernementales n'ont pas \u00e0 d\u00e9fendre leur bilan au Parlement ou \u00e0 r\u00e9pondre aux \u00e9lus, ils ne r\u00e9pondent qu'au Pr\u00e9sident qui n'est pas responsable face aux \u00e9lus. Il y a aussi des probl\u00e8mes o\u00f9 l'ex\u00e9cutif passe des ordres qui d\u00e9borde sur le l\u00e9gislatif.\n\nL'avantage du syst\u00e8me parlementaire est sa clart\u00e9 en mati\u00e8re de responsabilit\u00e9.\n\nLes minist\u00e8res doivent r\u00e9pondre aux ministres.\n\nLes ministres doivent r\u00e9pondre au premier ministre.\n\nLe premier ministre doit r\u00e9pondre au Parlement (il doit maintenir sa confiance).\n\nLe Parlement doit r\u00e9pondre au peuple (aux \u00e9lections).\n\nC'est clair, c'est limpide. Mais si tu t'amuses \u00e0 \u00e9parpiller les responsabilit\u00e9s, alors tu cr\u00e9es de la confusion dans la responsabilit\u00e9 de chacun."}]}, "Body": "As tu lu l'article ? Le premier ministre serait responsable de l'aile ex\u00e9cutive, alors que le vice serait responsable de l'aile l\u00e9gislative. Le premier fait appliquer les lois et fonctionner le gouvernement, le deuxi\u00e8me est responsable des lois. C'est une division presente dans \u00e0 peu pr\u00e8s tout les syst\u00e8mes r\u00e9publicains, et bien plus intelligente que notre vielle connerie de syst\u00e8me parlementaire."}]}, "Body": "C'est ridicule, comme d'habitude.\n\nLa structure actuelle est bien sup\u00e9rieure \u00e0 ce que QS veut proposer, car on sait qui est responsable. La responsabilit\u00e9 dans le r\u00e9gime parlementaire va par en haut. Les ministres sont responsables de leurs minist\u00e8res et le premier ministre est responsable de ses ministres. Si un minist\u00e8re fait des conneries, le ministre doit r\u00e9agir, il ne peut bl\u00e2mer personne d'autre. Si un ministre fait des conneries, c'est au premier ministre de r\u00e9agir. \n\nOui, \u00e7a veut dire que le premier ministre a beaucoup de pouvoir, mais comme quelqu'un peut-il \u00eatre responsable sans avoir de pouvoir? De plus, \u00e7a veut dire que vu que le premier ministre a tant de pouvoir, il ne peut que d\u00e9l\u00e9guer, sinon il s'effondrerait sous le poids.\n\nDans une structure o\u00f9 les pouvoirs sont \u00e9parpill\u00e9s et partag\u00e9s, la responsabilit\u00e9 devient floue. Qui est responsable de quoi? Tout le monde et personne, ultimement. C'est un syst\u00e8me kafkaesque o\u00f9 personne n'a \u00e0 r\u00e9pondre de rien."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}