{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zalfx/radiocanada_vu_sur_facebook/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 129, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/i4xsgfi264lz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/czvwcpxnI9hWllsO-J6EUoskTnGbqxQlY98sU1MErzc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "el-nuce", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 125, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 88, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 125, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 848, "width": 916, "url": "https://i.redditmedia.com/fhDuzIXnLSD-ODQVS9mQfTIDbRyzSXiTtkgu0Nmszv4.jpg?s=1b8024aed83344635df4f7fe900264e0"}, "variants": {}, "id": "oYDCkGFN5l849pN5uFSj2o1mJ5sMkRE5ZYWzcksTMOY", "resolutions": [{"height": 99, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/fhDuzIXnLSD-ODQVS9mQfTIDbRyzSXiTtkgu0Nmszv4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bdb6edc6f68a12e41414b02ff3e7f227"}, {"height": 199, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/fhDuzIXnLSD-ODQVS9mQfTIDbRyzSXiTtkgu0Nmszv4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a41ab62181670e525ad380ce7a727f11"}, {"height": 296, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/fhDuzIXnLSD-ODQVS9mQfTIDbRyzSXiTtkgu0Nmszv4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=85e48a9b16fb9450eed976ca69a9e454"}, {"height": 592, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/fhDuzIXnLSD-ODQVS9mQfTIDbRyzSXiTtkgu0Nmszv4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=68afe9744917b0643786fd37adec8e97"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505074662.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zalfx", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Radio-Canada. Vu sur Facebook.", "banned_by": null, "id": "6zalfx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505103462.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zalfx/radiocanada_vu_sur_facebook/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"alexmlamb": [{"Replies": {}, "Body": "Oui oui monsieur.  "}], "xFriction": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve \u00e7a vraiment drole y'en a une couple d'autres : https://scontent.fykz1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/21272548_1216766788469368_5769294977982391656_n.jpg?oh=848f532ccac7c641329a15c7ef241a29&oe=5A486FCD\nhttps://scontent.fykz1-1.fna.fbcdn.net/v/t1.0-9/21272242_1217212168424830_2463089795861643401_n.jpg?oh=4beb8d6720a22f9cf8c940add46e1c25&oe=5A511546"}], "Bestialman": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Je le suis depuis au moins 2 ans lol"}]}, "Body": "You have been banned from /r/Pyongyang "}], "omegacluster": [{"Replies": {}, "Body": "Wow, une nouvelle echo chamber \u00e0 rejoindre!"}]}, "Body": "You're now a mod of /r/metaquebec\n\nEdit : btw, je sais pas trop quoi faire avec le sub. Si quelqu'un a des id\u00e9es, contact\u00e9 moi, et je vous met mod."}], "Slyver08": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Il a d\u00e9j\u00e0 dit qu'il va au r\u00e9unions donc je veux pas sauter aux conclusions mais probablement!"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {}, "Body": "\"very fine people\""}], "Slyver08": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Agent de s\u00e9curit\u00e9, valet de stationnement, porte parole d'organisation citoyenne."}]}, "Body": "De quelle profession parle-t-on?"}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le on dirait une chasse au sorci\u00e8res. Sinon, non, je ne suis pas membre de la Meute. J'ai eu la chance de les voir en action lors de la premi\u00e8re conf\u00e9rance du mouvement r\u00e9publicain du Qu\u00e9bec et comme \u00e0 leur habitude ils \u00e9taient tr\u00e8s professionnels."}]}, "Body": "Peux-tu r\u00e9pondre sans patiner? T'es membre ou pas?"}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "Tout n'est qu'une question de perception au final."}]}, "Body": "Absolument pas, mais je tiens \u00e0 ce qu'on emploit les termes appropri\u00e9s. Autrement comment on va \u00e9tiquetter ceux qui seront r\u00e9ellement d'extr\u00eame droite? "}]}, "Body": "Faudrait tout d'abord avoir des arguments rationnels auxquels s'opposer. Tu proj\u00e8tes beaucoup quand vient le temps de parler de la Meute je trouve."}]}, "Body": "C'est sur que ca refl\u00e8te toujours bien sur un individu que d'affirmer qu'un groupe est enti\u00e8rement compos\u00e9 de cr\u00e9tins. Clairement, c'est pas une feinte pour pallier \u00e0 l'absence d'argument rationnel. "}]}, "Body": "Les gens qui font partie de la Meute sont effectivement des cr\u00e9tins dans tous les cas."}]}, "Body": "Qu'est ce que tu veux que je te dise. Le monde affirment n'importe quoi. J'leur demande de substancier leurs propos ce dont ils sont incapables, mais ca l'air que c'est moi le cr\u00e9tin."}], "pedroert": [{"Replies": {}, "Body": "Un vrai ~stu~Pitbull!"}]}, "Body": "ITT : Mekanism qui d\u00e9fend la Meute bec et ongles que c'est \u00e0 croire qu'il en fait partie."}], "Gapehornes": [{"Replies": {}, "Body": "Un meme sur ce subreddit ?"}], "etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a cause toujours un choc de voir un meme sur r/quebec , surtout quand il porte une opinion."}], "urgay4moleman": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"urgay4moleman": [{"Replies": {}, "Body": "Membre de la meute en 2017: \"Les immigrants vont tous nous voler nos jobs.\"\n\nMembre de la meute en 2017: \"Les immigrants vont tous se mettre sur le BS.\"\n\n"}]}, "Body": "*Futur membre de la meute en 2012* : \"Astie d'\u00e9tudiants de marde, qu'ils travaillent pour leur astie d'\u00e9ducassion! Pis les drogu\u00e9s \u00e0 part de'd'\u00e7a, heille, mettez moi pas une piquerie au centre-ville! D\u00e9barassez les astie d'hobos des troito\u00e9res, heille, pu capable de marcher quand j'am\u00e8ne ma blonde au centre ville!\"\n\n*Membre de la meute en 2017* : \"AIDEZ LES NAUTRES AVANT LES IMIGRANT ILERGALLE!!! ON A DES SANS ABRIS DES VIEUX QUI SE CHIENT DESSUS HEILLE LES SOINS DE SANT\u00c9 \u00c9DUCASSION... PAS FORT!!\""}]}, "Body": "[La Meute n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour faire l\u2019apologie du f\u00e9d\u00e9ralisme ni de la souverainet\u00e9 du Qu\u00e9bec, mais pour lutter contre l\u2019infiltration de l\u2019islam radical dans notre m\u00e9canisme d\u00e9mocratique.](https://www.facebook.com/groups/942237742559979/permalink/1357543051029444/)\n\nLa Meute se contre-crisse de la nation qu\u00e9becoise. \n\nDifficile d'\u00eatre nationaliste quand tu sais m\u00eame pas ce que tu d\u00e9fends.\n\nLa Meute est un mouvement **anti-immigration** qui joue la carte nationaliste pour avancer & l\u00e9gitimiser son agenda. \n\nFaut pas nous prendre pour des cons, c'est une crosse vieillle comme le monde:\n\n\n[Nationalism and Anti-Immigrant Movements](http://taipd.org/node/322)\n\n>A social movement is **anti-immigrant** when it seeks the drastic reduction of immigration, the speedy end of immigration, the rapid and complete assimilation of existing immigrants, and/or the expulsion of existing immigrants.\u00a0\n\n>Anti-immigrant movements proclaim their nationalism but that proclamation really means that the nation-state should serve the interests of the non-immigrants. They wave the flag and sing the national anthem as outward displays of a nationalism said to justify their restrictionism.\n\n>The national interest of any country is complex and many-faceted and often does not equate with the strident conservatism of anti-immigrant movements.\n\n>The simple and apparently thoughtless claim that the nation-state exists to protect the non-immigrant population from any and every inconvenience of mass immigration patently cloaks a special interest in the flag and national anthem. Special interests have a right to exist and to express themselves in the political arena. But when they hide behind the flag, whether out of internal confusion or a desire to confuse others, they must be rejected and exposed"}], "coolcosmos": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a prend bien un souverainiste pour faire des jokes de nazi. Je suis plus \u00e9coeur\u00e9 que souverainiste ces temps-ci. "}], "regimentsaliere": [{"Replies": {}, "Body": "hehe, qu'ai-je [fait](https://www.reddit.com/r/canada/comments/6zay7g/cbc_lenses_crosspost_from_rquebec/)"}], "maison-allumette": [{"Replies": {"Nolr": [{"Replies": {}, "Body": "C'est fait par  des gens qui \u00e9coutent pas Radio-Canada et qui ont aucune id\u00e9e de c'est qui Jean-Pierre Charbonneau.\n"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Le totalitarisme est un pr\u00e9 requis pour l'application de l'extr\u00eame droite autant que l'extr\u00eame gauche. Qu'importe. On a bien d\u00e9montr\u00e9 \u00e0 quel point tu n'as absolument aucun, mais aucun argument qui tend \u00e0 d\u00e9montrer le caract\u00e8re d'extr\u00eame droite de la Meute. "}]}, "Body": "\u00c7a ce ne sont pas des caract\u00e9ristiques de l'extr\u00eame droite, mais du totalitarisme."}]}, "Body": "Contre l'islam radical, c'est vrai. Contre l'immigration ill\u00e9gale, c'est vrai. Ben r'garde donc ca, y'a rien d'extr\u00eame droite la dedans. Ah, mais j'oubliais, on est en 2017 pas besoin de substancier ses propos, on marche aux feels!\n\nM'enva t'aider. Voici des caract\u00e9ristiques de l'extr\u00eame droite:\n\n- Fusion entre l'\u00e9tat, le parti et l'individu\n\n- Vis\u00e9es irr\u00e9dentistes contre ses voisins\n\n- Suppression de la libert\u00e9 d'expression\n\n- Suppression des syndicats\n"}]}, "Body": "Ils disent eux-m\u00eames \u00eatre contre l'Islam et les musulmans et qu'ils veulent r\u00e9duire le nombre d'immigrants et de r\u00e9fugi\u00e9s que l'on re\u00e7oit et faut qu'on te fasse la d\u00e9monstration que ces propos l\u00e0 ne sont pas des propos socio-d\u00e9mocrates?"}], "goldenraven54": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"goldenraven54": [{"Replies": {"sianegad": [{"Replies": {}, "Body": "MArie-Chantal Toupin est raciste notoire?"}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "L'histoire c'est que si tu portes des accusations, tu dois les d\u00e9montrer avec ses preuves. Dans le cas pr\u00e9sent, des accusations d'\u00eatre d'extr\u00eame droite sont pas mal les pires que tu puisses poser. Ainsi tu dois pr\u00e9senter des preuves accablantes, pas des histoires de culpabilit\u00e9 par association. "}]}, "Body": "Quand des membres de La Meute s'en vont \u00e0 Charlottesville, que des racistes notoires comme Marie-Chantale Toupin appuient le groupe, et qu'il y a en g\u00e9n\u00e9ral des parall\u00e8les assez \u00e9vidents avec le mouvement alt right, un moment donn\u00e9 les donn\u00e9es anecdotiques s'accumulent. C'est la culture militaire du groupe - respect\u00e9e par la majorit\u00e9 de leurs membres vu qu'ils semblent facilement impressionables - qui fait que c'est difficile d'accumuler ses preuves. Or, c'est en m\u00eame temps ce qui rend difficile de leur donner le b\u00e9n\u00e9fice du doute."}]}, "Body": "L'histoire, c'est que si c'\u00e9tait vraiment des gros m\u00e9chants pas fin d'extr\u00eame droite fini mangeur d'ethnies comme certains aiment le pr\u00e9tendrent, ben ce serait calissement facile de le d\u00e9montrer. Par exemple, [voici des gros pas fins d'extr\u00eame droite](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/76/Charlottesville_%22Unite_the_Right%22_Rally_%2835780274914%29.jpg) et [voici des citoyens bien ordinaires](https://images.radio-canada.ca/q_auto,w_635/v1/ici-info/16x9/manifestation-meute-8.JPG). Tu remarqueras que d'un bord y'a des drapeaux nazi et de l'autre y'a une pencarte qui valorise la libert\u00e9 d'expression."}]}, "Body": "C'est un gros challenge de prouver ce que dit et ne dit pas \u00e0 l'interne un groupe sectaire sans \u00eatre dans les services secrets. "}]}, "Body": "Ben oui, j'te challenge de sortir une seule preuve de c'que t'avanves, bien entendue t'\u00e9choues lamentablement, mais c'est mois qui est obtus. "}]}, "Body": "Si t'es obtus \u00e0 ce point l\u00e0, moi je ne peux rien pour toi. Si \u00e7a donne un sens \u00e0 ta vie d'\u00eatre dans un groupe de r\u00e9gionaux pr\u00e9-retrait\u00e9s dont le passe-temps est d'ha\u00efr verbalement les \u00ab Arabes \u00bb, vas-y fort, mais ne me demande pas de faire comme si c'\u00e9tait les Scouts."}], "redalastor": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Quand on vit dans une r\u00e9alit\u00e9 alternative, ouais, c'est qui a tendance \u00e0 arriver."}]}, "Body": "Qu'est ce que tu veux que je te dise. J'\u00e9coute la radio nationale. La radio nationale n'arr\u00eate pas de mentir. Ben c'est un fake news."}]}, "Body": "> ou un fake news\n\nDeux mots qui font perdre sa cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 quiconque les prononce."}], "ElDubardo": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Et ben! C'est comme si la d\u00e9finition d'extr\u00eame droite n'\u00e9tait pas aussi difficile \u00e0 trouver que le laissait entendre /u/M3k4nism..."}]}, "Body": "Have a read: https://fr.wikipedia.org/wiki/Extr%C3%AAme_droite\n\n* \u00ab la haine du pr\u00e9sent \u00bb, consid\u00e9r\u00e9 comme une p\u00e9riode de d\u00e9cadence ;\n* \u00ab la nostalgie d\u2019un \u00e2ge d'or \u00bb ;\n* \u00ab l'\u00e9loge de l\u2019immobilit\u00e9 \u00bb, cons\u00e9quence du refus du changement ;\n* \u00ab l'anti-individualisme \u00bb, cons\u00e9quence des libert\u00e9s individuelles et du suffrage universel ;\n* \u00ab l'apologie des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9litaires \u00bb, l'absence d\u2019\u00e9lites \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9e comme une d\u00e9cadence ;\n* \u00ab la nostalgie du sacr\u00e9 \u00bb, qu'il soit religieux ou moral ;\n* \u00ab la peur du m\u00e9tissage g\u00e9n\u00e9tique et l\u2019effondrement d\u00e9mographique \u00bb ;\n* \u00ab la censure des m\u0153urs \u00bb, notamment la licence sexuelle et l'homosexualit\u00e9 ;\n* \u00ab l'anti-intellectualisme \u00bb, les intellectuels n\u2019ayant \u00ab aucun contact avec le monde r\u00e9el \u00bb (Pierre Poujade)."}]}, "Body": "Non, c'est ce qu'on appel un mensonge ou un fake news. La Meute n'est pas d'extr\u00eame droite, pour preuve tu seras incapable de produire une seule preuve de cela. Sinon, c'\u00e9tait une marche contre l'immigration ill\u00e9gale, omettre cette distinction est malhonn\u00eate et clairement intentionnel."}], "N22-J": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"N22-J": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[deleted]"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> I guess ce que je voulais dire c'est \"jet\u00e9 en prison\". \u00c0 date on n'a pas eu vent qu'y en a eu tant que \u00e7a qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s donc je pense que les appeler \"immigrants ill\u00e9gaux\" c'est politiquement tr\u00e8s charg\u00e9 et malhonn\u00eate.\n\nDire qu'ils ne sont pas ill\u00e9gaux, c'est techniquement vrai, mais \"irr\u00e9gulier\" ne traduit pas la gravit\u00e9 du geste. Il y a clairement un abus de l'hospitalit\u00e9 d'un pays. Ce n'est pas pour rien que la majorit\u00e9 va voir leur demande refus\u00e9e.\n\n> Mais encore si c'\u00e9taient des Fran\u00e7ais blancs aux yeux bleus on n'aurait aucun probl\u00e8me \u00e0 les recevoir.\n\nLe processus serait le m\u00eame. Mais j'imagine que la r\u00e9action du public serait en effet diff\u00e9rente. Ce ne serait pas une question de couleur de peau, par contre. Plut\u00f4t une question de compatibilit\u00e9 culturelle."}]}, "Body": "I guess ce que je voulais dire c'est \"jet\u00e9 en prison\". \u00c0 date on n'a pas eu vent qu'y en a eu tant que \u00e7a qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s donc je pense que les appeler \"immigrants ill\u00e9gaux\" c'est politiquement tr\u00e8s charg\u00e9 et malhonn\u00eate. Sont-ils de v\u00e9ritables r\u00e9fugi\u00e9s? \u00c7a c'est une question valable. Mais encore si c'\u00e9taient des Fran\u00e7ais blancs aux yeux bleus on n'aurait aucun probl\u00e8me \u00e0 les recevoir."}]}, "Body": "Les gens qui traversent ill\u00e9galement se font arr\u00eater volontairement par la GRC afin de faire leur demande d'asile."}]}, "Body": "Je n'en ai vu aucun \u00eatre arr\u00eat\u00e9 par la GRC \u00e0 son passage \u00e0 la fronti\u00e8re."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"ImpeachNixon77": [{"Replies": {}, "Body": "en tout cas, on s'en contrecaliss quand sa viens au pot, hein? mais quand c'est des \"r\u00e9fugi\u00e9s\", on fait un line-up pour licher le cul de l'ONU.\n\npick and choose les accords qu'on aime dans ceux-la qu'on as sign\u00e9."}]}, "Body": "Non.  Les principes de droit international et les trait\u00e9s auxquels nous prenons part font exception des passages clandestins dans le but de demander asile, et ceci a pr\u00e9s\u00e9ance sur le Code criminel.  Ils ne sont donc pas ill\u00e9gaux."}]}, "Body": "Pourquoi as-tu mis des guillemets autours de ill\u00e9gaux? Ne le sont-ils pas?"}]}, "Body": "Si les immigrants \u00ab ill\u00e9gaux \u00bb \u00e9taient des Laurent et des Oph\u00e9lie venant de Reims ou de Poitiers, on ne serait pas en train d'avoir cette conversation."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a va jamais arriver, c'est \u00e7a le point je pense."}]}, "Body": ">Une personne qui se pointerait pour manifester avec autant d'ardeur contre des Fran\u00e7ais blancs post-catholiques arriv\u00e9s clandestinement chez nous\n\nJ'ai d\u00fb manquer cet \u00e9pisode."}]}, "Body": "> Question l\u00e9gitime: peut-on ne pas vouloir d'immigration ILL\u00c9GALE sans \u00e9tre traiter de raciste?\n\nOui, c'est th\u00e9oriquement possible.  Une personne qui se pointerait pour manifester avec autant d'ardeur contre des Fran\u00e7ais blancs post-catholiques arriv\u00e9s clandestinement chez nous qu'il le ferait contre des Ha\u00eftiens, par exemple.  Ce n'est simplement pas le cas pour La Meute.  N'oubliez pas que La Meute s'est suppos\u00e9ment organis\u00e9 pour \u00eatre contre \"l'islamisation\" du Qu\u00e9bec, mais maintenant leur cheval de bataille est aussi l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re des Ha\u00eftiens... qui ne sont pas musulmans.  Faut pas regarder trop loin pour voir que La Meute est surtout motiv\u00e9 par un sens g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de racisme."}]}, "Body": "Question l\u00e9gitime: peut-on ne pas vouloir d'immigration ILL\u00c9GALE sans \u00e9tre traiter de raciste? Ou est-ce que l'un implique l'autre? A-t-on les moyens d'aider tous ceux et celles qui se pr\u00e9sentent chez nous quand nous avons d'autres probl\u00e8mes?"}]}, "Body": "Euh... Parce que c'est le cas? La Meute, c'est pas un organisme de charit\u00e9 pour la diversit\u00e9 ethnique."}]}, "Body": "Ah oui? Rappels-toi avant la marche de La Meute comment la SRC nous claironnait qu'il s'agissait d'une manifestation anti immigration organis\u00e9e par un groupe d'extr\u00eame droite."}], "Luderik": [{"Replies": {}, "Body": "T'as pas besoin d'un bac en propagande, j'ai \u00e9couter une partie du congr\u00e8s du PQ hier et juste de la fa\u00e7on dont les commentateurs parlent, c'est difficile de pas voir qu'ils sont pas neutre.\n\nJe dois dire par exemple que je le remarque plus depuis les ann\u00e9es PKP."}]}, "Body": "C'est de la bullshit relevant de la th\u00e9orie du complot.\n\nRadio-Canada emploie et a employ\u00e9 une grande proportion de politiciens ind\u00e9pendantistes, de Ren\u00e9 L\u00e9vesque \u00e0 Bernard Drainville en passant par Jean-Pierre Charbonneau et Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e."}], "mrpopenfresh": [{"Replies": {}, "Body": "Quoi."}], "harveythewondercat": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Tl;dr\n\nS\u00e9rieux faut que t'arr\u00eates avec les wall of text. Si c'est plus que 5 phrases, ton *post* est 48 000 fois trop long."}]}, "Body": "Tout comme chez Rad-Can, il existe certains \u00e9lectrons libres \u00e0 la CBC.\n\nMais du point de vue qualit\u00e9, la plupart des reportages chez la CBC, et une majorit\u00e9 de leurs programmes phares sont bonnes: \n\n- La radio locale matinale traite en profondeur les enjeux locaux (en passant, la programmation matinale locale dans d'autres villes canadiennes sont meilleurs que celle de la CBC locale \u00e0 Montr\u00e9al), \n\n- \"The Current\" (exc\u00e9llent!)... Une \u00e9mission qui rivalise avec ce que l'on retrouve au sein des meilleurs diffuseurs publiques du monde,\n\n- \"Q\"... tr\u00e8s int\u00e9ressant d'un point de vue de la culture musicale, surtout si on s'int\u00e9resse \u00e0 la musique,\n\n- \"Ideas\", Pas si pire si on cherche une \u00e9mission parapluie pour couvrir tous les enjeux dans une seule \u00e9mssion; enjeux sociaux, d'art et de la culture, la g\u00e9opolitique, l'histoire, la science et la technologie, etc\n\n- \"The World at Six\", On invite les acteurs importants sur la sc\u00e8ne de l'actualit\u00e9 internationale \u00e0 l'\u00e9mission lors de l'heure de pointe pour faire \u00e9tat des d\u00e9tails et pour expliquer aux gens ordinaires (comme toi et moi) les nuances des enjeux de la journ\u00e9e, souvent avec des \u00e9changes passionn\u00e9s et passionnants,\n\n- \"As It Happens\",  un vue plus ludique sur l'actualit\u00e9 et les \u00e9v\u00e8nements \u00e0 un niveau plus personnel (Il s'agit d'une \u00e9mission qui passe tout de suite apr\u00e8s \"The World at Six\", et les deux \u00e9missions vont bien ensemble... Les grands enjeux lors de la premi\u00e8re \u00e9mission, et les des \u00e9v\u00e8nements beaucoup plus d\u00e9tendus lors de la deuxi\u00e8me).\n\n- \"Out in the Open\", une nouvelle \u00e9mission depuis un an, mais qui a r\u00e9ussi \u00e0 captiver l'attention des auditeurs plus vite que la plupart des nouvelles \u00e9missions au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es.   Les vies des gens ordinaires sont mises sous les les feux de la rampe pour d\u00e9montrer que ces m\u00eames personnes ont des d\u00e9fis dans la vie priv\u00e9e plus gros que ce que nous voyons chaque jour.\n\nOn est d\u00e9j\u00e0 rendu \u00e0 une bonne partie de la programmation de jour.\n\nJ'\u00e9coute souvent la CBC.  Parfois certaines personalit\u00e9s se permettent une digression, et prennent une tangente qui n'est ni \u00e0 mes attentes, ni \u00e0 mes go\u00fbts (et c'est pareil chez Radio-Canada aussi).   Mais la plupart du temps, ils maintiennent le cap \u00e0 la CBC, et ils restent sur la bonne voie, tout comme chez Radio-Canada.\n\nUn avantage net chez la CBC, c'est la langue anglaise.   En mettant de c\u00f4t\u00e9 pour l'instant les enjeux linguistiques \u00e9motifs, si on regarde la programmation de la CBC d'un point de objectif (notamment les \u00e9missions que je viens de souligner), la CBC a un avantage dans le sens qu'ils font appel \u00e0 *beaucoup* (*beacoup!*) d'experts de partout au monde pour nous \u00e9clairer les enjeux de notre \u00e8re.   \n\nCe que j'entend dire par cela c'est que la CBC fait recours \u00e0 la langue anglaise pour trouver les meilleures personnes \u00e0 interroger de partout au monde.  La CBC a plus de chances \u00e0 trouver, *en anglais,* un marchand quelconque dans le corridor du Wakhan en Afghanistan qui aurait \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin des mouvements des troupes chinois sur la fronti\u00e8re, ou une politicienne proche \u00e0 l'ancienne pr\u00e9sidente brasilienne inculp\u00e9e de corruption, ou un expert en sant\u00e9 des autochtones saamis dans le nord de la Scandanavie (qui peut nous apprendre beaucoup de choses \u00e0 faire quant \u00e0 nos propres d\u00e9fis dans le monde des affaires autochtones).  Et la CBC font passer ces personnes en entrevue et en ondes avec le but d'\u00e9largir les perspectives des canadiens (toujours en les pr\u00e9sentant sous une optique que les canadiens ordinaires peuvent comprendre).  \n\nRadio-Canada cherche \u00e9galement des invit\u00e9s de partout au monde.  Mais en raison de la langue, j'ai souvent l'impression que leur port\u00e9e n'est pas aussi large.  Et par cons\u00e9quent, on met l'accent bien plus sur les enjeux locaux, avec moins d'accent sur les perspectives de ceux qui vivent les exp\u00e9riences au-del\u00e0 des fronti\u00e8res (que ce soit des fronti\u00e8res provinciales ou internationales).  \n\nSur la sc\u00e8ne nationale, je trouve la CBC bien plus habile dans le domaine de la diffusion de nos r\u00e9cits propres \u00e0 nous d'un oc\u00e9an \u00e0 l'autre (Si je veux savoir d'avantage sur les enjeux auquels font face mes cousins en Saskatchewan, j'ouvre la CBC.  Si je veux savoir plus sur les d\u00e9fis particuliers que doivent relever les parents \u00e0 mon amie sur la c\u00f4te ouest de la Terre-Neuve, j'ouvre la CBC).  L\u00e0 o\u00f9 la CBC n'atteint pas son objet essentiel, c'est qu'ils ne font pas grande chose pour combler le gouffre entre les deux solitudes.   On ne raconte pas les vies des p\u00eacheurs sur la C\u00f4te-nord du Qu\u00e9bec, ni les enjeux uniques de ceux de l'Estrie.  Et m\u00eames les francophones dans les autres provinces ne font jamais l'objet des discussions aux ondes de la CBC (presque jamais... au moins on a annonc\u00e9 \u00e0 la CBC de Toronto l'autre jour que Robert Charlebois ira en concert \u00e0 Toronto d'ici une semaine, et on jouait ses chansons \u00e0 *Radio-One Toronto* de la CBC hier soir).\n\n*MAIS* Radio-Canada est aussi coupable que la CBC dans ce domaine.   \u00c0 Montr\u00e9al, t'entendrais tr\u00e8s peu (ou rien du tout) sur ce qui se passe dans les vies des gens qui vivent des vies assez uniques dans nos r\u00e9gions d\u00e9sertiques, [tel le Fraser](https://www.google.ca/maps/@50.8130465,-121.8505853,3a,75y,336.47h,89.02t/data=!3m6!1e1!3m4!1s-Ta1DpSUKuho8J98ljwC7w!2e0!7i13312!8i6656), ou 450 kms au sud dans une autre r\u00e9gion d\u00e9sertique tel [l'Okanagan du sud](https://www.google.ca/maps/@49.0107401,-119.6716391,3a,60y,155.81h,86.35t/data=!3m6!1e1!3m4!1s1UzbytctEldxzor36Qgm8g!2e0!7i13312!8i6656), ou encore un autre 1100 kms vers l'est dans [les r\u00e9gions d\u00e9sertiques en Saskatchewan](https://www.google.ca/maps/@50.7383904,-108.9851249,3a,79.4y,341.28h,81.49t/data=!3m6!1e1!3m4!1sr9hVXZWEmdRXRv0Nyca54Q!2e0!7i13312!8i6656).    \u00c0 Rad-Can \u00e0 Montr\u00e9al, on n'entend jamais les histoires [de la culture unique du Yukon](https://www.google.ca/maps/@64.0623114,-139.4337846,3a,75y,36.28h,87.09t/data=!3m6!1e1!3m4!1sAU29FndJNF2rlc4gslnwRQ!2e0!7i13312!8i6656) (et comment cette culture isol\u00e9e \u00e0 fa\u00e7onn\u00e9 \u00e0 jamais le Canada, et m\u00eame l'histoire du Qu\u00e9bec).  Ce ne sont que deux petits petits exemples des cultures des habitants form\u00e9es par la terre sur laquelle ils vivent, mais qui n'est pas couverte par Rad-Can (tandis que le mandat du diffuseur national est de couvrir ce genre de chose et de mettre en lumi\u00e8re la vie des contribuables qui paient la note... Et on contribue tous \u00e0 la note, des deux bords de la corporation CBC/Rad-Can).  \n\nET, tout comme la CBC, Radio-Canada est aussi coupable que la CBC quant \u00e0 leur manquement au devoir de nous parler des [francophones hors Qu\u00e9bec](https://www.google.ca/maps/@49.8924786,-97.1211474,3a,72.1y,42.53h,85.74t/data=!3m6!1e1!3m4!1sxubuGWGN6mIXum5wSNvSOg!2e0!7i13312!8i6656) (\u00e0 moins que ce soit au sujet de l'Acadie.  Pourtant c'est poche parce que l'Acadie ne compte que 25% des francophones hors Qu\u00e9bec. Cependant, en \u00e9coutant Radio-Canada et la CBC, on croyerait qu'ils forment 100% des francophones hors Qu\u00e9bec).\n\nEdit: ortho"}]}, "Body": ">J'ecoute Radio-Can r\u00e9guli\u00e8rement et je ne sens pas ce genre de subjectivit\u00e9.\n\nC'est aussi le logo de CBC et dans leur cas \u00e7a colle assez bien."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Tu comprends pas, y'a CANADA dans le nom! \u00c7a repr\u00e9sente le MAL!"}], "Bestialman": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {}, "Body": "Ben dit ca a l'Ombudsman! :p"}]}, "Body": "Gerald Fillion est biais\u00e9 en tabarnak entk."}]}, "Body": "J'ecoute Radio-Can r\u00e9guli\u00e8rement et je ne sens pas ce genre de subjectivit\u00e9.\n\nJe suppose qu'on a des facons diff\u00e9rentes d'interpr\u00e9ter et de ressentir ce qui s'y dit... et j'imagine que les auditeurs de CHOI pensent la m\u00eame chose de leur radio (quelle est pas si pire que ce qu'on en dit).\n\nCa me fait chier par contre d'entendre dire que les gens de radio-can sont des menteurs. Ils ont des recherchistes, des journalistes ou invit\u00e9s comp\u00e9tents dans leur domaine, et surtout, y a l'Ombudsman a qui on peut porter plainte en tout temps si on se consid\u00e8re mal inform\u00e9 par ce qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 dans leurs m\u00e9dias. \n\nAu lieu de se plaindre ici ou sur facebook de d\u00e9sinformations, partie-pri, de fausses nouvelles, etc, faites votre devoir de citoyen et faites une plainte l\u00e0 o\u00f9 ca sera utile. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}