{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6w8ko7/rassemblement_\u00e0_montr\u00e9al_pour_le_renforcement_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1052413/loi-101-rassemblement-montreal-40-ans-1997-2017", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/L3AyivTu1Qh2EWOIVfIxYW3-wLIphv3R-9_YxrKuqLY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Typical_that_place", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 45, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 45, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/s6vbjjWyFaUy0tD-xj52niDLGrpm8bmg3wwHGIQvrhs.jpg?s=9a8b81ee60b2445a4fb8b69e348418b8"}, "variants": {}, "id": "eGjJ3_xe0OtObBuivTAmY44WYYH21uVT-sJVyFn6wPQ", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/s6vbjjWyFaUy0tD-xj52niDLGrpm8bmg3wwHGIQvrhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7901cc32edb08575a0f2431abb84f991"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/s6vbjjWyFaUy0tD-xj52niDLGrpm8bmg3wwHGIQvrhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=bc9b85196efb10b7fecf3beaed584d61"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/s6vbjjWyFaUy0tD-xj52niDLGrpm8bmg3wwHGIQvrhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7a163dff34bc56e6d6746576cfe67f18"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503786529.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6w8ko7", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Rassemblement \u00e0 Montr\u00e9al pour le renforcement de la loi 101", "banned_by": null, "id": "6w8ko7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503815329.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6w8ko7/rassemblement_\u00e0_montr\u00e9al_pour_le_renforcement_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Typical_that_place": [{"Replies": {"Bigmizar": [{"Replies": {}, "Body": "Ils n'ont pas appr\u00e9ci\u00e9? Pour quelle raison?"}]}, "Body": "Je me disais que les gens ici appr\u00e9cieraient un peu plus que les gens de r/montreal"}], "GrahamTheRabbit": [{"Replies": {}, "Body": "On est pas sortis de l'auberge.."}], "givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis \u00e0 Vancouver. Ils ont vraiment besoin d'une loi 101 ici. Je suis f\u00e2ch\u00e9 pour eux!"}], "fire_i": [{"Replies": {"OttoVonGosu": [{"Replies": {}, "Body": "Excellent commentaire, mais il faut quand m\u00eame consid\u00e9rer le combat dans la sph\u00e8re du ''public relation'' (ack'dem awful words!) Si on laisse les trou de cul de lib\u00e9raux controler le message et tester notre d\u00e9termination envers la loi 101, sa sera pas long que miner la charte de la langue fran\u00e7aise sera vu comme r\u00e9alisable par ses opposants."}]}, "Body": "Je sais pas, les derniers chiffres du recensement *apr\u00e8s correction* semblent indiquer qu'on a peut-\u00eatre enfin stabilis\u00e9 le fran\u00e7ais au Qu\u00e9bec. Dans l'imm\u00e9diat, je me garderais une petite g\u00eane et j'attendrais le prochain recensement avant de toucher de quelque mani\u00e8re que ce soit \u00e0 la loi 101, question de voir s'il se d\u00e9gage une tendance. L\u00e0 on a un seul point de donn\u00e9es positif, ce qui me semble insuffisant pour oublier la tendance pr\u00e9c\u00e9demment n\u00e9gative, mais on dirait qu'on entre dans un nouveau paradigme."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}