{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ryyww/rassemblement_au_stade_pour_souhaiter_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1049038/refugies-migrants-montreal-stade-olympique?isAutoPlay=1", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Xa0UvZifwx1kFvlxFjOXGpR3tCAnvjnR8g9jOvFDHBM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 101, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/xb-vwHSXrRy6K8gkiltcSIDInrtWMuv_8jI9Sxdedcc.jpg?s=4edfac26b3b77828eb556961695f035d"}, "variants": {}, "id": "Os5XSYr2tv6x-TFvK2hgTFVDDeIgDLhqjeE4R4D9-f8", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/xb-vwHSXrRy6K8gkiltcSIDInrtWMuv_8jI9Sxdedcc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b10169cb432275df81c4c356d995f313"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/xb-vwHSXrRy6K8gkiltcSIDInrtWMuv_8jI9Sxdedcc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=854823700dc5ec41eee4d70cee87c1b4"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/xb-vwHSXrRy6K8gkiltcSIDInrtWMuv_8jI9Sxdedcc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=3f18095c9f76f6fa1855e9ce446d3ae0"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502033624.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ryyww", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Rassemblement au stade pour souhaiter la bienvenue aux r\u00e9fugi\u00e9s", "banned_by": null, "id": "6ryyww", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502062424.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ryyww/rassemblement_au_stade_pour_souhaiter_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"traboulidon": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une bonne question, si on suppose que le Canada et les \u00c9tats-Unis ont exactement les m\u00eames crit\u00e8res pour l'accueil de r\u00e9fugi\u00e9s, les m\u00eames seuils, et que le processus est aussi facile dans un pays que dans l'autre; bref, si peu importe de quel bord de la fronti\u00e8re ils se trouvent, leur demande a autant de chances d'aboutir. Mais je crois qu'ils voient, dans les orientations des gouvernements Trudeau et Trump, une genre d'asym\u00e9trie dans ces chances, justement.  \n\nJe pense qu'on a une entente avec les \u00c9.-U. selon laquelle le r\u00e9fugi\u00e9 doit faire sa demande dans le premier pays o\u00f9 il est arriv\u00e9, mais j'avoue que si vraiment j'\u00e9tais \u00e0 la place d'un r\u00e9fugi\u00e9 qui ne veut vraiment pas \u00eatre renvoy\u00e9 dans son pays (peu importe la raison), je ferais ma demande dans le pays o\u00f9 elle a le plus de chances d'\u00eatre accept\u00e9e, m\u00eame si ce n'est pas le pays o\u00f9 je suis arriv\u00e9 en premier."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Sinon, s'ils sont vraiment des r\u00e9fugi\u00e9s, pourquoi ne font ils pas de demande directement au USA?\n\nParce qu'a moins d'avoir un avocat qui prends ta cause *pro bono*, c'est un processus opaque et presque totalement inaccessible."}]}, "Body": "effectivement, mais j avais en tete la bonne vieille definition du Larousse, qui ne parle pas d'environnement:\n\n>Personne ayant quitt\u00e9 son pays d'origine pour des raisons politiques, religieuses ou raciales, et ne b\u00e9n\u00e9ficiant pas, dans le pays o\u00f9 elle r\u00e9side, du m\u00eame statut que les populations autochtones, dont elle n'a pas acquis la nationalit\u00e9.\n\nApres ca je ne suis pas expert en loi d'immigration, p-\u00ea que le Canada a une clause environnementale.\n\nSinon, s'ils sont vraiment des r\u00e9fugi\u00e9s, pourquoi ne font ils pas de demande directement au USA?"}], "WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Environmental migrant**\n\nEnvironmental migrants are people who are forced to leave their home region due to sudden or long-term changes to their local environment. These are changes which compromise their well-being or secure livelihood. Such changes are held to include increased droughts, desertification, sea level rise, and disruption of seasonal weather patterns (i.e. monsoons[1]).\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/Quebec/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.24"}]}, "Body": "Ta d\u00e9finition \u00e9vacue tout concept de [r\u00e9fugi\u00e9/migrant environnemental/\u00e9cologique](https://en.wikipedia.org/wiki/Environmental_migrant).\n\n>The term \"environmental migrant\" is used somewhat interchangeably with a range of similar terms, such as ecological refugee, environmental refugee, climate refugee, forced environmental migrant, environmentally motivated migrant, climate change refugee, environmentally displaced person (EDP), **disaster refugee**, environmental displacee, eco-refugee, ecologically displaced person, or environmental-refugee-to-be (ERTB).  \n\n(J'ai mis *disaster refugee* en gras parce qu'un tremblement de terre entre davantage dans la cat\u00e9gorie *disaster* que *climate change*.)  \n\nCela \u00e9tant dit, j'avoue que les d\u00e9finitions sont floues et que les obligations l\u00e9gales des pays dans ces cas ne semblent pas clairement \u00e9tablies. Et je ne pr\u00e9tends pas non plus que les Ha\u00eftiens dont il est question entrent dans l'une des cat\u00e9gories (je n'en sais pas assez pour me prononcer). Mon point est simplement qu'on devrait penser que ce qui force le statut de r\u00e9fugi\u00e9 n'est pas toujours une cause humaine (guerre, pers\u00e9cution, torture, etc.), et donc que \"sinistr\u00e9\" et \"r\u00e9fugi\u00e9\" ne sont pas n\u00e9cessairement mutuellement exclusifs comme tu le pr\u00e9tends."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour l info"}]}, "Body": "Selon le rapport du gouvernement du Canada *Expulsion, migration circulaire et crime organis\u00e9 - \u00c9tude de cas sur Ha\u00efti* (https://www.securitepublique.gc.ca/cnt/rsrcs/pblctns/2015-r031/index-fr.aspx#a06)\n\n> En l\u2019absence de m\u00e9canismes de rechange permettant d\u2019assurer la coh\u00e9sion sociale, les gangs se sont ins\u00e9r\u00e9s de plus en plus dans la br\u00e8che, acqu\u00e9rant une l\u00e9gitimit\u00e9 au niveau local en redistribuant les ressources, en garantissant un certain ordre public (quoique par l\u2019interm\u00e9diaire de rackets de protection) et en fournissant des services sociaux tels que le paiement de frais de scolarit\u00e9 ou la distribution d\u2019aliments (Lunde, 2012, p. 31). Dans ces collectivit\u00e9s, les agents de police continuent d\u2019\u00eatre per\u00e7us comme des oppresseurs plut\u00f4t que comme des protecteurs ou des fonctionnaires, ce qui t\u00e9moigne d\u2019une crise plus vaste dans les relations entre l\u2019\u00c9tat et la soci\u00e9t\u00e9 qui caract\u00e9rise depuis longtemps le monde politique ha\u00eftien. Enfin, on s\u2019entend pour dire qu\u2019une solution durable au probl\u00e8me des gangs en Ha\u00efti doit n\u00e9cessairement comprendre une transformation socio\u00e9conomique profonde des bidonvilles de la capitale, tant sur le plan de l\u2019am\u00e9lioration des services publics que sur celui de l\u2019augmentation des perspectives d\u2019emploi.\n\n> Bien que les gangs d\u2019Ha\u00efti soient principalement associ\u00e9s \u00e0 des environnements locaux particuliers (les bidonvilles de Port\u2011au\u2011Prince), ils entretiennent des liens politiques \u00e0 l\u2019\u00e9chelon national. Les gangs urbains d\u2019Ha\u00efti sont devenus des acteurs \u00e0 la fois politiques et \u00e9conomiques, et dans de nombreux cas, ils servent de m\u00e9canismes de gouvernance informels dans les collectivit\u00e9s qu\u2019ils contr\u00f4lent. Une bonne partie de la violence qui s\u00e9vit dans les bidonvilles de la capitale depuis ces derni\u00e8res ann\u00e9es est attribuable aux guerres de territoire que se livrent les gangs rivaux. En plus de conduire des rackets de protection violents au sein de leur collectivit\u00e9, les gangs locaux semblent \u00ab \u00eatre devenus indirectement li\u00e9s \u00e0 des r\u00e9seaux r\u00e9gionaux de trafic de drogue et d\u2019armes par l\u2019interm\u00e9diaire de dirigeants au sein de l\u2019\u00e9lite politique et des affaires d\u2019Ha\u00efti \u00bb (Cockayne, 2009, p. 78)."}]}, "Body": "Je sais bien que la criminalit\u00e9 en ha\u00efti est \u00e9norme, mais non, je ne savais pas qu il y avait des groupes id\u00e9ologiques sectaires qui persecutaient la population. J aimerai bien voir des sources par contre.\n\nMais sinon j imagine que la cause principale est surement l economie, vu qu' Ha\u00efti est l un des pays les plus pauvres du monde. Retourner dans la mis\u00e8re \u00e7a doit \u00eatre horrible."}]}, "Body": "Tu r\u00e9alises que certains secteurs d'Ha\u00efti sont depuis le tremblement de terre (et m\u00eame avant) sous le contr\u00f4le effectif de bandes criminels et de groupes id\u00e9ologiques sectaires?"}]}, "Body": "sinistr\u00e9s \u2260 r\u00e9fugi\u00e9s. si je perds ma maison a cause d un incendie, je ne suis pas r\u00e9fugi\u00e9.\n\nR\u00e9fugi\u00e9 = fuyant la pers\u00e9cution, danger de mort, de torture, venant souvent de la part d'un groupe autoritaire, militaire ou gouvernemental.\n\nExemple, Br\u00e9sil ann\u00e9es 60-70 ( ou plusieurs pays d'am\u00e9rique latine du temps) :\n\nPersonne pauvre dans les favelas, perd sa maison a cause d'un s\u00e9\u00efsme = sinistr\u00e9\n\nPersonne qui s'oppose a la dictature militaire, qui est fait prisonnier et tortur\u00e9 en prison = r\u00e9fugi\u00e9."}], "Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Effectivement, tu ne peux pas en faire une des \u00c9tats-Unis car les \u00c9tats-Unis sont safe.\n\nLes \u00c9tats-Unis menacent de refouler des r\u00e9fugi\u00e9s.  Les \u00c9tats-Unis ne sont plus s\u00e9curitaires pour plusieurs d'entre eux.\n\n> J'ai lu qu'il y a 25 000 autres Ha\u00eftien aux \u00c9tats-Unis avec le m\u00eame statut. Pense tu qu'on devrais tout les accueillir \u00e0 bras ouvert et les yeux ferm\u00e9s? Et qu'on devrait laisser la plan\u00e8te enti\u00e8re venir passer nos fronti\u00e8re ill\u00e9galement pour faire des demandes de r\u00e9fugi\u00e9?\n\nLes solutions interm\u00e9diaires existent.  Aidons ceux qu'on peux, tant qu'on peux.  Pour l'instant, personne ne cr\u00e8ve de faim chez nous parce qu'on d\u00e9pense quelques sous par personne de plus pour acceuillir les r\u00e9fugi\u00e9s qu'on peux bien acceuillir."}]}, "Body": "> Pr\u00e9sentement, si t'es aux \u00c9tats-Unis, y'a aucun moyen de faire une demande de statut de r\u00e9fugi\u00e9 ici.\n\nEffectivement, tu ne peux pas en faire une des \u00c9tats-Unis car les \u00c9tats-Unis sont safe.\n\n>Pourquoi tu penses qu'ils font, sinon? C'est certainement pas parce que \u00e7a semble le fun.\n\nIl profite de notre syst\u00e8me pour \u00e9viter de devoir retourner dans leur pays, qui est un endroit s\u00e9curitaire pour la vaste majorit\u00e9 de la population.\n\nMalgr\u00e9 les probl\u00e8mes d'Ha\u00efti, on est tr\u00e8s loin de la Syrie. Le statut de r\u00e9fugi\u00e9 n'est pas l\u00e0 pour sauver les gens de la mis\u00e8re, mais pour habiter des personnes qui sont en danger direct. On ne peux tout simplement pas prendre toute la mis\u00e8re du monde sur nos \u00e9paules. Et de plus, ils sont **tr\u00e8s** loin d'\u00eatre en danger direct pr\u00e9sentement, ils ont encore le statut de r\u00e9fugi\u00e9 temporaire aux \u00c9tats-Unis et leur pays n'est plus en ruine comme suite au tremblement de terre.\n\nIl n'y a absolument aucune raison valable et raisonnable de penser que c'est une bonne chose de laisser absolument n'importe qui, sans aucune v\u00e9rification, entrer ill\u00e9galement nos fronti\u00e8re et faire une demande de r\u00e9fugi\u00e9.\n\nSi qui sont en d\u00e9saccord avec cela sont des m\u00e9chants illumin\u00e9 qui ne comprennent traitement rien \u00e0 l'immigration.\n\nJ'ai lu qu'il y a 25 000 autres Ha\u00eftien aux \u00c9tats-Unis avec le m\u00eame statut. Pense tu qu'on devrais tout les accueillir \u00e0 bras ouvert et les yeux ferm\u00e9s? Et qu'on devrait laisser la plan\u00e8te enti\u00e8re venir passer nos fronti\u00e8re ill\u00e9galement pour faire des demandes de r\u00e9fugi\u00e9?\n\nJ'ai rien contre le fait qu'on re\u00e7oivent des r\u00e9fugi\u00e9s et des immigrants, au contraire, mais ce discours d'idiot comme quoi il faut accepter ces immigrants ill\u00e9gaux comme si ils \u00e9taient nos fr\u00e8res, c'est d'un path\u00e9tisme incroyable."}]}, "Body": "Pr\u00e9sentement, si t'es aux \u00c9tats-Unis, y'a aucun moyen de faire une demande de statut de r\u00e9fugi\u00e9 ici.  C'est pour \u00e7a qu'ils croisent la fronti\u00e8re ill\u00e9galement.  Pourquoi tu penses qu'ils font, sinon?  C'est certainement pas parce que \u00e7a semble le fun."}]}, "Body": "Parce que \u00e7a nuie \u00e0 ton dossier en sacramant quand tu passes les fronti\u00e8re ill\u00e9galement alors que tu es 100% conscient qu'il y a un vrai moyen de faire une demande de statut de r\u00e9fugi\u00e9."}]}, "Body": "Tu poses la mauvaise question.  Plut\u00f4t, pourquoi est-ce si difficile d'obtenir le statut de r\u00e9fugi\u00e9?"}]}, "Body": "Justement. Pourquoi est-se que notre \u00e9tat payerais des millions pour entretenir des ill\u00e9gaux qui vont se voir refuser \u00e0 95% leur statut de r\u00e9fugi\u00e9? C'est une vrai farce cette histoire l\u00e0."}]}, "Body": "Le plupart ne l'ont pas, ils ont un statut temporaire.  S'ils l'avaient, ils ne chercheraient pas \u00e0 s'\u00e9tablir ici.  Le statut de r\u00e9fugi\u00e9 est assez difficile \u00e0 obtenir pour quelqu'un n'ayant pas l'aide d'un avocat."}]}, "Body": "Ils ont le statut de r\u00e9fugi\u00e9s, mais aux \u00c9tats-Unis. Si nos voisins du sud d\u00e9cident de changer leur statut, c'est pas \u00e0 nous de dealer avec \u00e7a."}]}, "Body": "Bref, comme tu le dis, ce sont des gens qui cherchent un refuge suite au tremblement de terre de 2010.  En quoi ce ne sont pas des r\u00e9fugi\u00e9s?"}], "clgoh": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {"clgoh": [{"Replies": {"traboulidon": [{"Replies": {}, "Body": "dac"}], "Bestialman": [{"Replies": {"clgoh": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Sinc\u00e8rement, je ne les bl\u00e2me pas d'abuser de notre syst\u00e8me. C'est nous les caves qui acceptent \u00e7a.\n\nN'importe quelle personne traverse la fronti\u00e8re ill\u00e9galement devrait se faire refuser le statut de r\u00e9fugi\u00e9, de facto. On est pas la Gr\u00e8ce ou la Turquie, il n'y a pas, et n'auras surement jamais d'urgence assez grave en Am\u00e9rique du nord pour qu'on doivent accepter cela.\n\nIls ont juste \u00e0 faire une demande comme le reste du monde. Apr\u00e8s cela, on peut am\u00e9liorer le syst\u00e8me de demande de r\u00e9fugi\u00e9. \n\nMais selon moi, ils sont l'\u00e9quivalent d'immigrants ill\u00e9gaux qui abusent de notre syst\u00e8me qui jusqu'\u00e0 aujourd'hui, avait bien fonctionn\u00e9."}]}, "Body": "Et demand\u00e9 le statut de r\u00e9fugi\u00e9. Petite diff\u00e9rence."}]}, "Body": "Ils ont juste traverser la fronti\u00e8re ill\u00e9galement, ts\u00e9."}]}, "Body": "Non. D\u00e8s la demande d'asile faite, il n'est plus ill\u00e9gal."}]}, "Body": "effectivement. Ce sont aussi des immigr\u00e9s ill\u00e9gaux."}]}, "Body": "Ce sont des demandeurs de statut de r\u00e9fugi\u00e9."}]}, "Body": "Encore une fois ce ne sont pas des r\u00e9fugi\u00e9s, ce sont des victimes d'un tremblement de terre en 2010.\n\n"}], "Swiffer-Jet": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve que c'est m\u00e9prisant envers le peuple ha\u00eftien ce que tu dis l\u00e0. Qu'est-ce qu'un pays sinon son peuple et ce qu'il en fait?"}]}, "Body": "Parce que \u00e7a co\u00fbterait moins cher de juste importer tous les ha\u00eftiens ici que d'essayer de faire de ce pays une place vivable."}]}, "Body": "Pourquoi crois-tu que d'aider les autres se limite \u00e0 les importer ici? Pourquoi pas plut\u00f4t utiliser cet argent pour rendre la vie des Ha\u00eftiens mieux dans leur propre pays plut\u00f4t?"}]}, "Body": "Moi je suis content d'\u00eatre n\u00e9 dans un pays riche et d'avoir une situation aid\u00e9e alors si certaines de mes taxes servent \u00e0 accueillir des gens moins fortun\u00e9s d'ailleurs pour qu'ils s'\u00e9tablissent ici, tant mieux.\n\nBienvenue."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"blabbal": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"blabbal": [{"Replies": {}, "Body": "ce n'est aucunement la suite logique.  le canada est riche en masse pour aider l'ensemble des gens tout en soutenant une classe moyenne mat\u00e9rialement ais\u00e9, c'est m\u00eame pas une question qui va entach\u00e9 le budget le moindrement.  \n\net plus, quand on connais le personnage mecanisme, troll de la haine et du racisme, qui voudrais bien couper tout les programme sociaux, pour les gens d'ici ou d'ailleurs, son commentaire \u00e0 aucun rapport \u00e0 choisir d'aider des pauvres d'ici \u00e0 la place.  il s'en calisse des pauvres, peu importe lesquelles.  \n\naussi, la bont\u00e9 et l'entraide, c'est pour tous, sans regarder.  avec la mont\u00e9 des valeur qu\u00e9b\u00e9coise et catholique profonde que les gens au Qu\u00e9bec se r\u00e9clame tant, si ya une valeir \u00e0 retenir de J\u00e9sus, c'est que quand quelqu'un est dans marde, tu regardes pas la couleur de sa peau, ou de o\u00f9 il vient.  et quand on sait d'o\u00f9 viennent les ha\u00eetiens, crisse, comment on peu m\u00eame se poser la question.\n\nje suis tann\u00e9 de l'opposition du \"nos pauvres\" vs \"les pauvres \u00e9trangers\", surtout quand le vrai scandale, c'est les riches qui se donnent des ostis de bonus subventionn\u00e9 pis crissent \u00e7a dans des paradis fiscaux pendant que des gens d'ici et d'ailleurs cr\u00e8vent de faim, pis que nos gouvernements ne font rien, mais rien pour r\u00eagler \u00e7a.  \n\net \u00e0 la fin, tout \u00e7a, \u00e7a changera rien de rien au budget de l'\u00e9tat.  c'est des peanuts l'argent qu'on va mettre dans ce dossier, comparer aux argent consentis aux p\u00e9troli\u00e8res et mini\u00e8res et autres compagnies.  pis ici, sur reddit et sur facebook, c'est \"oui mais j'ha\u00efs les immigrants pauvres\"\n\npetit peuple que nous sommes."}], "Swiffer-Jet": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est toi qui dit qu'un pauvre n\u00e9 \u00e0 quelques milliers de km m\u00e9rite autant notre aide qu'un pauvre n\u00e9 \u00e0 100 km. Un pauvre n\u00e9 \u00e0 100 km a droit au bien-\u00eatre social et \u00e0 tous les programmes d'aide sociale des gouvernements canadiens et qu\u00e9b\u00e9cois, alors selon ce que tu as dit, un pauvre n\u00e9 \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres les m\u00e9rite tout autant.\n\nSinon, alors tu confirmes que, pour toi, un pauvre n\u00e9 \u00e0 100 km m\u00e9rite effectivement davantage notre aide qu'un pauvre n\u00e9 \u00e0 des milliers.\n\nIl n'y a pas de glissade, je t'ai juste plac\u00e9 devant ta propre incoh\u00e9rence."}]}, "Body": "Elle est amusante cette glissade?"}]}, "Body": "Donc, si je te comprends bien, tu veux que tous les programmes d'aide sociale offerts aux citoyens Canadiens soient \u00e9tendus \u00e0 l'ensemble des \u00eatres humains sur la plan\u00e8te? Donc tous les pauvres du monde entier ont le droit au bien-\u00eatre social, \u00e0 l'assurance-maladie universelle canadienne, \u00e0 l'\u00e9cole gratuite au Canada jusqu'au secondaire, etc... ?\n\nNon? Pourquoi est-ce qu'un \u00eatre humain n\u00e9 hors des fronti\u00e8res canadiennes n'a pas les m\u00eames droits qu'un \u00eatre humain n\u00e9 dans les fronti\u00e8res canadiennes au niveau de l'aide publique \u00e0 laquelle il peut s'attendre du gouvernement canadien ou qu\u00e9b\u00e9cois alors?"}]}, "Body": "Est-ce qu'un pauvre doit \u00eatre plus aid\u00e9 qu'un autre pauvre juste parce qu'il est n\u00e9 \u00e0 100km de chez nous au lieu de quelques milliers?"}]}, "Body": "Ton commentaire est un bon rappel \u00e0 l'ordre qu'il ne faut pas perdre de vue l'aspect humain. Par contre certains choisissent de privil\u00e9gier leur peuple et leurs concitoyens, est-ce que c'est si mal? La suite logique de ton raisonnement c'est de te demander comment tu oses poss\u00e9der un ordinateur ou une auto quand des gens meurent de faim."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"blabbal": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"blabbal": [{"Replies": {}, "Body": "merci. en esp\u00e9rsant en effet qu'ils s'en tiennent effectivement juste sur internet.  ;)"}]}, "Body": "Ouep. Je comprends ta frustration. Par contre on peut rien y faire - ici. \n\nAu moi s c'est encourageant de lire le titre de l'article et ensuite l'ouvrir pour voir que la contre manif a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9e. \n\nC'est une belle bande de l\u00e2ches autant id\u00e9ologiquement que pratiquement. C'est dej\u00e0 \u00e7a. Tant qu'ils sont confin\u00e9s sur internet, ils causent pas trop de d\u00e9g\u00e2ts. "}]}, "Body": "je sais qu'ils existent, mais justement, c'est leur silence \u00e0 cause de la meute qui m'\u00e9coeure sont en train de gagner. ces braillard et pleunichard de la meute sont en train de nous ramener faire taire tellement ils chialent fort.  exactement la techique de trump \"whining\" et \u00e7a marche... \u00e7a me fait peur cette mont\u00e9e de l'int\u00e9grisme de droite..."}]}, "Body": "Inqui\u00e8te toi pas.\n\nLes gens nuanc\u00e9s existent encore. Ils reste de plus en plus silencieux depuis que le sub s'est fait take over par la Meute. \n\nC'est pas repr\u00e9sentatif ici. \n"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"blabbal": [{"Replies": {}, "Body": "je travaille dans le milieu communautaire, tr\u00e8s terrain.  ce disours, on l'entends de plus en plus.  j'ai des gens de ma famille qui ont partag\u00e9 des statuts de ce genre sur fb.  pourtant, c'est des bonne personnes, mais qui se questionne peu.  pourtant, ils sont assez \u00e0 l'aise pour partager ce genre de trucs.  et m\u00eame chose dans les r\u00e9unions familiales.  je d\u00e9construis tout \u00e7a, poliment, en faisant des blagues, mais \u00e0 la fin, je suis pas s\u00fbr que je convaincs personne.   \n\net comme ici, le premier commentaire est d'un troll relativement connus sur le sub.  un extr\u00e8me-droitiste de la pire esp\u00e8ce, un suiveux sur the_donald, un chantre de la haine.  pourtant, il est upvoter, (alors que plus souvent qu'autrement, ce gars l\u00e0 est downvoter vu ses positions tr\u00e8s haineuses) mais casser du sucres sur le dos des pauvres et des immigrants, \u00e7a marche de plus en plus.   \n\net faut pas penser que les gens sur reddit et 4 chan n'ont pas d'impact dans la vrai vie.  ils ont r\u00e9ussi \u00e0 faire \u00e9lire Trump, un idiot narcissique, propablement un traite et un fraudeur et son discours anti-immigrant qui marche toujours tr\u00e8s bien, malgr\u00e9 les d\u00e9boires de sa pr\u00e9sidence."}]}, "Body": "> crisse que c'est lourd icitte!\n\nOui, mais les communaut\u00e9s internet comme reddit et 4chan sont g\u00e9n\u00e9ralement comme \u00e7a.  C'est pas g\u00e9n\u00e9ralement sur un forum internet anonyme que tu vas trouver de l'empathie humaine.  Ne t'en fais pas, \u00e7a ne represente pas la r\u00e9alit\u00e9."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "En quoi est-ce raciste? Ou est-ce que dans ton dictionnaire la d\u00e9finition de raciste c'est \"personne que j'aime pas\"?\n\nIntransigeant, peut-\u00eatre. Mais l'intransigeance n'est pas n\u00e9cessairement une tare quand il s'agit de la loi. Accepter de plier la loi arbitrairement au gr\u00e9 de nos humeurs, c'est de la corruption, une corruption plus \"soft\" que celle contre r\u00e9mun\u00e9ration, mais de la corruption pareil. Soit on a des lois, soit on n'en a pas. Si on a des lois, alors il faut avoir la conviction de les appliquer justement \u00e0 tous.\n\nQuant aux immigrants ill\u00e9gaux. Lisez leurs histoires, ces gens-l\u00e0 ne sont pas parmi les plus pauvres Ha\u00eftiens, ce sont des gens qui se sont pay\u00e9s des billets d'avion, sont all\u00e9s aux \u00c9tats sur des visas pour touristes (visas qui sont refus\u00e9s aux pauvres, de peur qu'ils fassent faux bond) qui cherchent \u00e0 compl\u00e9ter des \u00e9tudes universitaires. Si ce monde-l\u00e0 m\u00e9rite d'\u00eatre accueilli au Canada comme r\u00e9fugi\u00e9s sur la base qu'ils fuient la pauvret\u00e9 (relative), alors pratiquement TOUTE la population ha\u00eftienne doit \u00eatre accueillie au Canada automatiquement, car ils peuvent tous faire le m\u00eame argument. Et pas juste Ha\u00efti, la majorit\u00e9 de la population mondiale peut faire un argument similaire, que leur pays est pauvre et mis\u00e9reux, compar\u00e9 au Canada. C'est clair que ce n'est pas tenable comme position.\n\nCertains ont fait face \u00e0 des \u00e9preuves difficiles pour arriver au Canada... mais pourquoi ont-ils essay\u00e9? Je m'avance pour dire qu'ils essaient car ils esp\u00e8rent que des gens avec plus de coeur que de cervelle vont les prendre en piti\u00e9 et vont d\u00e9fendre leur droit de venir et tout faire pour les garder ici, pour forcer les autorit\u00e9s \u00e0 faire une exception pour eux. Chaque personne qui r\u00e9ussit le man\u00e8ge incite plusieurs autres personnes \u00e0 essayer la m\u00eame manoeuvre. C'est la m\u00eame chose avec les immigrants ill\u00e9gaux en M\u00e9diterran\u00e9e, s'ils essaient la travers\u00e9e, c'est qu'ils savent que les autorit\u00e9s europ\u00e9ennes n'ont pas le courage de les d\u00e9porter en Afrique du Nord apr\u00e8s les avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e, et qu'ils ont de bonnes chances de rester en Europe quoi qu'il advienne. S'ils \u00e9taient d\u00e9port\u00e9s syst\u00e9matiquement dans des camps en Afrique du Nord o\u00f9 leurs demandes seraient trait\u00e9es, la grande majorit\u00e9 n'entreprendrait jamais le voyage, et des centaines, voire des milliers de vies seraient sauv\u00e9es. Pire, les navires utilis\u00e9s sont de moins en moins de bonne qualit\u00e9 depuis que les ONG s'amusent \u00e0 les r\u00e9colter juste au-del\u00e0 des eaux territoriales des pays nord-africains pour les emmener en Europe, les passeurs le savent et se contentent de donner des bateaux aux migrants qui sont \u00e0 peine capables de faire quelques dizaines de kilom\u00e8tre en mer. Les ONG sont devenus effectivement des associ\u00e9s du trafic humain, et elles ont du sang sur les mains car de nombreuses personnes se noient \u00e0 cause des bateaux pourris que les passeurs utilisent d\u00e9sormais car ils font confiance aux ONG pour en r\u00e9cup\u00e9rer la majorit\u00e9.\n\nAvoir de bonnes intentions ne suffit pas pour que nos actions soient bonnes. En facilitant la vie des clandestins, on incite des tonnes d'autres personnes \u00e0 devenir clandestins. La seule solution est une application juste et ferme de la loi pour d\u00e9courager les clandestins qui n'ont pas de raison valable de fuir leur pays.\n\nSi la richesse du Canada et du Qu\u00e9bec nous donne la responsabilit\u00e9 morale de venir en aide aux gens moins fortun\u00e9s, \u00e7a n'explique pas cette id\u00e9e saugrenue que d'aider les autres se limite \u00e0 les accueillir ici et \u00e0 leur refiler la citoyennet\u00e9! Surtout quand on sait que ceux qui viennent ici sont LOIN d'\u00eatre les gens les plus pauvres et mis\u00e9reux de leur pays d'origine. Pourquoi d\u00e9penser des dizaines de milliers de dollars par ann\u00e9e pour accueillir un ha\u00eftien de classe moyenne ici au Canada alors que cet argent pourrait aider une douzaine de familles ha\u00eftiennes dans leur propre pays? Je ne niaise pas, le revenu annuel moyen d'une famille \u00e0 Ha\u00efti est moins de 1 000$, le co\u00fbt d'un seul \"r\u00e9fugi\u00e9\" au Canada est de plus de 15 000$ (si on se fie aux co\u00fbts des Syriens accueillis par le gouvernement Trudeau). 15 000$ divis\u00e9 par 1 000$, \u00e7a veut dire qu'on pourrait DOUBLER les revenus annuels de 15 familles ha\u00eftiennes pour le co\u00fbt d'h\u00e9bergement d'un seul clandestin ha\u00eftien au Canada! C'est clair que c'est un usage bien plus intelligent de ce argent d'aider les Ha\u00eftiens chez eux plut\u00f4t que de le donner \u00e0 des Ha\u00eftiens relativement plus fortun\u00e9s qui se pointent \u00e0 l'improviste \u00e0 nos fronti\u00e8res.\n\nJe me rappelle notamment du cas de la Su\u00e8de, o\u00f9 cette mentalit\u00e9 idiote est bien enracin\u00e9e, qui a coup\u00e9 l'aide internationales aux camps de r\u00e9fugi\u00e9s pour pouvoir payer les services sociaux des immigrants ill\u00e9gaux sur son propre territoire!\n\nVous pouvez me downvoter si vous voulez, mais je vous mets au d\u00e9fi d'expliquer rationnellement et logiquement (et non \u00e9motionnellement) en quoi j'ai tort. AJOUT: pr\u00e9visible comme le soleil, les downvotes viennent, les contre-arguments se font attendre."}]}, "Body": "je peux pas croire qu'un commentaire comme \u00e7a soit upvoter.  osti que reddit est raciste et intransigeant.  au-del\u00e0 des lois, ya des gens qui ont peur, qui sont mal.  On est un pays riche (et vide en plus)  on a la capacit\u00e9 de les aider.  et si on a la capacit\u00e9, on a le devoir.  apr\u00e8s, on se demandera leur histoire, et on pourra juger de si on les retourne ou non, mais d'ici l\u00e0, on accueille les gens qui se pr\u00e9sente \u00e0 nos portes, on les nourris et on les loge.  c'est de la d\u00e9cence humaine.   j'en reviens m\u00eame pas des commentaires ici et sur facebook par les raciste et les ferm\u00e9, qu'on upvote et partage \u00e0 tour de bras.\n\non \u00e9choue en crisse le test de l'humanit\u00e9 et contrairement \u00e0 bien des gens ici, et malgr\u00e9 que je suis souverainiste, j'esp\u00e8re que Trudeau va tenir son bout, parce que \u00e7a d'l'air qu'il faut imposer l'entraide de nos jours. \n\ncrisse que c'est lourd icitte!"}], "TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Sur papier, ils sont des r\u00e9fugi\u00e9s. En pratique, ils sont des immigrants qui contourne le syst\u00e8me."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Pour toujours en fait. Apr\u00e8s, c'est aux Am\u00e9ricains de d\u00e9terminer qui ils admettent sur leur territoire."}]}, "Body": "Pas pour longtemps."}]}, "Body": "Non, ils sont compl\u00e8tement en s\u00e9curit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, ce sont des crosseurs."}], "GustaveBob": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {}, "Body": "Avant, je venais sur le sub pour m'informer et lire les commentaires me permettaient d'approfondir les sujets. Maintenant, je dois dire que les discussions sont cancereuses et les commentaires moins nuanc\u00e9s qu'auparavant. Je comprend enti\u00e8rement l'int\u00e9r\u00eat souverainisme : je me suis moi-m\u00eame. N\u00e9anmoins, le d\u00e9bat a insidieusement gliss\u00e9 vers le chauvinisme et la fermeture d'esprit. Je ne commente pas, \u00e7a ne me tente pas d'embarquer dans des arguments sans fin. Malgr\u00e9 tout, je suis bien content de voir que d'autres pensent comme moi."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "La souverainet\u00e9 a toujours \u00e9t\u00e9 un mouvement nationaliste. Sans nationalisme, il n'y a aucune raison de faire l'ind\u00e9pendance, car si on ne reconna\u00eet pas l'existence d'une nation qu\u00e9b\u00e9coise diff\u00e9rente, pourquoi voudrait-on l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec?\n\nLe mot \"ethnique\" par contre n'a pas sa place, c'est juste toi qui sort \u00e7a pour faire des accusations de racisme par la bande.\n\nSi les tensions explosent, ce n'est pas d\u00fb \u00e0 un regain de nationalisme, voire \u00e0 un suppos\u00e9 nationalisme \"ethnique\", c'est \u00e0 cause de l'agenda pro-immigration des mondialistes et autres utopistes qui veulent faire du Canada et du Qu\u00e9bec des espaces neutres pour y accueillir toutes les cultures et tous les peuples du monde, en d\u00e9poss\u00e9dant les peuples locaux de leurs soci\u00e9t\u00e9s et en les pla\u00e7ant en situation de minorisation dans leur propre contr\u00e9e. Quand les Chinois font \u00e7a aux Tib\u00e9tains, tentant de les rendre minoritaires dans leur propre patrie par l'immigration, on crie au \"g\u00e9nocide culturel\", quand on se fait la m\u00eame chose \u00e0 nous-m\u00eames, on dit aux gens qui ne sont pas en faveur de cette politique de suicide culturel tranquille qu'ils sont des racistes, qu'ils devraient se fermer la gueule et qu'ils devraient accepter leur place dans la cr\u00e9ation d'un nouveau Qu\u00e9bec/Canada construit sur les ruines de l'ancien qu'ils ont aim\u00e9."}]}, "Body": "Yup. La meute est ici. \n\nC'est pas la premi\u00e8re fois que la souverainet\u00e9 sert de couvert au nationalisme ethnique et \u00e7a sera pas la derni\u00e8re.  Le probl\u00e8me est que les plus cr\u00e9dules ne font plus la diff\u00e9rence. \n\nLa transition s'est faite doucement mais nous y voil\u00e0. Quel g\u00e2chis. "}]}, "Body": "> Depuis les r\u00e9cents d\u00e9boires du PQ les masques sont tomb\u00e9s et le nationalisme ethnique a engouffr\u00e9 le sub.\n\nJ'\u00e9tais hors du Qu\u00e9bec pour 10 semaines et donc j'ai quitt\u00e9 le sub quelques temps.  Bordel que le ton a chang\u00e9.  Les utilisateurs du sub ne cachent m\u00eame plus leur tribalisme crasse, c'est assez frappant.  \u00c0 lire certains commentaires posivot\u00e9s au haut des fils, on se croirait sur le groupe Facebook de La Meute."}]}, "Body": "Je voulais prendre le temps de te lever mon chapeau quant \u00e0 ta capacit\u00e9 \u00e0 mettre de la nuance dans tous \u00e7a. \n\nDepuis les r\u00e9cents d\u00e9boires du PQ les masques sont tomb\u00e9s et le nationalisme ethnique a engouffr\u00e9 le sub. Content de voir qu'il reste des gens assez patients pour mettre les pendules \u00e0 l'heure. \n\nMerci. "}]}, "Body": "Peut-\u00eatre pas des r\u00e9fugi\u00e9s *de jure*, mais certainement *de facto*.  Ce sont des gens qui cherchent un refuge."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Radio canada ne fait que d\u00e9fendre l'int\u00e9r\u00eat national canadian. "}]}, "Body": "Immigrants ill\u00e9gaux, clandestins, pas des r\u00e9fugi\u00e9s. Merci \u00e0 Radio-Canada de promouvoir la violation de nos fronti\u00e8res et l'entr\u00e9 de milliers d'individus ill\u00e9gitimes et improductifs dans notre pays."}], "GBJI": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai oubli\u00e9 de pr\u00e9ciser mais je parlais sp\u00e9cifiquement de la communaut\u00e9 r/Quebec. Je pense que nos 40 ans et plus sont plut\u00f4t progressistes que conservateurs."}]}, "Body": "G\u00e9n\u00e9ralement, la corr\u00e9lation est plut\u00f4t que les personnes plus ag\u00e9s ont une vision plus conservatrice, ce qui a un lien avec le refus d'immigrants.  Les personnes plus ais\u00e9s ont plus \u00e0 perdre \u00e0 faire de la place aux autres.\n\nCeci dit, nous avons un taux d'emploi de 94%.  J'ai de la mis\u00e8re \u00e0 croire qu'une personne sans emploi l'est parce qu'il y a trop de r\u00e9fugi\u00e9s."}], "Slyver08": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {"Slyver08": [{"Replies": {"GBJI": [{"Replies": {}, "Body": "Merci beaucoup pour ce partage. Je me suis reconnu dans plusieurs passages de ton histoire."}]}, "Body": ">Qu'est-ce qui est en train de changer dans tes convictions exactement?\n\nJ'accorde de moins en moins d'importance \u00e0 mon identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise parce que plus \u00e7a va, plus j'ai de la difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir ce qu'y me rattache vraiment \u00e0 cette identit\u00e9. Rencontrer des gens qui proviennent de l'\u00e9tranger, pas des gens qui viennent s'installer ici, mais qui ne sont que de passage de quelques mois, m'a fait d\u00e9couvrir que j'ai peut-\u00eatre moins d'affinit\u00e9 avec mon peuple de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale que je ne le croyait, et plus avec les gens de mon \u00e2ge (environ~) qui partagent plus ou moins la m\u00eame situation que moi, peu importe leur provenance. Je suis aussi sorti pour la premi\u00e8re fois, depuis que j'en suis conscient du moins, de ma r\u00e9gion, de ma province et de mon pays. Cet \u00e9t\u00e9 j'ai repouss\u00e9 les limites de mon univers connu en visitant des r\u00e9gions du Qu\u00e9bec o\u00f9 je n'avait jamais mis les pieds, j'ai aussi visit\u00e9 un peu le Canada et les \u00c9tats-Unis. Malgr\u00e9 que je reste ind\u00e9pendantiste car je souhaite de tout coeur que le peuple qui habite ces terres puisse s'\u00e9panouir \u00e0 la hauteur de ses aspirations, je ne ressent plus ce qui me retenait ici, mes ambitions futures ont pas mal changer ces derniers mois. Bien \u00e9videmment le climat politique en g\u00e9n\u00e9ral depuis quelques ann\u00e9es aide pas, mais d\u00e9couvrir l'ext\u00e9rieur de mes propres yeux... je sais pas, je vois plus les choses de la m\u00eame mani\u00e8re, c'est peut-\u00eatre les gens avec qui j'\u00e9tais qui m'ont fait voir les choses diff\u00e9rement. Y'a aussi une fille dans l'histoire mais \u00e7a...c'est diff\u00e9rent. ;)\n\n"}]}, "Body": "> Je tiens des positions id\u00e9ologiques qui s'opposent pas mal \u00e0 divers degr\u00e9s (nationaliste/souverainiste & \"humaniste\" si on veut) et suite \u00e0 quelques discussions avec des amis d'outre-mer cet \u00e9t\u00e9... disont simplement que mes convictions politiques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9es un peu, pas mal.\n\nQu'est-ce qui est en train de changer dans tes convictions exactement ? En passant, profites-en de ce moment o\u00f9 tes convictions subissent un mouvement de leurs plaques tectoniques. C'est pendant ces rares moments que nous pouvons vraiment faire \u00e9voluer notre pens\u00e9e politique. Il est tellement facile de rester camp\u00e9 sur ses positions par confort id\u00e9ologique ou par simple partisanerie. \n\nTes doutes d'aujourd'hui sont les fondations de ta pens\u00e9e de demain."}]}, "Body": "J'ai 28 ans. La possibilit\u00e9 de trouver un bon emploi dans mon domaine \u00e0 la fin de mes \u00e9tudes (physique des plasmas/mat\u00e9riaux) n'est vraiment pas mis en danger par un afflux important de r\u00e9fugi\u00e9s. De plus, rien ne semble m'indiquer pour l'instant que je vais faire ma vie au Qu\u00e9bec, ou non, donc je sais pas si \u00e7a affecte mon opinion r\u00e9ellement. Je crois, un peu comme /u/TheFarnell, que de les accepter ici est la chose humaine \u00e0 faire, m\u00eame si on consid\u00e8re qu'ils viennent des \u00c9tats-Unis. Je tiens des positions id\u00e9ologiques qui s'opposent pas mal \u00e0 divers degr\u00e9s (nationaliste/souverainiste & \"humaniste\" si on veut) et suite \u00e0 quelques discussions avec des amis d'outre-mer cet \u00e9t\u00e9... disont simplement que mes convictions politiques ont \u00e9t\u00e9 \u00e9branl\u00e9es un peu, pas mal."}]}, "Body": "Quel \u00e2ge avez vous, par curiosit\u00e9? La raison pour laquelle je demande c'est que j'ai l'impression que les gens plus \u00e2g\u00e9s et \u00e9tablis qui ont atteint un certain comfort mat\u00e9riel semblent \u00eatre assez enclins \u00e0 ce que notre gouvernement soit g\u00e9n\u00e9reux avec ces 'r\u00e9fugi\u00e9s', comme il l'a probablement \u00e9t\u00e9 pour eux toute leur vie. Mais ici en 2017, il suffit plus de secouer le pommier pour avoir un bon emploi valorisant et bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9, acheter une maison, etc. J'ai pas de chiffres \u00e0 l'appui mais j'avancerais que c'est pas mal plus dur aujourd'hui pour un jeune de trouver son cr\u00e9neau et gagner sa vie de fa\u00e7on d\u00e9cente, alors on est peut-\u00eatre plus r\u00e9ticents \u00e0 assumer le co\u00fbt \u00e9conomique de l'immigration clandestine."}], "redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Sinc\u00e8rement, n'importe quel personne qui traverse la fronti\u00e8re ill\u00e9galement devraient \u00eatre interdit \u00e0 l'acc\u00e8s du statut de r\u00e9fugi\u00e9, point final.\n\nC'est strictement contraire au droit international depuis les ann\u00e9es 1950."}]}, "Body": "Non. Ils cherchent \u00e0 immigrer, en utilisant le statut de r\u00e9fugi\u00e9. Ils abusent des lacunes du syt\u00e8me.\n\nLe monde qui arrivent pr\u00e9sentement avaient de statut de r\u00e9fugi\u00e9 aux \u00c9tats-Unis, mais ils y a des chances que \u00e7a sois r\u00e9voqu\u00e9. Alors il traverse la fronti\u00e8re ill\u00e9galement pour immigr\u00e9 ici, en fesant un demande de r\u00e9fugi\u00e9.\n\nSinc\u00e8rement, n'importe quel personne qui traverse la fronti\u00e8re ill\u00e9galement devraient \u00eatre interdit \u00e0 l'acc\u00e8s du statut de r\u00e9fugi\u00e9, point final."}]}, "Body": "Ce sont des gens qui cherchent un refuge.  Peu importe leur statut juridique, ils sont des r\u00e9fugi\u00e9s."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Encore une fois, *de jure* =/= *de facto*.  C'est pas juste les lois - le climat et l'usage de discr\u00e9tion, contre *tous* les immigrants, a radicalement chang\u00e9 depuis l'arriv\u00e9e de l'administration Trump.  J'\u00e9tais \u00e0 l'A\u00e9roport International Trudeau le matin apr\u00e8s le premier d\u00e9cret migratoire pour tenter d'aider les personnes affect\u00e9es, et les agents douaniers nous disaient carr\u00e9ment qu'ils se foutaient des d\u00e9cisions des tribunaux aux \u00c9tats-Unis, ils \u00e9taient avec Trump et tout allait changer.  Si c'\u00e9tait l'attitude des personnes sur le terrain, je ne veux pas imaginer l'attitude des personnes avec une autorit\u00e9 d\u00e9cisionnelle."}]}, "Body": "Certe y'a le d\u00e9cret migratoire, mais encore la ca n'a absolument aucune r\u00e9percussion sur les Haitiens."}]}, "Body": "Oui.  Il faut avoir la t\u00eate dans le sable pour s'imaginer que le changement d'administration n'a pas d'impact sur le d\u00e9roulement de l'immigration."}]}, "Body": "Pourquoi? \u00c0 cause du gros m\u00e9chant Trump?"}]}, "Body": "*De jure* =/= *de facto*\n\nEt de toute fa\u00e7on, vu la conjoncture politique aux \u00c9tats-Unis, ce trait\u00e9 devrait \u00eatre revu."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Non, ce n'est pas impossible qu'il y ait des r\u00e9fugi\u00e9s venant des \u00c9tats-Unis.  Juste parce qu'une loi d\u00e9finit une chose d'une certaine fa\u00e7on, \u00e7a n'en fait pas la r\u00e9alit\u00e9 absolue.  Tu t'appuis sur des d\u00e9finitions abstraites tir\u00e9s de trait\u00e9s et lois d\u00e9pass\u00e9es qui devraient \u00eatre revus que tu pr\u00e9sentes comme des faits incontestables.  C'est pas parce qu'une loi dit que t'es pas dans la merde que soudainement ta vie ira mieux."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": ">Je vais te donner compl\u00e8tement raison. Haiti \u00e9tait un pays peu enviable avant le tremblement de terre, Haiti \u00e9tait un pays peu enviable lors du tremblement de terre et Haiti reste aujourd'hui un pays peu enviable.\n\n\nOn peut l\u00e2ch\u00e9 les euph\u00e9mismes. C'est le pire pays de l'h\u00e9misph\u00e8re depuis un demi si\u00e8cle. Ce n'est pas peu enviable, ce n'est pas enviable du tout.\n\n\n\n> L'histoire, c'est que ca c'est le probl\u00e8me des Haitiens, pas le notre ou celui des Am\u00e9ricains.\n\n\nJustement si tu check l'histoire, c'est directement le probl\u00e8me des \u00c9tats-Unis et du Canada aussi. Les US ont supporter papa Doc Duvalier et b\u00e9b\u00e9 Doc Duvalier. Le Canada aussi. Les \u00c9tats-Unis se sont immisc\u00e9 dans toutes les \u00e9lections d'Ha\u00efti pour qu'Ha\u00efti reste un trou propice aux investissements am\u00e9ricains avec du cheap labour. On parle de death squads avec les tontons macoutes et carr\u00e9ment du support \u00e0 des coup d'\u00c9tat. "}], "RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": ">Bon, ca l'air qu'ils n'ont pas fait grand chose avec ces opportunit\u00e9s au point ou ils font face \u00e0 la d\u00e9portation puisque peu m\u00e9ritants.\n\nApparemment, 80% d'entre eux avaient des emplois et payaient leurs taxes. \n\nIls sont pas directement \u00e0 risque d'\u00eatre d\u00e9port\u00e9s vers Ha\u00efti. C'est plus que le gouvernement n'a pas indiqu\u00e9 qu'il renouvellera leur permis de travail. Et le d\u00e9partement, n'ayant aucune indication, a envoy\u00e9 une directive disant aux ha\u00eftiens qu'il serait prudent de se pr\u00e9parer \u00e0 partir. \n\nPersonellement, je m'attends \u00e0 ce que le TPS soit extensionn\u00e9. La communaut\u00e9 Ha\u00eftienne des \u00c9tats-Unis \u00e0 la m\u00eame opinion des Clinton que Trump, ce qui pourrait faire pencher la balance. "}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "> Hors c'est 50 000 uniquement au Qu\u00e9bec dont il est d\u00e9sormais question.\n\nSource? On en est pas l\u00e0 pour le moment.\n\n>Pour preuve, je sais pas si t'as remarqu\u00e9, mais le state olympique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9quisitionn\u00e9, c'est pas normal.\n\nJe pense que c'est entre autre un move m\u00e9diatique permettant de mettre le probl\u00e8me \u00e0 l'avant-plan. Une bonne chose tant qu'\u00e0 moi."}]}, "Body": "Je vais te donner compl\u00e8tement raison. Haiti \u00e9tait un pays peu enviable avant le tremblement de terre, Haiti \u00e9tait un pays peu enviable lors du tremblement de terre et Haiti reste aujourd'hui un pays peu enviable. L'histoire, c'est que ca c'est le probl\u00e8me des Haitiens, pas le notre ou celui des Am\u00e9ricains.\n\nCertains Haitiens ont eu la chance de vivre aux \u00c9tats-Unis durant plusieurs ann\u00e9es. Ils ont eu acc\u00e8s aux m\u00eames opportunit\u00e9s d'emploi et d'\u00e9ducation que les Am\u00e9ricains eux-m\u00eames. Bon, ca l'air qu'ils n'ont pas fait grand chose avec ces opportunit\u00e9s au point ou ils font face \u00e0 la d\u00e9portation puisque peu m\u00e9ritants. Encore une fois, c'est leur probl\u00e8me. C'\u00e9tait \u00e0 eux de mieux planifier leurs machinations migratoires.\n\nApr\u00e8s, tu lances des chiffres, mais c'est n'importe quoi. Le Canada prend au-dessus de 40 000 r\u00e9fugi\u00e9s par ann\u00e9e, c'est vrai. Hors c'est 50 000 uniquement au Qu\u00e9bec dont il est d\u00e9sormais question. Ca, on est pas capable d'absorber ca. Pour preuve, je sais pas si t'as remarqu\u00e9, mais le state olympique a \u00e9t\u00e9 r\u00e9quisitionn\u00e9, c'est pas normal."}]}, "Body": ">Apr\u00e8s, si c'est si catastrophique pour eux de retourner chez eux tel qu'initialement pr\u00e9vu, ben y'avaient juste \u00e0 y penser avant d'accepter l'offre am\u00e9ricaine.\n\nC'est si facile \u00e0 dire. Ts\u00e9, quand t'as pu rien pis tout ce qui t'attend c'est de vivre dans des taudis ou des tentes pour des mois, la d\u00e9cision de quitter est facile. Maintenant, y'a rien qui les attende l\u00e0-bas, sauf un pays o\u00f9 le niveau de vie est particuli\u00e8rement bas. On peut tu vraiment leur reprocher de ne pas vouloir retourner l\u00e0-bas? Ils n'aspirent qu'\u00e0 une vie meilleure. Et comme je l'ai expliqu\u00e9 ailleurs, on accepte 40 000 r\u00e9fugi\u00e9s par ann\u00e9e. Quand m\u00eame bien on monterait \u00e7a \u00e0 50 000 une ann\u00e9e, on serait capable d'absorber la diff\u00e9rence. \n\nDonnons temporairement plus de moyens pour traiter les demandes et surtout faisons de la pression envers les US pour qu'ils fassent leur part, on n'est pas les seuls \u00e0 devoir dealer avec \u00e7a."}]}, "Body": "Le trait\u00e9 ne parle pas d'Am\u00e9ricains, il parle des \u00c9tats-Unis, y'a pas de r\u00e9fugi\u00e9 en provenance des \u00c9tats-Unis, c'est impossible. Apr\u00e8s, si c'est si catastrophique pour eux de retourner chez eux tel qu'initialement pr\u00e9vu, ben y'avaient juste \u00e0 y penser avant d'accepter l'offre am\u00e9ricaine."}]}, "Body": "Ce ne sont pas des am\u00e9ricains et ils sont \u00e0 un poil de se faire crisser dehors, selon les d\u00e9clarations de Trump. C'est tout comme."}]}, "Body": "T's\u00e9, on est signataire d'un trait\u00e9 qui indique qu'il n'existe pas de r\u00e9fugi\u00e9 en provenance des \u00c9tats-Unis, mais r\u00e9p\u00e8te un mensonge assez souvent et ca fini par passer."}], "Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Techniquement ils ne le sont pas. Ils ne quitte pas leurs pays parce qu'ils ont peur d'\u00eatre pers\u00e9cut\u00e9s ou tu\u00e9s."}]}, "Body": "Je pense qu'ils faut comprendre que techniquement, ils le sont. Mais on sait tr\u00e8s bien qu'il tente d'immigr\u00e9 ici en utilisant le statut de r\u00e9fugi\u00e9."}]}, "Body": "C'est pas des r\u00e9fugi\u00e9s."}]}, "Body": "On remarquera que ceux qui sont pour la d\u00e9portation des r\u00e9fugi\u00e9s et le bon go\u00fbt ne vont g\u00e9n\u00e9ralement pas de pair."}]}, "Body": "Qu'on soit pour ou contre accueillir ces gens, c'est d'assez mauvais go\u00fbt d'aller manifester pour leur d\u00e9portation l\u00e0 o\u00f9 ils sont re\u00e7us."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Pour ce qui est de Jaggi Singh et sa bande, c'est une association d'id\u00e9ologues\n\nJ'en doute pas, pas moins que ceux qui veulent se pointer au stade pour manifester contre les r\u00e9fugi\u00e9s sont tout autant des id\u00e9ologues."}]}, "Body": "L'article dit aussi que c'est une initiative de la communaut\u00e9 Ha\u00eftienne, ce sont les premiers concern\u00e9s, peut-on vraiment \u00eatre surpris? Pour ce qui est de Jaggi Singh et sa bande, c'est une association d'id\u00e9ologues d\u00e9lirants et racistes, franchement peu recommandables.\n\nDe toute fa\u00e7on, tant mieux qu'il n'y aie pas eu de manifestation, c'est beaucoup trop t\u00f4t pour \u00e7a et \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 presque haineux. Il y a d'autres fa\u00e7ons de se faire entendre. C'est quand m\u00eame \u00e9trange que d'un c\u00f4t\u00e9 vous soyez s\u00fbrement tr\u00e8s contre les d\u00e9monstrations de la Meute et autres groupes de bras cass\u00e9s et de l'autre vous reprochez aux opposants de l'immigration clandestine leur manque d'implication.\n\nEdit-j'ai \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 par un appel pendant que j'\u00e9crivais mon commentaire"}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Probablement parce que dans ce cas pr\u00e9cis, m\u00eame si on est contre l'accueil syst\u00e9matique des immigrants ill\u00e9gaux, \u00e7a serait quand m\u00eame de mauvais gout d'aller manifester contre eux alors qu'ils sont confin\u00e9s dans un endroit dans des conditions peu enviables. De plus, les vraies critiques doivent \u00eatre dirig\u00e9s vers ceux qui font la promotion de l'immigration ill\u00e9gale, comme Coderre et Trudeau, pas contre les immigrants ill\u00e9gaux."}]}, "Body": "> \u00c0 l'inverse, un autre groupe avait organis\u00e9 \u00e0 13 h une manifestation baptis\u00e9e \u00ab Les N\u00f4tres Avant Les Autres \u00bb, qui devait \u00e9galement avoir lieu au stade olympique. \u00ab Nous avons besoin de vous pour prot\u00e9ger notre avenir au Qu\u00e9bec, nous vos enfants du Qu\u00e9bec \u00bb, pouvait-on lire sur la page Facebook de l'\u00e9v\u00e9nement, auquel pr\u00e8s d'une centaine de personnes avaient promis d'assister. Le rassemblement a finalement \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi."}]}, "Body": "Qu'entendez-vous par se mobiliser, et beaucoup moins nombreux que qui?"}]}, "Body": "> Je soup\u00e7onne que c'est la majorit\u00e9 de la population.\n\nEt pourtant, quand vient le temps de se mobiliser, ils sont beaucoup moins nombreux."}]}, "Body": "Ceux qui sont pas d'accord avec l'accueil en masse des immigrants clandestins sont des chialeux? Je soup\u00e7onne que c'est la majorit\u00e9 de la population. L'histoire de se donner des allures d'\u00eatre actifs, je pense bien que c'est dans votre imagination."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": ">Je suis pas d'accord avec toi, tu dois clairement \u00eatre un troll beta de l'internet."}]}, "Body": "Je pense que c'est surtout que les chialeux se donnent souvent l'allure d'\u00eatre bien actifs derri\u00e8re leurs claviers, mais rarement plus.  Ils ne sont qu'une minorit\u00e9 qui gueule fort sur internet."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "> une manifestation baptis\u00e9e \u00ab Les N\u00f4tres Avant Les Autres \u00bb\n\nLa journ\u00e9e que ce monde l\u00e0 va \u00eatre impliqu\u00e9 dans leur milieu communautaire, je vais les prendre au s\u00e9rieux."}]}, "Body": "> \u00c0 l'inverse, un autre groupe avait organis\u00e9 \u00e0 13 h une manifestation baptis\u00e9e \u00ab Les N\u00f4tres Avant Les Autres \u00bb, qui devait \u00e9galement avoir lieu au stade olympique. \u00ab Nous avons besoin de vous pour prot\u00e9ger notre avenir au Qu\u00e9bec, nous vos enfants du Qu\u00e9bec \u00bb, pouvait-on lire sur la page Facebook de l'\u00e9v\u00e9nement, auquel pr\u00e8s d'une centaine de personnes avaient promis d'assister. Le rassemblement a finalement \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 samedi apr\u00e8s-midi."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}