{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sslmi/recensement_une_hausse_de_la_population/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/national/201708/10/01-5123391-recensement-une-hausse-de-la-population-anglophone-en-region-souleve-des-doutes.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Q70--K9kzQOyw3oGNkVocqbqlTtQtj-OIa40I9rrqNY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "bighak", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 30, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/dTCGxMsSIakCK5KmgSO79OwN--PvLXWkQdBEmDn7iAs.jpg?s=c9da0e2da805dd268e533b4fb5861ff6"}, "variants": {}, "id": "rC1P2DLvivvGRAsmrIF1wsZ9FiDEQg62I1BgdjF1Pjg", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/dTCGxMsSIakCK5KmgSO79OwN--PvLXWkQdBEmDn7iAs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b43f6c1efc44aea0172028d1373e154d"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/dTCGxMsSIakCK5KmgSO79OwN--PvLXWkQdBEmDn7iAs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=53a9147c9ba35fb24086390e572c8f9b"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/dTCGxMsSIakCK5KmgSO79OwN--PvLXWkQdBEmDn7iAs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0ca0485ce17431160184157b627a580e"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/dTCGxMsSIakCK5KmgSO79OwN--PvLXWkQdBEmDn7iAs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=abb9bb6d564a7d4076d30ec6b00b633c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502363331.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6sslmi", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Recensement: une hausse de la population anglophone en r\u00e9gion soul\u00e8ve des doutes", "banned_by": null, "id": "6sslmi", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502392131.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6sslmi/recensement_une_hausse_de_la_population/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Matt_MG": [{"Replies": {"AkMoDo": [{"Replies": {}, "Body": "Il me semble que c'est ce qui est le plus probable. On se souvient des b\u00eatises de Harper qui a annul\u00e9 le recensement obligatoire, un d\u00e9cision particuli\u00e8rement controverse au Qu\u00e9bec. Ajoutons l'\u00e9l\u00e9ment de la m\u00e9diatisation des probl\u00e8mes de service, d'\u00e9coles etc \"pour\" les anglophones en r\u00e9gion. Ils ont possiblement d\u00e9cid\u00e9s que c'\u00e9tait bien le moment de se d\u00e9clarer. \n\nJ'ajoute un autre commentaire ici parce que c'est in\u00e9vitable que, selon les statistiques, on va voir des articles de journaliste etc paniqu\u00e9s. \n\nLe sc\u00e9nario que j'imagine c'est un couple, peut \u00eatre pas tr\u00e8s jeune, qui est compos\u00e9 d'un anglophone et d'un francophone qui parle majoritairement fran\u00e7ais dans la vie mais \u00e0 la maison, peut \u00eatre avec les enfants, font le r\u00e9partition linguistique. Un parent parle en francais et l'autre en anglais (plus ou moins) pour encourager le bilinguisme des enfants et aussi pour s'exprimer occasionnellement dans leur langue maternelle. Ceci dit, si on identifiait la langue utiliser majoritairement par la famille \u00e7a serait le francais. Mais si on demandait individuellement au membres de la famille, disons deux parents et deux enfants, on aura trois francophones et un anglophone. \n\nVoil\u00e0 l'imagination :)"}]}, "Body": "Ils \"sont r\u00e9veilles\" pis ils ont d\u00e9cid\u00e9 de participer au recensement?"}], "bighak": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne crois pas. Si tu prend un arrondissement de Montr\u00e9al avec une forte population allophone (Montr\u00e9al-Nord), le transfert de langue se fait de langue non-officiel --> fran\u00e7ais et non l'anglais. [T'as un recensement de 2011 ici](http://ville.montreal.qc.ca/pls/portal/docs/PAGE/MTL_STATS_FR/MEDIA/DOCUMENTS/PROFIL_SOCIODEMO_MONTREALNORD.PDF) (avertissement pdf), et si tu regardes les statistiques sur les langues maternelles et les langues parl\u00e9es \u00e0 la maison aux pages 17 et 18, tu vois que le mouvement de langues se fait vers le fran\u00e7ais (regarde les cases \u00abFran\u00e7ais\u00bb et \u00abFran\u00e7ais et langue non-officiel\u00bb).\n\nJe ne sais pas comment \u00e7a peut diff\u00e9rer avec une ville ou un arrondissement plus anglophone, mais je pense qu'une ville comme Drummondville ou Rimouski aurait plus de similitude avec le cas de Montr\u00e9al-Nord. \u00c7a serait int\u00e9ressant de voir les chiffres pour 2016, mais malheureusement je n'arrive pas \u00e0 trouver des chiffres par arrondissement :/"}], "Socially_numb": [{"Replies": {}, "Body": "Le gouvernement du Qu\u00e9bec accorde beaucoup plus d'importance \u00e0 la r\u00e9gionalisation des immigrants ces derni\u00e8res ann\u00e9es. M\u00eame si on ne peut pas forcer une personne immigrante \u00e0 rester en r\u00e9gion (ils peuvent lever les pattes et d\u00e9m\u00e9nager) il y a quand m\u00eame un effort conscient pour les inciter \u00e0 s'\u00e9tablir \u00e0 l'ext\u00e9rieur de Montr\u00e9al. \u00c7a augmente les interactions interculturelles, elles s'int\u00e8grent plus vite \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, elles se francisent plus vite, elles trouvent un emploi plus facilement et on \u00e9vite l\u2019homog\u00e9n\u00e9isation (ex : quartier chinois).\n\nedit : Cela \u00e9tant dit, l'immigration ne peut qu'expliquer une petite portion de ce ph\u00e9nom\u00e8ne, car on s\u00e9lectionne pas beaucoup d'anglophones. \u00c0 moins que ce sont des allophones qui d\u00e9clarent parler l'anglais \u00e0 la maison."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre que c'est des enfants de loi 101 trilingues qui ont maintenant leur propres maisons. Ils se d\u00e9clarent anglo par opposition \u00e0 la majorit\u00e9 franco et par opposition \u00e0 leur parents qui se d\u00e9clarait de la langue du pays d'origine? \n\nIls me semblent lire r\u00e9guli\u00e8rement les commissions scolaires anglophones se plaindre de la d\u00e9croissance de leur population, ils ferment de \u00e9coles, etc. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne \u00e0 lieu m\u00eame \u00e0 Montr\u00e9al."}], "thelastbuggalo": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne peux pas parler pour en r\u00e9gion hors Gasp\u00e9 parce que c'est l\u00e0 que j'ai grandi. Mais malgr\u00e9 leur 15% de la population \u00e0 l'\u00e9poque (je pense que c'est 12% maintenant) tu ne verras jamais un anglophone \u00e0 Gasp\u00e9 parce qu'ils sont ghettois\u00e9s a un point extr\u00eame et ne vont jamais se m\u00ealer \u00e0 la population."}]}, "Body": "Vrai question: Est-ce que c'est vraiment une probl\u00e8me? J'ai vu des autres articles qui disaient que il y a eu une hausse de la population anglophone au Qu\u00e9bec, \"malgr\u00e9 la loi 101.\" Le but c'est d'avoir une soci\u00e9t\u00e9 qui parle le fran\u00e7ais (surtout au travaille, dans les fonctions publiques, etc.) et non pas de r\u00e9duire la population anglophone per se, n'est-ce pas? Je sais que le focus de cette article est diff\u00e9rent, mais je suis curieux quand m\u00eame. "}], "lordpete": [{"Replies": {}, "Body": "Arr\u00eater de faire entrer des \"migrants\" \u00e0 pochet\u00e9 pis vous aller r\u00e9gler une bonne partie du probl\u00e8me non?"}], "fire_i": [{"Replies": {"smiliclot": [{"Replies": {"klezmai": [{"Replies": {}, "Body": "Litt\u00e9ralement?"}]}, "Body": "Litt\u00e9ralement est le mot le moins bien utilis\u00e9 que je connaisse.\n"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"slashtrash": [{"Replies": {}, "Body": "Au b\u00fbcher!!!!"}]}, "Body": "Si tu savais pas ce que \u00e7a veut dire litt\u00e9ralement tu aurais juste d\u00fb r\u00e9pondre \u00ab C'est pas faux. \u00bb"}], "fire_i": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {}, "Body": ">30 minutes\n\nTrolle, mais trolle \u00e9gal. ;)\n\nLe mot de la fin:\n\n..."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": ">Tu utilises trop les points de suspension.\n\nDude, si tu savais comme je me c\u00e2lisse de ton opinion."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "\u00c0 part qu'en ce sens, exploser est un verbe transitif direct (qui requiert un compl\u00e9ment direct) alors que le verbe ici utilis\u00e9 a une forme intransitive, alors l\u00e0 on passerait de l'usage questionnable de \u00ablitt\u00e9ralement\u00bb au sens de \u00abfigurativement\u00bb \u00e0 *carr\u00e9ment une faute de grammaire, alors \u00e7a serait pire*.\n\nSans parler du fait que ce serait alors litt\u00e9ralement + sens figur\u00e9... ce qui ne fait aucun foutu sens... un sens figur\u00e9 est par d\u00e9finition non litt\u00e9ral. :/"}]}, "Body": "[deleted]"}], "klezmai": [{"Replies": {}, "Body": "Boum."}]}, "Body": ">La population ayant l'anglais comme langue maternelle ou comme langue parl\u00e9e \u00e0 la maison **a litt\u00e9ralement explos\u00e9** dans une s\u00e9rie de villes du Qu\u00e9bec.\n\n..."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "Encore une analyse de faits alternatifs de Jack Jewab. Avant m\u00eame que le recensement soit publi\u00e9, il s'opposait \u00e0 l'id\u00e9e m\u00eame que le recensement publie la r\u00e9alit\u00e9: que le Qu\u00e9bec s'anglicise."}], "un_homme_rapaille": [{"Replies": {}, "Body": "Check ben \u00e7a. C'est les membres de \"La Meute\" qui ont d\u00e9cid\u00e9 de se d\u00e9clarer anglophones pour brasser de la marde."}], "JohnRobertFowler": [{"Replies": {}, "Body": "Graphique: http://i.imgur.com/mkkYE85.png"}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {"Swiffer-Jet": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "La seul chance que \u00e7a arrive est que le pr\u00e9pos\u00e9 dise : \" bonjour... aille, jt\u00e9 pas deja vu \u00e0 kek part?\""}]}, "Body": "J'attend l'article enflamm\u00e9 sur vigile.net sur comment l'auteur est entr\u00e9 dans une boutique de la rue Lafontainre et il s'est fait r\u00e9pondre \"Bonjoura\u00ef\"!"}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Quand je vivais \u00e0 Gasp\u00e9 si on avait dit \u00ab la population noire a augment\u00e9 de 50% \u00bb \u00e7a aurait voulu dire une troisi\u00e8me famille."}]}, "Body": "Ouais surtout quand on parle d'explosion de pourcentage, et que dans les chiffres r\u00e9elles c'est genre 100 personnes de plus, c'est tr\u00e8s trompeur."}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9, mais Rivi\u00e8re du loup ne feel pas trop anglicis\u00e9...\n\nJe soup\u00e7onne plut\u00f4t que ce sont des cadre +ing\u00e9nieur des grosse entreprise multinationales du coin qui ont \u00e9t\u00e9 rapatri\u00e9 aux si\u00e8ges sociaux apr\u00e8s que leurs entreprises aient fusionn\u00e9/\u00e9t\u00e9 rachet\u00e9.\n\nOu des retrait\u00e9s...\n\nQuand on transfert en pourcentage, c'est facile de faire para\u00eetre n'importe quoi comme \u00e9tant plus gros que nature!"}], "Luderik": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Dans un comit\u00e9 parlementaire."}]}, "Body": "Je propose un compromis : qu'on \u00e9tudie la possibilit\u00e9 d'une commission d'enqu\u00eate."}]}, "Body": "Je demande une commission d'enqu\u00eate!"}]}, "Body": "Discr\u00e9dit\u00e9 non, mais essay\u00e9 de trouver une explication \u00e0 la progression de l'anglais en r\u00e9gion serait int\u00e9ressant. Je demande une \u00e9tude."}]}, "Body": "\"Les statistiques font pas notre affaire, trouvons une fa\u00e7on de les discr\u00e9diter\"\n\nC'est pas un sondage TVA par internet c'est un recensement. Si les gens ont r\u00e9pondu qu'ils utilisent l'anglais \u00e0 la maison, c'est parce qu'ils le font."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}