{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6x7omn/recensement_2016_statistique_canada_a_induit_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 94, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ssjb.com/recensement-2016-statistique-canada-a-induit-la-population-en-erreur/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/C-hzVace4OOBbn3q37uV0hFNu6KWQ3m49FZagina2So.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "ssjb.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 405, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/pkUzH7CKi8DVRHLYmE3m19jbHDF1cmV9MCY0_dE2EDU.jpg?s=056671185fbb439ef55b3532c2346cb6"}, "variants": {}, "id": "yJXpdEOTECZAIuqtC3GHJ0ETi79UboF_SZ7bJeZ1Ma0", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pkUzH7CKi8DVRHLYmE3m19jbHDF1cmV9MCY0_dE2EDU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c82ff4efce82f78f8af61e9578aac60b"}, {"height": 145, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pkUzH7CKi8DVRHLYmE3m19jbHDF1cmV9MCY0_dE2EDU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9572b1cbfe3f305180f8a327832b4151"}, {"height": 216, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pkUzH7CKi8DVRHLYmE3m19jbHDF1cmV9MCY0_dE2EDU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=998d939ec6ac1db26fc0da2f49c9a87f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504194631.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6x7omn", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Recensement 2016 : Statistique Canada a induit la population en erreur", "banned_by": null, "id": "6x7omn", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504223431.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6x7omn/recensement_2016_statistique_canada_a_induit_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "La SSJB et beaucoup d'autres organismes similaires tirent la patte sur la r\u00e9alit\u00e9 moderne en refusant d'accepter qu'une personne peut \u00eatre \u00e0 la fois francophone et anglophone ou francophone et allophone."}], "T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "Je vais essayer de garder ce commentaire aussi court que possible (malgr\u00e9 la complexit\u00e9 des chiffres).\n\nD'abord, la SSBJ (ben, du moins M.Beaulieu) nous propose une d\u00e9finition dans leur billet de blogue (tir\u00e9 de l'Aut'Journal) de ce qu'ils avancent \u00eatre la d\u00e9finition d'un francophone, anglophone, et allophone (premier paragraphe).  Ils font ce classement selon une r\u00e9partition de certaines statistiques.   Pourtant, *ce n'est pas la bonne d\u00e9finition de ce que repr\u00e9sente ces trois groupes* conform\u00e9ment aux m\u00eames statistiques propos\u00e9es par Statistiques Canada.   D'o\u00f9 ils ont pris ces d\u00e9finitions (par rapport aux chiffres pr\u00e9sent\u00e9s) est en fait compl\u00e8tement inconnu.\n\nIls ont *compl\u00e8tement* omis un chiffre important lors des statistiques qu'ils pr\u00e9sentent dans le premier paragraphe (un chiffre qui comble les lacunes avanc\u00e9es par M. Beaulieu).   D'ailleurs [voici le rapport qu'ils citent](http://publications.gc.ca/collections/collection_2011/pc-ch/CH3-2-8-2010-fra.pdf).\n\nLors des recensements de 2006/2011 (car il compare les statistiques de 2006/2011 \u00e0 celles de 2016), essentiellement on avait pos\u00e9 quatre questions au public (je paraphrase):  (1) Parlez-vous exclusivement le fran\u00e7ais chez vous \u00e0 la maison?  (2) Parlez-vous le fran\u00e7ais la plupart du temps chez vous \u00e0 la maison? et (3) Parlez-vous le fran\u00e7ais chez vous \u00e0 la maison en conjonction avec une autre langue \u00e0 moiti\u00e9?, et (4) Parlez-vous de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re le fran\u00e7ais chez vous \u00e0 la maison?\n\nM. Beaulieu avait compil\u00e9 les r\u00e9ponses aux questions num\u00e9ro un (75.1%)  deux (6.0%) et trois (1.6%), mais il a omis d'inclure les r\u00e9ponses de la quatri\u00e8me question (4.3%) (Pourtant, et \u00e9tonnement, sa plainte se base sur les enjeux de soci\u00e9t\u00e9 qui entourent cette quatri\u00e8me question).  \n\nUn autre point assez important \u00e0 mentionner:  Les fiches de recensement remplies sont archiv\u00e9es (elles sont gard\u00e9es en forme \u00e9lectronique aux archives au 'Centre de pr\u00e9servation' au boulevard Le Carrefour \u00e0 Gatineau).  La m\u00e9thodologie  de tabulation des r\u00e9ponses peut varier d'un cycle de recensement \u00e0 un autre.  Lors d'un changement de m\u00e9thadologie, on fait appel aux anciennes fiches achiv\u00e9es.  On *retabule* les anciennes donn\u00e9es --\n mais cette fois selon la nouvelle m\u00e9thadologie -- afin de d\u00e9montrer l'ampleur de tout changement des tendances selon le sujet recens\u00e9 (ce que Statistiques Canada avait fait, sans tromperie).  \n\nPremi\u00e8rement, on voit que la diff\u00e9rence de variation de la m\u00e9thodologie de tabulation des r\u00e9ponses n'a ni l'impacte, ni l'ampleur que nous propose M. Beaulieu.  Et deuxi\u00e8mement la \"version\" des chiffres que nous pr\u00e9sente M. Beaulieu n'est pas assez complet pour arriver aux conclusions (et ne supporte pas la conclusion) qu'il aimerait nous faire croire.   \n\nLorsqu'on tient compte aux chiffres omis (que ce soit par expr\u00e8s ou par erreur de la part de M. Beaulieu), on constate que les statistiques class\u00e9es et \u00e9valu\u00e9es par Statistiques Canada sont, effectivement, correctes.\n\n(Merci \u00e0 /u/Majromax de m'avoir aid\u00e9 avec certains d\u00e9tails quant \u00e0 cette question)\n\nEdit:  Lien"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}