{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6r3v2l/recensement_en_bref_un_nouveau_sommet_pour_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 113, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www12.statcan.gc.ca/census-recensement/2016/as-sa/98-200-x/2016009/98-200-x2016009-fra.cfm", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/DDG3KyBnzNH7anaI9jaZ8l1gD4m69QLq3X5qCdsedH0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "T9C-gars", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 13, "edited": false, "domain": "statcan.gc.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 19, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 13, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 491, "width": 605, "url": "https://i.redditmedia.com/GX9IrMHdOSoWFOrzuGqdnqrf4oJJqMTZgmrHfG79TpE.jpg?s=647b4539530a0ce74a56b099ca333489"}, "variants": {}, "id": "TdDj_4VmByaffmwimnDyjXJb3soJTtOlUl-1rZjClRs", "resolutions": [{"height": 87, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/GX9IrMHdOSoWFOrzuGqdnqrf4oJJqMTZgmrHfG79TpE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b28fcb2399e8e1a10dacce18dae044c5"}, {"height": 175, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/GX9IrMHdOSoWFOrzuGqdnqrf4oJJqMTZgmrHfG79TpE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f8196ae96975e72c9fd4c6729ffd99bf"}, {"height": 259, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/GX9IrMHdOSoWFOrzuGqdnqrf4oJJqMTZgmrHfG79TpE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2f5cb585f04027b44a464483225f339b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501677333.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6r3v2l", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Recensement en bref : Un nouveau sommet pour le bilinguisme fran\u00e7ais-anglais partout au Canada", "banned_by": null, "id": "6r3v2l", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501706133.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6r3v2l/recensement_en_bref_un_nouveau_sommet_pour_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"joshlemer": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "La connaissance du Fran\u00e7ais est rest\u00e9e inchang\u00e9e (94,4%) entre 2011 et 2016. Int\u00e9ressant."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "En pourcentage \u00e7a baisse continuellement depuis 150 ans. c'est le pourcentage de population qui d\u00e9termine l'influence politique."}]}, "Body": "Bien que les Qu\u00e9becois parle l'anglais plus que jamais, \u00e7a ne veut pas  dire que le fran\u00e7ais diminue. Selon le site du Statistics Canada, le niveau de fran\u00e7ais dans Canada augmente, et au Qu\u00e9bec, il ne baisse pas. (http://www12.statcan.gc.ca/census-recensement/2016/as-sa/98-200-x/2016011/98-200-x2016011-fra.cfm)\n\n(pardonnez mon fran\u00e7ais :-))"}], "sbrogzni": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bon, j'avais pas pens\u00e9 au vieillissement de la population. Reste que les tendance d\u00e9mographiques comme la diminution du taux de natalit\u00e9 sont en train de s'\u00e9tendre aux immigrants et en dehors de l'Occident donc pour le long terme \u00e7a reste \u00e0 voir."}]}, "Body": "Tu tiens pas compte du viellissement de la population, ton estim\u00e9 de 280 ans est beaucoup plus optimiste que les projections d\u00e9mographiques. selon cette projection on perd 0.42% par an (en moyenne) jusqu'en 2036 selon le sc\u00e9nario de r\u00e9f\u00e9rence. donc ton chiffre de 56 ans est plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9. \n\nhttp://www.statcan.gc.ca/pub/89-657-x/2017001/tbl/tbl_3-2-fra.htm\n\nsi 56-70 ans c'est pas \u00eatre au bord du pr\u00e9cipice je voudrais pas embarquer en char avec toi. \n\nMais bon, un peuple qui vote 2 fois non \u00e0 son ind\u00e9pendance m\u00e9rite probablement de disparaitre par sa propre b\u00eatise. "}]}, "Body": "Je suis le premier \u00e0 vouloir d\u00e9fendre le Fran\u00e7ais et la loi 101, mais faut pas venir fous non plus. \n\nLes francophones (de langue maternelle, faut pas oublier, beaucoup d'autres gens parlent le fran\u00e7ais tr\u00e8s bien) on est en ce moment 78% de la population. Il nous reste donc 28% avant de devenir minoritaires. On perd, si l'on se fit au recensement, environs 0,5% aux 5 ans. \u00c0 0,5% par ann\u00e9e on seraient minoritaires dans (28 x 2) 56 ans. Consid\u00e9rant que le 0,5% est pas par ann\u00e9e, mais bien aux 5 ans. \u00c0 ce rythme l\u00e0 on va devenir minoritaires dans (56 x 5) 280 ans.\n\n&nbsp;\n\nJe ne dis pas qu'il faut pas s'inqui\u00e9ter et je ne dis certainement pas qu'il ne faut pas faire quelque chose pour renverser la tendance, mais on est pas \u00e0 1 g\u00e9n\u00e9ration de ne plus exister. Je suis conscient que notre situation va devenir probl\u00e9matique bien avant d'atteindre les 50%. Tant qu'\u00e0 moi \u00e0 partir de 60% on va commencer \u00e0 avoir de la difficult\u00e9 \u00e0 justifier de garder la Loi 101 et le Fran\u00e7ais comme seule langue officielle donc \u00e9videmment qu'il faut faire quelque chose bien avant \u00e7a... Mais come on on est pas sur le bord du pr\u00e9cipice. On est \u00e0 des kilom\u00e8tres du pr\u00e9cipice."}], "RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "continuez comme \u00e7a, d'ici 100 ans, ils vont parler fran\u00e7ais! haha! /jkoai?"}], "jeffmartel": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"jeffmartel": [{"Replies": {}, "Body": "Un demi-point de pourcentage sur la population du Qu\u00e9bec, c'est significatif.  \nLe rapport avec le c\u00e9gep c'est quoi?"}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {"sbrogzni": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "J'avais pas pens\u00e9. "}]}, "Body": "en fait, les projections d\u00e9mographiques sont pas mal plus pessimistes que cela. il faut tenir compte du viellissement de la population aussi. "}]}, "Body": "1 demi point aux 5 ans. \u00c0 ce rythme l\u00e0 on va devenir minoritaire dans 280 ans (j'ai fait le calcul). \u00c7a l'air rassurant, mais faut pas oublier que le rythme peut toujours changer."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un recensement, pas un sondage. il n'y a pas de marge d'erreur dans un recensement parce que tu interroge TOUTE la population. "}]}, "Body": "Leur \"recul\" c'est un demi point de pourcentage, y'a juste les p\u00e9quistes paranoiaques qui veulent la loi 101 au c\u00e9gep qui vont pr\u00e9tendre que c'est statistiquement significatif."}]}, "Body": "\"Nouveau sommet pour le bilinguisme fran\u00e7ais-anglais\"  \n\"Croissance de l'anglais, mais recul du fran\u00e7ais dans la sph\u00e8re priv\u00e9e\"  \n\"Au Qu\u00e9bec, recul du fran\u00e7ais \u00e0 la maison\"  \nY'a vraiment rien pour se r\u00e9jouir la dedans en tant que francophone."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "nah c'est beau c'est moi qui sait pas lire :p"}]}, "Body": "\n>Les deux phrases se contredisent. \n\nJe ne vois pas comment. Explique. "}]}, "Body": "> Au Canada hors Qu\u00e9bec, la population de langue maternelle anglaise repr\u00e9sentait 72,9 % de l\u2019ensemble de la population en 2016, en baisse de 1,0 point de pourcentage.\nAu Qu\u00e9bec, la population de langue maternelle anglaise est en croissance tant en nombre qu\u2019en proportion. Il y avait 774 390 personnes de langue maternelle anglaise au Qu\u00e9bec en 2016, comparativement \u00e0 700 405 personnes en 2011.\n\nLes deux phrases se contradisent."}]}, "Body": ">Un contexte de forte immigration engendre aussi une baisse du poids d\u00e9mographique de la population de langue maternelle anglaise dans l\u2019ensemble du Canada. Cette baisse est \u00e9galement observ\u00e9e dans toutes les provinces canadiennes, **\u00e0 l\u2019exception du Qu\u00e9bec.**\n\n>Au Canada hors Qu\u00e9bec, la population de langue maternelle anglaise repr\u00e9sentait 72,9\u00a0% de l\u2019ensemble de la population en 2016, en baisse de 1,0\u00a0point de pourcentage.\n\n>**Au Qu\u00e9bec, la population de langue maternelle anglaise est en croissance tant en nombre qu\u2019en proportion**. Il y avait 774\u00a0390\u00a0personnes de langue maternelle anglaise au Qu\u00e9bec en 2016, comparativement \u00e0 700\u00a0405\u00a0personnes en 2011.\n\n>Ainsi, dans l\u2019ensemble du Canada, **la baisse du poids relatif de la population de langue maternelle anglaise est att\u00e9nu\u00e9e par la hausse observ\u00e9e au Qu\u00e9bec.**\n\n "}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "Bin oui, sur 6.3M de personnes billingues au canada 3.6M sont au qu\u00e9bec. le fameux \"billinguisme canadian\" \u00e7a consiste \u00e0 ce que les qu\u00e9b\u00e9cois apprennent l'anglais et \u00e7a finit l\u00e0. \n\n>La majorit\u00e9 des personnes bilingues sont de langue maternelle fran\u00e7aise\n>Au Canada, les personnes de langue maternelle fran\u00e7aise (r\u00e9ponses uniques) repr\u00e9sentaient 52,6 % de la population bilingue fran\u00e7ais\u2011anglais en 2016. Elles affichaient un taux de bilinguisme de 46,2 % en 2016, en hausse de pr\u00e8s de deux points de pourcentage par rapport \u00e0 2011 (44,4 %).\n\n>En 2016, le taux de bilinguisme \u00e9tait de 11,7 % chez les personnes de langue maternelle tierceNote 2, une proportion inchang\u00e9e par rapport \u00e0 2011.\n\n>Chez les personnes de langue maternelle anglaise, le taux de bilinguisme \u00e9tait de 9,4 % en 2016. Il s\u2019agit d\u2019une croissance d\u2019un demi\u2011point de pourcentage par rapport \u00e0 2011 (8,9 %)."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}