{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zaefz/reculez_m_couillard_fran\u00e7ois_cardinal/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/debats/editoriaux/francois-cardinal/201709/08/01-5131577-reculez-m-couillard-.php?utm_source=dlvr.it&utm_medium=twitter", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/b9YG0400ZVMHpJoIR0ay4tW8dyGNvIO2M76R9MCaD3k.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "homo_borealis", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/o1l4apL6bUiGbmu7gR5oIY1dS-Yf4YUlBSd73PbX2yE.jpg?s=00537468e1c67d22561a3e9d04118428"}, "variants": {}, "id": "7-bQIsE3kGvhxCw2fojb5F6Rblbj74l4hai3VwH1X58", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/o1l4apL6bUiGbmu7gR5oIY1dS-Yf4YUlBSd73PbX2yE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=14d62065eb814431a9439a410ed92db4"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/o1l4apL6bUiGbmu7gR5oIY1dS-Yf4YUlBSd73PbX2yE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=340d84593156921cad9ede03c4a13d90"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/o1l4apL6bUiGbmu7gR5oIY1dS-Yf4YUlBSd73PbX2yE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=6de99271f74dcbc7cc8d7b8be8f73902"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/o1l4apL6bUiGbmu7gR5oIY1dS-Yf4YUlBSd73PbX2yE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=65db54d96be85f4243094b0de7d5e89b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505072803.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zaefz", "pinned": false, "author_flair_css_class": "politique", "author_flair_text": "Souverainisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Reculez, M. Couillard ! | Fran\u00e7ois Cardinal", "banned_by": null, "id": "6zaefz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505101603.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zaefz/reculez_m_couillard_fran\u00e7ois_cardinal/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"homo_borealis": [{"Replies": {}, "Body": "> La Presse r\u00e9v\u00e9lait en effet ces derniers jours que la Commission des droits de la personne et des droits de la jeunesse est plong\u00e9e dans une \u00ab\u2009grave crise interne\u2009\u00bb en raison des plaintes qui s'accumulent contre sa pr\u00e9sidente, Tamara Thermitus.\n\n> De mani\u00e8re tristement ironique, celle qui a pour mandat de d\u00e9fendre les droits et libert\u00e9s est vis\u00e9e par de multiples all\u00e9gations d'abus d'autorit\u00e9, de mauvaise gestion et de manque de respect envers son personnel. L'organisation se vide ainsi de ses employ\u00e9s les plus qualifi\u00e9s. Et le comble pour une organisation publique : la principale int\u00e9ress\u00e9e refuse de r\u00e9pondre publiquement aux all\u00e9gations aussi nombreuses qu'accablantes qui la concernent.\n\nJ'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 pas fan de cette commission, mais en plus \u00e7a l'air de crissement mal partir!"}], "quebecistanais": [{"Replies": {"cloakedbolter": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "ma foi, Jean Charest est un excellent imitateur"}]}, "Body": "[Reculez?](https://www.youtube.com/watch?v=sXI91gxstjw)"}]}, "Body": "[RE-CU-LEEEEEEEEEZ!](https://youtu.be/bz9wwUE9nZY?t=14m57s)\n\n[En m\u00eame temps, reculer, c'est mal.](https://youtu.be/fVuGPhKwHF8?t=13m53s)\n\nQue va-t-il faire?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}