{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u9udu/recul_du_fran\u00e7ais_et_croissance_de_langlais/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/national/201708/17/01-5125241-recul-du-francais-et-croissance-de-langlais-surestimes-au-quebec.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/wIxFElZOxXQI3aud0ZYTzjUjjaPFVRbRpOFYXAPumq4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "bludemon4", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/GF0SihdXvDdbCO2zPlUIDZJzShupRVD1EwdNWWzEIiM.jpg?s=a55f8e3b0bcca3370508fb16fa77c265"}, "variants": {}, "id": "2-o3rmDp5omn8pECo1S5FD6DBSOQsCV6h2Li-bRtGiM", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/GF0SihdXvDdbCO2zPlUIDZJzShupRVD1EwdNWWzEIiM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=5c5145255c673ccd53e824c3f8b5c757"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/GF0SihdXvDdbCO2zPlUIDZJzShupRVD1EwdNWWzEIiM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b45e5fd9a95bc893caae26779459ef7f"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/GF0SihdXvDdbCO2zPlUIDZJzShupRVD1EwdNWWzEIiM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cc9f201a80646ce733b46dd3e5ef49c1"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/GF0SihdXvDdbCO2zPlUIDZJzShupRVD1EwdNWWzEIiM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=bcb63757f08720e1bc1247a695d5955b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502975397.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u9udu", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Recul du fran\u00e7ais et croissance de l'anglais surestim\u00e9s au Qu\u00e9bec | Jo\u00ebl-Denis Bellavance | National", "banned_by": null, "id": "6u9udu", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503004197.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u9udu/recul_du_fran\u00e7ais_et_croissance_de_langlais/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"bludemon4": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai de la mis\u00e8re \u00e0 croire \u00e7a. Je ne sais pas c'est quoi que tu vois par immigrant (est-ce que \u00e7a inclut des personnes n\u00e9es ici de parents immigrants?), mais pour avoir grandit dans un quartier \u00e0 forte proportion allophones de Montr\u00e9al et ayant moi-m\u00eame des parents immigrants, je sais qu'on se parle tous en fran\u00e7ais entre nous et m\u00eame \u00e0 la maison, si ce n'est pas la langue de nos parents c'est le fran\u00e7ais. Ce que j'ai remarqu\u00e9 dans tous les cas (et sans exceptions), c'est que, dans une famille allophone, les communications entre parents-enfants son souvent en langue tierce alors que les communications entre fr\u00e8res-soeurs sont quasi-seulement en Fran\u00e7ais. Je vois d'ailleurs difficilement des familles maghr\u00e9bines ou ha\u00eftiennes se parler entre eux en Anglais, sachant que le Fran\u00e7ais est beaucoup plus accessible dans leur pays.\n\nJe pense que \u00e7a d\u00e9pend surtout de o\u00f9 que tu as habit\u00e9. Si tu \u00e9tait dans un quartier/arrondissement o\u00f9 l'utilisation de l'anglais est plus pr\u00e9dominant, c'est peut-\u00eatre le cas. Mais je ne pense pas alors que tu peux g\u00e9n\u00e9raliser sur la langue utilis\u00e9 par tout les immigrants, surtout quand les chiffres te contredisent (et pas seulement sur la fr\u00e9quentation scolaire, tu peux voir mon autre commentaire \u00e0 ce propos [ici](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6sslmi/recensement_une_hausse_de_la_population/dlfc57x/?context=3))."}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame un probl\u00e8me je crois que si d'une part les immigrants \u00e9tudient en Fran\u00e7ais, ils choisissent en grande partie de parler Anglais entre eux et \u00e0 la maison. \u00c7a d\u00e9montre bien que si on les a gagn\u00e9 par la \"force\" linguistiquement, on ne les gagne pas culturellement. J'ai connu plein d'immigrants qui se parlaient en Anglais entre eux et ce m\u00eame s'ils ont grandi en Fran\u00e7ais et qu'ils allait au m\u00eame secondaire/cegep/uni que moi et qu'ils se tenaient avec des francophones en grande partie."}]}, "Body": "> mais c'est assez clair que si certains immigrants se francisent, beaucoup plus s'anglicises. \n\nLes chiffres en disent autrement. T'as [un article de Radio-Canada](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1025626/allophones-hausse-ecoles-francophones-quebec-oqlf) qui fait un bon r\u00e9sum\u00e9 du rapport de l'OQLF, mais t'as aussi acc\u00e8s aux chiffres et aux rapports [ici](http://oqlf.gouv.qc.ca/ressources/sociolinguistique/index.html).\n\nEn gros:\n\n* 89% des personnes ayant une langue maternelle tierce fr\u00e9quentent une \u00e9cole primaire ou secondaire francophone;\n\n* 58% du m\u00eame groupe fr\u00e9quentent un CEGEP francophone;\n\n* 59% du m\u00eame groupe fr\u00e9quentent une universit\u00e9 francophone.\n\nJe ne serai pas \u00e9tonn\u00e9 d'ailleurs de voir les chiffres dans les deux derni\u00e8res cat\u00e9gories augmenter \u00e0 cause de la proportion des allophones allant en ce moment \u00e0 l'\u00e9cole primaire et secondaire en fran\u00e7ais.\n\nEdit: J'aimerai d'ailleurs rajouter que le pourcentage d'\u00e9tudiants qu\u00e9b\u00e9cois allophones fr\u00e9quentant une universit\u00e9 francophone est de 70%. [[Source \u00e0 la page 12](PDF)](http://oqlf.gouv.qc.ca/ressources/sociolinguistique/2017/20170706_tableaux.pdf)"}]}, "Body": "Celui de l'Anglais est pass\u00e9 de 18,3% \u00e0 19,2% durant la m\u00eame p\u00e9riode. L'Anglais comme langue maternelle diminue \u00e0 peu pr\u00e8s de la m\u00eame mani\u00e8re que le Fran\u00e7ais \u00e0 cause de l'immigration, mais c'est assez clair que si certains immigrants se francisent, beaucoup plus s'anglicises. "}]}, "Body": "Seems the usage of French is actually increasing.\n\n\n>En contrepartie, le nombre de personnes qui parlaient le fran\u00e7ais \u00e0 la maison durant cette m\u00eame p\u00e9riode est pass\u00e9 de 87 % \u00e0 87,1 %."}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai h\u00e2te de lire les r\u00e9tractions des chroniqueurs du devoir et du Journal de Qu\u00e9becor."}], "peaudecastor": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Ben voyons, on se calme. C'est une b\u00eate erreur d'\u00e9criture qui a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e en quelques jours \u00e0 peine et corrig\u00e9e encore plus vite. \u00c7a ne discr\u00e9dite pas l'enti\u00e8ret\u00e9 des donn\u00e9es.\n\nSi \u00e7a devenait une habitude, *l\u00e0* on aurait raison de douter des chiffres, mais Statistique Canada n'est pas connue pour ce genre d'erreur, alors le rasoir d'Occam veut que ce soit une situation isol\u00e9e."}]}, "Body": "Je crois plus aucun chiffre la dedans. Bravo StatsCan."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}