{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rz3c3/recyclage_du_verre_encore_de_la_sensibilisation_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1048728/recyclage-verre-sensibilisation-rouynorandiens-tricentris", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/L-i5YZQxXaKom9GjX4SZHjyqiHxLAdcED1MdWIuGSKU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00c9conomie", "_replaced_more": false, "author": "GBJI", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 11, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 12, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/npUEOmzjVP_uL-Nc22xL4LmKMNmBvYxcFBWnLAyq9IQ.jpg?s=3c7df5ee9b737c2026c77a67b7585ca3"}, "variants": {}, "id": "OoQ_su5xasfDjLmLJ_ScicWudCLUrsGEMw_Ez4pJQrI", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/npUEOmzjVP_uL-Nc22xL4LmKMNmBvYxcFBWnLAyq9IQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=eeb634e1d3ed0abf906e165bfb726dd7"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/npUEOmzjVP_uL-Nc22xL4LmKMNmBvYxcFBWnLAyq9IQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d356f2e1b71af0803b482dd8f0622184"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/npUEOmzjVP_uL-Nc22xL4LmKMNmBvYxcFBWnLAyq9IQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0decd7a29dc9fa30a68d61d723573153"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502034918.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rz3c3", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Recyclage du verre : encore de la sensibilisation \u00e0 faire", "banned_by": null, "id": "6rz3c3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502063718.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rz3c3/recyclage_du_verre_encore_de_la_sensibilisation_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"GBJI": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"YalpeNismou": [{"Replies": {}, "Body": "La SAQ travaille la dessus depuis des ann\u00e9es, ils ont trouv\u00e9 un moyen de le mettre dans le b\u00e9ton.  Mais on refait pas des bouteilles ou ben des fen\u00eatres avec du verre recycl\u00e9."}], "cronos_qc": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"cronos_qc": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"cronos_qc": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Mon p\u00e8re est fortement dans le camp \u00ab pas de mes affaires \u00bb."}]}, "Body": "Int\u00e9ressant. C'est Gaudreau qui s'occupe du transport me semble. Ils sont g\u00e9n\u00e9ralement assez fiables... Si ton p\u00e8re est assez motiv\u00e9 pour envoyer un courriel au fonctionnaire responsable! ;) Je serai curieux de la suite...\n"}, {"Replies": {}, "Body": "Chose certaine, si j'avais \u00e9t\u00e9 le fonctionnaire responsable, j'aurais trouv\u00e9 le coupable, et appliqu\u00e9 les p\u00e9nalit\u00e9s au contrat... mais j'ai de l'ambition et je suis motiv\u00e9!\n"}]}, "Body": "Litt\u00e9ralement le m\u00eame camion dans la m\u00eame run.\n\nSi quelqu'un de Sainte-Foy veut prendre un petit vid\u00e9o \u00e7a pourrait virer viral."}]}, "Body": "Sainte-Foy? Vraiment... J'ai de la mis\u00e8re \u00e0 le croire. Je ne dis pas que c'est impossible, c'est qu'il y a un risque pour tout le monde l\u00e0-dedans. De plus, est-ce que la collecte des d\u00e9chets est en m\u00eame temps que celle du recyclage? Ce qui peut arriver, c'est que le camion utilis\u00e9 pour le recyclage soit identique que celui utilis\u00e9 par la poubelle! Avant, les camions \u00e9taient diff\u00e9rents...\n\n\u00c7a ne doit pas \u00eatre courant, car si ton p\u00e8re avait pris une photo, la ville aurait \u00e9t\u00e9 dans le trouble avec le gouvernement du Qu\u00e9bec.  Le gouvernement du Qu\u00e9bec verse des millions aux municipalit\u00e9s afin de couvrir les co\u00fbts du recyclage, et l'argent proviennent de l'industrie de l'emballage. De plus, la municipalit\u00e9 aurait pu appliquer des p\u00e9nalit\u00e9s au contrat de l'entrepreneur. Et des citoyens z\u00e9l\u00e9s, il y en a plus que l'on imagine ;)"}]}, "Body": "> Oui je sais, mais \u00e7a reste mieux que de calisser \u00e7a \u00e0 la poubelle, c'est d\u00e9j\u00e0 un peu revaloris\u00e9.\n\nQuand c'est pas la ville qui c\u00e2lisse \u00e7a \u00e0 la poubelle. Mon p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 bien d\u00e9\u00e7u r\u00e9cemment quand il a vu un camion de vidange \u00e0 Sainte-Foy mettre les bacs de recyclages et de poubelle dans la m\u00eame benne de camion.\n\nEt c'est pas juste son coin. Quand \u00e7a passe aux nouvelles c'est g\u00e9n\u00e9ralement oubli\u00e9 tr\u00e8s vite par la population qui continue comme si rien n'\u00e9tait. Quand ils se sont fait pogner \u00e0 Gasp\u00e9 pour avoir fait \u00e7a durant un an l'excuse a \u00e9t\u00e9 qu'ils l'ont pas dit pour ne pas que le monde perde ses bonnes habitudes."}], "cronos_qc": [{"Replies": {}, "Body": "En effet, je suis d'accord!\nDans l'id\u00e9al, le verre serait tri\u00e9 \u00e0 la source par couleur, sinon des trieuses optiques dans les centres de tri!"}]}, "Body": "Oui je sais, mais \u00e7a reste mieux que de calisser \u00e7a \u00e0 la poubelle, c'est d\u00e9j\u00e0 un peu revaloris\u00e9. Pis y'a quand m\u00eame pas mal de recherche qui se fait, notamment pour l'int\u00e9grer au b\u00e9ton. Je sais que le MTQ a fait des tests sur des trottoirs, entre autre."}]}, "Body": "Une fois tri\u00e9, le verre m\u00e9lang\u00e9 vaut rien sur le march\u00e9. Je ne connais pas les centres de tri qui ont un tri optique, s'il y en a... il y en a pas beaucoup. Les entreprises l'utilisent (le verre m\u00e9lang\u00e9) comme mat\u00e9riel de remblais dans les sites d'enfouissement, au lieu d'utiliser du gravier. Ce qui est consid\u00e9r\u00e9 comme du recyclage... \n\nPrix sur le march\u00e9 des mati\u00e8res recycl\u00e9es : https://www.recyc-quebec.gouv.qc.ca/municipalites/collecte-selective-municipale/indice-prix-matieres\n\nLe verre m\u00e9lang\u00e9 te co\u00fbte en moyenne 28$/t pour t'en d\u00e9barrasser..."}]}, "Body": "Voyons, messemble qu'intuitivement, dans tous les rebuts qu'on produit, celui qui est le plus clairement recyclable c'est bien le verre..."}]}, "Body": "\t\n> De plus en plus de Qu\u00e9b\u00e9cois jettent leurs d\u00e9chets de verre \u00e0 la poubelle plut\u00f4t que de les mettre \u00e0 la r\u00e9cup\u00e9ration, selon une \u00e9tude r\u00e9cente de Recyc-Qu\u00e9bec. Les Rouynorandiens ne font pas exception \u00e0 la r\u00e8gle. Pourtant, le verre est bel et bien recycl\u00e9 et revaloris\u00e9 au Qu\u00e9bec.\n\n(...)\n\n> **Le verre est bien recycl\u00e9**\n\n> En 2013, Klareco, qui traitait 70 % du verre qu\u00e9b\u00e9cois, a ferm\u00e9 ses portes. Tricentris \u00e0 Gatineau, o\u00f9 les mati\u00e8res de Rouyn-Noranda sont envoy\u00e9es, a d\u00fb ajuster le tir.\n\n> \u00ab Le Qu\u00e9bec s'est ramass\u00e9 sans solution pour le recyclage du verre, indique son directeur g\u00e9n\u00e9ral, Fr\u00e9d\u00e9ric Potvin. Nous, Tricentris, on a construit notre usine, ce qui a donn\u00e9 un s\u00e9rieux coup de main \u00e0 l'entreprise, d'une part. D'autre part, au point de vue de l'environnement, tout le verre est bel et bien transform\u00e9 chez nous, r\u00e9cup\u00e9r\u00e9. \u00bb"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}