{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rlfwf/rimouski_mayors_attempt_to_ban_la_meute_event/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.cbc.ca/news/canada/montreal/la-meute-human-rights-complaint-rimouski-1.4231704", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/WxtzxvzQxDKXizVUULnux55IOdk07d9ABEvqlFhiP4A.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "PretzelShill", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 25, "edited": false, "domain": "cbc.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 43, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 25, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 664, "width": 1180, "url": "https://i.redditmedia.com/FP5UvD6NmEDDlmb9L86B8-UfrKQ-mb5uVTA2iB63eh4.jpg?s=df3c68f09236f886fe24a9c32b2e310a"}, "variants": {}, "id": "7MDNkmgFN0KCO-Ng7jZM7O0uKF7ByxRHZXu0otWZgmg", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/FP5UvD6NmEDDlmb9L86B8-UfrKQ-mb5uVTA2iB63eh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2889c732c7ea7d185ff44dbfb6d200d2"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/FP5UvD6NmEDDlmb9L86B8-UfrKQ-mb5uVTA2iB63eh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6089031fe76054b3514a65d81dabff40"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/FP5UvD6NmEDDlmb9L86B8-UfrKQ-mb5uVTA2iB63eh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cd7ed8db93af5454af70640afcc9caad"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/FP5UvD6NmEDDlmb9L86B8-UfrKQ-mb5uVTA2iB63eh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=5908c4b63a41a35b88042ca8201d9105"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/FP5UvD6NmEDDlmb9L86B8-UfrKQ-mb5uVTA2iB63eh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=74216ada200e48323c9bbb0e8c47deb3"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/FP5UvD6NmEDDlmb9L86B8-UfrKQ-mb5uVTA2iB63eh4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=851e911c9e5a6673e1afe61578811f84"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501862654.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rlfwf", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Rimouski mayor's attempt to ban La Meute event leads to human rights complaint", "banned_by": null, "id": "6rlfwf", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501891454.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rlfwf/rimouski_mayors_attempt_to_ban_la_meute_event/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Ou1ja": [{"Replies": {"ElDubardo": [{"Replies": {"Ou1ja": [{"Replies": {"Classicpass": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf quand un imam pr\u00eache de tuer tous les juifs. La meute n'a jamais eu de propos violent."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Probablement, je ne crois pas que Ou1ja s'y oppose vraiment."}]}, "Body": "Je pense que le plate \u00e9tait sarcastique"}]}, "Body": ">C'est plate, mais la libert\u00e9 d'expression marche dans un sens comme dans l'autre.\n\nEst-ce vraiment plate? On pourrait croire que c'est une bonne chose."}]}, "Body": "> [ L'an dernier, l'Universit\u00e9 Laval avait fait parler d'elle pour avoir accueilli l'imam controvers\u00e9 Hamza Chaoui, qui a d\u00e9j\u00e0 dirig\u00e9 des pri\u00e8res pour l'Association des \u00e9tudiants musulmans. L'imam radical est un ancien \u00e9tudiant en g\u00e9nie \u00e9lectrique de l'Universit\u00e9 Laval.](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/772784/radicalisation-quebec-tout-le-monde-en-parle-universite-laval)\n\n\u00c0 ce que je me souvienne il n'avait pas \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9 de pr\u00eacher ... C'est plate, mais la libert\u00e9 d'expression marche dans un sens comme dans l'autre."}]}, "Body": "As tu des cas pr\u00e9cis? Encore plus dans la meme ville avec le meme maire et plainte?"}]}, "Body": "Je vais me faire l'avocat du diable mais est-ce moi ou quand c'est un imam avec des propos controvers\u00e9s c'est toujours un peu plus d\u00e9licat de leurs dire non  ? \n"}], "qcpat": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"LepetitJeremy": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {}, "Body": "something something username"}]}, "Body": "C'est ca la vrai justice"}]}, "Body": "N'oublions pas que la m\u00e8re de J\u00e9r\u00e9mie avait aussi eu de l'argent. Donc leurs m\u00e8re vont avoir de l'argent aussi je suppose. "}]}, "Body": "Si le petit J\u00e9r\u00e9mie peut avoir un jugement de plusieurs millier de dollar parce que un humoriste a fait une blague sur un personnage public et que sa lui a fait de la peine dans son c\u0153ur je n'imagine pas combien quelqu'un avec un vrai cas de discrimination peut aller chercher."}], "engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Exact.\n\nMais la cause n'est toujours pas accept\u00e9e."}]}, "Body": "Oh! Pareil comme J\u00e9remie Petit!"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Pas n\u00e9cessairement. Il y a deux organismes, la Commission des droits de la personne et le Tribunal des droits de la personne. Les plaignants n'ont droit \u00e0 des avocats pay\u00e9s par le gouvernement que si la Commission accepte de porter leur plainte devant le tribunal. G\u00e9n\u00e9ralement, quand quelqu'un se fait payer un avocat par la Commission, c'est tr\u00e8s mauvais signe pour le d\u00e9fendeur, car les deux organismes ont beau \u00eatre s\u00e9par\u00e9s, les deux sont tir\u00e9s \u00e0 partir du m\u00eame bassin d'activistes."}]}, "Body": "Tribunal des droits humains. C'est le gouvernement qui fourni les avocats."}]}, "Body": "J'ai h\u00e2te de voir leur dream-team de citoyens souverains plaidoyer en cour... "}], "__That_Guy__": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'insultes."}], "pedroert": [{"Replies": {}, "Body": "Le fameux m3k4nism! H\u00e9h\u00e9!"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "La Meute c'est une gagne de maudit mongols.  Good on Rimouski, fuck them."}], "PretzelShill": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Un groupe d'utilisateurs qui semble partager certaines id\u00e9e, j'aurais peut-\u00eatre pu trouver un meilleur qualificatif."}]}, "Body": "Quel est le rapport de l'aile droite?"}], "redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "A moins que Grey a d\u00e9parl\u00e9 et inclut les paral\u00e9gaux m\u00eame s'il a dit 40 avocats. C'est quand m\u00eame ridiculement haut."}]}, "Body": "Ok, mais le chiffre de 40 avocats semble ridiculement \u00e9lev\u00e9, il n'y en a m\u00eame pas autant dans les proc\u00e8s du crime organis\u00e9."}]}, "Body": "On avait eu les statistiques lors du proc\u00e8s de Ward, c'est presque toujours une victoire du plaignant. La victoire vient principalement de la quantit\u00e9 d\u00e9mesur\u00e9e de ressource accord\u00e9e \u00e0 la cause. Selon Grey c'\u00e9tait 40 avocats assign\u00e9 au proc\u00e8s.\n\n>Je ne suis pas s\u00fbr non plus si leur biais s'\u00e9tend aux groupes comme la Meute ou se limite aux groupe qui correspondent plus \u00e0 l'image des \"opprim\u00e9s\".\n\nS'ils sont biais\u00e9 contre la meute ils vont refuser la cause et donc la meute devra se tourner vers un vrai tribunal.\n\nJe n'ai pas dit qu'ils sont presque s\u00fbr de gagner mais qu'ils le sont *si le tribunal prend la cause*.\n\nJe n'ai absolument aucune id\u00e9e de leurs chances de la prendre ou non."}]}, "Body": "Il me semble que tu es plus raisonnable d'habitude, mauvaise journ\u00e9e peut-\u00eatre?\n\nLa CDPDJQ a peut-\u00eatre un biais en faveur des plaignants, je ne suis pas s\u00fbr que \u00e7a permet de conclure que ceux-ci gagnent toutes les causes les doigts dans le nez, mais je n'ai pas de statistiques. Je ne suis pas s\u00fbr non plus si leur biais s'\u00e9tend aux groupes comme la Meute ou se limite aux groupe qui correspondent plus \u00e0 l'image des \"opprim\u00e9s\".\n\nLes proc\u00e8s en droits criminel sont-ils factices parce que c'est le gouvernement qui poursuit?"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Le Tribunal des droits de la personne est un tribunal biais\u00e9... toutefois, en g\u00e9n\u00e9ral, il est biais\u00e9 principalement en faveur des groupes minoritaires, des femmes (bien qu'elles sont majoritaires...), des minorit\u00e9s ethniques, des handicap\u00e9s, des minorit\u00e9s sexuelles, etc... Les juges sont pig\u00e9s du m\u00eame milieu d'activistes o\u00f9 l'opinion \"il est impossible d'\u00eatre raciste contre un blanc ou sexiste contre un homme\" est tr\u00e8s r\u00e9pandue.\n\nJ'ai d\u00e9j\u00e0 dit que la plus grosse erreur de Mike Ward dans son proc\u00e8s, c'est de se pr\u00e9senter devant celui-ci en \u00e9tant un homme blanc h\u00e9t\u00e9rosexuel.\n\nLes gens m'accuseront de mauvaise foi s'ils le veulent. \u00c0 mon avis, si la Meute gagne son proc\u00e8s, \u00e7a veut juste dire que le Tribunal a encore un minimum de respect de la loi. S'il le perd, ou pire, si la plainte est carr\u00e9ment rejet\u00e9e, \u00e7a ne fera que confirmer mon opinion que le Tribunal est une cour compl\u00e8tement biais\u00e9e et activiste, prouvant que l'institution dans son ensemble doit \u00eatre ray\u00e9e de la carte."}]}, "Body": "On a pourtant appris tout \u00e7a dans l'\u00e9pisode du petit J\u00e9r\u00e9mie.\n\nLe gouvernement prend en charge la cause avec ses avocats et gagne les doigts dans le nez. Tu peux tr\u00e8s facilement aller en appel si t'as encore de l'argent."}]}, "Body": "D\u00e9cid\u00e9ment, tu ne fais pas dans la nuance aujourd'hui."}]}, "Body": "\u00c7a d\u00e9pend de si le tribunal des droits humains prend le cas o\u00f9 pas. C'est une cour qui fait des proc\u00e8s factice o\u00f9 c'est le gouvernement qui poursuit pour toi (pas de frais d'avocat \u00e0 payer pour l'acusateur!).\n\nSi le tribunal d\u00e9cide d'entendre la cause, elle est gagn\u00e9e les doigts dans le nez comme toutes les autres. Sinon, pas s\u00fbr qu'ils vont vouloir r\u00e9ellement se payer un avocat."}], "cornpie2": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"cornpie2": [{"Replies": {"Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "Plus la publicit\u00e9 que \u00e7a leurs fait ..."}]}, "Body": "Il aurait organiser la conference a rimouski qu'on en aurait pas entendu parler. Asteur on doit se tapper la nouvelle du refus, la nouvelle de la plainte, la nouvelle de mise a jour de l'\u00e9tat de la requete, le gain de cause qu'auront le groupe je pr\u00e9sume, et tout ca pour quoi? il vont s'en trouver un terrain quite a se cacher dans leur grange."}]}, "Body": "S\u00fbrement pas, mais j'ai l'impression qu'ils \u00e9taient majoritaires dans la minorit\u00e9 qui condamnaient la d\u00e9cision du maire."}]}, "Body": "Pas juste du monde a droite je vais te dire."}], "kchoze": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "Oui ca ne profite qu'aux riches. Ce nest pas un hasard que 8 personnes d\u00e9tiennent 50% de la richesse mondiale. Dans une \u00e9conomie capitaliste on accorde le pouvoir \u00e0 l'argent par la simple logique que si une \u00e9conomie fonctionne c'est par sa richesse et pour avoir de la richesse chez vous il faut que le cash s'y trouve, pour que le cash s'y trouve, il faut qu'il y ait de l'investissement, ceux qui peuvent faire des investissements c'est ceux qui ont du cash, donc, les gouvernements doivent se plier aux r\u00e8gles de ceux qui ont du cash. Avec cette ligne l\u00e0 il y a d'autre implication. Comme l'imp\u00e9rialisme et l'oppression. \n\n\nPour le \"golden age\" du capitalisme, en effet la classe moyenne am\u00e9ricaine a relativement bien prosp\u00e9r\u00e9e. Ce qui n'est pas dit c'\u00e9tait que cette prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9tait attribuable \u00e0 l'imp\u00e9rialisme de leur gouvernement et l'oppression crasse des pays domin\u00e9s. Il est vrai que les am\u00e9ricains avaient une industrie de transformation et qu'il achetaient des produit fini am\u00e9ricain, mais ils devaient s'approvisionner en mati\u00e8re premi\u00e8re. Ce n'est pas pour rien qu'ils sont intervenus entre 1945 et 1960 entre autre, en Italie, en Gr\u00e8ce (intervention significative car elle \u00e9voque le l\u00e8gue au \u00c9tats-Unis du titre de la premi\u00e8re puissance mondiale de la part des britanniques), en Cor\u00e9e, en Allemagne, en Iran, au Guatemala et \u00e0 Cuba. Les ressources et le cheap labor de ces r\u00e9gions devaient rester sous l'emprise am\u00e9ricaine et non sovi\u00e9tique (\u00e0 noter que Cuba et le Guatemala,  et beaucoup d'autres, n'avais pas dans leur objectifs de d\u00e9pendre sur l'URSS. Les sanctions \u00e9conomique am\u00e9ricaines les emp\u00eachaient de commerc\u00e9 avec tout le monde, sauf l'URSS. Rendu l\u00e0, ces pays devenaient des \"menaces\" \u00e0 causes de leur \"affiliations sovi\u00e9tiques\").\n\n\nEnsuite, il est int\u00e9ressant de se demander pourquoi la classe ouvri\u00e8re am\u00e9ricaine pouvait jouir de meilleur conditions de travail. Avant la guerre, les \u00c9tats-Unis \u00e9taient frapp\u00e9 lourdement par la crise de '29. Avec l'URSS, le socialisme se r\u00e9pandait comme un \"virus\" ( c'est exactement comme \u00e7a que c'est appeler par les \u00e9lites am\u00e9ricaines et britanniques dans leurs archives). Des gr\u00e8ves violentes \u00e9clataient. Dans la rust belt, les ouvriers occupaient les lieux de travail, l'\u00e9tape logique suivante c'\u00e9tait de crisser les boss dehors pis s'occuper eux m\u00eame de la production, c'est \u00e0 dire, une r\u00e9volution socialiste. Apr\u00e8s la guerre, le gouvernement et les grands patrons (GM, G\u00e9n\u00e9ral \u00e9lectrique, Ford, entre autres) ont d\u00e9cid\u00e9 que le gouvernement devait inject\u00e9 de l'argent dans le syst\u00e8mes pour cr\u00e9er de la job et tout et tout, le keynesianisme \u00e9tait n\u00e9  au \u00c9tats-Unis (il existait d\u00e9j\u00e0 en Europe fasciste sans que \u00e7a porte ce nom). Les travailleurs \u00e9taient content, l'argent roulait, la business continue.\n\n\nEnfin, ce n'est pas toute la classe ouvri\u00e8re qui \u00e9tait contente. En particulier les noirs."}]}, "Body": "\u00c7a va \u00eatre une super simplification de ma part et tu seras libre de me corriger, mais apr\u00e8s y avoir r\u00e9fl\u00e9chi je pense que les seuls et uniques b\u00e9n\u00e9ficiaires de l'exploitation des pays en d\u00e9veloppement sont le 1% ou m\u00eame le 0.1%. Il y a 60 ans les nord-am\u00e9ricains consommaient des biens produits en Am\u00e9rique du Nord par des travailleurs syndiqu\u00e9s et la classe moyenne ne s'en portait que mieux."}]}, "Body": "Si tu veux pas que la moiti\u00e9 de la terre veux s'installer ici il y a des choses \u00e0 faire pour s'acquitter de ce devoir. Sortir dans les rues pour manifester jusqu'\u00e0 ce que les entreprises d'ici soient contraintes d'arr\u00eater compl\u00e8tement leur activit\u00e9s qui fait en sorte que la moiti\u00e9 de la plan\u00e8te veux criss\u00e9 son camp de leur pays d'origine est d\u00e9j\u00e0 un bon d\u00e9but. Ensuite y faut continuer et tenir les personnes responsables. Personnes dans le sens physique, pas juste morale. Y faut sanctionn\u00e9 les individus qui fonctionne comme \u00e7a *et* les corporations. C'est bien beau donner des milliards \u00e0 Bombardier, Pratt & Whitney, SNC-LAVALIN, nommes les toutes les porcs qu'on subventionne pour faire rouler l'\u00e9conomie, mais il y a un co\u00fbt \u00e9thique \u00e0 assumer, enfin, \u00e0 mon avis."}]}, "Body": "Pareil pour moi, je coche \u00e0 gauche sur \u00e0 peu pr\u00e8s tous les enjeux sociaux mais je souhaiterais qu'on privil\u00e9gie les Qu\u00e9b\u00e9cois comme b\u00e9n\u00e9ficiaires de notre solidarit\u00e9 sociale : \u00e9ducation gratuite ou m\u00eame r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e, assistance aux plus d\u00e9munis, efforts de r\u00e9duction de notre empreinte \u00e9cologique, etc. Je comprends l'id\u00e9e de vouloir accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s (qui n'en sont m\u00eame pas dans certains cas) mais litt\u00e9ralement la moiti\u00e9 de la population mondiale viendrait ici si elle le pouvait. Parfois j'ai l'impression que l'accueil tous azimut se fait sur le dos de la classe moyenne au profit des multinationales qui \u00e9largissent leur client\u00e8le potentielle."}]}, "Body": ">Certains de nos compagnons de l'aile droite l'avaient pr\u00e9dit\n\nSi tu parles de moi, je ne suis pas de droite. Je suis de gauche, la bonne vieille gauche traditionnelle, sociale-d\u00e9mocrate et nationaliste, qui croit en les droits humains. Je m'oppose simplement aux \"progressistes\" qui croient en une utopie cosmopolite et qui croient que tous les moyens sont bons pour faire table rase et reconstruire leur utopie sur les ruines de la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise existante."}]}, "Body": "Certains de nos compagnons de l'aile droite l'avaient pr\u00e9dit, contredisant le crosse-en-rond g\u00e9n\u00e9ral. La Meute obtiendra-t-elle gain de cause aussi facilement que ceux-ci l'affirmaient? \u00c0 suivre..."}], "kchoze": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "La cause n'est pas encore accept\u00e9e."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Ok Voltaire, on pourra t\u00e9moigner de ton attachement \u00e0 la libert\u00e9 d'expression quand tu d\u00e9fenderas un imam.\n\nCeci \u00e9tant dit, tu as en effet soulev\u00e9 des points pertinents qui allaient \u00e0 l'encontre de l'opinion g\u00e9n\u00e9rale."}]}, "Body": "C'est qui qui l'avait dit?\n\nLa conviction personnelle en faveur de la libert\u00e9 d'expression se manifeste r\u00e9ellement quand on accept\u00e9 de reconna\u00eetre la libert\u00e9 d'expression de ceux qui sont profond\u00e9ment en d\u00e9saccord avec nous."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}