{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/709iwp/rue_amherst_bonne_conscience_\u00e0_peu_de_frais/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/canada/508071/amherst-efface-bonne-conscience-a-peu-de-frais", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/1nn_TzDagu1MZXhKoiCDmS_0h1oQgcDmp1tpFB-z0xk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 405, "width": 720, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?s=d6179eac2778ac4f72094505c472fd0f"}, "variants": {}, "id": "oxaOFnAICl1szrKHMTeuVaqIhv9L5Op97fdrlIJbMRU", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=35d65d6fb0567abcbed8093cce28c859"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5556e75293e9fde0135f508935191be2"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7b4d23a933f6a3cfe32f06619c199333"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/0TM-BwpENhEjczRQtaZpaSIkhGoLtoXIegLaVQmfZw4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d83b0db18b410a8dd496c9f9179785b3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505478723.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_709iwp", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Rue Amherst : bonne conscience \u00e0 peu de frais", "banned_by": null, "id": "709iwp", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505507523.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/709iwp/rue_amherst_bonne_conscience_\u00e0_peu_de_frais/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"rawboudin": [{"Replies": {}, "Body": "Ts\u00e9, je pense que c'est correct de tracer la ligne aux tentatives de g\u00e9nocide. C'est peut-\u00eatre juste moi."}], "ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Dans la m\u00eame [veine](http://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/508067/les-braillants-discours-de-nos-nouveaux-historiens)."}], "redalastor": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "La meilleure mani\u00e8re de faire selon moi serait d'offrir les donn\u00e9es dans un format libre. Comme \u00e7a un citoyens qui veut virer \u00e7a en site web ou en application qui te racontent des trucs selon ta position g\u00e9ographique peut le faire."}]}, "Body": "On doit le faire sur les rues \u00e9galement. Plusieurs villes le font d\u00e9j\u00e0."}]}, "Body": "Ce que j'aime bien sur les affiches de noms de parc, c'est qu'on y trouve une courte explication sur le nom."}]}, "Body": "Si une personne n'est honorable que par les standards de son \u00e9poque alors je n'ai aucun probl\u00e8me \u00e0 ce qu'elle ne soit plus honor\u00e9e durant la n\u00f4tre.\n\nEt c\u00f4t\u00e9 m\u00e9moire il y en a tr\u00e8s peu dans les noms de rues et je trouve \u00e7a d\u00e9solant. On devrait offrir aux citoyens de la documentation sur qui \u00e9taient les gens sur leurs noms de rues, incluant ceux qui n'y figurent plus."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}