{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6vy9nl/r\u00e9gis_labeaume_limmigration_et_l\u00e9conomie/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1052164/regis-labeaume-limmigration-et-leconomie", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/LRHrwNGYaLkBM4Mw5YCToB1_WaNb1QDWcoJUvnWqjyw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 22, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/0oY7F4G4wauYJ7icSsLJn9lu5csdT821n0K5ieu-S8o.jpg?s=720ecec92f92da0af38e844d6fd7e1d4"}, "variants": {}, "id": "lHQ3U4pYGsi5vdmsPCgudx-n9nWl3FirMxDwWaUGal4", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0oY7F4G4wauYJ7icSsLJn9lu5csdT821n0K5ieu-S8o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=09889dee122fd2d97abb14eecd0d8d77"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0oY7F4G4wauYJ7icSsLJn9lu5csdT821n0K5ieu-S8o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=457638e489eaf6a35a995164d04e368f"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0oY7F4G4wauYJ7icSsLJn9lu5csdT821n0K5ieu-S8o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d0f59ce927cb690e7ddd53f2def040dc"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503666088.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6vy9nl", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "R\u00e9gis Labeaume, l\u2019immigration et l\u2019\u00e9conomie", "banned_by": null, "id": "6vy9nl", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503694888.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6vy9nl/r\u00e9gis_labeaume_limmigration_et_l\u00e9conomie/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {}, "Body": ">TIL Haiti s'est islamis\u00e9\n\nTu savais pas que l'empire ottoman avait envahi l'\u00eele?"}]}, "Body": "> Bin oui AUCUN qu\u00e9b\u00e9cois ne peut faire ces jobs l\u00e0, 100% des immigrants. On est pas \u00e0 l'a\u00e9roport d'Atlanta ici...\n\nVa faire un tour dans un chsld le soir, tuserais surpris, pis 'agriculture, c'Est des mexicains qui viennent par millier passer 6 mois ici a ben des places...\n\n> \u00adAhhhhh mais on rejette aucun immigrant, on rejette juste la culture islamique, belle mani\u00e8re de ne pas attaquer le sujet. \n\nTIL Haiti s'est islamis\u00e9"}], "BastouXII": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Les gens comme toi confondent l'amour de soi avec la haine de l'autre. Si tu ne veux pas que ton voisin entre chez toi et fouille dans ton frigidaire, est-ce que \u00e7a veut dire que tu es voisin-phobe? Ce n'est pas la peur de l'autre que de pr\u00e9f\u00e9rer vivre dans une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 la majorit\u00e9 de la population partage tes valeurs et ta culture, o\u00f9 les normes sociales sont au diapason de tes propres attentes culturelles.\n\nRegarde toutes ces communaut\u00e9s culturelles qui se r\u00e9unissent dans des enclaves d\u00e8s qu'elles le peuvent. Pourquoi crois-tu qu'elles font \u00e7a? C'est le m\u00eame r\u00e9flexe d'homophilie, de recherche du semblable, qui incite des Qu\u00e9b\u00e9cois \u00e0 \u00eatre inconfortables face au futur offert par l'immigration de masse illimit\u00e9e et multiculturalisme institutionnel."}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "La xenophobie est galvaudee dans le relatisvisme moral en tout cas.cest pas parce que jaime moins une facon de penser que je ny reflechis pas ou encore quelle me depasse completement. Seulement pretendre que toutes les cultures sequivalent est falacieux selon moi"}]}, "Body": "La x\u00e9nophobie n'est pas \u00e0 l'oppos\u00e9 du relativisme moral."}]}, "Body": "Je crois pas au relativisme moral, non. J'ai pass\u00e9 cette \u00e9tape \"d'ouverture\" l\u00e0. J'appelle plut\u00f4t \u00e7a de la na\u00efvet\u00e9 et du romantisme. "}]}, "Body": "C'est pour \u00e7a qu'on parle aujourd'hui de x\u00e9nophobie - la peur de l'autre.  Mais \u00e7a te laisse pas un mauvais go\u00fbt quand la seule sortie morale, c'est se replier sur le fait que c'est pas \"techniquement\" du racisme, m\u00eame si \u00e0 toutes fins pratique, c'est la m\u00eame chose?"}], "RecordRains": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Ya du overlapping, indeniablement."}]}, "Body": "Je suis d'accord. \n\nJe dis juste que la d\u00e9finition de race dans le cas des humains est plus reli\u00e9 \u00e0 la culture qu'aux traits biologiques. "}]}, "Body": "Culture =/= traits biologiques"}]}, "Body": "C'est quoi ta d\u00e9finition de race? Couleur de peau? \n\nOn n'est pas des chiens, y'a pas de definition biologique de race pour les humains. Il y a des diff\u00e9rences ph\u00e9notypiques entre les r\u00e9gions mais, dans le discours g\u00e9n\u00e9ral, quand les gens parlent de races, ils parlent de culture. "}], "BastouXII": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": ">Je peux aussi \u00e9valuer de fa\u00e7on r\u00e9aliste les dangers d'\u00eatre assimil\u00e9 ou de se faire imposer des pratiques contre nos valeurs par des populations immigrantes (pratiquement nulles) et r\u00e9agir en cons\u00e9quence (bof).\n\nLa seule chose qui nous pr\u00e9muni de cette folie multiculturaliste est la situation g\u00e9ographique du Qu\u00e9bec qui n'h\u00e9siterait probablement pas s'auto-d\u00e9truire s'il avait un acc\u00e8s frontalier avec un pays du tier-monde. \n\n>Si tu as aussi peur que d'autres cultures viennent defaire ton mode de vie, tu dois \u00eatre ins\u00e9cure pas \u00e0 peu pr\u00e8s et tu dois avoir une bien faible estime de ton peuple.\n\nMais quelle esp\u00e8ce d'argument de bouette. Tu dois \u00eatre un maudit pissous pour barrer ta porte la nuit ? Et que dire du fait que tu sois un mauvais conducteur car tu porte ta ceinture de s\u00e9curit\u00e9 ? J'te gage m\u00eame que tu te brosses les dents parce que t'as une g\u00e9n\u00e9tique vraiment faible en ce qui a trait \u00e0 ta sant\u00e9 bucale. \n\nN'importe quoi. "}]}, "Body": "Je peux condamner les pratiques et les valeurs d'intol\u00e9rance sans faire de g\u00e9n\u00e9ralisation ridicule et d'attaques aux hommes de paille et ad hominem, et sans recourir aux id\u00e9es supr\u00e9matistes et \u00e0 la d\u00e9magogie populiste sans nuance.\n\nJe peux aussi \u00e9valuer de fa\u00e7on r\u00e9aliste les dangers d'\u00eatre assimil\u00e9 ou de se faire imposer des pratiques contre nos valeurs par des populations immigrantes (pratiquement nulles) et r\u00e9agir en cons\u00e9quence (bof).\n\nSi tu as aussi peur que d'autres cultures viennent defaire ton mode de vie, tu dois \u00eatre ins\u00e9cure pas \u00e0 peu pr\u00e8s et tu dois avoir une bien faible estime de ton peuple."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> P.S. Vous vivez dans une des meilleures soci\u00e9t\u00e9s jamais cr\u00e9\u00e9es dans l'histoire de l'humanit\u00e9, et vous voulez des changements radicaux ? Curieux.\n\nIl est politiquement incorrect de dire autre chose que du bien des autres cultures, et de plus en plus de dire autre chose que du mal de la culture majoritaire. Du coup, les gens qui grandissent dans ce contexte o\u00f9 on c\u00e9l\u00e8bre les autres cultures tout en pointant sans cesse les tares des cultures occidentales d\u00e9veloppent une mentalit\u00e9 que l'Autre est sup\u00e9rieur \u00e0 l'Occident. \n\nPar exemple, on ne cesse de dire que nous avons opprim\u00e9 les femmes, que l'Occident est un vilain Patriarcat \u00e0 d\u00e9molir, et pendant ce temps, des f\u00e9ministes publient des articles disant que [Mahomet \u00e9tait le premier f\u00e9ministe de l'Histoire](http://www.huffingtonpost.com/jim-garrison/muhammad-was-a-feminist_b_12638112.html). Et souvent, quand les gens parlent de l'oppression des autres pays, les bien-pensants disent que c'est pas de leur faute, ils sont simplement les victimes du colonialisme occidental qui les a \"contamin\u00e9s\". Une autre d\u00e9monstration de ce ph\u00e9nom\u00e8ne est la tendance \u00e0 vouloir \"revisiter\" n\u00e9gativement les grandes figures historiques de l'Occident pour les rabattre, par exemple, la campagne pour enlever le nom de John A. Macdonald des \u00e9coles en Ontario. On revisite l'histoire de la population majoritaire pour dire \"ceux que vous croyiez vos h\u00e9ros \u00e0 \u00e9muler sont en r\u00e9alit\u00e9 des monstres dont vous devriez avoir honte\"."}]}, "Body": "Bah non, c'est pas vrai. J'en ai en masse contre les autres cultures et **tu devrais aussi**. Celles qui jettent les gais en bas des buildings, qui lapident des femmes viol\u00e9es, qui coupent des mains aux voleurs, qui sont contre la libert\u00e9 d'expression, pour l'excision du clitoris, etc. \n\nTon signalement de vertue ostentatoire ne te menera pas au paradis mon ami. \n\n\"the road to hell is paved with good intentions\"\n\nEdit: Il est clair que la romantisation de l'exotisme d\u00e9coule directement d'une haine fondamentale de l'occident, avant toute chose. \n\nP.S. Vous vivez dans une des meilleures soci\u00e9t\u00e9s jamais cr\u00e9\u00e9es dans l'histoire de l'humanit\u00e9, et vous voulez des changements radicaux ? Curieux. \n"}]}, "Body": "OK d'abord, \"Je n'ai rien contre les autres cultures, mais...\""}]}, "Body": "Mais la culture n'a pas de race. C'est exactement \u00e7a. Pr\u00e9tendre l'inverse c'est juste avoir la t\u00eate dans le cul au plus haut point, parce que si te met \u00e0 \u00e9quivaloir la race et la culture, tu ES le raciste. Int\u00e9ressant non ? Ensuite si tu te mets \u00e0 pr\u00e9tendre que toutes les cultures sont \u00e9gales je t'invite \u00e0 aller faire un tour ailleurs. "}]}, "Body": "Je ne suis pas raciste, mais..."}]}, "Body": "> Bref, on veut rester au 19i\u00e8eme si\u00e8ecle avec notre  mentalit\u00e9 de victimes pers\u00e9cut\u00e9es, la belle \u00e9poque ou les \u00e9trangers \u00e9taient \u00e0 deux mois de bateau au lieu de 8 heures d'avion.. \n\nOuais genre.. on veut conserver ce qui fait que notre soci\u00e9t\u00e9 est si d\u00e9sirable aujourd'hui et quand tu regardes l'Europe... c'est bien triste ce qui se passe \u00e0 des endroits, et \u00e7a ne fait que commencer. \n\n>Mais pendant ce temps l\u00e0, dans la r\u00e9alit\u00e9 , c'Est des \u00e9trangers qui torchent nos aieux dans les CHSLD et cueillent nos r\u00e9coltes, pis, vieillissement de la population oblige, on a besoin de plus en plus de monde pour ces jobs.. \n\nBin oui AUCUN qu\u00e9b\u00e9cois ne peut faire ces jobs l\u00e0, 100% des immigrants. On est pas \u00e0 l'a\u00e9roport d'Atlanta ici... \n\n>On creuse pas mal plus notre propre tombe en les rejetant qu'en les acceptant mais so be it\n\nAhhhhh mais on rejette aucun immigrant, on rejette juste la culture islamique, belle mani\u00e8re de ne pas attaquer le sujet. \n"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Bref, on veut rester au 19i\u00e8eme si\u00e8ecle avec notre mentalit\u00e9 de victimes pers\u00e9cut\u00e9es, la belle \u00e9poque ou les \u00e9trangers \u00e9taient \u00e0 deux mois de bateau au lieu de 8 heures d'avion..\n\nC'est pas une affaire d'\u00eatre des victimes pers\u00e9cut\u00e9es, c'est une affaire de rester ma\u00eetres chez nous, dixit Lesage. Quand on voit les immigrants venir en masse et refuser de se rallier \u00e0 nous, pr\u00e9f\u00e9rant entretenir leur culture et leur identit\u00e9 ethnoculturelle en rejetant la n\u00f4tre, \u00e7a cr\u00e9e un malaise. Et ne viens pas dire que je dis des bovards, [Radio-Canada a publi\u00e9 un article il n'y a pas une semaine d\u00e9montrant que les jeunes des communaut\u00e9s ethnoculturelles ne s'identifient pas comme qu\u00e9b\u00e9cois](http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1049353/crise-identitaire-enfants-loi-101-francais-quebec). L\u00e9vesque disait \"est Qu\u00e9b\u00e9cois qui veut l'\u00eatre\", mais encore faut-il vouloir l'\u00eatre, et \u00eatre pr\u00eat \u00e0 faire ce qu'il faut pour l'\u00eatre.\n\nJ'ai des cousines qui sont \u00e0 moiti\u00e9 philippines, mais elles se disent qu\u00e9b\u00e9coises car elles ont grandies en banlieue de Qu\u00e9bec, entour\u00e9es en permanence de gens s'identifiant comme Qu\u00e9b\u00e9cois. Mais quand les immigrants atteignent une masse critique leur permettant de former une enclave, minimisant les contacts avec les gens de la majorit\u00e9, comme \u00e7a se voit massivement \u00e0 Montr\u00e9al, comment peut-on s'attendre \u00e0 une int\u00e9gration?\n\nSurtout qu'avec le multiculturalisme canadien, il y a une g\u00eane majeure de promouvoir la culture majoritaire, une habitude qui se propage dans les milieux acad\u00e9miques, m\u00e9diatiques et culturels de Montr\u00e9al. Nous ne sommes plus dans une logique d'int\u00e9gration, mais d'accommodement, on abandonne l'id\u00e9e d'int\u00e9grer ou inclure l'autre au profit de l'id\u00e9e de plut\u00f4t l'accommoder comme il est, en lui demandant le moins d'effort possible. On parle notamment d'accommodement raisonnable, mais c'est un euph\u00e9misme qui cache le c\u00f4t\u00e9 coercitif de la chose, on devrait parler plut\u00f4t d'obligation d'accommodement, car c'est plus pr\u00e8s de la r\u00e9alit\u00e9. Les lois canadiennes ET QU\u00c9B\u00c9COISES imposent une obligation d'accommodement pour les gens de religion et culture minoritaire, au m\u00eame titre que les handicap\u00e9s manuels et mentaux. Employeurs, institutions, proprios et autres ont l'obligation l\u00e9gale d'accommoder les religions et cultures minoritaires, sauf quand l'accommodement ne serait pas raisonnable. \n\nAvoir la chienne de l'\"\u00e9trange\" c'est stupide, mais l'autre extr\u00eame est tout aussi stupide, l'extr\u00eame de l'autruche o\u00f9 on ne veut pas voir la r\u00e9alit\u00e9, les probl\u00e8mes ou les diff\u00e9rences entre les cultures diff\u00e9rentes, car on a peur d'avoir peur. Une \"phobie\", c'est une peur irrationnelle, mais une peur peut \u00eatre parfaitement rationnelle et raisonnable si elle est justifi\u00e9e."}]}, "Body": "K\n\nEdit  : j'ai abr\u00e9g\u00e9 \u00e0 K parce que j'ai effac\u00e9 3 fois mes r\u00e9ponses...\n\nBref, on veut rester au 19i\u00e8eme si\u00e8ecle avec notre  mentalit\u00e9 de victimes pers\u00e9cut\u00e9es, la belle \u00e9poque ou les \u00e9trangers \u00e9taient \u00e0 deux mois de bateau au lieu de 8 heures d'avion.. \n\nMais pendant ce temps l\u00e0, dans la r\u00e9alit\u00e9 , c'Est des \u00e9trangers qui torchent nos aieux dans les CHSLD  et cueillent nos r\u00e9coltes, pis, vieillissement de la population oblige, on a besoin de plus en plus de monde pour ces jobs.. \nY'en a pas de revanche des berceaux en ce moment, mais on a une culture tr\u00e8s forte et des vagues d'immigration s'y adaptent depuis la fin de la deuxi\u00e8me guerre... Si on fait nos apeur\u00e9s de l'autre en plus, ben , veut veut pas, les arrivants ne deviendront pas des n\u00e9os-qu\u00e9b\u00e9cois mais bien des n\u00e9o-canadiens qui se m\u00e9fieront de ceux qui se m\u00e9fient d'eux. \n\nOn creuse pas mal plus notre propre tombe en les rejetant qu'en les acceptant mais so be it... C'est votre CHOI."}]}, "Body": "C'est un bel essai, mais on voit encore une tentative d'expliquer le ph\u00e9nom\u00e8ne qui contourne les enjeux principaux qui restent tabous dans les m\u00e9dias. On essaie d'expliquer l'inconfort \u00e0 l'immigration comme de l'angoisse \u00e9conomique par rapport \u00e0 la mondialisation, or, ce n'est pas la raison principale. L'\u00eatre humain n'est pas qu'une b\u00eate \u00e0 cash, c'est un animal social.\n\nLes raisons sont aussi, et je dirais m\u00eame, principalement, culturelles. Les gens voient l'arriv\u00e9e entre tr\u00e8s grands nombres de personnes de culture diff\u00e9rente qui se font dire de ne pas s'int\u00e9grer et de pr\u00e9server leur culture et leur identit\u00e9, et ils reconnaissent de moins en moins le Qu\u00e9bec qu'ils ont connu et aim\u00e9. C'est un nouveau Qu\u00e9bec, un espace neutre cosmopolite pour les immigrants de partout dans le monde et de leurs cultures, qui vient remplacer et marginaliser le Qu\u00e9bec traditionnel, condamn\u00e9 par les ap\u00f4tres de la diversit\u00e9 comme une soci\u00e9t\u00e9 paroissiale, arri\u00e9r\u00e9e, non-sophistiqu\u00e9e, voire carr\u00e9ment non-civilis\u00e9e, dont la fin programm\u00e9e ne peut pas venir trop vite.\n\nLes gens h\u00e9sitent \u00e0 donner voix \u00e0 ces angoisses \u00e0 cause des tabous entourant le sujet. Ils savent qu'ils se feront traiter de racistes ou de x\u00e9nophobes par les m\u00e9dias bas\u00e9s dans la bulle multiculturelle (et multiculturaliste) de Montr\u00e9al, surtout quand ils ne sont pas parfaitement \u00e9duqu\u00e9s et qu'ils ne s'expriment pas parfaitement, tr\u00e9buchant alors sur toutes les mines de la rectitude politique quand ils s'aventurent sur le sujet. Pourtant, ce n'est pas qu'ils ont peur de l'\u00e9tranger ou qu'ils ha\u00efssent l'\"\u00e9trange\", ils veulent juste rester ici chez eux, et pas se sentir comme un \u00e9tranger dans leur propre patrie. Ce qu'ils craignent, ce n'est pas l'Autre, c'est leur d\u00e9possession. Surtout qu'on est un peuple dont l'identit\u00e9 est enracin\u00e9e dans la survivance, notre lutte pour la survie envers et contre tous, envers la nature, particuli\u00e8rement inhospitali\u00e8re, envers Durham, qui promouvait notre assimilation compl\u00e8te par compassion, envers les Anglais, qui ont essay\u00e9 de nous marginaliser en nous noyant dans l'immigration britannique que nous avons r\u00e9sist\u00e9 par la Revanche des Berceaux, envers les Canadiens d'aujourd'hui, qui sont particuli\u00e8rement irrit\u00e9s chaque fois que nous osons dire \"nous existons\" (voir les r\u00e9actions quand on leur dit que la poutine est Qu\u00e9b\u00e9coise, pas canadienne).\n\nLe Qu\u00e9bec est le seul endroit au monde o\u00f9 le peuple Qu\u00e9b\u00e9cois, ancien peuple canadien-fran\u00e7ais, est en contr\u00f4le des institutions sociales, politiques et \u00e9conomiques, o\u00f9 ils fa\u00e7onnent une soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 leur image dans laquelle ils sont biens. Et maintenant, ils sont en voie d'\u00eatre une minorit\u00e9 ici, et les \u00e9lites politiques cosmopolites les avertissent qu'ils doivent cesser de s'attendre \u00e0 ce que leurs institutions les repr\u00e9sentent, car on doit accommoder l'autre en modifiant nos lois et nos normes, et que si quelqu'un s'oppose, alors c'est un raciste d'extr\u00eame-droite qui doit \u00eatre ostracis\u00e9 et mis au ban de la soci\u00e9t\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}