{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ybnjt/r\u00e9ponses_au_dmnq_de_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ybnjt/r\u00e9ponses_au_dmnq_de_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous et bienvenue \u00e0 mon DMNQ! </p>\n\n<p>Au cours des derniers jours j&#39;ai pu lire vos tr\u00e8s nombreuses questions et y r\u00e9fl\u00e9chir! </p>\n\n<p>Ce soir, je vais consacrer une heure \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 un maximum d&#39;entre elles. Puis, je passerai 1/2h \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 vos \u00e9ventuelles sous-questions et/ou commentaires \u00e0 mes r\u00e9ponses! </p>\n\n<p>Merci \u00e0 tous! </p>\n\n<p><strong>Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e</strong>. \nD\u00e9put\u00e9 de Rosement et chef de l&#39;opposition officielle. </p>\n\n<hr/>\n\n<p>Je vous encourage \u00e9galement \u00e0 aller voir notre nouvelles campagne sur la souverainet\u00e9: 50+1 r\u00e9ponses pour l&#39;ind\u00e9pendance sur <a href=\"http://pq.org/50plus1/\">http://pq.org/50plus1/</a></p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "DMNQ - (termin\u00e9)", "_replaced_more": false, "author": "Jean-FrancoisLisee", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 85, "edited": false, "domain": "self.Quebec", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 129, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 85, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1024, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/nCnuUq50A4dYx8M6mN_tptHQPZbnVfoauDcBr21G9eI.jpg?s=6b05f861652ec490a8dadb9882e96983"}, "variants": {}, "id": "dXMdUhttNMYct0RXtfMOFVaO6FRL41SSfzl4oS3eI9Q", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/nCnuUq50A4dYx8M6mN_tptHQPZbnVfoauDcBr21G9eI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8802c31cbf048bc5f8817bffa3c4a480"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/nCnuUq50A4dYx8M6mN_tptHQPZbnVfoauDcBr21G9eI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9874a68cb04bbaaf8cf13f89ed458d6e"}, {"height": 320, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/nCnuUq50A4dYx8M6mN_tptHQPZbnVfoauDcBr21G9eI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=26dd1bacbc9bdc3aa745627a84642958"}, {"height": 640, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/nCnuUq50A4dYx8M6mN_tptHQPZbnVfoauDcBr21G9eI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4a260a932a3f3b77a0029e0dd960c2b8"}, {"height": 960, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/nCnuUq50A4dYx8M6mN_tptHQPZbnVfoauDcBr21G9eI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=884e2308417e97ba5a964137f347d6a8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504652242.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ybnjt", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": "Officiel", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "R\u00e9ponses au DMNQ de Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e, d\u00e9put\u00e9 de Rosemont et chef de l'opposition officielle, Parti Qu\u00e9b\u00e9cois.", "banned_by": null, "id": "6ybnjt", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504681042.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ybnjt/r\u00e9ponses_au_dmnq_de_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Je confirme que c'est son compte officiel."}], "urfixmor": [{"Replies": {"urfixmor": [{"Replies": {}, "Body": "Deuxi\u00e8me question si le temps permet, il est clair de nos jours que le Canada et le Qu\u00e9bec sont tr\u00e8s en arri\u00e8res en mati\u00e8re d'infrastructure et de co\u00fbt pour l'Internet. Toutes les entreprises de nos jours utilisent l'Internet, et c'est un outil essentiel pour les travailleurs modernes. Est-ce que le PQ en ce moment se penche sur la question, et si oui quel genre de solutions explorez-vous?\n\nMerci."}]}, "Body": "Bonjour,\n\nLes anglophones du Qu\u00e9bec semblent vot\u00e9s majoritairement pour le Parti Lib\u00e9ral. Est-ce qu'il a un effort plus pouss\u00e9  en ce moment dans le parti pour essayer de mieux communiquer avec ces communaut\u00e9s ou de voir quel est le probl\u00e8me? Il y a-t-il des d\u00e9marches qui sont explor\u00e9es par le Parti afin de se rapprocher de ces gens?\n\nMerci de votre temps."}], "deleteme123": [{"Replies": {}, "Body": "Au lieu d'un r\u00e9f\u00e9rendum orchestr\u00e9 par un parti, pourquoi ne pas outiller la population afin qu'elle puisse d\u00e9marrer les r\u00e9f\u00e9rendums (ou questions \u00e9lectorales, \u00e0 la Californie) qu'elle souhaite? Oui, je parle de r\u00e9f\u00e9rendums d'initiative populaire, comme il existe et se fait ailleurs.   "}], "Alexandreb4": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "Il en parle un peu dans une autre question plus g\u00e9n\u00e9rale sur les PME, les cervaux qu\u00e9b\u00e9cois, le secteur techno et la g\u00e9n\u00e9ration dominante qui prend son essort en ce moment."}]}, "Body": "Je trouve injuste de voir des emplois en jeux vid\u00e9os autant subventionn\u00e9 (Ubisoft et compagnies) alors que des startups en web ont un manque cruel de main d'\u0153uvre et n'arrive pas du tout \u00e0 \u00eatre comp\u00e9titif au niveau des conditions de travail\n\nQue comptez-vous faire?"}], "Jean-FrancoisLisee": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}], "Tokthor": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense bien que c'est sous-entendu. Cependant, je ne suis pas certain de la pertinence d'encombrer une constitution avec sp\u00e9cifiquement une infrastructure de radio alors que surement dans le futur les gens ne vont recevoir leurs informations qu'exclusivement sous forme de suppositoire."}]}, "Body": ">Ce qui soit dit en passant n\u2019est pas dans la constitution canadienne pour les francophones.\n\nEst-ce que cela veut dire, M. Lis\u00e9e, que vous promettez que toutes ces choses soit prot\u00e9g\u00e9s dans une constitution qu\u00e9b\u00e9coise? "}]}, "Body": "> On dit souvent que les droits des anglophones seraient garantis dans un Qu\u00e9bec souverain. Pouvez-vous \u00e9num\u00e9rer, ou au moins d\u00e9crire, quels sont ces droits? Comment, autre votre assurance, ces droits seront-ils prot\u00e9g\u00e9s dans un Qu\u00e9bec souverain? - /u/TheFarnell\n\nCes positions ont \u00e9t\u00e9 prises par le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois il y a d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s longtemps. La communaut\u00e9 anglophone du Qu\u00e9bec a un droit inali\u00e9nable \u00e0 son \u00e9ducation dans sa langue, de la garderie \u00e0 l\u2019universit\u00e9. \n\nElle a \u00e9galement le droit d\u2019avoir des services de sant\u00e9 dans sa langue et le programme du parti indique depuis Jacques Parizeau notre engagement \u00e0 maintenir dans un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant un service de radio et de t\u00e9l\u00e9vision public en anglais. Ce qui soit dit en passant n\u2019est pas dans la constitution canadienne pour les francophones. J\u2019ajoute \u00e9galement le droit de g\u00e9rer ses propres commissions scolaires."}, {"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Merci beaucoup de nous avoir donn\u00e9 du temps :)"}], "Ky-Miko": [{"Replies": {}, "Body": "Merci d'avoir pris le temps de r\u00e9pondre \u00e0 nos nombreuses questions"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Merci beaucoup de vous \u00eatre pr\u00eat\u00e9 au jeu!"}]}, "Body": "Ce DMNQ touche \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 sa fin!\n\nMerci beaucoup pour votre pr\u00e9sence et votre engagement et navr\u00e9 de ne pas avoir pu r\u00e9pondre \u00e0 toutes les questions!\n\n\u00c0 pr\u00e9sent, pour en savoir plus je vous encourage \u00e0 nous suivre sur les m\u00e9dias sociaux, partager nos contenus et \u00e0 nous faire part de vos commentaires!\n\nLa prochaine \u00e9tape est notre congr\u00e8s national: j'esp\u00e8re vous y retrouver, en direct ou en ligne!\n\n\u00c0 bient\u00f4t!\n"}, {"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"NikitaScherbak": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"NikitaScherbak": [{"Replies": {}, "Body": "Cest pas un probl\u00e8me de densit\u00e9, mais d'investissements"}]}, "Body": "Dans les banlieues le transport en commun est fucking a chier, ca va plus vite se deplacer en velo."}]}, "Body": "Le 3/4 de la population ne vit pas dans des regions assez denses pour le TC? Je pense que tu exag\u00e8res un peu, considerant qu'environ la moiti\u00e9 du Qc habite dans le grand Mtl"}], "beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame si l'affirmation du 3/4 est manifestement exag\u00e9r\u00e9, un \u00e9tat peut participer \u00e0 la recherche pour des changements technologiques... Ou dans l'intervalle utiliser des sources de p\u00e9trole moins polluante que les sables bitumineux."}]}, "Body": ">  le Qu\u00e9bec ferait partie de la coalition des pays qui veulent vraiment lutter contre les changements climatiques.\n\nComment est-ce qu'on peut faire ca en sachant qu'on d\u00e9pend des hydrocarbures pour pas crever de faim et que plus du trois quart de la population vit pas dans des r\u00e9gions assez denses pour le transport en commun?"}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour votre r\u00e9ponse. Sur le sujet des paradis fiscaux, quelles seraient vos \u00e9tapes pour y parvenir? Cela semble une probl\u00e9matique tr\u00e8s difficile \u00e0 r\u00e9soudre sans discuter avec les principaux int\u00e9ress\u00e9s, soit les pays offrant ces paradis et les compagnies qu'ils \"h\u00e9bergent\"."}]}, "Body": "> Je me mets dans la peau d'une personne hors de l'Am\u00e9rique, qui ne comprends pas comment le Qu\u00e9bec serait diff\u00e9rent du Canada sur la sc\u00e8ne internationale - puisque plusieurs de mes amis provenant de l'ext\u00e9rieur posent cette question. Comment lui expliqueriez vous la plus-value du Qu\u00e9bec dans la communaut\u00e9 internationale? - /u/goldenraven54\n\nC\u2019est facile. Au cours des vingt derni\u00e8res ann\u00e9es, tous les pays \u00e9taient engag\u00e9s dans un grand d\u00e9bat sur le r\u00e9chauffement climatique. Le Qu\u00e9bec a pass\u00e9 toutes ces ann\u00e9es \u00e0 expliquer au monde que nous n\u2019\u00e9tions pas d\u2019accord avec le pays auquel nous appartenons, le Canada qui a cumul\u00e9 les prix dinosaures, les prix fossiles dans les rencontres internationales.\n\nEncore aujourd\u2019hui, Justin Trudeau propose le d\u00e9veloppement des sables bitumineux dont la production met \u00e0 risque l\u2019atteinte des objectifs de r\u00e9duction des gaz \u00e0 effets de serre. Contrairement au Canada, le Qu\u00e9bec ferait partie de la coalition des pays qui veulent vraiment lutter contre les changements climatiques.\n\nSur la question des paradis fiscaux, le Canada a toujours tra\u00een\u00e9 les pieds dans les efforts internationaux visant \u00e0 \u00e9liminer ces trous noirs de la finance internationale.  R\u00e9cemment, Justin Trudeau a d\u2019ailleurs ouvert pour les Canadiens fortun\u00e9s un autre paradis fiscal. Un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant serait dans le peloton de t\u00eate des pays qui veulent \u00e9liminer ce scandale permanent.\n\nIl y aurait d\u2019autres exemples encore, mais d\u2019apr\u00e8s moi, \u00e7a commence tr\u00e8s bien."}, {"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Jean-FrancoisLisee": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Merci beaucoup pour votre r\u00e9ponse, c'est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9!"}]}, "Body": "Le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois souhaite accueillir dans ses rangs des gens de toute la soci\u00e9t\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise, de toutes provenances, qui partagent ses valeurs. Des anglophones sont pr\u00e9sents au sein du Parti Qu\u00e9b\u00e9cois depuis sa fondation.\n\nL\u2019an dernier fut cr\u00e9\u00e9 le groupe des anglophones pour l\u2019ind\u00e9pendance. Nous avons lanc\u00e9 une initiative pour rejoindre plus largement les Qu\u00e9b\u00e9cois issus de la diversit\u00e9 et leur pr\u00e9sence en nos rangs augmente de mois en mois. Un comit\u00e9 sur la diversit\u00e9 sera bient\u00f4t cr\u00e9\u00e9 et ils seront tr\u00e8s nombreux au congr\u00e8s qui aura lieu en fin de semaine. \n\nPar ailleurs, les valeurs promues par le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois; des valeurs de progressisme, pragmatiques, des valeurs de service public pour un meilleur syst\u00e8me d\u2019\u00e9ducation, de sant\u00e9, de justice, pour une meilleure s\u00e9paration de l\u2019\u00c9glise et de l\u2019\u00c9tat sont partag\u00e9es par des \u00e9lecteurs de toutes provenances. Une partie de notre d\u00e9fi est de r\u00e9ussir \u00e0 communiquer avec eux et \u00e0 contrer les messages souvent pernicieux diffus\u00e9s par nos adversaires \u00e0 des fins politiques dans certaines de ces communaut\u00e9s. \n\nNous y parviendrons!"}]}, "Body": "> Nous pensons qu\u2019il faut augmenter le nombre d\u2019ind\u00e9pendantistes, \u00e0 la fois pour l\u2019\u00e9lection de 2018, celle de 2022 et pour le r\u00e9f\u00e9rendum qui suivra. \n\nBonjour M. Lis\u00e9e! \n\nPour faire suite \u00e0 mon commentaire [ici](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7zir/exclusif_le_pq_lance_des_capsules_pour_promouvoir/dmlbeqd/), avec vous une strat\u00e9gie de s\u00e9duction cibl\u00e9e aupr\u00e8s des communaut\u00e9s qui ne sont pas traditionnellement pour l'ind\u00e9pendance (allophones et anglophones)?"}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Je me croise les doigts!"}]}, "Body": "Il reviendra. N'oublie jamais : la fin des exils."}]}, "Body": "> En fait, il y en a eu un qui a essay\u00e9 de le faire, c'\u00e9tait Jean-Martin Aussant. Pendant la br\u00e8ve p\u00e9riode o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 chef de parti, j'ai vu plusieurs de mes amis s'int\u00e9resser \u00e0 la politique pour la premi\u00e8re fois, poser des questions sur l'ind\u00e9pendance pour ensuite essayer d'en convaincre d'autres. \n\nC'est exactement ce qui m'est arriv\u00e9! On \u00e9tait une gang \u00e0 mon \u00e9cole \u00e0 \u00eatre devenu souverainiste, il avait vraiment pr\u00e9sent\u00e9 un beau projet. C'est dommage qu'il ait quitt\u00e9 la politique, il avait quelque chose de sp\u00e9cial.\n"}], "Jean-FrancoisLisee": [{"Replies": {}, "Body": "> Comment comptez-vous aller chercher les jeunes qui n'ont tout simplement jamais entendu parler de souverainet\u00e9?\n\nJe pense que fondamentalement, l\u2019ind\u00e9pendance est une id\u00e9e jeune. C\u2019est l\u2019id\u00e9e de devenir ma\u00eetre de ses d\u00e9cisions, d\u2019arr\u00eater de demander la permission, d\u2019\u00eatre responsable de ses propres succ\u00e8s et \u00e9checs. Une nation qui devient ind\u00e9pendante, c\u2019est comme un jeune adulte qui prend son envol dans la vie. Il est important que les jeunes ind\u00e9pendantistes portent ce message aupr\u00e8s du reste de la jeunesse. C\u2019est pourquoi depuis que je suis chef (10 mois d\u00e9j\u00e0!), je suis tr\u00e8s heureux que le nombre de jeunes membres du PQ ait augment\u00e9 significativement et que le nombre de jeunes qui ont pris des postes de responsabilit\u00e9 ait augment\u00e9. La nouvelle pr\u00e9sidente du PQ Gabrielle Lemieux avait 9 ans au moment du r\u00e9f\u00e9rendum de 95. Il faut donc rediscuter avec cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, des avantages que conf\u00e8re l\u2019ind\u00e9pendance. On peut le faire en 50 capsules, comme celles mises en ligne aujourd\u2019hui sur pq.org ou on peur le faire en un seul mot : **LIBERT\u00c9**."}]}, "Body": "> Nous pensons qu\u2019il faut augmenter le nombre d\u2019ind\u00e9pendantistes\n\nJe suis n\u00e9 quelques semaines avant le r\u00e9f\u00e9rendum de 1995, du plus loin que je me souvienne, aucun politicien souverainiste n'a vraiment pris le temps de m'expliquer dans le d\u00e9tail ce qu'est le projet d'ind\u00e9pendance. \n\nEn fait, il y en a eu un qui a essay\u00e9 de le faire, c'\u00e9tait Jean-Martin Aussant. Pendant la br\u00e8ve p\u00e9riode o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 chef de parti, j'ai vu plusieurs de mes amis s'int\u00e9resser \u00e0 la politique pour la premi\u00e8re fois, poser des questions sur l'ind\u00e9pendance pour ensuite essayer d'en convaincre d'autres. \n\nJe me demandais si le PQ avait pris des notes sur ce qui s'\u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0?\n\nAutant j'aime bien votre souhait de faire des vid\u00e9os qui expliquent certaines id\u00e9es sur l'ind\u00e9pendance, autant j'ai l'impression qu'on sert encore une fois au jeunes la m\u00eame recette. On se dit \"ils sont sur facebook, on va faire des vid\u00e9os\" sans pousser le raisonnement plus loin. Sans voir que de la p\u00e9dagogie honn\u00eate c'est 1000x plus efficace que quoi que ce soit d'autre. \n\nComment comptez-vous aller chercher les jeunes qui n'ont tout simplement jamais entendu parler de souverainet\u00e9? "}]}, "Body": ">Vous souhaitez repousser l\u2019id\u00e9e de l\u2019ind\u00e9pendance \u00e0 un deuxi\u00e8me mandat p\u00e9quiste. Bien que je sois assez d\u2019accord avec l\u2019id\u00e9e, n\u2019est-ce pas l\u00e0 une admission implicite que l\u2019ind\u00e9pendance n\u2019est pas un outil n\u00e9cessaire pour, justement, r\u00e9gler les probl\u00e8mes politiques et \u00e9conomiques r\u00e9sultant de notre appartenance au Canada et des 15 derni\u00e8res ann\u00e9es de gouvernement lib\u00e9ral?- /u/INeedAnswers123\n\nJe suis content que vous me posiez la question, car nous ne repoussons pas l\u2019ind\u00e9pendance, nous prenons le meilleur chemin pour y arriver. Nous allons parler d\u2019ind\u00e9pendance maintenant et sans arr\u00eat, comme parti politique et comme mouvement politique jusqu\u2019en 2022 et au-del\u00e0. Nous pensons qu\u2019il faut augmenter le nombre d\u2019ind\u00e9pendantistes, \u00e0 la fois pour l\u2019\u00e9lection de 2018, celle de 2022 et pour le r\u00e9f\u00e9rendum qui suivra. \n\nD\u2019ailleurs, nous avons mis en ligne aujourd\u2019hui plusieurs capsules explicatives sur les grandes questions que les gens se posent au sujet de l\u2019ind\u00e9pendance. Je vous invite \u00e0 les consulter et \u00e0 les partager sur pq.org"}, {"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "Merci !\n\nAh oui, celle l\u00e0... Je me souviens. (Je pensais qu'il \u00e9tait question d'une entrevue plus r\u00e9cente.)"}], "youtubefactsbot": [{"Replies": {}, "Body": ">[**De la bonne radio ! Le match Auger/Lis\u00e9e - Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e - Chefferie Parti Qu\u00e9b\u00e9cois [10:31]**](http://youtu.be/NBD61owiUxc)\n\n> [*^ChefPhileas1*](https://www.youtube.com/channel/UCTzwbHvk0dxHXhH5Aw5jxAA) ^in ^News ^& ^Politics\n\n>*^1,570 ^views ^since ^Sep ^2016*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)"}]}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=NBD61owiUxc"}]}, "Body": "Lien vers l'entrevue ?"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai manqu\u00e9 celle-l\u00e0. "}]}, "Body": "La derni\u00e8re entrevue qu'il a fait (la semaine pass\u00e9e) s'est fait sur un bon ton."}], "Jean-FrancoisLisee": [{"Replies": {}, "Body": "Je connais Michel C Auger depuis au moins 20 ans. J\u2019ai d\u00fb faire une centaine d\u2019entrevues avec lui. Que 1% de ces entrevues soient particuli\u00e8rement mouvement\u00e9es, je ne trouve pas \u00e7a excessif! Je ne peux pas parler pour lui, cependant."}]}, "Body": "Merci pour la r\u00e9ponse. \n\nJe me permets de vous poser une autre question sur l'entrevue en question. \u00cates-vous toujours en bon terme avec M. C. Auger ?"}]}, "Body": "> Comment faites-vous pour rester zen quand tous veulent vous faire tr\u00e9bucher ? - /u/ProfProof\n\nComme j\u2019ai cinq enfants, je suis devenu tr\u00e8s tr\u00e8s patient."}, {"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "http://i.imgur.com/yyFMz3U.gifv"}]}, "Body": "> Derni\u00e8re question, mais non la moindre, \u00e0 quelle temp\u00e9rature un pogo d\u00e9g\u00e8le-t-il compl\u00e8tement ? - /u/ProfProof\n\nLa sp\u00e9cialiste \u00e0 ce sujet, c\u2019est Manon, mais moi je dirais: \u00e0 l\u2019extr\u00eame gauche du four \u00e0 micro-onde!"}, {"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "*Le club prend des notes...*"}, {"Replies": {}, "Body": "Imaginons que QS sort de sa torpeur et qu'il fasse oeuvre de contrition, croyez-vous qu'une alliance politique est toujours possible pour 2018 ?"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "ProfProof! T'as manqu\u00e9 notre rendez-vous quotidien de victimisation hier.\n\nJe m'inqui\u00e9tais pour toi!"}]}, "Body": "Eh ben, moi qui avais gag\u00e9 que Gustave allait l'\u00e9chapper...\n\nMerci d'\u00eatre \u00e0 la hauteur."}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est peut-\u00eatre juste mon opinion, mais dicter le sexe des \u00e9lus et nationaliser des entreprises sans compensation ca reste assez extr\u00eame."}], "Ky-Miko": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut avoir jou\u00e9 \u00e0 Risk pour comprendre \u00e7a."}]}, "Body": "L'alliance servait pas \u00e0 \u00eatre amis, il servait \u00e0 mettre le PLQ dehors"}]}, "Body": "Il y a toute une diff\u00e9rence entre:\n\n\u00eatre favorable \u00e0 une convergence souverainiste\n\n\u00eatre favorable \u00e0 une convergence souverainiste qui inclus un parti qui les consid\u00e8re comme des extr\u00e9mistes (voir votre r\u00e9ponse plus haut)."}]}, "Body": "> Comment expliquez-vous que certains partis dits souverainistes aient pu dire non \u00e0 une convergence ind\u00e9pendantiste ? - /u/ProfProof\n\nCela s\u2019explique difficilement : 87% des \u00e9lecteurs de QS avaient affirm\u00e9es, dans un sondage, \u00eatre favorable \u00e0 la convergence. Leur volont\u00e9 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 entendue par la direction de leur parti. \n\nCela a vraiment fait la joie des lib\u00e9raux et des caquistes qui savent que dans un certain nombre de comt\u00e9s, un hausse du vote QS se traduira par une \u00e9lection de leurs d\u00e9put\u00e9s qui repr\u00e9senteront l\u2019exact contraire que ce qu\u2019auront leurs \u00e9lecteurs. D\u00e9sormais, il faut expliquer aux \u00e9lecteurs de QS que leurs valeurs sont nobles, mais que dans le syst\u00e8me \u00e9lectoral actuel, les votent pour QS aideront la droite \u00e0 gouverner, plut\u00f4t que l\u2019inverse. \n\nLa solution c\u2019est qu\u2019un gouvernement du PQ puisse changer le mode \u00e9lectoral pour qu\u2019on puisse voter sans se poser ces questions en 2022!"}, {"Replies": {"etiennenoel": [{"Replies": {}, "Body": "Quelle est la garantie que ce milliard sera inject\u00e9 ici?"}]}, "Body": "> M. Lis\u00e9e, j\u2019aimerais savoir ce qu\u2019entend faire le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois pour acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9nerg\u00e9tique? - /u/Pekansylvestre\n\n\u00c9norm\u00e9ment de choses! Au Qu\u00e9bec, nous avons des raisons \u00e9cologiques et \u00e9conomiques de nous d\u00e9barrasser le plus rapidement possible du p\u00e9trole. Nous importons le p\u00e9trole \u00e0 la hauteur de 18 milliard/an. Chaque milliard de p\u00e9trole \u00e9conomis\u00e9 signifiera 1 G$ invertit dans notre propre \u00e9conomie. \n\nDe plus, nous avons des surplus d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 qui ne demande qu\u2019\u00e0 \u00eatre utilis\u00e9 pour davantage de voitures \u00e9lectriques, de m\u00e9tro, de bus \u00e9lectriques, etc. J\u2019ai annonc\u00e9 que le premier budget du gouvernement du PQ sera le budget du virage vert et que nous allions entreprendre des mesures de transitions \u00e9cologiques rapides. \n\nLa prochaine Baie James ne sera pas dans la Nord mais dans la transition \u00e9cologique dans chaque quartier, dans nos grandes institutions qui utilisent toujours le mazout et qui devraient penser \u00e0 la g\u00e9othermie, \u00e0 la prochaine g\u00e9n\u00e9ration d\u2019\u00e9olienne et j\u2019ai annonc\u00e9 que nous ferions un banc d\u2019essai pour le projet de monorails \u00e9lectrique qui pourrait reli\u00e9 Montr\u00e9al-Qu\u00e9bec et les autres principales villes du Qu\u00e9bec.\n\nBeaucoup de projets en perspective!"}, {"Replies": {}, "Body": "> Advenant l'\u00e9lection du PQ majoritaire, pr\u00e9voyez-vous am\u00e9liorer le mode de scrutin provincial en lui ajoutant un \u00e9l\u00e9ment de proportionnalit\u00e9? - /u/SpermicidalLube\n\nC\u2019est absolument certain. Notre syst\u00e8me actuel fait en sorte que beaucoup de votes sont gaspill\u00e9s et que le parti lib\u00e9ral du Qu\u00e9bec profite de la division des votes progressistes et ind\u00e9pendantistes. \n\nNous nous sommes engag\u00e9s \u00e0 modifier le mode de scrutin \u00e0 temps pour l\u2019\u00e9lection de 2022 et nous privil\u00e9gions un mode de scrutin mixte proportionnel r\u00e9gionalis\u00e9, ce qui fait consensus pour tous les partis, sauf le PLQ. Allez savoir pourquoi\u2026\n\nNotre engagement est d\u2019autant plus ferme que nous pensons qu\u2019un syst\u00e8me proportionnel plus respectueux des options de toutes les tendances des Qu\u00e9b\u00e9cois permettra de mieux additionner les voix des ind\u00e9pendantistes en 2022, ce qui sera indispensable pour obtenir un mandat majoritaire de proposer l\u2019ind\u00e9pendance par la suite durant le mandat."}, {"Replies": {}, "Body": "> Racontez-nous une anecdote \u00e0 propos de M. Parizeau :)\n- /u/xworld \n\nLaquelle choisir? Comme conseiller, il \u00e9tait interdit de se pr\u00e9senter dans le bureau de M. Parizeau avec un probl\u00e8me si on avait pas aussi une proposition de solution. De pr\u00e9f\u00e9rence, dans un m\u00e9mo d\u2019une page qui r\u00e9sumait les enjeux et les propositions. Il \u00e9tait extr\u00eamement rare que M. Parizeau accepte notre proposition, mais cela nous donnait le droit d\u2019en discuter avec lui!"}, {"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Je seconde. Apr\u00e8s ma premi\u00e8re acquisition: \u00e7a fait mal."}]}, "Body": "> Si vous en avez, \u00e7a nous int\u00e9resse!\n\n\u00c9liminer la taxe de Bienvenue. C'est une taxe qui a augment\u00e9 pas mal avec le prix de l'immobilier et qui repr\u00e9sente un co\u00fbt important d\u00e8s le d\u00e9part pour des nouveaux acheteurs. Et cette taxe n'est pas toujours logique: pour un couple qui se s\u00e9pare, si l'un des deux d\u00e9sirent racheter la part de l'autre, il doit repayer la taxe de Bienvenue. "}]}, "Body": "> Que fera un gouvernement p\u00e9quiste en ce qui attrait aux enjeux et probl\u00e8mes de la g\u00e9n\u00e9ration des mill\u00e9niaux? (Acc\u00e8s au march\u00e9 du travail, \u00e0 l'immobilier, aux services sociaux qui se font couper ici et l\u00e0, etc) - /u/m0rtadello\n\nLa question de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019immobilier des mill\u00e9niaux me pr\u00e9occupe particuli\u00e8rement. Les co\u00fbts d\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019habitation sont beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 qu\u2019il y 10,20,30 ans. Nous cherchons des formules qui permettent aux premiers acheteurs d\u2019avoir davantage de soutien, et sommes en train d\u2019explorer plusieurs propositions en ce sens. Si vous en avez, \u00e7a nous int\u00e9resse!\n\nAu plaisir."}, {"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"piponwa": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "En effet, un syst\u00e8me o\u00f9 il y aurait vote libre sur tous les enjeux ne n\u00e9cessiterait pas de partis! "}]}, "Body": "> Tu ne verras jamais un parti permettre un vote libre sur tous les enjeux.\n\nSinon, on aurait pas besoin de partis!!"}], "GustaveBob": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Tu me demandes s\u00e9rieusement le lien entre la personne charg\u00e9e de s'assurer du respect de la ligne de parti et le votre libre?"}]}, "Body": "Et le lien du whip avec ta demande envers le PQ qu'il laisse les gens avoir un vote libre ?"}]}, "Body": "...je te sors le whip parce que dans le syst\u00e8me de Westminster c'est celui qui est en charge de s'assurer du respect de la ligne de parti...?"}]}, "Body": "Pourquoi tu me sors le whip alors que \u00e7a n'a pas rapport avec ma r\u00e9ponse \u00e0 ton commentaire pr\u00e9c\u00e9dent qui demandait la lune au PQ (c\u00e0d une position qui vaudrait \u00e0 un \u00e9ventuel gouvernement la possibilit\u00e9 de tomber) mais qui ne demande rien aux autres partis ? \nSinon, puis-je te sugg\u00e9rer un cours de politique qu\u00e9b\u00e9coise et canadienne, de m\u00eame sur le f\u00e9d\u00e9ralisme ? Tu comprendras que ta requ\u00eate ant\u00e9rieur (permettre le vote libre sur toutes les questions) ne fait aucun sens dans le syst\u00e8me actuel.\n"}]}, "Body": "Hum, pour ce qui est de l'existence du whip, c'est au parti de d\u00e9cider.\n\nSi on a pas de consensus sans whip, c'est pas un probl\u00e8me syst\u00e9mique  mais de leadership."}]}, "Body": "Je te rappelle qu'on doit jouer avec les r\u00e8gles du jeu en vigueur. Le syst\u00e8me s'applique au PQ autant qu'aux autres partis..."}], "lanuitportedegarage": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"lanuitportedegarage": [{"Replies": {}, "Body": "Le syst\u00e8me marche de m\u00eame et c'est ce que les gens veulent. Si \u00e7a t'\u00e9coeure tant que \u00e7a, tu voteras oui au prochain r\u00e9f\u00e9rendum. Rester une province, \u00e7a as des cons\u00e9quences aussi. \n\nEn attendant, les partis vont \u00e9voluer dans le cadre politique que la soci\u00e9t\u00e9 leur a donn\u00e9. "}]}, "Body": "C\u2019est pas une raison pour pas agir diff\u00e9remment avant. "}]}, "Body": "> Ne cherchons nous pas justement \u00e0 s'affranchir de l'h\u00e9ritage anglo-saxon sur ce genre de questions? Pour un parti souverainiste, \u00e7a me semble une \u00e9vidence que de le permettre.\n\nT'es au courant qu'en faisant du Qu\u00e9bec un \u00e9tat ind\u00e9pendant, on change de syst\u00e8me de gouvernance? On resteras certainement pas dans une monarchie constitutionnelle."}]}, "Body": "Ne cherchons nous pas justement \u00e0 s'affranchir de l'h\u00e9ritage anglo-saxon sur ce genre de questions? Pour un parti souverainiste, \u00e7a me semble une \u00e9vidence que de le permettre."}]}, "Body": "Vois-tu, la ligne de partie est une cons\u00e9quence du fameux \"gouvernement responsable\", ainsi que de la grande concentration des pouvoirs ex\u00e9cutifs dans les mains du PM. C'est un probl\u00e8me structurel h\u00e9rit\u00e9 du syst\u00e8me de Westminster. Tu ne verras jamais un parti permettre un vote libre sur tous les enjeux."}], "redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Encore une fois, je n'y vois pas de contradiction. Si il sont tous \u00e9t\u00e9 \u00e9lus sous la m\u00eame plateforme, ou qu'elle a au moins \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9e par l'\u00e9quipe ou le congr\u00e8s, les votes devraient passer sans forcer la main.\n\nJe pr\u00e9f\u00e8re tout de m\u00eame qu'un d\u00e9put\u00e9 qui constate des cons\u00e9quences n\u00e9gatives pour ses \u00e9lecteurs soit toujours libre de prendre la parole pour eux."}]}, "Body": "Selon Jean-Martin Aussant (du temps qu'il \u00e9tait chef de ON) les votes de plateforme ne doivent pas \u00eatre libres parce que les Qu\u00e9b\u00e9cois ont d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9 pour le parti et la plateforme.\n\nIl me semble que la moindre des choses soit qu'un parti fasse son possible pour faire ce qu'il a promis."}]}, "Body": "Je pense pas que c\u2019est mutuellement exclusif.  Si il veut faire passer un programme pour lequel il ca \u00eatre \u00e9lu par suffisamment de Qu\u00e9b\u00e9cois pour former un gouvernement , il me semble que la moindre des choses soit qu\u2019il soit capable de convaincre une poign\u00e9e de d\u00e9put\u00e9s. "}]}, "Body": "> Pourquoi ne pas permettre un vote libre sur tous les enjeux?\n\nDans ce cas, a quoi sert d'avoir une plateforme?"}]}, "Body": "Si vous vous devez de nous convaincre de voter pour vous, il me semble qu'il serait \u00e9l\u00e9mentaire que vous soyez capable de convaincre votre propre caucus/d\u00e9putation.\n\nPourquoi ne pas permettre un vote libre sur tous les enjeux?"}]}, "Body": "\u00ad\u00ad> Allez-vous permettre des votes libres dans votre caucus? Si oui, avec quels types d'enjeux cela serait accept\u00e9 de vote part? - /u/mattthhh\n\nMerci pour la question. La r\u00e9ponse est : oui absolument. Sur tous les enjeux qui engagent la conscience du d\u00e9put\u00e9 et qui n\u2019ont pas fait l\u2019objet d\u2019un engagement \u00e9lectoral, je crois qu\u2019il faut permettre un r\u00e9el d\u00e9bat et des votes libres.\n\n- Exemples : mourir dans la dignit\u00e9 et toutes les questions li\u00e9es \u00e0 la vie et \u00e0 la mort.\n"}, {"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}], "INeedAnswers123": [{"Replies": {"jeffmartel": [{"Replies": {}, "Body": "Non impossible. Quand un \u00e9tat est d\u00e9clar\u00e9 ind\u00e9pendant, il conserve toute ses fronti\u00e8res. Il faut simplement regarder ce qu'il s'est fait un peu partout dans le monde. Les autochtones sont toujours citoyens du pays dans lequel ils se situe physiquement."}]}, "Body": "En lien avec cette question, on nous dit souvent (sp\u00e9cialement dans le Canada anglais) que les autochtones qu\u00e9b\u00e9cois pourraient refuser de se joindre \u00e0 un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant. Malgr\u00e9 mes recherches, j'ai eu de la difficult\u00e9 \u00e0 trouver une r\u00e9ponse claire \u00e0 ce sujet. Est-ce possible? "}]}, "Body": "> Pouvez-vous \u00e9num\u00e9rer, ou au moins d\u00e9crire, les droits des autochtones dans un Qu\u00e9bec souverain? Comment, autre votre assurance, ces droits seront-ils prot\u00e9g\u00e9s dans un Qu\u00e9bec souverain? - /u/TheFarnell\n\nLe Qu\u00e9bec a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019avant-garde de la reconnaissance des droits des autochtones. D\u00e9j\u00e0 en 84, avec Ren\u00e9 L\u00e9vesque, le  Qu\u00e9bec a \u00e9t\u00e9 le premier a reconna\u00eetre la pr\u00e9sence d\u2019autochtone sur le territoire. Avec la paix des braves, en 2003, Bernard Landry a sign\u00e9 l\u2019entente la plus visionnaire au Canada sur l\u2019autonomie des autochtones et nous pensons que l\u2019avenir de notre cohabitation sur ce territoire passe par le respect mutuel, l\u2019autonomie des communaut\u00e9s autochtones, le respect de leurs identit\u00e9s et de leurs capacit\u00e9 de la transmettre de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.\n\nMerci d'avoir amen\u00e9 cette importante question."}, {"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> Souvent m\u00eame, contre les critiques des lib\u00e9raux qui estimaient que pour les jeux vid\u00e9os par exemple, c\u2019\u00e9tait de l\u2019argent gaspill\u00e9. \n\nC'\u00e9tait un TR\u00c8S bon move du PQ. Il est aujourd'hui contest\u00e9, nottament en ce qui a trait \u00e0 Ubisoft.\n\nQue r\u00e9pondez vous aux d\u00e9tracteurs de ces subventions qui ont attir\u00e9s de nombreux studios ici?"}]}, "Body": "> Que comptez vous faire pour d\u00e9velopper le talent d'ici et pour attirer le talent international au Qu\u00e9bec en mati\u00e8re d'intelligence artificielle? De fa\u00e7on plus g\u00e9n\u00e9rale, que comptez vous faire pour encourager les startups du domaine des technologies de l'information? - /u/piponwa\n\nD\u2019abord, il faut savoir que la raison pour laquelle Montr\u00e9al et le Qu\u00e9bec comptent autant d\u2019entreprises et d\u2019emplois en haute techno et en haut savoir c\u2019est la d\u00e9cision du PQ d\u00e8s les ann\u00e9es 80 et pendant les ann\u00e9es 90, et par la suite, d\u2019offrir de g\u00e9n\u00e9reux cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t \u00e0 la recherche et d\u00e9veloppement au Qu\u00e9bec. \n\nSouvent m\u00eame, contre les critiques des lib\u00e9raux qui estimaient que pour les jeux vid\u00e9os par exemple, c\u2019\u00e9tait de l\u2019argent gaspill\u00e9. Le prochain gouvernement du PQ, se trouvera devant la g\u00e9n\u00e9ration la plus entrepreneuriale de son histoire, et nous comptons \u00eatre au rendez-vous de ce formidable foisonnement. \n\nNous avons d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 que nous allons proposer un all\u00e8gement r\u00e9glementaire consid\u00e9rable pour les 5 premi\u00e8res ann\u00e9es des nouvelles entreprises en particulier des domaines technologiques. Il faudra aussi trouver les moyens ad\u00e9quats pour assurer la croissance rapide de certaines de ces entreprises, qui parfois, tr\u00e9buches, faute de financement, dans des p\u00e9riodes de d\u00e9veloppent. C\u2019est un des grands d\u00e9fis de notre prochain gouvernement et un des d\u00e9fis qui me passionne en particulier.\n\nMerci beaucoup pour cette question!"}, {"Replies": {}, "Body": "> Quelle est votre compr\u00e9hension de la situation des organismes communautaires autonomes en sant\u00e9 et services sociaux au Qu\u00e9bec et comment un gouvernement p\u00e9quiste pourrait am\u00e9liorer la situation? - /u/hymness1\n\nJ\u2019ai \u00e9t\u00e9 porte-parole en services sociaux pendant 18 mois et j\u2019ai pu accompagner beaucoup de ces organismes dans leur admirable action pour le bien des Qu\u00e9b\u00e9cois les plus d\u00e9favoris\u00e9s. Il est clair que le sous-financement de la mission de base de ces organismes est criant. Nous nous engageons \u00e0 augmenter de 180 M$ ce financement de base au cours des trois premi\u00e8res ann\u00e9es de notre gouvernement pour l\u2019ensemble des organismes communautaires autonomes et discuter avec et leurs tables r\u00e9gionales de la r\u00e9partition de ces sommes.\n\nNous voulons aussi instaurer des programmes d\u2019avantages sociaux et de retraite pour le personnel de ces organismes. Comme vous le savez, ces gens d\u00e9vou\u00e9s quittent parfois les organismes apr\u00e8s de longues ann\u00e9es de travail car les conditions d\u2019emploi ne permettent pas de bien planifier sa retraite.\n\nNous voulons aussi soutenir les organismes qui, en ce moment, louent leurs locaux \u00e0 en devenir propri\u00e9taire. Pour nous, au Parti Qu\u00e9b\u00e9cois, nous estimons que le tissu communautaire est un pilier essentiel de la qualit\u00e9 de la vie des Qu\u00e9b\u00e9coises et des Qu\u00e9b\u00e9cois en g\u00e9n\u00e9ral. Il faut le reconna\u00eetre et le soutenir, clairement et rapidement."}, {"Replies": {"Ilmarinen_tale2": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a prends aussi une loi contre l'addition de moutarde dans le mix"}], "ProfProof": [{"Replies": {"bendplz2": [{"Replies": {}, "Body": "les frites sauce ont des origines britannique "}], "m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "inb4 c'est le vote poutini\u00e9 qui m\u00e8ne le Qu\u00e9bec \u00e0 l'ind\u00e9pendance"}]}, "Body": "#Vive la poutine libre !"}], "menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour votre excellente r\u00e9ponse M. Lis\u00e9e, je suis bien d'accord avec vous! Je vous souhaite la meilleure des chances aux \u00e9lections qui s'en viennent. Vous \u00eates porteur de l'espoir des Qu\u00e9b\u00e9coises et Qu\u00e9b\u00e9cois!"}]}, "Body": "> En tant que fondateur et mod\u00e9rateur de\u00a0/r/PoutineIsQuebecois, j'aimerais savoir: que dites-vous au canadiens qui pr\u00e9tendent que la poutine est un mets canadien? - /u/menoum_menoum\n\n\u00c7a fait partie de l\u2019histoire du Canada de nous ravir nos meilleures id\u00e9es. Ils nous ont pris la feuille d\u2019\u00e9rable, ils nous ont pris le \u00d4 Canada, ils nous ont pris le castor. Il essaient m\u00eame de nous prendre C\u00e9line Dion.\n\n\u00c0 mon avis, la seule fa\u00e7on d\u2019affirmer une fois pour toutes que la poutine est un mets qu\u00e9b\u00e9cois et exclusivement qu\u00e9b\u00e9cois est de r\u00e9aliser l\u2019ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec!"}, {"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "(Edit:  Comme point de r\u00e9f\u00e9rence, [voici ma question originale](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xhzfr/dmnq_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de_rosemont_chef/dmh51jx/?context=3))\n\nRebonjour M. Lis\u00e9e. \n\n>si... \u00e0 Montr\u00e9al, l\u2019arbre n\u2019a plus que la moiti\u00e9 de ses racines, arrivera un moment, un pt de non retour. \n\nAvec respect, je ne suis pas en accord avec vos propos.  Et la science objective (les statistiques) ne semble pas l'\u00eatre non plus.\n\nC'est beau \u00e0 prononcer des mots qui \u00e9voquent de belles \u00e9motions... *\u00abarbre vivant... feuilles magnifiques... notre responsabilit\u00e9\u00bb*, mais M. Lis\u00e9e, si on ne se fie pas \u00e0 la science (ou pire encore, on l'ignore), ces beaux mots risquent de causer plus d'endommagement \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 que du bien.  \n\n>les racines de langues sont form\u00e9es par ceux qui vivent en fran\u00e7ais, r\u00eavent en fran\u00e7ais, le transmettent a leurs enfants\n\nComme vous avez bien dit, *les racines de la soci\u00e9t\u00e9 sont form\u00e9es par ceux qui vivent en fran\u00e7ais*. \n\nMais de dire qu'il faut *r\u00eaver* en fran\u00e7ais ne fait que de fermer la porte d'immigration \u00e0 toute personne qui a une langue maternelle autre que le fran\u00e7ais.  \n\nSi les parents -- les nouveaux arrivants -- font qu'ils appuient le fait que leurs enfants sont \u00e9duqu\u00e9s en fran\u00e7ais, cherchent un travail en fran\u00e7ais, se font des amis en fran\u00e7ais, s'impliquent dans la soci\u00e9t\u00e9 en fran\u00e7ais, *c'est \u00e7a la transmission du fran\u00e7ais*... (pas la langue premiere des parents!).  \n\nSi ces parents -- ces immigrants -- n'auraient pas voulus que leurs enfants soient assujettis \u00e0 la **transmission** du fran\u00e7ais dans leur vie quotidienne, ils auraient choisi Toronto ou Vancouver (et il y en ont qui font ces choix-l\u00e0).  Pourtant, la *grande* majorit\u00e9 d'immigrants savent parfaitement que le fran\u00e7ais sera transmis \u00e0 leurs enfants lorsqu'ils d\u00e9posent une demande (par expr\u00e8s d'ailleurs) d'un certificat de s\u00e9lection du Qu\u00e9bec... (rien de trompeur l\u00e0-dedans).\n\nEt maintenant *la science* nous indique que cette transmission par biais de la soci\u00e9t\u00e9 *marche*... plus maintenant que dans tout autre moment de l'histoire du Qu\u00e9bec.  \n\nEn \u00e9vitant de choisir des immigrants qui n'auraient pas tendance \u00e0 parler \u00e0 leurs enfants en fran\u00e7ais lorsqu'ils mangent le petit d\u00e9jeuner *(vos mots, pas les miens)*, et qui ne r\u00eavent pas en fran\u00e7ais, bon, on n'aura aucun choix que de fermer l'immigration \u00e0 la grande majorit\u00e9 du monde (sauf \u00e0 la France, Belgique, etc).  \n\nL'instant m\u00eame que l'on cat\u00e9gorise les immigrants selon un tel standard (la langue qui leur court dans la t\u00eate \u00e0 la maison, et la langue qu'ils parlent lorsqu'ils prononcent des mots de tendresse \u00e0 leurs enfants), on fait d'eux un cible, et on leur lance le message que ce sont eux *le probl\u00e8me*.\n\nContrairement \u00e0 l'image que vous nous pr\u00e9sentez, M. Lis\u00e9e, le fait qu'on sait maintenant qu'ils font partie de ce 95% de la population qui vit en fran\u00e7ais au sein de la soci\u00e9t\u00e9 lorsqu'ils quittent la maison (peu importe s'il n'y que 5 ou 500,000 de ces gens ensemble), c'est un fait qu'on devrait c\u00e9l\u00e9brer *(pas d\u00e9nigrer).*\n\nEt de *tous les partis politiques*, on penserait qu'il rel\u00e8verait *au Parti Qu\u00e9b\u00e9cois (!)* de porter le flambeau de cette c\u00e9l\u00e9bration.  Ces gens se sont install\u00e9s au Qu\u00e9bec en sachant parfaitement qu'ils allaient participer \u00e0 cette francisation sur la place publique, et on a clairement des statistiques qui d\u00e9montrent que cette participation est r\u00e9elle.  \n\nMais (et j'avoue, tristement) contrairement aux attentes de la population (et *n'oubliez jamais* que les sondages sont eux m\u00eames une forme d'\u00e9valuation scientifique... c'est \u00e0 dire *une \u00e9valuation des attentes des gens que vous servez*) vous semblez mener un parti qui englobe certains gens (pas tous, mais il me semble assez) en plein d\u00e9ni sur ce fait.\n\nVous venez de dire:\n\n>les racines de langues sont form\u00e9es par ceux qui ... vont ... voter pour des partis politiques qui d\u00e9fendent le fran\u00e7ais.  \n\nM. Lis\u00e9e, j'esp\u00e8re sincerement que vous ne voulez pas dire que seuls ceux qui votent pour le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois (sous-entendu) sont consid\u00e9r\u00e9s ceux qui \"formes des racines en fran\u00e7ais\" et qui acceptent ou s'adaptent au fait fran\u00e7ais du Qu\u00e9bec.  Peut-\u00eatre on vient de trouver le hic l\u00e0-dedans:  Le principe qui dit '*Ils sont avec nous ou contre nous'*, car c'est ca l'impression que cela peut donner. (Edit:  Essentiellement, cela repr\u00e9sente *la peur de l'autre*; pas en termes de racisme, mais en termes d'une peur de ne pas pouvoir gagner un r\u00e9f\u00e9rendum / une \u00e9lection... ou la peur d'\u00eatre battu *par le vote \u00e9thique*, \u00e0 mois que *'nous' les fassions \u00e0 'notre' image, selon 'notre' ressemblance*... \u00e0 *\"l'int\u00e9rieur\"* de la maison, tout comme \u00e0 l'ext\u00e9rieur.  Ce n'est pas la premi\u00e8re fois qu'on entend un tel discours, et c'est une pente glissante, tr\u00e8s tr\u00e8s glissante). \n\nCertes, le fait fran\u00e7ais *est* primordiale (et si, d'ailleurs, vous saviez \u00e0 quel niveau je porte moi m\u00eame le drapeau du fran\u00e7ais pour son avancement et \u00e9panouissement).  Mais ici on vise inutilement des gens qui font tout simplement ce qu'on leur avait demand\u00e9 de faire (de s'installer au Qu\u00e9bec et de participer dans la sph\u00e8re publique *en fran\u00e7ais*)... mais on les rabroue *encore* une fois!\n\nPeut-\u00eatre essayer de parler aupr\u00e8s de la population *de vos -- et de leurs -- r\u00e9ussites* (des r\u00e9ussites de la soci\u00e9t\u00e9 quant \u00e0 la langue... une r\u00e9ussite qui inclus *tous les qu\u00e9b\u00e9cois*) plut\u00f4t que de chercher des bouc \u00e9missaires.  Il est possible, *oui il est possible*, que vous seriez surpris par les r\u00e9sultats d'un tel pivot.  \n\nBonsoir M. Lis\u00e9e et merci d'avoir particip\u00e9 \u00e0 cette DMNQ.\n\nEdit: ortho \u00e0 moins qu'il ne soit autrement indiqu\u00e9."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> il est extr\u00eamement clair que la proportion de **r\u00e9sidents de Montr\u00e9al**, qui ont le fran\u00e7ais comme langue 1re\n\nElle a augment\u00e9 de 100 000 personnes globalement pour le Qu\u00e9bec. Il me semble que votre discours initial pour la loi 202 ne visait pas exclusivement Montr\u00e9al.\n\nSources:\n\nhttp://www12.statcan.gc.ca/census-recensement/2016/dp-pd/dt-td/Rp-fra.cfm?TABID=2&LANG=F&APATH=3&DETAIL=0&DIM=0&FL=A&FREE=0&GC=01&GK=1&GRP=1&PID=109661&PRID=10&PTYPE=109445&S=0&SHOWALL=0&SUB=0&Temporal=2016&THEME=118&VID=0&VNAMEE=&VNAMEF=\n\nhttp://www.statcan.gc.ca/tables-tableaux/sum-som/l02/cst01/demo11b-fra.htm\n\n"}]}, "Body": "> Puisque les nouvelles statistiques nous d\u00e9montrent que le fran\u00e7ais n'est pas en d\u00e9clin, aura-t-il des r\u00e9visions \u00e0 la proposition d'une loi 202? - /u/T9C-gars \n\nJ\u2019ai annonc\u00e9 que dans les 101 jours d\u2019un gouvernement du PQ nous adopterons la loi 202 pour renverser la tendance actuelle au d\u00e9clin du fran\u00e7ais. Vous faites r\u00e9f\u00e9rence aux corrections apport\u00e9es par statistique Canada a ces donn\u00e9es linguistique publi\u00e9es cet \u00e9t\u00e9. Mais avec ou sans ces corrections, il est extr\u00eamement clair que la proportion de r\u00e9sidents de Montr\u00e9al, qui ont le fran\u00e7ais comme langue 1re, c\u2019est \u00e0 dire langue de transmission dune g\u00e9n\u00e9ration a l\u2019autre est en net d\u00e9clin. \n\nLa langue est un arbre vivant dont les feuilles magnifiques repr\u00e9sentent tous ceux qui parlent le fran\u00e7ais que ce soir 1232, seconde ou 3e, mais les racines de langues sont form\u00e9es par ceux qui vivent en fran\u00e7ais, r\u00eavent en fran\u00e7ais, le transmettent a leurs enfants, vont parfois jusqu\u2019\u00e0 manifester pour le fran\u00e7ais, voter pour des parti politique qui d\u00e9fendent le fran\u00e7ais. On a jamais vu personne manifester pour la d\u00e9fense de sa langue que seconde. Alors il est extraordinaire qu\u2019autant de Qu\u00e9b\u00e9cois parlent  le fran\u00e7ais mais si comme \u00e0 Montr\u00e9al, l\u2019arbre n\u2019a plus que la moiti\u00e9 de ses racines, arrivera un moment, un pt de non retour. \n\nC\u2019est notre responsabilit\u00e9 de cr\u00e9er les conditions qui assureront la vitalit\u00e9 du fran\u00e7ais dune g\u00e9n\u00e9ration \u00e0 l\u2019autre.\n\nMerci de votre question."}], "Quebec-question": [{"Replies": {}, "Body": "Bonjour M. Lisee,\nPensez-vous que les c\u00e9geps et les universites anglophones re\u00e7oivent trop d'argent? Et pourquoi pensez-vous que les francophones devraient pr\u00e9f\u00e9rer fr\u00e9quenter les \u00e9coles fran\u00e7aises?"}], "termina2232": [{"Replies": {"Jean-FrancoisLisee": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {}, "Body": "Concernant de refus\u00e9e les offres de gens qui ont de l'exp\u00e9rience ext\u00e9rieur au Canada, je sais que le Ama est termin\u00e9e, je crois que c'est cach\u00e9 le probl\u00e8me de fond qui am\u00e8ne les entreprises \u00e0 faire cette d\u00e9cision. J'ai eu 2-3 entreprises derni\u00e8rement qui m'ont avou\u00e9 effectuer cette pratique. La principale raison c'est qu'il recevait trop de cv pour un poste, mais qu'une fois que le tri de ces candidats est fait le volume devient raisonnable. \n\nDe plus, pour certains leurs exp\u00e9riences pour pass\u00e9 sont soit difficiles \u00e0 valider soit difficilement transf\u00e9rables. Ajout\u00e9 aussi que certains ne connaissent pas les bonnes pratiques sur le cv, ne ma\u00eetrise pas bien la langue fran\u00e7aise ce qui r\u00e9sulte \u00e0 des fautes sur le cv (j'ai aid\u00e9 une dizaine d'espagnophone sur ce point et le pire c'est qu'ils \u00e9taient tous aller \u00e0 emploi-Qu\u00e9bec pour un coup de main sur le cv. C'\u00e9tait tellement b\u00e2cl\u00e9 que cela frisait la malhonn\u00eatet\u00e9.)"}], "norgue": [{"Replies": {}, "Body": "> 20 mesures qui feront reculer le racisme et la discrimination et favoriseront l\u2019int\u00e9gration de nouveaux Qu\u00e9b\u00e9cois sur le march\u00e9 du travail\n\nEst-ce que quelqu'unE a le texte de ces 20 mesures ? Mon google-fu \u00e9choue \u00e0 les trouver. Merci !\n"}], "termina2232": [{"Replies": {}, "Body": "Merci."}]}, "Body": "Vouloir lutter contre le racisme et la discrimination est \u00e9videmment une excellente id\u00e9e. C\u2019est pourquoi le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois a propos\u00e9 en f\u00e9vrier dernier 20 mesures qui feront reculer le racisme et la discrimination et favoriseront l\u2019int\u00e9gration de nouveaux Qu\u00e9b\u00e9cois sur le march\u00e9 du travail.\n\nNous sommes revenus \u00e0 la charge en juin en proposant l\u2019utilisation de CV anonymes. Nous savons que lorsque des CV anonymes sont utilis\u00e9s, la proportion de demandeurs d\u2019emploi ayant un nom atypique qui obtiennent une entrevue d\u2019embauche et un emploi augmente significativement.\n\nLe PLQ refuse.\n\nNous savons aussi que des employeurs refusent de donner un emploi \u00e0 des personnes qui ont une exp\u00e9rience ant\u00e9rieure d\u2019emploi \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, mais pas au Qu\u00e9bec. Nous voulons imiter l\u2019Ontario et interdire cette pratique. \n\nLe PLQ refuse.\n\n\u00c0 la place, il veut organiser, en fin de mandat, une commission qui cherchera, et trouvera, des pi\u00e8ces \u00e0 conviction pour d\u00e9montrer qu\u2019il y a du racisme au Qu\u00e9bec. Comme si on ne le savait pas. Dans le climat actuel, apr\u00e8s quinze ans de gouvernement lib\u00e9ral et d\u2019inaction sur ces questions, une telle commission, \u00e0 notre avis, ne fera qu\u2019envenimer la situation.\n\nContre le racisme, nous voulons des actions concr\u00e8tes et imm\u00e9diates. Pas une autre commission."}]}, "Body": "Que pensez vous sur la commision sur le racisme syst\u00e9mique? Quel effet aura elle sur le climat social?"}], "kev371": [{"Replies": {}, "Body": "Vous avez r\u00e9cemment entam\u00e9 une nouvelle campagne pour l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec. La province du Qu\u00e9bec, contrairement \u00e0 celles de l'Ontario ou du Manitoba, ne dispose d'aucune loi contraignante pour l'accessibilit\u00e9 et l'inclusion de ses citoyens avec un handicap. Le gouvernement canadien m\u00e8ne en ce moment une consultation pour l'\u00e9laboration d'une loi semblable qui s'appliquerait aux comp\u00e9tences f\u00e9d\u00e9rales. Advenant l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec, est-ce que les citoyens handicap\u00e9s seraient encore plus exclus qu'ils ne le sont actuellement, ou s'il est \u00e0 votre agenda de mettre en oeuvre une loi sur l'accessibilit\u00e9 pour le Qu\u00e9bec avant ou apr\u00e8s son ind\u00e9pendance? "}], "mgmikez": [{"Replies": {"Jean-FrancoisLisee": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"Canvaverbalist": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a devrait \u00eatre en fonction d'un pourcentage du nom du groupe, des titres d'albums et de chansons individuelles. "}]}, "Body": "Vous devriez faire quelque chose pour que la musique qu\u00e9b\u00e9coise instrumentale puisse compter comme francophone dans les quotas du genre."}], "GuiSim": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve que Spotify est particuli\u00e8rement bon pour me sugg\u00e9rer du contenu qu\u00e9b\u00e9cois. "}]}, "Body": "\u00c9videment non. Je n\u2019ai pas propos\u00e9 60% de contenu, j\u2019ai propos\u00e9 que sur la vitrine, donc la page d\u2019accueil, au Qu\u00e9bec, on offre 60% de contenu francophone et Qu\u00e9b\u00e9cois pour ainsi respecter et encourager les habitudes de consommation culturelles. Mais il n\u2019est pas question qu\u2019on m\u2019emp\u00eache de trouver Beyonc\u00e9 sur iTunes ou \u00abHouse of Cards\u00bb sur Netflix. \n\nUn autre exemple : on constate que lorsqu\u2019un consommateur qu\u00e9b\u00e9cois entre dans un magasin de musique et de CD (en voie de disparition\u2026) m\u00eame s\u2019il y a \u00e9norm\u00e9ment de produits anglophones, il ach\u00e8tent beaucoup de produits franco, puisqu\u2019ils sont facilement disponibles. Ils ne sont pas cach\u00e9s au fond du magasin comme sur iTunes et Netflix. La distinction est essentielle : il n\u2019est pas question de contr\u00f4ler le contenu ou de le r\u00e9duire, mais plut\u00f4t de montrer au consommateur qu\u00e9b\u00e9cois une vitrine sur la page d\u2019accueil qui est respectueuse de sa consommation."}]}, "Body": "Il y a un an, vous avez propos\u00e9 que les sites de diffusion comme iTunes, Netflix et Spotify devraient diffuser 65 % d\u2019\u0153uvres qu\u00e9b\u00e9coises. Est-ce vraiment r\u00e9alisable? "}], "fran6richer": [{"Replies": {}, "Body": "Tout r\u00e9cemment, le PM Couillard lan\u00e7ait un message aux anglophones ayant quitt\u00e9s le Qu\u00e9bec comme quoi \u300ail [\u00e9tait] temps de revenir,\u300b que leur place \u00e9tait \u300an\u00e9cessaire. \u300b\nDe votre c\u00f4t\u00e9, quel message aimeriez vous lancer aux francophones hors Qu\u00e9bec qui voient leurs droits linguistiques \u00eatre mis \u00e0 mal. De plus, quel r\u00f4le devrait jouer un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant au sein de la francophonie?"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Jean-FrancoisLisee": [{"Replies": {}, "Body": "Le d\u00e9put\u00e9 de Sanguinet, Alain Therrien! Pourquoi? Plus de 250 000 personnes ont vu le vid\u00e9o o\u00f9 il exprimait le sentiment g\u00e9n\u00e9ral des Qu\u00e9b\u00e9cois contre les scandaleuses augmentations de r\u00e9mun\u00e9ration des dirigeants de Bombardier.\n\nAlain, qui est responsable de notre op\u00e9ration priorit\u00e9 PME, est un passionn\u00e9 et je ne lui ai connu aucune p\u00e9riode de refroidissement!"}]}, "Body": "Bonjour M. Lis\u00e9e,\n\nQuestion suppl\u00e9mentaire: selon vous, qui est le pogo *le plus* d\u00e9gel\u00e9 de la bo\u00eete \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale?"}], "moresteak": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"moresteak": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "> Au lieu d'individualistes, j'aimerais mieux dire matures, nuanc\u00e9s et r\u00e9fl\u00e9chis.\n\nDonc les leaders ind\u00e9pendantistes, qui sont historiquement parmi nos plus grands universitaires, sont pas nuanc\u00e9s, ni matures ni r\u00e9fl\u00e9chis ? "}], "monsieurbeige": [{"Replies": {"moresteak": [{"Replies": {"monsieurbeige": [{"Replies": {}, "Body": "Alors c'est peut-\u00eatre simplement un sentiment mal inform\u00e9 :) Le nationalisme s'est fait attribuer beaucoup de mauvaises choses depuis longtemps, mais il faut aussi y voir tout le bon qu'il peut faire. Tu fais mention de la nuance, mais pour faire preuve de nuance, il faut justement faire la part des choses et s'ouvrir \u00e0 des possibilit\u00e9s qui ne sont peut-\u00eatre pas n\u00e9cessairement \u00e9videntes, mais n\u00e9anmoins cruciales. Il y a le potentiel pour autant de bon que de mauvais dans le nationalisme et c'est certainement une chose qu'on ne peut rejeter aussi facilement/sans cons\u00e9quences."}]}, "Body": "Je n'ai jamais mentionn\u00e9 de ce que vous insinuez \u00e0 la fin de votre commentaire. \n\nPar contre une chose que je sais; est que je ne suis pas individualiste pour autant, m\u00eame si pour moi le sentiment de nationalisme ne fait aucun sens dans le monde d'aujourd'hui "}]}, "Body": "Je dirais peut-\u00eatre moins concern\u00e9s par le futur global de sa culture et de sa soci\u00e9t\u00e9 (donc oui, centr\u00e9s sur soi, individualistes). Et je ne dis pas \u00e7a dans le sens qu'il faudrait tous \u00eatre paranos sur l'avenir du Qu\u00e9bec, mais il y a plusieurs consid\u00e9rations dirig\u00e9es vers le futur que l'ind\u00e9pendantisme adresse que les autres mouvances mettent de c\u00f4t\u00e9. Ce n'est pas une question de maturit\u00e9 d'abandonner ces id\u00e9aux, c'est surtout la r\u00e9signation \u00e0 une vision plus restreinte, chose qui n'a pas le choix d'\u00eatre nocive, au long terme, pour une soci\u00e9t\u00e9. On peut \u00eatre nuanc\u00e9s et ind\u00e9pendantistes, croire que le nuance n'existe qu'\u00e0 l'ext\u00e9rieur du mouvement, c'est plut\u00f4t \u00eatre cynique (voire peu nuanc\u00e9)..."}], "fasterthanpligth": [{"Replies": {}, "Body": "> Au lieu d'individualistes, j'aimerais mieux dire matures, nuanc\u00e9s et r\u00e9fl\u00e9chis.\n\n\"Matures, nuanc\u00e9s et r\u00e9fl\u00e9chis\" n'explique absolument pas votre pirouette face \u00e0 l'ind\u00e9pendance. Je suis plus mature, nuanc\u00e9 et r\u00e9fl\u00e9chi que lorsque j'\u00e9tais ado, pourtant, je suis plus ind\u00e9pendantiste que jamais. Mes arguments ont chang\u00e9, certes, mais pas le souhait de voir un Qu\u00e9bec ind\u00e9pendant. Je crois que u/ProfProof avait tout \u00e0 fait raison de mentionner \"individualistes\": vos familles ne vont pas \u00eatre affect\u00e9es positivement (\u00e0 court terme) par l'ind\u00e9pendance du Qu\u00e9bec, alors le sentiment s'est estomp\u00e9."}]}, "Body": "Que ce soit \u00e0 tort ou \u00e0 raison, c'est un pattern qui semble se r\u00e9p\u00e9ter beaucoup.\n\nAu lieu d'individualistes, j'aimerais mieux dire matures, nuanc\u00e9s et r\u00e9fl\u00e9chis.\n\nMais bon. Peut-\u00eatre que non aussi. :)"}]}, "Body": "Vous consid\u00e9rez (\u00e0 tort) que le projet d'ind\u00e9pendance n'est plus une priorit\u00e9 pour votre r\u00e9ussite et celle de vos familles. \n\nVous \u00eates un peu plus vieux, mais surtout (et ce n'est pas votre faute uniquement) un peu plus individualistes."}], "homo_borealis": [{"Replies": {}, "Body": "Si vous n'\u00eates pas en mesure de r\u00e9pondre \u00e0 cette question \u00e0 35 ans, j'imagine que vous n'y avez pas accord\u00e9 beaucoup de temps de r\u00e9flexion.\n\nSuivez-vous l'actualit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 et de la politique Qu\u00e9b\u00e9coise? Suivez-vous l'actualit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 et de la politique Canadienne-Anglaise? Connaissez-vous l'histoire de votre peuple et celle de son conqu\u00e9rant? Vous \u00eates-vous d\u00e9j\u00e0 int\u00e9ress\u00e9 \u00e0 d'autres cultures?\n\nSi vous r\u00e9pondez non \u00e0 la majorit\u00e9 de ces questions, j'imagine que c'est votre raison; f\u00e9d\u00e9raliste, ou statu quo, parce que c'est bien plus simple."}], "RedgeQc": [{"Replies": {"moresteak": [{"Replies": {}, "Body": "merci R\u00e9jean "}]}, "Body": "C'est \u00e0 toi de r\u00e9pondre \u00e0 cette question, pas \u00e0 lui."}]}, "Body": "Plusieurs amis et moi-m\u00eame \u00e9tions ind\u00e9pendantistes au c\u00e9gep et \u00e0 l'universit\u00e9. Nous \u00e9tions tr\u00e8s nationalistes aussi.\n\nMaintenant, \u00e0 35 ans, avocats, ing\u00e9nieurs, comptables avec enfants; moi m\u00eame et 95% de ce m\u00eame groupe d'amis ne sont plus ind\u00e9pendantistes du tout et plus au moins nationalistes.\n\n\nPourquoi donc ?"}], "TotesMessenger": [{"Replies": {}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/ouiquebec] [R\u00e9ponses au DMNQ de Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e, d\u00e9put\u00e9 de Rosemont et chef de l'opposition officielle, Parti Qu\u00e9b\u00e9cois. \u2022 r\\/Quebec](https://np.reddit.com/r/OuiQuebec/comments/6yci51/r\u00e9ponses_au_dmnq_de_jeanfran\u00e7ois_lis\u00e9e_d\u00e9put\u00e9_de/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}], "armur25": [{"Replies": {}, "Body": "Comment faire en sorte de convaincre un plus grand nombre d'anglophones de voter pour le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois aux \u00e9lections de 2018?"}], "bendplz2": [{"Replies": {}, "Body": "Quelles sont les priorit\u00e9s les plus importantes du Parti Quebecois lors du premier mandat? "}], "avro_kephren": [{"Replies": {}, "Body": "Vous avez besoin de renouveler votre parti avec une base qui n'est plus jeune jeune. Pourquoi ne parlez vous pas d'investissement massif en multimedia, \u00e9nergie verte et IA ? Vous devez faire un effort consid\u00e9rable et promette des emplois de qualit\u00e9 aux jeunes qui tardent \u00e0 trouver de bon emploi r\u00e9mun\u00e9rer apr\u00e8s l'universit\u00e9. De plus, pourquoi nous n'entendons aucun politicien parler des monnaies crypto? Vous pensez quoi de impak finance? "}]}, "selftext": "Bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous et bienvenue \u00e0 mon DMNQ! \n\nAu cours des derniers jours j'ai pu lire vos tr\u00e8s nombreuses questions et y r\u00e9fl\u00e9chir! \n\nCe soir, je vais consacrer une heure \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 un maximum d'entre elles. Puis, je passerai 1/2h \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 vos \u00e9ventuelles sous-questions et/ou commentaires \u00e0 mes r\u00e9ponses! \n\nMerci \u00e0 tous! \n\n**Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e**. \nD\u00e9put\u00e9 de Rosement et chef de l'opposition officielle. \n\n******* \n\nJe vous encourage \u00e9galement \u00e0 aller voir notre nouvelles campagne sur la souverainet\u00e9: 50+1 r\u00e9ponses pour l'ind\u00e9pendance sur http://pq.org/50plus1/", "suggested_sort": null}