{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6rgd2d/scandale_volkswagen_la_ministre_de_lenvironnement/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-canadienne/201708/03/01-5121733-scandale-volkswagen-la-ministre-de-lenvironnement-poursuivie-en-justice.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/E4Nrk1vMHV0qDJ5yzYK479EjaW0zbw_SBBauWVDe_vI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "GBJI", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 20, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 13, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 20, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 922, "url": "https://i.redditmedia.com/BXcjZDhDwMtWUmFz-VyV7c9ZEfUddriEfknyGZMEXAc.jpg?s=acd5d4de0159ae75ebd9dee162a59486"}, "variants": {}, "id": "yYxdZRGmyvfKYPVvCvPSxfaEj2f-5PNU2fohh3CPUV4", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BXcjZDhDwMtWUmFz-VyV7c9ZEfUddriEfknyGZMEXAc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=37ef90344e7e068e37dcabade13b0008"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BXcjZDhDwMtWUmFz-VyV7c9ZEfUddriEfknyGZMEXAc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=559f2e9a8803772d24f28f14b64a1ca4"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BXcjZDhDwMtWUmFz-VyV7c9ZEfUddriEfknyGZMEXAc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4f1937a4e956fc37e027479003d0e7a5"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/BXcjZDhDwMtWUmFz-VyV7c9ZEfUddriEfknyGZMEXAc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=03c683baa0f8caa0b19c9b32c8b8e797"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501801966.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6rgd2d", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Scandale Volkswagen: la ministre de l'Environnement poursuivie en justice", "banned_by": null, "id": "6rgd2d", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501830766.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6rgd2d/scandale_volkswagen_la_ministre_de_lenvironnement/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Bah Audi, Porsche et Volks c'est la m\u00eame compagnie. "}]}, "Body": "En passant, c'est pas juste Volkswagen.... \n\nhttp://www.chicagotribune.com/business/ct-german-carmakers-collusion-20170724-story.html\n\nDaimler (Mercedes), BMW, Audi, Porsche, Volkswagen... Et potentiellement Ford Europe aussi... \n\n"}], "GBJI": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Pas avec cette attitude l\u00e0 en tk! (Au fait, je me demande si ils ont \u00e9t\u00e9 dump\u00e9 ces chars-l\u00e0 en afrique ou ailleurs ou y'a moins de normes... )"}]}, "Body": "Tu ne peux pas naturellement tenir le volant drette de m\u00eame."}]}, "Body": "Ou sur la 20, juste avant de prendre le champ apr\u00e8s s'\u00eatre endormit. "}], "elysio": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Pour la consommation d'essence (dire un chiffre plus bas que la r\u00e9alit\u00e9) de m\u00e9moire, dans les derniers 10 ans environs y'a eu Ford, Honda, Hyundai-Kia, GM et Nissan. "}]}, "Body": "\u00c7a serait revenu pas mal moins cher si ils se seraient pas fait prendre.\n\nIls ont \u00e9valu\u00e9s le risque pis se sont dit que \u00e7a valait la peine. Ils se sont juste fait pogner.\n\nJe serais pas surpris que ce soit pas les premiers/seuls."}]}, "Body": "C'\u00e9tait 400$ par v\u00e9hicule. \u00c7a va leur co\u00fbter bien plus cher que \u00e7a. "}], "redalastor": [{"Replies": {"elysio": [{"Replies": {}, "Body": "une compagnie de cette taille, y avait s\u00fbrement un plan, m\u00eame si c'\u00e9tait pas probable"}]}, "Body": "Je ne crois pas qu'ils aient planifi\u00e9 de se faire prendre."}]}, "Body": "Juste les diesels, pour pr\u00e9ciser. VW a s\u00fbrement \u00e9valu\u00e9 que la perte de client\u00e8le de monter les prix des versions diesels, afin d'inclure le syst\u00e8me requis pour atteindre les objectifs de NOx \u00e9tait moins co\u00fbteuse que la perte de client\u00e8le du \u00e0 la couverture m\u00e9diatique. "}]}, "Body": ">>La soci\u00e9t\u00e9 allemande avait reconnu en mars sa culpabilit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis. Elle avait install\u00e9 un logiciel sur certains de ses v\u00e9hicules afin de faire croire que leurs \u00e9missions polluantes \u00e9taient inf\u00e9rieures \u00e0 ce qu'elles \u00e9taient en r\u00e9alit\u00e9.\n\nMais non, c'\u00e9tait bien plus diabolique et brillant que \u00e7a. Ils ont bidouill\u00e9 toutes les voitures, pas juste celles qu'ils envoyaient tester.\n\nL'arnaque est que la voiture changeait de comportement si elle d\u00e9tectait qu'elle roulait parfaitement droite, ce qui n'arrive que sur une plateforme de tests."}]}, "Body": "> Deux groupes environnementaux intentent une poursuite judiciaire contre la ministre de l'Environnement, Catherine McKenna, l'accusant de se tra\u00eener les pieds dans la controverse entourant les moteurs diesel truqu\u00e9s du fabricant d'automobiles Volkswagen.\n\n> La soci\u00e9t\u00e9 allemande avait reconnu en mars sa culpabilit\u00e9 aux \u00c9tats-Unis. Elle avait install\u00e9 un logiciel sur certains de ses v\u00e9hicules afin de faire croire que leurs \u00e9missions polluantes \u00e9taient inf\u00e9rieures \u00e0 ce qu'elles \u00e9taient en r\u00e9alit\u00e9.\n\n> Dans des conditions normales, les \u00e9missions d'oxyde de nitrog\u00e8ne - qui nuisent \u00e0 la sant\u00e9 humaine et contribuent au r\u00e9chauffement climatique - des v\u00e9hicules \u00e9taient 35 fois sup\u00e9rieures au seuil maximum permis par les autorit\u00e9s canadiennes.\n\n> Environ 105 000 v\u00e9hicules trafiqu\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 vendus au Canada. Volkswagen s'est d\u00e9j\u00e0 engag\u00e9 de fa\u00e7on formelle \u00e0 racheter les v\u00e9hicules et \u00e0 d\u00e9dommager les Canadiens qui en ont achet\u00e9 ou lou\u00e9.\n\n> Dans une d\u00e9claration \u00e9crite, Mme McKenna affirme que son minist\u00e8re poursuit son enqu\u00eate et prendra des mesures si cela s'av\u00e8re n\u00e9cessaire. L'enqu\u00eate a commenc\u00e9 il y a pr\u00e8s de deux ans et deux groupes - Environnemental Defence et l'Association canadienne des m\u00e9decins pour l'environnement - en ont assez d'attendre ses conclusions.\n\n> Les deux organisations veulent contraindre la ministre \u00e0 lancer une enqu\u00eate conform\u00e9ment \u00e0 la Loi sur la protection de l'environnement."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}