{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xlpkr/secularism_in_quebec_is_historical_fact_guy_caron/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 101, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.thestar.com/opinion/commentary/2017/08/31/secularism-in-quebec-is-historical-fact.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/j0VfzGsWoUSaCCXHBDGjaTitagQs_T_83exmZzx5Y38.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Pekansylvestre", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 64, "edited": false, "domain": "thestar.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 39, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 64, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 866, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/9YcS3Yde12t2kbvYypx-KAdn9gXWGEDrYmJON1ddp4A.jpg?s=a016bbb96ec0512d2428ea12f5a21b42"}, "variants": {}, "id": "RRHzif7FgGV4m1bZRu-4BxqbGBaTLOqDR89WIFTcSKk", "resolutions": [{"height": 77, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/9YcS3Yde12t2kbvYypx-KAdn9gXWGEDrYmJON1ddp4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=96e7198ce2e1b858e1a0e0909cfcb9aa"}, {"height": 155, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/9YcS3Yde12t2kbvYypx-KAdn9gXWGEDrYmJON1ddp4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b696b24268d3f693212f1d17059558ed"}, {"height": 230, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/9YcS3Yde12t2kbvYypx-KAdn9gXWGEDrYmJON1ddp4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d31ac575086f0113ce427e11aac83129"}, {"height": 461, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/9YcS3Yde12t2kbvYypx-KAdn9gXWGEDrYmJON1ddp4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=90e859b9be3027ab3f5e21bc671205d6"}, {"height": 692, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/9YcS3Yde12t2kbvYypx-KAdn9gXWGEDrYmJON1ddp4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=06a674d5ae4f3efcfda5f26ad628f943"}, {"height": 779, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/9YcS3Yde12t2kbvYypx-KAdn9gXWGEDrYmJON1ddp4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=ce271decd70e36b1c619527d3cb1bdee"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504356438.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xlpkr", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Secularism in Quebec is historical fact | Guy Caron", "banned_by": null, "id": "6xlpkr", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504385238.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xlpkr/secularism_in_quebec_is_historical_fact_guy_caron/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"rookie_one": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {"lanuitportedegarage": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Meszen... Je reviens viens d'argumenter avec un *canadian* sur ce m\u00eame article sur /r/canadapolitics...\n\nSon argumentaire tenait \u00e0 \"ce que je pense est bien parce que c'est bien, donc ce que les autre pense est mal , prouve que j'ai torts\". \n\nEt ils savent que les r\u00e8gles du sub les avantages et emp\u00eache de les caller sur la stupidit\u00e9 de leur argument. \n\nPlusieurs de mes neurones sont morts pour nous apporter cette information."}], "sneakpeekbot": [{"Replies": {}, "Body": "**Here's a sneak peek of /r/CanadaPolitics using the [top posts](https://np.reddit.com/r/CanadaPolitics/top/?sort=top&t=year) of the year!**\n\n\\#1: [Trudeau abandons pledge to change voting system before 2019 election](http://www.theglobeandmail.com/news/politics/trudeau-abandons-pledge-to-change-voting-system-before-2019-election/article33855925/) | [621 comments](https://np.reddit.com/r/CanadaPolitics/comments/5rgyea/trudeau_abandons_pledge_to_change_voting_system/)  \n\\#2: [Kevin O\u2019Leary drops out, endores Maxime Bernier for Conservative leadership](http://www.theglobeandmail.com/news/politics/kevin-oleary-drops-out-endores-maxime-bernier-for-conservative-leadership/article34818970/) | [245 comments](https://np.reddit.com/r/CanadaPolitics/comments/67pm96/kevin_oleary_drops_out_endores_maxime_bernier_for/)  \n\\#3: [Suspect in Quebec Mosque Attack Quickly Depicted as a Moroccan Muslim. He\u2019s a White Nationalist.](https://theintercept.com/2017/01/30/suspect-in-quebec-mosque-attack-quickly-depicted-as-a-moroccan-muslim-hes-a-white-nationalist/) | [232 comments](https://np.reddit.com/r/CanadaPolitics/comments/5r375x/suspect_in_quebec_mosque_attack_quickly_depicted/)\n\n----\n^^I'm ^^a ^^bot, ^^beep ^^boop ^^| ^^Downvote ^^to ^^remove ^^| [^^Contact ^^me](https://www.reddit.com/message/compose/?to=sneakpeekbot) ^^| [^^Info](https://np.reddit.com/r/sneakpeekbot/) ^^| [^^Opt-out](https://np.reddit.com/r/sneakpeekbot/comments/6l7i0m/blacklist/)"}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {"Vineyard_": [{"Replies": {}, "Body": "Leur r\u00e9action: \"You have been banned from /r/metacanada\""}]}, "Body": "Post\u00e9 sur r/metacanada, question de faire le tour des sub Canadiens.\n\nJe suis curieux de voir leur r\u00e9action compar\u00e9 \u00e0 /r/canadapolitics, puisque les deux sub sont \u00e0 l'oppos\u00e9 du spectrum politique."}]}, "Body": "Moi c'est /r/canadapolitics qui me d\u00e9\u00e7oit. Au moins sur /r/canada, ya des avis des deux c\u00f4t\u00e9s avec des gens qui posent des questions pour comprendre. /r/canadapolitics, \u00e7a commence \u00e0 ressembler \u00e0 un paquet de fendants qui \"argumentent\" en utilisant des belles phrases pour te dire que t'es raciste, le Canada a toujours raison.\n\n"}]}, "Body": "Tu t'attendais \u00e0 quoi ?"}]}, "Body": "Cue Qu\u00e9bec-Bashing in 3.. 2... damn it, it's started already"}], "Bestialman": [{"Replies": {"rookie_one": [{"Replies": {}, "Body": "Nan, je d\u00e9sactive ma inbox quand je poste de quoi sur /r/canada"}]}, "Body": "RIP ton inbox"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis vraiment offusqu\u00e9. ^^^/s"}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que tu m'en voudras pas OP, je te l'ai emprunter pour le mettre sur /r/canada"}], "TotesMessenger": [{"Replies": {}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/atheism] [Secularism in Quebec is historical fact | Guy Caron - cross post from \\/r\\/Quebec](https://np.reddit.com/r/atheism/comments/6xsni1/secularism_in_quebec_is_historical_fact_guy_caron/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Plus j'en apprends sur Caron, plus je l'aime. C'est rare qu'un politicien qu\u00e9b\u00e9cois dans un parti f\u00e9d\u00e9raliste va avoir un discours du genre sur la question qu\u00e9b\u00e9coise. "}], "ronaldst": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"ronaldst": [{"Replies": {}, "Body": "Pas dans le leur monde."}]}, "Body": "C'est pas inclus dans \"bigotry\"?"}]}, "Body": "> white supremacy, racism, Islamophobia and bigotry\n\nIl manque \u00ab sexism and homophobia \u00bb dans son article."}], "etiennethekid": [{"Replies": {"Spawnzer": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "En fait depuis le d\u00e9but je ne comprends pas qu'il n'y ait pas plus d'enthousiasme ici pour sa candidature. Je trouvais qu'en tant que d\u00e9put\u00e9 il semblait faire une bonne job."}]}, "Body": "Me suis inscrit au npd juste pour voter pour lui, sa plate-forme est de loin la plus r\u00e9fl\u00e9chi et d\u00e9taill\u00e9e "}], "Bestialman": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Exact! "}], "Bestialman": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {"retired57": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "En v\u00e9rit\u00e9, j'ai un peu peur d'un gouvernement npd. Il faut dire qu'ils sont sociaux-d\u00e9mocrates et, sachant cela, qu'ils pourraient vouloir un gouvernement et un \u00e9tat f\u00e9d\u00e9ral plus fort. Quand les lib\u00e9raux ou les conservateurs sont au pouvoir, on n'a pas ce probl\u00e8me puisqu'ils sont tous deux (plut\u00f4t) de droite \u00e9conomiquement et pro-march\u00e9s. Dans un sc\u00e9nario npd, certains pouvoirs pourraient \u00eatre centralis\u00e9s au f\u00e9d\u00e9ral et certaines industries nationalis\u00e9es, ce qui pourrait d\u00e9saventager le Qu\u00e9bec. Voil\u00e0 pourquoi je suis sceptique face \u00e0 ce parti."}]}, "Body": "Je suis souverainiste depuis le temps de Ren\u00e9 L\u00e9vesque mais, apr\u00e8s plus de 40 ans, je dois bien m'ouvrir les yeux et voir que le mouvement ind\u00e9pendantiste ne va nulle part (en fait il recule) depuis 20 ans.  \n\nDonc, jusqu'\u00e0 preuve du contraire, nous sommes canadiens et je veux avoir mon mot \u00e0 dire dans la politique canadienne.  Pendant longtemps j'ai vot\u00e9 pour le bloc mais c'est tout simplement non productif (ou tr\u00e8s peu...).  Il reste donc les lib\u00e9raux, les conservateurs et le NDP.\n\nLe NPD de Mulcair \u00e9tait encore en avance deux jours avant la derni\u00e8re \u00e9lection.  J'aurais \u00e9t\u00e9 bien curieux de voir un gouvernement NPD \u00e7a nous aurais chang\u00e9 de l'alternance lib/cons."}]}, "Body": "C'est vrai, je suis un souverainiste *hard* .Mon aspiration est bien s\u00fbr l'avancement social de notre nation vers une plus grande \u00e9quit\u00e9 et une meilleure qualit\u00e9e de vie pour tous. Mais je r\u00eave de voir le qu\u00e9bec rayonner \u00e0 l'international. Je r\u00eave d'une ligne pleine entre notre territoire et le reste du canada. C'est extra chauvin. Mais je serais pr\u00eat \u00e0 accepter une souverainet\u00e9-association. Je ne suis pas enferm\u00e9 dans mon sous-sol \u00e0 esp\u00e9rer \u00e0 la piastre qu\u00e9b\u00e9coise. Ma motivation s\u00e9paratiste vient de l'id\u00e9e qu'on soit reconnu. C'est juste cela. Je ne crois pas que Guy Caron va se battre pour ce genre d'arrangement. Il ne peut pas gagner avec \u00e7a. Sans parler d'ouvrir la constitution! C'est pourquoi, \u00e0 moins une meilleure offre dans le cas national, je ne voterai pas pour lui, tout en reconnaissant que j'esp\u00e8re le voir devenir le *qu\u00e9b\u00e9cois utile* du npd."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "> Je ne suis pas souverainiste \u00e0 tout prix.\n\nSi le PQ met la souverainet\u00e9 de c\u00f4t\u00e9 pour des questions de pragmatisme, je vois mal comment on pourrait le reprocher \u00e0 un \u00e9lecteur."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Tu leurs en demande pas mal avec leurs effectifs r\u00e9duits. Surtout que Justin leur refuse leurs si\u00e8ges."}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 en partant, dans ces 7 gains, certains remontent \u00e0 plus de deux \u00e9lections. D'autres part, le Bloc s'accorde le cr\u00e9dit pour certaines mesures, alors que dans la r\u00e9alit\u00e9, la responsabilit\u00e9 est plut\u00f4t partag\u00e9e."}]}, "Body": "http://www.blocquebecois.org/des-gains-pour-le-quebec/"}]}, "Body": "> Le Bloc fait un bon travail \u00e0 Ottawa\n\nQuestion s\u00e9rieuse: ils ont apport\u00e9 quoi depuis la derni\u00e8re \u00e9lection?"}]}, "Body": "Eh, je suis franchement en d\u00e9saccord avec toi. Dans cette optique, c'est l'ind\u00e9pendance ou rien. Bref, en attendant l'ind\u00e9pendance, notre soci\u00e9t\u00e9 peux \u00eatre \u00e9cras\u00e9 par des gouvernement qui nous imposent leur id\u00e9ologie retard\u00e9. Mais... on a le Bloc et eux, y sont souverainiste faque ts\u00e9...\n\nSorry, j'embarque pas dans le bateau. Je ne vais vot\u00e9 Bloc que si je n'ai pas d'option int\u00e9ressante qui me conviendrais. Le Bloc fait un bon travail \u00e0 Ottawa, mais si je peux voter pour un premier ministre Qu\u00e9becois, nationaliste, pro-conf\u00e9d\u00e9ration (au sens original du terme) et progressiste, je ne vais pas m'emp\u00eacher parce qu'il n'est pas souverainiste.\n\nJe ne suis pas souverainiste \u00e0 tout prix. Si un premier ministre me propose d'inscrire le Qu\u00e9bec comme Nation dans la constitution, je vais l'\u00e9couter, et pas dire : NOPE. Parce que je suis souverainiste.\n\nTant qu'on avance en tant que soci\u00e9t\u00e9, on est gagnant. Et si la souverainet\u00e9 devient un b\u00e9quille, et que les souverainistes nous emp\u00eachent encore d'\u00e9voluer comme soci\u00e9t\u00e9, comme nation, il est claire que je ne serai plus souverainiste pour tr\u00e8s longtemps.\n\nJe suis nationaliste pour l'avancement de ma nation. En tant que nationaliste, c'est mon devoir de revoir mes positions, m\u00eame si \u00e7a fait mal, pour le bien de notre peuple."}]}, "Body": "Bref, en tant que souverainiste je pr\u00e9f\u00e8re avoir notre bloc comme front nationaliste fort \u00e0 Ottawa qu'un parti qui ne sera jamais assez nationaliste (sens qu\u00e9b\u00e9cois du terme) \u00e0 mon go\u00fbt. Je veux dire, ils ne vont pas soutenir l'ind\u00e9pendance ou genre qs demain matin, ni le matin suivant, ni tous les matins!"}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> Aussi, si on a la chance d'avoir un nationaliste qu\u00e9b\u00e9cois comme premier ministre...\n\nAucune chance. Jamais le Canada n'acceptera \u00e7a."}]}, "Body": "Si Guy Caron est chef, je pense qu'on peux dire que c'est plus que quelques promesse aux francos. Aussi, si on a la chance d'avoir un nationaliste qu\u00e9b\u00e9cois comme premier ministre...\n\nBref, \u00e0 suivre."}], "goldenraven54": [{"Replies": {"try0004": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Laisse, la m\u00e9moire est d\u00e9faillante chez ce peuple. Anyways, ils vont essayer pi se rendre compte que \u00e7a fonctionne pas plus. Malheureusement, \u00e7a semble \u00eatre une question d'exp\u00e9rience, de v\u00e9cue. \u00c7a ne se transmet pas de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, ce qui signifie que les prochains auront toujours \u00e9ventuellement envie de r\u00e9essayer, de tendre la main \u00e0 nouveau (parce que eux ne l'auront jamais fait et qu'ils ont rien \u00e0 perdre). Pi, apr\u00e8s, y voient que il n'y a pas de place pour le Qu\u00e9bec dans cette bien mal nomm\u00e9e (con)f\u00e9d\u00e9ration. "}]}, "Body": ">Avec Caron, c'est peut-\u00eatre la plus grande chance pour le Qu\u00e9bec d'\u00eatre compris dans un parti f\u00e9d\u00e9raliste.\n\nOn a essay\u00e9 pendant plus d'un si\u00e8cle, \u00e7a ne fonctionne tout simplement pas. "}]}, "Body": "Le Bloc a tout de m\u00eame perdu beaucoup de sa tenure, et les effets sont tr\u00e8s limit\u00e9s. Avec Caron, c'est peut-\u00eatre la plus grande chance pour le Qu\u00e9bec d'\u00eatre compris dans un parti f\u00e9d\u00e9raliste. Strat\u00e9giquement je crois que ca peut \u00eatre un bon move de voter pour eux."}]}, "Body": "Mmmh, en r\u00e9alit\u00e9, dans mon comt\u00e9 qui se dispute entre le bloc et le npd (welcome to terrebonne city), je ne prendrais pas la chance de faire perdre le bloc pour quelques promesses aux francos. Je souligne toutefois que M. Caron semble \u00eatre un bon candidat pour le npd au Qc."}]}, "Body": "Il est vraiment fort je trouve. En fait, beaucoup de d\u00e9put\u00e9 Qu\u00e9becois du NPD sont nationaliste et fort, comme Boulerice.\n\nSi il est chef \u00e0 la prochaine \u00e9lection, il y a des chances que je vote pour eux."}]}, "Body": "Wow, ayant lu \u00e7a, je crois qu'on peut esp\u00e9rer voir Guy Caron devenir chef. Honn\u00eatement, je crois que sa position vis-\u00e0-vis du Qu\u00e9bec comme nation est la plus ferme que l'on a vu depuis longtemps. Sa fa\u00e7on d'expliquer aux autres canadiens le probl\u00e8me religieux pourrait marquer une nouvelle athmosph\u00e8re dans les relations Qu\u00e9bec-ROC. En plus, la reconnaissance d'un r\u00e9f\u00e9rendum est une attitude souhaitable."}], "fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Je commence \u00e0 sinc\u00e8rement appr\u00e9cier Guy Caron."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}