{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u9qwz/share_of_anglophones_in_quebec_declining_not/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.cbc.ca/news/politics/census-language-error-1.4249919", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/5sdszmNQwpsBj_kGrP7xDuas4KDeTL1-d5GUgNPzbEU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "motorsportnut", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 34, "edited": false, "domain": "cbc.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 34, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 664, "width": 1180, "url": "https://i.redditmedia.com/2fkC14O8KHUeCvPnUGiaSuaTvgWFfhT7WeiaIh2_Tqo.jpg?s=f930fde18344376f55ca067d74b96462"}, "variants": {}, "id": "09WsJCsiHu92uqrjyiEk17b2awKGCBRNXsRk5ce916Q", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/2fkC14O8KHUeCvPnUGiaSuaTvgWFfhT7WeiaIh2_Tqo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=42a6045c3cfbee5221c929b45959ad40"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/2fkC14O8KHUeCvPnUGiaSuaTvgWFfhT7WeiaIh2_Tqo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8bcb6686f6b938c4ff738603759a8f79"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/2fkC14O8KHUeCvPnUGiaSuaTvgWFfhT7WeiaIh2_Tqo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bd2fa9954f783af1f513d4560428ee9f"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/2fkC14O8KHUeCvPnUGiaSuaTvgWFfhT7WeiaIh2_Tqo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a1c2308e5151539c799c347f3ba1919d"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/2fkC14O8KHUeCvPnUGiaSuaTvgWFfhT7WeiaIh2_Tqo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=9c0bdee8e9b98cff85351944e78d76cd"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/2fkC14O8KHUeCvPnUGiaSuaTvgWFfhT7WeiaIh2_Tqo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=753e9d41e76da595730725327277a63f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502974389.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u9qwz", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Share of anglophones in Quebec declining, not increasing, corrected census figures show - Politics", "banned_by": null, "id": "6u9qwz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503003189.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u9qwz/share_of_anglophones_in_quebec_declining_not/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"T9C-gars": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Juste \u00eatre sur que c'est bien clair s'il y a pu y avoir un malentendu, mais je suis vraiment en faveur de la Loi 101 dans notre cas, mais juste te rappeler que ce que tu viens de dire est compl\u00e8tement faux. La majorit\u00e9 des lois linguistiques dans le monde servent \u00e0 prot\u00e9ger les minorit\u00e9s historiques. Sinon en g\u00e9n\u00e9ral c'est tr\u00e8s, mais tr\u00e8s rare que des lois comparables \u00e0 la Loi 101 existent dans d'autres pays du monde.\n\nJe te recommande de regarder \u00e7a ici: \n\nhttp://www.axl.cefan.ulaval.ca/Langues/LOIS-LINGUISTIQUES-index.htm\n\nOn peut voir \u00e9norm\u00e9ment de lois pour une multitude de pays, mais fais bien attention. Dans la majorit\u00e9 des cas on parle de lois sur la langue officielle (du genre de simplement d\u00e9finir officiellement la langue du pays). Sinon dans bien des cas les lois sur la langue d'\u00e9ducation ne sert pas \u00e0 forcer une langue d'\u00e9ducation en particulier, mais bien de d\u00e9finir quelle variante d'une m\u00eame langue sera consid\u00e9r\u00e9e comme \"officielle\" dans les \u00e9coles d'un pays.\n\nJe pourrais prendre quelques exemples, comme la Norv\u00e8ge o\u00f9 il existe une loi pour la langue d'\u00e9ducation, mais dans ce cas-ci la loi ne sert qu'\u00e0 d\u00e9terminer quel dialecte du norv\u00e9gien sera utilis\u00e9 dans les \u00e9coles de langue norv\u00e9gienne et non pas a obliger qui que ce soit \u00e0 \u00e9tudier en norv\u00e9gien.\n\nhttp://www.axl.cefan.ulaval.ca/europe/norvege-loi-ecoles.htm\n\n&nbsp;\n\nSinon il existe par exemple une loi aux Pays-Bas qui sert non pas (encore une fois) a forcer qui que ce soit a \u00e9tudier en n\u00e9erlandais, mais bien \u00e0 d\u00e9finir les \u00e9tapes \u00e0 suivre lorsqu'un \u00e9tudiant de l'\u00e9cole n\u00e9erlandaise a de la difficult\u00e9 dans cette langue.\n\nhttp://www.axl.cefan.ulaval.ca/europe/paysbas_loi-1981EDUC-P.htm\n\n&nbsp;\n\nJ'ai absolument aucun probl\u00e8me \u00e0 ce qu'on trouve des solutions uniques \u00e0 notre situation unique au monde, mais si on le fait, il faut \u00eatre conscient que c'est absolument une exception dans le monde de faire \u00e7a. Y'a presque nul part o\u00f9 ce genre de lois existent. Du moins, pas dans la m\u00eame mesure qu'ici. Dans \u00e0 peu pr\u00e8s tous les pays du monde la connaissance de la langue nationale est requise pour obtenir la citoyennet\u00e9, mais dans tr\u00e8s, tr\u00e8s peu de cas c'est n\u00e9cessaire pour avoir le droit d'immigrer. Je pense que la Loi 101 pourrait \u00eatre am\u00e9lior\u00e9e; soit endurcie sur certains aspects et rel\u00e2ch\u00e9es sur d'autres (si tu de demande ce que je veux dire par l\u00e0 \u00e7a me fera plaisir de l'expliquer), mais de cr\u00e9er une nouvelle loi compl\u00e8tement juste pour rassurer une partie de la population \u00e0 cause d'une erreur dans le recensement. "}]}, "Body": "> Les lois linguistiques ne sont rien d'autres qu'une b\u00e9quille pour un peuple qui ne se tient pas debout.\n  \nQuelles foutaises. TOUS les pays d\u00e9velopp\u00e9s se dotent de lois linguistiques. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"MeRecuerdo93": [{"Replies": {}, "Body": "90% des allophones fr\u00e9quentaient l'\u00e9cole anglaise avant la loi 101, d'o\u00f9 l'importance absolue de cette loi. Je n'en revenais tout simplement pas quand j'ai entendu les jeunes lib\u00e9raux vouloir toucher \u00e0 \u00e7a."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai sp\u00e9cifiquement dit que j'\u00e9tais pour la Loi 101 et que je pense qu'elle pourrait \u00eatre amend\u00e9e \u00e0 la limite. Je trouve juste que de rajouter des nouvelles lois \u00e0 chaque fois qu'il y a un probl\u00e8me n'est peu \u00eatre pas la meilleure solution. Si on commence \u00e0 ajouter des 202, 303, 404, etc. \u00e0 chaque fois qu'on perd un point de pourcentage de la population \u00e7a va devenir ridicule. On devrait tenter d'offrir des incitatifs \u00e0 parler Fran\u00e7ais pour faire augmenter le pouvoir d'attractivit\u00e9 du Fran\u00e7ais plut\u00f4t que de dire \"vous allez le parler que \u00e7a vous plaise ou non\". La tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des immigrants vont \u00e0 l'\u00e9cole en Fran\u00e7ais du primaire \u00e0 l'uni et pourtant d\u00e8s la seconde o\u00f9 ils sont entre eux ils parlent tr\u00e8s souvent Anglais (ou \u00e0 la limite un m\u00e9lange des deux). On les a gagn\u00e9 linguistiquement, mais pas culturellement."}]}, "Body": "> Mais il n'est pas n\u00e9cessaire. Un r\u00e9vision de la loi 101 \u00e0 la limite ok, mais on est pas sur le point d'\u00eatre assimil\u00e9s. Je pense pas qu'on aide vraiment notre cause en utilisant les lois pour forcer le monde \u00e0 parler Fran\u00e7ais. Les lois linguistiques ne sont rien d'autres qu'une b\u00e9quille pour un peuple qui ne se tient pas debout.\n\nUn peuple qui ne tiens pas debout refuse d'utiliser le pouvoir l\u00e9gislatif pour faire respecter sa culture. Ces lois ont toujours eu pour but de faire respecter le fait fran\u00e7ais au nouveaux arrivants. Le c\u0153ur de la loi 101, ce n'est pas l'affichage, c'est l'\u00e9cole fran\u00e7aise obligatoire.\n\nTu savais qu'avant la loi 101, la vaste majorit\u00e9 des immigrants envoyaient leurs enfants \u00e0 l'\u00e9cole anglaise ? T'imagine le Qu\u00e9bec aujourd\u2019hui si on avait pas eu le courage de mettre en place cette loi ?"}]}, "Body": "Mais il n'est pas n\u00e9cessaire. Un r\u00e9vision de la loi 101 **\u00e0 la limite** ok, mais on est pas sur le point d'\u00eatre assimil\u00e9s. Je pense pas qu'on aide vraiment notre cause en utilisant les lois pour forcer le monde \u00e0 parler Fran\u00e7ais. Les lois linguistiques ne sont rien d'autres qu'une b\u00e9quille pour un peuple qui ne se tient pas debout. Combien de fois j'ai vu 5 francophones passer \u00e0 l'anglais quand il y avait ne soit q'un seul anglophone qui savait parler Fran\u00e7ais, mais qui avait un accent. C'est pas les lois le probl\u00e8me, c'est notre attitude. \u00c0 ma job beaucoup de gens travaillent et font les dossiers en anglais, m\u00eame quand c'est pas n\u00e9cessaire et que \u00e7a reste \u00e0 l'interne et ne va pas \u00e0 l'international. Moi je les fait en fran\u00e7ais et quand il me le font remarquer presqu'en riant je leur dit avec un air sarcastique \"Ah d\u00e9sol\u00e9 j'avais oubli\u00e9 que travailler dans ma langue c'\u00e9tait mal vu. Merci de me le rappeler je vais travailler en anglais maintenant\". \u00c7a fait un fret, mais ils m'achalent plus avec \u00e7a et on s'aime bien quand m\u00eame. On a juste \u00e0 pas avoir honte de parler Fran\u00e7ais et de s'assumer et tout irait bien mieux qu'en passant des lois pour que le gouvernement se tienne debout \u00e0 notre place."}], "KevindeMontreal": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a juste plus d'allophones. Mais c'est pas demain la veille que le cr\u00e9ole, l'arabe ou kiswahili vont devenir les langues du travail."}]}, "Body": "L'utilisation du fran\u00e7ais \u00e0 la maison a aggrandi de 87.0 \u00e0 87.1%, tandis que le nombre des francophones << de souche >> est en declin, de 79.7 \u00e0 79.1\n\nA part de forcer les qu\u00e9b\u00e9cois de souche d'avoir plus d'enfants, il y a rien \u00e0 faire."}], "sbrogzni": [{"Replies": {}, "Body": "dans les faits c'est un jeu \u00e0 somme nulle. tout progr\u00e8s de l'anglais est une perte pour le fran\u00e7ais et vice-versa."}]}, "Body": "Pourquoi le ferait-il ? Le fran\u00e7ais est quand m\u00eame en d\u00e9clin. Le projet de loi n'est pas anti-anglais, il est pro-fran\u00e7ais."}], "goldenraven54": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Ouin effectivement j'ai bien mentionn\u00e9 que sa r\u00e9action \u00e9tait appropri\u00e9e \u00e0 ce moment l\u00e0, mais il pourrait juste dire que finalement les donn\u00e9es sont diff\u00e9rentes et donc que c'est normal de changer d'attitude face \u00e0 \u00e7a."}]}, "Body": "Ce n'est pas une erreur de sa part alors je vois pas pourquoi il aurait des \"tords\" comme tu dis. Les donn\u00e9es du recensement, une fois publi\u00e9es donc normalement v\u00e9rifi\u00e9es, sont fiables dans la tr\u00e8s grande majorit\u00e9 du temps et il est appropri\u00e9 de les traiter ainsi. "}]}, "Body": "Je pense que ce serait honorable que Lis\u00e9e admette que la situation est moins pire qu'il ne le pensait et qu'avec les nouvelles donn\u00e9es, il ne voit plus de raisons d'aller aussi loin avec une nouvelle loi linguistique. Il pourrait se r\u00e9tracter. Je sais que politiquement c'est mal vu parce que y'a une partie substantielle de la population qui vote sur la personnalit\u00e9 et non sur les politiques donc quand ils voient un politicien changer d'id\u00e9e ils se disent qu'il ne doit pas savoir ce qu'il fait, mais je pense que \u00e7a serait quand m\u00eame la chose la plus honn\u00eate \u00e0 faire. Les donn\u00e9es de StatsCan \u00e9taient inqui\u00e9tantes et sa r\u00e9action \u00e9tait appropri\u00e9e face \u00e0 \u00e7a. Maintenant les donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9es et \u00e7a serait correct d'admettre ses tord. Je vois pas ce qu'il y a de honteux \u00e0 avoir fait confiance \u00e0 une institution avec une \u00e9norme cr\u00e9dibilit\u00e9 comme StatsCan. Il a juste \u00e0 dire \"J'ai fait une erreur honn\u00eate \u00e0 cause d'une erreur honn\u00eate de la part de StatsCan. On passe \u00e0 autres choses\"."}]}, "Body": "Pis [202.2.0](http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1049807/chef-parti-quebecois-loi-202-politique-langue-immigration-declin-francais) dans tout \u00e7a?  \n\n(edit: lien)"}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "L'article a quand m\u00eame attendu jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re ligne pour admettre que le fran\u00e7ais est en d\u00e9clin au Qu\u00e9bec. "}], "DoctorWett": [{"Replies": {"beugeu_bengras": [{"Replies": {}, "Body": "Rofl, laisse moi deviner, c'\u00e9tait palpz le mod de fonction?"}]}, "Body": "selon r/canadapolitics , vouloir parler sa langue natale au travail = \u00eatre x\u00e9nophobe"}], "mattthhh": [{"Replies": {"clgoh": [{"Replies": {}, "Body": "www.statcan.gc.ca/daily-quotidien/170817/dq170817a-fra.htm?HPACA=1\n\nhttp://www.ledevoir.com/societe/actualites-en-societe/505895/le-recul-du-francais-et-la-croissance-de-l-anglais-surestimes-au-quebec\n\nhttp://www.journaldemontreal.com/2017/08/17/langlais-nest-finalement-pas-en-hausse-au-quebec\n\n"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"LeonardSchraderpacke": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"LeonardSchraderpacke": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Ben les chiffres sont plut\u00f4t factuels. "}]}, "Body": "\u00c0 Ottawa ou \u00e0 Qu\u00e9bec, selon le point de vue."}]}, "Body": "Et o\u00f9 est le mensonge, ici?"}]}, "Body": "Des mensonges."}]}, "Body": "> faits alternatifs\n\nC'est-\u00e0-dire?\n"}]}, "Body": "Le r\u00e8gne des faits alternatifs des m\u00e9dias anglophones du Qu\u00e9bec."}], "louis_z": [{"Replies": {"motorsportnut": [{"Replies": {}, "Body": "Never read the comments :)"}]}, "Body": "J'ai quasiment flipp\u00e9 mon bureau en lisant les commentaires sous l'article."}], "fire_i": [{"Replies": {"Monctonian": [{"Replies": {}, "Body": "Donc en r\u00e9sum\u00e9, le fran\u00e7ais ne s'effrite pas au profit de l'anglais, mais plus de locuteurs de langues tierces sont observ\u00e9s."}]}, "Body": "En colligeant les chiffres trouv\u00e9 dans cet article et [celui-ci](http://www.lapresse.ca/actualites/national/201708/17/01-5125241-recul-du-francais-et-croissance-de-langlais-surestimes-au-quebec.php), on en vient donc au constat suivant (tout est en pourcentages) :\n\n- Fran\u00e7ais comme langue maternelle (possiblement aux c\u00f4t\u00e9s d'autres langues) : 79,7 -> 79,1 (-0,6 en chiffres absolus, -0,8 en chiffres relatifs)\n- Anglais comme langue maternelle (possiblement aux c\u00f4t\u00e9s d'autres langues) : 9,0 -> 8,9 (-0,1 en chiffres absolus, -1,1 en chiffres relatifs)\n- Fran\u00e7ais parl\u00e9 \u00e0 la maison : 87,0 -> 87,1, donc logiquement, le nombre de personnes ne parlant pas fran\u00e7ais passe de 13,0 -> 12,9 (-0,1 en chiffres absolus autant que relatifs, c-\u00e0-d pr\u00e9valence du fran\u00e7ais +0,1)\n- Anglais parl\u00e9 \u00e0 la maison : 18,3 -> 19,2, donc logiquement, le nombre de personnes ne parlant pas anglais passe de 81,7 -> 80,8 (-0,9 en chiffres absolus, -1,1 en chiffres relatifs, c-\u00e0-d pr\u00e9valence de l'anglais +0,9/+1,1)\n- Seulement fran\u00e7ais \u00e0 la maison : 79 -> 78,3 (-0,7 en chiffres absolus, -0,9 en chiffres relatifs)\n- Seulement anglais \u00e0 la maison : 6,2 -> 6,0 (-0,2 en chiffres absolus, -3,2 en chiffres relatifs)\n\nC'est quand m\u00eame un changement de paradigme par rapport aux derniers recensement, qui montraient toujours un lent d\u00e9clin du fran\u00e7ais dans toutes les sph\u00e8res. Maintenant, on remarque toujours une l\u00e9g\u00e8re baisse c\u00f4t\u00e9 langue maternelle/seule langue parl\u00e9e \u00e0 la maison, mais cette baisse est plus lente qu'auparavant. \n\nPar ailleurs, le fran\u00e7ais comme langue parl\u00e9e \u00e0 la maison est stable ou m\u00eame en tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re hausse, ce qui est remarquable. Je pense que c'est une stat largement plus importante que les autres, car elle seule t\u00e9moigne de la francisation des arrivants non-francophones. Et pour la premi\u00e8re fois, on dirait que les efforts de francisation suffisent enfin \u00e0 stabiliser le d\u00e9clin du fran\u00e7ais qu'on percevait autrefois.\n\nC'est vraiment tr\u00e8s encourageant, et \u00e7a change la donne par rapport aux donn\u00e9es avant correction, qui indiquaient plut\u00f4t que le lent d\u00e9clin continuait.\n\nEn gros, le fran\u00e7ais et l'anglais semblent sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, c-\u00e0-d qu'ils suivent la m\u00eame trajectoire \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame rythme. En chiffres relatifs, le fran\u00e7ais perd moins de locuteurs de langue maternelle/langue unique, mais l'anglais gagne plus de nouveaux locuteurs. Dans chaque cas, les deux langues vont dans la m\u00eame direction - \u00e0 des rythmes diff\u00e9rents, mais semblables. \n\nElles perdent tous les deux du terrain par rapport aux langues tierces, mais \u00e0 rythme \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9gal, et sans que ce soit catastrophique. En effet, les deux langues r\u00e9ussissent \u00e0 attirer de nouveaux locuteurs parmi des groupes qui ne les parlaient pas auparavant.\n\nMon hypoth\u00e8se (mais ce n'est bien s\u00fbr qu'une hypoth\u00e8se) est que le fran\u00e7ais r\u00e9ussit finalement \u00e0 s'implanter massivement parmi les allophones, alors que l'anglais profite du bilinguisme (je soup\u00e7onne une croissance des couples franco/anglo). Parall\u00e8lement, les deux langues perdent des locuteurs natifs au profit des langues tierces, mais les allophones apprennent suffisamment les langues nationales pour que leur part \u00e0 la maison demeure stable ou augmente l\u00e9g\u00e8rement."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}