{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tenx9/spvm_un_exenqu\u00eateur_d\u00e9nonce_du_racisme_et_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/justice-et-faits-divers/actualites-judiciaires/201708/12/01-5124126-spvm-un-ex-enqueteur-denonce-du-racisme-et-du-harcelement.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/g-aC9aZxxyknj3Gw9xjsQn2xZla6OhW_4c3YHq853Bw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Justice", "_replaced_more": false, "author": "tantquafaire", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 22, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 22, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/6FAehwXEbiVDLAyiTlR2ikbzE5mKN8p3fwKnXWihq4A.jpg?s=757c082a2cf4985a93c1fa154a53b022"}, "variants": {}, "id": "xCLdovFZjJwUhHccVLwvjJUhbAbVTs89wPA_YVuCfdY", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6FAehwXEbiVDLAyiTlR2ikbzE5mKN8p3fwKnXWihq4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e33fc7d99e01b331d2da19572fc1cd74"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6FAehwXEbiVDLAyiTlR2ikbzE5mKN8p3fwKnXWihq4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=793ab3f6c42c66d656be3136afcaf035"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6FAehwXEbiVDLAyiTlR2ikbzE5mKN8p3fwKnXWihq4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4c5f6a305fcc4d201992fdf04566fb51"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/6FAehwXEbiVDLAyiTlR2ikbzE5mKN8p3fwKnXWihq4A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6b9298a463cba122d7c61107fbc822ef"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502624404.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6tenx9", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "SPVM: un ex-enqu\u00eateur d\u00e9nonce du racisme et du harc\u00e8lement | Daniel Renaud | Actualit\u00e9s judiciaires", "banned_by": null, "id": "6tenx9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502653204.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6tenx9/spvm_un_exenqu\u00eateur_d\u00e9nonce_du_racisme_et_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"fuck_la_drogue": [{"Replies": {"tantquafaire": [{"Replies": {}, "Body": "En plein \u00e7\u00e0 que je me disais. Le plus \u00e9peurant c'est qu'entre eux ils se poignardent imagine lorsqu'il s'agit de pauvre connard comme nous /"}]}, "Body": "Le racisme et du harc\u00e8lement au SPVM ? Impossible."}], "yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a un \u00e9norme probl\u00e8me de discipline \u00e0 la SPVM et \u00e7a prendrait un nouveau chef et que les sergents ne soient plus syndiqu\u00e9s. Plus probablement une cinquantaine de cong\u00e9diement. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}