{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ujc4v/steve_bannon_quitte_la_maisonblanche_\u00e9tatsunis/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/international/etats-unis/201708/18/01-5125622-steve-bannon-quitte-la-maison-blanche.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ld9j9jIWr7jSeh32bj96esY10_uWU-_Ddquf9kc25_I.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "patchoulijim", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 42, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 47, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 42, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/i-9vgjNZ9879ArHU_B7ZrF2HK_TrxlsxT2Y7lOIkEDE.jpg?s=7889ff05eb220b85d8c7cff9ab939980"}, "variants": {}, "id": "xult3krg4nZone_UmrY42lO-x2RnxfvH7ngRkh4uWAE", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/i-9vgjNZ9879ArHU_B7ZrF2HK_TrxlsxT2Y7lOIkEDE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9b9ec6597f44ff1df0a27ff3ff80f168"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/i-9vgjNZ9879ArHU_B7ZrF2HK_TrxlsxT2Y7lOIkEDE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=eabea7349f8fc397c231cdbed92f3de9"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/i-9vgjNZ9879ArHU_B7ZrF2HK_TrxlsxT2Y7lOIkEDE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=306af317975c198f6c03262bd5a21b6b"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/i-9vgjNZ9879ArHU_B7ZrF2HK_TrxlsxT2Y7lOIkEDE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=94b6359178ded3670f24bc7e4b1ab688"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503077095.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ujc4v", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Steve Bannon quitte la Maison-Blanche | \u00c9tats-Unis", "banned_by": null, "id": "6ujc4v", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503105895.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ujc4v/steve_bannon_quitte_la_maisonblanche_\u00e9tatsunis/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"MiyamotoKnows": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "We'll take Sanders and Warren. Thank you."}], "m-p-3": [{"Replies": {}, "Body": "We have $7/day Kindergarten in Quebec. Let's put Trump in there during the week-ends."}], "Arandomaccount32": [{"Replies": {"MiyamotoKnows": [{"Replies": {"Arandomaccount32": [{"Replies": {"MiyamotoKnows": [{"Replies": {"Arandomaccount32": [{"Replies": {"MiyamotoKnows": [{"Replies": {}, "Body": "Yes I saw that and was troubled by it. That is not the way. Violence *never* is. :(  \nI realize Canada has been very fortunate in avoiding these events happening so frequently now. I think a lot of that is tied to how gracefully you carry yourself in the world theater and your widespread reputation as a peaceful people. I have more than once looked into immigrating there myself and it was not even for political reasons but purely as I love the people and culture of Quebec. How do you preserve that for the future while still being open hearted? I don't know the answer. "}], "Shak7": [{"Replies": {}, "Body": "Esti d'anglo vidange qui croit avoir la v\u00e9rit\u00e9 supr\u00eame, quoi de neuf avec nos angryphones qui ne cherchent que des raisons de nous ha\u00efr ?"}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "Because there is one dude attacking makes everyone in the place like him? That's pretty closed mind... You probably know nothing about us, I don'tknow why you are here insulting us with the word racist."}]}, "Body": "Well the last terrorists attacks in were committed against muslims so it's pretty secure for white people."}]}, "Body": "There is not a racist bone in my body but I might qualify as supporting those two topics. The latter makes me sad in some ways to admit but it's backfired recently on us so much and the world has changed. To me it's about security and not the color of someone's skin or their chosen religion. I also sometimes think that with wide open immigration we are receiving the very people who would be most likely to contribute towards change in their home country. Refugees are a whole different thing. We need to save those in peril regardless of opinion or politics, that's when humanity needs to take over above all. "}], "McBarret": [{"Replies": {}, "Body": "someone against immigration is automatically racist ?"}], "patchoulijim": [{"Replies": {"sopheroo": [{"Replies": {}, "Body": "Canada Post as well, saying that he would bring back delivery at home.\n\nWell he backpedalled pretty big on that."}]}, "Body": "There are much better reasons to dislike Trudeau than his immigration policies. Lying about electoral reform, not doing shit about fiscal loopholes corporations use that put us in a deficit and keeping law c-51 being prime examples."}]}, "Body": "In favor of independence but they also don't tolerate immigration, they hate Trudeau because of it."}]}, "Body": "When you say Nationalist do you mean in favor of Quebec independence?"}], "ProfProof": [{"Replies": {"Arandomaccount32": [{"Replies": {}, "Body": "cool story mec"}]}, "Body": "Ma blonde fait dire connard !"}], "illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "> You should post this in /r/canada, most people on this subreddit are racist nationalists.\n\nI guess you haven't been to /r/canada in a while"}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": ">most people on this subreddit are racist nationalists.\n\nHere or on r/Canada?"}]}, "Body": "You should post this in /r/canada, most people on this subreddit are racist nationalists."}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"MiyamotoKnows": [{"Replies": {"Melkor4": [{"Replies": {}, "Body": "> Did you see our options in our last election?\n\nYou mean the emperor Hillary Palpatine and Jabba the Trump? Yah, we saw that. I sympathize for you."}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "Yeah,it's look like you need to be in the \"inner circle\" to be in politics. I'm sorry about this, It blew my mind too when he was elected, \"how can thia guy been elected with all the people in the country?\""}]}, "Body": "Apparently we couldn't. Did you see our options in our last election? You struck a nerve in me because that blows my mind personally and I have thought it before. With all of the scholars and leaders in our country why does it have to be like this? I think the answer is we have sullied politics as a career path for honest people. :("}], "Idaltu": [{"Replies": {}, "Body": "Looking at his  [track record here](https://trudeaumetre.polimeter.org) he seems to be doing ok as far as politicians go.  I wouldn't say he's just doing PR personally"}]}, "Body": "He's good at PR but nothing more, I doubt you really know him because you wouldnt want him. Your country is about 323 millions people, don't tell me you can't find someone better :P"}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Its sad Arnold Schwarzenegger can't give it a try..."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "[A trade you say? I'm not a fan of Trudeau, but come on.](http://i.imgur.com/I1tGpaP.jpg)\n\nWouldn't mind lending him if we don't get Trump in return though.\n\n"}]}, "Body": "OK folks, American here. Would like to work out a trade with our great partners to the North. What would you think about lending us Trudeau just for weekends? I realize no one is perfect but from here it seems like you have a pretty good thing going ;)"}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"mrpopenfresh": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"Aleksandr_Kerensky": [{"Replies": {}, "Body": "y'a un des deux \u00e9pisodes de mouche qui est solide"}]}, "Body": "Sauf pour l'\u00e9pisode de la mouche."}]}, "Body": "J'ai vraiment appr\u00e9ci\u00e9 la s\u00e9rie Breaking Bad surtout pour le fait qu chaque \u00e9pisode finit sur une super sc\u00e8ne qui te laisse bouche b\u00e9e. Chaque fois tu te dis \"wow sa peut pas \u00eatre mieux que sa!\" puis finalement la semaine prochaine, c'est effectivement encore plus fuck\u00e9. Trump c'est comme \u00e7a."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Ah t'as raison, il y a juste le congr\u00e8s qui peut retirer le VP. Il est chanceux le Pence!"}]}, "Body": "Je ne crois pas que ce soit possible. Les gens ont vot\u00e9 pour le duo."}]}, "Body": "C'est assez dr\u00f4le, ils ont montr\u00e9 une photo du Bureau oval avec Trump et son cabinet au d\u00e9but de son mandat, et les deux seules qui sont encore en fonction aujourd'hui sont... Trump et Mike Pence.\n\nT'imagine si dans un mois on apprend qu'il change de vice-pr\u00e9sident?"}]}, "Body": ">Bref, cette administration a \u00e9t\u00e9 un fiasco total.\n\nTu penses \u00e7a mais il trouve toujours une mani\u00e8re d'empiler plus de fiasco."}], "sambooka": [{"Replies": {}, "Body": "> Bref, cette administration a \u00e9t\u00e9 un fiasco total. \n\nBut still have a %34 approval rating.  Pensez-y ... 1 sur 3 approve ... "}]}, "Body": "J'ai vu \u00e7a! Je l'ai d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 sur r/politics, mais je me demande comment Breitbart va prendre la nouvelle. Ils ont \u00e9t\u00e9 les plus grand soutient de l'administration Trump, mais ils viennent de perdre leur \"boys\" dans la Maison-Blanche. J'ai d'ailleurs entendu sur CNN qu'il y a des conservateurs \u00abalt-rightistes\u00bb qui ont maintenant peur de voir Conway et Miller (et peut-\u00eatre m\u00eame Gorka!) subir le m\u00eame sort.\n\nBref, cette administration a \u00e9t\u00e9 un fiasco total. Quand c'est rendu que m\u00eame le gars qui a \u00e9crit \u00abThe Art of the Deal\u00bb croit que Trump va d\u00e9missionner...\n\nEdit: [La guerre est ouverte on dirait!](https://twitter.com/joelpollak/status/898595085247324161)"}], "Orbitron": [{"Replies": {"Vineyard_": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {"Vineyard_": [{"Replies": {}, "Body": "The answer is fire. "}]}, "Body": "Bon comment j'va dormir astheure?"}]}, "Body": "[Grillons s'intensifient]"}]}, "Body": "Sti vrai? Bah non! "}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Les rats quittent le navire"}], "ronaldst": [{"Replies": {}, "Body": "De la politique am\u00e9ricaine dans mon /r/qu\u00e9bec ?\n\nJ\u2019esp\u00e8re qu'il a r\u00e9ussi \u00e7a mission \u00e0 la maison blanche.  \u00c7a doit \u00eatre \u00ab tough \u00bb garder sa place l\u00e0 dedans.  Avec toute le drame continuel.  Et un boss de 70+ ans qui a l'\u00e9nergie d'un adulte de 20 ans. \ud83e\udd23"}], "Gargatua13013": [{"Replies": {}, "Body": "Le Dr Steeve Bannon,\n\ngr\u00e2ce aux rayons gamma,\n\nsoutient l'incroyable Trump.\n\nSon pas fait trembler Charlottesville,\n\nLui qui est sans contredit si vil,\n\nQuelle grande gueule il a \n\nTrump! Trump!\n\n.... *sur l'air de la chanson-th\u00e8me de Hulk, version old-school, circa 1960* ..."}], "mechanical_carrot": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {}, "Body": "T'es s\u00fbr que c'\u00e9tait pas muh antifa / BLM? "}]}, "Body": "Steve Bannon m'a touch\u00e9 l'anus quand j'\u00e9tais jeune :("}]}, "Body": "Pas fan, juste victime. "}]}, "Body": "Pas du tout un fan de Steve Bannon ou des sites de propagande style BreitBart, d\u00e9sol\u00e9."}]}, "Body": "Oh non, pauvre /u/Encephallus! "}], "lostwolf": [{"Replies": {}, "Body": "Beubye! "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}