{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6qzuhe/swapping_cars_for_bikes_not_diesel_for_electric/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.theguardian.com/environment/bike-blog/2017/jul/31/swapping-cars-for-bikes-not-diesel-for-electric-is-the-best-route-to-clean-air?CMP=share_btn_tw", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/WjvzsYb087VAGyEBpAfKIHVn5uENXphwghoC6icXnAY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "pluc61", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 2, "edited": false, "domain": "theguardian.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/l-lrXUqXEdlxr3-Fh80w9GZ3myHc4l2HHvuVNk7jn4c.jpg?s=827f2d5e3cca77402b2519d53b6bb712"}, "variants": {}, "id": "qhY87yu4Y0uXjpm66O88SvXib6G3QA2bAPduuT0g5s8", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/l-lrXUqXEdlxr3-Fh80w9GZ3myHc4l2HHvuVNk7jn4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d9777529b2b9894f4a3bac4295ac4a12"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/l-lrXUqXEdlxr3-Fh80w9GZ3myHc4l2HHvuVNk7jn4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c2f16560755673754fd61009929a6f4e"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/l-lrXUqXEdlxr3-Fh80w9GZ3myHc4l2HHvuVNk7jn4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d7523fc470ae764df9b5862ba28f251c"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/l-lrXUqXEdlxr3-Fh80w9GZ3myHc4l2HHvuVNk7jn4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e47f24216c83401a5b57d923188d0efe"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/l-lrXUqXEdlxr3-Fh80w9GZ3myHc4l2HHvuVNk7jn4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=d9285c4dc0c0f93e0ae23d185e0a4c62"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/l-lrXUqXEdlxr3-Fh80w9GZ3myHc4l2HHvuVNk7jn4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=382e13bee4bef1b067e8c9d94f94206c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501626679.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6qzuhe", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Swapping cars for bikes, not diesel for electric, is the best route to clean air | Environment", "banned_by": null, "id": "6qzuhe", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501655479.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6qzuhe/swapping_cars_for_bikes_not_diesel_for_electric/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"cyborganism": [{"Replies": {"pluc61": [{"Replies": {"cyborganism": [{"Replies": {"pluc61": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement. Mais \u00e7a s'en vient. Plusieurs villes mette en place des r\u00e9seaux de bike-sharing \u00e9lectriques.\n\nPour ce qui est du cout, si t'est pr\u00eat \u00e0 te retrousser les manches, tu peux te monter un v\u00e9lo \u00e9lectrique bien respectable pour 1200-1500$. Mon dernier bicycle m'avait couter 990$. 400$ pour le v\u00e9lo, 450$ pour le moteur, une couple de d\u00e9penses mineures plus la batterie qui venait avec ma tondeuse \u00e9lectrique."}]}, "Body": "Si seulement Bixi avait des v\u00e9los \u00e9lectriques. Parce que c'est pas tout le monde qui a de la place pour un becike chez eux. \n\nEdit: et de plus, les becike \u00e9lectriques co\u00fbtent cher"}]}, "Body": "Si seulement les v\u00e9los \u00e9lectriques existait pour de vrai. /s"}]}, "Body": "\u00c7a me tente pas de sentir la vieille sueur toute la journ\u00e9e au bureau. Non merci."}], "zigzaghd": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai sorti mon v\u00e9lo le premier mars \u00e0 Montr\u00e9al cette ann\u00e9e. Pis y'a surement une solide quarantaine de jours en janvier et f\u00e9vrier ou \u00e7a aurait pas \u00e9t\u00e9 super d\u00e9sagr\u00e9able bien habill\u00e9. "}], "BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Je connais plusieurs personnes qui font du v\u00e9lo \u00e0 l'ann\u00e9e longue \u00e0 Qu\u00e9bec, et je suis sur le point de m'y mettre aussi.\n\nAissi, j'ai trouv\u00e9 une statistique int\u00e9ressante pour toi quelque part : 50 000. C'est le nombre estim\u00e9 de cycliste d'hiver \u00e0 Montr\u00e9al.\n\nNormalement, quand il fait trop mauvais en hiver pour sortir en v\u00e9lo, il fait aussi trop mauvais pour sortir en char."}], "Omnicharge": [{"Replies": {}, "Body": "Prends le v\u00e9lo quand tu peux, prends le char quand t'en as besoin.\n\nSi tu fais 5, 10 ou m\u00eame 20% de ton transport en v\u00e9lo plut\u00f4t qu'en voiture quand tu es seul, c'est d\u00e9j\u00e0 bon, c'est ce que les articles pr\u00f4nant le transport actif sugg\u00e8rent aussi."}]}, "Body": "Ben oui, j'invite tous ses beaux penseurs \u00e0 venir faire du v\u00e9lo \u00e0 Qu\u00e9bec ou \u00e0 Montr\u00e9al de janvier \u00e0 mars..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}