{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70habw/territoire_non_c\u00e9d\u00e9_mbc/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/09/16/territoire-non-cede", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/oPbweUrg6Vi6Uy6jplfWZusNj8MBKx972lyEz_vSBl0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "rookie_one", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 16, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 48, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/U4ykH4IqKuPJfKCvCgPftDSopRRyUGBeww5d-jONWoQ.jpg?s=8241207b098097c8c1ea7a78fc76d823"}, "variants": {}, "id": "Lac_a6YRH21G9PGyqphNaq_1I3-EOQOLiO7RxaA5SAM", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/U4ykH4IqKuPJfKCvCgPftDSopRRyUGBeww5d-jONWoQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0338c347fae15a69a46bdedd4d1e4780"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/U4ykH4IqKuPJfKCvCgPftDSopRRyUGBeww5d-jONWoQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=eb1a20f24067c78a1fc3d7694fa2a628"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/U4ykH4IqKuPJfKCvCgPftDSopRRyUGBeww5d-jONWoQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d7615b24021c9e56eee37de5e2506bff"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/U4ykH4IqKuPJfKCvCgPftDSopRRyUGBeww5d-jONWoQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6097fa5c599c95373de4797f0d0869ee"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/U4ykH4IqKuPJfKCvCgPftDSopRRyUGBeww5d-jONWoQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ea4d8fbf63984760a1eb36d4dfb5330b"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/U4ykH4IqKuPJfKCvCgPftDSopRRyUGBeww5d-jONWoQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=98cf6da15ea255de4f8a657521e92786"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505573711.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70habw", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Assis sur mon tracteur, je pense \u00e0 toi pi moi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Territoire non c\u00e9d\u00e9? - MBC", "banned_by": null, "id": "70habw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505602511.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70habw/territoire_non_c\u00e9d\u00e9_mbc/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"engelk": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "Argument contre? D'abord, c'est tout simplement faux dans le cas de Montr\u00e9al. Ils \u00e9taient... pas l\u00e0. Ce qu\u2019il y a d\u00e9j\u00e0 eu d\u2019Am\u00e9rindiens \u00e0 Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9 par d\u2019autres Am\u00e9rindiens qui ont ensuite sacr\u00e9 leur camp. Ceux qui sont de fa\u00e7on contemporaine pr\u00e8s de Montr\u00e9al sont venus par la suite, par fois pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 NOTRE invitation (pour reproduire ta dichotomisation nous/eux). \u00c0 mon avis, le plus grand argument contre c'est que c'est de la bullshit qui \"nous\" d\u00e9culpabilise sans changer rien concr\u00e8tement \u00e0 la qualit\u00e9 de vie ou au statut socio\u00e9conomique des Am\u00e9rindiens. C\u2019est facile. Pis pendant ce temps on ne se pose pas de question sur notre responsabilit\u00e9 (ou la leur) dans leur situation ACTUELLE ET CONTEMPORAINE. Les probl\u00e8mes sociaux r\u00e9els qui les affligent. C\u2019est l\u2019\u00e9quivalent institutionnel de dire que j\u2019ai un ami noir ou que je recycle. Du fucking vent. Pire encore, j'ai envie de dire que \u00e7a contribue au climat de polarisation politique qui fait en sorte que, soi tu reproduis ces niaiseries feelgood, soi t'es un asti de nazi. "}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Les meilleurs comme on dit! "}]}, "Body": "Sont 100% objectifs et impartiaux :P"}]}, "Body": "Ya des M3k4nism d'arbitrage ;) "}], "gringobingofan": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"gringobingofan": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"gringobingofan": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"gringobingofan": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Non, y'\u00e9tait l'un des peuples les plus pauvres de la terre. D'ailleurs, \u00e0 ce jour leur territoire est toujours pratiquement vide de descendants de colons. "}]}, "Body": "Y'\u00e9taient pas pauvres, c'\u00e9taient des groupes de chasseurs cueilleurs nomades, c'est pas pantoute la m\u00eame affaire. On les a appauvris parce qu'on a peupl\u00e9 leur territoire au point ou leur mode de vie \u00e9tait plus viable. C'est la colonisation qui en a fait des peuples pauvres."}]}, "Body": "Non, y'\u00e9taient pauvres parce que c'\u00e9tait leur condition naturelle. Le nord est une terre de faible \u00e9nergie, y'a jamais eu de grandes civilisations dans la toundra ici comme ailleurs."}]}, "Body": "Y'\u00e9taient pauvres parce qu'on les a criss\u00e9s dans des pensionnats ou ils se faisaient battre, violer et emp\u00eacher de parler leur langue pour ensuite \u00eatre park\u00e9s dans des r\u00e9serves qui ont rien \u00e0 voir avec leurs terres ancestrales. M\u00e9chant beau contrat sign\u00e9 dans des circonstances ou tous les partis sont sur un pied d'\u00e9galit\u00e9."}], "GabDube": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Compare avec les Crees de l'Ontario pis revient me dire que c'\u00e9tait une mauvaise option."}]}, "Body": "Il faut quand m\u00eame faire la diff\u00e9rence entre \"mieux\" et \"bien\". Choisir une option parce que c'est la meilleure option q'on a ne signifie pas pour autant que ce soit une bonne chose."}]}, "Body": "Non, y'avait justement le choix. On leur a pas mis un gun sur la tempe, c'est juste que ces gens \u00e9taient justement mis\u00e9rablement pauvres et souffrants d'un manque criant de confort mat\u00e9riel. Les dispositions de la convention de la Baie-James leurs ont permis d'obtenir un des niveaux de vie les plus \u00e9lev\u00e9s parmi les autochtones au Canada."}]}, "Body": "Y'ont sign\u00e9s parce qu'ils avaient pas le choix de signer, tout comme on subit la constitution qu'on nous a impos\u00e9s parce qu'on nous a jamais donn\u00e9 le choix. \u00c7a peut bin \u00eatre enforc\u00e9 par les armes de la couronne britannique, \u00e7a en fait pas un contrat honn\u00eate ou l\u00e9gitime."}]}, "Body": "C'est \u00e0 dire ayant toute la force de la loi, bienvenue dans le monde r\u00e9el. Un des derniers en date au Qu\u00e9bec c'est la convention de la Baie-James pis c'est pas comme si on leur avait tordu le bras, y'ont sign\u00e9 parce que c'\u00e9tait mutuellement b\u00e9n\u00e9fique."}]}, "Body": "Ces trait\u00e9s la sont aussi l\u00e9gitimes que la constitution canadienne."}], "engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu prends le temps de lire l'article, ca indique clairement que Anadabijou \u00e9tait satisfait \u00e0 l'id\u00e9e de voir des Fran\u00e7ais coloniser le Canada."}]}, "Body": "Je vois une alliance contre un ennemi commun, mais rien de quoi appeler \u00e7a 'une invitation perp\u00e9tuelle' ...  Juste l'importation des guerres europ\u00e9ennes en Am\u00e9rique...\n"}]}, "Body": "C'est pourtant un \u00e9v\u00e8nement majeur et bien document\u00e9, la grande alliance de 1603 entre Fran\u00e7ais et Am\u00e9rindiens ayant [Anadabijou](http://www.biographi.ca/fr/bio/anadabijou_1F.html) \u00e0 leur t\u00eate."}]}, "Body": ">  Sinon, si tu veux parler de la colonisation du Qu\u00e9bec, oui on a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9. \n\nJe vois la m\u00eame phrase copi\u00e9e coll\u00e9e partout sur Vigile.net : \n\nCar il ne faut pas oublier que de tous les \u00e9trangers qui ont abord\u00e9 ou aborderont en Am\u00e9rique, les fran\u00e7ais sont les seuls \u00e0 y avoir \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s par les autochtones\n\nMais jamais \u00e0 quoi l'auteur de cette source fait r\u00e9f\u00e9rence.\n"}], "GabDube": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Un \u00e9norme territoire \u00e0 usage exclusif c'est objectivement une bonne option."}]}, "Body": "Encore un manque de rigueur. Une \"meilleure option\" se signifie pas une \"bonne option\".\nQuand t'es dans une position subalterne, c'est vachement rare que m\u00eame tes meilleures options soient de bonnes options."}]}, "Body": "La proclamattion royale de 1763 \u00e9tait effectivement un bon deal pour les autochtones. C'est sur que ca foir\u00e9 avec l'ind\u00e9pendance am\u00e9ricaine, mais un bon deal parreil. Sinon, si tu veux parler de la colonisation du Qu\u00e9bec, oui on a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9. Tu te rappeleras que c'est Champlain et non Cartier qui a colonis\u00e9 le Canada."}]}, "Body": "LEs bons deals que l'Empire Brittanique avait (et a toujours...) l'habitude de not\u00e9... Mais tu a souvent dit \u00e7a , 'Ils nous ont invit\u00e9s' Parles- tu de quand Cartier a kidnapp\u00e9 Donnacona et ses fils? Ils ont sign\u00e9 'un bon deal' avant de mourir myst\u00e9rieusement \u00e0 Paris? \n\n"}]}, "Body": "Moi j'te parle des lois qui r\u00e9gissent la vie en ce pays. Libre \u00e0 toi d'\u00eatre edgy, mais c'est peu pertinent."}]}, "Body": "Ah c'Est rendu les britanniques? Pensais que c'\u00e9tait 'Juste les fran\u00e7ais' .\n"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"GabDube": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'est ce que tu veux que je te dise. Les souverainistes ont perdu par moins d'1% dans un r\u00e9f\u00e9rendum fraud\u00e9 \u00e0 l'os et il n'y a eu aucune violence. De l'autre bord, les Autochtones d\u00e9ploient la violence et l'intimidation contre de simples citoyens pleinement dans leurs droits."}]}, "Body": "C'est vraiment d\u00e9courageant, les gens qui g\u00e9n\u00e9ralisent juste le camp qui les arrange, hein?"}]}, "Body": "Bien entendu tu tr\u00e8s bien que c'est une fausse \u00e9quivalence ridicule, mais ont va quand m\u00eame s'y pencher. Quand est-ce que les souverainistes ont recours \u00e0 la violence et \u00e0 l'intimidation? Essentiellement jamais, c'est ca la v\u00e9rit\u00e9. Quand est-ce que les Am\u00e9rindiens ont recours \u00e0 la violence et \u00e0 l'intimidation? Ah, c'est vrai, pas mal \u00e0 chaque fois qu'une d\u00e9cision sur un claim n'est pas en leur faveur. Tu vois la diff\u00e9rence?"}], "GabDube": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas mon point du tout? Je parle plut\u00f4t de la solidit\u00e9 de l'argument. J'aurais pu prendre n'importe quel autre groupe.\n\nEdit: J'ai chang\u00e9 mon commentaire pour tenir compte du contexte."}]}, "Body": "\u00c7a n'a rien \u00e0 voir avec le souverainisme. On peut tout \u00e0 fait \u00eatre colonialiste sans \u00eatre souverainiste."}]}, "Body": "Si on disait que les souverainistes ont plus souvent qu'autrement recours \u00e0 la violence en citant la crise d'octobre, tu d\u00e9noncerais (avec raison) cet argument bidon. \n\nTu fais pourtant la m\u00eame chose en citant quelques \u00e9v\u00e9nements, alors qu'il y a des dizaines de communaut\u00e9s autochtones qui n'ont jamais eu ce genre de d\u00e9bordements.\n\n"}]}, "Body": "L'histoire c'est que y'a d'autres exemples. Entre autre, Oka la semaine pass\u00e9e, les Inuits qui occupent le Moisie Salmon Club, la crise de Caledonia, etc..."}]}, "Body": "Oui? Cet \u00e9v\u00e9nement qui date de 27 ans est suffisant pour dire que \"les autochtones ont *plus souvent qu'autrement* recourt \u00e0 la violence et \u00e0 l'intimidation lorsqu'ils sont d\u00e9bout\u00e9s\"?\n\n\n\n"}]}, "Body": "Merci, ca fait plaisir d'\u00eatre un bastion de la v\u00e9rit\u00e9 sur ce sub. Tu sais que c'est vrai, non? La crise d'Oka, ca te dis de quoi? Bon, alors \u00e0 l'\u00e9poque les Mohawks ont perdu \u00e0 l'office des claims et ont lanc\u00e9 une p'tit insurrection meutri\u00e8re pour se soustraire des lois."}]}, "Body": ">malheureusement les autochtones ont plus souvent qu'autrement recourt \u00e0 la violence et \u00e0 l'intimidation lorsqu'ils sont d\u00e9bout\u00e9s.\n\nOn dirait que \u00e7a m'\u00e9tonne pas que \u00e7a vienne de toi.\n\n"}]}, "Body": "Oui, ca s'appel les trait\u00e9s l\u00e9galement sign\u00e9s entre les nations autochtones et la couronne britannique. Y'a des m\u00e9canismes d'arbitrage en cas de litige, malheureusement les autochtones ont plus souvent qu'autrement recourt \u00e0 la violence et \u00e0 l'intimidation lorsqu'ils sont d\u00e9bout\u00e9s."}], "kchoze": [{"Replies": {"Kerguidou": [{"Replies": {}, "Body": "J'aimerais ajouter que les mohawks ne sont pas natifs de la r\u00e9gion du Saint-Laurent et que leur r\u00f4le \u00e9tait de prot\u00e9ger la conf\u00e9d\u00e9ration Iroquoise contre toute invasion provenant du nord-est. Disons qu'ils \u00e9taient tr\u00e8s bon dans ce r\u00f4le et qu'ils pillaient et tuaient r\u00e9guli\u00e8rement dans la vall\u00e9e du Saint-Laurent et occasionnellement le long de l'Outaouais pour ces raisons.\n\nIls n'ont pas de \"claim\" plus l\u00e9gitime que les Fran\u00e7ais sur l'\u00eele de Montr\u00e9al."}], "smersh1990": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": ">Les arch\u00e9ologue pourrait dire le contraire, des centaines de sites arch\u00e9ologiques le prouvent. Des lieux de portages important comme Verdun ou Chicoutimi sont occup\u00e9s depuis plus d'un mill\u00e9naire.\n\nCitation particuli\u00e8rement malhonn\u00eate de mon commentaire, que tu as charcut\u00e9 pour ne conserver qu'une partie hors de son contexte pour contre-argumenter. Voici la phrase compl\u00e8te, avec les passages que tu as ignor\u00e9s et qui contredisent ta r\u00e9ponse mis en gras \"**au moment de la colonisation fran\u00e7aise, la vall\u00e9e du Saint-Laurent** n'avait aucun lieu d'habitation permanent autochtone.\"\n\nDonc, qu'il y ait eu des habitations \"pendant des mill\u00e9naires\" n'est pas un contre-argument, je parle d'une \u00e9poque pr\u00e9cise. Et \u00e7a ne sert \u00e0 rien de parler de Chicoutimi qui n'est pas dans la vall\u00e9e du Saint-Laurent.\n\n>par convention europ\u00e9enne\n\nNon, par \u00e9tat de fait. Si un peuple n'occupe pas un territoire ni n'en d\u00e9fend les fronti\u00e8res, alors il n'est pas r\u00e9clam\u00e9 ou poss\u00e9d\u00e9 par ce peuple. Cela n'a rien \u00e0 voir avec les conventions europ\u00e9ennes. Si tu insistes \u00e0 pr\u00e9tendre que ce n'est que des \"conventions europ\u00e9ennes\" qu'il est injuste d'appliquer aux territoires autochtones, alors je contrerai que l'expression \"territoire non c\u00e9d\u00e9\" est \u00e9galement d\u00e9pendant d'un concept de possession et de r\u00e9clamation de territoire moderne d\u00e9riv\u00e9 des habitudes europ\u00e9ennes."}]}, "Body": "> n'avait aucun lieu d'habitation permanent autochtone.\n\nLes arch\u00e9ologue pourrait dire le contraire, des centaines de sites arch\u00e9ologiques le prouvent. Des lieux de portages important comme Verdun ou Chicoutimi sont occup\u00e9s depuis plus d'un mill\u00e9naire.\n\n> territoire \u00e9tait non r\u00e9clam\u00e9 \n\npar convention europ\u00e9enne"}], "engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas une affaire de conventions europ\u00e9ennes. C'est une affaire de r\u00e9alit\u00e9: aucune population n'habite dans une r\u00e9gion ou exerce un contr\u00f4le sur celles-ci, donc elles ne sont pas habit\u00e9es ou r\u00e9clam\u00e9es par personne."}]}, "Body": "'Non r\u00e9clam\u00e9' Comme si les conventions europ\u00e9ennes s'appliquaient de facto.. Anyways, J'aurai appris un peu plus sur le colonialisme"}]}, "Body": "Tous des commentaires de m3k4nism. Tu lui demandras.\n\nQu'il y ait eu invitation ou non, c'est clair que les colons fran\u00e7ais se sont \u00e9tablis sur des terres non r\u00e9clam\u00e9es au moment de la colonisation, et m\u00eame que les Premi\u00e8res Nations qui sont dans le sud du Qu\u00e9bec sont ici par invitation des Fran\u00e7ais et sur des terres c\u00e9d\u00e9es par les Fran\u00e7ais."}, {"Replies": {}, "Body": "> J'\u00e9tais juste curieux d'o\u00f9 venait cette nouveaut\u00e9 morale.\n\nJe sais, je t'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu, mais je viens de me rendre compte de ce que tu viens de dire l\u00e0 et de son sens profond, pourquoi tu sembles insensible aux arguments historiques. Parce que, pour toi, la question n'est pas une question historique, mais une question morale, d'o\u00f9 le fait que tu qualifies le propos de M3kanism de \"nouveaut\u00e9 morale\" et du fait que tu qualifies mes clarifications de \"colonialisme\", un jugement moral.\n\nLa r\u00e9alit\u00e9 ne t'int\u00e9resse pas, l'histoire ne t'int\u00e9resse pas, ce qui t'int\u00e9resse, c'est le sens moral de l'affaire. Dire que Montr\u00e9al est sur des terres \"non c\u00e9d\u00e9es\" ce n'est peut-\u00eatre pas vrai historiquement, mais \u00e7a fait du sens moralement pour toi, \u00e7a prend le parti des \"faibles\", les Am\u00e9rindiens qui ont v\u00e9cu \u00e0 part de la soci\u00e9t\u00e9 depuis des si\u00e8cles. Si c'est un mensonge... tant pis, c'est un \"bon mensonge\" s'il supporte l'inclusion.\n\nBon, personnellement, m\u00eame sur l'argument moral, je suis en d\u00e9saccord. Je crois que \u00e7a n'encourage pas l'inclusion mais le ressentiment et la haine. Des \u00e9motions qui pourrissent l'esprit des gens qui s'en nourrissent.\n\nMerci, tu viens de m'aider \u00e0 comprendre le raisonnement des gens comme toi encore mieux."}]}, "Body": "JE l'ai vu passer souvent depuis quelques mois, un esp\u00e8ce de nouveau mantra comme quoi les fran\u00e7ais \u00e9taient l\u00e9gitimes ici compar\u00e9 aux Anglais. J'\u00e9tais juste curieux d'o\u00f9 venait cette nouveaut\u00e9 morale.\n\nwww.reddit.com/r/Quebec/comments/6zuilx/une_place_pour_les_autochtones_sur_le_nouveau/dmyahtc/ \n\nhttps://www.reddit.com/r/CanadaPolitics/comments/6yuxta/canadas_newest_ultranationalist_group_plans_show/dmqpgli/ \n\nhttps://www.reddit.com/r/CanadaPolitics/comments/6xdpuo/its_time_for_the_left_to_really_condemn_antifa/dmfcjpy/"}]}, "Body": "Je n'ai pas parl\u00e9 \"d'invitation\", mais je note que tu ignores tous les faits que j'ai \u00e9num\u00e9r\u00e9s. Tu sembles t'accrocher \u00e0 l'id\u00e9e d'une \"invitation\" comme un noy\u00e9 s'accroche \u00e0 un bout de bois pour ne pas sombrer sous les flots."}]}, "Body": "Je cherche encore 'L'invitaiton' On se fait vraiment croire qu'\u00e0 toutes ces glorieuses \u00e9tapes, un chef am\u00e9rindien aurait pu \u00eatre 'insatisfait' et on repliait babage..."}]}, "Body": "Des tas.\n\nPremi\u00e8rement, au moment de la colonisation fran\u00e7aise, la vall\u00e9e du Saint-Laurent n'avait aucun lieu d'habitation permanent autochtone. Les Iroquoiens rencontr\u00e9s par Jacques Cartier avaient disparu. Le territoire \u00e9tait non r\u00e9clam\u00e9 et utilis\u00e9 pour la chasse, le commerce et comme lieu de transport pour les raids par de multiples tribus qui habitaient plus loin.\n\nDeuxi\u00e8mement, il y a eu la Grande Paix de Montr\u00e9al o\u00f9 les tribus entourant les colonies fran\u00e7aises ont fait la paix, reconnaissant la pr\u00e9sence l\u00e9gitime des Fran\u00e7ais et m\u00eame acceptant de consid\u00e9rer les Fran\u00e7ais comme les arbitres pour les diff\u00e9rends entre tribus. C'est pourquoi le gouverneur de la Nouvelle-France a acquis le nom d'Onontio (Grande Montagne... possiblement \u00e0 cause du gouverneur Montmagny de l'\u00e9poque). Ce r\u00f4le \u00e9tait tellement pris\u00e9 et honor\u00e9 par les Am\u00e9rindiens que quand la Nouvelle-France est tomb\u00e9e, plusieurs tribus se sont rebeller en faveur d'un retour des Fran\u00e7ais et d'un nouvel Onontio.\n\nTroisi\u00e8mement, il y a finalement eu les trait\u00e9s et l'all\u00e9geance des tribus envers la Couronne Britannique apr\u00e8s la p\u00e9riode de la Nouvelle-France. Ces trait\u00e9s signalent \u00e9galement une acceptation de la pr\u00e9sence europ\u00e9enne en Am\u00e9rique du Nord.\n\nQuatri\u00e8mement, il y a la question, si Montr\u00e9al est sur des terres non c\u00e9d\u00e9es... \u00e0 qui appartiennent ces terres alors? Or, si on pense aux r\u00e9serves am\u00e9rindiennes proche de Montr\u00e9al, il y en a trois: Kahnawake, Akwesasne et Kanesatake. Or, ces trois r\u00e9serves ne sont pas des villages ancestraux Am\u00e9rindiens, mais l'emplacement de missions catholiques, car les communaut\u00e9s religieuses ont obtenu du roi de France \u00e0 l'\u00e9poque la cession de terres de la Couronne pour h\u00e9berger les Am\u00e9rindiens convertis au christianisme. Ironiquement, ce sont les Am\u00e9rindiens dans la r\u00e9gion de Montr\u00e9al qui sont sur des terres c\u00e9d\u00e9es par les Europ\u00e9ens! La terre ancestrale des Mohawks se trouve en fait dans le nord de l'\u00c9tat de New York.\n\nOdanak et W\u00f4linak, deux r\u00e9serves dans le coin de Trois-Rivi\u00e8res, sont des lieux o\u00f9 les Fran\u00e7ais ont accueilli des r\u00e9fugi\u00e9s ab\u00e9nakis fuyant les Anglais vers la fin du 17e si\u00e8cle. Wendake dans le coin de Qu\u00e9bec est \u00e9galement un lieu o\u00f9 les Fran\u00e7ais ont accueilli des Hurons fuyant la guerre g\u00e9nocidaire que leur menaient les Mohawks. Donc il n'y a aucune r\u00e9serve ou nation am\u00e9rindienne dans le Qu\u00e9bec m\u00e9ridional qui peut retracer sa pr\u00e9sence dans la r\u00e9gion ant\u00e9rieurement \u00e0 la fondation de la Nouvelle-France. Les trois nations ayant des r\u00e9serves dans la vall\u00e9e du Saint-Laurent: Mohawks, Ab\u00e9nakis et Hurons, n'habitaient pas l\u00e0 avant la fondation de Qu\u00e9bec, Montr\u00e9al et Trois-Rivi\u00e8res, et les r\u00e9serves qu'elles poss\u00e8dent sont sur des terres c\u00e9d\u00e9es par les Fran\u00e7ais."}]}, "Body": "\u00e0 part l'auto-victimisation, y'a une autre argumentcontre? Ah oui c'Est vrai, il nous ont Invit\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9s!"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}