{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yf0h1/the_bc_provincial_government_has_told_a_father_of/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://nationalpost.com/news/canada/doesnt-make-sense-dad-told-kids-too-young-to-take-bus-by-themselves", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/L3cK-yrbMtg8o5ietZzSBMXE733evRVV0aGbPXJawFo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "redalastor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 6, "edited": false, "domain": "nationalpost.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 29, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 750, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/dkia4gE0sjYiesNdPwsRc0DWihoch4DdfFADqUgzfKQ.jpg?s=1d2278800035576c63959bed645c5f80"}, "variants": {}, "id": "jqKti4Ncja71HwslN68XcN3iXfO6035xMuPT4V2yOw8", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/dkia4gE0sjYiesNdPwsRc0DWihoch4DdfFADqUgzfKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f18467f75f96be34f27ee0253e7a53f0"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/dkia4gE0sjYiesNdPwsRc0DWihoch4DdfFADqUgzfKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c6562f913cf5c83ef2b7767d7bbcbbc8"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/dkia4gE0sjYiesNdPwsRc0DWihoch4DdfFADqUgzfKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a3d098a548a05d82958a1c6bc07caee7"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/dkia4gE0sjYiesNdPwsRc0DWihoch4DdfFADqUgzfKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6fe5147d96b016d2d6850be92508da14"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/dkia4gE0sjYiesNdPwsRc0DWihoch4DdfFADqUgzfKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=db7ca7e2340df28dfd46464beaba7ec2"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504696949.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yf0h1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Gauchiste de droite", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "The [BC] provincial government has told a father of five his four oldest children, ages 7 to 11, can't ride the bus alone because it puts them at risk", "banned_by": null, "id": "6yf0h1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504725749.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yf0h1/the_bc_provincial_government_has_told_a_father_of/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "Ainsi sont cr\u00e9\u00e9s les SJW hypersensibles."}], "T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "[Voici un article pertinent au Qu\u00e9bec](http://www.lapresse.ca/vivre/famille/201507/27/01-4888461-enfants-a-quel-age-lautonomie.php) avec quelques conseils d'apr\u00e8s un docteur en psychopathologie et p\u00e9dagogie \u00e0 l'UQAM:\n\n- Seul \u00e0 la maison : 10 ans\n\n- Seul \u00e0 la maison avec ses fr\u00e8res et soeurs : 12 ans\n\n- Seul au parc : 6 ans\n\n- Seul dans le m\u00e9tro:  Variable  (et je pr\u00e9sume dans l'autobus aussi)\n\n>Le Conseil canadien de la s\u00e9curit\u00e9 cible toujours 12 ans comme l'\u00e2ge cl\u00e9 de l'autonomie, notamment parce que c'est \u00e0 cet \u00e2ge que les jeunes passent du primaire au secondaire, et acqui\u00e8rent de facto une certaine ind\u00e9pendance.\n\n> N'emp\u00eache que du c\u00f4t\u00e9 de la Soci\u00e9t\u00e9 de transport de Montr\u00e9al (STM), il n'y a aucune politique qui stipule un \u00e2ge minimum requis. \u00abCela rel\u00e8ve de l'autorit\u00e9 parentale\u00bb, indique la porte-parole Isabelle Tremblay. Tout est donc toujours question de contexte: un enfant de 10 ans, sac au dos, s\u00fbr de lui, en plein apr\u00e8s-midi, ne surprendra personne. En larmes \u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, si. \u00abNos employ\u00e9s ont la consigne de demeurer vigilants.\u00bb\n\n- Seul une journ\u00e9e de cong\u00e9 : 12 ans\n\n- Seul toute une nuit : 16 ans\n\nD'ailleurs l'article dit le suivant :  \n\n>Ce flou l\u00e9gislatif ne pose-t-il donc pas probl\u00e8me? \u00abJe ne pense pas\u00bb, r\u00e9pond Annie-Claude Bibeau. \u00abIl ne faut pas \u00eatre rigide. C'est le parent qui conna\u00eet vraiment bien son enfant.\u00bb \n\n>Ainsi, avant d'intervenir, en cas de signalement, la DPJ va suivre une \u00abgrille d'analyse\u00bb pour bien comprendre la situation. En gros, elle va chercher \u00e0 \u00e9claircir les faits, la fr\u00e9quence, la r\u00e9currence, et la gravit\u00e9 de la situation.\n\n\n"}], "Wolf99": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Wolf99": [{"Replies": {}, "Body": "It's not all bad. Judges struck down our puritanical marijuana and prostitution laws, although the latter was replaced by something even worse thanks to Harper."}]}, "Body": "The article points out that a judge once ruled that leaving an 8 year old alone was illegal and abuse. This created a jurisprudence that would make this illegal.\n\nWelcome to the Canadian justice system, where judges arbitrarily write laws (that apply retroactively) in the form of jurisprudence. And so our laws are primarily made and interpreted by non-elected people based on their own personal biases."}]}, "Body": "Batshit insane government intervention which violates provincial law, which has no minimum age for children riding buses unsupervised. I sincerely hope he sues the agency for what they've done to his family."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui est important c'est que tes enfants connaissent sur le bout de leurs doigts quoi faire en cas de probl\u00e8mes."}]}, "Body": "[deleted]"}], "frustrually_sexated": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "En principe, non (Edit: si je pouvais guarantir qu'ils voyageraient dans une bulle herm\u00e9tique, tel un autobus scolaire, et non pas dans un autobus publique dans un des pires des pires quartiers avec tous les vas et viens qui viennent avec, surtout pas \u00e0 l'\u00e2ge de 7 et 8 ans...  peut-\u00eatre ok pour 11, 12, 13, mais pas 7 et 8).  \n\nPeut-\u00eatre j'ai juste vu trop de fous avec des probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale ou gel\u00e9s dans les autobus des quartiers les plus pauvres du pays.   \n\nEt Vancouver c'est un cas sp\u00e9cial en raison du climat.  C'est un climat [o\u00f9 on retrouve des palmiers qui possent \u00e0 l'ann\u00e9e longue](https://www.google.ca/maps/@49.2862983,-123.1424976,3a,75y,336.88h,90.96t/data=!3m6!1e1!3m4!1svQpMmcXtO0l1LpUV0WEFGQ!2e0!7i13312!8i6656).  Alors, en raison de ce climat particulier, on retrouve un nombre disproportionn\u00e9 de sans-abris qui y d\u00e9menagent de partout au pays, souvent avec *beaucoup* de probl\u00e8mes de sant\u00e9 mentale ou gel\u00e9s.  \n\nIl n'y a pas beaucoup de lieux \u00e0 Montr\u00e9al que j'\u00e9viterais (ni \u00e0 Toronto) si je devais r\u00e9server un h\u00f4tel.   Pourtant, je dois aller \u00e0 Vancouver cet automne.  Je reste au centre-ville, mais je me suis r\u00e9serv\u00e9 un h\u00f4tel assez loin du Downtown Eastside (pour bonne cause). \n\nDans des quartiers comme E.Hastings/D.E.S, on ne sait jamais ce qui pourrait arriver.  Les risques l\u00e0 sont plus grandes qu'ailleurs.  Je ne voudrais jamais courir le risque que mon enfant de 7 ou 8 ans soit touch\u00e9 d'une mani\u00e8re inappropri\u00e9e, ou se retrouve pris dans des circonstances non s\u00fbres.   \n\nLorsqu'on est parent, on prend des d\u00e9cisions bas\u00e9es sur des faits r\u00e9els et le contexte actuel, et non pas pour des raisons de commodit\u00e9."}]}, "Body": "C'es-tu grave de voyager \u00e0 travers un quartier mal f\u00e2m\u00e9 si tu sors pas de l'autobus?"}]}, "Body": "Il y a plus \u00e0 cette histoire, chose qu'on ne dit pas dans l'article (mais qui aurait \u00e9t\u00e9 surement prise en consid\u00e9ration par le/la travailleur social)...\n\nOn dit dans l'article du NP:\n\n>45-minute journey from their home in Yaletown, a neighbourhood outside downtown, to their school in North Vancouver.\n\nLe matin et durant la p\u00e9riode d'apr\u00e8s-\u00e9cole, en raison de l'embouteillage sur [le Pont de la porte des Lions](https://farm4.staticflickr.com/3785/12418047463_f43cde0648_h.jpg) \u00e0 Vancovuer, cela nous laisse croire que les enfants font un de deux trajets possibles de 17km qui \u00e9carte ce pont:\n\n1. Par bateau \u00e0 travers la baie de Vancouver, ou \n\n2. [\u00c0 travers les quartier du *Downtown Eastside* et *East Hastings*](https://www.google.ca/maps/dir/North+Vancouver,+BC/Yaletown,+Vancouver,+BC/@49.2930721,-123.1038753,13.5z/data=!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x54867046f9232b41:0x6f85cb4bd4fbec5a!2m2!1d-123.0724139!2d49.3199816!1m5!1m1!1s0x548673d10d99f885:0x456d9c34bf28293f!2m2!1d-123.1199065!2d49.2757019!3e3), deux des quartiers [les plus dangeureux au Canada](https://fr.wikipedia.org/wiki/Downtown_Eastside).\n\nIl n'y aucune mention d'un bateau dans l'article.   Alors ces enfants-l\u00e0 de 7, 8, 9, et 11 ans doivent voyager \u00e0 travers ~~une zone de guerre~~ E.Hastings / Downtown Eastside, en passant par le [*Pont du deuxi\u00e8me \u00e9troit*](https://farm3.staticflickr.com/2426/3901124793_42c9605bca_b.jpg) (et non pas le Pont de la porte des lions).  Ooof, pas fort, vraiment pas fort!\n\nCes deux quartiers ne sont pas aussi pires qu'ils \u00e9taient il y a 10 ans, mais ils sont quand-m\u00eames reconnus d'\u00eatre: \n\n- parmi les quartiers avec le plus de toxicomanes en Am\u00e9rique du nord, \n\n- parmi les quartiers les plus meurtriers au pays (une grande partie des femmes autoctones disparues ont bel et bien disparus dans ces deux quartiers... le sujet de [Enqu\u00eate nationale sur les femmes et les filles autochtones disparues et assassin\u00e9es](http://www.mmiwg-ffada.ca/fr/)), et \n\n- parmi les quartiers avec le plus de sans-abris au Canada.  [Voici une photo](http://www.vancouversun.com/cms/binary/11031495.jpg).  Bienvenu au [Downtown Eastside!](http://www.placeworld.com/_img/2007/1344-hastings-street-squalor.jpg) (Rien comme \u00e7a \u00e0 Montr\u00e9al).\n\nSi j'allais laisser mes enfants voyager 17kms (sens unique) en autobus \u00e0 travers des quartiers paisibles et un cours d'eau majeur navigable, mettons du Plateau de Mont Royal \u00e0 Brossard (m\u00eame distance), j'aurais moins de soucis (mais je serais quand-m\u00eame sur le qui-vive et  j'y penseraient \u00e0 deux fois avant de dire oui).  \n\nMais si je devais laisser mes enfants de 7, 8, 8 et 11 ans traverser quelques kilom\u00e8tres du Downtown Eastside / East Hastings \u00e0 Vancouver, jusqu'\u00e0 l'autre c\u00f4t\u00e9 d'une baie majeur, l\u00e0 l\u00e0 *no way!* ;)\n\nAlors \u00e7a ne me surprend pas du tout qu'un(e) travailleur social aurait dit *'Whoa! minute-l\u00e0!'*\n\nUn peu de contexte, et moins de sensationnalisme SVP National Post."}]}, "Body": "Si c'est pas s\u00e9curitaire pour un kid d'\u00eatre sur l'autobus (ce dont je doute), peut-\u00eatre que le gouvernement devrait revoir la s\u00e9curit\u00e9 dans les transports en commun \u00e0 la place de bl\u00e2mer les parents. "}], "mikwow": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"mikwow": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"mikwow": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai mentionn\u00e9 l'\u00e2ge 9-10 juste comme \u00e7a, pas besoin de trop interpr\u00e9ter les chiffres exacts. Peut-\u00eatre que j'avais 7 ou 8 aussi, je ne me rappelle pas. Je n'ai pas dit 5-6 ans parce que j'\u00e9tais totalement pourri en v\u00e9lo et j'ai appris rendu en premi\u00e8re ann\u00e9e. Et moi aussi j'avais une for\u00eat derri\u00e8re chez moi o\u00f9 j'allais jouer et me construire des cabanes dans les arbres. \n\nPeut-\u00eatre que les parents sont vir\u00e9s poules, c'est m\u00eame bien probable. Je ne faisais que partager mon opinion, et au moins je tiens \u00e0 te remercier d'\u00eatre le seul usager capable d'argumenter sans tomber dans les insultes et les surnoms p\u00e9joratifs. "}]}, "Body": "> Je me promenais en v\u00e9lo dans mon quartier avec mes amis quand j'avais 9-10, somme toute j'avais des parents protecteurs mais pas drastiquement plus que la moyenne.\n\nDonc \u00e0 9-10 ans t'avais le droit de faire ce que j'avais le droit \u00e0 5 ans... En plus \u00e0 5 ans j'avais le droit d'aller dans la for\u00eat derri\u00e8re autant que je voulais. Mes parents \u00e9taient pas plus lousse que les autres, on pouvait tous aller sonner chez les autres et demander si nos amis pouvaient venir jouer.\n\nJ'ai juste 12 ans de plus que toi donc on est les deux des milleniaux. Mais j'ai l'impression que dans ses douze ann\u00e9es les parents sont vir\u00e9s poule en simonak. Quand j'\u00e9tais enfant il y avait des pancartes parent-secours sur toutes les rues. Maintenant t'en trouve plus, les parents on ben trop la chienne que leur enfant, m\u00eame dans le trouble, entre chez un \u00e9tranger.\n\n> Je ne sais pas si je suis d'accord avec une loi qui interdit les enfants de moins de 11 ans dans un bus.\n\nC'est un jurisprudence du gouvernement de la C-B. Au Qu\u00e9bec la loi est explicite et elle dit pas en bas de sept ans."}]}, "Body": "J'avoue que je suis pas n\u00e9cessairement \u00e0 l'aise avec le fait que le syst\u00e8me l\u00e9gal l'emp\u00eache. \n\nTu dois admettre par contre que c'est plut\u00f4t rare des adultes qui crient/pleurent/courent dans un bus. Quatre enfants entre 7 et 11 ans? Beaucoup plus probable. Le fait que le p\u00e8re sache comment ses enfants se comportent ne devrait aucunement influencer l'adoption d'une loi. La loi s'appliquerait \u00e0 tous, pas seulement aux enfants de cet homme. \n\nJe me promenais en v\u00e9lo dans mon quartier avec mes amis quand j'avais 9-10, somme toute j'avais des parents protecteurs mais pas drastiquement plus que la moyenne. Je ne sais pas si je suis d'accord avec une loi qui interdit les enfants de moins de 11 ans dans un bus. Par contre je peux comprendre pourquoi l'\u00e9tat pourrait trouver \u00e7a dangereux. Un bus \u00e7a peut t'amener pas mal loin, et quatre enfants (potentiellement) mal \u00e9lev\u00e9s et sans parents pour les contr\u00f4ler c'est une distraction dont les chauffeurs n'ont aucunement besoin."}]}, "Body": "> Je sais que mon opinion ne sera pas populaire, mais je trouve \u00e7a franchement imprudent de laisser ses quatre enfants assez jeunes dans le bus. \n\nComme dans je ferais pas \u00e7a en tant que parent ou je suis d'accord que le syst\u00e8me l\u00e9gal emp\u00eache un parent?\n\n> Qu'est-ce qui se passe si tes enfants font chier les autres passagers?\n\nQu'arrive-t-il quand des adultes font chier les autres passagers?\n\nLe p\u00e8re a fait le trajet plusieurs fois avec eux, il sait comment ses enfants se comportent.\n\n> Qu'est-ce qui se passe si tes enfants d\u00e9barquent au mauvais arr\u00eat?\n\nDans mon temps tes parents s'arrangeaient pour que tu partes toujours avec des 25 cennes pour \u00eatre capable de les appeler d'une cabine t\u00e9l\u00e9phonique. De nos jours on est rendu avec des cellulaires. En plus les cellulaires pour enfants permettent aux parents de localiser leur signal GPS.\n\n> Selon moi, des enfants de 7 \u00e0 11 ans ne devraient pas \u00eatre sans surveillance pour une longue dur\u00e9e de temps dans un endroit public.\n\n45 minutes c'est pas tr\u00e8s long.\n\nCombien de libert\u00e9 t'avais quand t'\u00e9tais ti-cul?"}], "kchoze": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Des garous c'est toujours assez singulier."}]}, "Body": "> Nous c'\u00e9tait les loups-garous\n\nAu pluriel ou [au singulier?](http://www.imdb.com/name/nm0296670/mediaviewer/rm3389853440)"}]}, "Body": "Chanceux. Nous c'\u00e9tait les loups-garous et Guy Cloutier."}]}, "Body": "> \"dans mon temps on devait marcher 2 heures pour aller \u00e0 l'\u00e9cole\"\n\n\"dans une for\u00eat pleine de loups, de maringouins, de frappe-\u00e0-morts, de Fernands Gignacs et de cur\u00e9s!\""}], "mikwow": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {"mikwow": [{"Replies": {"Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Je veux dire que les pr\u00e9cieux flocons de neige n'h\u00e9sitent pas \u00e0 censurer ce qui ne rentre pas dans leur conception de la vie dans les universit\u00e9s, par exemple."}]}, "Body": "D'o\u00f9 est-ce que tu sors que je suis incapable de faire face \u00e0 l'adversit\u00e9? Tout ce que j'ai dit, c'est qu'insulter la g\u00e9n\u00e9ration enti\u00e8re de la personne \u00e0 qui tu t'adresses c'est pas la meilleur fa\u00e7on de d\u00e9buter un argument. C'est tout."}]}, "Body": "> De plus, tes pr\u00e9jug\u00e9s face \u00e0 ma g\u00e9n\u00e9ration sont dits avec un peu trop de haine/d\u00e9go\u00fbt pour que je te prenne vraiment au s\u00e9rieux. Qualifier ma g\u00e9n\u00e9ration enti\u00e8re \"d'enfants-rois surprot\u00e9g\u00e9s\" c'est pas la meilleure fa\u00e7on de convaincre ton interlocuteur d'\u00eatre ouvert face \u00e0 tes arguments.\n\nEt que dire de la tienne qui confirme l\u2019incapacit\u00e9 des petits flocons de neige ch\u00e9ris d'affronter l'adversit\u00e9?"}], "firinmylazah": [{"Replies": {"mikwow": [{"Replies": {"firinmylazah": [{"Replies": {}, "Body": "Imprudent \u00e9gal pas dangereux, mais c'est proche, non?\n\nAnecdote:\nJ'ai pris l'autobus du transport en commun de Qu\u00e9bec (RTC) tout au long de mon secondaire et il y avait sur mon parcous plusieurs personnes atteintes de handicaps mentaux assez importants mais jug\u00e9es assez autonomes pour \u00eatre ins\u00e9r\u00e9s en soci\u00e9t\u00e9. Il \u00e9taient toujours l\u00e0 au m\u00eames heures etc. \u00e9tant donn\u00e9 leur routines pr\u00e9cises. Laisse-moi te dire qu'ils \u00e9taient beaucoup plus perturbants que des enfants ne pourraiten jamais l'\u00eatre, surtout \"Patrice\", envers la gente f\u00e9minine en particulier. Le concept de \"bulle personelle\": compl\u00e8tement \u00e9tranger.\nEt avec recul, tant mieux si j'ai v\u00e9cu \u00e7a car \u00e7a t'apprend l'indulgence, la compr\u00e9hension et tout le monde sur ce parcours de bus a \u00e0 quelque part appris \u00e0 dealer un peu mieux avec ces choses l\u00e0 de la vie auxquelles on est pas souvent confront\u00e9s.\n\n\n\nJe comprends ton point sur la turbulence que peuvent engendrer des enfants dans un bus mais je pense pas qu'ils peuvent faire pire que ce qui existe d\u00e9j\u00e0, partout dans le transport en commun."}]}, "Body": "Je ne parlais pas seulement du fait que c'\u00e9tait \"dangereux\". J'ai aussi mentionn\u00e9 le fait que beaucoup d'enfants de 11 ans sont trop immatures pour avoir la charge de leurs 3 petits fr\u00e8res/soeurs. Ils peuvent aussi \u00eatre mal \u00e9lev\u00e9s et d\u00e9ranger les passagers ou le chauffeur. Nul part je n'ai mentionn\u00e9 que ces quatre enfants \u00e9taient en grave danger dans le bus, ta fausse dichotomie n'est donc pas pertinente du tout.\n\nTout ce que j'ai fait, c'est partager le fait que je trouvais \u00e7a un peu imprudent de laisser tes quatres enfants de 7-11 ans prendre l'autobus public 45 minutes sans surveillance. Je n'ai pas une opinion tr\u00e8s forte l\u00e0-dessus, c'est seulement le feeling que j'ai eu apr\u00e8s avoir lu l'article."}]}, "Body": "En quoi est-ce que c'est plus dangereux pour un enfant de 8 ans, alors, de prendre l'autobus 45m chaque avec ses petits et grands fr\u00e8res, entour\u00e9 d'adultes responsables, d'autres peut-\u00eatre moins, de t\u00e9moins potentiels et du chauffeur qui est connect\u00e9 sur des voies de communication, que de marcher 1 km dans les rues sans supervision adulte o\u00f9 tout peut arriver?\n\nPar ta propre admission, tu es sois entrain de soutenir comment il y a absurdit\u00e9 dans l'intervention de quiconque pour ces enfants dans un bus, ou sinon tu insinues que tes parents \u00e9taient irresponsables et que tu as courru un grave danger durant des ann\u00e9es. Je penche pour le premier."}], "kchoze": [{"Replies": {"mikwow": [{"Replies": {}, "Body": "D'accord, je comprends beaucoup mieux ton point maintenant. Je suis d'accord avec tes arguments et crois-moi, les militants de gauche et leur virtue signalling me d\u00e9rangent \u00e9norm\u00e9ment. \n\nMon opinion face \u00e0 l'article concernait davantage les d\u00e9rangements potentiels caus\u00e9s par les quatre enfants plut\u00f4t que la probabilit\u00e9 qu'ils se fassent enlever. Quand je faisais du v\u00e9lo avec mes amis, je d\u00e9rangeais personne et je n'\u00e9tais la responsabilit\u00e9 de personne. Des enfants qui d\u00e9rangent les autres dans un autobus affectent les passagers et peut-\u00eatre m\u00eame le chauffeur, qui va se sentir responsable d'agir. De plus, je peux m'imaginer plusieurs enfants de 11 ans trop immature pour s'occuper de leurs 3 petits fr\u00e8res/soeurs. C'est ce qui m'a pouss\u00e9 \u00e0 commenter."}]}, "Body": "Je n'ai pas dit que tu avais \u00e9t\u00e9 surprot\u00e9g\u00e9, j'ai dit que chez les plus jeunes, dont ceux de ton \u00e2ge, il est courant d'\u00eatre surprot\u00e9g\u00e9 et surcontr\u00f4l\u00e9, et cela peut influencer ta propre attitude vis-\u00e0-vis ce cas.\n\nDe plus, je trouve \u00e7a plut\u00f4t inconsistant de ta part de dire que tu as march\u00e9 vers l'\u00e9cole primaire tr\u00e8s jeune alors que tu trouves que ces enfants sont trop jeunes pour prendre l'autobus. L'autobus est bien plus s\u00e9curitaire pour un jeune enfant que de marcher le long de la rue. Dans un autobus, il y a beaucoup de monde, ce qui d\u00e9courage les criminels de commettre des crimes \u00e9vidents, car il y a un tas de t\u00e9moins potentiels. La crainte principale li\u00e9e aux enfants est l'id\u00e9e de l'enl\u00e8vement, or l'enl\u00e8vement d'un enfant, \u00e7a ne se fait pas \u00e0 pied, mais en voiture. Donc un enfant marchant dans une rue de banlieue peu fr\u00e9quent\u00e9e est plus vuln\u00e9rable \u00e0 l'enl\u00e8vement qu'un enfant dans un autobus.\n\n>Ce qui me frappe le plus dans ton commentaire, c'est les liens vraiment douteux que tu fais entre l'\u00e2ge minimum pour \u00eatre sans surveillance dans un bus et l'activisme \u00e9tudiant. Mais c'est quoi le rapport? \n\nComme je l'ai expliqu\u00e9, le r\u00e9flexe moderne de sur-protection et de sur-encadrement parental des enfants les emp\u00eache de grandir \u00e9motionnellement en les gardant constamment en \u00e9tat de d\u00e9pendance. Si tu as un probl\u00e8me, viens voir maman, elle va arranger \u00e7a. Du coup, les enfants d\u00e9veloppent peu leur ind\u00e9pendance et deviennent super-sensibles \u00e0 l'adversit\u00e9, en plus d'arriver \u00e0 l'universit\u00e9 en demandant essentiellement \u00e0 l'administration de devenir leurs nouveaux parents et de s'occuper d'eux. Ceci pave la voie \u00e0 l'irritabilit\u00e9 et \u00e0 l'agressivit\u00e9 des militants \u00e9tudiants qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9s dans ce contexte. Il est difficile de ne pas voir le lien entre un enfant dont la m\u00e8re a toujours pris son c\u00f4t\u00e9 et l'a prot\u00e9g\u00e9 et cet enfant devenu activiste qui demande maintenant aux administrations priv\u00e9es et publiques (dont le gouvernement) de prendre le relais de sa m\u00e8re."}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a un peu ridicule que tu assumes autant de choses sur moi seulement avec mon \u00e2ge. Il se trouve que moi aussi j'ai march\u00e9 un kilom\u00e8tre vers mon \u00e9cole primaire \u00e0 partir de la premi\u00e8re ann\u00e9e, je ne vois aucunement en quoi c'est pertinent avec la discussion qu'on a en ce moment.\n\nDe plus, tes pr\u00e9jug\u00e9s face \u00e0 ma g\u00e9n\u00e9ration sont dits avec un peu trop de haine/d\u00e9go\u00fbt pour que je te prenne vraiment au s\u00e9rieux. Qualifier ma g\u00e9n\u00e9ration enti\u00e8re \"d'enfants-rois surprot\u00e9g\u00e9s\" c'est pas la meilleure fa\u00e7on de convaincre ton interlocuteur d'\u00eatre ouvert face \u00e0 tes arguments.\n\nCe qui me frappe le plus dans ton commentaire, c'est les liens vraiment douteux que tu fais entre l'\u00e2ge minimum pour \u00eatre sans surveillance dans un bus et l'activisme \u00e9tudiant. Mais c'est quoi le rapport? \n\nJe d\u00e9teste l'activisme \u00e9tudiant \"de gauche/progressiste\" dont tu parles ET je crois que ce n'est pas prudent d'avoir quatre enfants entre 7-11 ans dans un bus.  "}]}, "Body": "> Je sais que mon opinion ne sera pas populaire, mais je trouve \u00e7a franchement imprudent de laisser ses quatre enfants assez jeunes dans le bus. Et avant que quelqu'un me traite de matante, je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que je suis un \u00e9tudiant de 22 ans. \n\nLa matanterie n'a pas d'\u00e2ge. Surtout qu'une grande partie de ton groupe d'\u00e2ge fait partie d'une g\u00e9n\u00e9ration d'enfants-rois surprot\u00e9g\u00e9s qui les a laiss\u00e9 dans un \u00e9tat d'immaturit\u00e9 \u00e9motionnelle et d'incapacit\u00e9 d'accepter l'adversit\u00e9. On peut le voir dans l'activisme \u00e9tudiant d'aujourd'hui o\u00f9 on ne tol\u00e8re plus la dissidence et o\u00f9 les gens piquent des crises d\u00e8s que quelqu'un a une opinion diff\u00e9rente de l'opinion bien-pensante accept\u00e9e.\n\nJe ne suis pas bien plus vieux que toi (une d\u00e9cennie plus vieux) et la diff\u00e9rence est marquante. J'ai march\u00e9 un kilom\u00e8tre vers mon \u00e9cole primaire \u00e0 chaque jour de semaine depuis que j'avais environ 7-8 ans. Il y avait plein d'autres enfants de mon \u00e2ge qui faisait le m\u00eame trajet \u00e0 pied. Je n'aurais jamais cru que ce serait l'\u00e9quivalent moderne du \"dans mon temps on devait marcher 2 heures pour aller \u00e0 l'\u00e9cole\" que nous sortais nos parents et grand-parents, mais apparemment, c'est le cas."}]}, "Body": "Je sais que mon opinion ne sera pas populaire, mais je trouve \u00e7a franchement imprudent de laisser ses quatre enfants assez jeunes dans le bus. Et avant que quelqu'un me traite de matante, je tiens \u00e0 pr\u00e9ciser que je suis un \u00e9tudiant de 22 ans. \n\nJe suis d'accord que le niveau de maturit\u00e9 peut grandement varier selon l'enfant, mais personnellement je connais beaucoup d'enfants de 11 que je ne laisserais pas seuls dans un bus et je les laisserais encore moins en charge de trois autres jeunes enfants.\n\nPeut-\u00eatre que les enfants dans mon entourange sont compl\u00e8tment imb\u00e9ciles (ce dont je doute), mais je suis assez surpris de la r\u00e9action suscit\u00e9e par cette d\u00e9cision. Qu'est-ce qui se passe si tes enfants font chier les autres passagers?Qu'est-ce qui se passe si tes enfants d\u00e9barquent au mauvais arr\u00eat? Selon moi, des enfants de 7 \u00e0 11 ans ne devraient pas \u00eatre sans surveillance pour une longue dur\u00e9e de temps dans un endroit public."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}