{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v6t7f/the_context_ignored_by_journalists_at_quebec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://medium.com/@noraloreto/the-context-ignored-by-journalists-at-quebec-citys-racist-antiracist-protests-65f6c5d4ba3e", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/WZToMwA8bOp_Gz3Yg4CL9iJuIS96rRdDFFEdtQipg-E.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "faizimam", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "medium.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 900, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/OmNmZGbZU5wEQJAeO82w_OY5TrRt7vyBpLr6d5sLzTk.jpg?s=545167e1d67119785bcdf19ff39abc17"}, "variants": {}, "id": "6WZsF-chu6lcw6N_CVaWFgj6kxwl8uuO_PWkxafmJvQ", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/OmNmZGbZU5wEQJAeO82w_OY5TrRt7vyBpLr6d5sLzTk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9336ce2038ceb35a4a073cc9d43fc012"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/OmNmZGbZU5wEQJAeO82w_OY5TrRt7vyBpLr6d5sLzTk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=497df2d419eda7d49697ee1621ab43e5"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/OmNmZGbZU5wEQJAeO82w_OY5TrRt7vyBpLr6d5sLzTk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=620eae8f1431f9b6eb406808e18ebbd2"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/OmNmZGbZU5wEQJAeO82w_OY5TrRt7vyBpLr6d5sLzTk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=542cabd33ed47d48ba60fa93b02b0c00"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/OmNmZGbZU5wEQJAeO82w_OY5TrRt7vyBpLr6d5sLzTk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=5ec9a02ca6adafa6023c823a1cb501ed"}, {"height": 810, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/OmNmZGbZU5wEQJAeO82w_OY5TrRt7vyBpLr6d5sLzTk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=8d753d27fa410ef7d73e52ab9330c2fb"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503356327.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v6t7f", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "The context ignored by journalists at Quebec City\u2019s racist/antiracist protests", "banned_by": null, "id": "6v6t7f", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503385127.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v6t7f/the_context_ignored_by_journalists_at_quebec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "[\"I spend a lot of time calling out white privilege on Twitter\"](https://noraloreto.ca/2012/08/17/white-privilege/)"}]}, "Body": "Une petite dinde pleine de rectitude politique..."}]}, "Body": ">Le contexte que la journaliste ne comprend pas\n\njournaliste?"}]}, "Body": "Le contexte que la journaliste ne comprend pas, c'est que les gens qui critiquent les quelques casseurs ne le font pas parce que \"les deux c\u00f4t\u00e9s ont tort\". Je suis pr\u00eat \u00e0 parier qu'une bonne partie de ces critiques viennent de gens (comme moi) qui ont choisit leur bord, celui de l'ouverture et des valeurs progressives.\n\nLe probl\u00e8me n'est pas l\u00e0. Le probl\u00e8me est que les Qu\u00e9becois connaissent bien leurs anarchistes locaux, savent comment ils sont toxiques, et ne veulent pas \u00eatre utilis\u00e9 par eux. Parce qu'ils sont tr\u00e8s souvent contre-productif. Parce que du moment o\u00f9 ils vont sentir avoir la population derri\u00e8re eux, soudainement, ce sont leur propres conneries qu'ils vont pousser. Comme en 2012.\n\nOn est \u00e9c\u0153ur\u00e9 que du monde qu'on ne respecte absolument pas agitent le drapeau de la vertu en notre nom. C'est tout."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve que le passage suivant est r\u00e9v\u00e9lateur de la gauche radicale multiculturaliste:\n\n>It is impossible for La Meute to have a \u201cpeaceful\u201d demonstration when they\u2019re calling for an end to immigration and the maintenance of a white Quebec\n\nPour ceux qui ne parlent pas anglais, je traduis: \"Il est impossible pour la Meute d'avoir une manifestation \"pacifique\" quand ils demandent la fin de l'immigration et le maintien d'un Qu\u00e9bec blanc...\"\n\nTout d'abord, je ne crois pas que la Meute demande la fin totale de l'immigration, mais ce n'est pas ce qui me frappe le plus.\n\nCe qui me frappe, c'est que l'auteure endosse clairement la mise en minorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois de souche (qu'elle appelle \"blancs\") \u00e0 travers l'immigration, au point o\u00f9 elle qualifie de \"violent\" toute personne qui s'oppose \u00e0 cet agenda radical immigrationniste/multiculturaliste de mise en minorit\u00e9 de la population qu\u00e9b\u00e9coise majoritaire (l\u00e9gitimant donc la violence contre eux). Par ses propos, elle indique clairement que la fin d'un \"Qu\u00e9bec blanc\" n'est pas qu'une cons\u00e9quence secondaire de l'ouverture aux immigrants, mais carr\u00e9ment le but recherch\u00e9 par la gauche radicale multiculturaliste dont elle fait partie. Et si quelqu'un n'aime pas cet objectif, alors c'est un raciste violent qui m\u00e9rite d'\u00eatre r\u00e9prim\u00e9 par tous les moyens n\u00e9cessaires.\n\nCe qui est encore plus aberrant, c'est que cet agenda de transformation ethnoculturelle radicale du Qu\u00e9bec (ainsi que des autres soci\u00e9t\u00e9s occidentales) n'est jamais qualifi\u00e9 de position extr\u00eame ou radicale, mais comme une position mod\u00e9r\u00e9e, de centre, voire la seule position raisonnable, alors que des gens qui ne font que proposer de diminuer l'immigration afin de ralentir la rythme de transformation d\u00e9mographique (m\u00eame pas l'arr\u00eater, juste le ralentir), se font traiter de gros cons d'extr\u00eame-droite. Donc ceux qui veulent un changement radical sont des mod\u00e9r\u00e9s, ceux qui veulent un changement mod\u00e9r\u00e9 sont des extr\u00e9mistes."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}