{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yq4aw/think_big_sti/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-gn", "thumbnail_height": 98, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/5yalesyjzikz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/m_8bkS81RUGt_nDQODD9dwg7ej2SW7BBATECJ43HUlI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Humour", "_replaced_more": false, "author": "menoum_menoum", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 175, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 68, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 175, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 351, "width": 500, "url": "https://i.redditmedia.com/pmnvqiRNSf2iNhUmLafT4aYMqmIDn4S3l32zTrF9dd8.jpg?s=48c22951bfbff37d2a362b3b6df68a60"}, "variants": {}, "id": "6Mhjg4kJ-OYpjUJCh6RjP2n9pvVr3iMJKyBXjH4jWrw", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pmnvqiRNSf2iNhUmLafT4aYMqmIDn4S3l32zTrF9dd8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b3dafc6f9e7d5e5a03f8e4bc04678c72"}, {"height": 151, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pmnvqiRNSf2iNhUmLafT4aYMqmIDn4S3l32zTrF9dd8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=580eb95aad214d34c0ea6938e6831923"}, {"height": 224, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pmnvqiRNSf2iNhUmLafT4aYMqmIDn4S3l32zTrF9dd8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7ffd57d3a97d63d17704b1e3a9a1f708"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504818236.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yq4aw", "pinned": false, "author_flair_css_class": "elections", "author_flair_text": "Nationaliste antiraciste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Think big sti!", "banned_by": null, "id": "6yq4aw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504847036.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yq4aw/think_big_sti/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "The implication is that the Canadian government has taken actions that are \"colonialist\". The Quebec nation cannot be described in the same way as it does not have the competencies needed to be such, and in the instances where it could, it has chosen to act in a non-colonial way. This has been a trait of our civilisation since the Great Peace of Montreal. For example, [The James Bay and Northern Quebec agreement](https://en.wikipedia.org/wiki/James_Bay_and_Northern_Quebec_Agreement) is pretty much unprecedented worldwide in how it treats native entitlements.\n\nContemporary historians also remark that this is the case:\n\n\n>\"Spanish civilization crushed the Indian; English civilization scorned and neglected him; French civilization embraced and cherished him\"\n\u2014\u2009Francis Parkman.\n\n\nOnce again, showing that Quebec is truly distinct from Canada in most things."}], "menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Thanks for the false equivalence! Why did you put \"nation\" in quotes?"}], "Emass100": [{"Replies": {}, "Body": "When do you d\u00e9criss?"}], "mac1qc": [{"Replies": {}, "Body": "Learn your history then come back."}]}, "Body": "[deleted]"}], "blackcoffeblack": [{"Replies": {"Orbitron": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "L'\u00eele Hans dans le d\u00e9troit avec Groenland."}], "DrunkenMasterII": [{"Replies": {"blackcoffeblack": [{"Replies": {"DrunkenMasterII": [{"Replies": {}, "Body": "Mais de quoi est-ce que tu parles? Je n'ai fait aucune comparaison!\n\nEdit:grammaire "}]}, "Body": "/tousse\n\nDans le nord c'est pas du racisme, c'est de l'ethnocentrisme! C'est pas pareil, tu peux pas comparer 2 choses COMPL\u00c8TEMENT diff\u00e9rentes!\n\n/tousse"}]}, "Body": "Tu veux envoyer tous les racistes dans le nord? On est pas pr\u00eat de se r\u00e9concilier avec les nations autochtones si on fait \u00e7a!"}]}, "Body": "Dans le Nord autant que possible."}]}, "Body": "Perso, j'aimerais que tous les racistes et intol\u00e9rants soient ensemble sur un territoire r\u00e9serv\u00e9 exclusivement pour eux. Ils pourront vivre \u00e0 l'abris de la menace \u00e9trang\u00e8re. \n\nTout le monde est heureux."}], "mark1s": [{"Replies": {}, "Body": "Leak de /r/metaquebec ?"}], "FormerOilGasDesigner": [{"Replies": {"Northumberlo": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "- Anglophones and francophones must be segregated. Any shared spaces will inevitably lead to assimilation.\n\n- Canada's anti-french policies were anti-Qu\u00e9bec. Canada's pro-french policies are anti-Qu\u00e9bec.\n\n- The fall in popularity of Qu\u00e9bec sovereignty has nothing to do with the leadership of said parties and is always the fault of the Rest of Canada.\n\n- Speaking French immediately absolves your ancestors of any and all roles in colonization of North America. Speaking English makes you guilty. Both in perpetuity.\n\n- Never mention that Stephen Harper is the only non-Qu\u00e9becer to serve as Prime Minister for more than a year since 1968. \n\n- Never point out that Qu\u00e9bec has provided Canada with six federal Prime Ministers. Only one less than Ontario but way more than any other province. They weren't true Qu\u00e9becers and were bought off by the British.\n\n- Leaving the troublesome Mohawks in Canada is a fine, letting Crees stay is not. Remember, none of this constitutes colonialism."}]}, "Body": "Oh dude, no. \n\nThis must be your first time on /r/Quebec, there's a few unwritten rules to follow:\n\n- Never write in English\n\n- Always write perfect French, otherwise people will accuse you of using Google\n\n- Never praise Canada\n\n- Never express an opinion which indicates democracy is fair or honest\n\n- Never express opinion which suggests the majority of Qu\u00e9bec doesn't feel the same way as this subreddit\n\n- Never express an opinion which differs from the subreddit community\n\n- Always use facts from news sources with a clear Qu\u00e9bec bias\n\n- there are no francophones anywhere else in Canada, Don't suggest otherwise\n\n- langage and culture are exactly the same thing, no exceptions. It's absolutely impossible to keep your culture if you speak other languages.\n\n- any praise or approval of bilingualism is assimilation\n\n- and many others"}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"Soliloquies87": [{"Replies": {"Northumberlo": [{"Replies": {}, "Body": "Coming from NB, I think it's absolutely stupid that the entire country doesn't follow our system of bilingualism government.\n\nI think if you want to run this country in any level, bilingualism should be an absolutely manditory requirement. Federal and provincial, with an exception for municipal(I don't expect the people of Saguenay to need to be bilingual for example, though notably the mayor Jean Tremblay is fluent in English).\n\nWe fought for this in NB and won, but if you want this nation wide we need Qu\u00e9bec to be a leader."}]}, "Body": "you also forgot that politicians and government employees shouldn't have to be bilingual but should imperiously talk English on the federal level. But there's absolutely no double standards."}], "talkingheads": [{"Replies": {}, "Body": ">British\n>1995\n\nWeren't they busy giving Hong Kong independence? Yanno Chretien is Quebequois, non?"}], "FormerOilGasDesigner": [{"Replies": {}, "Body": "My god, think of where you'd be as a new country.\nThe USa would drive you down and buy you out cheaply."}], "jules_fait_fer": [{"Replies": {"CeBlanc": [{"Replies": {"_youtubot_": [{"Replies": {}, "Body": "Video linked by /u/CeBlanc:\n\nTitle|Channel|Published|Duration|Likes|Total Views\n:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:\n[Point de rupture partie #1](https://youtube.com/watch?v=wi7wkzQGrms)|Adam Lord|2015-10-27|0:47:54|2+ (100%)|537\n\n> Le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie \"Point de rupture\". Le 30...\n\n---\n\n[^Info](https://np.reddit.com/r/youtubot/wiki/index) ^| [^/u/CeBlanc ^can ^delete](https://np.reddit.com/message/compose/?to=_youtubot_&subject=delete\\%20comment&message=dmqb4nx\\%0A\\%0AReason\\%3A\\%20\\%2A\\%2Aplease+help+us+improve\\%2A\\%2A) ^| ^v2.0.0"}], "jules_fait_fer": [{"Replies": {}, "Body": "Merci! Japprecie"}]}, "Body": "Deux petits ouvrages de r\u00e9f\u00e9rence pour toi.\n\n[Ce petit livre-ci](https://www.amazon.ca/R%C3%A9f%C3%A9rendum-vol%C3%A9-Robin-Philpot/dp/2895491895)\n \n[Et ce documentaire-ci](https://www.youtube.com/watch?v=wi7wkzQGrms)\n\nBonne consultation!"}]}, "Body": "> to make sure their side won in 1995? \n\nLinks pls?  Interesse\n\n"}]}, "Body": "Are you also very happy that the British conquered us by force, attempted to assimilate us for centuries, and used every possible dirty trick in the book (including illegal ones) to make sure their side won in 1995?"}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Moi aussi"}]}, "Body": "I am very happy that Quebecois people have decided to remain within Canada.\nVivre le Quebec en Canada."}], "RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Ils parlent d\u2019exp\u00e9rience :)"}], "charlo420": [{"Replies": {}, "Body": "le genre de truc que je vx voir sur mon feed srx thanks boi"}], "Brainskan": [{"Replies": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {"Soliloquies87": [{"Replies": {}, "Body": "t'as l'doua"}], "Brainskan": [{"Replies": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9coute, avant la deuxi\u00e8me guerre mondiale, ces id\u00e9es-l\u00e0 circulaient d\u00e9j\u00e0 abondamment. C\u2019est du frais longtemps."}]}, "Body": "Mais, malheureusement, le pain reste frais plus longtemps que tes id\u00e9es!"}]}, "Body": "Pis moi, je suis blanc et moelleux comme le pain Gadoua -Un autre gros plein marde de La Meute."}], "broken-bells": [{"Replies": {}, "Body": "La vie c'est comme une beurr\u00e9 d'marde sur un pain. Plus la vie avance, moins t'as d'pain pis plus que t'as d'marde. - Un membre de la meute un peu depress..."}]}, "Body": "Mo\u00e9 j'aime mon monde comme mon pain, blanc.\n-La Meute"}], "__That_Guy__": [{"Replies": {"canadient_": [{"Replies": {}, "Body": "Tu as raison sur le poste, c'est un peu trop politis\u00e9 selon moi. Par contre, il y a des extr\u00e9mistes dans tous les mouvements sociaux et des mouvements uniquements fuck\u00e9s."}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Papa c'est quoi une joke?"}]}, "Body": "> Merci pour le raccourci intellectuel.\n\nVenant d'un post plus haut\n\n>C'est plus comme un mouvement intestinal...\n\nSans commentaire."}], "canrabat": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": ">  Qui croient que les Patriotes sont racistes?\n\nLes t\u00eates carr\u00e9es..."}], "canrabat": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Ce ne sont pas les faucilles et marteaux les plus aiguis\u00e9s de la gang. "}]}, "Body": "Ils l'ont br\u00fbler puis redonner au gars apr\u00e8s. Mais en effet les antifa/anarchiste/communists/blackBlock cherchait plus a casser la geule d'un mononcle qu'autre chose, genre la logic des choses."}], "canrabat": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"canrabat": [{"Replies": {}, "Body": "Certes, mais il y a plusieurs t\u00e9moignages de gens sur place aussi qui vont en ce sens."}]}, "Body": "Outre le texte anti-antifa du vid\u00e9o, on a aucune preuve que l'agression est \u00e0 cause du drapeau..  Si le vid\u00e9o avait dit que le gars avait \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 \u00e0 cause de sa barbe, \u00e7a aurait eu autant de cr\u00e9dibilit\u00e9."}]}, "Body": "Les t\u00e9moignages de gens sur place, et comme on le voit dans le vid\u00e9o les Antifas ont commenc\u00e9 \u00e0 le suivre et l'ont attaqu\u00e9 sans \u00eatre provoqu\u00e9s. "}]}, "Body": "Comment sait-on si la raison de l'attaque est le drapeau?"}], "homo_borealis": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {}, "Body": "Sont pas polices pour rien... "}], "canrabat": [{"Replies": {}, "Body": "\"mo\u00e9 chu pas pay\u00e9 pour fare respecter la loua!!\""}]}, "Body": "\"Calisse c'est bin intense icitte, moa j'm'envas!!!\" - la police su' son bicycle"}]}, "Body": "Il y a des gens d'Antifas qui ont attaqu\u00e9 quelqu'un juste parce qu'il avait un drapeau des patriotes il y a quelques semaines. \n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=eLB2um6v3pg"}]}, "Body": "Qui sont ces gens? Qui croient que les Patriotes sont racistes?"}]}, "Body": "Trop de gens (incultes) oublient que les patriotes \u00e9taient compos\u00e9s de personnes provenant de plusieurs cultures."}]}, "Body": "Une chance que tu as mis les mots racistes et nationalistes ensemble, parce que sinon j'aurais pas devin\u00e9 que, pour toi, ils sont synonymes! Merci pour le raccourci intellectuel.\n\nLe nationalisme Qu\u00e9b\u00e9cois est historiquement de gauche et a toujours \u00e9t\u00e9 ouvert aux Qu\u00e9b\u00e9cois de toutes origines. \n\nJe comprends que tu trouves \u00e7a difficile \u00e0 dig\u00e9rer, mais prends ton temps!\n\n[J'admets qu'il n'est pas facile, ce post](https://i.imgur.com/3Rcrhvq.jpg)..."}]}, "Body": "\"Le seul bon raciste nationaliste est le raciste nationaliste avec un drapeau du Quebec\""}], "Encephallus": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois par contre que c'est un leure de penser qu'il s'agit de probl\u00e8me de \"responsabilisation\" (qu'ils se prennent pas en main, qu'ils vont pour de la facilit\u00e9, etc.). C'est croire encore au sujet de type cart\u00e9sien, existant avant toute exp\u00e9rience et \u00e9tant capable de \"se prendre en main\" dans le fleuve de l'existence. Cela dit, c'est \u00e9vident qu'il y a un manque d'encadrement flagrant de ces individus, laiss\u00e9s \u00e0 leurs seuls moyens (en termes d'\u00e9ducation, de travail, etc.). Je n'ai pas de donn\u00e9es pour le prouver, mais \u00e7a me semble aller de soi. D\u00e9sol\u00e9 pour les raccourcis.\n\nPour ce qui est de la logique, je suis d'accord avec toi : c'est une dynamique \u00e9motive, li\u00e9e \u00e0 bonheur (\"se sentir bien\"). \u00c9tant moins id\u00e9aliste, je dirais que c'est surtout li\u00e9 au d\u00e9sir. La psychanalyse nous a montr\u00e9, \u00e0 partir du travail du r\u00eave, que les figures que prennent le d\u00e9sir se fouttent pas mal des contradictions, et que ce serait une fausse piste que de \"s'attaquer\" \u00e0 ce probl\u00e8me avec les armes de la logique (j'ai mis \"s'attaquer\" entre guillemets parce que ce subreddit aime pas \u00e7a, la violence). Comment forment-ils le fantasme de l'islamiste, et qu'est-ce qu'ils y investissent. \n\n\u00c7a va \u00eatre tr\u00e8s bizarre comme intervention, mais j'ai remarqu\u00e9 que dans les derni\u00e8res ann\u00e9es, y'a eu des vagues de porno islamisante (on a qu'\u00e0 penser aux fresques de Mia Khalifa). Me demande \u00e7a rel\u00e8ve de quoi.\n\nJe serais bien int\u00e9ress\u00e9 de voir une \u00e9tude qui se pencherait sur la mani\u00e8re dont les islamistes sont g\u00e9n\u00e9ralement repr\u00e9sent\u00e9s pour et dans cette population. Et je ne parle pas que dans les nouvelles, je parle de partout : quels films ils regardent, quels livres ils lisent (s\u00fbrement pas *Les lettres persanes*), quels \"islamistes\" (arabes ou musulmans) ils connaissent, s'ils ont un Amir (TM) pr\u00e8s de chez eux, etc. Me demande surtout si, \u00e0 ce niveau, ce serait diff\u00e9rent de ce que tout un chacun exp\u00e9rimente de l'autre (de \"l'islamiste\"). Et quelle place \u00e7a occupe par rapport \u00e0 leur univers \"normal\". C'est un gros r\u00eave que j'ai, cette recherche, mais bon. \n\nOn jase."}], "moonlightful": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord avec ton premier paragraphe, mais je ne crois pas que la solution soit *seulement* que ces personnes prennent leurs responsabilit\u00e9s individuelles. Il y a des choses qui pourraient changer dans le syst\u00e8me pour am\u00e9liorer le climat social, genre r\u00e9gler des probl\u00e8mes dans le syst\u00e8me d'\u00e9ducation, augmenter les opportunit\u00e9s d'\u00e9changes culturels dans la communaut\u00e9, ou des mesures \u00e9conomiques qui auraient un effet indirect sur le march\u00e9 de l'emploi."}]}, "Body": "Un mouvement comme La Meute, c'est pas un mouvement rationnel - c'est un mouvement \u00e9motif.  Ces gens l\u00e0 sont f\u00e2ch\u00e9s de leur sort parce que dans leur vie de tout les jours ils ne sont pas aussi riches, aussi respect\u00e9s, ou autant aim\u00e9s qu'ils croient qu'ils devraient \u00eatre.\n\nAu lieu de se tourner vers eux-m\u00eames pour tenter d'am\u00e9liorer leur lot, ils entendent parler d'un mouvement qui les rassure en leur disant que c'est pas leur faute - que c'est la faute les islamisses, les ill\u00e9gaux, les etniks, pis les intell\u00e9ctewels qu'ils doivent bl\u00e2mer.  Comme c'est toujours plus facile bl\u00e2mer une chose externe et abstraite que prendre responsabilit\u00e9 de leur vie, ils sautent dessus.  Ils se foutent des contradictions et du flou logique de leur position, parce qu'ils se sentent bien dedans."}]}, "Body": "Mais la Meute ne joue-t-elle pas sur plusieurs plates-bandes en m\u00eame temps? Il y a un flou constitutif de l'id\u00e9ologie de la Meute (pour ou contre la souverainet\u00e9, pour ou contre la violence, pour ou contre la libert\u00e9 d'expression [au sein m\u00eame de leur organisation], etc.). Ces genres de flous, propres aux th\u00e9ories du complot et \u00e0 l'\u00e9lection d'un bouc \u00e9missaire (l'immigrant paresseux qui vole nos jobs lolol), c'est le lot de la bonne vieille droite haineuse."}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"QcMrHyde": [{"Replies": {}, "Body": "J'allais dire un mouvement de cul terreux, mais bon, close enough."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "On m'appelle ?"}]}, "Body": "Bien, alors il ne manque plus que de faire un bon lavement..."}]}, "Body": "C'est plus comme un mouvement intestinal..."}], "aMutantChicken": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {"DrunkenMasterII": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame la Reine en fait mention dans son discours en fran\u00e7ais au Qu\u00e9bec en 1964."}]}, "Body": "Il n'y a pas de nation canadienne. Le Canada est constitu\u00e9 de plusieurs nations."}]}, "Body": "nationaliste peut vouloir dire \"nation canadienne\". Juste comme \u00e7a..."}]}, "Body": "Excellent, voil\u00e0 qui va faire taire ceux qui disent que la meute est un mouvement souverainiste."}], "syldavian_GI": [{"Replies": {"elzakoo": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"elzakoo": [{"Replies": {"real-anteater-yes": [{"Replies": {"elzakoo": [{"Replies": {}, "Body": "Le commentaire auquel j'ai r\u00e9pondu semblait moins humoristique. Remarque, je suis un f\u00e9d\u00e9raliste mou, la joke s'adresse pas n\u00e9cessairement \u00e0 moi."}]}, "Body": "Ben c'est la blague m\u00eame du thread..."}]}, "Body": "Ouin. On \u00e9tire l'\u00e9lastique mettons."}]}, "Body": "Je pense qu'il parlait de l'apparence d'opposition ironique qui habiterait la CAQ/MB/les radios/etc. qui ont \"peur de se faire coloniser\" vs. qui sont f\u00e9d\u00e9ralistes."}]}, "Body": "Je veux pas commencer un flame war, mais ni Maxime Bernier ni la CAQ ont laiss\u00e9 sous-entendre que c'\u00e9tait un mouvement souverainiste qui \u00e9tait sous-tangent \u00e0 la meute. "}]}, "Body": "L'ironie ultime des radios poubelles de Qu\u00e9bec, CAQ, ADQ, Maxime Bernier et j'en passe..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}