{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zdjkc/trag\u00e9die_de_lacm\u00e9gantic_le_proc\u00e8s_commence_lundi/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1054860/tragedie-lac-megantic-proces-debut-sherbrooke-tom-harding-accuses-mma", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/omTZ2KF1DbHel8iFlJirKaUPrlM2Og8PxrP3rlrtUso.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 23, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 23, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/L2CUSlyjUJukGRr_jzqYiz6cZOQk6Ezsr6jQEUdCysQ.jpg?s=8dba1e74fc97ed8901a8840834272014"}, "variants": {}, "id": "b_O-am-f-9xE4P-zz6M1QusFUlHIlsceQOqSQsFLjQ4", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/L2CUSlyjUJukGRr_jzqYiz6cZOQk6Ezsr6jQEUdCysQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=223d12575f44b6ec75d11c3b553c166f"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/L2CUSlyjUJukGRr_jzqYiz6cZOQk6Ezsr6jQEUdCysQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=55c6ed846ef531e08fe0a8a402367b15"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/L2CUSlyjUJukGRr_jzqYiz6cZOQk6Ezsr6jQEUdCysQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=906f7218168b798f4ed12e8dbf272364"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505108896.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zdjkc", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Trag\u00e9die de Lac-M\u00e9gantic : le proc\u00e8s commence lundi", "banned_by": null, "id": "6zdjkc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505137696.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zdjkc/trag\u00e9die_de_lacm\u00e9gantic_le_proc\u00e8s_commence_lundi/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"norgue": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "C'est mieux qu'un mauvais train qui file \u00e0 vive allure vers un village ne soup\u00e7onnant rien de tout ceci.\n\nToo soon?"}]}, "Body": "> \u00ab*Les discussions vont bon train.* Nous allons voir o\u00f9 nous en sommes rendus. Les discussions doivent se conclure ou pas\u00bb, a soulign\u00e9 Me Barnab\u00e9.\n\nS\u00e9rieusement?"}], "Diderot": [{"Replies": {}, "Body": "Ici sont tous les accus\u00e9s pour des poursuites p\u00e9nales et non de n\u00e9gligence criminelle."}]}, "Body": "Un [autre article de la Presse](http://www.lapresse.ca/la-tribune/justice-et-faits-divers/201703/06/01-5076049-accusation-a-la-suite-de-la-tragedie-de-megantic-des-offres-aux-accuses.php) fait une liste plus exhaustive des personnes morales et physiques accus\u00e9es dans ce dossier : \n\n* MMA Railway Limited, \n* MMA Canada, \n* le pr\u00e9sident et directeur g\u00e9n\u00e9ral de la MMA, Robert Grindrod, \n* la directrice g\u00e9n\u00e9rale du Transport, Lynne Labont\u00e9, \n* le directeur des pratiques d'exploitation, Kenneth Strout, \n* Mike Horan de la direction de la MMA au Canada, \n* le directeur administratif, **Jean Dema\u00eetre**,\n* le conducteur du train, **Thomas Harding**, \n* le contr\u00f4leur ferroviaire **Richard Labrie**.\n\nLundi, c'est le proc\u00e8s des trois derniers en gras qui s'amorce. Les autres n'ont pas de dates de proc\u00e8s pour le moment, je crois. IMHO, c'est le proc\u00e8s des autres qui m'int\u00e9resse le plus."}], "carbonnacqua": [{"Replies": {}, "Body": "J'pense qu'il manquent les pompiers (ou qui a fait l'intervention sur le train) qui ont \u00e9teint les moteurs et ont permis \u00e0 la pression dans les freins de baisser.       \nPeut-\u00eatre qu'ils sont ou ne sont pas coupables, mais on devrait les questionner et entendre eux aussi."}], "hstarnaud": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"MacGuyverism": [{"Replies": {}, "Body": "En esp\u00e9rant qu'il ne se plante pas!"}]}, "Body": "C'est long, mais ... petit train va loin !"}], "yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un peu long (il manque de juges et d'avocats par exemple) mais \u00e7a prend du temps de trouver toutes les preuves. Je suppose que le temps id\u00e9al serait 2 ans. "}]}, "Body": "Maudit \u00e7a a pas de sens pour moi. Quelqu'un qui s'y connait en droit peut m'expliquer pourquoi \u00e7a prend 4 ans avant de commencer un proc\u00e8s??"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}