{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yral0/transcanada_demande_la_suspension_pour_trente/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 89, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/environnement/actualites-sur-l-environnement/507554/transcanada-demande-la-suspension-de-l-etude-d-energie-est", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/fEZnt6dTSE7_uVpI_EgLc2ws7pg7Cdy4ccqo-frWqKU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "redalastor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 15, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 15, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 383, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/xGOUsFQPiuvB79Joy0rMv6YHbDnDb6redftF0UHeYYk.jpg?s=a6084b81769410c937596c7a7fdf9602"}, "variants": {}, "id": "ffllzHDCN2twiw1SZQDGnkxtdmVW7qg6iWzpMaApjmA", "resolutions": [{"height": 68, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/xGOUsFQPiuvB79Joy0rMv6YHbDnDb6redftF0UHeYYk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=841b3afd962b8931a064440002a67015"}, {"height": 137, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/xGOUsFQPiuvB79Joy0rMv6YHbDnDb6redftF0UHeYYk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b283e3be4c1fff4eb019da45640bd869"}, {"height": 204, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/xGOUsFQPiuvB79Joy0rMv6YHbDnDb6redftF0UHeYYk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f3cbb7f3d81dd98fdd4644b6c70450b4"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504830147.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yral0", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Gauchiste de droite", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "TransCanada demande la suspension [pour trente jour] de l\u2019\u00e9tude d\u2019\u00c9nergie Est [disant avoir besoin d'\u00e9valuer si le projet est encore viable]", "banned_by": null, "id": "6yral0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504858947.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yral0/transcanada_demande_la_suspension_pour_trente/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "................victoire? ^^^^...................y\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9??????"}], "LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "Sous le gouvernement conservateur, il \u00e9tait clair que l\u2019Office Nationale de l\u2019\u00c9nergie (ONE) n\u2019allait pas inclure les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre des sables bitumineux dans l\u2019\u00e9tude du pipeline d\u2019\u00e9nergie est, puisque \u00e7a l\u2019aurait rajouter une chaudi\u00e8re de CO2 dans le vase d\u00e9j\u00e0 trop plein des engagements climatiques du Canada. \n\nLe parti lib\u00e9ral est tout \u00e0 fait au courant de cette situation. En rajoutant la variable \u00ab gaz \u00e0 effet de serre \u00bb dans l\u2019\u00e9valuation du pipeline, le gouvernement sait tr\u00e8s bien qu\u2019il emp\u00eachera tout simplement la construction d\u2019\u00e9nergie est. \n\n\nCe \u00ab petit \u00bb rajout me semble un gros mouve politique."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}