{"permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/714akx/truc_qui_a_pas_rap_mais_est_int\u00e9ressant_g\u00e9n\u00e9rez/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/makepanoramas_en.htm", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "PopeJockstrap", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "udeuschle.selfhost.pro", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "removal_reason": null, "created_utc": 1505839822.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_714akx", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Autant en emporte le Saint-Laurent", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Truc qui a pas rap mais est int\u00e9ressant: g\u00e9n\u00e9rez un panorama qui indique le nom des montagnes (instructions et exemples dans le fil)", "banned_by": null, "id": "714akx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505868622.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/714akx/truc_qui_a_pas_rap_mais_est_int\u00e9ressant_g\u00e9n\u00e9rez/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {"allo12": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Malheureusement j'ai essay\u00e9, et aucun nom ne sort. C'est pour \u00e7a que je l'ai pas mis dans les exemples... :("}]}, "Body": "Wow! Vraiment cool! Je vais regarder \u00e7a quand je serai sur mon ordi, \u00e7a marche moyen sur le cell. Pourrais-tu faire une vue des montagnes de Qu\u00e9bec, svp? Je les vois tous les jours et je ne connais pas leur nom."}]}, "Body": "(\u00c7a fait 1 heure que je passe avec \u00e7a)\n\nC\u2019est simple \u00e0 utiliser; sur la carte, trouvez un point en altitude, cliquez dessus, puis en cliquant une fois sur la ligne rouge du milieu, dirigez-l\u00e0 dans la direction o\u00f9 vous voulez regarder; vous pouvez ensuite ajuster l'angle de vue en cliquant sur les lignes rouges de part et d'autre du milieu. Ensuite cliquez sur le bouton \"show the panorama\" en bas.\n\nQuelques exemples:\n\n[Vue depuis le Mont-Royal vers la rive-sud](http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/panqueryfull.aspx?mode=newstandard&data=lon%3A-73.58716%24%24%24lat%3A45.50347%24%24%24alt%3Aauto%24%24%24altcam%3A10%24%24%24hialt%3Atrue%24%24%24resolution%3A20%24%24%24azimut%3A97.3%24%24%24sweep%3A60%24%24%24leftbound%3A67.3%24%24%24rightbound%3A127.3%24%24%24split%3A60%24%24%24splitnr%3A1%24%24%24tilt%3A-3.125%24%24%24tiltsplit%3Afalse%24%24%24elexagg%3A1.2%24%24%24range%3A300%24%24%24colorcoding%3Afalse%24%24%24colorcodinglimit%3A53%24%24%24title%3AZugspitze%24%24%24description%3A%24%24%24email%3A%24%24%24language%3Aen%24%24%24screenwidth%3A1920%24%24%24screenheight%3A1019).\n\n[Vue depuis le mont Shefford (\u00e0 Granby) vers Montr\u00e9al](http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/panqueryfull.aspx?mode=newstandard&data=lon%3A-72.62753%24%24%24lat%3A45.3643%24%24%24alt%3Aauto%24%24%24altcam%3A10%24%24%24hialt%3Atrue%24%24%24resolution%3A20%24%24%24azimut%3A289.6%24%24%24sweep%3A60%24%24%24leftbound%3A259.6%24%24%24rightbound%3A319.6%24%24%24split%3A60%24%24%24splitnr%3A1%24%24%24tilt%3Aauto%24%24%24tiltsplit%3Afalse%24%24%24elexagg%3A1.2%24%24%24range%3A300%24%24%24colorcoding%3Afalse%24%24%24colorcodinglimit%3A53%24%24%24title%3AZugspitze%24%24%24description%3A%24%24%24email%3A%24%24%24language%3Aen%24%24%24screenwidth%3A1920%24%24%24screenheight%3A1019).\n\n[Vue depuis le mont Orford vers le sud](http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/panqueryfull.aspx?mode=newstandard&data=lon%3A-72.24318%24%24%24lat%3A45.31297%24%24%24alt%3Aauto%24%24%24altcam%3A10%24%24%24hialt%3Atrue%24%24%24resolution%3A20%24%24%24azimut%3A206.3%24%24%24sweep%3A60%24%24%24leftbound%3A176.3%24%24%24rightbound%3A236.3%24%24%24split%3A60%24%24%24splitnr%3A1%24%24%24tilt%3A-3.33333333333333%24%24%24tiltsplit%3Afalse%24%24%24elexagg%3A1.2%24%24%24range%3A300%24%24%24colorcoding%3Afalse%24%24%24colorcodinglimit%3A53%24%24%24title%3AZugspitze%24%24%24description%3A%24%24%24email%3A%24%24%24language%3Aen%24%24%24screenwidth%3A1920%24%24%24screenheight%3A1019).\n\n[Vue depuis le mont M\u00e9gantic vers l\u2019ouest](http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/panqueryfull.aspx?mode=newstandard&data=lon%3A-71.1533%24%24%24lat%3A45.45654%24%24%24alt%3Aauto%24%24%24altcam%3A10%24%24%24hialt%3Atrue%24%24%24resolution%3A20%24%24%24azimut%3A250.7%24%24%24sweep%3A77%24%24%24leftbound%3A212.2%24%24%24rightbound%3A289.2%24%24%24split%3A60%24%24%24splitnr%3A2%24%24%24tilt%3A-3.75%24%24%24tiltsplit%3Afalse%24%24%24elexagg%3A1.2%24%24%24range%3A300%24%24%24colorcoding%3Afalse%24%24%24colorcodinglimit%3A53%24%24%24title%3AZugspitze%24%24%24description%3A%24%24%24email%3A%24%24%24language%3Aen%24%24%24screenwidth%3A1920%24%24%24screenheight%3A1019).\n\n[Vue depuis le Pain de Sucre (Campbelton) vers la Gasp\u00e9sie - zut, y\u2019a pas de noms de montagnes](http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/panqueryfull.aspx?mode=newstandard&data=lon%3A-66.68504%24%24%24lat%3A47.98985%24%24%24alt%3Aauto%24%24%24altcam%3A10%24%24%24hialt%3Atrue%24%24%24resolution%3A20%24%24%24azimut%3A40.2%24%24%24sweep%3A77%24%24%24leftbound%3A1.7%24%24%24rightbound%3A78.7%24%24%24split%3A60%24%24%24splitnr%3A2%24%24%24tilt%3Aauto%24%24%24tiltsplit%3Afalse%24%24%24elexagg%3A1.2%24%24%24range%3A300%24%24%24colorcoding%3Afalse%24%24%24colorcodinglimit%3A53%24%24%24title%3AZugspitze%24%24%24description%3A%24%24%24email%3A%24%24%24language%3Aen%24%24%24screenwidth%3A1920%24%24%24screenheight%3A1019).\n\n[Vue depuis le mont Bishop vers Vancouver](http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/panqueryfull.aspx?mode=newstandard&data=lon%3A-122.92727%24%24%24lat%3A49.43058%24%24%24alt%3Aauto%24%24%24altcam%3A10%24%24%24hialt%3Atrue%24%24%24resolution%3A20%24%24%24azimut%3A204.2%24%24%24sweep%3A137.6%24%24%24leftbound%3A135.4%24%24%24rightbound%3A273%24%24%24split%3A60%24%24%24splitnr%3A3%24%24%24tilt%3Aauto%24%24%24tiltsplit%3Afalse%24%24%24elexagg%3A1.2%24%24%24range%3A300%24%24%24colorcoding%3Afalse%24%24%24colorcodinglimit%3A53%24%24%24title%3AZugspitze%24%24%24description%3A%24%24%24email%3A%24%24%24language%3Aen%24%24%24screenwidth%3A1920%24%24%24screenheight%3A1019).\n\n[Vue depuis Lyon vers les Alpes](http://www.udeuschle.selfhost.pro/panoramas/panqueryfull.aspx?mode=newstandard&data=lon%3A4.823%24%24%24lat%3A45.76228%24%24%24alt%3Aauto%24%24%24altcam%3A10%24%24%24hialt%3Atrue%24%24%24resolution%3A20%24%24%24azimut%3A100.7%24%24%24sweep%3A137.6%24%24%24leftbound%3A31.9%24%24%24rightbound%3A169.5%24%24%24split%3A60%24%24%24splitnr%3A3%24%24%24tilt%3A-2.5%24%24%24tiltsplit%3Afalse%24%24%24elexagg%3A1.2%24%24%24range%3A300%24%24%24colorcoding%3Afalse%24%24%24colorcodinglimit%3A53%24%24%24title%3AZugspitze%24%24%24description%3A%24%24%24email%3A%24%24%24language%3Aen%24%24%24screenwidth%3A1920%24%24%24screenheight%3A1019)."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}