{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6qyb35/trudeau_le_canada_et_lexcision_derri\u00e8re_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-rd", "thumbnail_height": 99, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/vox/monde/2017/08/01/31002-20170801ARTFIG00115-trudeau-le-canada-et-l-excision-derriere-la-polemique-le-paradoxe-du-multiculturalisme.php?redirect_premium", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Po63ibb871tCIkYdYoQSqdWx7IwujEunJNi7bFYbB1U.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Canada", "_replaced_more": false, "author": "mattthhh", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 26, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 12, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 26, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1448, "width": 2040, "url": "https://i.redditmedia.com/ohGIKAqPGn815QmwrL6IsqbAwE1R6OTVNeyS2urUeOY.jpg?s=ecabcce853a7833ae841a505d3fef4bb"}, "variants": {}, "id": "tEYuCcpmNV2scyIQrM5I9ce8VgWiF-G1tmNIb2OTm8g", "resolutions": [{"height": 76, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ohGIKAqPGn815QmwrL6IsqbAwE1R6OTVNeyS2urUeOY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=daa37430e13b23985cbc7492ee0b60ee"}, {"height": 153, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ohGIKAqPGn815QmwrL6IsqbAwE1R6OTVNeyS2urUeOY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b3c72229164c6779d325e91b64ccf607"}, {"height": 227, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ohGIKAqPGn815QmwrL6IsqbAwE1R6OTVNeyS2urUeOY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=799d891ccce438e4102a4e4e20b6549f"}, {"height": 454, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/ohGIKAqPGn815QmwrL6IsqbAwE1R6OTVNeyS2urUeOY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8bb569964da90ae4ba4ec0e2d36f4eee"}, {"height": 681, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/ohGIKAqPGn815QmwrL6IsqbAwE1R6OTVNeyS2urUeOY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=34c42ef9db9cae587726d8a1ec85bcde"}, {"height": 766, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/ohGIKAqPGn815QmwrL6IsqbAwE1R6OTVNeyS2urUeOY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=3f3951a585b7db051c22cad719955aa3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501612904.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6qyb35", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Trudeau, le Canada et l'excision: derri\u00e8re la pol\u00e9mique, le paradoxe du multiculturalisme", "banned_by": null, "id": "6qyb35", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501641704.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6qyb35/trudeau_le_canada_et_lexcision_derri\u00e8re_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"protagonyst": [{"Replies": {}, "Body": "> Car il y a deux mani\u00e8res d'envisager la cohabitation de cultures diff\u00e9rentes au sein d'une m\u00eame soci\u00e9t\u00e9: le mod\u00e8le fran\u00e7ais traditionnel d'int\u00e9gration, appliqu\u00e9 pendant des d\u00e9cennies, demandait aux immigr\u00e9s d'apprendre \u00e0 conna\u00eetre et de respecter la culture fran\u00e7aise, et, en cas de conflit avec leur culture d'origine, de faire pr\u00e9valoir les normes et valeurs fran\u00e7aises. Ce mod\u00e8le n'entrave ni n'interdit l'\u00e9volution de l'identit\u00e9 culturelle de la population majoritaire, \u00e9volution qui d\u00e9pend naturellement aussi de l'influence des cultures import\u00e9es, mais cette influence ne peut affecter certaines valeurs qui font consensus dans la soci\u00e9t\u00e9 et qui sont jug\u00e9es ind\u00e9passables et inalt\u00e9rables, telles l'\u00e9galit\u00e9 des droits des citoyens ou le respect de l'int\u00e9grit\u00e9 physique des individus.\n\n> A l'oppos\u00e9, le Canada a d\u00e9cid\u00e9 il y a quarante-six ans que ce qui le caract\u00e9risait ne serait plus sa culture propre, celle de ses peuples fondateurs (Canadiens-Anglais et Canadiens-Fran\u00e7ais) mais son ouverture \u00e0 la diversit\u00e9. Les conflits culturels ne se r\u00e9solvent pas par un principe hi\u00e9rarchique de la pr\u00e9\u00e9minence de la culture de l'accueillant sur celle de l'accueilli mais par l'accommodement que l'accueillant mettra \u00e0 disposition de l'accueilli pour lui permettre de vivre sa culture comme il la vivait dans son pays d'origine. Toutes les cultures repr\u00e9sent\u00e9es sur son territoire peuvent coexister, car elles sont toutes aussi l\u00e9gitimes les unes que les autres, toutes aussi valables les unes que les autres. D\u00e8s lors, comme l'explique tr\u00e8s bien le sociologue qu\u00e9b\u00e9cois Mathieu Bock-C\u00f4t\u00e9, le mod\u00e8le multiculturaliste canadien se caract\u00e9rise par \u00abl'inversion du devoir d'int\u00e9gration. Ce n'est plus aux immigrants de prendre le pli identitaire de la soci\u00e9t\u00e9 d'accueil. C'est \u00e0 cette derni\u00e8re de se reconstruire pour accommoder la diversit\u00e9\u00bb."}, {"Replies": {"Cla2": [{"Replies": {"protagonyst": [{"Replies": {}, "Body": "En effet. On est au moins deux..."}]}, "Body": "C'est impossible que je soit le seul \u00e0 trouver \u00e7a r\u00e9voltant.. "}]}, "Body": "> [...] le mod\u00e8le multiculturaliste a \u00e9t\u00e9 introduit au Canada en 1971 sous l'impulsion du gouvernement lib\u00e9ral de Trudeau p\u00e8re. Le projet multiculturaliste a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par une loi constitutionnelle de 1982, aujourd'hui irr\u00e9formable. Une loi de 1988 est venue la pr\u00e9ciser et en \u00e9largir la port\u00e9e. Depuis lors, les identit\u00e9s culturelles des peuples fondateurs du Canada, Canadiens-Fran\u00e7ais et Canadiens-Anglais, et en particulier l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise qui est censur\u00e9e, n'ont plus voix au chapitre. Le multiculturalisme est devenu, par la force du droit et contre l'ent\u00eatement de la r\u00e9alit\u00e9 - notamment l'existence d'une tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de Qu\u00e9b\u00e9cois qui lui sont hostiles - une \u00abcaract\u00e9ristique fondamentale de l'identit\u00e9 et du patrimoine canadiens\u00bb qualifi\u00e9e de \u00abressource inestimable pour l'avenir du pays\u00bb. "}], "Rezo-Acken": [{"Replies": {"Magnum007": [{"Replies": {}, "Body": "la mont\u00e9e de la droite est surtout caus\u00e9e par les \u00e9normes probl\u00e8mes sociaux que causent les \"r\u00e9fugi\u00e9s\" ces temps ci. "}]}, "Body": "Mais ce mod\u00e8le est remis en question par une partie de l'\u00e9lectorat. \u00c0 voir ce que r\u00e9serve le futur.\n\nDe plus en France la mont\u00e9e de la droite est tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 une volont\u00e9 d avoir une int\u00e9gration plus agressive."}], "SpermicidalLube": [{"Replies": {"protagonyst": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Les r\u00e9f\u00e9rences antis\u00e9mites on en veut pas. "}]}, "Body": "[removed]"}], "SpermicidalLube": [{"Replies": {"SpermicidalLube": [{"Replies": {}, "Body": "C'est comme Voldemort, faut pas les nommer ou quoi?"}]}, "Body": "Les Juifs?"}]}, "Body": "Il y a trop de gens au pouvoir ou proche du pouvoir qui proviennent de communaut\u00e9s qui trouvent cette pratique acceptable pour qu'on puisse prendre officiellement position sans foutre le bordel... Ces communaut\u00e9s que je ne nommerai pas sont essentiellement intouchables."}]}, "Body": ">D'autant que concernant les mutilations sexuelles f\u00e9minines,\u00a0certaines voix commencent \u00e0 \u00e9voquer ici et l\u00e0 l'enjeu \u00e9thique de la m\u00e9dicalisation de l'excision, voire de sugg\u00e9rer des\u00a0op\u00e9rations d'alt\u00e9ration g\u00e9nitale f\u00e9minine symboliques\u00a0- une petite entaille qui gu\u00e9rirait sans laisser de traces ni avoir de cons\u00e9quence physiologique - et qui s'apparenterait donc \u00e0 la circoncision masculine.\n\nJe trouve ironique qu'il ne consid\u00e8re pas la circoncision masculine comme \u00e9tant une pratique barbare aussi. L'auteur ne doit pas avoir \u00e9t\u00e9 circoncis, \u00e7a laisse une cicatrice tr\u00e8s visible autour de ton p\u00e9nis et te prive d'une partie ayant des fonctions biologiques (prot\u00e8ge le gland et sert de lubrification m\u00e9canique).\n\n"}], "BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Est-ce que quelqu'un lui a dit qu'on a encore la charte des droits et libert\u00e9s et que peu importe le qualificatif qu'on donne aux mutilations sexuelles dans les guides de citoyennet\u00e9, elles restent ill\u00e9gales?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}