{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xyc6h/trump_annoncerait_la_fin_de_la_protection_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/international/etats-unis/201709/03/01-5130088-trump-annoncerait-la-fin-de-la-protection-des-dreamers.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/aYxa6-mHPsSQ5UYpuQu_TALSt85HsDbyPYryY4jwqHA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "International", "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 16, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 100, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/AlsWb5QOJ1PLVNh-cuZXbD7E42N8RYtXWTHmyYiwRfA.jpg?s=c88488d3f0517b99308c7dc53cc8420a"}, "variants": {}, "id": "YlEccLavPfiy24ZcZOztUi2VDbxCGJ8xxXZo99Q8e9g", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/AlsWb5QOJ1PLVNh-cuZXbD7E42N8RYtXWTHmyYiwRfA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d1a8a28ba57f0e7f0c2381b8eb3c8d79"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/AlsWb5QOJ1PLVNh-cuZXbD7E42N8RYtXWTHmyYiwRfA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=29721d0f880a21e9b5b7cb7b15bc838e"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/AlsWb5QOJ1PLVNh-cuZXbD7E42N8RYtXWTHmyYiwRfA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ccadce1c3de4f5b5e35681bb3a1f1bf3"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/AlsWb5QOJ1PLVNh-cuZXbD7E42N8RYtXWTHmyYiwRfA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7955db68e7f7a425be622e95fdc562dd"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504501950.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xyc6h", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Trump annoncerait la fin de la protection des Dreamers", "banned_by": null, "id": "6xyc6h", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504530750.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xyc6h/trump_annoncerait_la_fin_de_la_protection_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"menoum_menoum": [{"Replies": {"etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "Hum... je comptais le garder intact mais s'il en est ainsi..."}]}, "Body": "Pr\u00e9parez votre anus. "}], "abig2017": [{"Replies": {"coolbear69": [{"Replies": {}, "Body": "not' syst\u00e8me social vo s'\u00e9crouler, herp derp!\n\nSont genre 3000, lol. tyl."}], "expendablethoughts": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"expendablethoughts": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Un individu dont l'int\u00e9grit\u00e9 physique ou la vie est en danger est un r\u00e9fugi\u00e9, pas celui dont le pouvoir d'achat est menac\u00e9."}]}, "Body": "Et pourquoi? Tu utilises mal le mot et tu continues de le faire dans plusieurs commentaires sur plusieurs posts. "}]}, "Body": "Caliss que c'est ironique ton commentaire."}]}, "Body": "On dirait bien que t'as aucune esti d'id\u00e9e ce que veux dire le terme \"r\u00e9fugi\u00e9s\" hein?"}]}, "Body": "Va falloir que le gouvernement Trudeau se d\u00e9ni\u00e8se a prot\u00e9ger nos fronti\u00e8res comme du monde. Sinon il y auras jamais de fin aux r\u00e9fugi\u00e9s et c'est notre syst\u00e8mes social qui risque de s'\u00e9crouler faute de fonds n\u00e9cessaire pour les faire vivre. \n\nOu pire encore, le gouvernement va renoncer a sont droit souverain de choisir qui a le droit de travailler sur sont territoire et va donner des permis de travail d'embl\u00e9e a chaque nouveau arrivant. C'est la fin de notre soci\u00e9t\u00e9 que le gouvernement doit \u00e9viter, mais a voir toute les bassesses que le gouvernement Trudeau est pr\u00eat  a faire pour le \"politiquement correct\" et la \"mondialisation, je doute de ses intentions a vouloir r\u00e9gler le probl\u00e8me. \n\nLa fin du nationalisme et des mesures de protection des fondements nationale cadre parfaitement dans l'id\u00e9ologie \" Lib\u00e9rale\" mondiale. Tout conte fait cette situation arrange le gouvernement Trudeau, je pense qu'il ne prendra pas les vrais solution pour r\u00e9gler le probl\u00e8me.  Informez vous des vis\u00e9 du mouvement lib\u00e9ral mondial et vous verrez qu'il n'est pas en faveur du protectionnisme social, culturel, des valeurs, ni m\u00eame des principe de la loi et l'ordre.  La perte d'identit\u00e9 en divisant les peuples, en l\u00e9galisation le plus de crime possible comme la drogue ( toutes les drogue) et m\u00eame en legalisant la p\u00e9dofilie a partir de 10 ans. Oui informez vous sur le programme de l\u00e9galisation de la p\u00e9dophilie en action avec les loby lib\u00e9ral am\u00e9ricain. \n\nToute cette d\u00e9bandade ne fait que commencer et n'est pas pr\u00eat  de s'arr\u00eater. \"L'anarchie = liberalisme\". Diviser pour mieu instaurer un gouvernement mondiale, ou comme ils le dissent le \"new world order\". "}], "pocketpuppy": [{"Replies": {"Mean_Mister_Mustard": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Vite, donnons l'id\u00e9e \u00e0 la CAQ!"}]}, "Body": "Bah, on a qu'\u00e0 b\u00e2tir un mur et le faire payer par les Am\u00e9ricains."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"martinarcand1": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"martinarcand1": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"martinarcand1": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai \u00e9t\u00e9 dans une boutique sur le th\u00e8me du Royaume-Uni dans le West Island. La commer\u00e7ante est une vielle dame qui se d\u00e9brouille pas pire en fran\u00e7ais. Cass\u00e9 mais compr\u00e9hensible.\n\nSauf les chiffres. M\u00eame de un a dix elle les connait pas.\n\nJ'ai trouv\u00e9 \u00e7a particulier."}]}, "Body": "Non, je ne crois pas cela. Il n'en reste pas moins que c'est ce que je souhaite ; les unilingues anglo \u00e0 Montr\u00e9al, c'est un affront immense face \u00e0 notre combat qui dure depuis longtemps pour la survie de notre langue.\nps: je n'inclus pas les anglophones de la minorit\u00e9 historique, qui bien souvent ont, par la force des choses, appris au moins quelques mots de fran\u00e7ais pour commander un caf\u00e9...\n"}]}, "Body": "Tu crois vraiement que la pr\u00e9occupation num\u00e9ro 1 d'un nouvel arriv\u00e9 c'est de lire l'article num\u00e9ro 1 d'une ville? S'il sait qu'il n'aura pas de difficult\u00e9s \u00e0 vivre \u00e0 Montr\u00e9al, il pourrait bien aller l\u00e0."}]}, "Body": "Vivre \u00e0 Montr\u00e9al, dont l'article num\u00e9ro 1 est \n\"Est constitu\u00e9e la Ville de Montr\u00e9al.\nMontr\u00e9al est une ville de langue fran\u00e7aise.\nMontr\u00e9al est la m\u00e9tropole du Qu\u00e9bec et un de ses principaux acteurs en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement \u00e9conomique.\"\n\nTu crois vraiment qu'on a besoin de plus d'unilingue anglo ? "}]}, "Body": "Ou vivre \u00e0 Montr\u00e9al ou \u00e0 d'autres villes avec plusieurs anglophones."}]}, "Body": "Ils sont anglophones, comme la vaste majorit\u00e9 de l'Am\u00e9rique du Nord, dont le ROC. On est francophone. Le choix le plus simple pour eux c'est de choisir une autre place au Canada. "}], "Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "Anglos? - Howard Galganov"}], "etiennethekid": [{"Replies": {}, "Body": "Anglophone peut-\u00eatre?"}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Travaillant ? - Lucien Bouchard"}]}, "Body": ">\u00c9duqu\u00e9s, jeunes, travaillants, et culturellement \u00e9tats-uniens\n\nLequel des qualificatifs tu pense qu'on a pas au Qu\u00e9bec?"}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Ils sont jeunes et recherchent avant tout une vie avec des opportunites de carri\u00e8re et une vie dans un lieu peu violent. Je crois que la plupart pourraient s'adapter."}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Si ils sont anglophones, il est plus probable qu\u2019ils aillent au roc. Les ha\u00eftiens sont venus ici \u00e0 cause de leur grande diaspora et groupes de soutiens. "}]}, "Body": "Au roc, ok, au Qu\u00e9bec je sais pas... "}], "M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "On disait les m\u00eames choses des Irlandais \u00e0 l'\u00e9poque qu'on dit des migrants aujourd'hui.  On disait qu'ils \u00e9taient trop diff\u00e9rents, qu'ils ne parlaient pas fran\u00e7ais, qu'ils \u00e9taient des criminels, des tricheurs, des crosseurs, des alcooliques, qu'ils battaient leurs femmes et qu'ils venaient former des gangs de crime organis\u00e9 contre le gouvernement.\n\nBref, celon moi les chances sont qu'ils vont faire ce que tout autre vague d'immigration a faite: contribuer \u00e0 notre richesse \u00e9conomique et sociale."}]}, "Body": "Et selon vous il y a plus de chances que ces 800 000 personnes se comportent comme les Irlandais d'avant la mondialisation quand le Qu\u00e9bec avait un habitant par 1000km carr\u00e9 que ceux d'aujourd'hui \u00e0 qui nous peinons \u00e0 faire adopter le fran\u00e7ais, bien s\u00fbr."}]}, "Body": "Le quart des Irlandais qui se sont integr\u00e9s au Qu\u00e9bec ont-il \u00e9t\u00e9 la cause de la mort de la culture qu\u00e9b\u00e9coise?  Non.  Ils y ont plut\u00f4t contribu\u00e9 et ils l'ont fait grandir."}]}, "Body": "C'est tout \u00e0 ton honneur d'\u00eatre g\u00e9n\u00e9reux envers les \u00e9trangers mais tu pourrais te garder une petite g\u00eane quand il s'agit de pr\u00f4ner le g\u00e9nocide culturel du peuple Qu\u00e9b\u00e9cois."}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"menoum_menoum": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Rien ne nous emp\u00eache actuellement de le faire."}]}, "Body": "Si seulement on avait le contr\u00f4le de nos fronti\u00e8res... on pourrait faire de tes d\u00e9sirs une r\u00e9alit\u00e9!"}]}, "Body": "J'\u00e9cris sur mobile, ce qui me force des fois \u00e0 terminer et recommencer mon post pour compl\u00e8ter ma pens\u00e9e.  J'ai ajout\u00e9:\n\n> M\u00eame sous la tr\u00e8s faible probabilit\u00e9 qu'ils d\u00e9cident tous de venir s'installer au Qu\u00e9bec, c'est 9.7% de notre population.\n\nEt c'est *tr\u00e8s* peu probable qu'ils d\u00e9cident tous de s'installer au Qu\u00e9bec francophone quand ils sont anglophones.  S'ils doivent croiser la fronti\u00e8re au Qu\u00e9bec, je ne serais pas contre qu'on leur offre un transport imm\u00e9diat l\u00e0 o\u00f9 ils pr\u00e9f\u00e8rent s'installer au pays."}]}, "Body": "Quand tu dis \"nous\", tu parles du Canada, right?\n\n800,000 personnes c'est 10% de la population du Qu\u00e9bec. "}], "M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Eux ne viennent pas ici pour contribuer \u00e0 notre avenir, ils viennent ici contribuer au leur. Hors leur avenir n'est pas ici, leur avenir est chez eux.\n\nTu sais que la plupart des Ha\u00eftiens venus des \u00c9tats-Unis avaient des emplois et y payaient de l'imp\u00f4t?  Ils y \u00e9taient install\u00e9s pour y rester et pour contribuer."}]}, "Body": "Malheureusement, j'ai pas de patience quand vient le temps de faire vivre des clandestins. Eux ne viennent pas ici pour contribuer \u00e0 notre avenir, ils viennent ici contribuer au leur. Hors leur avenir n'est pas ici, leur avenir est chez eux. Y'a tout simplement pas de b\u00e9n\u00e9fices pour nous lorsqu'on accepte la migration massive d'individus non m\u00e9ritants, c'est inviter \u00e0 s'faire d\u00e9valiser la richesse accumul\u00e9e dans notre soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "> instantan\u00e9ment\n\nM\u00eame si nous vivons aujourd'hui dans un monde du tout-tout-de-suite-tout-le-temps, rien qui vaut vraiment la peine est instantan\u00e9.  Il faut faire preuve de patience, aussi, pour b\u00e2tir notre avenir."}]}, "Body": "Hum. Je sens une id\u00e9e ridicule... Hum... Ah! C'est bien ca. Comparer l'immigration massive \u00e0 l'\u00e9poque de la colonisation et l'immigration massive \u00e0 l'\u00e9poque de l'\u00e9tat providence.\n\nC'est dr\u00f4le parce qu'\u00e0 chaque fois qu'une nouvelle vague de clandestins ill\u00e9gitimes nous est pr\u00e9sent\u00e9e, tu nous dis coup sur coup qu'on peut les int\u00e9grer sans probl\u00e8me. C'est juste 2% de la population, on peut bien rajouter 2% de population \u00e0 charge, mais oui. En plus des immigrants l\u00e9gaux et des v\u00e9ritables r\u00e9fugi\u00e9s l\u00e9gitimes, c'est cumulatif. Quand est-ce que ce sera trop? Quand on aura absorber l'\u00e9quivalent de 10% de notre population en clandestins pour une seule ann\u00e9e?\n\nC'est pas vrai qu'ils vont instantan\u00e9ment devenir des citoyens mod\u00e8les qui payent 45k$ d'impots par ann\u00e9es. On a toute la mis\u00e8re du monde \u00e0 int\u00e9grer les immigrants l\u00e9gaux s\u00e9lectionn\u00e9s selon leur m\u00e9rite. On est toujours incapable de redresser les communaut\u00e9s autochones. Importer les probl\u00e8mes des Am\u00e9ricains, c'est courrir apr\u00e8s la marde."}], "RoastedPony": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "C'est faux qu'on leur a pratiquement pas donn\u00e9 d'argent.  Le centre de quarantaine de Grosse-\u00cele a cout\u00e9 une fortune \u00e0 l'\u00e9poque, sans parler des centaines de m\u00e9decins et d'infirmi\u00e8res qu'on y a perdu.  Et quand ils sont arriv\u00e9s dans les villes et villages, c'\u00e9tait l'\u00e9glise - qui se financait essentiellement par ses propres imp\u00f4ts r\u00e9colt\u00e9s \u00e0 m\u00eame la population - qui s'occupait d'eux."}]}, "Body": ">C'est vrai, et je ne crois pas qu'il serait utile de faire un parallele parfait avec le pass\u00e9 non plus - ce n'est pas mon intention.\n\nTu as le parall\u00e8le giratoire. Tu passes ton temps \u00e0 nous dire que si on a \u00e9t\u00e9 capable de recevoir les Irlandais on peut recevoir n'importe qui et quand tu te fais dire qu'on leur a pratiquement pas donn\u00e9 d'argent l\u00e0 faut plus regarder le passer.\n\nTu pars d'une conclusion et tu cherches \u00e0 la justifier."}], "menoum_menoum": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que c'est un investissement \u00e0 long terme.  Une fois \u00e9tablis, ils et leurs enfants et petits enfants vont contribuer \u00e0 enrichir le notre soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "> Nous sommes capables de supporter une beaucoup plus grande proportion de la population \"inactive\" au sens fiscal.\n\nEt pourquoi, ma foi, voudrait-on faire une telle chose?"}], "RoastedPony": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> L\u00e9galement je pense que c'est bien impossible, avec la charte et tout.\n\nLes droits de libre passage \u00e0 travers le pays sont limit\u00e9s aux citoyens et r\u00e9sidents permanents.  L\u00e9galement, c'est possible."}]}, "Body": "> Nous sommes capables de supporter une beaucoup plus grande proportion de la population \"inactive\" au sens fiscal.\n\nNotre dette prouve bien le contraire.\n\n> L'un n'emp\u00eache pas l'autre, cependant. La p\u00e9nurie de m\u00e9decins de famille n'est pas un r\u00e9sultat d'une trop grande population.\n\nCe n'est pas vraiment le point, le point c'est que si tu rajoute 800000 personnes sans rajouter de docteurs tu rends le syst\u00e8me de sant\u00e9 encore pire qu'il ne l'est d\u00e9j\u00e0.\n\n> m\u00eame jusqu'\u00e0 limiter les options des nouveaux arriv\u00e9es\n\nL\u00e9galement je pense que c'est bien impossible, avec la charte et tout.\n\n\n"}]}, "Body": "> Mais \u00e0 l'\u00e9poque les immigrants ils recevaient une pelle et une hache, et pas toujours, maintenant les immigrants ils re\u00e7oivent beaucoup, beaucoup plus.\n\nC'est vrai, et je ne crois pas qu'il serait utile de faire un parallele parfait avec le pass\u00e9 non plus - ce n'est pas mon intention.  Il faut \u00e9valuer l'avenir en fonction du pr\u00e9sent, pas seulement du pass\u00e9.  Cependant, nos moyens collectifs sont beaucoup plus grands aujourd'hui qu'ils l'\u00e9taient en 1830.  Nous sommes capables de supporter une beaucoup plus grande proportion de la population \"inactive\" au sens fiscal.\n\n> Fait juste penser \u00e0 la quantit\u00e9 de gens qui n'ont d\u00e9j\u00e0 pas de m\u00e9decin de famille et maintenant rajoute 800000 personnes de plus.\n\nOui, nous avons des probl\u00e8mes sociaux qui sont toujours \u00e0 r\u00e9gler.  L'un n'emp\u00eache pas l'autre, cependant.  La p\u00e9nurie de m\u00e9decins de famille n'est pas un r\u00e9sultat d'une trop grande population.\n\n> Ces 800000 risqueraient probablement plus d'aller vers les m\u00e9tropoles donc \u00e7a serait plus que juste 2% pour les m\u00e9tropoles.\n\nC'est en effet ce qu'on a tendence \u00e0 voir.  Je pense qu'il serait appropri\u00e9 et justifi\u00e9 de faire des efforts - m\u00eame jusqu'\u00e0 limiter les options des nouveaux arriv\u00e9es - pour rediriger leurs contributions vers des r\u00e9gions qui battent de l'aile, si c'est fait en combinaison avec des programmes de stimulation \u00e9conomique de ces r\u00e9gions.  C'est une opportunit\u00e9 qui s'harmonise quand m\u00eame bien, je crois."}]}, "Body": "Mais \u00e0 l'\u00e9poque les immigrants ils recevaient une pelle et une hache, et pas toujours, maintenant les immigrants ils re\u00e7oivent beaucoup, beaucoup plus. \u00c0 l'\u00e9poque la majorit\u00e9 n'avait pas d'\u00e9ducation et ce n'\u00e9tait pas n\u00e9cessaire non plus.\n\nFait juste penser \u00e0 la quantit\u00e9 de gens qui n'ont d\u00e9j\u00e0 pas de m\u00e9decin de famille et maintenant rajoute 800000 personnes de plus.\n\nCes 800000 risqueraient probablement plus d'aller vers les m\u00e9tropoles donc \u00e7a serait plus que juste 2% pour les m\u00e9tropoles.\n\nDonc le co\u00fbt du logis augmenterait encore plus et les villes seraient encore plus engorg\u00e9es et nos programmes universitaires le serait aussi ce qui emp\u00eacherait probablement \u00e0 des Canadiens d'\u00eatre accept\u00e9s."}]}, "Body": "Je sais que c'est pas la vision la plus populaire sur ce sub, mais je vois de tr\u00e8s bon oeuil l'immigration - m\u00eame l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re - et ces chiffres ne me font pas peur.\n\nNous avons adopt\u00e9 600,000 Irlandais, la plupart \u00e9tant sans \u00e9ducation et sans un sou, entre 1830 et 1850.  \u00c7a repr\u00e9sentait \u00e0 la fin de la vague 24% de la population du Canada \u00e0 l'\u00e9poque, et m\u00eame \u00e0 l'\u00e9poque \u00e7a avait co\u00fbt\u00e9 extr\u00eamement cher.   Personne aujourd'hui ne peut douter qu'ils ont contribu\u00e9 \u00e0 enrichir notre soci\u00e9t\u00e9 beaucoup plus qu'ils nous ont cout\u00e9.\n\nM\u00eame si chacun de ces 800,000 personnes venaient chez nous aujourd'hui, c'est 2% de notre population totale.  M\u00eame sous la tr\u00e8s faible probabilit\u00e9 qu'ils d\u00e9cident tous de venir s'installer au Qu\u00e9bec, c'est 9.7% de notre population.  L'histoire nous montre que nous sommes pleinement capables de les absorber, et nous avons aucune raison de croire qu'ils ne vont pas tout autant contribuer \u00e0 nous enrichir \u00e0 long terme, m\u00eame si \u00e7a va co\u00fbter cher \u00e0 court terme.  Notre responsabilit\u00e9, \u00e7a va \u00eatre de s'assurer qu'ils sont bien acceuillis et integr\u00e9s dans notre soci\u00e9t\u00e9, partout dans notre soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "Et tu es pr\u00eat \u00e0 dire \"On les embarque!\" en te fondant sur un doute?"}]}, "Body": "Bien que je serais content de les avoir chez nous, je doute qu'ils vont tous venir s'installer au Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "C'est sur qu'\u00e0 peu pr\u00e8s aucun d'entre eux ne parle le fran\u00e7ais, mais quelle importance. De toute fa\u00e7on, c'est notre responsabilit\u00e9 internationale de faire vivre tous les rejets des \u00c9tats-Unis."}]}, "Body": "\u00c9duqu\u00e9s, jeunes, travaillants, et culturellement \u00e9tats-uniens - l'int\u00e9gration de ceux-ci devrait \u00eatre pas mal moins difficile et moins cher.  Qu'on les embarque!"}]}, "Body": "Et v'l\u00e0 qu'on recommence...la vague ha\u00eftienne finit \u00e0 peine qu'une autre va d\u00e9ferler."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"expendablethoughts": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"expendablethoughts": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "On ne parle pas du status de l'individu, mais bien de son geste. Son geste reste la travers\u00e9e ill\u00e9gale de la fronti\u00e8re."}]}, "Body": "Alors pourquoi le barreau du Qu\u00e9bec et le gouvernement du Qu\u00e9bec ont dit que c'\u00e9tait faux de dire que c'\u00e9tait des immigrants ill\u00e9gaux? \n\nLe fait que des gens disent avoir commis un acte ill\u00e9gal ne rend pas cet acte l\u00e0 ill\u00e9gal par magie, c'est pas comme \u00e7a que les lois fonctionnent, et on est bien chanceux."}]}, "Body": "Traverser la fronti\u00e8re hors des postes frontaliers est ill\u00e9gal. M\u00eame les r\u00e9fugi\u00e9s admis auront ill\u00e9galement travers\u00e9 la fronti\u00e8res. "}]}, "Body": "C'est pas ill\u00e9gal, \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde le r\u00e9p\u00e8te depuis quelques semaines.\n\nIls ont le droit de faire une demande d'asile, demandes qui sont presque toutes refus\u00e9es anyway.\n\nEsti que c'est frustrant la d\u00e9sinformation et l'ignorance volontaire."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fera l'affaire du Canada Anglais qui pourra encore plus dire qu'on est raciste..."}]}, "Body": "Bon, ben cette fois la on peut tu avoir des signaux politiques clairs contre les violateurs de fronti\u00e8res avant que la majorit\u00e9 d'entre eux ne soit d\u00e9j\u00e0 rentr\u00e9 au pays? Le Qu\u00e9bec \u00e0 8M d'habitants ne peut pas r\u00e9alistiquement \u00eatre le d\u00e9versoir de tous ceux qui sont rejet\u00e9s par les \u00c9tats-Unis. On a tout simplement pas les capacit\u00e9s mat\u00e9rielles et soci\u00e9tales pour acceuillir des clandestins par milliers toutes les semaines. Les immigrants ill\u00e9gaux repr\u00e9sentent un boulet pour notre soci\u00e9t\u00e9 et la seule cons\u00e9quence certaine de leur pr\u00e9sence en notre territoire sera l'augmentation du racisme et du ressentiment envers leur communaut\u00e9 respective."}], "Acesolid": [{"Replies": {}, "Body": "Pr\u00e9parez vous, je suis s\u00fbr que Trudeau et Coderre vont accueillir a bras ouverts ces 800 000 Am\u00e9ricains qui ne parlent qu'anglais et espagnol. Et va leur offrir des habitations a Montr\u00e9al, ville sanctuaire."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}