{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70crmr/ugo_fredette_arr\u00eat\u00e9_en_ontario_lenfant_sain_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/09/15/ugo-fredette-recherche-pour-lenlevement--de-son-fils-louka-6-ans-a-ete-arrete-en-ontario", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/QQKHqhHhOwf1ahyCG2IeDtCYSm6_3T2GC1dlFpyoNxM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Naval_Minister", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 53, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 29, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 53, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/iAcwUeu124voO9W5PPCm5BPyF8vqJ1NhnE_hp4qbQHw.jpg?s=851dc3ef8f690477c197e1bce656061a"}, "variants": {}, "id": "htRYPLk1gNv_0bDpiby568bHBfO06uJZpjIxWCNIBMM", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/iAcwUeu124voO9W5PPCm5BPyF8vqJ1NhnE_hp4qbQHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b571948614cd41434bc4793d82cd97f6"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/iAcwUeu124voO9W5PPCm5BPyF8vqJ1NhnE_hp4qbQHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b95585345e6e54e518328242dc939af9"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/iAcwUeu124voO9W5PPCm5BPyF8vqJ1NhnE_hp4qbQHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=af4e52e78979dc83f8a33f3e55f2b480"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/iAcwUeu124voO9W5PPCm5BPyF8vqJ1NhnE_hp4qbQHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e8b45b47945a6bcc589ce4b54a4bf5eb"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/iAcwUeu124voO9W5PPCm5BPyF8vqJ1NhnE_hp4qbQHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=7cc357df97ad23e544f85cf77682e858"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/iAcwUeu124voO9W5PPCm5BPyF8vqJ1NhnE_hp4qbQHw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=8ae0c004e555321c8225e0fd53baff02"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505509615.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70crmr", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Ugo Fredette arr\u00eat\u00e9 en Ontario, l'enfant sain et sauf.", "banned_by": null, "id": "70crmr", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505538415.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70crmr/ugo_fredette_arr\u00eat\u00e9_en_ontario_lenfant_sain_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {"lordisgaea": [{"Replies": {}, "Body": "Les m\u00e9dias, objectifs... lol"}]}, "Body": "Je pose la question: est-ce que les m\u00e9dias perdent leur objectivit\u00e9 esp\u00e9r\u00e9 en l'appelant \"le petit Louka\"."}], "Awkwardmoment22": [{"Replies": {}, "Body": "Excellente nouvelle!   "}], "[Deleted]": [{"Replies": {"KofOaks": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"KofOaks": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {}, "Body": "Je veux pas \u00eatre plate mais il a raison: http://bdl.oqlf.gouv.qc.ca/bdl/gabarit_bdl.asp?id=2031"}], "KofOaks": [{"Replies": {"fasterthanpligth": [{"Replies": {"SirTinou": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le profond de la nuit,  tous qu\u00e9b\u00e9cois entendirent un fin \"caliss de t\u00eate care\"  suivi d'un \"voulez vous des frites grand formats\" "}], "KofOaks": [{"Replies": {"fasterthanpligth": [{"Replies": {}, "Body": "Tu as certainement \u00e9lud\u00e9 le probl\u00e8me!"}]}, "Body": "J'imagine qu'il est alle s'elucider :)"}]}, "Body": "Hahahahaha, il a eu honte de son erreur mais au lieu de l'admettre, il efface tous ses commentaires... quel pleutre."}]}, "Body": "> J'avais peur que le dude soit trop bon \u00e0 \u00e9lucider les policiers.\n\nS'cuse c'est juste que ca fait aucun sens, tapis dans les fleurs ou pas.  Pas besoin de pogner les nerf, c'est juste pas le bon mot.  \n\nI don't think elucider means what you think it means."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Heu...evade pursuit ?  T'a vu ca youss?\n\nElucider comme \"resoudre un crime\", oui, ca va. Mais \"evade pursuit\" ?  C'est \"elude\" ca. \n\nRemarque que je serais content d'apprendre un nouvel usage de Elucider.\n\n"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "elucider?\n\nElude?"}]}, "Body": "[deleted]"}], "Wandering_Tale": [{"Replies": {}, "Body": "Horrible histoire, mais content qu'il soit sain et sauf."}], "Dropkickyourkid": [{"Replies": {}, "Body": "Good job OPP"}], "ColletBleu": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "On va lui souhaiter d'avoir des mononcles, pis des matantes, pis des grands-parents qui vont savoir dealer cette situation horrible avec amour. Pis on pense \u00e0 ses fr\u00e8res et soeurs."}], "Matt_MG": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Bel optimisme. C'est vrai que son p\u00e8re Ugo n'a pas eu cette chance et voil\u00e0 o\u00f9 \u00e7a l'a men\u00e9."}]}, "Body": "Point positif il va p-e pouvoir changer son pr\u00e9nom."}]}, "Body": "Pauvre petit Louka qui se retrouve orphelin du jour au lendemain."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "[M\u00e9chant trajet](https://goo.gl/maps/tBNGSRP8mTM2). Le gars \u00e7a ne semble pas pantoute \u00eatre un trajet planifi\u00e9."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"bigkids": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"bigkids": [{"Replies": {}, "Body": "O.P.P., how can I explain it?\n\nI'll take it, frame by frame it\n\n\nTo have y'all all jumpin', shoutin', sayin' it\n\n\nO is for \"other,\" P is for \"peoples',\" scratch your temple\n\n\nThe last P, well, that's not that simple\n\n\nIt's sort of like, well, another way to call a cat a kitten"}]}, "Body": "Well, for the ladies O.P.P. means somethin' gifted\n\nThe first two letters' the same\n\nBut the last is somethin' different\n\nIt's the longest, loveliest, lean, I call it the leanest\n\nIt's another five-letter word\n\nRhymin' with \"cleanness\" or \"meanness\"\n\nI won't get into that, I'll do it ah sorta properly\n\nI'll say the last P, hmmm, stands for \"property\""}]}, "Body": "Other People's Pussy?"}], "ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "Je t'aime."}]}, "Body": "[You down with OPP? You down with OPP? You down with OPP? Who's down with OPP?](https://youtu.be/uFTBG1sae0M?t=1m25s)"}]}, "Body": "Bravo, OPP"}], "lamamafia": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"lamamafia": [{"Replies": {}, "Body": "Non, c'\u00e9tait la course entre La Presse, Radio-Can et CBC pour savoir qui annoncerait la capture le premier j'ai l'impression."}]}, "Body": "Avec l'application Amber? Je l'avais sur mon ancien cell mais j'ai oubli\u00e9 de le remettre sur mon nouveau. \u00c7a a bien march\u00e9 alors?"}]}, "Body": "Excellente nouvelle, autant pour Ugo que pour la batterie de mon cellulaire, qui \u00e9tait en chute libre avec le nombre de notifications re\u00e7ues."}], "Naval_Minister": [{"Replies": {}, "Body": "[La Presse](http://www.lapresse.ca/actualites/justice-et-faits-divers/faits-divers/201709/15/01-5133500-louka-fredette-retrouve-sain-et-sauf-ugo-fredette-intercepte.php)\n\n[Radio-Canada](http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1056021/alerte-amber-enfant-saint-eustache)\n\n[CBC](http://www.cbc.ca/beta/news/canada/montreal/amber-alert-saint-eustache-1.4290918)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}