{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yf2gd/un_candidat_lib\u00e9ral_d\u00e9nonc\u00e9_pour_harc\u00e8lement/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201709/05/01-5130650-un-candidat-liberal-denonce-pour-harcelement-psychologique.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/9kU7xOu_I1VbgFtFyZwB8BbypqEMo6Zt3VtTYqIEuKQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Wolf99", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 26, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 26, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/fV6UM6seAwo5uU7uWU3DBwSeYjKWLuUAwYaE0cgAWDM.jpg?s=1b68b885a1fbc2988561fe4c9b0fc394"}, "variants": {}, "id": "FD6i9VcMxepPMMwAjFsGjqo6JieCxjD0EGzZwiX4qvs", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/fV6UM6seAwo5uU7uWU3DBwSeYjKWLuUAwYaE0cgAWDM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cfce7a3c81284cb8e5b537320cefaaa3"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/fV6UM6seAwo5uU7uWU3DBwSeYjKWLuUAwYaE0cgAWDM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=996d1584b4f1a2680d382fbb195191b9"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/fV6UM6seAwo5uU7uWU3DBwSeYjKWLuUAwYaE0cgAWDM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1d625c0369d7c32d7ba278a27e41123e"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/fV6UM6seAwo5uU7uWU3DBwSeYjKWLuUAwYaE0cgAWDM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=fc2ffe3226378c8685215d7a3e10f658"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504697750.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yf2gd", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Un candidat lib\u00e9ral d\u00e9nonc\u00e9 pour harc\u00e8lement psychologique", "banned_by": null, "id": "6yf2gd", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504726550.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yf2gd/un_candidat_lib\u00e9ral_d\u00e9nonc\u00e9_pour_harc\u00e8lement/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "Si c'\u00e9tait un membre du PQ on dirait qu'il fait un salut nazie!"}], "mac1qc": [{"Replies": {}, "Body": "Je croyais que \u00e7a faisait parti des crit\u00e8res d'embauche du PLQ d'\u00eatre un enfoir\u00e9 avec les autres. "}], "tentends1": [{"Replies": {}, "Body": "Le gars a travaill\u00e9 dans les gardes rapproch\u00e9es de Charest et Gagliano.\n\nIl doit s\u00fbrement \u00eatre tr\u00e8s fiable."}], "lanuitportedegarage": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Quand ils se font pogner. (nevermind, je pensais qu'il l'avait balancer pour \u00e7a...)"}]}, "Body": "Content de voir que les lib\u00e9raux commencent \u00e0 rehausser la qualit\u00e9 de leurs candidats. "}], "frustrually_sexated": [{"Replies": {}, "Body": "Il va bien s'int\u00e9grer dans la familia lib\u00e9reuse! "}], "Tryford": [{"Replies": {}, "Body": "La suite/r\u00e9action:\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201709/06/01-5130708-harcelement-tetrault-reconnait-ses-torts-et-dit-avoir-lappui-de-couillard.php?utm_categorieinterne=trafficdrivers&utm_contenuinterne=cyberpresse_les-plus-populaires-actualites_article_ECRAN1POS2"}], "GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Choix judicieux pour remplacer Sam Hamad."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}