{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zvp6x/un_militant_de_la_meute_expuls\u00e9_du_centre/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1055641/militant-meute-expulse-place-fleur-de-lys?fromBeta=true", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/MQXqDidlAQ9FVOqIe7r3EGfhJAf-dwSIvErkm4KqFgE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Totally_Triggered", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 11, "edited": false, "domain": "beta.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/rf-4DLK3-_tmhk_fUIdSCjLoKZCdgXnpAotzHN2N2i4.jpg?s=dfb36461c3e054cfc8dd42358cc8f48b"}, "variants": {}, "id": "GPkkPAzxduJmIKjflHjk7HYFGGOuS5-F1fTKL5n6kGA", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/rf-4DLK3-_tmhk_fUIdSCjLoKZCdgXnpAotzHN2N2i4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=fe3e7910e014c6c78201e989c62dcc45"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/rf-4DLK3-_tmhk_fUIdSCjLoKZCdgXnpAotzHN2N2i4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4a108bb0a717d2f93dd44680aa98ce19"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/rf-4DLK3-_tmhk_fUIdSCjLoKZCdgXnpAotzHN2N2i4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e1e026207017c8fb577a4e1282fb9ad7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505320293.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zvp6x", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Un militant de La Meute expuls\u00e9 du centre commercial Fleur de Lys", "banned_by": null, "id": "6zvp6x", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505349093.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zvp6x/un_militant_de_la_meute_expuls\u00e9_du_centre/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "Le comble de l'ironie."}], "zigzaghd": [{"Replies": {}, "Body": "Tous ceux qui pensent pas comme moi sont des nazis !"}], "Rimartineau": [{"Replies": {"Totally_Triggered": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Martineau est comme un humain normal, il chie chaque matin. C'est juste que dans son cas \u00e7a tombe dans la face de tous ses lecteurs plut\u00f4t que dans 'bolle."}]}, "Body": "Martineau va clairement nous chier de quoi la dessus demain matin. "}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a des cam\u00e9ras partout, non? \n\n\u00c7a devrait \u00eatre facile de montrer qu'il a fait de la sollicitation ..."}]}, "Body": ">De son c\u00f4t\u00e9, M. Guilbeault nie avoir fait de la sollicitation pour La Meute. Le groupe dit vouloir porter plainte \u00e0 la Commission des droits de la personne.\n\nOnVousCroit?"}], "goldenraven54": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"6_49": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve \u00e7a louche qu'un \u00e9v\u00e9nement aussi banal se retrouve si vite dans tous les m\u00e9dia. Je pense que les dirigeants de la Meute ont pas mal de grosses connections."}], "el-nuce": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "AKA Op\u00e9ration LysGate-En-\u00c9tobusse."}]}, "Body": "C'est s\u00fbrement une conspiration d'extr\u00eame centre!"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"RouxQuiDecalisse": [{"Replies": {}, "Body": "Criss, il se fait m\u00eame basher sur /r/conspiracy , ce gars l\u00e0 est une l\u00e9gende."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Je constate.  \u00c7a valait l'essai pareil."}]}, "Body": "\u00c7a marche vraiment pas aussi bien en fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Reveillez-vous les humoutons!"}]}, "Body": "C'est rendu mon utilisateur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9."}]}, "Body": "/u/6_49 tu en penses quoi?"}]}, "Body": "\u00c7a a l'air stag\u00e9 pas mal, non?\n\n\nEdit: stag\u00e9 par la meute, pour \u00e9viter toute confusion."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {"PoPulas": [{"Replies": {}, "Body": "Hey! J'ai ce chandail la \u00e0 la maison. J'va tu pouvoir le porter quand m\u00eame si un jour je vais au fleur-de-lys ?"}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=zPi6R7HKnfg"}]}, "Body": "[Leur club ecole](https://www.amazon.ca/Mountain-Three-Short-Sleeve-Green/dp/B000NZW3KC/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1505324311&sr=8-1&keywords=3+wolf+moon+shirt)"}], "fire_i": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {}, "Body": "Si c'est priv\u00e9 et que l'on consid\u00e8re que le gilet peut cr\u00e9er des conflits, c'est bien m\u00e9rit\u00e9.  Si je rentre dans un commerce/resto roumain avec un gilet de Ceausescu, je risque de me faire crisser dehors assez rapidement m\u00eame si je fais pas de sollicitation.\n\nFleur de lys est un centre d'achat avec une forte client\u00e8le immigrante, un gilet de la meute peut offenser assez rapidement."}]}, "Body": "On peut voir \u00e7a en trois \u00e9tages.\n\nS'il y a eu sollicitation, alors le renvoi \u00e9tait pleinement justifi\u00e9. \n\nSi c'\u00e9tait vraiment juste du linge, je consid\u00e9rerais compl\u00e8tement excessif de botter cette personne hors d'un lieu public. \n\nCependant, Fleur de Lys est un organisme priv\u00e9 et a une certaine marge de manoeuvre quant \u00e0 son code vestimentaire consid\u00e9r\u00e9 accceptable, alors \u00e7a rend la situation plus complexe. Est-ce qu'un \u00e9tablissement priv\u00e9 devrait avoir le droit de bannir des symboles pour des raisons politiques? Si oui  quelle est la limite de ce droit? Et qu'est-ce qui est politique?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}