{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6tikbf/un_merci_serait_appr\u00e9ci\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/08/12/un-merci-serait-apprecie", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/asXuOd0VdavsOrNjnQpfWnLB1gCTVXHVWO80E13rlUI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "FrCanadianUpvotes", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 25, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 40, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 25, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/kzdpsUywKCnpIot6zU3kpC5ksBdTzED01go6ZeJhaT0.jpg?s=ab2a7b4f5df752ccb7c413ede09e29e0"}, "variants": {}, "id": "dd5POv9QNqfZ5o0XCaXAGn3Ig8VUc4jE0pft6w95Q7s", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/kzdpsUywKCnpIot6zU3kpC5ksBdTzED01go6ZeJhaT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b74f03424de3ffede5586704671c7c50"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/kzdpsUywKCnpIot6zU3kpC5ksBdTzED01go6ZeJhaT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=92b50be60fba306fc893d5d36036a74a"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/kzdpsUywKCnpIot6zU3kpC5ksBdTzED01go6ZeJhaT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=eb62f676ccbe2d82e40b5e7bcd8288d1"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/kzdpsUywKCnpIot6zU3kpC5ksBdTzED01go6ZeJhaT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f0926cc9f5f2e19b43da14e77c4833c7"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/kzdpsUywKCnpIot6zU3kpC5ksBdTzED01go6ZeJhaT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=3054ca5880c424ef43c71a65a8013c8a"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/kzdpsUywKCnpIot6zU3kpC5ksBdTzED01go6ZeJhaT0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=7ffda9afa6da303fe7b924ff544060dc"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502666529.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6tikbf", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "L'aspie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Un \u00abMerci\u00bb serait appr\u00e9ci\u00e9", "banned_by": null, "id": "6tikbf", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502695329.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6tikbf/un_merci_serait_appr\u00e9ci\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "Une maison, un pays, c'est la m\u00eame affaire. /s"}], "ilema07": [{"Replies": {}, "Body": "Comme d'habitude, le Qu\u00e9b\u00e9cois est la bo\u00eete \u00e0 lunch de l'Ha\u00eftien "}], "RagnarokDel": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"INeedAnswers123": [{"Replies": {}, "Body": "> J'esp\u00e8re que \u00e7a r\u00e9pond aux questions :)\n\n\u00c7a r\u00e9pond tr\u00e8s bien, merci beaucoup d'avoir pris le temps de le faire! \n\n"}]}, "Body": ">Est-ce que c'est un casier judiciaire selon des crimes qui existent au Canada ou seulement un casier judiciaire au sens large dans leur pays d'origine? \n\nC'est un casier judiciaire soit au Canada, soit aux \u00c9-U ou au niveau de l'interpol si jamais on soup\u00e7onne qu'il existe un dossier criminel dans un autre pays.\n\nPour le Canada et les \u00c9-U, c'est facile.  Immigration Canada, Justice Canada, et l'Agence canadienne des services frontaliers ont acc\u00e8s au syst\u00e8me CPIC (le syst\u00e8me policier national de la GRC utilis\u00e9 par toutes les forces polici\u00e8res au Canada, y compris la SQ).  Et pour les \u00c9-U, ces m\u00eames organismes canadiens ont acc\u00e8s au syst\u00e8me NCIC (le syst\u00e8me du FBI) dans tous les bureau d'immigration \u00e0 travers le Canada (c'est une recherche qui ne prend que 10 secondes, et les \u00c9-U a accord\u00e9 des comptes complets aux services policiers au Canada et \u00e0 Immigration Canada).\n\nD'ailleurs, on prend des empreintes digitales (qu'on v\u00e9rifie contre les bases de donn\u00e9es canadiennes ainsi que celles \u00e0 l'\u00e9tranger) afin de s'assurer que ces gens l\u00e0 n'ont pas de casier sous un autre nom ailleurs.  Ces recherches-l\u00e0 prennent plus de temps, mais les r\u00e9sultats sont connus avant que le processus de leur revendication ne soit termin\u00e9.\n\n>Aussi, comment on d\u00e9cide de la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es quand ils sont originaires de pays o\u00f9 le syst\u00e8me de justice est quasi inexistant?\n\nLe syst\u00e8me est plus fiable que l'on pense.  M\u00eame si (juste mettons \"si\") quelqu'un dans ce groupe serait reconnu comme r\u00e9fugi\u00e9.  Cela ne veut pas dire que la personne recevra la r\u00e9sidence permanente au Canada de facto.  Apr\u00e8s \u00eatre reconnu \u00e0 titre de r\u00e9fugi\u00e9, cette personne doit quand m\u00eame faire une demande de r\u00e9sidence permanente aupr\u00e8s d'Immigration Canada (Ils doivent aquitter les frais de traitement d'une demande de r\u00e9sidence permanente, remplir les formulaires, se faire examin\u00e9, et tout un tas d'autres crit\u00e8res).\n\nUne partie de ce processus serait d'examiner si la personne aurait des ant\u00e9c\u00e9dents judiciaires dans leur pays d'origine.   Pour ce faire, Immigration Canada demande au requ\u00e9rant (la personne concern\u00e9e) de faire une demande d'un certificat judiciaire dans leur pays d'origine.   La personne doit envoyer leurs empreintes digitales aux autorit\u00e9s en Ha\u00efti.  (Les empreintes sont prise par la GRC en personne dans un bureau de la GRC sur sol canadien avec un sceau de s\u00e9curit\u00e9 la-dessus).   \n\nL'Ha\u00efti va les recevoir, va fouiller dans leurs propres dossiers policiers et judiciaires (et oui, m\u00eame en Ha\u00efti on garde les jugements rendus par la cour ha\u00eftienne), et va ensuite envoyer les r\u00e9sultats *\u00e0 l'Ambassade du Canada \u00e0 Port-au-Prince* (avec les empreintes digitales originales prises par la GRC, mais cette fois tamponn\u00e9es par les autorit\u00e9s ha\u00eftiennes -- juste pour confirmer que les bonnes empreintes \u00e9taient utilis\u00e9es dans le processus pour \u00e9viter toute incidence de fraude).   Nos diplomats en affectation aux ambassades du Canada sont sur place pour v\u00e9rifer la fiabilit\u00e9 du syst\u00e8me de temps en temps.  La personne concern\u00e9e n'est m\u00eame pas impliqu\u00e9e dans l'affaire (ce qui fait qu'on peut pas graisser la patte des fonctionnaires en Ha\u00efti... Dans la m\u00eame veine, le r\u00e9fugi\u00e9 ne sauraient m\u00eame pas c'est qui la personne qui aurait v\u00e9rifi\u00e9 les les dossiers en Ha\u00efti).  \n\nL'Ha\u00efti (tout comme la plupart des pays) se conforme avec nos demandes en raison des ententes r\u00e9ciproques (et des engagements sign\u00e9s par les \u00e9tats-membres d'Interpol... presque tous les pays sur la surface de la terre).\n\nAlors, si on trouve que la personne a un casier judiciaire dans leur pays d'origine qui les rendrait inadmissible au niveau de leur demande de r\u00e9sidence permanente au Canada, leur demande serait refus\u00e9e.  Si le crime est assez s\u00e9v\u00e8re, la personne risque de se faire d\u00e9tenir par Immigration sans mandat, et ce pour une p\u00e9riode int\u00e9rmin\u00e9e... m\u00eame pendant des ann\u00e9es si n\u00e9cessaire... sans recours aux tribunaux (la Charte des droits et des libert\u00e9s a plus de limites que l'on pense, et le voici un exemple en or... une bonne chose \u00e0 mon avis).   On rouvrirait leur revendication de statut de r\u00e9fugi\u00e9 afin de la r\u00e9voquer et de les expulser si le crime est assez grave (Du vol \u00e0 l'\u00e9talage d'un bonbon \u00e0 2$ il y 15 ans n'est pas assez pour les expulser, mais un viol, une agression physique, un cambriolage par contre, \u00e7a l\u00e0, c'est assez s\u00e9v\u00e8re pour refuser la r\u00e9sidence permanente et pour r\u00e9examiner toute revendication de statut de r\u00e9fugi\u00e9).\n\nJ'esp\u00e8re que \u00e7a r\u00e9pond aux questions :)\n\nDivulgation:  Je ne travaille pas pour immigration (et je ne suis pas \u00e0 l'emploi du gouvernement).  Mais dans une *ancienne carri\u00e8re* j'avais une certaine expertise dans ce domaine, et j'\u00e9tais responsable pour certaines choses reli\u00e9es \u00e0 ce domaine pour une bonne partie du Qu\u00e9bec et d'autres endroits."}]}, "Body": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant, merci d'avoir rajout\u00e9 quelques d\u00e9tails.\n\nJ'aurais juste une question, comme t'as l'air de t'y conna\u00eetre plus que moi:\n\n\n> la personne n'a pas de casier judiciaire\n\nEst-ce que c'est un casier judiciaire selon des crimes qui existent au Canada ou seulement un casier judiciaire au sens large dans leur pays d'origine? Parce que si on imagine un activiste politique qui demande l'asile mais qui a \u00e9t\u00e9 emprisonn\u00e9 dans son pays, il aurait th\u00e9oriquement un \"casier judiciaire\" pour un crime qui n'en serait pas un au Canada. Aussi, comment on d\u00e9cide de la fiabilit\u00e9 des donn\u00e9es quand ils sont originaires de pays o\u00f9 le syst\u00e8me de justice est quasi inexistant?"}]}, "Body": "Je suis en grand partie d'accord avec ce que tu dis.\n\n>La marche \u00e0 suivre aurait du \u00eatre de refuser qu'ils entrent en sol canadien et de leur indiquer comment faire une demande d'asile aux \u00c9tats-Unis ou une demande d'immigration au Canada.\n\nConform\u00e9ment \u00e0 l'alin\u00e9a [101(1)(e) de la loi sur l'immigration](http://laws-lois.justice.gc.ca/fra/lois/I-2.5/section-101.html) l'Entente sur les tiers pays s\u00fbrs pr\u00e9voit que ces revendicateurs de statut de r\u00e9fugi\u00e9 se seraient vus refuser l'entr\u00e9e au Canada et refouler aux \u00c9-U s'ils s'\u00e9taient pr\u00e9sent\u00e9s \u00e0 un \u00e0 ce qu'on appelle un *Point d'entr\u00e9e d\u00e9sign\u00e9* (tel Blackpool, Armstrong, Lacolle sur l'autoroute 15, Dundee, etc... C'est \u00e0 dire les *postes frontaliers* sur les routes).\n\nMais puisqu'ils ont travers\u00e9 la fronti\u00e8re ill\u00e9galement, ils ont techniquement d\u00e9pos\u00e9 une revendication de statut \u00e0 titre de r\u00e9fugi\u00e9 comme personne *d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'int\u00e9rieur du Canada*.   Alors les provisions de l'Entente sur les tiers pays s\u00fbrs ne s'appliquent pas dans leur cas.   \n\nD'ailleurs c'est pour \u00e7a que Jean-Fran\u00e7ois Lis\u00e9e n'avait aucune id\u00e9e de quoi il parlait lorsqu'ils exigait la suspension de l'Entente sur les tiers pays s\u00fbrs.    Cette entente n'entre m\u00eame pas en jeu pour ces personnes car ces revendicateurs de statut de r\u00e9fugi\u00e9 ont trouv\u00e9 un moyen pour contourner l'Entente et de se faire cat\u00e9goris\u00e9s dans la m\u00eame cat\u00e9gorie des gens qui sont d\u00e9j\u00e0 sur sol canadien depuis longtemps.  Le processus d'une revendication d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 l'int\u00e9rieur du Canada est fait pour ceux qui ont vu la situation dans leur pays d'origine g\u00e2cher durant leur s\u00e9jour \u00e0 longue dur\u00e9e au Canada et qui pour qui un retour dans leur pays ne sera pas possible sans \u00eatre mis en danger.   \n\n- Exemple:  Un \u00e9tudiant de pays X \u00e9tudie \u00e0 l'Universit\u00e9 Laval, mais durant sa derni\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9tudes une guerre \u00e0 \u00e9clat\u00e9 dans sont pays et toutes les personnes qui sont d'origine de son village sont chass\u00e9es jusqu'\u00e0 la mort.   \n\nJe me serais attendu \u00e0 mieux de la part du chef de l'opposition officielle, car ce qu'il proposait (la \"suspension\" de l'Entente sur les tiers pays s\u00fbrs) n'aurait fait aucune diff\u00e9rence et il \u00e9tait clair qu'il ne connaissait ni la loi, ni l'Entente sur les tiers pays s\u00fbrs, ni le processus, ni la mani\u00e8re que ces gens-l\u00e0 se sont opt\u00e9s pour se faire cat\u00e9goris\u00e9 aupr\u00e8s d'un autre processus qu'il n'a rien a faire avec l'Entente.\n\nRevenons \u00e0 ces revendicateurs:  Maintenant que ces personnes sont \u00e0 l'int\u00e9rieur du Canada (apr\u00e8s avoir contourn\u00e9 les points d'entr\u00e9s o\u00f9 ils auraient \u00e9t\u00e9 examin\u00e9s et d'o\u00f9 on pouvait les refouler aux \u00c9-U drette l\u00e0 en vertu de l'Entente sur les tiers pays s\u00fbrs), il faut suivre un processus de d\u00e9termination de leur statut de r\u00e9fugi\u00e9.   \n\nT'as mentionn\u00e9 la premi\u00e8re partie (qui consiste \u00e0 d\u00e9poser une demande).   Suite \u00e0 ce premier processus, si la demande est jug\u00e9 recevable (c'est \u00e0 dire que les crit\u00e8res de base sont rencontrer, tels les formulaires sont sign\u00e9s, la personne n'a pas de casier judiciaire, etc), on proc\u00e8de \u00e0 la prochaine \u00e9tape.  \n\nUne audience sera fix\u00e9e devant la Commission de l'immigration et de statut de r\u00e9fugi\u00e9 (un peu comme un tribunal judiciaire sur l'immigration qui va d\u00e9cider les m\u00e9rits du dossier et de la revendication).  Si on l'accepte \u00e0 ce niveau l\u00e0, le tout est fini et la personne peut rester. \n\nMais si on refuse la revendication au niveau de la commission (et la plupart de ces revendicateurs seront probablement refus\u00e9s), c'est l\u00e0 o\u00f9 les choses deviennent un peu plus compliqu\u00e9es.   Je dirais que la plupart des cas seront refus\u00e9s, et ce de loin.  Ces personnes sont des migrants \"\u00e9conomiques\" et leurs vies ne sont probablement pas en danger en Ha\u00efti (C'est juste qu'ils ne veulent pas y retourner car c'est hyper-pauvre l\u00e0-bas, point).\n\n- Certaines personnes (mais pas toutes) pourraient avoir un droit d'appel suite au refus des raisons leur revendication.\n\n- \u00c0 part le droit d'appel, si ces personnes r\u00e9ussissent \u00e0 rester sur sol canadien pendant 12 mois (et le gouvernement fera tout dans leur pouvoir afin de fermer leurs dossiers et de les expulser avant 12 mois), ils pourront d\u00e9poser une demande qui va \u00e9valuer les risques de retour.  Les crit\u00e8res d'acceptation au niveau de l'\u00e9valuation seront diff\u00e9rentes \u00e0 ce niveau que celles \u00e9tudi\u00e9s durant leur audience initiale.  Mais en connaissant un peu la situation en Ha\u00efti, j'imagine que cette demande d'\u00e9valuation des risques sera refus\u00e9e elle aussi (Le fait de ne pas vouloir vivre dans une cabane d'une pi\u00e8ces fait de b\u00e9ton sans tuyauterie ne constitute pas une risque de retour! malgr\u00e9 ce que ces gens-l\u00e0 pensent).\n\n- En m\u00eame temps, apr\u00e8s avoir essuy\u00e9 un refus au niveau de l'audience initiale, les revendicateurs peuvent amener leur cas refus\u00e9 devant la cour f\u00e9d\u00e9rale si on croit que l'arbitre (le d\u00e9cideur au sein de la commission) n'aurait pas suivi *les proc\u00e9dures* \u00e9tablies lors de l'audience.  La cour f\u00e9d\u00e9rale *n'a pas le droit* de regarder ou de r\u00e9\u00e9valuer *la d\u00e9cision* de l'arbitre.  Ils ne regardent que les *proc\u00e9dures*, et si ces proc\u00e9dures \u00e9taient suivies \u00e0 la lettre.  D'habitude les arbitres font une bonne job et ils suivent attentivement les r\u00e8gles.  Alors la plupart du temps la cour f\u00e9d\u00e9rale va pencher du c\u00f4t\u00e9 de l'arbitre, et le cas sera d\u00e9bout\u00e9, point.\n\n- Certains revendicateurs de statut de r\u00e9fugi\u00e9 savent d'avance qu'ils n'auront pas gain de cause.  Alors souvent ils tentent leurs chances en d\u00e9posant une demande bas\u00e9e sur des motifs humanitaires (Genre... *L'amie de mon meilleur ami qui j'ai rencontr\u00e9 pour la premi\u00e8re fois la semaine pass\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al me consid\u00e8re maintenant son meilleur ami au monde suite \u00e0 nos seules deux conversations assez intenses lorsqu'on buvait du caf\u00e9 ensemble chez Starbucks.  Mais elle s'est bris\u00e9e la jambe sur le trottoire l'autre jour, ce qui l'a laiss\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9prim\u00e9e, et elle va se suicider si je ne peux \u00eatre l\u00e0 \u00e0 son c\u00f4t\u00e9 durant les 10 prochaines ann\u00e9es afin de le l'aider pendant que les cicatrices de cette exp\u00e9rience sont en train de gu\u00e9rir -- Alors SVP me laisser rester en permanence au Canada pour des motifs humanitaires...*).  Mais on sait d'avance la sort de ces demandes (un grand X).\n\n- D'autres revendicateurs vont vite essayer de se trouver un conjoint (souvent avec \"l'aide\" des autres membres dans leur communaut\u00e9... parfois avec un \"prix\") afin de d\u00e9poser une demande de parrainage comme \u00e9poux/\u00e9pouse avant leur expulsion du pays.  Ils arrivent \u00e0 la fronti\u00e8re, ils sont refus\u00e9s au niveau de l'audience, le lendemain matin ils rencontrent l'amour de leur vie pendant qu'ils sont en train de magasiner chez Wal-Mart (car ils adorent tous les deux la m\u00eame marque de c\u00e9r\u00e9ale... Ce fut le coup de foudre), ils se marient trois jours plus tard avec 300 personnes de la communaut\u00e9 qui assistent dans la salle (300 gens qui aiment tous la m\u00eame marque de c\u00e9r\u00e9ale... Quelle coincidence!), ils passent leur lune de miel au Ch\u00e2teau Frontenac avec 1000 photos pour prouver leur amour, et combin\u00e9 avec les 1500 photos du mariage, ils croient bien qu'ils seront accept\u00e9s.\n\nBref, ces revendicateurs sont foutus.    La question demeure s'il serait possible de fermer leurs dossiers et de les expluser en dedans de 12 mois afin d'assurer qu'ils n'auront pas recours \u00e0 ces autres pistes (qui, la plupart du temps, ne font que de prolonger l'in\u00e9vitable)"}]}, "Body": "Sans pr\u00e9tendre que les choses vont bien \u00e0 Ha\u00efti, demander l'asile politique c'est un processus qui demande, au Canada, d'\u00eatre dans une situation tr\u00e8s pr\u00e9cise ([expliqu\u00e9e ici](http://www.cic.gc.ca/francais/information/demandes/guides/5746FTOC.asp)). \n\nHa\u00efti c'est un pays o\u00f9 la corruption r\u00e8gne, o\u00f9 les conditions de vie sont difficiles, o\u00f9 les syst\u00e8mes de sant\u00e9/d'\u00e9ducation/juridique etc.. font d\u00e9faut, mais ce n'est pas, pour l'immense majorit\u00e9 des gens, un pays o\u00f9 l'\u00c9tat les met directement en danger de mort. Le droit d'asile \u00e7a sert \u00e0 \u00e7a, si on \u00e9migre dans un autre pays pour am\u00e9liorer ses conditions de vie, on fait une demande d'immigration pas  d'asile. \n\nSinon quiconque issu d'un pays pauvre souhaitant \u00e9migrer au Canada ferait une demande d'asile, les lois ne sont pas faites pour \u00e7a et \u00e0 cause de \u00e7a je suis pas mal convaincu que la majorit\u00e9 des demandeurs d'asile aujourd'hui vont se faire expulser dans la prochaine ann\u00e9e. \n\n[On parle ici](http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1048710/demander-asile-long-processus-issue-incertaine-haiti-canada-etats-unis) de 40 \u00e0 50% des demandes en provenance d'Ha\u00efti qui sont refus\u00e9es en temps normal, je ne serais pas surpris si le pourcentage augmente apr\u00e8s la vague \u00e9tant donn\u00e9 le mouvement de foule responsable des demandes et non l'action individuelle comme c'est le cas normalement. Les gens suivent le groupe, ce n'est plus une personne individuellement qui croit pouvoir obtenir l'asile selon sa situation. \n\nJe suis convaincu que certains dissidents politiques/journalistes/activistes ou certains personnes de la communaut\u00e9 LGBT par exemple [risquent quelque chose en retournant l\u00e0-bas](https://minustah.unmissions.org/sites/default/files/2014-2015_haiti-rapport_annuel_final.pdf), mais la majorit\u00e9 des demandeurs ne risquent probablement rien qui se qualifie pour une demande d'asile.\n\nMais m\u00eame en faisant abstraction de \u00e7a, s'ils risquaient quelque chose, ils pouvaient faire leur demande d'asile aux \u00c9tats-Unis. Bien qu'on d\u00e9teste Trump avec raison, [le pays est toujours signataire de l'entente sur les pays s\u00fbrs, et \u00e7a c'est hors de son contr\u00f4le.](http://www.cic.gc.ca/francais/ministere/lois-politiques/menu-pays-surs.asp) \n\nLa marche \u00e0 suivre aurait du \u00eatre de refuser qu'ils entrent en sol canadien et de leur indiquer comment faire une demande d'asile aux \u00c9tats-Unis ou une demande d'immigration au Canada.\n\nApr\u00e8s Richard Martineau reste un cr\u00e9tin quand il parle de \"merci\" ou de Dany Laferri\u00e8re ou Micha\u00eblle Jean, c'est vraiment hors propos. Le ton de l'article est tout aussi d\u00e9goutant, mais \u00e0 contrecoeur je dois avouer que l'opinion a une certaine base.   "}], "Bojemoy12345": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Tony_McCoy": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "On parle de la raison qui a pouss\u00e9 les haitiens a quitter leur coin de pays / raison pour laquelle les am\u00e9ricains les avaient accueuillis, non? Quel tremblement hier? "}]}, "Body": "\u00c0 moins que le tremblement de terre d'hirr mentionn\u00e9 dans son commentaire initial aie aussi tu\u00e9 230000 personnes, vous parlez pas du m\u00eame \u00e9v\u00e9nement.  "}], "RagnarokDel": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, mon erreur\n"}]}, "Body": "je parlais du tremblement de terre qui s'est produit cette semaine."}]}, "Body": "~~tu me fucking niaise? Juste 230 000 morts et des villes ray\u00e9es de la map?~~\n\nMon erreur , il y aurait eu un autre tremblement de terre hier. \n"}]}, "Body": "Le bout du tremblement de terre c'\u00e9tait just un side-note. C'\u00e9tait pas un tremblement de terre tr\u00e8s important."}]}, "Body": "Donc en suivant cette logique on devrait acceuillir tous les gens vivant dans des regions souffrant de tremblement de terre relativement fr\u00e9quent ? \n\nCes gens l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 temporairement le statue de r\u00e9fugi\u00e9 et l\u00e0 c'est fini, s'ils veulent revenir en Am\u00e9rique du Nord, pourquoi faudrait pas qu'ils le fassent comme tout le monde sans skipper tout le processus ? \n\n"}]}, "Body": "Tabarnak qu'il est sans-dessein.\nIl y a eu un autre tremblement de terre dans la r\u00e9gion, hier.\n\nC'est pas parce que tu l'as pas entendu le merci qu'il n'a pas \u00e9t\u00e9 dit."}], "goosegoosepanther": [{"Replies": {}, "Body": "Je me demande comment un gars qui \u00e9crit des courtes chroniques de droite dans un journal populaire se croit positionn\u00e9 pour entendre les voix des r\u00e9fugi\u00e9s et des migrants. Je sugg\u00e9rerai \u00e0 ceux qui pensent comme M. Martineau de se porter volontaire une journ\u00e9e dans un organisme qui aident ces personnes pour pouvoir les voir pour vrai et leur parler."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"tipoulio": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Une fois de temps en temps ils vont simplement rapporter une nouvelle de fa\u00e7on factuelle et dans ce temps l\u00e0 l'article est pas trop pire."}]}, "Body": "Moi j'utilise le fait que c'est marqu\u00e9 \"journal de Montr\u00e9al\" avant de cliquer. So far ca marche bien aussi comme technique "}]}, "Body": "c'est facile spotter les articles du d\u00e9magogue en chef par leur titre de marde pis \u00e9viter de cliquer dessus, je vous le recommande."}], "ColletBleu": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"userid8252": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"userid8252": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00c0 ma connaissance, aucun des migrants n'a \u00e9t\u00e9 entendu publiquement,\n\nVers la fin il \u00e9crit \"Et vous nous critiquez ?\", mais je ne sais pas non plus \u00e0 quoi il fait r\u00e9f\u00e9rence"}]}, "Body": "C'est un point important et je pense qu'on en discute beaucoup ici-m\u00eame en r\u00e9action \u00e0 d'autres nouvelles et articles mais je trouve malheureux que Martineau aie enrob\u00e9 \u00e7a d'une tirade sur l'ingratitude. \u00c0 ma connaissance, aucun des migrants n'a \u00e9t\u00e9 entendu publiquement, que ce soit pour critiquer ou remercier. Qu'est-ce qu'on sait de leurs \u00e9tats d'\u00e2me? Et s'ils pouvaient \u00eatre entendus devraient-ils de toute fa\u00e7on remercier un Martineau qui est oppos\u00e9 \u00e0 leur accueil?"}]}, "Body": "Malheureusement, comme dans beaucoup de chroniques de 700 mots, les points de discussions pertinents sont \u00e0 peine mentionn\u00e9s ou souvent sous-entendus. L'auteur pr\u00e9f\u00e8re nommer des noms connus et cr\u00e9er des images maladroites plut\u00f4t que d'\u00e9laborer sa pens\u00e9e. \n\nLe point de discussion le plus pertinent que je per\u00e7ois est presque sous-entendu dans ce paragraphe :\n\n> R\u00e9sultat : la plupart de ces gens qui, comme je l\u2019ai \u00e9crit, ne fuient ni la guerre, ni une catastrophe naturelle, ni un r\u00e9gime sanglant (donc, qui n\u2019ont pas vraiment de raison de demander l\u2019asile au Canada) seront tout simplement retourn\u00e9s dans leur pays.\n\nSi c'est bien le cas, est-ce pertinent que les dirigeants politiques clament haut et fort la qualit\u00e9 de terre d\u2019accueil du pays?"}]}, "Body": "Quels points? "}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"rideThe": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"stephisoMobile": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait 7 ans le tremblement de terre. Ils peuvent travailler et reb\u00e2tir leur maison? Il y a une fameuse photo du Japon 1 mois apr\u00e8s le tsunami et la ville \u00e9tait pratiquement neuve. \n\nSi c'\u00e9tait \u00e7a le crit\u00e8re pour devenir r\u00e9fugi\u00e9 au Canada, on devrait peut \u00eatre accepter la population enti\u00e8re de Ha\u00efti comme r\u00e9fugi\u00e9s puisqu'ils n'ont pu rien du tout"}]}, "Body": "Sauf que ces gens-l\u00e0 sont des r\u00e9fugi\u00e9s, pas des immigrants. C'est pas \"la pauvret\u00e9\" qui a d\u00e9truit leur vie mais un tremblement de terre. C'est une situation exceptionnelle et ces gens m\u00e9ritent notre aide et notre compassion. \u00c0 moment donn\u00e9 \u00e7a d\u00e9passe la l\u00e9gislation et \u00e7a devient une question d'empathie et de compr\u00e9hension humaine. **RIEN** ne les attend en Haiti et ils \u00e9taient sur le point de s'y faire renvoyer de force. Rendu-l\u00e0 j'en ai rien \u00e0 cirer de leur status d'immigration, c'est pas l'important. "}]}, "Body": "Le hic c'est que ce n'est [pas suffisant pour \u00eatre accept\u00e9 comme r\u00e9fugi\u00e9](http://www.cic.gc.ca/francais/refugies/aucanada/demande-qui.asp), ce n'est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche. S'il fallait accepter toutes les personnes qui proviennent, essentiellement, de \u00ab pays pauvres \u00bb, le Canada d\u00e9cuplerait sa population bien des fois et s'\u00e9croulerait rapidement sous cette charge, ce qui est \u00e9videmment insoutenable. (L'Europe est apr\u00e8s subir cette situation ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \u00e0 une \u00e9chelle monstrueusement plus \u00e9lev\u00e9e.)\n\nC'est terrible la pauvret\u00e9 dans le monde ... mais c'est une autre discussion qui est immat\u00e9rielle dans la situation sur cette vague d'ha\u00eftiens qui tentent de se jouer du syst\u00e8me au Canada en ce moment. Si tu veux quitter ton pays pour aller \u00ab b\u00e2tir une nouvelle vie dans un environnement qui va te le permettre \u00bb, tu fais une demande d'immigration, ce qui est compl\u00e8tement autre chose. L'essentiel des demandeurs d'asile vont se faire refuser et revirer de bord parce que leur situation ne se qualifie pas pour ce statut, mais en attendant on a le fardeau de g\u00e9rer cette mini crise..."}], "McBarret": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf qu'ils ne \"retournent\" pas au Qu\u00e9bec. Il s'en viennent ici pour se b\u00e2tir une nouvelle vie dans un environnement qui va le leur permettre. Vous voulez leur demander de \"retourner\" vers quelque chose qui n'existe plus, comme si une vie d\u00e9cente les attendait en Haiti. "}]}, "Body": ">Ces gens-l\u00e0 n'ont pour la plupart aucune vie qui les attend en Haiti.\n\nLa vague d'ill\u00e9gaux qui arrivent des \u00e9tats unis n'ont pas plus de vie ici..."}]}, "Body": ">j'aimerais entendre des r\u00e9ponses raisonnables aux points qu'il soul\u00e8ve.\n  \nCes gens-l\u00e0 n'ont pour la plupart aucune vie qui les attend en Haiti. Leurs maisons sont d\u00e9truites, leurs familles mortes ou d\u00e9plac\u00e9es... C'est ridicule de dire qu'ils peuvent \"tr\u00e8s bien retourner en Haiti\" s'ils le d\u00e9sirent alors que ce \u00e0 quoi ils retourneraient c'est la destitution et l'itin\u00e9rance.  "}]}, "Body": "Les lignes sur Laferri\u00e8re et Jean n'ont effectivement pas d'affaire dans ce texte, elles donnent inutilement un go\u00fbt amer \u00e0 l'ensemble.\n\nMais si on ignore ces passages ... j'aimerais entendre des r\u00e9ponses raisonnables aux points qu'il soul\u00e8ve."}]}, "Body": "Il m\u00e9lange un peu tout, ce pauvre Ricky. Qui est-ce qui devait dire merci, exactement et \u00e0 travers quel porte-parole? Qui est-ce qui se plaint? Est-ce qu'il m\u00e9langerait par hasard la communaut\u00e9 Ha\u00eftienne du Qu\u00e9bec avec les demandeurs d'asile? C'est d'assez mauvais go\u00fbt tout \u00e7a, ainsi que d'invoquer l'air climatis\u00e9 \u00e0 l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise comme raison pour Laquelle Dany Laf\u00e8rriere ne vivrait plus en Ha\u00efti.\n\nJ'\u00e9tais pas tellement pour l'accueil de ces gens, surtout dans des camps, mais je trouve quand m\u00eame finalement que la r\u00e9action est consternante et je comprends bien que les Ha\u00eftiens du Qu\u00e9bec soient \u00e9branl\u00e9s, la communication a \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9e de mani\u00e8re lamentable."}], "BakerShot": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Ils n'ont aucune raison de demander l'asile. Ils peuvent tenter d'immigrer ici, mais ils n'ont aucune raison de demander l'asile. "}]}, "Body": "Ben oui, les probl\u00e8mes d'Haiti ont commenc\u00e9 en 2010 et ils n'ont aucune (aucune je dis!) raison de demander l'asile.  "}], "userid8252": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Il est pas en vacances lui?\n\nJ'ai l'hypoth\u00e8se qu'il est plus souvent en vacances que Trump. Il n'a qu'\u00e0 faire d'avance des articles qui r\u00e9p\u00e8tent ses vieux clich\u00e9s et ensuite il n'a qu'\u00e0 s'effoirer au soleil \u00e0 boire de la sangria."}]}, "Body": "Il est pas en vacances lui?\n\nNote \u00e0 part, est-ce que je suis le seul qui aurait laiss\u00e9 tomber la ligature \u0153 avec les modifications du nouvel ortografe?"}], "klezmai": [{"Replies": {"iCouldGo": [{"Replies": {"klezmai": [{"Replies": {}, "Body": "> si un incendie ravageait la maison de votre voisin, accepteriez-vous de l\u2019accueillir pendant quelque temps ?\n\n>Mais s\u2019il voulait s\u2019installer chez vous juste parce qu\u2019il trouvait votre maison plus belle que la sienne, l\u2019accueilleriez-vous ?\n\n>Ils ne fuient pas une guerre. Ils ne fuient pas une \u00e9pid\u00e9mie. Ils ne fuient pas une catastrophe naturelle. Ils ne fuient pas un r\u00e9gime politique qui les menace et les pers\u00e9cute.\n\nJ'ai arreter de lire apres ca."}]}, "Body": "Sinon, ta r\u00e9ponse \u00e0 l'article c'est quoi?"}]}, "Body": "Pourquoi les gens ecoute encore c'tosti la dire des niaiseries. M'essemble c'tais deja evidant vla 5 ans que ya jamais rien de productif qui etais pour sortir de sa tete."}], "IVoteForTheHair": [{"Replies": {}, "Body": "Martineau me purge tellement ces temps-ci, on dirait qu'il a pris des st\u00e9ro\u00efdes qui rendent ses textes encore plus insupportables. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}