{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u1e0l/un_parti_politique_et_un_club_de_boxe_pour/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201708/15/01-5124890-un-parti-politique-et-un-club-de-boxe-pour-lextreme-droite.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6S7D1X45icwo997hywKnanHWBNWb92b30BUDayEEKZw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 26, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 923, "url": "https://i.redditmedia.com/4HrGCgrthAVl9XxeD0j5uxtMGjeUaE6ONRIWhcU9GJA.jpg?s=fb403f93bc078984c4345d11388bb7de"}, "variants": {}, "id": "QVeuaqP2QqIcSmcf3seQwIm-FDbLqVolq7Q5bG6DmY8", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/4HrGCgrthAVl9XxeD0j5uxtMGjeUaE6ONRIWhcU9GJA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=41144e1200f899509b1b85578a91432e"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/4HrGCgrthAVl9XxeD0j5uxtMGjeUaE6ONRIWhcU9GJA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=aecce482448248874b98f2a565698f7b"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/4HrGCgrthAVl9XxeD0j5uxtMGjeUaE6ONRIWhcU9GJA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c496a7ab9b5897347e875fcaf414b7d3"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/4HrGCgrthAVl9XxeD0j5uxtMGjeUaE6ONRIWhcU9GJA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4074264309896396ca9330596ee0fb97"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502882811.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u1e0l", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Un parti politique et un club de boxe pour l'extr\u00eame droite", "banned_by": null, "id": "6u1e0l", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502911611.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u1e0l/un_parti_politique_et_un_club_de_boxe_pour/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"engelk": [{"Replies": {"smallstone": [{"Replies": {}, "Body": "bel societer tk jme compran  \n\n:S"}]}, "Body": "C'est beau la jeunesse id\u00e9aliste. Beau projet de soci\u00e9t\u00e9."}], "Ou1ja": [{"Replies": {"FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"Zebrajoo": [{"Replies": {}, "Body": "0,5% des votes \u00e0 l'\u00e9chelle de la province pis on en parlera plus apr\u00e8s"}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "Ont-ils seulement l'argent pour s'inscrire ? De plus il faut un minimum d'appui de la population. Il y a tellement d'\u00e9tapes pour \u00eatres accr\u00e9dit\u00e9. Il y a personne qui veut leurs \u00eatre associ\u00e9, ils sont trop toxiques."}]}, "Body": "On jase l\u00e0, disons que, les 125 candidats ils les trouvent et qu'ils ont un dossier \"clean\", qu'ils peuvent passer. Que va-t'il arriver? ils vont pouvoir \u00eatre r\u00e9ellement pr\u00e9sent ?"}]}, "Body": "> \u00abUne chose est certaine, aux prochaines \u00e9lections, on va \u00eatre pr\u00e9sents! C'est s\u00fbr que je vise d'avoir 125 candidats\u00bb, a affirm\u00e9 S\u00e9bastien Poirier en entrevue.\n\n125 candidats ! Il r\u00eave en couleurs ! Le 3/4 des ses membres doivent avoir un casier judiciaire."}], "pointcomme": [{"Replies": {"fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "Pour ne pas identifier leurs pieds."}]}, "Body": "Pourquoi le bas de la photo est floue?"}], "ProfProof": [{"Replies": {"Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Mes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s dans le domaine c'est les Soldats d'Odin, qui d\u00e9fendent notre patrimoniale mythologie scandinave... "}]}, "Body": "En tant que farouches d\u00e9fenseurs de l'identit\u00e9 qu\u00e9b\u00e9coise, ils auraient d\u00fb appeler \u00e7a la Chemise Bleue plut\u00f4t que de s'inspirer de groupes \u00e9trangers. Il ne sont probablement pas \u00e0 une contradiction pr\u00e8s."}]}, "Body": ">La Phalange\n\n>club... identitaire\n\nHmm hmm...\n"}], "GuiSim": [{"Replies": {"Julien_fucke_bouzzin": [{"Replies": {}, "Body": "\"je me sens impuissant face \u00e0 \u00e7a... Crap.\" \n\nRenseigne toi sur les mouvements dans la ville. Choisi celui qui te repr\u00e9sente le plus, il doit en avoir un bon paquet de socialiste/anarchiste, mais s\u00fbrement aussi d'autres, renseigne toi. Organise un mouvement et sortez \u00e9duquer et protester. C'est la chose la plus efficace \u00e0 faire. Un pasteur allemand nomm\u00e9 Martin Niem\u00f6ller a dit \u00e0 propos des nazis :\n\nFirst they came for the Socialists, and I did not speak out\u2014\nBecause I was not a Socialist.\n\nThen they came for the Trade Unionists, and I did not speak out\u2014\u00a0\nBecause I was not a Trade Unionist.\n\nThen they came for the Jews, and I did not speak out\u2014\u00a0\nBecause I was not a Jew.\n\nThen they came for me\u2014and there was no one left to speak for me.\n\n\nAussi j'aimerais rappeler que c'est correct de discuter avec ton oncle raciste au souper de famille pour le convaincre de changer, mais si ton oncle est rendu dans la rue avec ses amis colon entrain d'intimider, harceler et terroris\u00e9 les autres, too bad mais yer trop tard et il faut faire tout en son pouvoir pour les arr\u00eater, violence y compris."}]}, "Body": "Je suis \u00e0 Qu\u00e9bec et j'ai l'impression que la ville glisse tranquillement dans une direction qui ne me pla\u00eet pas. Je me sens impuissant face \u00e0 \u00e7a.. Crap. \n\nEDIT: ne -> me"}]}, "Body": "> \u00abSi je peux vous r\u00e9v\u00e9ler quelque chose, le mois prochain, nous ouvrirons notre premier local qui accueillera notre propre club de combat [fight club] nomm\u00e9 \"La Phalange - Club de boxe identitaire\"\u00bb, a affirm\u00e9 un porte-parole d'Atalante-Qu\u00e9bec.\n\n>Hier, il a \u00e9t\u00e9 impossible de confirmer le s\u00e9rieux du plan. Comme \u00e0 son habitude, le groupe a refus\u00e9 de r\u00e9pondre aux questions de La Presse. Le groupe n'a pas non plus voulu confirmer que le local serait situ\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec. Notons que toutes ses activit\u00e9s sont dans la Vieille Capitale."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime ton optimisme :D\n\nPar contre, faut que tu sois un homme blanc pure laine pour pouvoir le faire! "}]}, "Body": "[deleted]"}], "illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "Je pensais qu'ils avaient des masques IKEA"}], "smersh1990": [{"Replies": {}, "Body": "On est anti-islam, mais le traditionalisme des valeurs style Arabie Saoudite \u00e7a nous branche aussi; il faut juste que \u00e7a soit des qu\u00e9b\u00e9cois blancs qui le font =  Extr\u00eame droite\n\n"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Ou1ja": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement, ce n'est pas une v\u00e9rit\u00e9 plaisante pour beaucoup de monde. C'est loin d'\u00eatre sexiste en plus, parce que l'avantage n'est pas tout le temps d'un bord ou de l'autre."}]}, "Body": "Tu iras expliquer \u00e7a \u00e0 nos amis du Reddit r/Qu\u00e9bec. Il en a plusieurs qui croit que c'est \u00eatre sexiste et mysogine de reconna\u00eetre ceci."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Sans doute, mais si son but est de nier l'\u00e9galit\u00e9 physique/biologique, j'ai l'impression qu'il attaque un homme de paille, parce que je ne crois pas qu'il y a tant de gens qui nient les diff\u00e9rences physiques entre les hommes et les femmes.\n\nS'il nie l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des opportunit\u00e9es avec l'exemple d'une seule situation o\u00f9 les femmes semblent avantag\u00e9es, \u00e7a me para\u00eet faible aussi."}]}, "Body": "Je crois qu'il y a une nuance \u00e0 faire entre \u00e9galit\u00e9 physique/biologique et \u00e9galit\u00e9 de droits et des opportunit\u00e9s. Il existe clairement des diff\u00e9rences physique entre les hommes et les femmes qui influencent leur aptitude \u00e0 effectuer une t\u00e2che donn\u00e9e."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Venant d'une gars qui se dit \"traditionaliste\" on dirait que j'ai de la mis\u00e8re a croire que c'est une citation hors contexte."}]}, "Body": "\u00c0 la radio ce matin, il disait que ce passage avait \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 hors contexte. \n\nIl a affirm\u00e9 qu'il \u00e9tait pour l'\u00e9quit\u00e9, mais que l'\u00e9galit\u00e9 n'existe pas parce qu'il existe des diff\u00e9rences entre les hommes et les femmes et que les femmes doivent faire moins de push ups pour rentrer dans l'arm\u00e9e.\n\n>-*J'ai \u00e9t\u00e9 cit\u00e9 hors contexte*\n\n>-*R\u00e9p\u00e8te le contenu de la citation en d'autres termes.*"}]}, "Body": "> Il d\u00e9nonce aussi l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes, une \u00abconstruction sociale fantaisiste \u00e9tablie par la gauche\u00bb.\n\nComment peut-on croire \u00e0 \u00e7a ? L'\u00e9galit\u00e9 homme-femme c'est sacr\u00e9e ! En plus d'une s\u00e9gr\u00e9gation raciale ils pr\u00f4nent une s\u00e9gr\u00e9gation des sexes. Il doit se crosser fort en \u00e9coutant The Handmaid's tale ... Vive la  R\u00e9publique de Gilead !"}], "iamafraidof": [{"Replies": {}, "Body": "Malheureusement, je ne pense pas que c'est surprenant que l'antif\u00e9minisme et la x\u00e9nophobie/le racisme aillent de pair. Les r\u00e9actionnaires sont r\u00e9actionnaires \u00e0 pas mal tout ce qui marche pas avec leur fantaisie trad. J'pense qu'ils id\u00e9alisent un pass\u00e9 qui n'existe pas, avec une famille trad o\u00f9 la femme est soumise et o\u00f9 tout est parfait vue que tout le monde est de souche et tout le monde est \u00ab \u00e0 sa place \u00bb. \n\nCe pass\u00e9 \u00e9tait bien s\u00fbre fantastique jusqu'\u00e0 ce que la gauche le d\u00e9truise. \u00c7a me fait penser \u00e0 une ligne dans The Handmaids tales, o\u00f9 le dude d\u00e9fend sa soci\u00e9t\u00e9  r\u00e9actionnaire en disant  \u00abBetter never means better for everyone... It always means worse, for some\u00bb. J'imagine que c'est \u00e7a qui pense, tout en ce disant eux-m\u00eames des victimes de la gauche, des immigrants et des f\u00e9ministes, off course."}]}, "Body": "> \u00abLe parti est principalement identitaire. C'est notre premier combat. **On pr\u00f4ne une fermeture totale des fronti\u00e8res**. On trouve compl\u00e8tement aberrant qu'on soit en train de construire des camps de r\u00e9fugi\u00e9s aux fronti\u00e8res\u00bb\n\n> \u00ab**C'est une religion - dans le Coran, du moins - qui est tr\u00e8s, tr\u00e8s ferm\u00e9e, tr\u00e8s, tr\u00e8s, tr\u00e8s belliqueuse.** On n'encourage pas du tout \u00e7a \u00bb, explique S\u00e9bastien Poirier.\n\nParce que vous \u00eates ouverts et paisibles?\n\n> Il d\u00e9nonce aussi l'\u00e9galit\u00e9 entre les sexes, une \u00abconstruction sociale fantaisiste \u00e9tablie par la gauche\u00bb.\n\nS\u00e9rieusement, si ils n'avaient pas aussi peur de la diff\u00e9rence, j'ai l'impression atalante et les franges extr\u00e9mistes musulmanes s'entendraient comme larrons en foire.\n\nOn dirait un post du journal de mourreal. C'est incroyable."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}