{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xifwn/un_qu\u00e9b\u00e9cois_accus\u00e9_de_crimes_contre_lhumanit\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/justice-et-faits-divers/201709/01/01-5129694-un-quebecois-accuse-de-crimes-contre-lhumanite.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/NmbeQndXXmVP8QLl0N7azuT07FLW5MbSyL5kDXMsSns.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "beurredarachide", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/mt-0M62XJls0hPzgQ1IweQPjiZXFH4igIwHE2h1JhIY.jpg?s=3bed31c09a6c671a602266da7ce8178f"}, "variants": {}, "id": "eldcuVBWHa2I5fq0fEzlj3OCiisKUsgV85LcRBUdF3g", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/mt-0M62XJls0hPzgQ1IweQPjiZXFH4igIwHE2h1JhIY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8aa45a52bf3da3ced26ee8901d4df407"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/mt-0M62XJls0hPzgQ1IweQPjiZXFH4igIwHE2h1JhIY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=13782a0241d1b6de152c9c783a801864"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/mt-0M62XJls0hPzgQ1IweQPjiZXFH4igIwHE2h1JhIY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=af46892280c491fe35149775a1759e9f"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/mt-0M62XJls0hPzgQ1IweQPjiZXFH4igIwHE2h1JhIY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7941165e6bbd394824e7997a6d5fcf99"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504309879.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xifwn", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Contient des peanuts!", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Un Qu\u00e9b\u00e9cois accus\u00e9 de crimes contre l'humanit\u00e9", "banned_by": null, "id": "6xifwn", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504338679.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xifwn/un_qu\u00e9b\u00e9cois_accus\u00e9_de_crimes_contre_lhumanit\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"asturbam": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"MigratoryChicken": [{"Replies": {}, "Body": "Et plus pr\u00e9cis\u00e9ment, si je comprends bien ce sont des actes qu'il aurait \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d'admettre sur sa demande de citoyennet\u00e9. (Et elle aurait alors forc\u00e9ment \u00e9t\u00e9 refus\u00e9e.) En d'autres mots, l'argument est qu'il a obtenu sa citoyennet\u00e9 frauduleusement. Tandis qu'un Canadien qui commet un attentat terroriste est un criminel, mais n'a pas n\u00e9cessairement obtenu la citoyennet\u00e9 frauduleusement."}]}, "Body": "On lui reproche des actes commis avant qu'il obtienne sa citoyennet\u00e9.\n\n\n C'est pas comme commettre un crime *apr\u00e8s* l'avoir obtenue."}], "asturbam": [{"Replies": {"Malaki0323": [{"Replies": {}, "Body": "Tous aux abris !!"}], "kchoze": [{"Replies": {"asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "Bien s\u00fbr, c\u2019est bien plus subtil que \u00e7a\u2026"}]}, "Body": "Il y a certainement des passages pouvant justifier la violence dans le Coran, mais ce n'est pas aussi explicite que tu le pr\u00e9sentes."}]}, "Body": "Parce que le parti lib\u00e9ral carbure au vote des immigrants...\n\nEt comme les textes les plus sacr\u00e9s de l'islam (et qui ne peuvent donc pas \u00eatre r\u00e9pudi\u00e9s) appellent \u00e0 l'extermination des infid\u00e8les (c'est nous, \u00e7a), c'est impossible de condamner la violence et de supporter les musulmans..."}]}, "Body": "Moi, ce qui me marque, c'est que le gouvernement canadien veut lui retirer la citoyennet\u00e9... Le m\u00eame gouvernement qui a \u00e9limin\u00e9 une loi permettant d'enlever la citoyennet\u00e9 aux Canadiens faisant du terrorisme, sous pr\u00e9texte qu'un Canadien est un Canadien et que la citoyennet\u00e9 est permanente. Si le gouvernement est ouvert \u00e0 enlever la citoyennet\u00e9 \u00e0 un gars pour crimes contre l'humanit\u00e9, c'est clair que cet argument tombe \u00e0 l'eau. On peut alors se demander pourquoi le gouvernement Trudeau a-t-il tant de sympathie pour les terroristes?"}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le... On parle d'un citoyen canadien, mais comme il a fait des crimes contre l'Humanit\u00e9, parce qu'il habite au Qu\u00e9bec, La Presse dit que c'est un Qu\u00e9b\u00e9cois..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}