{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uxgw2/une_horde_dantifas_violents_\u00e0_qu\u00e9bec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://pbs.twimg.com/media/DHsLpI_XgAUUoll.jpg:large", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/QZCnMExEuKMN6-TER5dBWTqZehoF8TQecp3XeR-aPm4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 65, "edited": false, "domain": "pbs.twimg.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 158, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 65, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1152, "width": 2048, "url": "https://i.redditmedia.com/lUininomWGm9pg02C5MK6nT7-_do4_jJS6bM3v1AIzo.jpg?s=0fb47739889e0d28d9102e17a1b6a2f6"}, "variants": {}, "id": "v9BVYqEJDpGCNtJ8tg0QaB3hXhN9B5DLj9mMLaUWrwQ", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lUininomWGm9pg02C5MK6nT7-_do4_jJS6bM3v1AIzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0e1273f9b8ad3135786d7a9af418152c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lUininomWGm9pg02C5MK6nT7-_do4_jJS6bM3v1AIzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5c4f8d46d1abd9278f7da30ab18bd021"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lUininomWGm9pg02C5MK6nT7-_do4_jJS6bM3v1AIzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5323d2be0167285cc1cb846f2e844194"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/lUininomWGm9pg02C5MK6nT7-_do4_jJS6bM3v1AIzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=daf683f310463ac814fc9561e6136a0d"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/lUininomWGm9pg02C5MK6nT7-_do4_jJS6bM3v1AIzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=31d244702e11e3631dec2e19f2c82a61"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/lUininomWGm9pg02C5MK6nT7-_do4_jJS6bM3v1AIzo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=0fc8b1944908a986fa574cd7fbf6796d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503254763.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6uxgw2", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une horde d'Antifas violents \u00e0 Qu\u00e9bec", "banned_by": null, "id": "6uxgw2", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503283563.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6uxgw2/une_horde_dantifas_violents_\u00e0_qu\u00e9bec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Galvaxatron": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {"Galvaxatron": [{"Replies": {}, "Body": "Je le doute pas. \n\nThis post was yet another example of people trying to mock the opposition and downplay the excesses of the extreme left(of which ANTIFA is a part) because it doesn't fit the leftist narrative. \n\nThe SJW/ANTIFA crowd is doing a great job taking full advantage of this positive PR they are getting for counter-protesting(provoking) the scumbag Nazi/Fascist protestors. \n\nANTIFA and the rest of the losers associated with them are in many ways much worse than the asshole Nazi/Fascist crowd of extremists. Take that one car-driving murderer in Charlelottesville out of the equation and really the comparison is pretty hard to make. \n\nIn the past couple years ANTIFA have rioted, multiples times now, at the mere mention that conservative speakers may come speak at a local university. They're hitting opposing protestors with goddamn bikes locks. Causing hundreds of thousands of dollars in destruction of private and public property. They routinely steal property of the people they're protesting. They've assaulted many people, stalked others, sending death threats to chosen targets and vandalizing their property. They've cost taxpayers tens of thousands in extra security fees for forcing riot squads to deploy and for extra security. \n\nWithout including that psychopath who drove into those counter-protestors, what nasty things have these Nazi clowns done that is comparable to what what ANTIFA is known for doing? Outside of looking like LARP-ing dorks with tiki torches these Nazi douchebags have yet to do much of anything. They protested, some of them got violent when ANTIFA got in their faces. Take away ANTIFA and those protests probably never get truly violent. Not making up excuses for them or defending them, fuck the Nazis. Just saying it like it is. \n\nAnd at the end of the day we must remember that these ANTIFA assholes hate everything about our society and want to tear it all down to bring about a communist revolution. \n\nI understand that Nazism is awful. But I am just as disgusted and frightened by communism, as we all should be. That toxic ideology actually has a much higher death toll than Nazism. And that doesn't even account for the tens of millions of human beings who have been imprisoned or sentenced to a life of forced labour for having opposing views in societies which adopted Marxist ideology. \n\nSo fuck the Nazis, and fuck ANTIFA and the SJWs of the world. Anyone who hates what we are and wants to destroy our civilization in the name of collectivist ideology, left or right, can piss right off. \n\nJe suis tr\u00e8s d\u00e9sol\u00e9 pour ce discoure en Anglais, mais mon Francais \u00e9crit est terrible. "}], "lhommebonhomme": [{"Replies": {}, "Body": "Drapeau anarchiste. Pas la m\u00eame chose."}]}, "Body": "Les images t\u00e9l\u00e9diffus\u00e9es en montraient plusieurs portant le drapeau rouge et noir typique."}]}, "Body": "Je vois aucun ANTIFA dans cette foule. "}], "YalpeNismou": [{"Replies": {}, "Body": "J'arrive de deux jours au chalet o\u00f9 je n'ai pas Internet, DEUX JOURS !"}], "Oliver1307": [{"Replies": {"Isagoge": [{"Replies": {"Oliver1307": [{"Replies": {"Sznajberg": [{"Replies": {"Oliver1307": [{"Replies": {}, "Body": "Excellent. Je m'incline."}], "Vineyard_": [{"Replies": {"m-p-3": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai bien aim\u00e9 la traduction de *clickbait* que j'avais lu il y a quelque temps: agace-cliquette"}]}, "Body": "J'adore. "}], "Slyver08": [{"Replies": {"Sznajberg": [{"Replies": {}, "Body": "https://media.giphy.com/media/9rkXPtvLZ4YsU/giphy.gif"}]}, "Body": "http://25.media.tumblr.com/tumblr_mdgpp3kmFj1riiw1do1_400.gif"}]}, "Body": "> aux grammar nazis \n\nEn anglais, en ce moment, le terme pr\u00e9f\u00e9rable est alt-write."}]}, "Body": "\u00c7a fait surement plaisir aux grammar nazis de savoir que les gens fassent autant attention."}]}, "Body": "Ce n'est parce que tu es une personne \"violente et militante antifasciste\" que la grammaire perd de son importance."}]}, "Body": "J'appr\u00e9cie la correction de derni\u00e8re minute sur la banni\u00e8re."}], "triodoubledouble": [{"Replies": {"TheBold": [{"Replies": {}, "Body": "*Pepsi"}], "machinosaure": [{"Replies": {}, "Body": "http://imgur.com/koF942i"}]}, "Body": "Tout ce beau monde la aurait d\u00fb aller bruncher avant la manif. Tout le monde sait qu on trouve toujours des solutions avec un mimosa \u00e0 la main."}], "bluespirit442": [{"Replies": {"maison-allumette": [{"Replies": {}, "Body": "Ben la violence s'est produite avant m\u00eame que lesdits id\u00e9aux oppos\u00e9s se pointent le bout du museau. Quand m\u00eame... \n\nL'extr\u00eame gauche (pr\u00e9cision: je ne suis pas de droite) s'est pas mal pomp\u00e9e toute seule. \u00c0 ce point l\u00e0, c'\u00e9tait plus un circlejerk bdsm public qu'une manisfestation. \n\nBlague \u00e0 part: je serais curieux de savoir le nombre de vegan *hangry* qu'il y avait dans la gang. "}]}, "Body": "Pourquoi les gens semble surpris que,  quand des centaines, voire des milliers, de personnes fach\u00e9 ou aux id\u00e9aux oppos\u00e9 en pr\u00e9sence les uns des autres, que 10-15-30 personnes virent agressives?\n\nCome on, faut arr\u00eater de romantiser les manifestations comme devant \u00eatre compl\u00e8tement passifique ou compl\u00e8tement rat\u00e9.\n\nL'humain est \u00e9motif, impulsif et tend facilement vers la violence dans les situations comme une manif. Il va toujours y avoir des caves qui virent agressifs."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Vassago81": [{"Replies": {}, "Body": "Y manifestent pas seulement contre la horde d'immigre illegaux qui viennent ici juste pour avoir plus de cash que chez eux? En quoi c'est pas valide pas vouloir encore plus de BS chez nous ?"}], "Slymass": [{"Replies": {}, "Body": "La raison d'\u00eatre du black bloc c'est de scrapper l'image publique des gens qui pensent comme eux. On peut pas nier le danger li\u00e9 \u00e0 des groupes comme la meute ou Atalante, mais des osties de jambon qui p\u00e8tent des cam\u00e9ras de journalistes c'est pas y\u00e2be pour faire passer un message de paix et de tol\u00e9rance."}]}, "Body": "Je niaisais, mais c'st le 'Black bloc' qui est l'osti de probl\u00e8me anyways. \n\nLa seule loigique que je vois d\u00e8rri\u00e8re la motivation de la casse, c'Est discr\u00e9diter les autres... \n\nY'avait des centaines de pacifiques qui veulent rien svoir ,mais grace au Black Bloc, les id\u00e9es de La Meute sont aussi valides que des chaises dans la rue.. "}]}, "Body": "Donc tu ne sais pas c'est quoi les antifas."}], "peaudecastor": [{"Replies": {"antithese_": [{"Replies": {}, "Body": "Oui ils ont r\u00e9ussi \u00e0 faire passer les gens de La Meute comme des victimes... vraiment bravo"}]}, "Body": "C'est vraiment intelligent comme prestation de la gauche... \n\nOn va leur montrer au osti de drettiste de Qu\u00e9bec qu'on est hot. Pareillle comme si demain matin, ils vont pas se faire calisser des vol\u00e9s radiophoniques pis pousser encore plus de monde dans les extr\u00eames.\n\nSont entrain de saccager Grande-All\u00e9e. \n\nB-R-A-V-O"}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {}, "Body": "Bon point. J'aurais d\u00fb dire \"valeurs progressives\"."}]}, "Body": "Je ne pourrai \u00eatre plus d'accord, c'est m\u00eame exactement ce que j'ai dis \u00e0 ma copine ya pas deux heures! Par contre, en ce qui concerne la d\u00e9fense des valeurs lib\u00e9rales, \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 le plan des anarchistes... "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Voil\u00e0. Et je me suis fait copieusement insult\u00e9 pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 antifa. Pr\u00e9coniser la violence, \u00e7a discr\u00e9dite et \u00e7a contribue \u00e0 la grandement toxicit\u00e9 du d\u00e9bat. Manifestez, mais faites le pacifiquement."}], "tanm2001": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne vois que \u00e7a sur les m\u00e9dias sociaux... C'est la gauche au complet qu'on qualifie de terroristes..."}]}, "Body": "Illustration parfaite de ma pens\u00e9e. Criss de gang de casseurs de marde qui discr\u00e9dite la position pro-immigration. \n\nOn n'est pas fort sur la nuance au Quebec, c'est s\u00fbr que c'est toute la gauche qui va se faire ramasser dans les forums et \u00e0 la radio. \n\n"}], "hopleasereally": [{"Replies": {}, "Body": "Tellement. Belle mani\u00e8re d'\u00e9lever le d\u00e9bat que de lancer des fumig\u00e8nes avant meme que l'autre gang d\u00e9barque. C'est g\u00eanant. "}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "> Une chance qu'on vous a pour d\u00e9fendre les valeurs lib\u00e9rales!\n\nJe crois pas qu'ils \u00e9taient l\u00e0 pour \"d\u00e9fendre les valeurs lib\u00e9rales\". Ils sont l\u00e0 pour faire du trouble. Leur plus beau slogan \u00e0 mon avis qui les d\u00e9crit bien \u00e9tait \"fuck toute\". Ils en ont contre la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, et chaque \u00e9v\u00e9nement de protestation est une occasion. La cause en tant que tel est pas si importante."}]}, "Body": "La meute fait finalement sa manifestation:\n\nhttp://www.lapresse.ca/le-soleil/actualites/la-capitale/201708/20/01-5125993-la-meute-sort-et-manifeste.php\nChapeau, vraiment. Ils ont laiss\u00e9 les casseurs avoir l'air imb\u00e9ciles et on simplement attendu que la temp\u00eate passe. Maintenant, ils peuvent faire leur manifestation sans avoir \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'eux les milliers de marcheurs pacifique pro-immigration qui \u00e9taient pr\u00e9sent tout \u00e0 l'heure et qui se sont dispers\u00e9s.\n\nVraiment, de toute beaut\u00e9.\n\nAu nom de tous les progressifs du Qu\u00e9bec, j'aimerais remercier les anarchos d'\u00eatre tellement incomp\u00e9tent qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 donner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 une gang de jambons qui sont tellement toxique que toute la classe politique ne veut rien savoir d'eux. Slooooow clap. Merci beaucoup pour votre aide les gars! Une chance qu'on vous a pour d\u00e9fendre les valeurs lib\u00e9rales!"}], "SgtPowWow": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Avant que tout commence, question qu'on ne fasse pas de No True Scotsman ou Moving the Goalposts, qui consid\u00e8res-tu comme \u00e9tant la \"la gauche multiculturaliste pro-immigration de masse\" et de qui t'attends-tu \u00e0 une d\u00e9nonciation de la violence?"}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je sugg\u00e9rerais (S\u00c9RIEUSEMENT) quon les doxx\n Edit : LEs casseurs"}], "patchoulijim": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a aucun groupe duquel les expulser pis ils sont assez brillants pour se masquer."}]}, "Body": "La meute a d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clarer que si il y avait des d\u00e9bordements dans leurs rangs les fauteurs de trouble seraient expuls\u00e9s sur le champ et m\u00eame rendu aux autorit\u00e9s. Qu'attendent la gauche multiculturaliste pro-immigration de masse pour d\u00e9noncer la violence des antifas qui sont de leur c\u00f4t\u00e9?"}], "TheFireBuck": [{"Replies": {"Classicpass": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le nouveau terme qui veut dire fachiste"}], "IVoteForTheHair": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {"OttoVonGosu": [{"Replies": {}, "Body": "Plus l'\u00e9tiquette est large plus elle est controvers\u00e9e , cela vas sans dire.\n\nc'est un peu comme trait\u00e9 n'importe qui d'hitler quand on est pas d'accord."}]}, "Body": "Pas vraiment. Le groupe antifa et ses m\u00e9thodes sont quand m\u00eame controvers\u00e9s, mais je ne pense pas que l'anti fascisme soit controvers\u00e9."}], "hopleasereally": [{"Replies": {}, "Body": "Malheureusement oui. Fasciste et antifa. Selon les m\u00e9dias aucune nuance possible. C'est \u00e7a le probl\u00e8me."}]}, "Body": "Parce qu'\u00eatre antifasciste c'est controvers\u00e9 maintenant ?"}], "marblebag": [{"Replies": {}, "Body": "les anarchistes existent partout"}], "JediMasterZao": [{"Replies": {"MoustacheMauve": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "OP pose une question. J'y r\u00e9pond succinctement. "}]}, "Body": "La version fran\u00e7aise du commentaire \"This.\" est tout aussi inutile."}]}, "Body": "> c'est le nouveau terme \u00e0 la mode pour diviser la population?\n\n\u00c7A. "}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {"lePKfrank": [{"Replies": {"cbagainststupidity": [{"Replies": {"lePKfrank": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais peut \u00eatre qu'il se m\u00eale entre les personnes qui se proclament anti facistes et antifa. Grosse diff\u00e9rence. "}]}, "Body": "Oh, je sais. OP est plut\u00f4t malhonn\u00eate dans sa tentative de nous faire croire qu'Antifa est un groupe de protestant pacifiste."}]}, "Body": "Antifa \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 la manifestation. Par contre, cette photo est celle d'un autre groupe de contre manifestant, ceux-ci non-violent, contrairement \u00e0 antifa"}]}, "Body": "Antifa est le nom d'un groupe d'anarchiste enclin \u00e0 la violence. Ils sont ais\u00e9ment reconnaissables par leur embl\u00e8me rouge et leur face masqu\u00e9. \n\nJe n'en vois aucun sur la photo."}]}, "Body": "Antifascistes? C'est le groupe qui utilise l'expression ou c'est le nouveau terme \u00e0 la mode pour diviser la population? "}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"MadElectronIon": [{"Replies": {}, "Body": "Suis #manifencours sur twitter"}]}, "Body": "Je suis au travail. Ya tu un coverage en ligne?"}]}, "Body": "Criss y passe juste ca a tva pis radio can depuis 13h05"}], "snowl_tech": [{"Replies": {}, "Body": "[Ils s'attaquaient aux journalistes](https://www.youtube.com/watch?v=S3BSsl7aIR8)"}], "pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'ils tabassent les journalistes."}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame sp\u00e9cial que je n'ai vu strictement aucune photo de ces antifa masqu\u00e9."}]}, "Body": "Le titre et l'image sont trompeurs. La manifestation s'est scind\u00e9e en deux et ces gens ne faisaient pas partie du groupe qui s'en est pris \u00e0 la Meute. Les Antifas \u00e9taient plut\u00f4t [masqu\u00e9s](https://twitter.com/ChouinardT/status/899338719488090112)."}], "KadruH": [{"Replies": {"EBartleby": [{"Replies": {"Kraigius": [{"Replies": {"GwynLordOfCinder": [{"Replies": {}, "Body": "Bin oui, la haine am\u00e8ne la haine. Faudrait peut-\u00eatre qu'on admette finalement que c'est les x\u00e9nophobes et leur haine de l'autre qui am\u00e8ne la haine des Antifa sur eux. J'en ai plein le cul de l'esti de mythe qui plane comme quoi la Meute c'est un regroupement de fucking victimes qui sont juste haineux \u00e0 cause de la gauche."}]}, "Body": "Amen. La haine amene a la haine. Si tu regardes les nouvelles des USA tu vois les extremists de gauche et de droite se gueuler dessus et ce taper dessus. Sa ne fait que nourrir leur sentiment de justification.\n\nParle, discutte, montre et fait leur comprendre comment ils ont tord avec patience, compr\u00e9hesion et empathie.\n\nImo, gauche ou droite, les extr\u00eamistes sont un grand groupe dangereux pour le reste de la soci\u00e9t\u00e9, mais pour les d\u00e9sarmer c'est pas avec des coups ou des gros mots."}], "Ragland_Park": [{"Replies": {"EBartleby": [{"Replies": {}, "Body": "J'\u00e9tais pas au courant, non. J'appr\u00e9cie l'explication! Je comprends d'o\u00fb vient la r\u00e9f\u00e9rence maintenant, mais je ne vois quand m\u00eame pas en quoi elle est un slogan efficace. Dans le contexte dont on parle, c'est une question rh\u00e9torique qui pr\u00e9sume la stupidit\u00e9 d'un groupe sans tenter de leur dire o\u00fb est leur faute.\n\nCeci \u00e9tant dit, je rajoute \u00e7a \u00e0 ma culture personnelle."}]}, "Body": "Je sais pas si tu comprends le contexte de cette phrase mais \u00e7a viens de Claude P\u00e9loquin, po\u00eate qu\u00e9b\u00e9cois, qui a \u00e9crit plusieurs livres contre l'id\u00e9e de la mort. \"Vous \u00eates pas tann\u00e9s de mourir bande de cave\" est une de ses phrase qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit sur une murale \u00e0 qu\u00e9bec par un artiste dont j'oublie le nom. "}], "KadruH": [{"Replies": {"EBartleby": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai m\u00e9lang\u00e9 un terme entre ta r\u00e9ponse et la banni\u00e8re, c'est mon erreur. Je l'assume.\n\nJe pense pas que \u00e7a change grand chose vis-a-vis mon propos."}]}, "Body": "Ignorant: \"manque de connaissances et inconscient\".\n\n\nCave: \"quelqu'un d'idiot, de stupide.\" \n\n\nJ'ai pas dit qu'ils \u00e9taient caves."}]}, "Body": "Aussi vide de sens que le propos original. Tra\u00eeter les gens de noms, c'est facile, \u00e7a fait du bien, mais \u00e7a sert \u00e0 rien.\n\nPenses-tu franchement que tes opposants vont penser: \"Ah ben oui osti, c'est vrai. Chu un cave.\"\n\nCome on. "}]}, "Body": "Ma r\u00e9plique \u00e0 leur banni\u00e8re: \n\nVous \u00eates pas \u00e9coeur\u00e9 d'\u00eatre ignorants bande d'ignorants?"}], "SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "La Ville de Qu\u00e9bec c'\u00e9tait risqu\u00e9, les extr\u00e9mistes anti-fachisme ne se d\u00e9placent qu'en transport en Commun, c'est bien connu.\n\nJe bl\u00e2me donc le RTC pour leur bon travail.\n\nEt je propose le Madrid 2.0 comme point de ralliement pour le Wolf Pack.\n\nLe Madrid c'est l'endroit o\u00f9 les familles \u00e9clat\u00e9es se recueillent et se repentissent. \n\nLa symbolique est parfaite."}], "Encephallus": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"DerpinyTheGame": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que les gens ne semblent pas comprendre c'est que le Nazisme est un concept vague et tr\u00e8s peu d\u00e9fini dont l'application d\u00e9pends enti\u00e8rement  du point auquel on aime pas l'id\u00e9ologie de l'autre, un peu comme la tol\u00e9rance de la violence."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"DerpinyTheGame": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense ta oubli\u00e9  /s a la fin."}]}, "Body": "Mais non, la meute est d'extr\u00eame droite et manifeste contre l'immigration point. T'\u00e9coutes pas Radio-Canada?"}]}, "Body": "J'aime comment quelqu'un qui s'oppose a l'immigration illegalle devient automatiquement un nazi de nos jours.\n\n"}]}, "Body": "Nazi, N\u00e9o-Nazi, nationaliste blanc, x\u00e9nophobe, conservateur, y-a-t'il vraiment une diff\u00e9rence? Pourquoi prendre la peine de faire la nuance quand \u00e7a nous avance pas politiquement? /s"}], "6_49": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "J'imagine."}]}, "Body": "Heu, c'est vous autres les pires fascistes?"}], "Encephallus": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Shit happens, j'accepte tous les downvotes sans discrimination."}]}, "Body": "Il y a des gens qui n'ont pas saisi ton sarcasme, on dirait."}], "Sand_people": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"TheHelixNebula": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "J'imagine que la subtilit\u00e9 t'as \u00e9chap\u00e9."}]}, "Body": "https://i.imgur.com/n8umjWj.png"}]}, "Body": "Juste pour \u00eatre certain c'\u00e9tait une blague."}]}, "Body": "Everybody I disagree with is literally a nazi "}]}, "Body": "Mais non, la meute \u00e9videment."}]}, "Body": "Les commer\u00e7ants locaux sont des [nazis ?](https://twitter.com/jfredericmoreau/status/899338431968534528) "}]}, "Body": "Pas besoin d'\u00eatre pacifique quand tu te bats lit\u00e9rallement contre des nazis."}], "m0rtadello": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Soit, mais il y a un autre fil de discussion sur les manifs et les m\u00eames choses sont dites."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "J'pense pas que la majorit\u00e9 des gens dans l'image soient des Antifa de toute fa\u00e7on. Seulement des gens qui en ont plein le cul des racistes qui essaient de d\u00e9guiser leur message en autre chose. "}]}, "Body": "En m\u00eame temps, OP a parti le fil de discussion pour tourner en d\u00e9rision l'id\u00e9e selon laquelle les Antifas ont \u00e9t\u00e9 violents; faut pas se surprendre que les gens d\u00e9battent de cette id\u00e9e-l\u00e0, et pas d'une autre."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Les contre-manifestants ont le droit de faire entendre leurs voix tout autant que la Meute a le droit de manifester. Tu peux pas ni\u00e9 \u00e7a sous pr\u00e9texte que tu crois que les contre-manifestants veulent juste \"la violence\". Ts\u00e9 je peux dire la m\u00eame chose de la Meute rendu-l\u00e0."}]}, "Body": "Y'avait absolument aucune raison de faire une contre-manif qui allait entrer en collision avec la premi\u00e8re si c'\u00e9tait pas pour partir des fights. Les organisateurs de la contre-manif sont responsables \u00e0 90% de la violence."}]}, "Body": "> Ce serait difficile de dire \u00e7a de l'autre c\u00f4t\u00e9.\n\nLe m\u00eame gars a dit qu'il y a eu des altercations violentes entre deux groupes. J'en justifie aucun, mais c'est pas juste les provocations d'un c\u00f4t\u00e9 seulement. \n\nMais oui ceux qui sont venu avec des projectiles et des feux d'artifices sont des estis de caves.\n"}], "Bestialman": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que c'est de la criss de mauvaise foi de ne pas tout simplement dire feux d'artifice.\n\nYa une m\u00e9chante diff\u00e9rence entre du C4 et des feux d'artifice de march\u00e9 aux puces."}]}, "Body": "Je te challenge de te faire petter un feu d'artifice dans la main lol"}]}, "Body": "> ont lit\u00e9ralement amen\u00e9s des explosifs \u00e0 la manif.\n\nDes feux d'artifices lol"}]}, "Body": "https://twitter.com/maxcorneau/status/899333126257770496\n\nY'a des Antifas qui ont lit\u00e9ralement amen\u00e9s des explosifs \u00e0 la manif. Il y a des gens qui se sont d\u00e9plac\u00e9s seulement pour avoir des confrontations violente avec les manifestants. Ce serait difficile de dire \u00e7a de l'autre c\u00f4t\u00e9."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Les images qu'on a tous vu parlent plus fort que ta pens\u00e9e magique."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "L'article montre qu'ils sont capable de tendances violentes. Ils sont tr\u00e8s bien capable d'attiser la marde et s'arranger par la suite pour ne pas se faire rep\u00e9rer (ou que la Meute se \"distance\" de personnes troubles). "}], "goldenraven54": [{"Replies": {}, "Body": "Leur violence est subtile et fait recours \u00e0 l'intimidation, comme document\u00e9 [ici](http://ucl-saguenay.blogspot.ca/2017/06/une-taupe-dans-la-meute-leur-violence.html). Cette secte a de tactiques tr\u00e8s habiles, contrairement au black bloc qui sont chaotiques."}], "Slyver08": [{"Replies": {}, "Body": "On va ignorer les allusions au meurtre ou au viol, apr\u00e8s tout ces pauvres petits feraient jamais \u00e7a."}]}, "Body": "Ah oui, des actes de violence? C'est drole parce qu'autant les m\u00e9dias chient sur la meute \u00e0 tour de bras, autant y'ont \u00e9t\u00e9 incapable de documenter un seul acte de violence de leur part. "}]}, "Body": "Le monde de la Meute, c'est pas des robos programm\u00e9s pour ne jamais mais jamais faire de violences. \n\n[Je veux dire t'as juste \u00e0 lire ce blog si tu crois que tout le monde dans la Meute c'est des Ghandis. C'est assez explicite.](http://ucl-saguenay.blogspot.ca/2017/06/une-taupe-dans-la-meute-leur-violence.html?m=1)"}], "kchoze": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {}, "Body": "> Il faut ajouter un d\u00e9tail. Si les antifas n'h\u00e9sitent pas \u00e0 recourir \u00e0 la violence, c'est non seulement car ils sont imbus d'eux-m\u00eames et de leur sentiment de moralit\u00e9, mais parce qu'ils savent que les m\u00e9dias majeurs tendent en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 les prot\u00e9ger et \u00e0 taire leurs exc\u00e8s pour plut\u00f4t glorifier leur cause.\n\nEuh? Moi je vois que des articles qui d\u00e9peignent la droite en grosses victimes. "}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Isagoge": [{"Replies": {}, "Body": "Les black blocs ne sont pas une organisation centralis\u00e9e mais plut\u00f4t une m\u00e9thode de manifestation. \n\nUn black Bloc sera donc normalement compos\u00e9 de personnes faisant parties de m\u00eames groupes d'affinit\u00e9s.\n\n"}]}, "Body": "Absolument. Ces d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9s violents sont la continuation directe du black bloc qui a discr\u00e9dit\u00e9 les manifestations de 2012."}]}, "Body": "Il faut ajouter un d\u00e9tail. Si les antifas n'h\u00e9sitent pas \u00e0 recourir \u00e0 la violence, c'est non seulement car ils sont imbus d'eux-m\u00eames et de leur sentiment de moralit\u00e9, mais parce qu'ils savent que les m\u00e9dias majeurs tendent en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 les prot\u00e9ger et \u00e0 taire leurs exc\u00e8s pour plut\u00f4t glorifier leur cause. \n\n\u00c7a fait des mois qu'ils multiplient les attaques contre les manifestants de droite ou contre l'immigration au Canada et aux \u00c9tats-Unis, mais leurs actes de violence sont g\u00e9n\u00e9ralement ignor\u00e9s ou cach\u00e9s sous un euph\u00e9misme de \"altercations entre manifestants et contre-manifestants\" sans mentionner que ce sont les antifas et autre anarcho-nonos qui initient les bagarres syst\u00e9matiquement. Et que leur id\u00e9ologie m\u00eame justifie et excuse la violence."}]}, "Body": "Parce qu'on connait la meute, on connait leur modus operandi. La meute manifeste toujours pacifiquement pour \u00e9viter de se discr\u00e9diter, tout le contraire des antifas. "}], "KadruH": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai mal lu ton commentaire hier soir d'o\u00f9 ma r\u00e9ponse maladroite mais bon, tu peux te baser l\u00e0 dessus si \u00e7a te fait plaisir."}]}, "Body": "Venant du plus grand critique des m\u00e9dias de masses qui n'avait aucune id\u00e9e de qui \u00e9tait Andr\u00e9 Pratte, je vais me passer de tes conseils."}]}, "Body": "Apprends un peu sur la Meute avant de baser tes arguments sur des suppositions.  "}]}, "Body": "Mais qui te dit que du monde venu manifester avec la Meute n'ont pas foutu le trouble pour faire exploser la situation avec les antifas? Ts\u00e9 je verrai difficilement un gars pro-immigration faire le salut Nazi.\n\nMais biens\u00fbr, on d\u00e9clare juste la manif pro-immigration ill\u00e9gale et on laisse l'autre c\u00f4t\u00e9 tranquille. M\u00eame si la photo de ce post montre du monde pacifique."}]}, "Body": "Quoi que non, la meute \u00e0 le droit de manifester, si les antifas vont foutre la marde alors eux seuls la recherche."}], "Xanaka35": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"Xanaka35": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Je repondais a ta question, c'est les antifa qui dissonent."}]}, "Body": "User name checks out "}]}, "Body": "La dissonance cognitive est forte, ca explique des choses."}]}, "Body": "La meute \u00e0 \u00e9t\u00e9 sequestr\u00e9 a l'int\u00e9rieur du stationnement comment veux tu qu'ils ont chercher la marde? "}]}, "Body": "Mon point c'est que la marde a \u00e9t\u00e9 cherch\u00e9 des deux c\u00f4t\u00e9s, mais ici on en blame juste un."}]}, "Body": "Si c'est vraiment un manifestant anti-immigration ill\u00e9gale qui a fait un salut nazi, alors c'est un esti de cave qui devrait se faire expulser de la manif."}]}, "Body": "Pourquoi \u00e7a serait juste des antifas?\n \n[Violente altercation entre deux groupes. Un militant a fait le salut nazi et la situation a d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9e. Il a \u00e9t\u00e9 escort\u00e9 par policiers #rcqc](https://twitter.com/maxcorneau/status/899327492808486913)\n"}], "engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Personne ne doute qu'il y a des contre-manifestants pacifique. Ce n'est pas eux qui sont qualifi\u00e9s de violents."}]}, "Body": "Non j'essaye juste de montrer autre chose qu'\u00e0 LCN "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est louche mais je ne suis pas capable de lire ce qui est \u00e9crit dessu donc je ne veux pas trop sauter aux conclusions mais il a l'air arrogant pendant que le monde en bas on l'air fach\u00e9s."}]}, "Body": "T'as ben raison, j'avais pas vu \u00e7a."}]}, "Body": "La photo avec le vieillard portant un casque de v\u00e9lo en arri\u00e8re des policiers, qu'est-ce qui est \u00e9crit sur son chandail? Le genre d'aigle dessu est tr\u00e8s pr\u00e8s de la symbolique nazi."}]}, "Body": "http://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1051360/manifestations-quebec-la-meute-immigration\n\nVisages masqu\u00e9s, affrontements avec les policiers, vandalisme, manifestation ill\u00e9gale, journalistes attaqu\u00e9s, blocage du stationnement ou sont rassembl\u00e9s les manifestant anti-immigration ill\u00e9gale...\n\nEssaie-tu vraiment de faire passer les antifa comme des manifestants pacifiques ?"}], "JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": "Le pire c'est que \u00e7a donne des munitions aux supporters du canard orange et \u00e7a soutien ses remarques qu'il y avait des gens tr\u00e8s violents des deux c\u00f4t\u00e9s \u00e0 Charlottesville "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}