{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u4w6w/une_polici\u00e8re_du_spvm_met_fin_\u00e0_ses_jours_dans_un/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://quebec.huffingtonpost.ca/2017/08/16/une-policiere-du-service-de-police-de-la-ville-de-montreal-met-f_a_23079584/?utm_hp_ref=qc-homepage", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Oop5s8qWFsYSjRc_AN3zCgczr7zG_ugULo8TUBnxwis.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "protagonyst", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 7, "edited": false, "domain": "quebec.huffingtonpost.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/y85hafA_RTK86lo6GFG_6wdrADBCVcffo9tHU6EniNI.jpg?s=07af3ed1608f43fbd2b2f45a697627d9"}, "variants": {}, "id": "atpHmqeYCCwI_VJ1o3pbIxMOnpu2H2Zx8tZrxVM0sr4", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/y85hafA_RTK86lo6GFG_6wdrADBCVcffo9tHU6EniNI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=05654b31dcfef3bf85a796c26b71d280"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/y85hafA_RTK86lo6GFG_6wdrADBCVcffo9tHU6EniNI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9f5958a5712e5d57db08cb9b9e10334f"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/y85hafA_RTK86lo6GFG_6wdrADBCVcffo9tHU6EniNI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a1e7dccfa86391efac55af6286a27aba"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/y85hafA_RTK86lo6GFG_6wdrADBCVcffo9tHU6EniNI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f8a1d69db0c058ce4fb92b0a645b7d0a"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/y85hafA_RTK86lo6GFG_6wdrADBCVcffo9tHU6EniNI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=bada57509f32ef4a5ead7fddd2f6fa90"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/y85hafA_RTK86lo6GFG_6wdrADBCVcffo9tHU6EniNI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=7d1f296140c029c5dd810aba2cf60350"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502915542.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u4w6w", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une polici\u00e8re du SPVM met fin \u00e0 ses jours dans un poste de quartier d'Anjou", "banned_by": null, "id": "6u4w6w", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502944342.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u4w6w/une_polici\u00e8re_du_spvm_met_fin_\u00e0_ses_jours_dans_un/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": "RIP."}], "rivierafrank": [{"Replies": {}, "Body": "Sans avoir de preuves, sauf anecdotes personnelles, policier/ere ca peut ne pas etre ce quon pensait...comme job.  apres quelques annees...ca commence a etre lourd sur les epaules.  "}], "protagonyst": [{"Replies": {"harveythewondercat": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une bonne question, je ne sais pas. Rectitude politique, ou peut-\u00eatre juste le style? \n\nC'est un triste \u00e9v\u00e9nement, j'espere que famille, coll\u00e8gues et amis auront le soutiens sont ils ont besoin. "}], "Quantos": [{"Replies": {"protagonyst": [{"Replies": {}, "Body": "Ouin mais l\u00e0, l'article dit qu'elle s'est enlev\u00e9e la vie avec son arme de service. C'est plut\u00f4t clair."}]}, "Body": "Je crois que c'est une r\u00e8gle journalistique. G\u00e9n\u00e9ralement quand on parle de suicide, on ne va pas mentionner dans un article de presse la cause du suicide. C'est au point o\u00f9 si la cause du d\u00e9c\u00e8s n'est pas mentionn\u00e9 du tout, il s'agit probablement de \u00e7a."}], "fasterthanpligth": [{"Replies": {"protagonyst": [{"Replies": {}, "Body": "Bon point."}]}, "Body": "> Il y a une raison pourquoi ni l'article ni le titre n'utilise le mot \"suicide\" ?\n\nCopy cats. Le suicide est un de ces ph\u00e9nom\u00e8nes qui am\u00e8nent ceux qui y pensaient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 y penser encore plus et passer \u00e0 l'acte."}]}, "Body": "Il y a une raison pourquoi ni l'article ni le titre n'utilise le mot \"suicide\" ? Rectitude politique dans un cas qui touche un corps policier ou c'est pratique courante d'\u00e9viter ce mot dans des cas semblables ?\n\nPourquoi pas appeler un chat un chat et \u00e9crire \"Une polici\u00e8re du SPVM se suicide dans un poste de quartier d'Anjou\" ?\n\nMalgr\u00e9 cela, mes pens\u00e9es vont \u00e0 la famille et aux proches de la polici\u00e8re en ces moments difficiles."}], "Ou1ja": [{"Replies": {}, "Body": "Si vous ou un de vos proches \u00eates en d\u00e9tresse, appelez sans frais, partout au Qu\u00e9bec, le 1 866 APPELLE (277-3553)."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}