{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zmg87/une_triste_farce_consultation_sur_le_racisme/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/quebec/507762/consultation-sur-le-racisme-une-triste-farce", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/7uP50aaac4M7EVhv_WrlqFP9KB3z1n-QOM4x6cxhUx8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00c9ditorial", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 13, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 36, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 13, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/2M2dq8N5MGRi9I1naZdRcDzek7AD6hNO8NSvqCnXc1U.jpg?s=7608fa9aee9b7a1908b1b2f8d051ea4e"}, "variants": {}, "id": "wCBHrECQgl_InLzfNOqZERAv4m8SZzwxH7b1WBQTSPw", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/2M2dq8N5MGRi9I1naZdRcDzek7AD6hNO8NSvqCnXc1U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9e8ef111e10da1130b7e93d0eb6969e3"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/2M2dq8N5MGRi9I1naZdRcDzek7AD6hNO8NSvqCnXc1U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3a8d44b8b22db28aa75a6e8afb0f38c5"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/2M2dq8N5MGRi9I1naZdRcDzek7AD6hNO8NSvqCnXc1U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9fb8d3d8adf6436b84f157937aa27c7b"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/2M2dq8N5MGRi9I1naZdRcDzek7AD6hNO8NSvqCnXc1U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=3034dd25254be7e7477db24df7e053f3"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/2M2dq8N5MGRi9I1naZdRcDzek7AD6hNO8NSvqCnXc1U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=dccd9c866791380214ca577aed8c39d3"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/2M2dq8N5MGRi9I1naZdRcDzek7AD6hNO8NSvqCnXc1U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=84ff876d3e9aef3ac8195eabfa3a42ad"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505217100.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zmg87", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une triste farce (consultation sur le racisme)", "banned_by": null, "id": "6zmg87", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505245900.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zmg87/une_triste_farce_consultation_sur_le_racisme/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"cornpie3": [{"Replies": {}, "Body": ">La Commission veut sous-traiter son jugement \u00e0 une vingtaine d\u2019OBNL (pour le moment inconnus), qui doivent mener des consultations cet automne. Les t\u00e9moignages seront recueillis \u00e0 l\u2019insu du public et des m\u00e9dias.\n\nQuoi!? Mais c'est scandaleux! En plus \u00e7a se passe sous huis clos? J'essaye d'\u00eatre de bonne foi, mais \u00e7a ressemble de plus en plus a un move politique pour pouv9ir traiter le pq/caq de raciste.\n\nEt pendant ce temps, le pq met une vingtaine de propositions sur la table, et ce n'est que du vent? Le plq nest pas en mesure avec des donn\u00e9es de mettre en place des mesures pour contrer le racisme; ils ont besoin dune conference qui va venir leur dire comment le monde se sente. Mais en m\u00eame temps, il ne peuvent pas mettre en place les mesures propos\u00e9es par un parti adverse... je comprend pas que le pq puisse trouver des mesures interessantes mais pas le plq a moins que ce soit un move politique."}], "ProfProof": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Style les 20 mesures que le PQ proposait et que le gouvernement n'a pas voulu. Ils n'ont m\u00eame pas collaborer pour une. "}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "> Les solutions \u00e0 ces probl\u00e8mes sont connues depuis belle lurette. Il suffit de les mettre en application.\n\nQuelles sont-elles ??? Des quotas ? De la discrimination bas\u00e9e sur la race ? L'auteur pr\u00e9sume qu'on est bien au courant d\u00e9j\u00e0?"}]}, "Body": ">M\u00eame s\u2019ils demeurent des ph\u00e9nom\u00e8nes marginaux, le racisme et la discrimination sont bien r\u00e9els au Qu\u00e9bec, et ils freinent l\u2019\u00e9lan des groupes minoritaires ou racis\u00e9s qui en font les frais, entre autres dans l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019emploi et au logement, et dans leurs rapports avec les autorit\u00e9s publiques.\n \n\n>Les solutions \u00e0 ces probl\u00e8mes sont connues depuis belle lurette. Il suffit de les mettre en application."}], "redalastor": [{"Replies": {"homo_borealis": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "C'est aussi valable pour les Lesbo-Moustachistes de Qu\u00e9bec Solitaire."}]}, "Body": "Les Lib\u00e9raux Qu\u00e9b\u00e9cois ou Canadiens se font le port d'\u00e9tat d'\u00e2me depuis des d\u00e9cennies. \"Holier than thou\" esti. Y sont compl\u00e8tement aveugl\u00e9 par leur d\u00e9sir \"d'ouverture 'but speak white'\", y reculeront jamais sur cette consultation d\u00e9bile."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"astrolobo": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "J'te dirais que la raison fondamenale derri\u00e8re le fait que certains \u00e9l\u00e8ves sont en rattrapage reste le fait que ces \u00e9l\u00e8ves ont besoin de rattrapage. Pourquoi ces \u00e9l\u00e8ves sont-ils s\u00e9gr\u00e9gu\u00e9s des autres? Parce qu'ils des besoins d'apprentissage particulier. J'te dirais que c'est tr\u00e8s bien ainsi. J'ai moi m\u00eame \u00e9t\u00e9 en rattrapage en fran\u00e7ais en secondaire 5, ca l'a bless\u00e9 mon orgueil, j'me suis rapidement am\u00e9lior\u00e9 et rendu au CEGEP j'ai torch\u00e9 l'\u00e9preuve uniforme.\n\nApr\u00e8s, c'est certain qu'une multitude de facteurs vont venir jouer sur la performance ou la contre performance acad\u00e9mique d'un \u00e9l\u00e8ve, mais le racisme syst\u00e9mique? J'penserais pas. Tout du moins, si racisme syst\u00e9mique il y avait vraiment, j'vois mal pourquoi plusieurs asiatiques (Chinois, Indiens, Pakistanais et autres) ainsi que le groupe le plus pers\u00e9cut\u00e9 au Canada soit les juifs tronent au sommet du monde acad\u00e9mique."}]}, "Body": "Bel exemple avec les enfants et les classes. Peut-\u00eatre faut-il r\u00e9fl\u00e9chir un peu plus loin ? Pourquoi est ce qu'il y a cette s\u00e9gr\u00e9gation entre les classes ? \n\nC'est certainement pas parce que un grand m\u00e9chant raciste mets les enfants noirs dans une classe et les blancs dans l'autre, on s'entends tous la dessus. On s'entends aussi tous pour dire que \u00eatre noir, \u00e7a rends pas les enfants moins intelligents. Donc, pourquoi alors ?  Si c'est pas biologique, mais que c'est pas non plus un syst\u00e8me de s\u00e9gr\u00e9gation formelle style apartheid, c'est quoi ?\n\nLa r\u00e9ponse c'est que c'est plein de petits facteurs qui s'additionnent sans que personne le veule directement : \nC'est les parents qui ont un salaire plus faible et un taux de ch\u00f4mage beaucoup plus grand; c'est les parents avec 3 jobs qui ont pas le temps d'\u00e9duquer leur enfants donc il se retrouve dans la rue avec des gens louches plus souvent; c'est la grande absence de figures exemplaires dans les m\u00e9dias, de mod\u00e8les \u00e0 suivre; c'est le profilage racial qui fait que pour un m\u00eame crime les cons\u00e9quences sont plus graves pour un jeune noir de c\u00f4tes de neiges ou un autochtones de Val d'or que pour un blanc d'Outremont; c'est des \u00e9coles ou les parents ont les moyens d'offrir de l'aide aux enfants en difficult\u00e9s alors que dans d'autres ils ont de la mis\u00e8re \u00e0 avoir un petit dejeuner; c'est des parents qui sont peut-\u00eatre pas all\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cole, ou qui parlent pas assez fran\u00e7ais pour aider leurs jeunes avec leurs devoirs. On pourrait continuer longtemps."}], "Umberloid": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Umberloid": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis certain d'avoir entendu la question mais peut-\u00eatre elle fait partie d'une autre entrevue mais j'en doute ... Je suis bien certain que ce soit lui qui etait en entrevue. Je vais faire mes recherches tout a l'heure.\nEDIT : J'ai trouv\u00e9 l'entrevue enti\u00e8re : http://ici.radio-canada.ca/premiere/emissions/les-grands-entretiens/segments/entrevue/35688/tahar-ben-jelloun-ecrivain-empathie-tolerance-solidarite-appel\nEDIT: EDIT: \u00c0 12:30 jusqu'\u00e0 14:30 il en parle!"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Il y avait cette entrevue radio il y a 2 ou 3 semaines sur la Premi\u00e8re Chaine avec Tahar Ben Jelloun dans laquelle la pr\u00e9sentatrice lui demande son avis sur le racisme syst\u00e9mique. Il lui r\u00e9pond qu'il a entendu parl\u00e9 de l'apartheid en Afrique du Sud et Marie-Louise Arseneault lui demande ensuite ce qu'il en pense du racisme syst\u00e9mique *au Qu\u00e9bec* ce \u00e0 quoi il r\u00e9pond qu'il ne sait pas du tout de quoi elle parle.\n\nRadio-Canada desfois ...\nEDIT : Voici le lien de l'entrevue en question http://ici.radio-canada.ca/premiere/emissions/plus-on-est-de-fous-plus-on-lit/segments/entrevue/21164/tahar-ben-jelloun-ecrivain-poete-reponses-questionnaire-monde-actualite"}]}, "Body": "Oh, mais oublie ca, c'est l'id\u00e9e m\u00eame derri\u00e8re le racisme \"syst\u00e9mique\". Quand c'est rendu \u00e0 peu pr\u00e8s impossible d'identifier du racisme flagrant ou g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, par exemple dans une soci\u00e9t\u00e9 ou reigne l'anti racisme syst\u00e9mique comme au Qu\u00e9bec, alors on parlera de racisme syst\u00e9mique. Ainsi, malgr\u00e9 le fait que la tr\u00e8s vaste majorit\u00e9 des individus ne sont pas racistes, que le racisme est universellement r\u00e9pudi\u00e9, c'est le syst\u00e8me lui-m\u00eame qui serait raciste. \n\nVite de m\u00eame, un exemple de feels dont il sera probablement mention \u00e0 cette commission. L'autre jour j'\u00e9coutais la premi\u00e8re chaine et notre bon ami Webster commentait la situation dans l'\u00e9cole ou il travaille. Savais-tu que cette \u00e9cole \u00e9tait un bastion du racisme syst\u00e9mique? Selon ses propres dires, les classes enrichies \u00e9taient pleines de blancs et d'asiatiques alors que les classes de rattrapages \u00e9taient pleines de gens \"de couleur\". Bien entendu ce n'est certainement pas le r\u00e9sultat de la performance individuelle des \u00e9l\u00e8ves, c'est le racisme syst\u00e9mique du fran\u00e7ais et des math\u00e9matiques."}], "aMutantChicken": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Ou l'\u00e9l\u00e8ve qui pense qu'il a une mauvaise note parce que le prof ne l'aime pas, quelle que soit sa race."}], "RoastedPony": [{"Replies": {"aMutantChicken": [{"Replies": {}, "Body": "l\u00e0 c'est possible, mais \u00e7a c'est une donn\u00e9e statistique factuelle compar\u00e9 \u00e0 une personne qui ne peut pas compar\u00e9 a personne et qui donne son opinion de ce qu'il a v\u00e9cu.\n\nOn fait pas une recherche ici, on fait un recueil d'opinion."}]}, "Body": "Mais quand tu donnes deux CV pareils mais avec des noms diff\u00e9rents et qu'ils sont trait\u00e9s diff\u00e9remment c'est du racisme."}]}, "Body": "exactement. Une personne de couleur qui n'obtient pas un poste peut croire dur comme fer que c'est due a sa couleur alors que son CV est juste mauvais. Tout comme une femme peut penser avoir \u00e9t\u00e9 victime  d'un acte intentionnel quand un homme lui accroche le bord du sein en perdant pied. L'intention per\u00e7ue et voulue d'un \u00e9v\u00e9nement sont parfois 2 choses tr\u00e8s diff\u00e9rentes."}]}, "Body": "> Une politique de lutte contre le racisme et la discrimination doit reposer sur des donn\u00e9es fiables et mesur\u00e9es, et non sur des \u00e9tats d\u2019\u00e2me livr\u00e9s derri\u00e8re des portes closes.\n\nEn plein dans le mille. Je ne veux pas prendre des mesures bas\u00e9es sur comment les gens se sentent par rapport au racisme mais sur des faits."}], "el-nuce": [{"Replies": {}, "Body": "Le but est clair: faire passer le Parti Qu\u00e9b\u00e9cois pour des racistes tout en laissant entendre qu'on a tous des tendances racistes..."}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"el-nuce": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": "[\u00ab\u00c0 caract\u00e9ristiques et \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales, un candidat au nom de famille qu\u00e9b\u00e9cois a au moins 60 % plus de chances d\u2019\u00eatre invit\u00e9 \u00e0 un entretien d\u2019embauche qu\u2019une personne qui a un nom \u00e0 consonance africaine, arabe ou latino-am\u00e9ricaine\u00bb](http://www.cdpdj.qc.ca/publications/etude_testing_discrimination_emploi.pdf)\n\nC'est pas juste un probl\u00e8me de non-reconnaissances des acquis pour les immigrants, car m\u00eame les qu\u00e9b\u00e9cois qui sont n\u00e9s et ont grandi ici (mais qui ont le malheur d'avoir un nom non-traditionnel) se font revirer de bord."}]}, "Body": "> Discrimination \u00e0 l'embauche, incarc\u00e9ration massive, sous-repr\u00e9sentation dans les hauts-postes administratifs et politiques, ce ne sont pas juste les membres des premi\u00e8res nations qui en souffrent.\n\nC'est dr\u00f4le, on ne parle pas des qualifications inad\u00e9quates et insuffisantes..."}], "RoastedPony": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"SpermicidalLube": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"SpermicidalLube": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"SpermicidalLube": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9tant donn\u00e9 que c'est toi qui fait l'assertion qu'il existe du racisme syst\u00e9mique au Qu\u00e9bec, le fardeau de la preuve te reviens."}]}, "Body": "As-tu un meilleur argument que de plaider l'anomalie statistique et le hasard? \n\nParce qu'a moins que tu aies une meilleure th\u00e9orie sur pourquoi ces clivages reviennent sondages apr\u00e8s sondage, ann\u00e9e apr\u00e8s ann\u00e9e, je crois que je vais me fier au chercheurs et au sociologues."}]}, "Body": "Tu compare un fait (corr\u00e9lation =\\= causation) avec de la pseudo-science. Laisse faire tes petits commentaires d\u00e9sobligeants."}]}, "Body": "Pas 100% du temps, mais c'est possible, et c'est la th\u00e9orie la plus plausible et la plus accept\u00e9e pour le moment.\n\nC'est le fun de vous voir r\u00e9p\u00e9ter mot pour mot les m\u00eames arguments que les climatosceptiques. :)"}]}, "Body": "Corr\u00e9lation != Causation"}], "RoastedPony": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "> Et je r\u00e9p\u00e8te ma r\u00e9ponse: corr\u00e9lation.\n\nCorr\u00e9lation != cause."}]}, "Body": "Et je r\u00e9p\u00e8te ma r\u00e9ponse: corr\u00e9lation. \n\nDes \u00e9carts entre les donn\u00e9es, c'est normal. Mais pas un foss\u00e9 qui suit une tangente.\n\nQuand ce sont toujours les m\u00eames qui sont sous-repr\u00e9sent\u00e9s/qui se font arr\u00eater par la police/qui se font refuser des jobs, l\u00e0 on a un probl\u00e8me qui d\u00e9passe l'anomalie statistique."}]}, "Body": "Je r\u00e9p\u00e8te ce qu'il t'a dit\nDiff\u00e9rence de r\u00e9sultat != discrimination.\n\n"}]}, "Body": "Les r\u00e9sultats acad\u00e9miques sup\u00e9rieurs d'un groupe ethnique X ne changent rien au fait qu'ils peuvent \u00eatre victimes de discrimination syst\u00e9mique et de crimes haineux."}]}, "Body": "Le truc c'est que les diff\u00e9rents groupes ethniques ont plus que juste leurs origines de diff\u00e9rents.\n\nSi les juifs et asiatiques r\u00e9ussisses mieux \u00e0 l'\u00e9cole c'est qu'il y a de la discrimination contre les non juif et non asiatique ?"}]}, "Body": "Ce ne sont pas que des r\u00e9sultats diff\u00e9rents, mais bien une corr\u00e9lation entre ces r\u00e9sultats et l'origine ethnique des sond\u00e9s."}]}, "Body": "Diff\u00e9rence de r\u00e9sultat != discrimination."}]}, "Body": "Discrimination \u00e0 l'embauche, incarc\u00e9ration massive, sous-repr\u00e9sentation dans les hauts-postes administratifs et politiques, ce ne sont pas juste les membres des premi\u00e8res nations qui en souffrent.\n\nLe Qu\u00e9bec n'est pas le seul endroit avec ce probl\u00e8me, mais il existe."}]}, "Body": "Le racisme syst\u00e9mique n'existe pas au Qu\u00e9bec sauf dans le cas des R\u00e9serves autochtones."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me dans cette histoire c'est que le racisme syst\u00e9mique existe, mais l'int\u00e9grit\u00e9 du PLQ; non. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}