{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6teyyb/une_proposition_possiblement_contraire_\u00e0_lint\u00e9r\u00eat/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-oe", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/societe/education/505540/ordre-professionnel-des-enseignants-une-proposition-possiblement-contraire-a-l-interet-des-eleves", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/EgBZYEjdLxJg8ldl4a4Wx0o5DVoWe964mZM0FVZLMcQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Ordre des enseignants", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 5, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/J4AsXJ3Q_FOzS9G91aXuKDrLpL8Cc-EGMyS5u8Yjujk.jpg?s=f5648842201d96573d594fddffec99b3"}, "variants": {}, "id": "-KBEoveW-86PqlgYhpAr9uukXXTVm6O-iov2hnbzy1o", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/J4AsXJ3Q_FOzS9G91aXuKDrLpL8Cc-EGMyS5u8Yjujk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cebd7b98b6ca21adcc203dff28aab4fa"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/J4AsXJ3Q_FOzS9G91aXuKDrLpL8Cc-EGMyS5u8Yjujk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=53e4afa726419b9f83e2b8c0eb9515a6"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/J4AsXJ3Q_FOzS9G91aXuKDrLpL8Cc-EGMyS5u8Yjujk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4a5b5afc38f6ef07fb29f937a4969555"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502629068.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6teyyb", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une proposition possiblement contraire \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves", "banned_by": null, "id": "6teyyb", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502657868.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6teyyb/une_proposition_possiblement_contraire_\u00e0_lint\u00e9r\u00eat/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": ">La reconnaissance que la soci\u00e9t\u00e9 est pr\u00eate \u00e0 accorder aux diff\u00e9rents m\u00e9tiers et professions dont elle a besoin r\u00e9pond \u00e0 des consid\u00e9rations beaucoup plus complexes que le simple fait de faire l\u2019objet d\u2019un d\u00e9cret gouvernemental sur recommandation d\u2019un ordre professionnel. Elle vient de l\u2019appr\u00e9ciation que la population a de l\u2019utilit\u00e9 sociale estim\u00e9e et du degr\u00e9 d\u2019expertise n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019exercice d\u2019un m\u00e9tier.\n \n\n>Des facteurs comme la raret\u00e9, la p\u00e9nurie ou un acc\u00e8s tr\u00e8s s\u00e9lectif \u00e0 la pratique peuvent aussi entrer en ligne de compte. Si les enseignants de la Finlande ont un statut social aussi \u00e9lev\u00e9 que les avocats et les m\u00e9decins, ce n\u2019est pas parce qu\u2019ils ont un ordre professionnel, ni m\u00eame parce qu\u2019ils sont tr\u00e8s bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s, puisque ce n\u2019est pas le cas. C\u2019est parce que les conditions d\u2019acc\u00e8s et les exigences de formation \u00e0 la pratique du m\u00e9tier sont si \u00e9lev\u00e9es qu\u2019elles t\u00e9moignent de l\u2019importance, de l\u2019utilit\u00e9 et de la consid\u00e9ration sociales que la population est pr\u00eate \u00e0 accorder \u00e0 celles et ceux qui ont pour mission de former la rel\u00e8ve. Il y a l\u00e0 tout un contexte qui en fait une profession tr\u00e8s recherch\u00e9e. Le jour o\u00f9 l\u2019\u00e9ducation sera une v\u00e9ritable priorit\u00e9 nationale au Qu\u00e9bec, les enseignants auront enfin la consid\u00e9ration qu\u2019ils m\u00e9ritent."}], "HamsterOnShrooms": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a effectivement peu de points positifs \u00e0 un ordre professionnel. Par contre, \u00e7a emp\u00eacherait les commissions scolaire de donner des t\u00e2ches dans des domaines diff\u00e9rents \u00e0 un enseignant. Donc, un prof d'\u00e9du ne pourrait plus enseigner les sciences.\n\nD'ailleurs c'est pour cette raison que les orthop\u00e9dagogues veulent leur ordre. Pr\u00e9sentement, certaines commissions scolaire comp\u00e8tent les t\u00e2ches des profs avec des t\u00e2ches d'orto. "}], "RustyMcTavish": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Je te conseille de relire l'article."}]}, "Body": "Encadrer la profession de l'enseignement et donner aux parents des recours n'est pas contraire \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves. Au contraire, les \u00e9l\u00e8ves, ainsi que les enseignants qui d\u00e9montrent un minimum de comp\u00e9tence seront mieux servis. Les profs qui sont paresseux et incomp\u00e9tents, ainsi qui le syndicat qui les prot\u00e8ge sans aucun \u00e9gard pour l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves, seront les seuls perdant. Il est temps que les enseignants ont un ordre professionnel."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}