{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6ty8oa/une_plaque_du_pr\u00e9sident_sudiste_jefferson_davis/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201708/15/01-5124787-une-plaque-du-president-sudiste-jefferson-davis-retiree-a-montreal.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/1nBHswUs1CXzhB4UpZAsNgVJe_nHzwfULyb4N8gljs8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Histoire", "_replaced_more": false, "author": "m0rtadello", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 313, "width": 470, "url": "https://i.redditmedia.com/OzdIWWzYpCjJ3_J4iQMdZqw049Jkui6nARLiHzMDv2s.jpg?s=a3c4e2679736a898feea18c34333b91a"}, "variants": {}, "id": "LafLNDPAi28aOWv46fXp0lJ9re0t81Kh6Flitd30FSg", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/OzdIWWzYpCjJ3_J4iQMdZqw049Jkui6nARLiHzMDv2s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2e13123de5c65a8d5a525aa453e7659a"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/OzdIWWzYpCjJ3_J4iQMdZqw049Jkui6nARLiHzMDv2s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a0470cf9d8d592a1bea358d9ef5e7cf4"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/OzdIWWzYpCjJ3_J4iQMdZqw049Jkui6nARLiHzMDv2s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cbbfaa99ec427ae3e8d848fddb29b00f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502841338.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ty8oa", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Docteur en poutinerie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une plaque du pr\u00e9sident sudiste Jefferson Davis retir\u00e9e \u00e0 Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6ty8oa", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502870138.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6ty8oa/une_plaque_du_pr\u00e9sident_sudiste_jefferson_davis/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Il y en a quelques autres aussi qu'on devrait enlever."}], "kchoze": [{"Replies": {"m0rtadello": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne crois pas que tu saisies ce que \u00abcom\u00e9morer\u00bb veut dire. En l'affichant dans un \u00e9difice qui n'a aucune particularit\u00e9 ou role historique, on rend hommage et respect \u00e0 Jefferson Davis. Qui plus est, la plaque a \u00e9t\u00e9 commissionn\u00e9 par la \"United Daughters of the Confederacy\", donc je doute fort que le r\u00f4le de la plaque est simplement d'illustrer l'histoire.\n\nPour ce genre d'artefact, un mus\u00e9e est beaucoup plus convenable."}]}, "Body": "Qu'on l'aime ou non, c'est un personnage illustre de l'histoire. Pourquoi une plaque en ville plut\u00f4t que dans un mus\u00e9e? Pour rappeler aux gens qu'ils marchent tous les jours \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'endroits qui ont vu l'Histoire s'y produire."}]}, "Body": "1) Il y a litt\u00e9ralement un livre sur le r\u00f4le de Montr\u00e9al dans la Conf\u00e9d\u00e9ration am\u00e9ricaine qui va \u00eatre publi\u00e9 dans les prochains mois 2) Pourquoi on devrait publiquement com\u00e9morer une personnalit\u00e9 qui a carbur\u00e9 la guerre la plus meurtri\u00e8re des \u00c9tats-Unis au nom de l'esclavagisme?\n\nS'il y a bien un endroit o\u00f9 cette plaque devrait \u00eatre, c'est dans un mus\u00e9e, pas en publique coll\u00e9 dans un \u00e9difice random."}]}, "Body": "Quand c'est rendu qu'on veut effacer l'histoire. "}], "Acesolid": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une plaque pos\u00e9e par des Am\u00e9ricains, de laquelle d'autres Am\u00e9ricains ce sont plaints.\n\nJe trouve que c'est un accommodement raisonnable de s'en d\u00e9barrasser si elle d\u00e9range."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}