{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yo6ik/une_p\u00e9tition_vise_\u00e0_faire_reconna\u00eetre_antifa/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.vice.com/fr_ca/article/neex7m/une-petition-vise-a-faire-reconnaitre-antifa-comme-une-organisation-terroriste", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/CV2irt44rCy7IZ8fP8FaZGgXyhBrM6GKqak_nXSZiBo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 18, "edited": false, "domain": "vice.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 93, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 18, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 673, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/DM-nuYS0pSsWuU4c8TqamA8Xyk9UoGXenSGUhQc1Iww.jpg?s=c2c0e243dd2f0753c2cd4195641921e9"}, "variants": {}, "id": "OUnR5Ldj8K6DVCSRLa5D6QJ5PQTjif7RySry4jpY2vk", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/DM-nuYS0pSsWuU4c8TqamA8Xyk9UoGXenSGUhQc1Iww.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2b39309e257b210f631bdef8c5d37595"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/DM-nuYS0pSsWuU4c8TqamA8Xyk9UoGXenSGUhQc1Iww.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fdcfa9e64685f340b3b15f6332d87784"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/DM-nuYS0pSsWuU4c8TqamA8Xyk9UoGXenSGUhQc1Iww.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=985c75dad15442bcc9f0d6770db0749c"}, {"height": 358, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/DM-nuYS0pSsWuU4c8TqamA8Xyk9UoGXenSGUhQc1Iww.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=11d8a382d2c4d8a30f6bc0f8bc5e76e0"}, {"height": 538, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/DM-nuYS0pSsWuU4c8TqamA8Xyk9UoGXenSGUhQc1Iww.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=21e2459ba3f894ef0b728a7ca1fa5e7e"}, {"height": 605, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/DM-nuYS0pSsWuU4c8TqamA8Xyk9UoGXenSGUhQc1Iww.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=19ddecfaa378427340ba7adc12696d82"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504800485.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yo6ik", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une p\u00e9tition vise \u00e0 faire reconna\u00eetre Antifa comme une organisation terroriste au Canada", "banned_by": null, "id": "6yo6ik", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504829285.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yo6ik/une_p\u00e9tition_vise_\u00e0_faire_reconna\u00eetre_antifa/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"byznc3": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Le seul avantage que je peux voir c'est que \u00e7a risque fortement d'effriter la base \u00e9lectorale du PLQ due \u00e0 leur position sur le sujet."}]}, "Body": "T'as rien vu, dans 6 mois , \u00e7a va se battre pour leurs votes... "}]}, "Body": "Osti que c'est gossant l'alt-right et tous les keyboard warriors. J'en ai mon criss de boutte."}], "mulligan85": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "Je veux dire, y'a bien quelqu'un qui a pay\u00e9 pour les autobus qui ont mont\u00e9s a Qu\u00e9bec pour intercepter la manif principale (1000 personnes sont mont\u00e9es). \u00c7a dois prendre un minimum d'organisation, \u00e7a. Aussi informel que \u00e7a peut \u00eatre, \u00e7a ressemble quand m\u00eame \u00e0 une organisation. D'ailleurs, on voyais pas vraiment ce genre de choses la avant la manif \u00e9tudiante. Y'a des gens qui sont devenus bons \u00e0 relayer les troupes."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Antifa vit dans les cauchemars des brim\u00e9s"}]}, "Body": "Antifa existe-t-elle vraiment, concr\u00e8tement, au Qu\u00e9bec ou au Canada? Tant qu'\u00e0 moi c'est juste du monde qui se parle sur des forums, ou ben dans le contexte d'assos \u00e9tudiantes, qui d\u00e9cident d'aller faire du grabuge quand y'a une manif de droite. C'est comme Anynomous, c'est n\u00e9buleux. Comment peut-on reconna\u00eetre Antifa comme une organisation terroriste au Canada si ce n'est pas vraiment une \"organisation\"?\n\nC'est comme les gens qui pensent que le Black Bloc est une organisation quand c'est juste une tactique."}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Ts\u00e9 quand c'est la meute qui fait ta s\u00e9curit\u00e9... "}]}, "Body": "En quoi est-ce que le MRQ est mouvement d'extr\u00eame droite ?"}]}, "Body": "L'Id\u00e9e est de partager le lien vers une p\u00e9tition initi\u00e9e par l'extr\u00e8me droite, not\u00e9 "}]}, "Body": "> L'id\u00e9e ici n'est vraiment pas de d\u00e9fendre l'extr\u00eame droite"}]}, "Body": " C'est vrai que racisme n'est pas centralis\u00e9, mais ils ont leurs m\u00e9thode, leur message, leur logo, leur apparence et ils communiquent et s'organisent entre groupes locaux.\n\n\nC'est vrai que la 'droite' \u00e9tait pacifique \u00e0 Charlottesville. Que les mosqu\u00e9s br\u00fblent pour les assurances, etc,etc etc.. \n\nTs\u00e9 si on rends les casseurs en noir terroriste, \u00e7a causerait un sacr\u00e9 casse t\u00eate juridique pour la S\u00fbret\u00e9 du Qu\u00e9bec..\n\nhttp://journalmetro.com/actualites/montreal/894358/manifestation-anti-austerite-un-policier-deguise-a-sorti-son-arme-a-feu/\n\nhttp://ici.radio-canada.ca/nouvelle/364629/sq-police-infiltre\n\netc \n"}]}, "Body": "Si antifa n'a pas fait d'actions suffisamment graves pour \u00eatre qualifi\u00e9 de terroriste au Canada (pour l'instant), il m\u00e9ritent amplement cette cat\u00e9gorisation pour ce qu'ils font aux \u00c9tats-Unis. Or, le Canada peut reconna\u00eetre une organisation terroriste internationale sans que cette organisation ai s\u00e9vi au Canada (ex. Isis). C'est vrai qu'antifa n'est pas centralis\u00e9, mais ils ont leurs m\u00e9thode, leur message, leur logo, leur apparence et ils communiquent et s'organisent entre groupes locaux.\n\nL'id\u00e9e ici n'est vraiment pas de d\u00e9fendre l'extr\u00eame droite, mais contrer la mont\u00e9e de la violence dans le discours politique. Dans le m\u00eame ordre d'id\u00e9e, je d\u00e9nonce \u00e9videmment aussi les attaques contre les musulmans."}]}, "Body": "L'important c'est de ne pas se faire prendre, not\u00e9.\n(quoi qu'ils n'ont arr\u00eat\u00e9 aucun des antifas agresseurs, seulement  Michel Goulet, \u00e0 4 rue d'o\u00f9 le monsieur s'est fait tabasser, mais coudonc)\n\nTu nous partageras le lien demandant de classer La Meute, SOO et le MRQ comme groupes terroristes.. (Je NIAISE, c'est pour souligner la b\u00eatise de cette p\u00e9tition) "}]}, "Body": "C'est du terrorisme aussi. Comme je te l'ai d\u00e9j\u00e0 dit plusieurs fois, l'un n\u2019emp\u00eache pas l'autre."}]}, "Body": "> Au Canada, l\u2019article 83.01 du Code criminel d\u00e9finit le terrorisme comme un acte commis \u00ab au nom \u2014 exclusivement ou non \u2014 d\u2019un but, d\u2019un objectif ou d\u2019une cause de nature politique, religieuse ou id\u00e9ologique \u00bb en vue d\u2019intimider la population\n\n\nLol \u00e7a te tente tu d'entendre parler de ce que le centre culturel Islamique de Qu\u00e9bec vit depuis deux ans? "}]}, "Body": "Lien vers la p\u00e9tition :\n\nhttps://www.change.org/p/l-honorable-ralph-goodale-ministre-de-la-s%C3%A9curit%C3%A9-publique-et-de-la-protection-civile-reconna%C3%AEtre-formellement-antifa-en-tant-qu-organisation-terroriste/w?source_location=combo_psf&psf_variant=combo"}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": ">Autre point soulev\u00e9 par le MRQ : on indique \u00e0 titre d'exemple que le Department of Public Safety du New Jersey a reconnu Antifa comme une organisation terroriste en juin. Cette information est tr\u00e8s r\u00e9pandue au sein de groupes et de m\u00e9dias d'extr\u00eame-droite am\u00e9ricains. Nous n'avons pourtant pas r\u00e9ussi \u00e0 la confirmer aupr\u00e8s d'un repr\u00e9sentant de l'\u00c9tat du New Jersey, qui n'a pas donn\u00e9 suite \u00e0 nos questions.\n\n>Comme le soul\u00e8vent M. Dupuis-D\u00e9ri et M. Cl\u00e9ment, [la page internet](https://www.njhomelandsecurity.gov/analysis/anarchist-extremists-antifa?rq=antifa) \u00e0 laquelle le groupe se r\u00e9f\u00e8re ne donne pas directement cette information. On y recense les r\u00e9centes altercations entre antifas et extr\u00eame droite, on voit en t\u00eate de page les mots-cl\u00e9s \u00ab contre-terrorisme \u00bb et \u00ab int\u00e9rieur \u00bb, mais on n'y liste pas de groupes terroristes.\n\nInt\u00e9ressant, cette (fausse) information a \u00e9t\u00e9 r\u00e9p\u00e9t\u00e9e *ad nauseam* dans les derni\u00e8res semaines."}], "tabarjack": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"byznc3": [{"Replies": {}, "Body": "T'as jamais \u00e9cout\u00e9 de thriller am\u00e9ricain? Sont partout."}], "tabarjack": [{"Replies": {"Batmou": [{"Replies": {"tabarjack": [{"Replies": {}, "Body": "Ouin c'est sur que si j'arr\u00eate d'\u00e9couter les vid\u00e9os des d\u00e9fecteurs du KGB parler je reste ignorant et je ne voit pas ski se passe. Ca ferais ton affaire que tout le monde reste ignorant, \u00e9videment, au moins on sait qui tu repr\u00e9sente.\n\nC'est une autre tactique Russe justement ca, de ridiculiser le discours politique et d'isoler la politique pour que ca devienne un sujet taboo. On les voit en action partout comme par exemple, ils se sont infiltr\u00e9 dans les groupes \u00e9tudiants des universit\u00e9s ou ils bannissent les politiques (sauf les discussions pro-communiste). \n\nOu en tentant de discr\u00e9diter les autres quand ca ne marche pas comme tu le veux. Ou comme cri\u00e9 que La Meute est violente alors qu'on attends juste ca, qu'ils posent un geste violent pour pouvoir arr\u00eater de les prendre au s\u00e9rieux. "}]}, "Body": "Je sais pas ce que tu fumes , mais tu devrais arr\u00eater"}]}, "Body": "Si on revient en arri\u00e8re, apr\u00e8s le crash de l'URSS, on s'est dit qu'ils \u00e9taient mort... jusqu'\u00e0 ce qu'on ce rend compte que c'est eux qui siphonne le V\u00e9n\u00e9zuela aujourd'hui. \u00c9videment ils sont encore actifs et font exactement ce qu'ils disaient qu'ils feraient avant. \n\nEn gros, dans les ann\u00e9es 80, les d\u00e9fecteurs du KGB ont tout expliqu\u00e9 leur tactiques et techniques et ont expliquer ce qu'ils voulaient accomplir. Ils ont r\u00e9ussi dans plein de pays, surtout en am\u00e9rique latine et au moyen orient. De plus, ils disaient clairement leurs plans pour les USA et bin aujourd'hui ils sont rendu ou ils se voyaient. L'acteur principal pour la d\u00e9stabilisation de la nation passe par Antifa. \n\nPour r\u00e9sum\u00e9 leur tactiques, ils ne controlent pas les mouvement par l'implantation d'un chef directeur, selon eux c'est juste trop facile \u00e0 assassiner. Plut\u00f4t, ils fournissent de la propagande communiste \u00e0 ces groupes pour leur vendre un r\u00eave. Comme ca, ils s'installent en tirant qu'une seule balle, celle qui sert \u00e0 assissiner le leader gouvernemental pour y installer leur pantin car \u00e9ventuellement les gens se cherchent un chef et les idiots utiles de la gauche prennent le pouvoir. Ce n'est pas qu'antifa qui est la cible, les f\u00e9ministes, les LGBT, les fausses religions (comme la mienne, le pastafarianisme), etc sont tous vuln\u00e9rable \u00e0 la propagande Russe. Ils sont aussi patient, le plan pour l'ouest (nous autres) \u00e9taient de 25-35 ans pour atteindre l'\u00e9tape de la d\u00e9stabilisation. La prochaine \u00e9tape est la crise. Ils font ca en normalisant et en justifiant la violence envers les adversaires politiques. Observe comment les gau-gauches vont se mettre \u00e0 justifier la violence dans les ann\u00e9es qui s'en viennent, c'est m\u00eame d\u00e9j\u00e0 commencer.\n\nAlors comme la gau-gauche accuse toujours la droite d'\u00eatre control\u00e9 par Putin on peut dire qu'il font de la projection de victime car on a apris dans les ann\u00e9es 80 que la Russie utilisait la gauche pour atteindre leur objectifs. En r\u00e9alit\u00e9, tout pointe vers la Russie comme \u00e9tant le fournisseur principal de notre auto-destruction, mais on a des leaders ici qui n'ont pas le courage de crisser les espions d'ailleurs dehors alors la situation se d\u00e9terieure."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Je suis de centre. \n\nJ'aimerais que Antifa et Sons of Odin soient reconnu comme organisations terroristes puisqu'ils utilisent la violence et l'intimidation pour des fins politique, ce qui est la d\u00e9finition m\u00eame du terrorisme. \n\nOn \u00e9tait bin quand ils n'\u00e9taient pas la st\u00e9 tatas l\u00e0. Il faudrait vraiment se mettre a contrer les Russes (qui sont derri\u00e8re tout ca)."}], "Gracien": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {"Gracien": [{"Replies": {"Nick_Beard": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un peu difficile de faire la ligne entre l'ironie et l'argument quand tu fais semblant qu'Antifa n'est pas un groupe actif. D\u00e9centralis\u00e9 ne veux pas dire \"inexistant\"."}]}, "Body": "\u00c9videmment que mon premier commentaire n'\u00e9tait pas s\u00e9rieux, c'\u00e9tait pour montrer l'absurdit\u00e9 de la p\u00e9tition.  "}]}, "Body": "Oui mais m\u00eame en admettant que de qualifier Antifa d'organisation terroriste est (pour l'instant) absurde, c'est \u00e9galement absurde de faire semblant que les gens qui se sont mis ensemble pour louer des bus et collectivement opposer la manif de la meute n'\u00e9taient pas organis\u00e9s.\n\n\nJuste parce qu\u2019ils ont pas d\u2019autorit\u00e9 centrale \u00e7a veux pas dire que c'est pas une organisation. \n\n\nE: en addition apr\u00e8s avoir r\u00e9alis\u00e9 dans quelle chaine je suis, ton point sur l'antifascisme \u00e9tait d\u00e9bile. Tu savais tr\u00e8s bien quand tu l'\u00e9crivais que tu construisais un tigre en papier."}]}, "Body": "C'est pas ce que je dis.  Je trouve que le fait de vouloir rendre \"terroriste\" un suppos\u00e9 groupe du nom de \"antifa\" est tr\u00e8s dangeureux, surtout car il n'existe pas de groupe du nom de \"AntiFa\" comme la p\u00e9tition le laisse supposer.  Il existe des groupes antifascistes/antifas, mais aucun groupe ne s'appelle \"AntiFa\"."}]}, "Body": "Alors si je me forme une organisation qui s'appelle AntiP\u00e9do, est-ce que tout ceux contre qui je me bats seront des p\u00e9dophiles? Non, c'est une erreur de logique. D'ailleurs, ton raisonnement semble supporter une vue manich\u00e9iste de la vie. Le fait que j'ai un probl\u00e8me avec les opinions et mani\u00e8res d'un groupe ne se transforme pas en endossement de l'autre. Ceci est tel car la vie est *NUANC\u00c9E*."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "*On est pas Nazis, on est N\u00c9O-Nazis, c'est beaucoup mieux, on a chang\u00e9 judaisme par islamisme dans nos discours...*"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "En th\u00e9orie, ils ne sont pas contre l'antifascisme en tant que mouvement mais contre les \"Antifa\", un terme pejoratif qui d\u00e9signe le petit groupe qui cherche \u00e0 se battre avec de pr\u00e9tendus fascistes. \n\nObjectivement, on pourrait dire que le probl\u00e8me avec les antifas c'est que leur d\u00e9finition de fascisme tend \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s large et qu'ils agissent \u00e0 la fois comme juge, juri et executionneur."}]}, "Body": "Alors, si je comprends bien, selon cette p\u00e9tition, il existerait une organisation sp\u00e9cifique du nom de \"AntiFa\" qui fait du grabuge dans les manifs et c'est cette organisation sp\u00e9cifique qui est vis\u00e9e?  Ou est-ce plut\u00f4t l'antifascisme qui est terroriste?  Si c'est le cas, les Forces Canadiennes et beaucoup de v\u00e9t\u00e9rans seront d\u00e9sormais des terroristes \u00e0 cause de la Seconde Guerre mondiale.  Toute personne contre le fascisme sera vis\u00e9?  Devrons-nous \u00eatre pro-fasciste pour ne pas \u00eatre terroriste ou pro-terroriste?\n\nEn tant que quelqu'un qui d\u00e9teste le fascisme, \u00e9clairez-moi."}], "redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "lol ' I'm the reason Trump won' "}]}, "Body": "Tu les nourris et tu te demande pourquoi elles multiplient."}]}, "Body": "C'est vrai que quand je laisse les lumi\u00e8res ferm\u00e9es, je ne vois pas les coquerelles dans la cuisine. "}]}, "Body": "Qu'est-ce que vous diriez d'arr\u00eater de leur donner de la pub?"}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Nah c'est purement politique, C'est le ministre de la S\u00e9curit\u00e9 publique f\u00e9d\u00e9ral qui g\u00e8re cette liste \n\nBonus : \n\n>L'inscription d'une entit\u00e9 sur la liste ne signifie pas que celle-ci a commis un crime. Toutefois, une entit\u00e9 inscrite peut voir ses biens saisis, bloqu\u00e9s ou confisqu\u00e9s. En outre, des institutions, par exemple des banques ou des maisons de courtage, ont l'obligation de soumettre des rapports concernant les avoirs d'une entit\u00e9 et d'emp\u00eacher l'entit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 ces avoirs\n\n"}]}, "Body": "C'est pas le monde qui d\u00e9cide \u00e7a, mais la police selon les activit\u00e9s de l'organisation en question..."}], "illuminaeti": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"Matt_MG": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Ohhh la r\u00e9f\u00e9rence! ahah "}]}, "Body": "Je vais finir par haluciner comme le protagoniste de Black Ops 1 sauf qu'au lieu d'un nom exotique comme Victor Reznov \u00e7a va \u00eatre genre \"Jean Tremblay\" qui va me brainwasher comment m'\u00e9chaper."}]}, "Body": "Je sens que t'aurais besoin d'un cours sp\u00e9cial dans un camp dans le grand nord pour te remettre les id\u00e9es en place. Au programme, travaux forc\u00e9s !"}]}, "Body": "\u00c7a doit \u00eatre les fumes de la peinture en canne qu'ils se sont fait sprayer dans le visage par Antifa...\n\noh wait..."}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"illuminaeti": [{"Replies": {}, "Body": "https://arcdigital.media/how-russian-alt-right-twitter-accounts-worked-together-to-skew-the-narrative-about-berkeley-f03a3d04ac5d \n"}]}, "Body": "Oui, et la Cor\u00e9e du Nord est une d\u00e9mocratie, vu que c'est dans le nom du pays."}]}, "Body": "Antifa s'attaque aux ~~faschistes~~ fascistes, tabarnak... Get real\n\n*edit: ils me donnent des gaz"}]}, "Body": "C'est quoi le rapport du \"alt-right\" l\u00e0-dedans? Antifa est un groupe violent qui s'attaque aux gens afin de pousser leur id\u00e9ologie. Juste parce qu'ils ne font pas sauter des bombes ne veut pas dire qu'ils ne sont pas des terroristes."}], "junglesaxophone": [{"Replies": {}, "Body": "Ils vapotent  des chemtrails"}]}, "Body": "Calvaire...\n\nQu'est-ce que les gens de l'alt-right fument?"}], "Piellar": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {}, "Body": "> Je ne vois pas d'acte de violence planifi\u00e9 par des gens s'identifiant \u00e0 l'Antifa visant \u00e0 semer la peur dans la population g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 des fins politiques.\n\nEt ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Qu\u00e9bec, c'\u00e9tait quoi selon toi?"}], "RoastedPony": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense pas que le terrorisme soit \u00e0 vis\u00e9 de la population en g\u00e9n\u00e9rale, sinon ceux qui s'attaque \u00e0 des groupes sp\u00e9cifiques ne sont pas des terroristes."}], "Encephallus": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "> Non. Si ton candidat se vante d'une position X ouvertement et que tu sors dans la rue pour le soutenir, tu supportes de facto la position X que tu le veuilles ou non.\n\nOui. Tout ce qui compte, c'est les actions.\n\n> Tu peux pas \u00eatre extr\u00eamement g\u00e9n\u00e9ral dans tes termes (genre dire \u00abla gauche\u00bb pour parler des antifas) et ensuite r\u00e9duire l'\u00e9tendue de la discussion dans des termes hyper-pr\u00e9cis pour prouver ton point.\n\nAntifa est de gauche, alors la violence d'antifa est de la violence de gauche. Mes propos sont pr\u00e9cis parce qu'ils sont faits dans le contexte de la violence politique, c'est \u00e0 dire de la violence faite contre des gens simplement parce que leur opinion est diff\u00e9rente de la leur.\n\n> Et non, tu ne peux pas dire que l'un \u00abc\u00f4t\u00e9\u00bb commet \u00ab95%\u00bb (citation needed) des agressions alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 presque 100% des attaques ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s par la droite. M\u00eame en r\u00e9duisant la loupe a juste \u00abmanifestants vs manifestants\u00bb on est quand m\u00eame a un meurtre vs z\u00e9ro.\n\nL'extr\u00eame droite commet des crimes haineux, l'extr\u00eame gauche commet de la violence politique. Est-ce que t'es capable de d\u00e9noncer la violence politique sans d\u00e9tourner avec du *whataboutism* ? Moi, je n'ai pas de probl\u00e8me a d\u00e9noncer les propos et actions qui vont contre mes valeurs, peut importe si la personne ou le groupe qui les dit/fait est de droite ou de gauche. \n\n> Ils ne vont pas tabasser les gens chez eux, ils confrontent (et parfois attaquent)les gens qui, par leur appui bien visible et public, supportent toutes les prises de positions que j'ai nomm\u00e9 plus haut.\n\nCe n'est pas parce que quelqu'un s'affiche qu'il soutiens tout ce que Trump affirme. Et m\u00eame si c'\u00e9tait le cas, ils ne m\u00e9ritent toujours pas de se faire agresser. J'esp\u00e8re que tu es d'accord avec moi l\u00e0-dessus.\n\n"}]}, "Body": ">C'est non pertinent qu'ils s'en soient vent\u00e9s ou non\n\nNon. Si ton candidat se vante d'une position X ouvertement et que tu sors dans la rue pour le soutenir, tu supportes de facto la position X que tu le veuilles ou non.\n\n>Je parle de violence politique envers les supporteurs du camp adverse. \n\nTu peux pas \u00eatre extr\u00eamement g\u00e9n\u00e9ral dans tes termes (genre dire \u00abla gauche\u00bb pour parler des antifas) et ensuite r\u00e9duire l'\u00e9tendue de la discussion dans des termes hyper-pr\u00e9cis pour prouver ton point.\n\nOn parle d'extr\u00eames id\u00e9ologiques? Oui.\nAntifa et KKK sont des extr\u00eames? Oui.\nLe KKK supporte Trump? Oui.\nPas Antifa? Oui.\n\nEt non, tu ne peux pas dire que l'un \u00abc\u00f4t\u00e9\u00bb commet \u00ab95%\u00bb (citation needed) des agressions alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 presque 100% des attaques ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s par la droite. M\u00eame en r\u00e9duisant la loupe a juste \u00abmanifestants vs manifestants\u00bb on est quand m\u00eame a un meurtre vs z\u00e9ro.\n\n>antifa n'attend pas de savoir si un personne pense cela avant de frapper. Il n'ont besoin que d'un moindre signe que la personne est pro-Trump.\n\nTu semble confondre \u00absupporter ouvertement Trump dans la rue\u00bb et \u00abavoir vot\u00e9 pour lui\u00bb\n\nAntifa n'\u00e9pluche pas les bulletins de votes \u00e0 la recherche de ceux qui ont vot\u00e9 r\u00e9publicain.  Ils ne vont pas tabasser les gens chez eux, ils confrontent (et parfois attaquent)les gens qui, par leur appui bien visible et public, supportent toutes les prises de positions que j'ai nomm\u00e9 plus haut."}]}, "Body": "> Oui mais ils ne s'en ont pas vant\u00e9s et ils n'ont pas fait campagne sur \u00abbringing back worse than waterboarding\u00bb...\n> Aussi, il a litt\u00e9ralement demand\u00e9 aux policiers d'\u00eatre rough envers les criminels.\n\nC'est non pertinent qu'ils s'en soient vent\u00e9s ou non. Dans les fait, il n'y a pas plus de torture avec Trump qu'il y en a eu avec Obama ou Clinton.\n\n> Quelle menterie. Depuis le 11 septembre 2001, 106 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par des individus ou groupes d'extr\u00eame-droite, j'ai h\u00e2te que tu me sortes les chiffres de la gauche.\n\nTu d\u00e9tournes mes propos en ne me citant qu'\u00e0 moiti\u00e9. Je parle de violence politique envers les supporteurs du camps adverse.\n\n> Mais je crois que si tu sors dans la rue et que tu hurles au monde entier que les immigrants mexicains sont des drogu\u00e9s, des criminels, des violeurs, que les transgenres sont des citoyens de seconde classe et que les femmes peuvent \u00eatre doigt\u00e9es sans leur consentement, il est possible que ton crachat en l'air te retombe dessus. C'est tout ce que je dis.\n\nComme je te dis, antifa n'attend pas de savoir si un personne pense cela avant de frapper. Il n'ont besoin que d'un moindre signe que la personne est pro-Trump."}]}, "Body": ">La torture des prisonniers de guerre s'est fait pendant longtemps aux \u00c9tats-Unis. Pendant Clinton, pendant Obama.\n\nOui mais ils ne s'en ont pas vant\u00e9s et ils n'ont pas fait campagne sur \u00abbringing back worse than waterboarding\u00bb...\n\nAussi, il a litt\u00e9ralement demand\u00e9 aux policiers d'\u00eatre [rough](http://www.cnn.com/2017/08/01/politics/dea-trump-rough-suspects/index.html) envers les criminels.\n\n>95% du temps, ces agressions sont commises par la gauche.\n\nQuelle menterie. Depuis le 11 septembre 2001, [106 personnes](http://www.snopes.com/2017/06/07/threat-extremists-more/) ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par des individus ou groupes d'extr\u00eame-droite, j'ai h\u00e2te que tu me sortes les chiffres de la gauche. \n\nOh et aussi, ce n'est pas \u00abla gauche\u00bb qui organise des rallyes n\u00e9o-nazis a la torche pour menacer les juifs et les minorit\u00e9s. Et ils n'ont pas encore fonc\u00e9 en voiture sur un rallye de droite.\n\n>Tu penses que le simple fait d'\u00eatre pro-Trump justifie d'\u00eatre battu sur le champs ? M\u00eame les femmes, m\u00eame les adolescent, les handicap\u00e9s, les personnes ag\u00e9es ?\n\nJamais dit \u00e7a. \n\nMais je crois que si tu sors dans la rue et que tu hurles au monde entier que les immigrants mexicains sont des drogu\u00e9s, des criminels, des violeurs, que les transgenres sont des citoyens de seconde classe et que les femmes peuvent \u00eatre doigt\u00e9es sans leur consentement, il est possible que ton crachat en l'air te retombe dessus. C'est tout ce que je dis."}]}, "Body": "> Donald Trump fait l'apologie de la torture des prisonniers de guerre\n\nLa torture des prisonniers de guerre s'est fait pendant longtemps aux \u00c9tats-Unis. Pendant Clinton, pendant Obama. \n\n> du viol\n\nFaire une blague de mauvais gout n'\u00e9gale pas faire l'apologie du viol.\n\n> de la brutalit\u00e9 polici\u00e8re\n\nEncore une fois, de mauvais gout mais il fait r\u00e9f\u00e9rence aux \"thugs\" qui attaquent ses supporteurs. \n\n> en plus d'encourager la violence envers ses opposants politiques et les minorit\u00e9s ethniques\n\nSource ?\n\n> \u00c7a, c'est de la violence politique.\n\nNon. La violence politique, c'est agresser quelqu'un simplement parce que tu n'aimes pas ses opinions politiques. Et 95% du temps, ces agressions sont commises par la gauche.\n\n> La libert\u00e9 d'expression te permet de dire ce que tu veux, mais elle ne te prot\u00e8ge pas des cons\u00e9quences engendr\u00e9es par tes propos.\n\nNon, mais la loi te prot\u00e8ge contre les agressions physiques.\n\nMais bref, tu penses que le simple fait d'\u00eatre pro-Trump justifie d'\u00eatre battu sur le champs ? M\u00eame les femmes, m\u00eame les adolescent, les handicap\u00e9s, les personnes ag\u00e9es ?\n"}]}, "Body": ">Pas besoin d'\u00eatre un Nazi pour se faire tabasser, juste d'\u00eatre pro-Trump est suffisant. C'est de la violence politique.\n\nPlease. Donald Trump fait l'apologie de la [torture des prisonniers de guerre](https://www.theguardian.com/us-news/2016/feb/06/donald-trump-waterboarding-republican-debate-torture),du [viol](https://www.washingtonpost.com/politics/trump-recorded-having-extremely-lewd-conversation-about-women-in-2005/2016/10/07/3b9ce776-8cb4-11e6-bf8a-3d26847eeed4_story.html?utm_term=.ebdf979ced67), de la [brutalit\u00e9 polici\u00e8re](http://www.cnn.com/2017/08/01/politics/dea-trump-rough-suspects/index.html) des crimes de guerre, en plus d'encourager la violence envers ses opposants politiques et les minorit\u00e9s ethniques.\n\n\u00c7a, c'est de la violence politique.\n\nLa libert\u00e9 d'expression te permet de dire ce que tu veux, mais elle ne te prot\u00e8ge pas des cons\u00e9quences engendr\u00e9es par tes propos."}], "tabarjack": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"tabarjack": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {"tabarjack": [{"Replies": {"BergerLangevin": [{"Replies": {"tabarjack": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a aussi des racistes qui conduisent un auto. Donc forc\u00e9ment, tous ceux qui ont des permis de conduire sont racistes, selon Antifa. En gros, yon mis le spotlight sur la meute avant qu'ils nous montre leur jeu, la on sait rien. Y'on toute fourr\u00e9 la patente qui marche depuis 50ans pour se sentir important."}]}, "Body": "J'ajouterai que malgr\u00e9 malgr\u00e9 que le groupe la meute a des gens un peu discutable dans leur rang, leur message m'a sembl\u00e9 assez mod\u00e9r\u00e9e. Leur conversation fuit\u00e9 sont aussi digne que n'importe quel groupe Facebook ou la mod\u00e9ration est un peu lousse comme certains forums. \n\nPour qu'on puisse dire que c'est un organisation d'extr\u00eame droite \u00e7a va me prendre quelques choses de plus concret que juste des conjectures aussi solide qu'une th\u00e9orie du complot bas\u00e9.\n\nIl y a des gens racistes dans le groupe et leur position est discutable, mais cela en fait pas n\u00e9cessairement un groupe extr\u00eame droite. C'est un peu comme la corruption et les politiciens. C'est pas leur but officiel, ils sont pas sens\u00e9 en faire, mais il y a des loups dans le berger."}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"tabarjack": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": ">Les services massacr\u00e9s, ca c'est la gauche qui a trop tirer la couverte de son bord. \n\nLe PLQ est au pouvoir depuis presque 15 ans. Quand exactement ont-ils introduit ces fameuses mesures de gauche pour ensuite les saborder eux-m\u00eames?\n\n>Les cyniques ont compris que m\u00eames s'ils arrangent les services, les gau-gauches vont revenir le bris\u00e9, donc vaut mieux laisser le bateau couler. Ils n'ont pas tord si on se fie \u00e0 l'histoire.\n\nSi on se fit a une histoire dans laquelle les pays nordiques et l'Europe n'existent pas... Eux qui ont, pour la plupart, des syst\u00e8mes de sant\u00e9 plus performants que les n\u00f4tres.\n\nTu semble tenir les \u00abcyniques\u00bb en haute estime. Laisse-moi te dire ceci: \u00abLes cyniques\u00bb ne sont ni g\u00e9nies, ni savants, ni plus malins que Mr. Mme Tout-Le-Monde.\n\nLes \u00abcyniques\u00bb sont simplement des gens favoris\u00e9s par le syst\u00e8me qui sont confortables financi\u00e8rement et qui n'ont pas assez d'empathie pour se soucier d'autre choses que leur propre condition. \n\nQuand tu est riche dans le jeu de Monopoly, c'est facile de jouer la game de \u00ablaisser les autres s'entretuer\u00bb. Une personne moins bien nantie ne peut pas faire ca. Ton \u00abcynisme\u00bb, c'est une belle fa\u00e7on de parler du confort et de l'indiff\u00e9rence bourgeoise.\n\n\u00catre apolitique est une position politique en soi. Tu ne fait qu'acquiescer et endosser la mouvance politique actuelle et la direction qu'elle prend. \n\nDe par leur indiff\u00e9rence, les centristes ont endoss\u00e9 la destruction de nos institutions publiques, la vol de nos ressources naturelles et la corruption \u00e9tatique.\n\nTu parles d'histoire; quelle place r\u00e9servera t-on au centrisme dans l'histoire? Qu'\u00e9crire sur ceux qui ne se sont jamais mobilis\u00e9s pour rien qui ne changeait pas le PH de leur piscine?"}]}, "Body": "Les centristes ne d\u00e9cident pas du gouvernement, la gauche et la droite (pas leurs versions alternatives) restent majoritaire. Mais honn\u00eatement, quand tas le choix entre PQ et PLQ, tu votes pour la m\u00eame chose. \n\nCe que les centristes veulent, c'est la disparition des extr\u00eames. C'est eux qui proposent depuis des lunes un beau m\u00e9lange de publique/priv\u00e9. Ils ont tord, selon moi, mais c'est ce que c'est.  Les services massacr\u00e9s, ca c'est la gauche qui a trop tirer la couverte de son bord. Voil\u00e0 pourquoi c'est de la marde et ca va continuer de l'\u00eatre. \n\nTon status quo, ca embarque l'autre groupe, la majorit\u00e9 silencieuse, les cyniques. Techniquement, en ne votant pas, ils gagnent tous les compt\u00e9s ou presque. Les cyniques ont compris que m\u00eames s'ils arrangent les services, les gau-gauches vont revenir le bris\u00e9, donc vaut mieux laisser le bateau couler. Ils n'ont pas tord si on se fie \u00e0 l'histoire."}]}, "Body": "Je vais arr\u00eater cette discussion parce que j'ai l'impression que tu est sur le point de me sortir des th\u00e9ories \u00e0 la George Soros.\n\n>Tu r\u00e9alises que gr\u00e2ce aux tatas de l'alt-gauche qui sont aller leur montrer qu'on les surveillais ton accusation de r\u00e9actionnaire et de x\u00e9nophobe ne peut m\u00eame pas \u00eatre d\u00e9montrer?\n\nCe qu'Antifa fait ne change rien \u00e0 l'identit\u00e9 de la Meute.\n\nAntifa aurait pu br\u00fbler Qu\u00e9bec au complet que la Meute serait toujours un nid r\u00e9actionnaire et x\u00e9nophobe...\n\nDes \u00abb\u00e2tons dans les roues des centristes?\u00bb Quelle farce. Pauvres centristes qui ont \u00e9t\u00e9 frein\u00e9s dans leurs grande marche sur le tapis roulant du statu-quo. Mettre un b\u00e2ton dans une locomotive arr\u00eat\u00e9e, \u00e7a fait pas grand dommage man. \n\nParles-tu des centristes qui ont laiss\u00e9 les lib\u00e9raux massacrer les services sociaux, l'\u00e9ducation, la culture et la sant\u00e9 pendant des ann\u00e9es sans bouger le petit doigt? Ces m\u00eames centristes qui ne se mobilisent pour absolument rien sauf pour eux-m\u00eames? "}]}, "Body": ">Je vois mal ce que le KGB ... a a voir avec le Qu\u00e9bec. Les parall\u00e8les qu'on puisse en tirer sont plut\u00f4t minces.\n\nLe KGB \u00e9tait un programme d'espionage interne et externe. Ils servait les bureaucrates et politiciens de l'URSS et agissait pour l'\u00e9tat Russe en adoptant des tactiques de subversion et l'appliquait sur les peuples des-quels ils pillait les ressources. Le rapport avec le Qu\u00e9bec c'est qu'ils sont encore en train d'utiliser la gauche pour refaire la m\u00eame chose qu'ils ont fait avec tout r\u00e9cemment le V\u00e9n\u00e9zuela. C'est pas un parallele, c'est prendre une couple (ok ptetre 5-6) d'heures et d'ecouter des vrais espions parler. Les James Bond, c'est pas ca la r\u00e9alit\u00e9. Le KGB, c'est de l'histoire.\n\n>De classer tout le monde comme des criminels...\n\nJuste les extr\u00e9mistes. Au centre, il n'y a pas de diff\u00e9rence. Vouloir emp\u00eacher les gens de penser en les terrorisant ou emp\u00eacher des noir de se chercher un emploi en les terrorisant, c'est pareil. La m\u00e9thode i\u00e7i est insignifiante, la vision que les deux groupes partage c'est de controler la population par la peur, c'est ca qu'on ne veut pas. Avant qu'antifa usurpe les carr\u00e9es rouges, on les entendais m\u00eame pas les niaiseux d'extreme droite. On l'a la technique pour les rendre insignifiant et la Antifa est en train d'amener la gauche au complet avec eux. Ca c'est dangeureux. \n\n> Les \u00abgens sens\u00e9s\u00bb c'est un concept relatif...\n\nOui, bon point. C'est comme l'utilisation du mot normal. Normal aussi est un terme relatif. Et gauche, droite. M\u00eames les extr\u00e9mistes sont aveugle et ne voient pas qu'ils sont pire que ceux contre qui ils se tiennent.\n\n> Les Antifa se foutent \u00e9perdument de leur image...\n\nEt voil\u00e0 pourquoi ils se font manipuler. Ils ne sont que temporaire pour venir foutre la marde icitte au profit de riches d'ailleurs. C'est de loin plus menacant qu'une ptite gang de 12 n\u00e9o-nazi qui ne seraient m\u00eame pas capable de s'organiser si Antifa n'aurait pas besoin d'ennemi pour foutre le bordel.\n\n> Contrairement a la Meute qui se contorsionne et traficote...\n\nTu r\u00e9alises que gr\u00e2ce aux tatas de l'alt-gauche qui sont aller leur montrer qu'on les surveillais ton accusation de r\u00e9actionaire et de x\u00e9nophobe ne peut m\u00eame pas \u00eatre d\u00e9montrer? Il y a quelques traces ici et l\u00e0 et tout ca peut facilement disparaitre avec un \"oui c'etait au d\u00e9but du groupe, on vise \u00e0 \u00e9duquer ces gens la et on r\u00e9ussi bien selon nous\". En r\u00e9alit\u00e9 l'\u00e9ducation c'est pas l'anti-racisme, c'est comment le dire pour que ca passe aux yeux des SJW. Mais on ne le saura jamais, parcequ'il y a des enfants qui ne se sont pas poser de questions avant d'agir. Ca, c'est 100% antifa qui est a bl\u00e2mer pour ca. Ils ont, pour la premiere fois au Qu\u00e9bec, effectivement lancer des b\u00e2tons dans les roues des centristes. \n"}]}, "Body": "Il y a beaucoup a d\u00e9baller, donc je vais y aller par petits points.\n\n- Je vois mal ce que le KGB, qui est une police politique issue d'un r\u00e9gime autoritaire qui a vu tomber une monarchie tsariste, a a voir avec le Qu\u00e9bec. Les parall\u00e8les qu'on puisse en tirer sont plut\u00f4t minces.\n\n- De classer tout le monde comme des criminels, qu'ils soient \u00e0 gauche ou a droite, nazis ou simple f\u00e9ministe, ne fait qu'aider les nazis, puisque tu met leurs actes abominables sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec du militantisme de base. Les f\u00e9ministes ne font pas la promotion du g\u00e9nocide, de la haine raciale et de l'extermination de masse, le KKK oui. Protester dans une rue est une position politique, vouloir tuer tout les non-blancs, non.\n\n- Les \u00abgens sens\u00e9s\u00bb c'est un concept relatif, et tr\u00e8s faible d'un point de vue argumentatif. Ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient du statu-quo sont plus port\u00e9s \u00e0 ne pas prendre parti, puisque la non-implication les avantage par d\u00e9faut.\nLes hommes qui ne voulaient pas que les femmes aient le droit de vote, les sudistes qui employaient des esclaves et les gens qui s'opposaient aux syndicats se sont tous d\u00e9j\u00e0 consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00abgens sens\u00e9s.\u00bb \n\n- Les Antifa se foutent \u00e9perdument de leur image. C'est pourquoi peu de gens les appuient et qu'on retrouve rarement leur \u00abtalking points\u00bb dans la bouche de Mr-Mme Tout-le-monde.  Contrairement a la Meute qui se contorsionne et traficote son message pour \u00eatre vue comme un \u00abchien de garde de la d\u00e9mocratie\u00bb plut\u00f4t que comme un regroupement r\u00e9actionnaire x\u00e9nophobe."}]}, "Body": "La majorit\u00e9 des gauchistes que je connais ne se reconnaissent pas dans Antifa et le f\u00e9minisme, pourtant ils ne sont pas de droite, ils ne comprennent m\u00eame pas comment quelqu'un peut \u00eatre de droite tellement ils sont \u00e0 gauche ts\u00e9. L'alt-n'importe quel bord sont les groupes qui font du bruit, utilise la violence et s'imaginent qu'ils parle pour toute une population alors qu'ils sont une infime minorit\u00e9. \n\nDonc Antifa fait ca, les f\u00e9ministes le font, la meute le fait, le KKK aussi. Aux yeux des gens sens\u00e9, d'un bord ou l'autre, ils sont tous dangeureux et ce sont tous des criminels, pas un plus que l'autre. Juste des vidanges.\n\nMais la va falloir que la population sens\u00e9 se reveille parcequ'on est en train de tomber dans le pi\u00e8ge du KGB tel que d\u00e9crit de fa\u00e7on tr\u00e8s pr\u00e9cises par les d\u00e9fecteurs des ann\u00e9es 80. En tout cas, la les deux bord vont \u00eatre obliger de se chercher du concr\u00eat quand les immigrants vont se frotter \u00e0 nos lois sur l'immigration. La Meute va crier victoire, mais on va leur dire qu'ils ont servi \u00e0 rien (les lois sont la depuis quand meme un boute) et les gau-gauches vont bin voir qu'ils ont encore une fois tord."}]}, "Body": "\u00c7a n'existe pas la \u00abalt-left\u00bb. C'est une tentative des r\u00e9actionnaires de mettre le n\u00e9o-nazisme sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec le fait de s'opposer activement \u00e0 celui-ci."}]}, "Body": "Et si on ne parle pas des USA, mais de nous m\u00eames \u00e0 place, juste avoir des doutes par rapport \u00e0 l'immigration de masse est assez pour recevoir des menaces des groupes comme Antifa et d'autres gau-gauches. \n\nQuoi qu'ils sont une minorit\u00e9 soit \"alt-left\" ils sont aussi pire que la minorit\u00e9 raciste \"alt-right\" qui sont contre tout ce qui n'est pas blanc et unilingue francais. Ce qui faut comprendre cest qu'ils usurpe une position politique utile \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et la d\u00e9molisent. C'est exactement ce que les d\u00e9fecteurs du KGB nous disaient dans les ann\u00e9es 80. Ce sont surtout des enfants vuln\u00e9rable qui ne savent pas qu'ils se font manipuler, un peu comme une recru de la mafia. Ils ne comprennent pas la moindre petite chose \u00e0 propos des enjeux que tout ca repr\u00e9sente. \n\nSelon eux, il faut laisser les tricheurs entrer plut\u00f4t que la personne qui mange 1 fois par deux jours depuis 3 ans dans son apparte qui coute le salaire de sa 1ere job et la moiti\u00e9 de sa 2e en Ukraine en attendent que le Canada lui disent de venir parcequ'il respecte nos r\u00e8gles. Tant qu'\u00e0 moi, ce sont eux les extr\u00e9miste haineux et on serait mieux de payer un peu plus de taxes pour les enlever de la soci\u00e9t\u00e9 et casser le travail fait par les Russes jusqu'\u00e0 maintenant.\n\n"}]}, "Body": "> Je ne vois pas d'acte de violence planifi\u00e9 par des gens s'identifiant \u00e0 l'Antifa visant \u00e0 semer la peur dans la population g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 des fins politiques.\n\nC'est commun aux \u00c9tats-Unis. Pas besoin d'\u00eatre un Nazi pour se faire tabasser, juste d'\u00eatre pro-Trump est suffisant. C'est de la violence politique."}], "kchoze": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "> Le message qu'ils passent, c'est \"si tu t'exprimes en faveur de la position X, on te tabassera, alors tu es mieux de prendre ton trou\".\n\nHonn\u00eatement j'ai l'impression que leur motif est plus la r\u00e9pression que la \"pr\u00e9vention\". On pourrait argumenter que la violence \u00e0 un effet dissuasif mais dans le pr\u00e9sent contexte j'ai l'impression que \u00e7a galvanise plus l'opposition que \u00e7a l'affaibli."}]}, "Body": "Je crois que l'\u00e9tiquette \"terroriste\" est exag\u00e9r\u00e9e... mais en m\u00eame temps, si l'on d\u00e9finit \"terrorisme\" comme \"commettre des actes violents ou d'intimidation planifi\u00e9s au nom d'une cause politique en misant sur la peur pour obtenir gain de cause\", alors ce que antifa fait tombe sous cette d\u00e9finition. C'est la d\u00e9finition qui est probablement trop lousse.\n\nOui, les antifas planifient la violence dans les manifestations, c'est d'ailleurs la raison de la tactique du Black Bloc et pourquoi ils arrivent avec des pierres. des batons et m\u00eame des bouteilles d'urine et d'excr\u00e9ment. Quant \u00e0 viser la peur, je crois que le but avou\u00e9 des antifas est d'effrayer les gens qui ont des opinions diff\u00e9rentes des leurs pour les d\u00e9courager de manifester ou m\u00eame de faire entendre leur opinion. Le message qu'ils passent, c'est \"si tu t'exprimes en faveur de la position X, on te tabassera, alors tu es mieux de prendre ton trou\"."}]}, "Body": "Je ne vois pas d'acte de violence planifi\u00e9 par des gens s'identifiant \u00e0 l'Antifa visant \u00e0 semer la peur dans la population g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 des fins politiques. \u00catre violent dans le cadre de manifestations envers d'autres manifestants, des policiers et m\u00eame des journalistes, c'est clairement insuffisant pour leur apposer l'\u00e9tiquette de terroristes. On appelle juste \u00e7a des gros colons, ou des vigilantes si on veut rester poli. C'est possible de d\u00e9noncer la violence sans faire des hyperboles."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}