{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6yw21x/une_avocate_am\u00e9ricaine_en_immigration_r\u00e9pond_aux/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/IAmA/comments/6yuxfg/i_am_an_immigration_attorney_in_dc_what_do_you/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/gra0bXi2xwxsM4L321o1HOUWl6915aa_e0_aZQ2kgJk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "redalastor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 3, "edited": false, "domain": "reddit.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 288, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/hqS7krtXE3C0-eWMyR26pHWVmhTgwR1BjC3wKp8jR1c.jpg?s=39cf41ed09002ee25e63a1bc9329ac02"}, "variants": {}, "id": "UfKQaNYy-w9nF1Em2gmIDy_SjtgvOKaxBb_90BcugN4", "resolutions": [{"height": 144, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/hqS7krtXE3C0-eWMyR26pHWVmhTgwR1BjC3wKp8jR1c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=73859ce1153a3aaac399f71b376a656d"}, {"height": 288, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/hqS7krtXE3C0-eWMyR26pHWVmhTgwR1BjC3wKp8jR1c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=bdede44108184b4a000e992b31e2b282"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504890051.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6yw21x", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Gauchiste de droite", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une avocate am\u00e9ricaine en immigration r\u00e9pond aux questions \u00e0 propos des Dreamers", "banned_by": null, "id": "6yw21x", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504918851.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6yw21x/une_avocate_am\u00e9ricaine_en_immigration_r\u00e9pond_aux/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "Soyons honn\u00eates... l'opinion d'une avocate en immigration n'est pas d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e sur ce sujet, c'est de ses clients dont on parle. C'est comme un avocat en droit criminel \u00e0 qui on poserait des questions sur une facilitation de la preuve en cour pour la Couronne, personne ne serait surpris \u00e0 les entendre se plaindre des droits des accus\u00e9s.\n\nPersonnellement, celui qui a fait une analyse la plus objective \u00e0 mon avis est Ben Shapiro, un commentateur conservateur juif qui a \u00e9galement une formation en loi constitutionnelle et qui n'aime pas Trump du tout. Comme il n'aime ni les D\u00e9mocrates, ni Trump, il est moins partisan que la majorit\u00e9 des commentateurs qui ont un parti pris \u00e9vident.\n\nEn gros, voici un court r\u00e9sum\u00e9:\n\nIl y a eu plusieurs tentatives de passer des amnisties pour les immigrants ill\u00e9gaux arriv\u00e9s tr\u00e8s jeunes aux \u00c9tats-Unis et qui y ont v\u00e9cu une grande part de leur vie. Les propositions \u00e9taient appel\u00e9es \"DREAM Act\", pour faire \u00e9cho au r\u00eave am\u00e9ricain. Toutes ces propositions ont \u00e9t\u00e9 battues, sous Bush et sous Obama.\n\nObama a adopt\u00e9 un ordre ex\u00e9cutif (DACA) qui donnait \u00e0 ces jeunes adultes des permis de travail temporaires. Cet ordre ex\u00e9cutif est poursuivi en cour, plusieurs \u00c9tats le consid\u00e8rent anti-constitutionnel, car si l'ex\u00e9cutif a le droit de d\u00e9cider comment il applique les lois, le fait de donner des permis de travail temporaires va bien plus loin que de simplement choisir de ne pas poursuivre les jeunes. Bref, \u00e7a ressemble \u00e0 une loi, ce qui serait une violation de la s\u00e9paration des pouvoirs.\n\nAvec la composition de la Cour Supr\u00eame, il est probable que l'ordre soit d\u00e9clar\u00e9 anti-constitutionnel par la majorit\u00e9 r\u00e9publicaine.\n\nOK, maintenant, ce que Trump a fait... et pas fait.\n\nTrump n'a PAS \u00e9limin\u00e9 DACA, pas encore. Il l'a reconduit 6 mois en annon\u00e7ant qu'il ne serait pas reconduit pass\u00e9 ce d\u00e9lai. Donc, DACA est encore en fonction.\n\nTrump, dans sa d\u00e9claration sur cette d\u00e9cision, a renvoy\u00e9 la balle au Congr\u00e8s, en disant que DACA \u00e9tait anti-constitutionnel et qu'il doit y avoir une solution l\u00e9gislative au probl\u00e8me. Il essaie donc de forcer le Congr\u00e8s \u00e0 se pencher sur ce sujet. Certains disent qu'il aimerait aussi utiliser ceci pour forcer les D\u00e9mocrates \u00e0 consentir \u00e0 d\u00e9bloquer des fonds pour son fameux mur. L'\u00e9change propos\u00e9 serait \"on vous donne une amnistie des ill\u00e9gaux l\u00e0 depuis longtemps en \u00e9change d'un resserrement de la surveillance \u00e0 la fronti\u00e8re pour d\u00e9courager de nouveaux ill\u00e9gaux d'arriver\".\n\nEn plus, Trump a laiss\u00e9 la porte ouvert \u00e0 reconduire DACA si rien n'est fait d'ici 6 mois. Il a dit qu'il \"revisiterait la question\" \u00e0 ce moment l\u00e0.\n\nPour Ben Shapiro, c'est une trahison des R\u00e9publicains et c'est un rapprochement de Trump vers les positions D\u00e9mocrates. Mais bon, les D\u00e9mocrates sont largement compl\u00e8tement hyst\u00e9riques quand ils parlent de Trump en l'accusant essentiellement d'\u00eatre un Nazi... OK, pas tous... les mod\u00e9r\u00e9s le traitent plut\u00f4t de sympathisant nazi. Je trouve \u00e7a ridicule, Trump est peut-\u00eatre un bouffon ignare, mais il n'est pas un id\u00e9ologue, il cherche \u00e0 \u00eatre aim\u00e9 plus que tout. Politiquement, c'est un centriste, pas un extr\u00e9miste. Si les D\u00e9mocrates le complimentaient, ils pourraient m\u00eame le rallier \u00e0 bien de leurs positions, en choisissant plut\u00f4t de le d\u00e9moniser en le traitant de raciste sans fin, ils tournent le dos \u00e0 tellement d'opportunit\u00e9s d'avancer leur agenda, c'est incroyable."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}