{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6zuilx/une_place_pour_les_autochtones_sur_le_nouveau/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/politique/montreal/507877/nouveau-drapeau-montreal", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/NUWbN3cSrxDGgupzwYZLFASjLaoj-oyf5ks299sR0e0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "kchoze", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 84, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 138, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 84, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 300, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/g17m499NGKiWfklqcyiBv_HO7MmQ6vvDg19l-IGZH_o.jpg?s=5b4c947ed0796334f7d1b63f155c391d"}, "variants": {}, "id": "JIctG6KL4EoaGQjkdVnSg9M0ugcovqzsQEULuIQXh7Q", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/g17m499NGKiWfklqcyiBv_HO7MmQ6vvDg19l-IGZH_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0aa70f663703abf0fd382c646f7565e0"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/g17m499NGKiWfklqcyiBv_HO7MmQ6vvDg19l-IGZH_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a6267efa11f0edb40f6182ef1c37e53b"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/g17m499NGKiWfklqcyiBv_HO7MmQ6vvDg19l-IGZH_o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=be722336d55b9d6554fd44d5d96c16ac"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505309240.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zuilx", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Une place pour les autochtones sur le nouveau drapeau de Montr\u00e9al", "banned_by": null, "id": "6zuilx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505338040.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6zuilx/une_place_pour_les_autochtones_sur_le_nouveau/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {}, "Body": "[voici la proposition](https://68.media.tumblr.com/4a247a2f07efd5331c9496ba7d84cb01/tumblr_ow8kzjjPYU1u1mgryo1_1280.gif). Soumettons-l\u00e0."}, {"Replies": {}, "Body": "Lequel d\u00e9g\u00e8lerait le plus rapidement?"}], "LuckLap": [{"Replies": {"Mean_Mister_Mustard": [{"Replies": {}, "Body": "Tu remplaces les 4 symboles par un c\u00f4ne orange, le logo du Canadien, une enveloppe brune pis la face de Mado Lamothe pis on est en business."}]}, "Body": "Moi je rajouterais le #33 pi un gardien baveu qui fait un clin d'oeil."}]}, "Body": "\u00c7a prendrait un drapeau avec quatre pogos."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"AMurkypool": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Les anglophones ont eu leur Red Ensign pendant un boute, j'esp\u00e8re qu'ils en ont profiter. Pour les Am\u00e9rindiens, ils d\u00e9j\u00e0 ont leur propres drapeaux repr\u00e9sentant leur propres nations. "}]}, "Body": "Et? Le Drapeau du Quebec une croix blanche catholique et la fleur de lys, donc represente les francais catho, mais ou sont les symbole pour la population native Anglophone? Et les Amerindien?\n\nArreter donc de brailler sur des connerie."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, j'ai d'ailleurs dis essentiellement la m\u00eame chose dans ce commentaire. Quoi que tu conviendras que le Montr\u00e9al d'alors n'\u00e9tait pas \u00e0 une fusion municipale pr\u00e8s d'aqu\u00e9rir son envergure actuelle."}]}, "Body": "> La croix de Saint-George, trois symboles purement britanniques et un seul **pour les locaux.**\n\nLa ville de Montr\u00e9al \u00e9tait majoritairement anglophone lors de son incorporation:\n\n> Le drapeau a \u00e9t\u00e9 confectionn\u00e9 en 1939, mais ses symboles remontent \u00e0 la cr\u00e9ation de la \u00ab Corporation de Montr\u00e9al \u00bb et l'adoption de ses armoiries en 1833. \u00c0 l'\u00e9poque, la m\u00e9tropole \u00e9tait une ville d'un peu plus de 27 000 habitants, majoritairement anglophones. \n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/montreal/201702/14/01-5069298-drapeau-de-montreal-la-ville-veut-faire-une-place-aux-autochtones.php"}]}, "Body": "Le drapeau adopt\u00e9 dans les ann\u00e9es 1930 provient du blason de la ville adopt\u00e9 dans les ann\u00e9es 1830. \u00c0 cette \u00e9poque, Montr\u00e9al \u00e9tait une ville plus petite qui \u00e9tait effectivement peupl\u00e9e largement par des peuples des iles britanniques, les Anglais, \u00c9cossais et Irlandais. Sinon, c'est certain que le design est celui d'un conqu\u00e9rant. La croix de Saint-George, trois symboles purement britanniques et un seul pour les locaux. Les vainqueurs \u00e9crivent l'histoire."}], "Bestialman": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {"N22-J": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {}, "Body": "Tu penses aux Irlandais.\n\nhttps://www.quora.com/Do-Scottish-Welsh-and-Northern-Irish-people-get-offended-when-theyre-referred-to-as-British"}], "PM_ME_FULLCOMMUNISM": [{"Replies": {"EiSkip": [{"Replies": {}, "Body": "ils ont dit \"hey on veux restez parce que l\u2019ind\u00e9pendance c'a l'air spooky\". \n\nCue in [Trainspotting pour voir s'ils s'identifient aux anglais](https://www.youtube.com/watch?v=29-LRuuqFT0)"}]}, "Body": "Ils ont \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 et une majorit\u00e9 ont vot\u00e9 oui..."}]}, "Body": "Demande \u00e0 un \u00e9cossais s'il est british et pr\u00e9pare ta face pour la baffe."}]}, "Body": ">\u00c9cossais ne sont pas Anglais/British.\n\npffft what? Les \u00c9cossais sont British. En plus, la culture et la langue des lowlands est d'origine Northumbrien/anglo-saxonne."}], "kchoze": [{"Replies": {"pbnj3llyf1sh": [{"Replies": {}, "Body": "L'Irlande du Nord ne fait pas partie de la Grande-Bretagne. Le Royaume-Uni s'appelle en fait \"Le Royaume-Uni de Grande-Bretagne et d'Irlande du Nord\"."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Justement. La croix rouge repr\u00e9sente l'Angleterre, et non la Grande-Bretagne. \n\nC'est une insulte selon moi de les mettre tous dans le m\u00eame panier alors qu'ils sont clairement des peuples diff\u00e9rents avec des revendications nationale encore pr\u00e9sente aujourd'hui."}]}, "Body": "Les Irlandais et les \u00c9cossais ne sont pas Anglais, mais les \u00c9cossais sont Britanniques. \"Grande-Bretagne\" fait r\u00e9f\u00e9rence aux territoires du Royaume-Uni: Angleterre, \u00c9cosse, Pays de Galle, Irlande du Nord."}]}, "Body": "Les Irlandais et \u00c9cossais ne sont pas Anglais/British.\n\nLes Normands et Bretons sont Fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Sur un autre sujet, pourquoi les Anglais, les \u00c9cossais et les Irlandais y sont repr\u00e9sent\u00e9s. On ne pourrait pas les personnifier dans un seul symbole. Ou sinon, on ajoute, les Bretons et les Normands. Perso, moi je vote pour l\u2019abolition de ce drapeau. Je m\u2019identifie au logo 4 coeurs."}], "physicshipster": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"QuickQuestionPC": [{"Replies": {}, "Body": "I wrote this below but just for visibility, can you explain why wikipedia says otherwise? https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Montreal#Montreal_During_the_French_Colonial_Period\n\nEdit: never mind I see now what you mean."}], "physicshipster": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"physicshipster": [{"Replies": {}, "Body": "Okay, d\u00e9sol\u00e9, je ne savais pas que c'\u00e9tait la d\u00e9finition d'un drapeau. En ce cas t'as raison qu'on aurait du garder l'original."}]}, "Body": "Un drapeau repr\u00e9sente une communaut\u00e9 d'\u00eatres humains, pas un territoire."}]}, "Body": "Oui, je sais, mais c'est eux les premiers humains qui se sont \u00e9tablis sur l'\u00eele. Je suis d'accord ils sont sans lien avec la ville de Montr\u00e9al que l'on conna\u00eet, mais un drapeau sert \u00e0 se souvenir de l'histoire d'une r\u00e9gion, et pas seulement d'une culture."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"Pekansylvestre": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Tu dis que l'emplacement de Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 choisie sans \u00e9gard aux autochtones, mais parce qu'elle \u00e9tait propice au transport?  Je demande: Propice au transport de quoi, et par qui?"}]}, "Body": "L'emplacement de Montr\u00e9al est propice car les rivi\u00e8res \u00e9taient les meilleurs moyens de transport de l'\u00e9poque, et Montr\u00e9al est situ\u00e9 \u00e0 la jonction de la rivi\u00e8res des Outaouais et du fleuve Saint-Laurent, en plu d'\u00eatre \u00e0 proximit\u00e9 de la rivi\u00e8re Richelieu. Les communaut\u00e9s autochtones s'\u00e9taient install\u00e9es pour cette raison, ils n'y ont pas contribu\u00e9, Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli l\u00e0 pour la m\u00eame raison."}]}, "Body": "> Ces communaut\u00e9s auraient pu ne jamais exister que cela n'aurait eu aucun impact sur la fondation ou le d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al.\n\nTr\u00e8s sp\u00e9culatif, et peu probable.  Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 o\u00f9 elle est pour des raisons strat\u00e9giques li\u00e9es aux \u00e9changes avec les autochtones (surtout pour les fourrures).  Si ce n'\u00e9tait pas de l'utilisation pr\u00e9alable des autochtones de ce site comme lieu de rencontre, il n'y aurait probablement pas eu d'emplacement permanent fran\u00e7ais non plus."}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"M_Rosencrantz": [{"Replies": {}, "Body": "Mais dire que les am\u00e9rindiens n'avaient qu'une influence ext\u00e9rieur dans le d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al c'est minimis\u00e9 leurs places dans le syst\u00e8me \u00e9conomique du r\u00e9gime fran\u00e7ais. Les diff\u00e9rents peuples am\u00e9rindiens ont jou\u00e9s un v\u00e9ritable r\u00f4le d'acteur et non de simple passivit\u00e9 comme voulais le faire percevoir les historiens de la premi\u00e8re moiti\u00e9 du XXe. C'est du moins ce que semble soulign\u00e9 l'\u00e9tude historiographique de l'histoire de la Nouvelle-France. Ne pas oubli\u00e9 non-plus que L\u2019h\u00f4tel-Dieu de Montr\u00e9al fond\u00e9e par Jeanne Mance en 1642 \u00e9tais pour soign\u00e9 les colons blancs et les autochtones. On ne peut donc pas vraiment parler d'influence externe."}]}, "Body": "Tu ne fais pas la part des choses, ni la diff\u00e9rence entre une influence ext\u00e9rieure et une participation directe. Les \u00c9tats-Unis ont influenc\u00e9 le d\u00e9veloppement du Canada et du Qu\u00e9bec significativement, mais personne ne dirait que les Am\u00e9ricains ont \"particip\u00e9\" \u00e0 la fondation du Canada ou \u00e0 son d\u00e9veloppement \u00e0 cause de \u00e7a."}]}, "Body": ">  Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 en relation avec des Am\u00e9rindiens, mais les Am\u00e9rindiens \u00e9taient une population ext\u00e9rieure, pas int\u00e9rieure et n'a pas eu d'influence significative sur l'\u00e9tablissement et le d\u00e9veloppement de la ville.\n\nConsid\u00e9rant qu'\u00e0 l'origine, c'\u00e9tait essentiellement un poste de traite de fourrure... Cibole, \u00e0 la fin du 18 si\u00e8cle, c'\u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme la capitale de la fourrure. Tu penses que cette industrie, et par cons\u00e9quent, Montr\u00e9al, ce serait d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 ce niveau sans l'apport des Am\u00e9rindiens? \n\nLes Am\u00e9rindiens ont \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans l'histoire de Montr\u00e9al d\u00e8s le d\u00e9but. \u00c0 l'inverse, les \u00c9cossais et les Irlandais ont commenc\u00e9 \u00e0 avoir une influence consid\u00e9rable bien plus tard. Pourtant, ils ont aussi leur place (\u00e0 juste titre), sur le drapeau."}]}, "Body": ">Ben le site a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert et remarqu\u00e9 notamment parce qu'initialement, c'\u00e9tait un site occup\u00e9 par les communaut\u00e9s autochtones. \n\nEt?\n\nNi la population, ni les institutions, ni les infrastructures de ces anciennes communaut\u00e9s n'ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tu\u00e9s m\u00eame juste temporairement dans la ville de Montr\u00e9al que l'on conna\u00eet. Ces communaut\u00e9s auraient pu ne jamais exister que cela n'aurait eu aucun impact sur la fondation ou le d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al.\n\nC'est comme la question philosophique du navire de Th\u00e9s\u00e9e. Th\u00e9s\u00e9e a un navire, un jour, son m\u00e2t se brise et il est remplac\u00e9, puis la proue pourrie et est chang\u00e9e, un incendie force le remplacement du pont, etc... Au bout du compte, toutes les parties du navire ont \u00e9t\u00e9 chang\u00e9es, est-ce toujours le navire de Th\u00e9s\u00e9e? Une r\u00e9ponse possible est oui, si les morceaux sont chang\u00e9s pi\u00e8ce par pi\u00e8ce, for\u00e7ant chaque nouveau \u00e0 \u00eatre compatible avec les anciens pour maintenir une connexion dans le temps. Mais si tu changeais toutes les pi\u00e8ces en m\u00eame temps, non, ce ne serait plus le navire de Th\u00e9s\u00e9e.\n\nMontr\u00e9al est comme le navire, chaque personne, chaque institution, chaque b\u00e2timent est une partie de la ville. Chaque morceau peut \u00eatre chang\u00e9, tant et aussi longtemps qu'\u00e0 chaque moment il y a une continuit\u00e9 de la majorit\u00e9 des autres \u00e9l\u00e9ments. Mais dans le cas des communaut\u00e9s am\u00e9rindiennes \u00e0 l'endroit, il n'en restait RIEN au moment de la fondation de Montr\u00e9al, ni personne, ni institution, ni b\u00e2timent. Dire qu'elles font partie de l'histoire de Montr\u00e9al, c'est ind\u00e9fendable. Tu peux dire que \u00e7a fait partie de l'histoire de l'\u00ceLE de Montr\u00e9al, mais pas la ville.\n\n>Dire qu'il n'y a aucun lien entre les communaut\u00e9s qui ont habit\u00e9 l'endroit avant et qui l'ont fr\u00e9quent\u00e9, \u00e7a peut donner l'impression qu'on r\u00e9duit l'apport des communaut\u00e9s autochtones \u00e0 l'essor de Montr\u00e9al. \n\nOu qu'on reconna\u00eet la r\u00e9alit\u00e9 historique que Montr\u00e9al est une ville fond\u00e9e et d\u00e9velopp\u00e9e par des Europ\u00e9ens plut\u00f4t que de cr\u00e9er un mythe fondateur multiculturaliste qui n'a rien \u00e0 voir avec la r\u00e9alit\u00e9 historique. Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 en relation avec des Am\u00e9rindiens, mais les Am\u00e9rindiens \u00e9taient une population ext\u00e9rieure, pas int\u00e9rieure et n'a pas eu d'influence significative sur l'\u00e9tablissement et le d\u00e9veloppement de la ville. Par exemple, la France a \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e dans son d\u00e9veloppement par l'Espagne, car les deux pays sont voisins, est-ce que \u00e7a veut dire pour autant que la France a des racines espagnoles ou que les Espagnols sont un peuple fondateur de la France? Bien s\u00fbr que non."}]}, "Body": "> mais ils sont sans lien avec la ville de Montr\u00e9al que l'on conna\u00eet, sauf pour l'emplacement g\u00e9ographique.\n\nBen le site a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert et remarqu\u00e9 notamment parce qu'initialement, c'\u00e9tait un site occup\u00e9 par les communaut\u00e9s autochtones. \n\n>Un village fortifi\u00e9, nomm\u00e9 Hochelaga, est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent sur l'\u00eele quand Jacques Cartier arrive le 2 octobre 1535. Il est bien accueilli par les Iroquoiens et il nomme la montagne qu'il voit au centre de l'\u00eele, mont Royal.\n\nLe site a \u00e9t\u00e9 choisi parce que c'\u00e9tait aussi un lieu de rencontre strat\u00e9gique.\n\n>Toutefois, lors du premier passage de Samuel de Champlain dans la r\u00e9gion, en 1603, il ne trouve pas de trace du village d\u2019Hochelaga; son emplacement demeure inconnu \u00e0 ce jour2. En 1611, le fondateur de Qu\u00e9bec \u2014 qui comprend rapidement la position strat\u00e9gique qu'occupe l'\u00eele \u2014, fait d\u00e9fricher un site \u00e0 la Pointe-\u00e0-Calli\u00e8re. \u00c0 d\u00e9faut d'un \u00e9tablissement permanent, Montr\u00e9al servira de lieu de rencontre entre les Algonquiens et Hurons, qui descendent de l'arri\u00e8re-pays, et des marchands fran\u00e7ais qui troquent des fourrures et produits de fabrication europ\u00e9enne.\n\nDire qu'il n'y a aucun lien entre les communaut\u00e9s qui ont habit\u00e9 l'endroit avant et qui l'ont fr\u00e9quent\u00e9, \u00e7a peut donner l'impression qu'on r\u00e9duit l'apport des communaut\u00e9s autochtones \u00e0 l'essor de Montr\u00e9al. \n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Histoire_de_Montr\u00e9al"}]}, "Body": "Bien s\u00fbr, car les Europ\u00e9ens ont fond\u00e9 la communaut\u00e9 et les institutions qui forment Montr\u00e9al. Il y a eu d'autres communaut\u00e9s d'\u00eatre humains habitant \u00e0 l'endroit avant, mais ils sont sans lien avec la ville de Montr\u00e9al que l'on conna\u00eet, sauf pour l'emplacement g\u00e9ographique."}]}, "Body": ">Non, ils ne l'\u00e9taient pas. Au d\u00e9but de Montr\u00e9al, Hochelaga avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 depuis des d\u00e9cennies.\n\nL'histoire de Montr\u00e9al ne d\u00e9bute donc qu'\u00e0 l'arriv\u00e9e des europ\u00e9ens?"}]}, "Body": "> les Am\u00e9rindiens \u00e9taient ici au d\u00e9but (Hochelaga, situ\u00e9 au pied de Mont Royal).\n\nNon, ils ne l'\u00e9taient pas. Au d\u00e9but de Montr\u00e9al, Hochelaga avait \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9 depuis des d\u00e9cennies. Il n'y avait aucun village am\u00e9rindien permanent dans toute la vall\u00e9e du Saint-Laurent."}]}, "Body": "Moi je l'aime beaucoup. Je trouve que l'or balance les autres couleurs, que l'arbre au centre entour\u00e9 des autres symboles provoque la g\u00e9ographie de l'\u00eele (une montagne bois\u00e9e entour\u00e9e par des differents cultures), et que \u00e7a serve aussi comme rappel que les Am\u00e9rindiens \u00e9taient ici au d\u00e9but ([Hochelaga](https://fr.wikipedia.org/wiki/Hochelaga_(village\\)), situ\u00e9 au pied de Mont Royal)."}], "b0utch": [{"Replies": {}, "Body": "Ouin genre crucifier sur une croix... Seems accurate"}], "RedgeQc": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"RedgeQc": [{"Replies": {}, "Body": "H\u00e9 ben, c'est la premi\u00e8re fois que je le vois.  "}], "HeelyTheGreat": [{"Replies": {"30PancakesMachines": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a pis le drapeau de pogos c'est les highlights du thread. Je pense que rien de mieux peut en sortir."}]}, "Body": "Elle a m\u00eame d\u00e9j\u00e0 eue un Jean Drapeau!"}]}, "Body": "> Une ville a-t-elle r\u00e9ellement besoin d'un drapeau\n\n\u00c7a fait 78 ans que Montr\u00e9al a d\u00e9j\u00e0 un drapeau."}]}, "Body": "Une ville a-t-elle r\u00e9ellement besoin d'un drapeau? Il me semble que Montr\u00e9al poss\u00e8de d\u00e9j\u00e0 un genre de symbole. "}], "ChibreLibreOuMourir": [{"Replies": {}, "Body": "Le drapeau de Montr\u00e9al, c'est seulement la croix de St-Georges aux m\u00eames couleurs que celui des Anglais avec les symboles des nations britanniques ? Je vois pas le rapport avec Montr\u00e9al..."}], "kchoze": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est du r\u00e9visionnisme de pr\u00e9tendre que les Am\u00e9rindiens sont tr\u00e8s influents dans la fondation ou dans le d\u00e9veloppement de Montr\u00e9al.\n\nLe probl\u00e8me avec l'argument \"d'aller de l'avant\", c'est qu'encore aujourd'hui, les Am\u00e9rindiens sont tr\u00e8s peu pr\u00e9sents \u00e0 Montr\u00e9al. En fait, voici une liste de communaut\u00e9s qui sont pr\u00e9sentes en nombre \u00e9gal ou sup\u00e9rieur aux Am\u00e9rindiens \u00e0 Montr\u00e9al:\n\nHa\u00eftiens\n\nChinois\n\nItaliens\n\nVietnamiens\n\nGrecs\n\nMarocains\n\nAlg\u00e9riens\n\nEt j'en passe. Si \"aller de l'avant\" \u00e7a veut dire changer un drapeau bas\u00e9 sur une armoirie de 1833 pour ajouter les symboles des communaut\u00e9s d'aujourd'hui, alors il va falloir faire de la place pour la douzaine de communaut\u00e9s qui m\u00e9rite autant ou plus leur place sur le drapeau que les Am\u00e9rindiens."}]}, "Body": "Je n'y vois pas une tentative de r\u00e9visionnisme, mais plut\u00f4t une intention d'aller de l'avant.  Un drapeau est autant un symbole d'aspirations futures qu'il l'est de l'histoire pass\u00e9e.  D'ailleurs, c'est le drapeau de Montr\u00e9al, et pas le drapeau du Canada.  Montr\u00e9al est beaucoup plus vieille que le Canada, et ce n'est pas faux de dire que les autochtones ont jou\u00e9 une partie importante de l'histoire Montr\u00e9alaise."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "L'affaire, c'est qu'il n'y a eu aucune opposition politique ou m\u00eame m\u00e9diatique \u00e0 cette d\u00e9marche.\n\nPr\u00e9cisions datant du 28 avril 2017:\n\n>Le maire Coderre a confirm\u00e9 que les armoiries et le drapeau de la Ville de Montr\u00e9al seront redessin\u00e9s afin d'y int\u00e9grer un \u00ab symbole significatif au plan historique et culturel qui refl\u00e8tera la contribution des peuples autochtones \u00bb.\n\n>\u00ab D\u00e8s le d\u00e9part, on a eu une approche pour que \u00e7a se fasse conjointement \u00bb, assure le chef Picard.\n\n>Pour lui, une m\u00e9tropole de la r\u00e9conciliation, \u00ab \u00e7a se d\u00e9finit par les gestes \u00bb. Et il consid\u00e8re que \u00ab de revoir les armoiries pour les rendre plus conformes \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 qu\u2019on a souvent mise de c\u00f4t\u00e9 \u00bb est un geste tr\u00e8s significatif.\n\n>\u00ab On a l\u00e0, une sorte de wampum \u00bb, estime le membre fondateur et directeur des activit\u00e9s culturelles \u00e0 Terres en vues, Andr\u00e9 Dudemaine. \u00ab Les armoiries de Montr\u00e9al repr\u00e9sentent les courants fondateurs de la ville, et d\u2019y inclure les Premi\u00e8res Nations, il y a l\u00e0 quelque chose d\u2019extr\u00eamement fort. \u00bb\n\n>**Les membres d\u2019un comit\u00e9 form\u00e9 d\u2019un repr\u00e9sentant des trois communaut\u00e9s mohawks de Kahnawake, Kanesatake et Akwasasne, d\u2019un a\u00een\u00e9, d\u2019un leader culturel de la communaut\u00e9 autochtone de Montr\u00e9al et d\u2019un repr\u00e9sentant de la Ville** se rencontreront pour la premi\u00e8re fois dans quelques jours. Ils seront charg\u00e9s de proposer un symbole qui doit \u00eatre d\u00e9voil\u00e9 le 13 septembre.\n\n>\u00ab Il y a des pistes de r\u00e9flexion \u00bb, dit le maire qui ne veut pas s\u2019avancer sur le symbole qui sera choisi. Il rappelle toutefois que Montr\u00e9al est situ\u00e9e en territoire mohawk et que le drapeau actuel \u00ab est un peu v\u00e9g\u00e9tal \u00bb, des indices sur ce qui pourrait \u00eatre propos\u00e9.\n\nhttp://beta.radio-canada.ca/nouvelle/1030819/montreal-autochtones-histoire-reconciliation-commissaire-drapeau-armoiries-coderre-picard"}], "gabmori7": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"rawboudin": [{"Replies": {}, "Body": "pour vrai, personne autour de moi ne le savait. alors, oui, c'est anecdotique, mais je sais pas si c'est \"tr\u00e8s su\"."}], "Kerguidou": [{"Replies": {}, "Body": "Moi j'\u00e9tais au courant et mon anecdote est plus forte que la tienne."}], "gabmori7": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut lire un peu les nouvelles et s'informer sinon effectivement on pense que tout est passer en ptite vite!"}]}, "Body": "Absolument faux."}]}, "Body": "Dude, si tu habites \u00e0 Montr\u00e9al c'est tr\u00e8s su qu'il y avait projet de modification. Ce n'est pas une passe vite, il faut juste suivre les nouvelles!"}]}, "Body": "Tu as raison, mais une petite annonce \"cligne des yeux et tu la manques\" et aucune consultation publique. C'est agir de fa\u00e7on pas mal cavali\u00e8re, je trouve."}]}, "Body": "> La Ville de Montr\u00e9al vient de changer sans pr\u00e9avis \n\nIl y avait eu pr\u00e9avis le 14 f\u00e9vrier\n\nhttp://www.lapresse.ca/actualites/montreal/201702/14/01-5069298-drapeau-de-montreal-la-ville-veut-faire-une-place-aux-autochtones.php"}], "FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, pour \u00e7a que j'avais dit d\u00e9sol\u00e9 j'ai \u00e9crit vite en pause :) au moins tu as aussi mit une bonne explication!"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Oui \u00e7a change, je demande une pr\u00e9cision, \u00e0 savoir que si les fran\u00e7ais \u00e9tait justement (donc plut\u00f4t) *chum\u00e9 chum\u00e9* avec eux, la question est mon commentaire au complet (m\u00eame si j'ai mis un point avant d\u00e9sol\u00e9, comme j'ai dit j'ai \u00e9crit vite.) Donc calme tes ardeurs, je voulais justement le contenu que tu as donn\u00e9 par la suite."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Plut\u00f4t, plut\u00f4t que plus. D\u00e9sol\u00e9 j'ai corriger. J'avais \u00e9crit vite durant ma pause."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "De fa\u00e7ons un peu plus vulgaire et simple, les fran\u00e7ais n'\u00e9tait pas plut\u00f4t *chum\u00e9 chum\u00e9* avec les premi\u00e8res nations, mais que les anglais les utilisaient \u00e0 des fins seulement pour gagner en territoire, que lorsque les anglais sont venu conqu\u00e9rir, nos chum am\u00e9rindiens ce sont fait montrer la porte par eux? "}]}, "Body": "La Ville de Montr\u00e9al vient de changer sans pr\u00e9avis (\u00e0 ma connaissance) le drapeau afin d'inclure un pin blanc, symbole am\u00e9rindien, au coeur du drapeau. Le drapeau de Montr\u00e9al \u00e9tait une croix rouge sur fond blanc, avec les fleurs/feuilles repr\u00e9sentant les Fran\u00e7ais, les Anglais, les \u00c9cossais et les Irlandais. \n\nPersonnellement, je trouve que le drapeau devient encombr\u00e9 et d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 par cet ajout, d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 car le symbole am\u00e9rindien est central et donc n'est pas \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des symboles situ\u00e9s aux quatre coins. Mais plus que \u00e7a, je trouve que \u00e7a fait partie d'un mouvement de r\u00e9visionnisme historique politiquement correct qui pr\u00e9tend que les Am\u00e9rindiens ont \u00e9t\u00e9 un peuple fondateur du Canada au m\u00eame titre que les Fran\u00e7ais et les Britanniques. Quiconque conna\u00eet le moindrement l'histoire sait que c'est de la foutaise: les Am\u00e9rindiens ont subi la fondation du Canada bien plus qu'ils y ont particip\u00e9. Les Trait\u00e9s avec eux avaient pour but de les maintenir \u00e0 part, sur des territoires semi-autonomes et partiellement auto-gouvern\u00e9s (les R\u00e9serves). C'est notamment pourquoi les Am\u00e9rindiens n'ont obtenu le droit de vote qu'entre 1950 et 1970 au Canada.\n\nDe plus, il n'y avait pas de village Am\u00e9rindien sur l'\u00eele de Montr\u00e9al au moment de sa fondation. La r\u00e9serve la plus pr\u00e8s, celle de Kahnawake, est en fait une r\u00e9serve fond\u00e9e par les Fran\u00e7ais pour des Mohawks convertis au christianisme. Ceux-ci n'habitaient pas l\u00e0 avant l'arriv\u00e9e des Fran\u00e7ais.\n\nLe drapeau est donc ahistorique, r\u00e9visionniste et enlaidi par cet ajout. Mais j'imagine que \u00e7a permet \u00e0 certains de signaler leur vertu et leurs bonnes intentions, et que tout est secondaire \u00e0 \u00e7a."}], "Bestialman": [{"Replies": {"random_hexamer": [{"Replies": {}, "Body": "Are you fucking kidding?"}], "ChibreLibreOuMourir": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"ChibreLibreOuMourir": [{"Replies": {}, "Body": "Il est loin d'\u00eatre remarquable mais y'est pas laid. C'est pas le drapeau du Qu\u00e9bec et ville mais y'est original."}]}, "Body": "Je sais pas, je le trouve ben sp\u00e9cial."}]}, "Body": "C'est l'un des plus beaux. De quoi tu parle ?! WTF ? \n\n"}], "redalastor": [{"Replies": {"Spawnzer": [{"Replies": {"Mean_Mister_Mustard": [{"Replies": {"Monctonian": [{"Replies": {}, "Body": "Probablement ce qui s'est pass\u00e9 pour vrai..."}]}, "Body": "> Quelqu'un conna\u00eet l'histoire derri\u00e8re ca?\n\n\"Monsieur le Maire, voici notre design pour le nouveau drapeau de Laval! \u00c7a repr\u00e9sente la modernit\u00e9, la croissance, la, heu... la collectivit\u00e9 et le progr\u00e8tivisme.\"\n\n\"C'est n'importe quoi. Et je ne pense pas que 'progr\u00e8tivisme' est un mot. Et \u00e7a, ici, c'est quoi?\"\n\n\"Notre contribution \u00e0 la caisse \u00e9lectorale de votre parti.\"\n\n\"Approuv\u00e9!\""}], "clgoh": [{"Replies": {}, "Body": ">\u00c7a l'air de quelque chose qui sort des pire courant de design des ann\u00e9es 80\n\nC'est pour \u00e7a que \u00e7a avait l'air moderne... en 1975.\n\n\n\n>L\u2019embl\u00e8me de Laval, adopt\u00e9 le 5 mai 1975, illustre le modernisme d\u2019une collectivit\u00e9 en pleine expansion. Le jeu des cubes symbolise le d\u00e9veloppement de Laval. Les cubes tracent le \u00ab L \u00bb de Laval de telle sorte que l\u2019embl\u00e8me constitue \u00e9galement un sigle. Les couleurs utilis\u00e9es ont \u00e9galement une signification importante. Le pourpre symbolise traditionnellement la richesse; par extension, il repr\u00e9sente, dans l\u2019embl\u00e8me, le grand potentiel \u00e9conomique de Laval. Le bleu symbolise la qualit\u00e9 de vie et l\u2019am\u00e9nagement d\u2019une ville humaine. Les lettres de la signature Laval sont li\u00e9es l\u2019une \u00e0 l\u2019autre pour rappeler la fusion des municipalit\u00e9s de l\u2019\u00eele en 1965.\n\n\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Laval_(Qu%C3%A9bec)#Le_Logo_de_Laval"}], "Piellar": [{"Replies": {"Spawnzer": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le fond \u00e7a marche bien parce que Laval c'est un peu comme le L dans tetris"}]}, "Body": "\u00c7a invoque imm\u00e9diatement la toune de Tetris."}]}, "Body": "[j'en reviens juste pas](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e5/Flag_of_Laval%2C_Quebec.svg/1200px-Flag_of_Laval%2C_Quebec.svg.png) \n\nQuelqu'un conna\u00eet l'histoire derri\u00e8re ca? \u00c7a l'air de quelque chose qui sort des pire courant de design des ann\u00e9es 80"}], "habaredditnero": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Oui."}], "KadruH": [{"Replies": {}, "Body": "Meh moi \u00e7a me rappelle Mario Lemieux donc je l'aime bien!"}], "habaredditnero": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Nasty."}], "cloakedbolter": [{"Replies": {}, "Body": "Ils sont juste en avance sur tout le monde."}]}, "Body": "Tout cas c'est le L qu'ils font flotter :\n\nhttps://www.instagram.com/p/BU-K-0vl5Mb/?taken-by=villedelavalqc\n\nhttps://www.laval.ca/Pages/Fr/A-propos/administration-municipale.aspx\n"}]}, "Body": "Ark, on parle du L aux couleurs 80's synth form\u00e9 de deux prismes rectangulaires, suivi d'un tr\u00e8s ordinaire \"Laval\" ? Ou je regarde pas la bonne affaire ? "}]}, "Body": ">  drapeau de Laval\n\nHo tabarnouche c'est NSFL, cherchez pas \u00e7a.\n\nRemarque, il repr\u00e9sente bien la ville."}]}, "Body": "On peut au moins tous se consoler en se disant qu'on a pas le drapeau de Laval."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": ">En date du 10 mai 2004, Robert Douglas Watt, H\u00e9raut d'armes du Canada, a conc\u00e9d\u00e9 les embl\u00e8mes h\u00e9raldiques de la Ville de Longueuil. Les embl\u00e8mes sont enregistr\u00e9s dans le Volume IV, page 372 du Registre public des armoiries, drapeaux et insignes du Canada pour \u00eatre port\u00e9s et utilis\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 par la Ville de Longueuil, le tout conform\u00e9ment au droit h\u00e9raldique du Canada \n\nLe drapeau que tu \u00e0 partager est celui des agglom\u00e9rations de la ville de Longueuil. La drapeau du ''vrai'' Longueuil, est celui q eu j'ai partag\u00e9. Il n'est plus vraiment utilis\u00e9, mais \u00e7a reste celui officiel.\n\nLes couleurs et l'embl\u00eame sont encore utilis\u00e9 dans les corps de police : https://www.longueuil.quebec/files/longueuil/images/armoiries/insigne-police.jpg"}]}, "Body": "> Je niaise pas, c'est notre drapeau officiel.\n\nNon. Les drapeau officiel de Longueuil ressemble \u00e0 \u00e7a:\n\nhttp://www.lecourrierdusud.ca/content/dam/tc/le-courrier-du-sud/images/2015/11/14/cd-14112015-drapeaux-en-berne-3.jpg\n"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "Impressionnant. "}]}, "Body": "Vous chialler toute sur le drapeau de Montr\u00e9al, mais vous avez pas encore vu [le drapeau de l'\u00e9tat islamique de Longueuil.](https://www.longueuil.quebec/files/longueuil/images/armoiries/armoiries_drapeau.jpg)\n\nJe niaise pas, c'est notre drapeau officiel."}], "coylter": [{"Replies": {}, "Body": "What an ugly flag."}], "ColletBleu": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {"Unionist": [{"Replies": {"random_hexamer": [{"Replies": {}, "Body": "La France?"}], "redalastor": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Le tiers des Fran\u00e7ais est toujours civilis\u00e9. Et pour le reste c'est un message que leur h\u00e9r\u00e9sie ne sera pas tol\u00e9r\u00e9e."}], "Piellar": [{"Replies": {}, "Body": "> pain au chocolat\n\n*hisssssss*"}]}, "Body": "N'appellent-ils pas \u00e7a un pain au chocolat?"}]}, "Body": "Une chocolatine pour les fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Un [croissant](https://public-media.smithsonianmag.com/filer/de/7e/de7e7ce9-cafe-434d-b5b5-4bdee2d6befc/croissant-5-forweb.jpg) pour les pays islamiques."}]}, "Body": "J'call un AK-47 pour les Mozambiquois!"}]}, "Body": "Je blaguais, mais les deux dessins se ressemblent un peu. De toute fa\u00e7on dans quelques ann\u00e9es on devra peut-\u00eatre rajouter un c\u00e8dre, une canne \u00e0 sucre, qui sait quoi d'autre, dans le drapeau."}]}, "Body": "C\u00e8dre, pas pin, c\u00e8dre, tu remarqueras des photographie de ce majestueux conif\u00e8re dans un Amir pr\u00e8t de chez toi."}]}, "Body": "Les Libanais aussi vont \u00eatre contents par ricochet."}], "givemeadrink": [{"Replies": {}, "Body": "But why?"}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Saucialiste": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tout \u00e0 fait exact, le blame repose enti\u00e8rement sur Denis Coderre qui instrumentalise les autochtones dans une campagne publicitaire r\u00e9visionniste."}]}, "Body": "Le d\u00e9lire du territoire non-c\u00e9d\u00e9, c'est d\u00e9j\u00e0 fait, et m\u00eame \u00e0 deux pieds.\n\nPar contre, \u00e0 un moment donn\u00e9, on peut pas vouer les Iroquois aux g\u00e9monies \u00e0 cause des rivalit\u00e9s du pass\u00e9... Si tout le monde pensait comme \u00e7a, il n'y aurait jamais eu d'entente cordiale ou d'Union europ\u00e9enne..."}], "Jeeeepy": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Non, j'aime la v\u00e9rit\u00e9 et ca c'est un exercise de mensonge \u00e9hont\u00e9. Si y'a un peuple autochtone \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ici c'est les Iroquoiens du Saint-Laurent. Malheureusement, ces derniers ont \u00e9t\u00e9 extermin\u00e9 par les Mohawks. Donc j'trouve que ca manque de classe que de recevoir les larmes d'un repr\u00e9sentant Mohawk."}]}, "Body": "On se calme ma tante, t'as vraiment une haine pour les Am\u00e9rindiens, non?"}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"DaveyGee16": [{"Replies": {}, "Body": "> Surtout quand on s'est techniquement empar\u00e9 d'un territoire au complet qui ne nous appartenait pas.\n\nLe territoire n\u2019appartenait \u00e0 personne. Les Canadiens Fran\u00e7ais sont les habitants originaux parce que les Mohawks, entre les voyages de Cartier et Champlain, ont extermin\u00e9 ou r\u00e9duit \u00e0 l'esclavage les habitants d'origines. "}], "M3k4nism": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "On a pas fait d'esclaves am\u00e9rindiens. On en a accept\u00e9 quelques uns par contre.\n\nAussi des esclaves anglais."}]}, "Body": "Sans compt\u00e9 l'eau de vie qui a fait des ravages dans plusieurs communaut\u00e9, en pleine connaissance des d\u00e9g\u00e2t que cela fesais. Et les quelques ann\u00e9es d'esclavages... On a plusieurs choses \u00e0 se reprocher, autre que la mort directe d'individu.\n\nOn a ravag\u00e9 leur soci\u00e9t\u00e9 et leur culture.\n\nIl faut tout remettre dans son contexte historique, mais refuser de reconna\u00eetre cela tient de la d\u00e9sinformation, de la m\u00e9connaissance ou du racisme.\n\nConsid\u00e9rant qu'il semble s'y connaitre \u00e0 fond, je penche fortement pour le racisme."}]}, "Body": "Les Europ\u00e9ens on surtout tu\u00e9s accidentellement plus de 90% des am\u00e9rindiens en leur apportant des maladies europ\u00e9ennes.\n\nC'est quand m\u00eame une petite apocalypse qu'ils ont subi. Donc c'est s\u00fbr que \u00ab on a souffert plusse \u00bb est de la grosse merde.\n\nEnfin, accidentellement sauf pour Amherst."}], "KadruH": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "> As-tu lu tes livres d'histoire? Le drapeau repr\u00e9sente(tait) les quatres nations fondatrices de Montr\u00e9al, les am\u00e9ridiens n'en \u00e9taient pas une.\n\nIls n'\u00e9taient pas pr\u00e9sent \u00e0 la fondation de la ville, mais leur apport \u00e0 l'\u00e9tablissement de Montr\u00e9al, et de l'ensemble de la colonie est loin d'\u00eatre n\u00e9gligeable. Sans eux, Les p\u00e8res fondateurs ne se serait peut-\u00eatre m\u00eame pas rendu \u00e0 l'\u00eele de Montr\u00e9al et le commerce n'aurait jamais \u00e9t\u00e9 celui qu'il a \u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "C'est quoi le rapport de la Meute icitte? D\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression, ce quoi la Meute a le droit autant que toi, ne veut pas n\u00e9c\u00e9ssairement dire qu'il fait parti de la Meute.\n\n>reconna\u00eetre bec et ongles l'apport des am\u00e9rindiens dans la ville de Montr\u00e9al[...]\n\nAs-tu lu tes livres d'histoire? Le drapeau repr\u00e9sente(tait) les quatres nations fondatrices de Montr\u00e9al, les am\u00e9ridiens n'en \u00e9taient pas une.\n\n>J'en ai assez entendu pour croire qu'il est raciste.\n\nEt on lance encore la carte du racisme. Tu te rends compte que tu l\u00e9gitimises le vrai racisme en faisant \u00e7a?"}], "M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "Hehe, les gros m\u00e9chants racistes vont venir vous manger avec leur maudit livre d'histoire!"}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9 pour mon ton agressif, mais le dude d\u00e9fend la Meute et refuse de reconna\u00eetre bec et ongles l'apport des am\u00e9rindiens dans la ville de Montr\u00e9al, en plus de compar\u00e9 le meutre d'un petit groupe de colon il y a 300 ans \u00e0 400 ans de domination colonialiste sur une minorit\u00e9.\n\nJ'en ai assez entendu pour croire qu'il est raciste."}]}, "Body": "On se calme le pompon."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Pas du tout. Toute les peuples et les nations du monde doivent \u00eatre reconnu selon moi. Il faut faire la distinction entre les peuples am\u00e9rindiens."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Peux importe la nations am\u00e9rindiennes, les peuples colonisateurs ont plus de sang sur leur mains."}]}, "Body": "[deleted]"}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Donc on peut enlever toutes les nations qui \u00e9taient nomades de ces consid\u00e9rations puisqu'ils faisaient de m\u00eame? \n\nVu qu'ils bougeaient souvent, ils ont c\u00e9d\u00e9 l'\u00eele de Montr\u00e9al. "}]}, "Body": "Principalement, \u00e7a semble sortir du meme du \"unceded native land\". Bref, l'id\u00e9e que le Canada et le Qu\u00e9bec sont des entit\u00e9s ill\u00e9gitimes car s'\u00e9tant construits sur des terres \"vol\u00e9es\" aux Am\u00e9rindiens, qui sont donc les seuls r\u00e9sidents l\u00e9gitimes du Canada et qui ont un droit inn\u00e9 sur tout ce qui est au Canada. Du coup, m\u00eame s'ils n'ont pas fond\u00e9 Montr\u00e9al ou contribu\u00e9 \u00e0 son d\u00e9veloppement de fa\u00e7on significative, Montr\u00e9al leur appartient."}]}, "Body": "On parle de Montr\u00e9al ici.\n\nJe vois mal comment les am\u00e9rindiens ont fond\u00e9 Montr\u00e9al s'ils n'y \u00e9taient pas pr\u00e9sents. "}], "DaveyGee16": [{"Replies": {}, "Body": "> M\u00eame si les colons n'ont pas construit leurs villes \u00e0 l'emplacement pr\u00e9cis ou se trouvaient les leurs, on est quand m\u00eame d\u00e9barqu\u00e9s sur leur continent, on les a assimil\u00e9s/enferm\u00e9s dans des reserves/d\u00e9truit leur mode de vie.\n\nN'importequoi. Primo, les Canadiens Fran\u00e7ais n'ont rien \u00e0 se reprocher de tout ce que tu as dit. Pour les villes principales de Nouvelle-France, c'est pas une question de construire nos villes \"pas au m\u00eame endroit\" que les villages authochtones, dans le cas des villes principales de la Nouvelle-France les villes ont \u00e9t\u00e9 construite \u00e0 des endroits, sur des territoires, ou il n'y en avait pas d'autochtones. \n\nPour l'assimilation, encore une fois, nous n'avons rien \u00e0 nous reprocher, les Canadiens Fran\u00e7ais vivaient sous les m\u00eames politiques d'assimilation coloniale. \n\nPour les r\u00e9serves, tu devrais t'informer sur l'histoire des trait\u00e9s avant de parler de quoi que ce soit, pour les trait\u00e9s que l'on appelle les \"Numbered Treaties\", ce sont les autochtones eux-m\u00eames qui les demandaient, et qui demandaient les r\u00e9serves. Il n'y a pas eu de Trail of Tears au Canada. Les autochtones de la p\u00e9riode des Numbered Treaties cherchaient des trait\u00e9s avec la couronne pour **prot\u00e9ger** leur mode de vie. "}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord? Pourquoi tu me r\u00e9pond cela?"}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> On parle des premi\u00e8res nations ici, des Peuples fondateurs, \u00e7a inclut les Mohawks.\n\nJe trouve que de les qualifier de \"Peuple Fondateur\", c'est du r\u00e9visionnisme historique. Ils ont subi la fondation du Canada, ils n'y ont pas vraiment particip\u00e9. Le syst\u00e8me de r\u00e9serves \u00e9tait con\u00e7u pour les garder \u00e0 part, dans des territoires auto-g\u00e9r\u00e9s, et ils ont cons\u00e9quemment \u00e9t\u00e9 d\u00e9pourvus du droit de vote jusqu'au milieu du 20e si\u00e8cle. Leur participation \u00e0 l'\u00e9volution sociale, \u00e9conomique et politique de Montr\u00e9al, du Qu\u00e9bec et du Canada a donc \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s limit\u00e9e. Pr\u00e9tendre que ce n'est pas le cas en les qualifiant de \"Peuple Fondateur\", ce n'est pas corriger une injustice, c'est cacher une injustice.\n\n>M\u00eame si les colons n'ont pas construit leurs villes \u00e0 l'emplacement pr\u00e9cis ou se trouvaient les leurs, on est quand m\u00eame d\u00e9barqu\u00e9s sur leur continent, on les a assimil\u00e9s/enferm\u00e9s dans des reserves/d\u00e9truit leur mode de vie.\n\nPeu de peuples dans l'Histoire n'ont pas connu la Conqu\u00eate \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre. Les Qu\u00e9b\u00e9cois eux-m\u00eames ont \u00e9t\u00e9 conquis, mais si on en veut encore aux Anglais pour \u00e7a, le monde nous dit (avec raison) d'arr\u00eater de vivre dans le pass\u00e9 et de garder des rancunes de vieilles histoires d'avant le temps de tes grand-parents."}]}, "Body": "On parle des premi\u00e8res nations ici, des Peuples fondateurs, \u00e7a inclut les Mohawks. \n\nM\u00eame si les colons n'ont pas construit leurs villes \u00e0 l'emplacement pr\u00e9cis ou se trouvaient les leurs, on est quand m\u00eame d\u00e9barqu\u00e9s sur leur continent, on les a assimil\u00e9s/enferm\u00e9s dans des reserves/d\u00e9truit leur mode de vie. \n\nQu'ils \u00e9taient violents, civilis\u00e9s, barbares ou non, \u00e7a change rien a ce que je viens d'\u00e9crire. Et c'est pas un petit arbre sur un drapeau qui va renverser cette injustice."}], "M3k4nism": [{"Replies": {"yellow_mio": [{"Replies": {}, "Body": "Parfaitement d'accord avec toi.\n\nOn ne parle pas de l'histoire du Canada ici, on parle de celle de Montr\u00e9al et les am\u00e9rindiens n'ont pas fond\u00e9 Montr\u00e9al du tout. "}], "Bestialman": [{"Replies": {"M3k4nism": [{"Replies": {}, "Body": "La profondeur de ta conclusion est vraiment r\u00e9v\u00e9latrice de la rigueur derri\u00e8re ton propos. C'est dr\u00f4le comment tu veux faire tourner au vinaigre notre histoire. Tout d'abbord, on peint un tableau simpliste, noir et blanc dans lequel il n'y a que les pauvres Am\u00e9rindiens et les gros m\u00e9chants colons. Apr\u00e8s on accuse le r\u00e9gime fran\u00e7ais puis le gouvernement du Qu\u00e9bec d'\u00eatre responsable des atrocit\u00e9s commisent \u00e0 l'endroit des Am\u00e9rindiens lors des r\u00e9gimes britanniques puis canadiens. Du m\u00eame coup, on passe sous silence les exactions des Am\u00e9rindiens envers les leurs et envers les peuples colonisateurs. Finalement on ridiculise l'avancement technique et scientifique incroyable apport\u00e9 par la colonisation du Canada celui la m\u00eame qui aujourd'hui donne aux plus pauvre Am\u00e9rindiens le standard de vie le plus \u00e9lev\u00e9 jamais atteint par son peuple."}]}, "Body": ">mais j'suis Qu\u00e9b\u00e9cois, l'histoire des interactions entre mon peuple et les peuples am\u00e9rindiens qui cohabitaient alors et toujours avec nous a largement \u00e9t\u00e9 harmonieuse et mutuellement b\u00e9n\u00e9fique.\n\nTu a profond\u00e9ment et extr\u00eamement tort. Si il est vrai que les rapports entre colons fran\u00e7ais et am\u00e9rindiens \u00e9taient plus harmonieux, il y avait tout de m\u00eame une relation de domin\u00e9 et dominant. Ce dernier, \u00e9tait le colon.\n\nDe plus\n\n>mutuellement b\u00e9n\u00e9fique.\n\nEsclavage des am\u00e9rindiens pendant plusieurs ann\u00e9es, ravage de maladies amen\u00e9 malencontreusement par les colons, vente d'eau de vie fesant des ravage dans les tribus am\u00e9rindiennes (et cela, m\u00eame apr\u00e8s sont interdiction), attitude de superiorit\u00e9 raciale face aux ''sauvage'' pendant des d\u00e9cennies et qui perdure encore, utilisation d\u2019avancement technologie pour forcer des signature de trait\u00e9 et \u00e9change, utilisation de trait\u00e9 pour forc\u00e9 l'application de loi et n\u00e9go, alors que les am\u00e9rindiens n'ont aucune connaissance du droit, conversion parfois forc\u00e9 \u00e0 une religion inconnu, les pensionnats, retenir le droit de vote des am\u00e9rindiens pendant des si\u00e8cles...\n\nJesus fuck, on a un historique incroyable de domination sur les am\u00e9rindiens, et tout ce que tu trouves \u00e0 dire, c'est que il y a 300 ans, il y a eu certains meurtre \u00e0 Montr\u00e9al par certains Iroquois. \n\nAussi, \n\n>Pour en revenir au drapeau et \u00e0 l'appuie du chef Mohawk qui repr\u00e9sente le seul peuple autochtone pr\u00e9sent en p\u00e9riph\u00e9rie de Montr\u00e9al...\n\nM\u00eame si les am\u00e9rindiens n'occupaient par directement le terrain de Montr\u00e9al, on ne peux pas nier du revers de la main leur apport \u00e0 la fondation de la ville. Si Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 \u00e0 cette endroit, c'est gr\u00e2ce \u00e0 l'aide des peuple am\u00e9rindiens dans le commerce, l'exploration du territoire, l'exploitation du territoire, ect.\n\nTout les biens n\u00e9gocier avec les peuples am\u00e9rindiens, transitait par Montr\u00e9al. Tout les courreurs des bois et le commerce passait par Montr\u00e9al. Montr\u00e9al c'est battit en partie sur le dos des am\u00e9rindiens partout dans la provinces.\n\nFaque ton argument, c'est de la merde. Les Parisiens ont particip\u00e9 en partie \u00e0 l;a fondation de Montr\u00e9al et ils n'\u00e9taient pas \u00e0 Montr\u00e9al, eux non plus.\n\nSinc\u00e8rement, get your shit together."}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9, mais j'suis Qu\u00e9b\u00e9cois, l'histoire des interactions entre mon peuple et les peuples am\u00e9rindiens qui cohabitaient alors et toujours avec nous a largement \u00e9t\u00e9 harmonieuse et mutuellement b\u00e9n\u00e9fique. Effectivement, c'est pas pour dire qu'il n'y a pas de conflits ou de b\u00e9vues et ce de part et d'autre. Reste que nous sommes \u00e0 ma connaissance une exception dans la colonisation des Am\u00e9riques. Ainsi, c'est tout simplement inadmissible que de vouloir nous faire porter le blame de tous les autres peuples.\n\nPour en revenir au drapeau et \u00e0 l'appuie du chef Mohawk qui repr\u00e9sente le seul peuple autochtone pr\u00e9sent en p\u00e9riph\u00e9rie de Montr\u00e9al, reste que c'est faux sur toute la ligne. Les Mohawks ne viennent pas de Montr\u00e9al, ils viennent comme leur nom l'indique de la vall\u00e9e de la rivi\u00e8re Mohawk. Ils n'ont certainement pas contribu\u00e9 \u00e0 la fondation et au d\u00e9veloppement initial de la ville alors que leurs contributions ult\u00e9rieurs sont toutes aussi minces. Pour ce qui est du symbole, c'est encore n'importe quoi. Les Am\u00e9rindiens n'\u00e9taient pas paisible et harmonieux, ils nous avaient invit\u00e9 \u00e0 s'\u00e9tablir justement pour les aider dans leurs conflits."}]}, "Body": "Tout les peuples ont du sang sur les mains, les occidentaux en ont juste 500 fois plus sur les leurs que les am\u00e9rindiens en am\u00e9rique."}]}, "Body": "On se calme, nous ne portons pas le fardeau de tous les occidentaux comme les Mohawks ne portent pas le fardeau de tous les Am\u00e9rindiens. Nous serons donc jug\u00e9s sur l'histoire de nos peuples respectifs et non celle des autres.\n\nAutrement, t'as l'air d'avoir une certaine incompr\u00e9hension vis-\u00e0-vis les peuples autochtones. C'\u00e9tait pas justes des gentils hippies amoureux de la terre, c'\u00e9tait aussi des peuples combatifs et conqu\u00e9rants qui subjugaient leurs adversaires. La torture est indissociable de la cutlure militaire am\u00e9rindienne alors que les g\u00e9nocides \u00e9taient aussi une r\u00e9alit\u00e9 rien qu'\u00e0 voir les Hurons-Wendats de Wendake, bien loin de leur Baie g\u00e9orgienne native."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Ca s'inscrit dans une mouvance de r\u00e9visionnisme historique, c'est faux et moi je recherche la v\u00e9rit\u00e9. D'ailleurs, parlant de v\u00e9rit\u00e9, on n'a pas spoli\u00e9 le territoire de personne. \u00c0 sa fondation, Montr\u00e9al \u00e9tait inhabit\u00e9e tout comme Qu\u00e9bec alors que Trois-Rivi\u00e8res a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e \u00e0 la demande d'un chef am\u00e9rindien.\n\nSinon, oui, j'vais exposer les cas de fraudes morales comme un Mohawk qui vient nous faire la morale quand leur peuple est arriv\u00e9 ici apr\u00e8s nous, \u00e0 notre invitation et ce apr\u00e8s avoir commis les pires attrocit\u00e9s envers les notres."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> Enterre donc la hache de guerre man, anyway, si on veut commencer \u00e0 faire une guerre de \u00abquel camp a fait les pires choses \u00e0 l'autre\u00bb, je suis pas mal sur que les colonisateurs vont perdre.\n\nTu serais surpris. Certes, ils ont gagn\u00e9, et ils ont eu plus d'opportunit\u00e9 de faire des conneries. Mais entre le traitement r\u00e9serv\u00e9 aux perdants des \"colonisateurs\" comme tu dis et des Am\u00e9rindiens, les colonisateurs \u00e9taient mille fois plus moraux et conciliants. Les Am\u00e9rindiens avaient l'habitude de massacrer les perdants, parfois dans des c\u00e9r\u00e9monies rituelles de torture s'\u00e9tendant sur plusieurs jours, sauf les jeunes femmes et les enfants, adopt\u00e9s comme esclaves par la tribu gagnante. Le traitement des missionnaires martyris\u00e9s n'\u00e9tait pas exceptionnel, mais la routine habituelle.\n\nQuand les Europ\u00e9ens gagnaient, ils demandaient g\u00e9n\u00e9ralement la paix, l'all\u00e9geance (en des termes favorables) et/ou de sacrer le camp ailleurs."}]}, "Body": "Calme-toi. C'est juste un symbole sur un bout de tissu.\n\nSymbole discret d'ailleurs, car si ne je te disais pas ce qu'il signifie, tu ne le saurais m\u00eame pas.\n\n>Merci les boys, votre plus grande contribution \u00e0 la ville a \u00e9t\u00e9 d'avoir massacr\u00e9 97 colons \u00e0 Lachine en 1689.\n\nWow, j'ai jamais vu quelqu'un garder une rancune pendant... 328 ans. Surtout quand on s'est techniquement empar\u00e9 d'un territoire au complet qui ne nous appartenait pas.\n\nEs-tu encore f\u00e2ch\u00e9 apr\u00e8s la France parce qu'ils ne nous ont pas envoy\u00e9 de renforts au printemps 1678?\n\nVeux-tu la peau de Montcalm parce qu'il n'a pas attendu Bougainville en 1759? \n\nEnterre donc la hache de guerre man, anyway, si on veut commencer \u00e0 faire une guerre de \u00abquel camp a fait les pires choses \u00e0 l'autre\u00bb, je suis pas mal sur que les colonisateurs vont perdre."}]}, "Body": "Une chance qu'on a fait une place aux Am\u00e9rindiens sur le drapeau de Montr\u00e9al. Vous savez, les Am\u00e9rindiens, lesquels au fait parce que Montr\u00e9al a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 sur un territoire libre d'Am\u00e9rindiens? C'est sans importance. Merci de l'approbation du chef de Kahnawake, aujourd'hui r\u00e9serve Mohawk fond\u00e9e comme mission j\u00e9suite 75 apr\u00e8s Montr\u00e9al. Surtout des Iroquois, merci les boys, votre plus grande contribution \u00e0 la ville a \u00e9t\u00e9 d'avoir massacr\u00e9 97 colons \u00e0 Lachine en 1689.\n\nSinon, c'est d\u00e9bile, purement d\u00e9bile. Mais pour qui il se prend Denis Coderre de modifier unilat\u00e9rallement le drapeau de la ville?! Ca devrait passer au suffrage populaire, minimalement il devrait y avoir eu des consultations. Meh, faut scorer des points de feels, pr\u00e9parez-vous parce que quelque chose me dit que Denis va embarquer dans le d\u00e9lire mensonger de Montr\u00e9al territoire autochtone non c\u00e8d\u00e9."}], "skywreckdemon": [{"Replies": {"RJLZ": [{"Replies": {}, "Body": "Every territory in the history of mankind is stolen territory"}], "kchoze": [{"Replies": {"QuickQuestionPC": [{"Replies": {"kchoze": [{"Replies": {"QuickQuestionPC": [{"Replies": {}, "Body": "interesting thank you."}]}, "Body": "Interestingly, someone just gave me ways to answer your question at the same time as you asked it. Notably [this table](https://i.imgur.com/BR2y0t8.png).\n\nBasically, the one source for those claims is only one book from which that table is sourced. For 1666, the 1000 native population is just an estimate from the author and not from any official source of the era. For 1716, there was a census of the native population... HOWEVER, the table of the book doesn't claim that this is the population of Montr\u00e9al, but \"IN THE VICINITY OF MONTR\u00c9AL\", which would include native communities outside Montr\u00e9al but in the region like Kahnawake.\n\nThe Wiki article conflates the population of Montr\u00e9al with data on the population in the region of Montr\u00e9al."}]}, "Body": "Can you please explain why this says other wise? https://en.wikipedia.org/wiki/History_of_Montreal#Montreal_During_the_French_Colonial_Period\n\nEdit: Yes I see now what you mean."}]}, "Body": ">Montreal is stolen Native territory; the least we can do is showcase their cultures.\n\nThat is incorrect. At the time of the foundation of Montr\u00e9al, there were no Amerindian tribes living near the location, it was unclaimed hunting territory at most. If you want to go further on that meme that it is \"stolen\", the Great Peace of Montr\u00e9al was a treaty signed by all tribes in what was now New-France that recognized the presence of the French as legitimate. If that's not good enough, then that would mean that Canada is also stolen French territory."}]}, "Body": "This is good. Montreal is stolen Native territory; the least we can do is showcase their cultures.\n\nAlso it looks rad as fuck."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}