{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6xrred/val\u00e9rie_mauricequ\u00e9b\u00e9coise_\u00e9trangler_\u00e0_edmonton/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.tvanouvelles.ca/2017/09/02/une-montrealaise-retrouvee-assassinee-dans-un-appartement-dedmonton", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/asPJjJmz_D7hE24MXed6b2-En_adGENsRMvoFiffPog.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "charlesmagnep9", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 0, "edited": false, "domain": "tvanouvelles.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/icEdV1bClQosV102r3mNHgFDVtmFNBuk9A48002Cc3g.jpg?s=4615e4bd91c239763614e2265a1e6b9b"}, "variants": {}, "id": "M40VwymxdeJjgS1VOTnqHtv6LsUdl2xxgOETJc0x2GI", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/icEdV1bClQosV102r3mNHgFDVtmFNBuk9A48002Cc3g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d53bbbcc71781e4a7132683361cd146a"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/icEdV1bClQosV102r3mNHgFDVtmFNBuk9A48002Cc3g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e2e5cece0aaa19ac7cb93e5ee19a3ac9"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/icEdV1bClQosV102r3mNHgFDVtmFNBuk9A48002Cc3g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ea52cda9a010cda3c3aefb5c9c1705e7"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/icEdV1bClQosV102r3mNHgFDVtmFNBuk9A48002Cc3g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=22feda6117ae56f5ef551e9c7f26e99c"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/icEdV1bClQosV102r3mNHgFDVtmFNBuk9A48002Cc3g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ce02d65ae880cd1de1693b7375d6fa0b"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/icEdV1bClQosV102r3mNHgFDVtmFNBuk9A48002Cc3g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=013683c9b9c9cbec83d17bf2b194867d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504421407.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6xrred", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Val\u00e9rie Maurice:Qu\u00e9b\u00e9coise \u00e9trangler \u00e0 Edmonton", "banned_by": null, "id": "6xrred", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504450207.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6xrred/val\u00e9rie_mauricequ\u00e9b\u00e9coise_\u00e9trangler_\u00e0_edmonton/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"proletariatnumber23": [{"Replies": {}, "Body": "Moi pas lire article, Qu\u00e9b\u00e9coise \u00e9trangler qui \u00e0 Edmonton?"}], "charlesmagnep9": [{"Replies": {}, "Body": "Une des photos dans l'article r\u00e9sume tr\u00e8s bien le cas..."}], "TheFarnell": [{"Replies": {"cache-nez": [{"Replies": {"TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Tuer de fa\u00e7on pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e, c'est pas juste un meurtre \u00e7a?"}]}, "Body": "Pas exactement - assassiner, c'est tuer de fa\u00e7on pr\u00e9m\u00e9dit\u00e9e. Ce peut \u00eatre personnel ou politique. "}]}, "Body": "C'est moi, ou TVA Nouvelles ne comprend pas ce que \"assassin\u00e9e\" veut dire?  Il me semble qu'\u00eatre \"assassin\u00e9\", c'est quand la raison de ton meutre est politique (sous une forme ou une autre) et non personnel.  Rien n'indique que c'est le cas ici..."}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "Elle a \u00e9trangl\u00e9 quoi?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}