{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7aht/vers_un_autre_face\u00e0face_entre_lextr\u00eame_droite_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lapresse.ca/actualites/201709/05/01-5130309-vers-un-autre-face-a-face-entre-lextreme-droite-et-les-antifascistes.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/SyK-3DMop3NOlGN8hAfRA63Wis7iJmY-Bef3dFfYxl0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "GustaveBob", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 1, "edited": false, "domain": "lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 33, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 615, "width": 924, "url": "https://i.redditmedia.com/fo_HqYr4ob0T3r36HsUsArtew0uu-bYY3zZi7y24paw.jpg?s=987f667ee7dfcae206a8d9652f2ca522"}, "variants": {}, "id": "pcqx5JMekkgfKVVtHUo8TJB3l0YoeqnudBw3_0FVf-c", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/fo_HqYr4ob0T3r36HsUsArtew0uu-bYY3zZi7y24paw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2cf4768b12e80d2e0b2c87d4e6bd9a99"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/fo_HqYr4ob0T3r36HsUsArtew0uu-bYY3zZi7y24paw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b0c132074172adafcf611a54e5b57cd4"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/fo_HqYr4ob0T3r36HsUsArtew0uu-bYY3zZi7y24paw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=273b3c23f68edd8c6f91522234cdf04a"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/fo_HqYr4ob0T3r36HsUsArtew0uu-bYY3zZi7y24paw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e7934b898fccc4aa692d09be767c9f83"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504609973.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6y7aht", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Vers un autre face-\u00e0-face entre l'extr\u00eame droite et les antifascistes", "banned_by": null, "id": "6y7aht", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504638773.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6y7aht/vers_un_autre_face\u00e0face_entre_lextr\u00eame_droite_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "> La Meute n'entend pas participer aux manifestations du 30 septembre. Son porte-parole affirme que les membres seront toutefois libres d'y aller. \u00abOn a des affinit\u00e9s avec certains points de vue de Storm Alliance, explique Sylvain Brouillette. On reste deux groupes ind\u00e9pendants et il n'y a pas de froid entre les deux groupes. On a d\u00e9j\u00e0 fait des activit\u00e9s ensemble dans le pass\u00e9 et on pourrait en faire d'autres \u00e0 l'avenir.\u2009\u00bb\n\n>  **Deux semaines apr\u00e8s les manifestations de La Meute \u00e0 Qu\u00e9bec, M. Brouillette dit tirer un \u00abbilan positif\u00bb de l'\u00e9v\u00e8nement. Il se dit convaincu que \u00abl'opinion publique a vir\u00e9 du bord de La Meute\u00bb**."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=YQrOBoeV6p4"}]}, "Body": "Distribuer du Pepsi? Kendall Jenner a essay\u00e9 \u00e7a l'autre fois, \u00e7a a moyen march\u00e9."}]}, "Body": "Tu devrais essayer d'aller en vendre sur place et distribuer du pepsi tant qu'\u00e0 y \u00eatre + casque avec go pro = profit."}]}, "Body": "Je vais chez Costco m'acheter une poche de popcorn..."}], "engelk": [{"Replies": {"RoastedPony": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Ils marquent un point, les 'De souche' ne commettent pas de crimes. "}]}, "Body": "\u00c0 premi\u00e8re vue, l'article 7 semble \u00eatre le seul qui pourrait \u00eatre presque pertinent :\n\n7. Chacun a droit \u00e0 la vie, \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de sa personne; il ne peut \u00eatre port\u00e9 atteinte \u00e0 ce droit qu'en conformit\u00e9 avec les principes de justice fondamentale. \n\nIls pourraient peut-\u00eatre dire qu'en laissant entrer au pays des immigrants ill\u00e9gaux, le gouvernement canadien porte atteinte au droit \u00e0 la vie, \u00e0 la libert\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de ces citoyens, car les-dits voyous sont suceptibles d'agresser, s\u00e9questrer et assassiner les citoyens, d'abuser de nos ressources et de d\u00e9truire l'\u00c9tat de l'int\u00e9rieur. Mais je ne suis pas s\u00fbr que l'article 7 s'appliquerait \u00e0 cette situation, m\u00eame si ces pr\u00e9tentions \u00e9taient vraies.\n\nMon hypoth\u00e8se est qu'ils ont vu des groupes am\u00e9ricains qui pr\u00e9tendaient d\u00e9fendre la constitution et s'en sont inspir\u00e9s m\u00eame s'ils n'ont probablement jamais lu le document. \u00c7a para\u00eet quand m\u00eame mieux que de dire qu'ils ont peur des races."}]}, "Body": "C'est plut\u00f4t 'C'est quoi le lien  avec la Charte ' qu'il faut se demander dans ce cas... "}]}, "Body": "R\u00e9gl\u00e9 comment ? \n\nSi ils sont contre l'immigration il n'y a pas de contradiction.\n"}]}, "Body": ">dont l'unique \u00abbut est de prot\u00e9ger les droits du peuple\u00bb et de d\u00e9fendre \u00abla Charte des Droits et Libert\u00e9s canadienne\u00bb.\n\n\nLibert\u00e9s fondamentales\n\n2. Chacun a les libert\u00e9s fondamentales suivantes :\n\na) libert\u00e9 de conscience et de religion;\n\nb) libert\u00e9 de pens\u00e9e, de croyance, d\u2019opinion et d\u2019expression, y compris la libert\u00e9 de la presse et des autres moyens de communication;\n\n\n\nBon ben c'est r\u00e9gl\u00e9."}], "Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"asdfghjk88": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"asdfghjk88": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "J'\u00e9tais cynique. Je ne te visais pas particuli\u00e8rement, plus l'\u00e9tat actuel des choses. On est sur la m\u00eame longueur d'onde l\u00e0 dessu, c'est juste que j'ai de la mis\u00e8re a m'imaginer la soci\u00e9t\u00e9 se soulever contre \u00e7a quand on \u00e0 regard\u00e9 passif le d\u00e9m\u00e9nagement de plusieurs millions d'emplois."}]}, "Body": "Ish... Je serais en faveur de bloquer toutes les importations du tier monde et de payer le triple pour tout ce qui est presentement fait en Chine."}]}, "Body": "Bah, si \u00e7a te permet de payer ton iphone moins cher tu vas \u00eatre ben content."}]}, "Body": "Nous allons nous battre pour vrai avant d'en arriver la."}], "Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'on sait bien qu'aucune nouvelle entreprise ne voit le jour, qu'aucune entreprise a un roulement de personnel \u00e9lev\u00e9 ou des besoins saisonniers."}]}, "Body": "Et ces emplois sont d\u00e9j\u00e0 combl\u00e9s par la main d'oeuvre existante. Il n'y a aucune raison pour laquelle ces entreprises favoriserait une immigration de masse non contr\u00f4l\u00e9e et non s\u00e9lectionn\u00e9e."}]}, "Body": "Pas necessairement. Il y a beaucoup d'emplois peu sp\u00e9cialis\u00e9s qui ne peuvent \u00eatre export\u00e9s donc faire baisser le prix de la main d'oeuvre locale est aussi avantageux pour les entreprises."}]}, "Body": "L'immigration de masse provenant de pays pauvres, c'est de la main d'oeuvre bon march\u00e9 pour le secteur manufacturier. Tu l'as dit toi-m\u00eame, ce secteur est de plus en plus export\u00e9 outre mer. Ce que les entreprises veulent maintenant, c'est de la main d'oeuvre sp\u00e9cialis\u00e9e, pas des demandeurs d'asiles et des r\u00e9fugi\u00e9s."}]}, "Body": "Les imp\u00e9ratifs \u00e9comomiques vont avoir raison des fronti\u00e8res bien avant que vous puissiez les renforcer."}]}, "Body": "Le rapport avec \"no one is illegal\" ? Je te rappelle que ces gens sont communistes."}]}, "Body": "L'\u00e9conomie est la nouvelle religion et les corporations en sont les empereur-dieu. Avec les paradis fiscaux et le secteur manufacturier qui a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 outre-mer, la prochaine \u00e9tape c'est la mobilit\u00e9 de la main d'oeuvre et c'est d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9. \n\nLe business va l'emporter sur tes feelings."}]}, "Body": "Absolument pas. On peut voir tr\u00e8s clairement ce qui se passe en France, en Angleterre, en Allemagne et en Su\u00e8de lorsque le nombre d'immigrants d\u00e9passe la capacit\u00e9 d'une nation de les int\u00e9grer. On peut voir ce qui se passe lorsqu'on ne fait pas de s\u00e9lection. \u00c7a serait vraiment stupide de r\u00e9p\u00e9ter la m\u00eame erreur."}]}, "Body": "Avec la mondialisation et la fa\u00e7on dont les moeurs changent, notre soci\u00e9t\u00e9 risque pas mal plus d'\u00e9voluer en parti vers l'id\u00e9al \"extr\u00eame\" de Sigh que celui de l'extr\u00eame droite.\n\n"}]}, "Body": "> Mais d\u00e9j\u00e0 les militants antifascistes se mobilisent. Le militant Jaggi Singh indique en entrevue \u00abque c'est certain que les gens contre le racisme et pour les migrants vont se mobiliser\u00bb.\n\nOn se rappellera que Jaggi Sigh milite pour le mouvement \"no one is illegal\" qui prone une fronti\u00e8re compl\u00e8tement ouverte. C'est plus extr\u00eame que ce groupe d'extr\u00eame droite, qui vont manifester pour des raisons l\u00e9gitimes.\n\nhttp://nooneisillegal-montreal.blogspot.ca/"}], "cbagainststupidity": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"junglesaxophone": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Quand une vitrine casse, tous les non-fascistes sont pires que les fascistes.. "}]}, "Body": "Il parait que si tu casses une vitrine de banque t'es litt\u00e9ralement isis."}], "smersh1990": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "par inadvertance... "}]}, "Body": "Y'a toujours le flou de savoir si on a affaire \u00e0 des fascistes ou \u00e0 gens qui tombent les deux pieds dans le panneau de l\u2019extr\u00eame droite....."}]}, "Body": "[Tu me touches le c\u0153ur, je te salue!](http://imgur.com/a/vV9uH)\n\n\nEdit : J'oubliais que [c'\u00e9tait une peine d'amour qui a caus\u00e9 la tuerie de janvier](https://www.radioego.com/media/de-quoi-auront-lair-trudeau-couillard-si-la-rumeur-savere-vraie-point-point-point-que-se-serait-un-crime-passionnel-andre-arthur), que [les t\u00eates de porcs, c'est des cadeaux](http://www.cliqueduplateau.com/2017/01/30/souvenir-de-duhaime-et-la-tete-de-cochon-devant-la-mosquee/) et que [le char a brul\u00e9 tout seul](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6wzvz2/le_pr%C3%A9sident_du_centre_culturel_islamique_de/dmc42xp/)"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Quand le spectrum est petit, les extr\u00eames ne sont pas trop loin."}]}, "Body": "Ils sont plut\u00f4t doux chez nous, les extr\u00eames. \n\nDans d'autres pays, ceux qu'on appelle des extr\u00e9mistes sont des groupes violents qui vont faire de la casse, user de violence et aller aussi loin que kidnapper et tuer des gens pour leur cause.\n\nAu Qu\u00e9bec, ils manifestent dans le cadre des lois contre l'immigration ill\u00e9gale, puis retournent chez eux cuisiner leur petit souper... De vrai monstre!"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}