{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v2gsj/vid\u00e9o_qui_suit_les_black_bloc_d\u00e8s_leur_arriv\u00e9e/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.facebook.com/lesoleildequebec/videos/vb.192978590727638/2028122530546559/?type=2&theater", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/KeJv5ZwS3UDg1-DLjV_0FPa98SIHA980zBc2zETP4FQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actualit\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "engelk", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 15, "edited": false, "domain": "facebook.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 141, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 15, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 360, "url": "https://i.redditmedia.com/HR8QpZtc5MQ1FFoAdz-aQGao89MQPv7WG1Fkx4m5mMI.jpg?s=d13be405c76313e627fff2fe8b409527"}, "variants": {}, "id": "z3XuF4u15n4dujclMOEOzvBjLPtmtB2X6-NAhJXGvRo", "resolutions": [{"height": 192, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HR8QpZtc5MQ1FFoAdz-aQGao89MQPv7WG1Fkx4m5mMI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4db7fcb2c2ef32a90c2cb4c1463993c9"}, {"height": 384, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/HR8QpZtc5MQ1FFoAdz-aQGao89MQPv7WG1Fkx4m5mMI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=bb907ad046a11e90bd4d690ecb2c8f74"}, {"height": 568, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/HR8QpZtc5MQ1FFoAdz-aQGao89MQPv7WG1Fkx4m5mMI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bef673c0aad8c96e82c5c418e49f9869"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503317177.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v2gsj", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "R\u00eaveur r\u00e9aliste", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Vid\u00e9o qui suit les Black Bloc d\u00e8s leur arriv\u00e9e", "banned_by": null, "id": "6v2gsj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503345977.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v2gsj/vid\u00e9o_qui_suit_les_black_bloc_d\u00e8s_leur_arriv\u00e9e/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ultima-forsan": [{"Replies": {"quebecistanais": [{"Replies": {}, "Body": "Par conviction? \u00c7a fait des mois que circule l'id\u00e9e que la simple existence de groupes tels que la Meute est violente \"en soi\", et qu'en cons\u00e9quence, la violence \u00e0 leur encontre est une r\u00e9ponse appropri\u00e9e. Pour ceux qui croient \u00e7a, les actions qu'on voit ici ne sont, ni plus ni moins, que de la l\u00e9gitime d\u00e9fense.\n\nQui plus est, que la manif de la Meute puisse avoir lieu, avec la permission de l'\u00c9tat et la protection de la police, \u00e7a fait des autorit\u00e9s les complices de cette violence.\n\nY en a un bel exemple ici: http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1051484/militant-jaggi-singh-recours-violence-extreme-droite-fascisme?isAutoPlay=1\n\n>\u00ab \u00c7a, c\u2019est la vraie violence, alors, contrer les gens qui veulent bl\u00e2mer nos probl\u00e8mes sur le dos des autres membres de notre soci\u00e9t\u00e9, nos voisins, voisines, qui sont pr\u00e9caires et vuln\u00e9rables, il faut rejeter \u00e7a et des fois, \u00e7a prend des moyens que tout le monde ne trouve pas acceptables, mais des fois, c\u2019est n\u00e9cessaire \u00bb, a d\u00e9clar\u00e9 M. Singh \u00e0 l\u2019\u00e9mission Midi info.\n\nOn parle beaucoup de Jaggi Singh, ces jours-ci, mais il n'est nullement unique en son genre. Juste sur Reddit, il y a plein d'endroits o\u00f9 ce discours est normalis\u00e9; suffit de chercher \"bash the fash\", pour en voir un paquet d'exemples non-ironiques."}], "ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "Ce sont des anarchistes. Ils ont donc des id\u00e9aux tr\u00e8s, tr\u00e8s loin \u00e0 gauche. En utilisant un peu de GBS, la police a isol\u00e9 les deux groupes de manifestants afin d'\u00e9viter qu'un conflit \u00e9clate (good call). Dans la t\u00eate de ces anarchistes, la police a fait \u00e7a pour prot\u00e9ger le gens de La Meute. Donc, les policiers sont des m\u00e9chants fachos complices de La Meute. Ils se crinquent l'un l'autre et leur raz-le-bol injustifi\u00e9, sort en violence. La diff\u00e9rence, c'est que la meute compte dans ses rangs beaucoup d'anciens militaires. Ils \"s'auto-police\", si tu veux. Leur manifestations \u00e9tait donc beaucoup plus ordonn\u00e9e. D'autant plus qu'apr\u00e8s avoir vu les d\u00e9bordements de la contre-manif, ils avaient le beau jeu d'\u00eatre le plus calme possible pour se faire une image publique positive.\n\n\u00c9dit, typos pi toute."}], "engelk": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"RecordRains": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"thedurhamreport": [{"Replies": {}, "Body": "Penses-tu vraiment que les polices ont rien d'autre \u00e0 faire que de foutre le bordel, quand leur job premi\u00e8re est de maintenir l'ordre?\n\nDe plus, l'ami(e), la manif d'hier avait le but de d\u00e9noncer les politiques frontali\u00e8res irresponsables qui minent l'\u00e9tat de droit. Si \u00e7a c'est rendu de droite, ah ben le syst\u00e8me de justice au complet est de droite.\n\nLa marde avec l'accueil des passants ill\u00e9gaux, \u00e7a cr\u00e9e un pr\u00e9c\u00e9dent pour le gouvernement qui ne respecte pas ses propres lois. Comprends-tu \u00e0 quel point c'est aberrant?? "}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e0 se demander coment on peut distinguer les vrais des faux.... "}]}, "Body": "\u00c0 Montebello, ce n'\u00e9tait pas des vrais Black Blocs mais des policiers undercover.\n\nIl faut s'attendre \u00e0 ce que de plus en plus d'extr\u00eame-droitistes se d\u00e9guisent en antifa pour les discr\u00e9diter."}]}, "Body": "MAis s\u00e9rieux, la feuille de route du black-bloc est longue\n\nDiscr\u00e9diter les manifestants au Sommet des Am\u00e9riques, \u00e0 Montebello, tout au long de 2012 (certains pleurent encore le cone orange qui a brul\u00e9), hier, j'en oublie surement des tonnes."}]}, "Body": "En effet. Souvent les locaux veulent pas d\u00e9truire leur propre rue. "}]}, "Body": "Ceux que j'ai entendu s'exprimaient en anglais-premi\u00e8re-langue (ceux qui invectivaient les Meutiers et la police), c'\u00c9tait tongue-in-cheek, leurs slogans stupides (et qui n'avaient rien a voir avec le(s) sujets de la manif) \u00e9taient en fran\u00e7ais"}]}, "Body": "Anglophonie?"}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Quand \u00e7a avait p\u00e9t\u00e9 devant le parlement en 2015, c'\u00e9tait toute des Montr\u00e9alais qui faisaient du grabuge en avant. Beaucoup qui parlaient anglais, \u00e7a sortait de l'ordinaire pour la vieille Capitale et je m'en rappelle encore."}]}, "Body": "C'est se donner du trouble en maudit, descendre de l'anglophonie en bus pour venir s'en prendre aux chaises du subway Grande-All\u00e9e. "}]}, "Body": "Il n'y a peut-\u00eatre pas de raison. \n\nCertaines personnes aiment le grabuge. "}], "Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Ils sont des anarchistes anti-capitalisme. Pour eux, la police est autant leur ennemi que la meute, parce que la police est au service du pouvoir."}], "Kerguidou": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Wain, mais tout le trouble qu'ils se donnent pour \u00eatre imb\u00e9cile, je suis vachement impressionn\u00e9... \nLes imb\u00e9ciles lambda que je connais ne se compliquent pas la vie de m\u00eame :P "}]}, "Body": "Il y a des imb\u00e9ciles partout. Des fois, il faut pas chercher plus loin que \u00e7a."}]}, "Body": "Je ne vois aucune autre explication logique mais je suis bien ouvert \u00e0 entendre des contre-arguments. "}], "PretzelShill": [{"Replies": {"mattthhh": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Bien s\u00fbr, \u00e7a pourrait l'\u00eatre, tout comme le message des portes-paroles de la Meute pourrait \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme \u00e9tant raciste et x\u00e9nophobe. Dans les deux cas, ils savent jusqu'o\u00f9 ils peuvent aller. "}]}, "Body": "Est-ce que tu peux au moins voir que \u00e7a peut tr\u00e8s, tr\u00e8s facilement \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme de l'intimidation physique ? Et que cette facilit\u00e9 d'interpr\u00e9tation \u00e9tait voulue ? Singh sais tr\u00e8s bien qu'il n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire des menaces claires et directes."}]}, "Body": "Ben oui, il vont pouvoir arriver t\u00f4t parce qu'ils n'ont pas de job, il n'y a pas de menaces de violence physique dans ce message."}]}, "Body": "> \u00abOn se voit la semaine prochaine. Le bar sera rempli. Mais pas par des militants p\u00e9quistes, \u00e7a c'est certain\u00bb, a \u00e9crit Jaggi Singh sur le mur Facebook de l'\u00e9v\u00e9nement Hockey et politique avec L\u00e9o Bureau-Blouin.\n\nC'est pas mal clair. Pas grand place pour l\u2019interpr\u00e9tation."}]}, "Body": ">La ligne entre l'intimidation et les menaces physiques est tr\u00e8s, tr\u00e8s mince.\n\nTout \u00e0 fait, mais je ne crois pas qu'elle ait \u00e9t\u00e9 franchie, m\u00eame s'il avait les deux pieds dessus.\n\n>Singh avait menac\u00e9 de se pointer avec son groupe *d'extr\u00e9mistes violents.*\n\n*Ton interpr\u00e9tation*. Tu fais comme u/archiesteel, mais de l'autre c\u00f4t\u00e9."}]}, "Body": "La ligne entre l'intimidation et les menaces physiques est tr\u00e8s, tr\u00e8s mince.\n\nSingh avait menac\u00e9 de se pointer avec son groupe d'extr\u00e9mistes violents."}]}, "Body": "Je ne suis pas \u00e9mu par les pr\u00e9tentions de cet individu, mais je ne vois pas de menaces de violences physiques claires dans l'article sur Bureau-Blouin. De l'intimidation, oui."}]}, "Body": "J'ai entendu \u00e0 TVA et \u00e0 Radio-Canada la journaliste donner le micro \u00e0 Jaggi Singh qui jouait les opprim\u00e9s alors que c'est lui qui est \u00e0 l'origine des violences physiques. De plus, je n'oublie pas qu'il a menac\u00e9 de s'en prendre physiquement \u00e0 L\u00e9o-Bureau Blouin. http://www.lapresse.ca/actualites/politique/politique-quebecoise/201512/05/01-4928169-le-parti-quebecois-denonce-lintimidation-de-jaggi-singh.php"}], "PlaydoughMonster": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"PlaydoughMonster": [{"Replies": {}, "Body": "Il suffit que tu supportes des id\u00e9es progressistes pis tu re\u00e7ois de l'argent via ton compte Amazon Prime."}]}, "Body": "Comment je fais pour embarquer sur le payroll? J'aimerais \u00e7a \u00eatre pay\u00e9 pour fomenter la discorde moi aussi."}]}, "Body": "\\#SorosMoney \\#/s"}]}, "Body": "Il faudrait demander \u00e0 Jaggi Singh c'est qui qui le paye."}]}, "Body": "Question l\u00e9gitime: Pourquoi ils font ca? C'est tellement stupide qu'on dirait que c'est fait pour enlever de la cr\u00e9dibilit\u00e9 aux manifestants de la gauche. Je ne cris pas a la conspiration mais je trouve seulement que ca n'a aucun sens."}], "QcMrHyde": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {}, "Body": "Nah \u00e7a doit \u00eatre de la faute de George Soros. \n\nTant qu'\u00e0 tomber dans les conspirations. "}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "> On est en avance par rapport aux autres. On est utilis\u00e9 en exemple, pis on est bien plus organis\u00e9 qu'ailleurs.\n\n\u00c7a pique ma curiosit\u00e9, ou puis-je en apprendre plus?"}], "QcMrHyde": [{"Replies": {}, "Body": "> Question id\u00e9ologie anarchique, le Qu\u00e9bec est une plaque tournante en am\u00e9rique du Nord. On est en avance par rapport aux autres. On est utilis\u00e9 en exemple, pis on est bien plus organis\u00e9 qu'ailleurs.\n\nLOL... Tu sais tu c'est quoi un Bitcoin au moins monsieur l'anarchiste, et si oui, t'estime \u00e0 combien le % de monde au Qu\u00e9bec qui ont ne serait-ce qu'entendu le nom? Moi je dis qui en a m\u00eame pas 1000 qui savent comment \u00e7a s'utilise alors arr\u00eate avec ton \"On est en avance\"... Le peuple qu\u00e9b\u00e9cois est tellement arri\u00e9r\u00e9 socialement qu'il est m\u00eame pas foutu d'\u00eatre en faveur de la [l\u00e9galisation du cannabis](http://ici.radio-canada.ca/nouvelles/special/2017/05/sondage-legalisation-cannabis-canada/)."}]}, "Body": "En 2012, une journaliste (de La Presse me semble) en avait interview\u00e9. Je pense pas qu'elle avait interview\u00e9 des policiers.\n\nJe connais personnellement certains \"membres\" du Black Bloc.\n\nQuestion id\u00e9ologie anarchique, le Qu\u00e9bec est une plaque tournante en am\u00e9rique du Nord. On est *en avance* par rapport aux autres. On est utilis\u00e9 *en exemple*, pis on est bien plus organis\u00e9 qu'ailleurs.\n\nTu sais pas de quoi tu parles."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "[MRQ j'apprends que Jaggi Singh est en fait un caporal de la SQ](https://media3.giphy.com/media/tMPSeKEplOfK0/giphy.gif)"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {}, "Body": "Je connais des gens qui \u00e9taient du black bloc, avec des masques \u00e0 gaz et toute la patente, qui \u00e9taient pr\u00e9sents \u00e0 Victo (j'y \u00e9tais aussi). Ils sont pas de la police."}]}, "Body": "Je pense qu'il y a juste au Qu\u00e9bec o\u00f9 le monde sait pas encore que le Black Bloc c'est des agents provocateurs envoy\u00e9s par la police pour d\u00e9ployer l'anti-\u00e9meute et annuler les manifestations comme pour celle de [Victoriaville en 2012](https://www.youtube.com/watch?v=paRkbeGI7Qk).\n\nJ'ai h\u00e2te au jour ou les qu\u00e9b\u00e9cois vont se tenir informer et se d\u00e9velopper une l\u00e9g\u00e8re culture g\u00e9n\u00e9rale parce que la majorit\u00e9 de la population vit facilement 10 ans en arri\u00e8re c\u00f4t\u00e9 information."}], "engelk": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"JediMasterZao": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {"KaleSheikYerbouti": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Intriguant, c'est la premi\u00e8re fois que j'entends cela. J'imagine qu'ils ne voulaient pas \u00eatre les dindons de la farce."}]}, "Body": "Ah oui je comprend, un peu comme Benjamin Franklin qui voulait que le dindon repr\u00e9sente les USA, mais ils ont choisi la Pygargue \u00e0 t\u00eate blanche \u00e0 la place. Dommage."}]}, "Body": "Personne ne veut se faire qualifier de mouton, les gens de la Meute pensent \u00eatre des esprits libres qui s'\u00e9l\u00e8vent contre la bien-pensance des \u00e9lites, *wake up sheeple!*"}]}, "Body": "Souvent. Dans le cas o\u00f9 un groupe est grandement identifi\u00e9 comme raciste et font des manifestations, le monde (la plan\u00e8te) aura tendance \u00e0 faire des amalgames du genre: \n\nLa meute -> viennent de Qu\u00e9bec -> donc le Qu\u00e9bec est raciste. \n\nSur ce, on peut leur r\u00e9pondre \"houla, minutes mon grand, il y a beaucoup de qu\u00e9b\u00e9cois qui ont contre-manifest\u00e9\". Donc Qu\u00e9bec =/= raciste.\n\nPetite note: Puisque *\"La meute\"* est un truc majoritairement pure laine, ils auraient d\u00fb se nommer *\"Le troupeau\"* \u00e0 la place ou *\"Les Brebis Galeuses\"*.\n\n> brebis galeuse\n\n>(Figur\u00e9) Personne ind\u00e9sirable dans un groupe, par ses comportements."}], "ManlyHairyNurse": [{"Replies": {"KaleSheikYerbouti": [{"Replies": {}, "Body": "> ils se convainquent de leur opinion avec l'information de surface qu'on leur pr\u00e9sente\n\nTrop vrai"}], "archiesteel": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> Malheureusement, oui.\n\nPas sur cette question. L'id\u00e9e que les nazis/l'extr\u00eame-droite sont des \"m\u00e9chants\" est bien ancr\u00e9e dans la psych\u00e9 Qu\u00e9b\u00e9coise."}]}, "Body": "> Les gens ne sont pas si na\u00effs,\n\nMalheureusement, oui. Faut regarder les derni\u00e8res \u00e9lections pour s'en convaincre. Les gens n\u2019en ont plut\u00f4t rien \u00e0 foutre et ils vont manger ce que les m\u00e9dias vont leur servir."}]}, "Body": "> R\u00e9sultat: opinion publique: Meute = gentils, Opposants = pas gentils.\n\nLes gens ne sont pas si na\u00effs, il suffit simplement de rappeler que les id\u00e9es de la Meute sont racistes et x\u00e9nophobes, et ils resteront marginalis\u00e9s."}], "pointdexter33": [{"Replies": {}, "Body": "Voil\u00e0. Un gouvenement change des lois quand les gens le d\u00e9sirent, car le gouvernement veut se faire r\u00e9\u00e9lire. Donc, le peuple d\u00e9cide (c'est l'id\u00e9e de base de la d\u00e9mocratie). Donc, si tu veux faire faire quelque chose au gouvernement, tu te dois de convaincre le peuple (l'opinion publique), qui, \u00e0 son tour, va faire bouger le gouvernement."}]}, "Body": "Si seulement t'avais raison. C'est pas une question de faire changer des gens de camp. C'est une question de rallier des ind\u00e9cis \u00e0 son groupe. La majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois n'iront pas faire de recherches sur la meute ou antifa, sur leurs agendas politique respectifs et leur histoire. Ils vont cliquer sur le lien FB de Radio-Can ou TVA qui dit \"Manifestation de la meute se d\u00e9roule dans l'ordre et le calme. Les contre-manifestants ont foutus le bordel\". R\u00e9sultat: opinion publique: Meute = gentils, Opposants = pas gentils. Tu fais un sondage sur TVA ou Radio-Canne ce soir avec comme question \"Supportez vous la meute ou les contre-manifestants\", et je te garantit que le r\u00e9sultat sera davantage en faveur de la meute/Atalante que la semaine derni\u00e8re. Les gens sont complaisants, ils ne recherchent pas la v\u00e9rit\u00e9, ils se convainquent de leur opinion avec l'information de surface qu'on leur pr\u00e9sente. Juste \u00e0 aller lire les commentaires sur le lien FB de l'article de radio-canada qui traite des manifs d'hier, tu vas voir. \n\n"}]}, "Body": "C'est quand la derni\u00e8re fois qu'une bande de cons d'un bord ou de l'autre ont manifest\u00e9 et caus\u00e9 qui que ce soit de changer leur point de vue?\n\nLa Meute, le Black Bloc... \"two sides of the same coin\" des sans-genies qui ne convainquent personne."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "> Si je me fie aux commentaires de la matante moyenne sur les m\u00e9dias sociaux aujourd'hui, ils ont grandement r\u00e9ussi leur op\u00e9ration s\u00e9duction.\n\nEt tant qu'on aime rire des matantes, statistiquement, c'est vos matantes et vos grand-m\u00e8res qui \u00e9lisent les politiciens qui d\u00e9cident de notre direction sociale.  C'est une grosse d\u00e9faite."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'existe rien en ce monde qui pourrait donner de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la meute."}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> Il a raison. La meute joue les enfants sages et les bons. \n\nSauf qu'il s'agit exactement du plan de match des Nazis au d\u00e9but des ann\u00e9es 30: provoquer la violence, et ensuite jouer les innocents.\n\n>Si je me fie aux commentaires de la matante moyenne sur les m\u00e9dias sociaux aujourd'hui, ils ont grandement r\u00e9ussi leur op\u00e9ration s\u00e9duction.\n\nFaut pas charrier, les seuls que j'ai vu appuyer la Meute sont ceux qui avaient d\u00e9j\u00e0 des tendances droitistes. Au mieux, \u00e7a aide \u00e0 identifier ceux qui ont besoin d'un cours d'histoire."}], "pointdexter33": [{"Replies": {"ManlyHairyNurse": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e9galement mon point de vue."}], "archiesteel": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> D'accord. Mais mettons qu'ils sont pass\u00e9s de -10 \u00e0 -2, c'est quand m\u00eame un gain de +8 m\u00eame si t'es encore dans le n\u00e9gatif, un terrain que t'as \u00e0 couvrir de toute fa\u00e7on si tu veux un jours arriver dans le positif.\n\nIls sont plut\u00f4t pass\u00e9s de -10 \u00e0 -8, et leur plafond est probablement \u00e0 -4.\n\nSi un p\u00e9dophile aide une vieille dame \u00e0 traverser la rue gentiment, \u00e7a ne va pas soudainement en faire un mod\u00e8le de courtoisie.\n\n>Les provocateurs n'ont pas \u00e9t\u00e9 la meute hier\n\nBien s\u00fbr qu'ils l'\u00e9taient, ils ont organis\u00e9 une marche. La marche elle-m\u00eame ne peut-\u00eatre interpr\u00e9t\u00e9e que comme une provocation, tout comme les marches des orangistes dans les quartiers catholiques au Royaume-Uni. Ce n'est pas parce qu'une marche est disciplin\u00e9e qu'il ne s'agit pas d'une provocation, quand cette derni\u00e8re est utilis\u00e9e pour faire la promotion d'id\u00e9es racistes et x\u00e9nophobes.\n\nAu pire, les gens vont condamner les deux c\u00f4t\u00e9s. Le qu\u00e9b\u00e9cois moyen qui n'est pas d\u00e9j\u00e0 raciste ne va pas le devenir pour autant.\n\n>Et malheureusement pour beaucoup de mod\u00e9r\u00e9s de gauche, ils ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s ensemble dans l'opinion publique hier. Et il est l\u00e0, dans l'opinion publique, le vrai combat.\n\nEt dans ce combat, les racistes et x\u00e9nophobes y sont perdant parce que leurs *id\u00e9es* sont inacceptables pour la vaste majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois.\n\n>Tu veux exprimer tes id\u00e9es? Fine.\n\nSi tes id\u00e9es sont racistes et x\u00e9nophobes, alors tu ne devrais pas avoir de permis pour manifester, point. Une marche de l'extr\u00eame-droite trouble la paix par d\u00e9finition, m\u00eame si elle est ordonn\u00e9e."}]}, "Body": ">Oui, mais ils partent tellement bas que \u00e7a ne changera pas grand chose. Les gens vont d\u00e9sapprouver des antifa (qu'ils soient r\u00e9els ou non), mais \u00e7a ne va pas les mener \u00e0 appuyer la Meute pour autant.\n\nD'accord. Mais mettons qu'ils sont pass\u00e9s de -10 \u00e0 -2, c'est quand m\u00eame un gain de +8 m\u00eame si t'es encore dans le n\u00e9gatif, un terrain que t'as \u00e0 couvrir de toute fa\u00e7on si tu veux un jours arriver dans le positif.\n\n>Le meilleur \u00e0 faire c'est de souligner que le groupe d'extr\u00eame-droite compte sur une r\u00e9sistance violente pour justifier leur propre position. En les d\u00e9peignants comme les provocateurs qu'ils sont, on continue d'amenuiser leur attrait (on aime pas beaucoup les provocateurs au Qu\u00e9bec).\n\nLes provocateurs n'ont pas \u00e9t\u00e9 la meute hier, mais bien les ch\u00e9 guevara en culottes courtes. En tout cas dans l'opinion publique. Et tu as bien raison, on aime pas les provocateurs au Qu\u00e9bec, donc c'est les 20 habill\u00e9s en noir qu'on aime pas. Et malheureusement pour beaucoup de mod\u00e9r\u00e9s de gauche, ils ont \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s ensemble dans l'opinion publique hier. Et il est l\u00e0, dans l'opinion publique, le vrai combat.\n\n>Je suis d'accord que les casseurs sont contre-productifs\n\nNon seulement contre-productifs, ils ne devraient pas \u00eatre l\u00e0 point. Tu veux exprimer tes id\u00e9es? Fine. Tu veux lancer des roches/feux d'artifices/urine/etc, bye."}]}, "Body": "Oui, mais ils partent tellement bas que \u00e7a ne changera pas grand chose. Les gens vont d\u00e9sapprouver des antifa (qu'ils soient r\u00e9els ou non), mais \u00e7a ne va pas les mener \u00e0 appuyer la Meute pour autant.\n\nLe meilleur \u00e0 faire c'est de souligner que le groupe d'extr\u00eame-droite compte sur une r\u00e9sistance violente pour justifier leur propre position. En les d\u00e9peignants comme les provocateurs qu'ils sont, on continue d'amenuiser leur attrait (on aime pas beaucoup les provocateurs au Qu\u00e9bec).\n\nJe suis d'accord que les casseurs sont contre-productifs, mais c'est quand m\u00eame d\u00e9plorable qu'on passe plus de temps \u00e0 parler d'eux que des extr\u00eame-droitistes en question."}]}, "Body": "Le discours n'est pas la question. Le PR l'est. Ils ont fait une op\u00e9ration de relations publiques, et ils ont r\u00e9ussi \u00e0 bien para\u00eetre."}]}, "Body": "> une op\u00e9ration de PR. Et ils l'ont r\u00e9ussi magistralement\n\nJe ne crois pas que ce soit le cas. Le discours de la Meute n'est pas plus acceptable aujourd'hui."}]}, "Body": "La meute a compris que manifester, c'est pas juste essayer de convaincre le gouvernement que ton opinion est la bonne. Manifester, c'est aussi, et principalement, une op\u00e9ration de PR. Et ils l'ont r\u00e9ussi magistralement. Et ces petits cons n'ont fait que les aider."}]}, "Body": "Il a raison. La meute joue les enfants sages et les bons. \"Regardez ce que la gauche apporte. NOUS ON EST PACIFISTES, ON EST MEILLEURS QUE L'AUTRE BORD, SUPPORTEZ NOUS\".  Si je me fie aux commentaires de la matante moyenne sur les m\u00e9dias sociaux aujourd'hui, ils ont grandement r\u00e9ussi leur op\u00e9ration s\u00e9duction. Merci, connards du black block.\n\nEdit pour grammaire."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Individu quelconque : Je suis en d\u00e9saccord avec l'id\u00e9ologie et les revendications de la Meute\n\n*Des extr\u00e9mistes de gauche n'ayant vraisemblablement aucun lien avec les migrants vis\u00e9s par la Meute font du grabuge et du saccage \u00e0 Qu\u00e9bec*\n\nIndividu quelconque : Les actions d'un groupe n\u00e9buleux, qui n'a aucun lien direct avec les migrants, m'ont soudainement convaincu de la justesse de l'id\u00e9ologie et des revendications de la Meute.\n\nRaisonnement implacable\n"}]}, "Body": "Faut pas charrier. "}]}, "Body": "... Et donner plus de cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 la meute."}]}, "Body": "6 minutes, c'est tout ce que \u00e7a aura pris a ces connards pour discr\u00e9diter tous les autre manifestants pacifiques. \n\n"}], "BruteEpaise": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un \u00e9norme probl\u00e8me peu importe ou ils font du grabuge tout a fait d'accord.\n\nJe suis contre les arrestations pr\u00e9ventives car je ne crois pas au crime de pens\u00e9e. Cependant, quand un groupe utilise une tactique connue pour faire du grabuge, ils ont d\u00e9j\u00e0 fait par de leur intentions et la police devrait intervenir. La non intervention ne fait que renforcer leur sentiment invuln\u00e9rabilit\u00e9 face a la loi."}], "kchoze": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "(Happy cake day)\n\nN'emp\u00eache qu'ils sont discrets comme un nez dans le visage. Autant les policiers font du mieux qui'ils peuvent pour s\u00e9parer deux manifestations qui s'opposent, ces connards devraient \u00eatre trait\u00e9s comme une troisi\u00e8me manif et \u00eatre surveilll\u00e9s/suivis/encercl\u00e9s d\u00e8s que possible. \n\nC'est des osti de boulets "}], "archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "De plus, il est facile pour des agents provocateurs de se faire passer pour des black bloc/antifas."}]}, "Body": "Le Black Bloc est une tactique qui donne l'impunit\u00e9 aux individus car il leur permet de cr\u00e9er un doute raisonnable sur l'identit\u00e9 de celui qui commet un crime, \u00e9tant donn\u00e9 qu'ils dissimulent leurs caract\u00e9ristiques identifiables et qu'ils sont tous habill\u00e9s de la m\u00eame fa\u00e7on. \u00c0 moins qu'un policier attrape un de ces casseurs en plein d\u00e9lit, il est pratiquement impossible de les tenir responsables. C'est le but du Black Bloc, tous ceux qui s'habillent ainsi le savent tr\u00e8s bien."}]}, "Body": "Il ne les arr\u00eatent jamais c'est \u00e7a le probl\u00e8me, ce matin c'\u00e9tait un laconique 'une enqu\u00eate est en cours' de la part du SPVQ. \nCalvaire, vous les aviez a 3 m\u00e8tres de vous. \n"}], "archiesteel": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Pas besoin d'\u00eatre un partisan de la Meute pour remarquer les lacunes dans ton raisonnement."}]}, "Body": "Pas d'ironie, c'est le philosophe Karl Popper qu'il a exprim\u00e9. On ne dois par tol\u00e9rer l'extr\u00eame-droite, puisqu'une fois au pouvoir la tol\u00e9rance dispara\u00eet.\n\nTiens, on dirait que la Meute essaie de brigader ce post. C'est vrai que ces poules mouill\u00e9es se d\u00e9placent en groupe. Bock bock bock!"}]}, "Body": "Oh l'ironie."}], "sianegad": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "Heureusement, il y a tr\u00e8s peu de religions comme \u00e7a."}]}, "Body": "Il faut donc faire la guerre \u00e0 toutes les religions qui pr\u00eachent le rejet de l'autre et les emp\u00eacher de manifester en public."}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {"KadruH": [{"Replies": {}, "Body": "Possiblement pas. Je facepalm tellement \u00e0 lire ses commentaire que s'en ai m\u00eame pu dr\u00f4le. Je crois (j'esp\u00e8re) qu'il troll."}]}, "Body": "Es-tu membre du groupe pour avoir acc\u00e8s \u00e0 toutes ces informations ou tu sp\u00e9cules?"}]}, "Body": "> En tant que tel, il ne manifeste pas pour la venu d'un nouveau r\u00e9gime hitl\u00e9rien \n\nPas ouvertement, mais c'est bel et bien leur but ultime.\n\n>et demande que les politiciens traitent la question d'immigration\n\nL'immigration est un \u00e9pouvantail souvent utilis\u00e9 par les nazis et autres sympathisants d'extr\u00eame-droite.\n\n>Je croyais qu'on pouvait avoir des r\u00e9serves sur les politiques d'immigration de son pays\n\nTu sais tr\u00e8s bien que \u00e7a ne se limite pas \u00e0 \u00e7a. C'est un pr\u00e9texte."}]}, "Body": "En tant que tel, il ne manifeste pas pour la venu d'un nouveau r\u00e9gime hitl\u00e9rien et demande que les politiciens traitent la question d'immigration. Il y a peut-\u00eatre des hurluberlus dans ce groupe comme t'en a de l'autre c\u00f4t\u00e9. Je croyais qu'on pouvait avoir des r\u00e9serves sur les politiques d'immigration de son pays sans \u00eatre automatiquement reconnu comme un raciste. \n\nSi on est vraiment rendu l\u00e0. Je crois qu'on s'en va vers du d\u00e9rapage solide \u00e0 jouer ainsi."}], "sianegad": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"BruteEpaise": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf qu'on n'a pas de r\u00e9elle d\u2019extr\u00eame droite."}]}, "Body": "Ce n'est pas un argument fallacieux, c'est un argument qui se base sur une analyse des mouvements d'extr\u00eame-droite."}]}, "Body": "L'argument fallacieux de la pente glissante.\n\n"}], "BergerLangevin": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> Tant qu'\u00e0 \u00e7a on peut dire que le PQ est un parti politique raciste, parce qu'il est nationalisme\n\nNon, parce qu'il fait la promotion du nationalisme civique, et non ethnique.\n\n>On sait tous que les partisans nationalismes ont des tendances racistes\n\nPas quand il s'agit d'une qu\u00eate d'autod\u00e9termination. Le nationalisme Qu\u00e9b\u00e9cois est civique et inclusif, rien \u00e0 voir avec le racisme et la x\u00e9nophobie de la Meute."}]}, "Body": "C'est de la pure sp\u00e9culation. Tant qu'\u00e0 \u00e7a on peut dire que le PQ est un parti politique raciste, parce qu'il est nationalisme? On sait tous que les partisans nationalismes ont des tendances racistes, alors c'est clair que le mouvement est raciste."}], "sianegad": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "T'es visiblement pas avocat."}], "BruteEpaise": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "En effet, c'est pas pareil. Heureux que tu sembles enfin comprendre."}]}, "Body": "Ah, c'est pas pareil. Compris."}], "sianegad": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "L'extr\u00eame-droite a une longue histoire d'actes criminels. Le discours haineux est puni par la loi. Avec ces informations, la Ville de Qu\u00e9bec aurait eu le droit de simplement refuser le permis de manifester."}]}, "Body": "Oui il y a des lois et elles s'appliquent lorsque les actes sont commis.  Pas avant.  "}]}, "Body": "C'est pas juste une question de \"droite/gauche.\" Le racisme et la x\u00e9nophobie sont dans une cat\u00e9gorie \u00e0 part. On parle ici de discours haineux, je te sugg\u00e8re de lire les lois \u00e0 ce sujet."}]}, "Body": "Proc\u00e8s d'intention.  Si c'est bon pour la droite c'est bon pour la gauche.  Interdisons les association d' assist\u00e9s sociaux ou de locataire, ils veulent instaurer le communisme. "}]}, "Body": "Le racisme et la x\u00e9nophobie y sont, donc le nazisme n'est pas tr\u00e8s loin. Ils le rejettent \"officiellement\", puisque \u00e7a fait mauvaise presse, mais pas besoin de gratter bien loin pour trouver le lien commun."}]}, "Body": "Et le nazisme est dans le programme de la meute?"}]}, "Body": "Le racisme, le nazisme et la x\u00e9nophobie ne sont pas \"des opinions parmi tant d'autre.\" Il s'agit de philosophies haineuse et g\u00e9nocidaire. On ne peut pas la tol\u00e9rer dans une soci\u00e9t\u00e9 civilis\u00e9e. En fait, on a d\u00e9j\u00e0 fait la guerre \u00e0 ceux qui en faisait la promotion."}, {"Replies": {"sianegad": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {"sianegad": [{"Replies": {"archiesteel": [{"Replies": {}, "Body": "> je peux retirer le droit de s'exprimer \u00e0 un autre groupe. \n\nSi ce groupe est bas\u00e9e sur une philosophie haineuse, alors leur pr\u00e9sence peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une menace \u00e0 la paix publique.\n\n>Je suis contre la fiert\u00e9 et gai. Je suis pr\u00eat \u00e0 br\u00fbler des poubelles. On annule le tout.\n\nLe fait que tu sois contre la fiert\u00e9 et les gais n'a aucune importance, les gais ne sont pas membre d'un groupe haineux."}]}, "Body": "Donc si je menace de faire du grabuge, je peux retirer le droit de s'exprimer \u00e0 un autre groupe.   Belle mentalit\u00e9.   Je suis contre la fiert\u00e9 et gai.  Je suis pr\u00eat \u00e0 br\u00fbler des poubelles.  On annule le tout."}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}], "OPsyduck": [{"Replies": {"R_Hatta": [{"Replies": {}, "Body": "> Il est out le message haineux de la meute qui ne veut pas d'immigrants ill\u00e9gale?\n\nCes propos sont mod\u00e9rer/effacer. D'ailleur le mot d'ordre aux membres est de *\"surveiller ce qu'ils disent car ils sont surveill\u00e9 par la police/GRC\"*."}]}, "Body": "J'en reviens pas que du monde comme toi existe. Il est out le message haineux de la meute qui ne veut pas d'immigrants ill\u00e9gale? Je ne suis pas dans leur groupe, mais si avoir une opinion forte sur l'immigration fait de toi un personne haineuse, bin tarbarnak on est pas sortie du bois."}]}, "Body": "Une manifestation d'extr\u00eame-droite va n\u00e9cessairement attirer des contre-manifestants. \u00c9tant donn\u00e9 la nature haineuse du discours de la Meute, une marche de cette derni\u00e8re repr\u00e9sente un danger pour la s\u00e9curit\u00e9 publique, et le maire aurait \u00e9t\u00e9 justifi\u00e9 de l'interdire."}]}, "Body": "La meute \u00e0 fait une demande pour mettre la s\u00e9curit\u00e9 en danger?  On veut manifester en jonglant des chainsaws \u00e0 dos d'ours !"}]}, "Body": "De plus, un gouvernement municipal a le droit d'interdire tout \u00e9v\u00e9nement sur son territoire qui peut mettre la s\u00e9curit\u00e9 publique en danger."}]}, "Body": "Absolument pas. Ce n'est pas au governments de d\u00e9cider des opinions pr\u00e9sentables.  "}]}, "Body": "La ville aurait simplement d\u00fb refuser \u00e0 la Meute son permis de manifester. On ne doit pas tol\u00e9rer l'intol\u00e9rance."}]}, "Body": "La tol\u00e9rance z\u00e9ro de Labaume semble \u00eatre a sens unique, tout ces vandales auraient du \u00eatre arr\u00eat\u00e9.\n\nQuand une groupe, peut-importe le quel, arriver masqu\u00e9 et qu'il y a d\u00e9rapage d\u00e9j\u00e0. Ils auraient du les arr\u00eater quand ils ont tabass\u00e9 le gars, oui je l'ai vu faire son salut mais il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 souiller d'encre d'urine et merde j'imagine. Je ne sais pas si il a fait quoi que se soit avant par contre. La police aurait du les arr\u00eater a ce moment les quelques black blocs.\n\n"}], "Sultan_Of_Ping": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais Montebello! /s"}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement, les pacifiques n'\u00e9taient pas du tout de la m\u00eame organisation. Je fais r\u00e9f\u00e9rence exclusivement aux masqu\u00e9s violents."}]}, "Body": "OK, il se sont organiser pour descendre pis toutte, mais c'est pas \u00e0 cette invitation que les pacifiques invisibles r\u00e9pondaient certain..."}]}, "Body": "Voil\u00e0 : \n\nhttp://montreal-antifasciste.info/fr/2017/08/17/le-groupe-anti-immigration-la-meute-lie-par-certains-de-ses-membres-a-des-manifestants-neonazis-de-charlottesville-virginie-organise-une-manifestation-a-quebec-ce-dimanche/\n\nOn peut y lire :\n\n> Veuillez diffuser largement; \nSi vous le pouvez, rendez vous \u00e0 Qu\u00e9bec avant 13 h ce dimanche;\nDes autobus partiront de Montr\u00e9al;\n\n> *Veuillez r\u00e9server votre place d\u2019ici SAMEDI, 17 h*\n\n"}]}, "Body": "Source? J'ai vu que c'est la page facebook \"Bienvenue aux r\u00e9fugi\u00e9s - ville de Qu\u00e9bec\" mais peut \u00eatre que je me trompe et/ou plusieurs groupes se sont donn\u00e9s le mot d'ordre. "}]}, "Body": "[La contre manifestation est organis\u00e9e par une branche locale d'antifa. Tu ne te pointe pas \u00e0 une manifestation le visage cach\u00e9 si t'as pas l'intention de brasser de la marde.](https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6uin7h/que_pensez_vous_du_concept_de_contremanifestation/dlt6w79/)"}], "syldavian_GI": [{"Replies": {}, "Body": "Sont dont bin sur la poudre les anglais"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}