{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6v4i2f/violence_et_envie_de_vomir/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/21/violence-et-envie-de-vomir", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/lJca2aDBhLSHf0Iu_qEHpHwFyding3Iw3AedMLu9Y6E.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "lologd", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 4, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 405, "width": 607, "url": "https://i.redditmedia.com/aZU3aHzSULVEV5D0k6rC-Q3n_xXSlo22fk-Ql0su_QU.jpg?s=daf7824322ad7c8aa53cee78106b0692"}, "variants": {}, "id": "Pb1M0GWTTDZp3WYm3sYsM3A2Ugzjo_oHOESraLI3Vtk", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/aZU3aHzSULVEV5D0k6rC-Q3n_xXSlo22fk-Ql0su_QU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=effed77a314e3299750e531c0d54bf80"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/aZU3aHzSULVEV5D0k6rC-Q3n_xXSlo22fk-Ql0su_QU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=05901aeea5997ccea4507c0abf7a51b4"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/aZU3aHzSULVEV5D0k6rC-Q3n_xXSlo22fk-Ql0su_QU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=250e1fc0847e5c7bdca8a65892ac8c1f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1503336727.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6v4i2f", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Violence et envie de vomir", "banned_by": null, "id": "6v4i2f", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503365527.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6v4i2f/violence_et_envie_de_vomir/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ouatedephoque": [{"Replies": {}, "Body": "Le pire c'est qu'il soul\u00e8ve quelques points int\u00e9ressants. Mais comment prendre au s\u00e9rieux quelqu'un d'aussi grossier, adepte du ad hominem?  \u00c0 la poubelle svp. "}], "Bestialman": [{"Replies": {"lologd": [{"Replies": {"Rafeeq": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 il faut l'erreur fatale qui est : il y a deux partis communistes r\u00e9volutionnaires \u00e0 Montr\u00e9al. Un qui a \u00e9t\u00e9 expuls\u00e9 du parti et se proclame l\u00e9gitime mais se restreint \u00e0 Montr\u00e9al et quelques r\u00e9gions au Qu\u00e9bec, l'autre qui l'a expuls\u00e9 et en a fond\u00e9 un autre pour le parti et qui op\u00e8re dans tout le pays.\n\nPis \u00e7a t\u00e9l\u00e9guide rien pentoute."}], "Bestialman": [{"Replies": {}, "Body": "Le parti communiste de montr\u00e9al est compos\u00e9 majoritaire de vieux bonhomme qui \u00e9tait militant communiste dans les ann\u00e9es 80.\n\nIl y a clairement des affiliations entre les organisations, mais le PCQ est tr\u00e8s loin d'\u00eatre en contr\u00f4le de tout ce qui se passe dans ses organisations."}]}, "Body": "Tu peux nous \u00e9claircir parce que je suis pas trop un expert en la mati\u00e8re?"}]}, "Body": ">De m\u00eame que le Parti communiste r\u00e9volutionnaire install\u00e9 \u00e0 Montr\u00e9al depuis des ann\u00e9es et t\u00e9l\u00e9guidant le Mouvement \u00e9tudiant R\u00e9volutionnaire, le Front rouge des jeunes, le Mouvement ouvrier r\u00e9volutionnaire, etc.\n\nOk, il ne sais pas du tout de quoi il parle."}], "Gracien": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00e9chant torchon."}], "TheFarnell": [{"Replies": {}, "Body": "Venant du m\u00eame gars qui a carr\u00e9ment fait [un appel pour une r\u00e9volte des blancs](http://www.journaldemontreal.com/2017/08/15/le-ras-le-bol-du-souchien), tu pourrais pas \u00eatre plus hypocrite."}], "lologd": [{"Replies": {}, "Body": "Deux porte paroles de QS sont \u00e9corch\u00e9s pas mal dans cet article, h\u00e2te de voir s'ils vont briser le silence radio sur la question des migrants, ou s'ils vont double down. "}], "PretzelShill": [{"Replies": {"pocketpuppy": [{"Replies": {}, "Body": "Gogauche, que de temps on pourrait se m\u00e9nager en ne regardant point \u00e0 ce qu\u2019a dit le voisin, \u00e0 ce qu\u2019il a fait, \u00e0 ce qu\u2019il a pens\u00e9, et en ne songeant qu\u2019\u00e0 ce qu\u2019on fait soi-m\u00eame, afin de rendre toutes ses actions justes et saintes ! Oui, \u00e0 l\u2019exemple de l\u2019homme de bien, il faut ne point plonger ses regards dans les m\u0153urs t\u00e9n\u00e9breuses, mais marcher tout droit sur la ligne, sans le moindre \u00e9cart.\n\nY'a une premi\u00e8re fois pour tout."}]}, "Body": "Je n'ai jamais lu de texte intelligent qui commen\u00e7ait par \"gogauche\"."}], "AnusJuteux": [{"Replies": {}, "Body": "Violence a boston du coter de... https://www.youtube.com/watch?v=7KiNWJ8FiYg"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}