{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6qzxd1/voici_comment_le_qu\u00e9bec_est_per\u00e7u_par_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/08/01/audio-voici-comment-le-quebec-est-percu-par-les-albertains-selon-jason-kenney?campaign_id=A100", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/cb_QITgdqmo_6AvbfYXR8yueu3I6MucAzREb1YZ6ll0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "cedricglode", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 27, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 53, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 27, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/9r4VfCbWBKAukCtHatIOv-o8Gu9suo9o8QdrSi3m6WY.jpg?s=7fe41ab9ac09f216ecca6f38ab005ec4"}, "variants": {}, "id": "XDDfQiA7tn2pneQtVxZ-nJ6FOIaSv4rHp8oQ1RlRVyo", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/9r4VfCbWBKAukCtHatIOv-o8Gu9suo9o8QdrSi3m6WY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=27c4fb9fefaefa0d3ebe32aaba5bfd0d"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/9r4VfCbWBKAukCtHatIOv-o8Gu9suo9o8QdrSi3m6WY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4e02849d8a31110a1d019fe319501c86"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/9r4VfCbWBKAukCtHatIOv-o8Gu9suo9o8QdrSi3m6WY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=26ce20117eca79d32d567043a0ed39d2"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/9r4VfCbWBKAukCtHatIOv-o8Gu9suo9o8QdrSi3m6WY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7b90a5207c49e801b4138f5c8658a035"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/9r4VfCbWBKAukCtHatIOv-o8Gu9suo9o8QdrSi3m6WY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=4610da3b0bb002116bcb369373250c2d"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/9r4VfCbWBKAukCtHatIOv-o8Gu9suo9o8QdrSi3m6WY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=8da0a2b2782ba78f3e57e4c61b964b5e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1501627442.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6qzxd1", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Voici comment le Qu\u00e9bec est per\u00e7u par les Albertains, selon Jason Kenney", "banned_by": null, "id": "6qzxd1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501656242.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6qzxd1/voici_comment_le_qu\u00e9bec_est_per\u00e7u_par_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jarret_Noir": [{"Replies": {"FrCanadianUpvotes": [{"Replies": {}, "Body": "Ce presser la noisette jusqu'\u00e0 temps qu'il n'y est plus de jus!\n\n^^^wait, ^^^what?"}]}, "Body": "Exploitons notre pur noisetier au maximum, assez pour g\u00e9n\u00e9rer des milliards pour redistribuer une fortune sans acidit\u00e9 aux Albertains!!!"}], "Akesgeroth": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais. Ils doivent vivre avec leurs choix fiscaux. "}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "> Ils ont acc\u00e8s aux m\u00eames outils que le qu\u00e9bec     \n>taux d'imposition, **bloque patrimonial**\n\n???"}]}, "Body": "Ils ont acc\u00e8s aux m\u00eames outils que le qu\u00e9bec mais ils d\u00e9cident tout de m\u00eame de ne pas les utiliser (taux d'imposition, bloque patrimonial)."}], "Polotenchik": [{"Replies": {}, "Body": ">Au bout du compte, c'est vrai que la p\u00e9r\u00e9quation fait sortir de l'argent de l'Alberta. \n\nIls devraient juste se s\u00e9parer du Canada.  "}], "fire_i": [{"Replies": {}, "Body": "/u/TurtleStrangulation mentionn\u00e9 dans un autre message que le taux d'imposition r\u00e9el n'a pas d'incidence sur la p\u00e9r\u00e9quation - serais-tu en mesure d'indiquer en quoi ce taux a en fait un effet? \n\nJe ne m'y conna\u00eet pas trop, alors l'id\u00e9e ici n'est absolument pas de contredire ton message, mais simplement de voir si je peux faire la part des choses en regardant de pr\u00e8s les deux c\u00f4t\u00e9s de la question."}]}, "Body": "Au bout du compte, c'est vrai que la p\u00e9r\u00e9quation fait sortir de l'argent de l'Alberta. L'Alberta pourrait simplement augmenter leur taux d'imposition provincial et ainsi garder plus d'argent dans la province, mais ils font le choix de conserver des taux d'imposition plus bas. Peu importe comment on veut spinner \u00e7a, par capita, le Qu\u00e9bec re\u00e7oit plus et par capita, le Qu\u00e9bec ne contribue pas n\u00e9cessairement plus \u00e0 l'imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral."}], "a_bleeding_sandwich": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {"RagnarokDel": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a n'a aucun rapport. Je souligne juste que peu importe comment on veut spinner \u00e7a, oui le Qu\u00e9bec sort pr\u00e9sentement gagnant de la p\u00e9r\u00e9quation si l'on compare avec l'Alberta. Est-ce une mauvaise chose? Je ne crois pas, \u00e7a fait parti de la game canadienne."}]}, "Body": "dans 30 ans quand y'aura plus de sable bitumineux ou que personne va en vouloir, c'est qui qui va payer pour l'Alberta tu penses? Notre production \u00e9nerg\u00e9tique va encore fonctionner et nous rapporter des milliards en revenue annuellement."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"BakerShot": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "Et c'est aussi la raison pourquoi l'Alberta, m\u00eame si elle a un budget d\u00e9ficitaire de 10 milliards, ne re\u00e7oit pas de p\u00e9r\u00e9quation. Gr\u00e2ce \u00e0 sa quantit\u00e9 de ressources naturelles par rapport \u00e0 sa modeste population, si elle appliquait le taux de taxation de l'Ontario, elle augmenterait ses revenus de 13 milliards. Avec le taux du Qu\u00e9bec, ce serait 21 milliards!\n\nhttp://www.macleans.ca/wp-content/uploads/2016/04/fig3-1024x567.png\n\n"}]}, "Body": "Oui c'est vrai tu as raison. Je pense que c'est pourquoi les d\u00e9penses du gouvernement du qu\u00e9bec pour les frais de garderies n'ont pas d'incidence sur le calcul de la p\u00e9r\u00e9quation. \n\n"}]}, "Body": "Tu as mal compris.\n\n>\"La p\u00e9r\u00e9quation est le programme de transfert du gouvernement du Canada qui traite des disparit\u00e9s fiscales entre les provinces. Les paiements de p\u00e9r\u00e9quation permettent aux gouvernements provinciaux moins prosp\u00e8res de fournir \u00e0 leurs r\u00e9sidents des services publics sensiblement comparables \u00e0 ceux d'autres provinces, **\u00e0 des taux d'imposition sensiblement comparables**.\"\n\nhttps://www.fin.gc.ca/fedprov/eqp-fra.asp\n\nAutrement dit, le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral suppose un taux de taxation provinciale uniforme (la moyenne des 10 provinces) pour calculer combien il manquerait \u00e0 chaque province, \u00e0 ce niveau de taxation, pour \u00eatre en mesure d'offrir un niveau de services publics \u00e9quivalent \u00e0 la province moyenne.\n\nDonc le niveau de taxation que chaque province se donne r\u00e9ellement n'a aucun impact sur ce calcul. M\u00eame chose pour la colonne des d\u00e9penses. Les provinces sont libres de d\u00e9cider de leur taux de taxes, et du niveau de services publics qu'elles veulent v\u00e9ritablement offrir \u00e0 leurs r\u00e9sidents, et les provinces re\u00e7oivent un montant de p\u00e9r\u00e9quation peuvent le d\u00e9penser comme bon leur semble.\n\nDonc si le Qu\u00e9bec abolissait la TVQ, couperait les deux-tiers du budget en \u00e9ducation, et d\u00e9cidait de faire un d\u00e9ficit de 20 milliards pour construire une gigantesque statue en diamant \u00e0 l'effigie d'Elvis Gratton, il n'y aurait aucune diff\u00e9rence au montant de p\u00e9r\u00e9quation re\u00e7u."}]}, "Body": "> En fait, le taux d'imposition que se donnent les albertains n'a aucune incidence sur le Qu\u00e9bec\n\n\u00e0 moins que je n'aie rien compris cela a effectivement une incidence aur le calcul de la p\u00e9r\u00e9quation."}], "N1c0rn": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {}, "Body": "Certainement ce n'est pas \u00e0 leur avantage pr\u00e9sentement, mais qui sait dans 10-15-20 ans."}]}, "Body": ">Je sais, mais s'ils augmentent leur imp\u00f4t provincial, ils auraient une moins grande capacit\u00e9 fiscale . \n\nPas vraiment, non. La capacit\u00e9 fiscale est la mesure du revenu maximal qu'une province peut aller chercher avec ses taxes. Ce n'est pas la mesure du revenu qu'une province va r\u00e9ellement chercher.\n\n>et pourraient esp\u00e9rer un jour profiter de la p\u00e9r\u00e9quation. \n\nCe serait comme si quelqu'un qui fait 100,000$ par ann\u00e9e demandait \u00e0 son patron d'\u00eatre d\u00e9sormais pay\u00e9 au salaire minimum pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des cr\u00e9dits d'imp\u00f4ts destin\u00e9s aux m\u00e9nages \u00e0 faible revenu. C'est pas gagnant.\n\n"}]}, "Body": "Je sais, mais s'ils augmentent leur imp\u00f4t provincial, ils auraient une moins grande capacit\u00e9 fiscale et pourraient esp\u00e9rer un jour profiter de la p\u00e9r\u00e9quation."}]}, "Body": ">L'Alberta pourrait augmenter son taux d'imposition provincial [...] mais ils ne le font pas par choix et le Qu\u00e9bec en profite qu'on le veuille ou non.\n\nEn fait, le taux d'imposition que se donnent les albertains n'a aucune incidence sur le Qu\u00e9bec, hormis le pouvoir d'attraction que \u00e7a leur donne au niveau de la migration interprovinciale."}]}, "Body": "Tous les citoyens ont le m\u00eame taux d'imposition, mais tous les citoyens n'ont pas le m\u00eame revenu... En 2010, au plus fort des prix du p\u00e9trole, le Qc g\u00e9n\u00e9rait environ 40 milliards et l'Alberta 35milliards en imp\u00f4t f\u00e9d\u00e9ral sur le revenu. L'Alberta pourrait augmenter son taux d'imposition provincial pour garder plus d'argent dans la province, mais ils ne le font pas par choix et le Qu\u00e9bec en profite qu'on le veuille ou non."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"N1c0rn": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement. \u00c7a datait de 2010 les chiffres que j'avais."}]}, "Body": "C'est dur \u00e0 dire, parce que le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral ne divulgue pas vraiment ces chiffres de fa\u00e7on assidue. Mais un bon indice est le PIB de chaque province. \n\n"}]}, "Body": "La derni\u00e8re fois que j'ai check\u00e9, c'\u00e9tait presque le double en imp\u00f4t sur le revenu par capita en Alberta par rapport au Qu\u00e9bec."}], "RagnarokDel": [{"Replies": {}, "Body": ">Cependant, il est important de souligner qu'il y a proportionnellement plus de \"riches\" en Alberta qu'au Qu\u00e9bec, ce qui fait que le gouvernement pr\u00e9l\u00e8ve presque autant d'imp\u00f4ts en Alberta qu'au Qu\u00e9bec malgr\u00e9 leur population presque 2 fois moindre.\n\noui mais il est aussi important de souligner qu'ils polluent comme des chiens qui pissent et chient sur le gazon.Ils chialent parce qu'on veut pas qu'ils viennent chier sur notre gazon."}]}, "Body": "\n\n\n\n\n>Tous les citoyens du Canada payent le m\u00eame taux d'imposition f\u00e9d\u00e9ral. Comme il y a 50% plus de Qu\u00e9b\u00e9cois que d'Albertains et 60% plus d'Ontariens que de Qu\u00e9b\u00e9cois, la majorit\u00e9 de l'argent de la p\u00e9r\u00e9quation provient de l'Ontario et du Qu\u00e9bec.\n\nCependant, il est important de souligner qu'il y a proportionnellement plus de \"riches\" en Alberta qu'au Qu\u00e9bec, ce qui fait que le gouvernement pr\u00e9l\u00e8ve presque autant d'imp\u00f4ts en Alberta qu'au Qu\u00e9bec malgr\u00e9 leur population presque 2 fois moindre.\n\n>Ensuite les rafineries Qu\u00e9b\u00e9coises ne sont pas quipp\u00e9es pour traiter le bitumen albertain.\n\nLes raffineries Qu\u00e9b\u00e9coises ne traitent pas du \"lourd\", mais traitent tout de m\u00eame du brut albertain en grande quantit\u00e9:\n\nhttp://i.imgur.com/xcew1vg.png\n\n\"**Valero \u00c9nergie re\u00e7oit maintenant par pipelines du p\u00e9trole en provenance de l\u2019Ouest canadien**, du fait de l\u2019inversion du pipeline 9B de la firme Enbridge (la plus grande partie de cet ol\u00e9oduc \u00e9tant situ\u00e9e en Ontario). Ce pipeline assure **la moiti\u00e9 de l\u2019approvisionnement en brut de la raffinerie l\u00e9visienne.** Le brut est d\u2019abord achemin\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 son terminal de Montr\u00e9al-Est, o\u00f9 il est entrepos\u00e9 avant de prendre la route vers Qu\u00e9bec, sur le Saint-Laurent, \u00e0 bord de p\u00e9troliers\"\n\nhttp://magazineconstas.com/2016/10/23/le-reseau-des-pipelines-au-quebec/\n"}]}, "Body": "Le Qu\u00e9bec n'ach\u00e8te pas de p\u00e9trole... Les rafineries PRIV\u00c9ES sur son territoire en ach\u00eate. \n\nEnsuite les rafineries Qu\u00e9b\u00e9coises ne sont pas quipp\u00e9es pour traiter le bitumen albertain. \n\nFinalement l'argent de la p\u00e9r\u00e9quation est l'argent d'Ottawa, pas celui de l'Alberta. Tous les citoyens du Canada payent le m\u00eame taux d'imposition f\u00e9d\u00e9ral. Comme il y a 50% plus de Qu\u00e9b\u00e9cois que d'Albertains et 60% plus d'Ontariens que de Qu\u00e9b\u00e9cois, la majorit\u00e9 de l'argent de la p\u00e9r\u00e9quation provient de l'Ontario et du Qu\u00e9bec. \n\n"}]}, "Body": "Les Albertains croient-ils que lorsqu'on se pointe \u00e0 la pompe, on se fait offrir le choix entre la cuv\u00e9e saoudienne, iranienne et albertaine?\n\nEDIT: Mon dieu que cet homme est stupide. Il ne comprend rien \u00e0 rien de la p\u00e9r\u00e9quation."}], "p4cman": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a! La r\u00e9ponse en or [noir ;)]\n\nEdit:  Sauf \u00c9ric Duhaime, vous pouvez le gardez... faut toujours garder pour soi les plus sp\u00e9ciaux."}]}, "Body": "https://www.fin.gc.ca/fedprov/mtp-fra.asp#Alberta \n\n\u00ab En 2017-2018, le gouvernement de l'Alberta recevra 6 milliards de dollars au titre des principaux transferts. \u00bb\n\nLa r\u00e9alit\u00e9 pour l'Alberta est que \u00e7a ne va pas si bien que \u00e7a pour eux comparativement \u00e0 avant. Il y a quelques ann\u00e9es tous le monde se garochait \u00e0 Fort McMurray pour aller faire la passe de cash. La province a re\u00e7u des investissements monstres de l'\u00e9tranger pour vider leurs ressources naturelles.\n\nLa population a plus que doubl\u00e9 en 40 ans de 1976 \u00e0 2016 (1,8m \u00e0 4m). Leur gouvernement avait une chance en or de planifier leur avenir et diversifier leur \u00e9conomie. Ils ont pr\u00e9f\u00e9rer baisser les taxes & imp\u00f4t et laisser filer l'argent d'entre leurs mains.\n\nMaintenant le prix du p\u00e9trole a baiss\u00e9, il y a eu des pertes d'emplois significative et leur PIB est en d\u00e9clin depuis 2014. Les politiciens albertains n'ont qu'eux m\u00eame \u00e0 bl\u00e2mer. Ils peuvent garder leur p\u00e9r\u00e9quation sale (on en veut pas de votre charit\u00e9, et prenez Eric Duhaime aussi s.v.p.)"}], "Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": "Voici le contenu de l'article pour ceux qui n'ont pas envie de r\u00e9compenser le clickbait du sac de chips.\n\n\n>Les Albertains ont peine \u00e0 comprendre les \u00abid\u00e9ologies farfelues\u00bb de certains Qu\u00e9b\u00e9cois qui pr\u00e9f\u00e8rent acheter \u00able p\u00e9trole de l\u2019Arabie saoudite, de la R\u00e9publique islamique de l\u2019Iran et de la R\u00e9publique socialiste du Venezuela\u00bb plut\u00f4t que le p\u00e9trole canadien de l\u2019Ouest.\nC\u2019est du moins ce qu\u2019a affirm\u00e9 le candidat \u00e0 la chefferie du Parti conservateur uni d\u2019Alberta et ex-ministre f\u00e9d\u00e9ral, Jason Kenney, lundi au micro d\u2019\u00c9ric Duhaime.\nL\u2019homme politique n\u2019a pas m\u00e2ch\u00e9 ses mots en faisant valoir que le Qu\u00e9bec est la province qui profite le plus de la p\u00e9r\u00e9quation dont une partie des revenus est g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l\u2019industrie p\u00e9troli\u00e8re.\nDans un souci d\u2019\u00e9quit\u00e9, il souhaite que la province embo\u00eete le pas et exploite ses propres ressources naturelles, ou du moins, qu\u2019elle cesse de fermer la porte aux projets de pipeline.\nVoici quelques-unes de ses citations:\n\n-1 \u00abLe Qu\u00e9bec a profit\u00e9 de la croissance \u00e9conomique de l\u2019Alberta auparavant \u00e0 cause de nos ressources \u00e9nerg\u00e9tiques, le p\u00e9trole et les gaz. C\u2019est une des raisons pour lesquelles l\u2019Alberta a contribu\u00e9 \u00e0 plus de 200 milliards de dollars au reste du Canada dans les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es. Nous contribuons \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 20 milliards de dollars par ann\u00e9e au reste du Canada et la province qui profite le plus de tout \u00e7a est le Qu\u00e9bec.\u00bb\n\n-2 \u00abLe Qu\u00e9bec re\u00e7oit environ 10 milliards de dollars par ann\u00e9e du f\u00e9d\u00e9ral, de la p\u00e9r\u00e9quation et \u00e7a vient effectivement de la Saskatchewan et de l\u2019Alberta \u00e0 cause de nos ressources \u00e9nerg\u00e9tiques.\u00bb\n\n-3 \u00abLes Albertains adorent les Qu\u00e9b\u00e9cois. Ils aiment le Qu\u00e9bec, mais ils se demandent pourquoi le Qu\u00e9bec refuse... Il accepte effectivement l\u2019argent qui vient des ressources \u00e9nerg\u00e9tiques de l\u2019Alberta, mais il refuse de d\u00e9velopper ses propres ressources.\u00bb\n\n-4 \u00abC\u2019est tr\u00e8s \u00e9nervant pour les Albertains que les politiciens qu\u00e9b\u00e9cois refusent l\u2019approbation des pipelines pour ramener le p\u00e9trole canadien de l\u2019ouest \u00e0 la c\u00f4te est pour qu\u2019on puisse l\u2019exporter autour du monde.\u00bb\n\n-5 \u00abNous sommes toujours g\u00e9n\u00e9reux \u00e0 partager nos ressources, jusqu\u2019\u00e0 un certain point.\u00bb\n\n-6 \u00abAujourd\u2019hui, effectivement, l\u2019Alberta envoie l\u2019argent au Qu\u00e9bec, m\u00eame si nous sommes dans une r\u00e9cession ici et le Qu\u00e9bec est dans une p\u00e9riode de croissance \u00e9conomique, mais quand m\u00eame, tout ce que nous demandons aux Qu\u00e9b\u00e9cois est l\u2019approbation pour les pipelines.\u00bb\n\n-7 \u00abC\u2019est une question de justice. C\u2019est une question d\u2019\u00e9quit\u00e9. Les Albertains travaillent fort. Nous prenons les risques, je crois que ce ne sont pas des grands risques, mais quand m\u00eame, ce sont des risques pour d\u00e9velopper nos ressources et beaucoup de richesse dans nos ressources est envoy\u00e9e pour subventionner la qualit\u00e9 des services publics au Qu\u00e9bec, pour subventionner les projets du gouvernement du Qu\u00e9bec.\u00bb\n\n-8 \u00abPourquoi est-ce que les Qu\u00e9b\u00e9cois ach\u00e8tent le p\u00e9trole du V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la, du Nig\u00e9ria, de l'Iran de l'Arabie Saoudite, des \u00c9tats-Unis, mais ils refusent les pipelines qui auraient pu remplacer ce p\u00e9trole \u00e9tranger avec le p\u00e9trole canadien pour qu'on puisse garder cet argent au Canada pour faire profiter tous les Canadiens? \u00c7a ne fait aucun sens \u00e0 nous autres en Alberta.\u00bb\n\n-9 \u00abIl y aura des pourparlers sur la formule de la p\u00e9r\u00e9quation dans deux ans, en 2019 et si je suis premier ministre de l\u2019Alberta \u00e0 ce moment-l\u00e0, je vais insister pour que les provinces qui re\u00e7oivent de la p\u00e9r\u00e9quation de nous autres, acceptent de d\u00e9velopper leurs ressources \u00e9nerg\u00e9tiques. C\u2019est une question d\u2019\u00e9quit\u00e9. Si vous refusez de la faire vous-m\u00eame, pourquoi vous pourriez profiter du d\u00e9veloppement des m\u00eames ressources des autres coins du Canada? \u00c7a n\u2019a aucun sens!\u00bb\n\n-10 \u00abJe suis un ami du Qu\u00e9bec, je suis admirateur du Qu\u00e9bec. Je veux un Qu\u00e9bec prosp\u00e8re. Mon point, tout simplement, est que nous avons une union \u00e9conomique au Canada. M\u00eame les s\u00e9paratistes au Qu\u00e9bec disent qu\u2019il faut avoir, m\u00eame \u00e0 la suite d\u2019une s\u00e9paration du Qu\u00e9bec, une certaine union \u00e9conomique avec le reste du Canada. Si l\u2019union \u00e9conomique signifie quelque chose, \u00e7a doit \u00eatre le partage, l'habilet\u00e9 de vendre chacun nos ressources. C\u2019est ce que nous voulons!\u00bb\n\n-11 \u00abJe ne peux pas comprendre les bobos et les gauchistes qu\u00e9b\u00e9cois, les gens de Qu\u00e9bec solidaire, qui pr\u00e9f\u00e8re acheter le p\u00e9trole de l\u2019Arabie saoudite, de la R\u00e9publique islamique de l\u2019Iran, de la R\u00e9publique socialiste du Venezuela au lieu du p\u00e9trole canadien de l\u2019Ouest! C\u2019est bizarre. C\u2019est un signe de leur id\u00e9ologie farfelue et les Albertains, franchement, ne peuvent pas le comprendre.\u00bb"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Akesgeroth": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "Explique..."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": ">l\u2019Alberta a contribu\u00e9 \u00e0 plus de 200 milliards de dollars au reste du Canada dans les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\nMaudit imb\u00e9cile..."}], "TurtleStrangulation": [{"Replies": {"ShamanicJellyfish": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {"ShamanicJellyfish": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": "Je te sugg\u00e8re alors ce roman:\n\nhttp://thoughtundermined.com/2012/04/24/equalization-misconceptions/"}]}, "Body": "tous?"}]}, "Body": "Quel point n'est pas assez \u00e9labor\u00e9 \u00e0 ton go\u00fbt?"}]}, "Body": "Il me semble qu'au lieu de juste dire \"faux\" partout tu pourrais apporter plus de d\u00e9tails pour supporter ton point..."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": ">Lol, devrai-je vraiment lire le reste?\n\nOui, justement, tu devrais en lire plus, car tu dis du gros n'importe quoi et tu ne t'en rends pas compte.\n\nCommence ici:\n\n* [Programme de p\u00e9r\u00e9quation | Minist\u00e8re des finances du Canada](https://www.fin.gc.ca/fedprov/eqp-fra.asp)\n* [Soutien f\u00e9d\u00e9ral aux provinces et aux territoires  | Minist\u00e8re des finances du Canada](https://www.fin.gc.ca/fedprov/mtp-fra.asp)\n\n>C'est un paiement \u00e0 partir des revenus de la province. Si c'\u00e9tait des revenus du f\u00e9d\u00e9ral... ce serait pas de la p\u00e9r\u00e9quation. Les transferts en sant\u00e9 par exemple, eux viennent des imp\u00f4ts f\u00e9d\u00e9raux.\n\nOui, justement la p\u00e9r\u00e9quation est un transfert f\u00e9d\u00e9ral qui vient des imp\u00f4ts f\u00e9d\u00e9raux, au m\u00eame titre que les transferts en sant\u00e9. La p\u00e9r\u00e9quation est distribu\u00e9e par le gouvernement f\u00e9d\u00e9ral selon une formule bas\u00e9e sur la capacit\u00e9 fiscale des provinces tandis que les transferts en sant\u00e9 sont distribu\u00e9s par capita. \n\nJe cite G\u00e9rald Filion:\n\n>* **la p\u00e9r\u00e9quation est pay\u00e9e \u00e0 m\u00eame nos imp\u00f4ts f\u00e9d\u00e9raux**. Ce n\u2019est pas les imp\u00f4ts albertains qui paient les programmes sociaux du Qu\u00e9bec ou les investissements publics de l\u2019Ontario. Ce sont les imp\u00f4ts des Canadiens pay\u00e9s au gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.\n\n>*  la p\u00e9r\u00e9quation est calcul\u00e9e PAR HABITANT, **en fonction de la capacit\u00e9 fiscale de chaque province.** Une moyenne des provinces est \u00e9tablie pour calculer la capacit\u00e9 fiscale. Les provinces sous cette moyenne ont une capacit\u00e9 \u00e0 obtenir des revenus moins grande, alors que les provinces au-dessus de la moyenne ont une capacit\u00e9 fiscale plus \u00e9lev\u00e9e.\n\nhttp://blogues.radio-canada.ca/geraldfillion/2014/12/15/perequation-un-cafe-par-2-semaines/"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": ">La p\u00e9r\u00e9quation est prise principalement \u00e0 partir des imp\u00f4ts **provinciaux** uniquement.\n\n^ Tu veux dire f\u00e9d\u00e9raux.\n\n>En plus, la distribution se fait uniquement sur la base de la population\n\nPantoute. \u00c7a se fait en fonction de la capacit\u00e9 fiscale d'une province par rapport \u00e0 la moyenne canadienne:\n\nhttp://i.imgur.com/cTJI1Wr.jpg\n\n>la seule et unique raison pour laquelle le Qu\u00e9bec re\u00e7oit de la p\u00e9r\u00e9quation, c'est le fait que nous ayons plus de r\u00e9sidents\n\nfaux. C'est qu'on a une capacit\u00e9 fiscale plus basse que la moyenne canadienne ET qu'on a plus de r\u00e9sidents.\n\n>\u00c7a veut dire que le Qu\u00e9bec, ayant les taux d'imposition marginaux et moyens les plus \u00e9lev\u00e9s du Canada, fait personnellement cotiser \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation plus \u00e0 chacun de ses citoyens que n'importe o\u00f9 ailleurs,\n\nN'importe quoi. Une cottisation \u00e0 la p\u00e9r\u00e9quation, \u00e7a n'existe pas. La p\u00e9r\u00e9quation, tout comme les autres transferts f\u00e9d\u00e9raux, est distribu\u00e9e \u00e0 partir des revenus consolid\u00e9s du gouvernement f\u00e9d\u00e9ral.\n\n>\u00c0 l'inverse, l'Alberta a le taux d'imposition provincial le plus bas au pays, ce qui veut dire que ses citoyens sont ceux qui cotisent le moins au Canada.\n\nabsolument faux.\n\n>Et pauvre monsieur chose, il ne semble pas savoir non plus que le montant re\u00e7u par le Qu\u00e9bec qu'il cite est le montant brut, et non le net.\n\nmontant brut, montant net... de quoi tu parles?\n\nUn autre qui ne comprend pas comment la p\u00e9r\u00e9quation fonctionne, grosse surprise.\n"}]}, "Body": "[deleted]"}], "kbecois": [{"Replies": {}, "Body": "Pas compliquer... ont se fait fourer par vous autre... J'aime mieux me faire avoir par qqun que je connait pas que par mon voisin... Faite faillite c toute..."}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "C\u2019\u00e9tait au festival Juste pour Rire?"}], "xworld": [{"Replies": {"Polotenchik": [{"Replies": {}, "Body": "$$$"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Ramenez les Nordiques!"}], "T9C-gars": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"T9C-gars": [{"Replies": {}, "Body": "Non non, je ne me suis pas offusqu\u00e9.  Je savais \u00e0 qui je parlais quand j'ai dit \"Tu me cherches?\", pis je tappais  avec une sourire \ud83d\ude03 \n\nOuais, l'affaire des \u00e9coles en immersion est souvent plate.   Il existe de bonnes \u00e9coles, mais trop souvent il y en a qui manquent de bon professeurs et les ressources pour faire venir les profs francophones (ils embauchent des anglos qui n'ont fait que 3-4 ans en fran\u00e7ais \u00e0 l'universit\u00e9 sans avoir jamais parl\u00e9 le fran\u00e7ais pour de vrai, et on veut qu'ils enseignent tous les cours en fran\u00e7ais aux \u00e9l\u00e8ves au niveau d'un bilinguisme parfait?!).  Malheureusement les \u00e9l\u00e8ves (et leurs familles de bonne volont\u00e9) son victimes de cette manque de profs.  Au moins les \u00e9l\u00e8ves savent lire et comprendre (tous leurs cahiers et examens sont en fran\u00e7ais malgr\u00e9 tout). Alors pour moi c'est quand m\u00eame une ouverture, et j'aime cette volont\u00e9. \n\nPour le reste...on s'entend que c'est compliqu\u00e9.  Rien n'est parfait dans la vie... Il ne le sera jamais.  Mais il est mieux qu'il l'\u00e9tait du temps de mes grand-parents, qu'il y a 30, 20, et 10 ans (les choses changent vite en Alberta) et probablement il va continuer encore dans cette direction.  :) "}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "J'sais pas, j'ai connu \u00e9norm\u00e9ment de qu\u00e9becois qui ont eu des cours d'anglais de 4e ann\u00e9e jusqu'au c\u00e9gep et qui sont incapable de demander ou sont les toilettes en anglais."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "C'est compliqu\u00e9, j'avoue.  Avec emphase sur *compliqu\u00e9*.  \n\nAu quotidien les albertains ne ressentent pas la complexit\u00e9 de l'affaire (edit: les aspects qui n'ont pas \u00e0 envier).  Pour eux (... et je pense \u00e0 mes meilleurs amis, au gars du dep, mon m\u00e9decin, \u00e0 la matante d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 qui a cogn\u00e9 \u00e0 ma porte 3 fois par jour lorsque j'avais la grippe pour s'assurer que j'\u00e9tais correcte, etc) la vie n'est que la vie normale sans y trop penser.  Tu l'as v\u00e9cu toi aussi, alors peut-\u00eatre tu sais ce que je veux dire.  Je pense c'est comme \u00e7a partout, non?\n\nLorsqu'on ne ressent pas la complexit\u00e9 de l'affaire (malgr\u00e9 le fait qu'il existe), et plus souvent qu'autrement en raison d'une manque de connaissance, le changement arrive \u00e0 petits pas (parfois moins vite, parfois avec quelques sauts plus larges).  Mais je ne dirais pas que cette complexit\u00e9 existe en raison d'une m\u00e9chancet\u00e9 ou d'un m\u00e9pris / d\u00e9dain concert\u00e9 (sauf de la part de quelques trous de cul que l'on trouverait n'importe o\u00f9)  Bref, oui... compliqu\u00e9 :)\n\nEdit 2:  Quant \u00e0 la question de culture, d'histoire et de fun, christie, plusieurs de mes meilleurs m\u00e9moires qui tombent dans ces cat\u00e9gories etaient l\u00e0-bas. \n\n L'esprit pionnier y est vivant au bout (on sent que tout est neuf l\u00e0-bas, pis \u00e7a fait qu'on a envie de b\u00e2tir quelque chose).  L'histoire assez r\u00e9cente (comme ce qu'on voit \u00e0 Fort Edmonton) ajout une couche fondatrice \u00e0 cet esprit je trouve (pis on voit cette histoire partout dans la campagne avec les vieilles maisons et fermes semi-abandonn\u00e9es b\u00e2tit par les pionniers qui s'y sont install\u00e9s pour se forger un nouvel avenir, l'abandon en masse des anciennes \u00e9glises en bois dans les villages, laiss\u00e9es aux \u00e9l\u00e9ments dans les petites villes qui nous indiquent que la vie et nos croyances changent vite, les gens qui travaillent d'arrache pieds dans la tradition de leurs grand-parents qui ont travaill\u00e9 d'une mani\u00e8re aussi assidus afin de b\u00e2tir quelque chose pour l'avenir).  C'est la conjugaison de l'histoire albertaine avec le present que j'adore et que je sentais omnipr\u00e9sent.\n\n\u00c7a rel\u00e8ve \u00e0 la culture aussi.  Avant l'\u00e2ge de 20 ans, je ne connaissais presque que la musique country (\u00e0 part la musique franco).  La premi\u00e8re fois que je l'ai quitt\u00e9 pour d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Ottawa/Gatineau pour mon travail, t'as aucune id\u00e9e comment \u00e7a m'a manqu\u00e9.  Dans ma p'tite ville on n'\u00e9tait pas \"cool\" si on ne portait pas nos bottes de cowboy.  Les bisons (Elk Island, pas loin d'o\u00f9 ce que j'ai grandi... tu le connais, j'en suis certain) faisait parti de mon patrimoine.   Pis il y avait cette culture des plaines qui n'existe presque nulle part ailleurs.  Je ne peux pas parler des grandes villes car j'ai presque toujours v\u00e9cu en campagne l\u00e0 bas.  Mais \u00e0 chaque fin semaine, de l'\u00e2ge de 16 \u00e0 21 ans il y avait des dances dans les centres sociaux pour jeunes dans tous les villages.  Parmi mes meilleurs m\u00e9moires sont les soirs que moi pis mes chums avons sillonn\u00e9 la campagne, d'un village \u00e0 l'autre, causant pas mal de trouble dans les dances diff\u00e9rentes (comme le font les jeunes de cet \u00e2ge).  Crisse c'\u00e9tait du fun!\n\nEt il fallait sillonner le paysage pour tout faire.  S'il fallait aller au dentiste, il fallait conduire 2 heures en voiture.  Si on voulait aller au lac, 2 heures.  Si on voulait voir certains amis, 2 heures.  On voulait faire quelque chose de different durant la fin semaine? 4 heures de route.  Les espaces \u00e0 traverser sont \u00e9normes.  Et lorsqu'on est jeune, \u00e7a empreigne.  C'est comme si on a des ailles et \u00e7a devient normal.  Je pense que c'est pour \u00e7a qu'on retrouve autant d'albertains dans les 4 coins du pays.  On n'arr\u00eate jamais, pis le fait de voyager et de d\u00e9m\u00e9nager souvent et partout fait parti de qui nous sommes.  C'est culturel \u00e7a.  Probablement c'est en raison de \u00e7a que j'ai toujours cibl\u00e9 des professions qui font que je puisse voyager et vivre dans autant d'endroits que possibles.  Et *beaucoup* de mes amis albertains sont pareils. \n\nPis \u00e0 un moment donn\u00e9 j'ai fait du rod\u00e9o (juste un an, du *calf roping*).  Mais c\u00e2lique je l'adorais.   Pis les choses en plein air... la p\u00eache, le camping, le chalet au lac, la raquette ... t'sais, ces choses sont hyper-culturels et on en profite probablement plus au Canada que dans tout autre pays (culturellement on est les rois de ces choses l\u00e0, et les albertains *adorent* porter cette couronne l\u00e0).\n\nQuant aux grandes villes, les grandes villes sont pareils partout.  Mais si on veut sentir c'est quoi la culture, Il faut vivre dans les centres plus petits.\n\nCertes, Alberta est jeune comme pays.  On n'a pas les 400 ans du Qu\u00e9bec.  Alors sur la surface la culture visible d'antant n'est pas l\u00e0 --personne n'est parfait /s ;).   Mais j'ai ressenti c'\u00e9tait quoi d'\u00eatre albertain dans plusieurs sens du mot... culturellement, c\u00f4t\u00e9 divertissement, et l'histoire.  Je l'adorais, pis je l'adore toujours. "}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Tu me cherches?"}]}, "Body": "[deleted]"}], "asturbam": [{"Replies": {}, "Body": "> Je ne comprends pas pourquoi les Albertains sont autant attach\u00e9s \u00e0 leur jus de dinosaure.\n\nIls n'ont rien d'autre..."}]}, "Body": "Je ne comprends pas pourquoi les Albertains sont autant attach\u00e9s \u00e0 leur jus de dinosaure."}], "GabSabotage": [{"Replies": {"TurtleStrangulation": [{"Replies": {}, "Body": ">Le p\u00e9trole utilis\u00e9 au Qu\u00e9bec est principalement Alg\u00e9rien\n\nDepuis l'inversion du pipeline Enbridge 9B, on raffine beaucoup surtout du p\u00e9trole nord-am\u00e9ricain. Tellement que le pipeline Portland-Montr\u00e9al, qui nous approvisionait en p\u00e9trole d'outre-mer \u00e0 partir du port de Portland a \u00e9t\u00e9 mis hors service.\n\nhttp://ici.radio-canada.ca/nouvelle/769513/pipeline-montreal-portland-sec"}]}, "Body": "Le p\u00e9trole utilis\u00e9 au Qu\u00e9bec est principalement Alg\u00e9rien, pas saoudien ou iranien, de un. \n\nDe deux, le Qu\u00e9bec en tant que tel n\u2019ach\u00e8te pas le p\u00e9trole. Ce n\u2019est pas l\u2019\u00c9tat qu\u00e9b\u00e9cois qui ach\u00e8te du p\u00e9trole. Ce sont des entreprises priv\u00e9es qui ach\u00e8tent ce qui est le plus rentable pour elles. Si le p\u00e9trole albertain n\u2019est pas concurrentiel, on va pas se b\u00e2drer avec leur affaire.\n\nDe trois, la p\u00e9r\u00e9quation ne fonctionne pas comme il le dit. Mais c\u2019est un populiste. Il va pas y aller en nuances.\n\nDe quatre, fuck off le JdeM qui ne met aucune de ces d\u00e9clarations \u00e0 l\u2019\u00e9preuve des faits. On a juste le mensonge ou l\u2019incongruit\u00e9. Du journalisme de bas niveau. "}], "firinmylazah": [{"Replies": {"jeffmartel": [{"Replies": {"konnektion": [{"Replies": {}, "Body": "C'est n\u00e9goci\u00e9 \u00e0 la pi\u00e8ce et la constitutionalistation de ce principe est l'une des cinq demandes traditionnelles du Qu\u00e9bec.   "}]}, "Body": "Ya une loi/clause me semble que quand une province ne prend pas un service f\u00e9d\u00e9ral, elle re\u00e7oit l'argent qui \u00e9tait d\u00fb pour ce service."}]}, "Body": "Moi l\u00e0, y'a une chose que je trouve si simple mais que je comprends pas pourquoi PERSONNE en parle quand le maudit d\u00e9bat sur la p\u00e9r\u00e9quation revient. Si quelqu'un peut m'\u00e9clairer ou m'expliquer si j'ai tord, je vous en prie. Voici donc:\n\n-Le reste du Canada chiale parce que le Qu\u00e9bec re\u00e7oit trop de p\u00e9r\u00e9q. en proportion parce que X ou Y...\n\n-L'argent de la p\u00e9r\u00e9q. provient des imp\u00f4ts f\u00e9d\u00e9raux, \u00e9gaux pour tous les Canadiens \u00e0 revenus \u00e9quivalents. La taxe f\u00e9d\u00e9rale et les impots f\u00e9d\u00e9raux sont pareils partout, on paie notre part \u00e9quivalente.\n\n-Le Qu\u00e9bec a d\u00e9cid\u00e9 de ne *pas* utiliser certains services f\u00e9d\u00e9raux et paie soi-m\u00eame les siens \u00e0 m\u00eame ses imp\u00f4ts et taxes *provinciaux*. [Et le ferait avec bien plus de services, si seulement l'accord du lac Meech... mais ne tergiversons pas]\nExemple: RRQ, donc pas besoin de l'ARC pour la rente de retraite, la SQ donc pas de GRC chez nous sauf cas sp\u00e9ciaux... etc.\n\n-> Donc: Messemble que c'est juste *normal* qu'on recoive une plus grande part des imp\u00f4ts qu'on envoit, \u00e9tant donn\u00e9 qu'on utilise pas plein de services du niveau f\u00e9d\u00e9ral? Si on avait pas la RRQ, \u00e7a prendrait salement plus de monde \u00e0 l'ARC. Si on avait pas la SQ, la GRC aurait besoin d'un plus gros budget pour couvrir tout le Qu\u00e9bec... c'est de l'argent qu'on fait sauver \u00e0 Ottawa, donc au Canada entier, donc c'est LOGIQUE qu'on r\u00e9cup\u00e8re ce cash l\u00e0 puisqu'on paie les m\u00eame taux de taxes et imp\u00f4ts f\u00e9d\u00e9raux que tout le monde! Point barre.\n\nSi j'ai tord, merci de m'expliquer."}], "SimonBaston": [{"Replies": {}, "Body": "Who the fuck is Jason Kenney?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}