{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/70akrx/voiture_incendi\u00e9e_la_police_arr\u00eate_deux_suspects/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1056101/voiture-incendiee-arrestation-suspects", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/Ykjx_tnh5t9MV-OthcZhhrHmn5H-gnUFSS3vPacC4A8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "lostwolf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 9, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/F-In4UzXSdUSOuLPosAJCrGX89Lyvkv4FOw0fE2R0rE.jpg?s=873eba0635383fb97d0f3edb5396565b"}, "variants": {}, "id": "5RQwwmVdD8DsF43tKEvwPsCngaK5JnspKtmxHoxyWkg", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/F-In4UzXSdUSOuLPosAJCrGX89Lyvkv4FOw0fE2R0rE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=83d52aafa910ce04ec841dc0399af503"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/F-In4UzXSdUSOuLPosAJCrGX89Lyvkv4FOw0fE2R0rE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4050049350bcefc9bc010302968a6525"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/F-In4UzXSdUSOuLPosAJCrGX89Lyvkv4FOw0fE2R0rE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=11dea136aaca9f97924a8054be459741"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505489443.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70akrx", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Voiture incendi\u00e9e : la police arr\u00eate deux suspects", "banned_by": null, "id": "70akrx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505518243.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/70akrx/voiture_incendi\u00e9e_la_police_arr\u00eate_deux_suspects/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"cornpie3": [{"Replies": {}, "Body": "La police ca marche pas cest pour ca qu'il faut descendre dans les rues tabasser les nazis /s."}], "redalastor": [{"Replies": {"frenchlitgeek": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps, ils ont commenc\u00e9 l'enqu\u00eate d\u00e8s l'incendie, au d\u00e9but du mois dernier, donc \u00e7a fait 1 1/2 mois. Je sais pas si c'est si rapide ou plus long, mais \u00e7a me semble raisonnable?"}]}, "Body": "\u00c7a a \u00e9t\u00e9 rapide en maudit pour une police qui suppos\u00e9ment s'en crisse quand il s'agit de crime contre les musulmans!\n\nReste \u00e0 savoir s'ils ont quelque chose \u00e0 voir avec le reste du harc\u00e8lement. \u00c7a prend pas beaucoup de pommes pourries pour causer des troubles pour beaucoup de gens."}], "keven81": [{"Replies": {"JeNiqueTaMere": [{"Replies": {}, "Body": "It's a false flag operation\n\nThe car was set on fire by Hillary Clinton herself \n\nBenghazi!"}]}, "Body": "\u00cates-vous surpris d'apprendre que l'un est un partisan de Donald Trump sur les m\u00e9dias sociaux, qu'il publiait des messages anti-musulmans et qu'il aime les armes \u00e0 feu ? Bon travail des policiers dans ce dossier"}], "Pekansylvestre": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"lostwolf": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"lostwolf": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai connu des experts en incendies criminels. Souvent il reste des traces autour de la sc\u00e8ne de crime qui aide l'enqu\u00eate. "}]}, "Body": "Dans ce cas ils peuvent avoir des pistes s'ils l'ont d\u00e9j\u00e0 pogn\u00e9 mais le feu a tendance \u00e0 les effacer.\n\nSouvent ils sont trahis par leur grande gueule parce qu'ils sentent le besoin de s'en vanter."}]}, "Body": "Ou ils laisse des traces. "}]}, "Body": "C'est que c'est pas mal dur d'enqu\u00eater quand l'agresseur et la victime n'ont pas de lien. Si t'es chanceux t'as d\u00e9j\u00e0 infiltr\u00e9 des groupes qui vont \u00eatre li\u00e9s ou quelqu'un va d\u00e9noncer."}]}, "Body": "Good job. Messemble qu'on entend rarement parler d'arrestations dans ce genre de dossier. J'ai en t\u00eate notamment la vague de vandalisme anti-gentrification."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}