{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6u9l2c/vous_avez_dit_altleft/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "m-io", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ledevoir.com/international/etats-unis/505839/tump-l-alt-right-et-l-alt-left", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/3g156Z0doxV6wnsOQj9mnu4kVfaQ9JiLFk1bulc15x8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ProfProof", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 8, "edited": false, "domain": "ledevoir.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/z3swqeGUP4fMc9aoAT5nWF8tIGlB-V4qJPoD5fltr7U.jpg?s=dbb8413e92a25b02ef5fed0cb6685cfa"}, "variants": {}, "id": "fDVa451FWBqrWBBKNFz2m2E-_U6Rb8C8EUc32fTuTzk", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/z3swqeGUP4fMc9aoAT5nWF8tIGlB-V4qJPoD5fltr7U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f3a219ca004e9d2f40f09286235da9d5"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/z3swqeGUP4fMc9aoAT5nWF8tIGlB-V4qJPoD5fltr7U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=efa11c243b13ee4d664b2709cd447a53"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/z3swqeGUP4fMc9aoAT5nWF8tIGlB-V4qJPoD5fltr7U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=358e6b5befbc5b2acbbb724891b97465"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502972461.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6u9l2c", "pinned": false, "author_flair_css_class": "autre", "author_flair_text": "Etiquette libriste ", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "Vous avez dit \u00abalt-left\u00bb?", "banned_by": null, "id": "6u9l2c", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1503001261.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6u9l2c/vous_avez_dit_altleft/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ProfProof": [{"Replies": {"CarLucSteeve": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"mechanical_carrot": [{"Replies": {}, "Body": "C'est du sarcasme? "}], "Xorg_Xalargsky": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a serait un peu comme nier que la swastika est un symbole nazi parce que les bouddhistes ou les hindoux l'utilisaient avant eux."}]}, "Body": "Pepe est un symbole utilis\u00e9 dans leur propagande. \u00c7a veut pas dire que tous ceux qui partagent des memes de grenouille sont fascistes, mais il fait partie de leurs symboles et c'est utile de pouvoir le reconna\u00eetre en tant que tel."}], "PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas pour rien que les pieds des gars de la meute (?) \u00e9taient flous dans l'article d'hier. Ils ne veulent pas se faire poursuivre en diffamation par Addidas."}], "JediMasterZao": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me fait chier que Pepe soit pass\u00e9 de rarememe \u00e0 un symbole co-opt\u00e9 par les n\u00e9o-nazis mais \u00e7a sert \u00e0 rien de renier la r\u00e9alit\u00e9. "}]}, "Body": "[deleted]"}], "CarLucSteeve": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai vu des swastikas sur un temple en Inde aussi."}]}, "Body": "Jai vu pepe sur le sac a do dune jeune asiatique la semaine passe a laeroport aussi."}]}, "Body": "Ouais pcq quand tu vois Pepe dans un rally neonazi, c'est juste une coincidence hein! Cr\u00e9dible! "}], "Encephallus": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a se peut tu que l'anti-d\u00e9famation league aient \u00e9tudi\u00e9 la situation un peu plus que ceux qui sont dans le d\u00e9ni de la mont\u00e9e du fascisme?\n\nLe drapeau du kekistan, c'est un pur hasard aussi?"}]}, "Body": "C'\u00e9tait ridicule quand ils l'ont fait, mais c'est pas mal vrai maintenant. Les gens non \"alt-right\" l'ont pas mal abandonn\u00e9 depuis a cause de cet organisme. *Self fulfilling prophecy*."}]}, "Body": "> \u00ab Il s\u2019agit juste d\u2019une expression cr\u00e9\u00e9e de toutes pi\u00e8ces, un peu comme les gens qui qualifient les articles qui ne leur si\u00e9ent pas de \u201cfake news\u201d \u00bb, note Mark Pitcavage, analyste de l\u2019anti-Defamation League interrog\u00e9 par le New York Times.\n\nLol, c'est l'organisation qui a class\u00e9e Pepe comme un symbole de haine hen ? Credible. "}]}, "Body": ">Des recensions universitaires montrent par contre que l\u2019extr\u00eame droite s\u2019av\u00e8re plus nombreuse et beaucoup plus meurtri\u00e8re que son vis-\u00e0-vis. La banque de donn\u00e9es sur la radicalisation de l\u2019Universit\u00e9 du Maryland \u00e9tablit que, sur 1500 individus \u00e9tudi\u00e9s au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es, 43 % appartenaient \u00e0 des groupes de droite par rapport \u00e0 21 % pour la gauche.\n\n>La question de la d\u00e9finition, voire de l\u2019existence m\u00eame d\u2019une gauche alternative taraude les commentaires et les m\u00e9dias. Le th\u00e8me ne renvoie \u00e0 aucune aud\u00e9finition et revendication pr\u00e9cise de la gauche elle-m\u00eame (comme l\u2019alt-right \u00e0 droite). Il semble surtout servir d\u2019\u00e9pouvantail en introduisant une \u00e9quivalence entre deux extr\u00eames.\n \n\n>\u00ab Il s\u2019agit juste d\u2019une expression cr\u00e9\u00e9e de toutes pi\u00e8ces, un peu comme les gens qui qualifient les articles qui ne leur si\u00e9ent pas de \u201cfake news\u201d \u00bb, note Mark Pitcavage, analyste de l\u2019anti-Defamation League interrog\u00e9 par le New York Times."}], "mattthhh": [{"Replies": {}, "Body": "C'est parce que c'est vrai que la gauche radicale existe dans les campus universitaires qu\u00e9b\u00e9cois. J'ai fr\u00e9quent\u00e9 l'UQAM et il y a des professeurs ou charg\u00e9s de cours anticapitaliste qui d\u00e9fendent l'utilisation de la violence \u00e0 des fins de passer un message politique. L'Alt-Left existe et est pas mal mieux positionner dans l'\u00e9chelon sociale universitaire."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}