{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/6x67y9/\u00e0_quoi_sert_la_police_de_qu\u00e9bec_la_presse/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 97, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://plus.lapresse.ca/screens/2e5e4892-280c-4ddd-9842-3eb65ba07e16%7C_0.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/mj8qnb8wPHFVUSGYACVadWB-oYoe7nzefuJPyvaU_Ao.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Deka147", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 21, "edited": false, "domain": "plus.lapresse.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 55, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 710, "width": 1020, "url": "https://i.redditmedia.com/Rjk-U4qu_OnlCUchHjBhljwcNXUVR-QXhZrgQUvprVw.jpg?s=8af247bd7eabc7a6b9b3514d5addd476"}, "variants": {}, "id": "aHXlFrKiwRIHqEMoMWknCR1CU2dSuyNloJllWObDIJs", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Rjk-U4qu_OnlCUchHjBhljwcNXUVR-QXhZrgQUvprVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=22269c8ea4e36534765af0d1108379c2"}, {"height": 150, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Rjk-U4qu_OnlCUchHjBhljwcNXUVR-QXhZrgQUvprVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=40962a85fdce6c538770dd7fdb19005f"}, {"height": 222, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Rjk-U4qu_OnlCUchHjBhljwcNXUVR-QXhZrgQUvprVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=39c53b7892373338608afb142a481e59"}, {"height": 445, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Rjk-U4qu_OnlCUchHjBhljwcNXUVR-QXhZrgQUvprVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7feac8b021c2289bd7a4c12a5a7e745b"}, {"height": 668, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Rjk-U4qu_OnlCUchHjBhljwcNXUVR-QXhZrgQUvprVw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=2f4d5d2380f07e10846a2628a97d2ea3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1504178183.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6x67y9", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00c0 quoi sert la police de Qu\u00e9bec ? - La Presse+", "banned_by": null, "id": "6x67y9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1504206983.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/6x67y9/\u00e0_quoi_sert_la_police_de_qu\u00e9bec_la_presse/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"rideThe": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui est int\u00e9ressant avec ce texte c'est qu'il peut \u00eatre vir\u00e9 \u00e0 l'envers ... en gardant presque tout tel quel.\n\nQuestion : Que font nos responsables politiques et notre police contre la \u00ab poign\u00e9e \u00bb d'imams et d'autres personnages influents de la religion musulmane qui instiguent r\u00e9guli\u00e8rement la haine contre les juifs et les femmes et les homosexuels et autres \u00ab m\u00e9cr\u00e9ants \u00bb dans les mosqu\u00e9es ou \u00ab centres culturels \u00bb ou ailleurs, ou dans des groupes facebook, etc. ?\n\n> Il arrive dans les soci\u00e9t\u00e9s des moments de crise dans la s\u00e9curit\u00e9 publique auxquels il faut savoir r\u00e9pondre de mani\u00e8re muscl\u00e9e.\n\nExactement !\n\n> [Le] Qu\u00e9bec a un probl\u00e8me s\u00e9rieux, et ce n\u2019est pas un probl\u00e8me de manifestations. C\u2019est un probl\u00e8me de haine [religieuse]. Il n\u2019est sans doute le fait que d\u2019une poign\u00e9e d\u2019individus. Mais il suffit de quelques-uns pour pourrir un climat\u2026 quand trop de gens les laissent agir avec indiff\u00e9rence.\n\nExactement !\n\n> Mais l\u2019\u00e9pisode a permis de voir des manifestations assez p\u00e9nibles de malaise et d\u2019hostilit\u00e9. Oh, bien s\u00fbr, d\u2019une minorit\u00e9. Mais une minorit\u00e9 agissante et qui trouve toujours sur son chemin des compagnons de route qui blanchissent l\u2019intol\u00e9rance ou qui se contentent d\u2019un silence complaisant.\n\nExactement !\n\n> Pourtant, un seul acte visant \u00e0 faire craindre pour la s\u00e9curit\u00e9 de quelqu\u2019un peut \u00eatre du \u00ab harc\u00e8lement criminel \u00bb. Si ce n\u2019est pas de l\u2019intimidation ou une menace claire, c\u2019en est tout proche. De quoi enqu\u00eater en profondeur et envoyer le message que la police prend cela tr\u00e8s, tr\u00e8s au s\u00e9rieux, non ?\n\nExactement !\n\n> Ce n\u2019est pas propre \u00e0 Qu\u00e9bec, \u00e9videmment. Mais c\u2019est l\u00e0. Ce cancer existe. Il existe assez pour que cette haine s\u2019exprime sans complexe. Et par des actes criminels qui sont une addition troublante d\u2019actes \u00ab isol\u00e9s \u00bb.\n> \n> Les policiers ont augment\u00e9 le nombre de patrouilles, nous dit-on. Ils prennent tout cela tr\u00e8s au s\u00e9rieux.\n> \n> Ah oui ? C\u2019est le temps de le prouver, alors. C\u2019est le temps de mettre des ressources dans une escouade contre les crimes haineux et de montrer des r\u00e9sultats.\n\nExactement !\n\nCe texte est, une fois de plus, une indignation \u00e0 sens unique\u2014oser parler du probl\u00e8me de l'autre c\u00f4t\u00e9 n'est *m\u00eame pas possible* au Qu\u00e9bec sans se faire accuser de \u00ab souffler sur les braises de l'intol\u00e9rance \u00bb."}], "Habstactic": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e0 arr\u00eater des m\u00e9chantes personnes "}], "qcpat": [{"Replies": {}, "Body": "Les policier c'est comme des machine a imprim\u00e9 des ticket. Sa va bouger sont cul juste si sa peut l'aider pour sa cota contravention pour avoir acces a leur condition de travail n\u00e9gociez sous la menace et qui ne font pas du tout de sens par rapport a ce qui se donne au priv\u00e9e et la capacit\u00e9 de payer du peuple qu\u00e9b\u00e9cois. \n\nC'est beaucoup plus avantageux d\u2019arr\u00eat\u00e9 un citoyen qui roulais un peu vite ce matin la car il \u00e9tais en retard et lui donne un ticket ($$$) que d\u2019arr\u00eat\u00e9 les vrai criminel et les envoyer en prison (-$$$) "}], "Gimpspector": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une petite police de petit village qui est totalement d\u00e9pass\u00e9e d\u00e8s qu'il y a plus que 10 tickets \u00e0 donner par jour..."}], "dfghjkl88": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Tu sais pas, mettons une carte ''Etes-vous satisfait de mes services haineux ? Si oui, laiss\u00e9 moi une note sur www.vandaleagogo.com et obtenez 20% de rabais sur un incendie de v\u00e9hicule avant le mois d'octobre'' ts\u00e9... t'es en affaire ou tu l'es pas ! "}]}, "Body": ">Mais quand vient le temps de prendre au s\u00e9rieux les manifestations criminelles de haine raciale, que fait-elle au juste ? Jusqu\u2019ici, les r\u00e9sultats sont nuls.\n\nQuel imbecile. L'incendiaire n'a probablement pas laisser sa carte de visite... "}], "redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Il ne le pr\u00e9cise justement pas. \u00c9tait-ce pour donner plus de poids \u00e0 son article ? Possible."}]}, "Body": "Un n'exclut pas l'autre."}]}, "Body": ">Personne n\u2019a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 dans l\u2019affaire de la t\u00eate de porc, mais on apprenait ce printemps de la bouche d\u2019un responsable de la police que les procureurs de Qu\u00e9bec \u00ab n\u2019[avaient] pas trouv\u00e9 de base pour un acte criminel \u00bb. Pardon ? On ne nous dit plus qu\u2019on n\u2019a identifi\u00e9 personne ; on dit qu\u2019on n\u2019est pas convaincu qu\u2019il y a la preuve d\u2019un crime."}]}, "Body": "> En juin\u00a02016, donc sept\u00a0mois avant l\u2019attentat de la mosqu\u00e9e, une t\u00eate de porc a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la mosqu\u00e9e, en plein ramadan. \u00ab\u00a0Bonne\u00a0app\u00e9tit\u00a0!\u00a0\u00bb C\u2019\u00e9tait sign\u00e9 \u00ab\u00a0Qu\u00e9bec identitaire\u00a0\u00bb. Tout comme ces pancartes \u00ab\u00a0Islam hors de chez moi\u00a0\u00bb trouv\u00e9es en\u00a02014. A-t-on pris ces manifestations au\u00a0s\u00e9rieux\u00a0?\n\nOn ne me semble pas avoir pogn\u00e9 un individu."}]}, "Body": "Le texte semble dire qu'il avait un nom. De toute fa\u00e7on, la prochaine t\u00eate va \u00eatre prise au s\u00e9rieux."}], "pointdexter33": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"pointdexter33": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "\u00ab Notre \u00bb. C'est quand m\u00eame le syst\u00e8me britannique.\n\nJe me demande un truc.\n\n/u/Thefarnell, les Hells qu'on a laiss\u00e9 partir faute de pouvoir leur faire un proc\u00e8s dans des temps raisonnables est-ce que c'est possible de leur faire un proc\u00e8s pour ces crimes un autre m'en d'n\u00e9 ou on a renonc\u00e9 \u00e0 jamais \u00e0 \u00e7a?"}]}, "Body": "2023... C'est une vrai farce notre syst\u00e8me judiciaire. "}]}, "Body": "Non, les Hells ont savait exactement qui avait fait quoi. On les a laiss\u00e9 partir parce qu'on pouvait au mieux leur faire un proc\u00e8s en 2023."}]}, "Body": ">M\u00eame en ayant la certitude de quel groupe \u00e7a vient tu peux rien faire parce que tu peux pas juste accuser tous les membres.\n\nD'accord. Comme les hells mettons."}]}, "Body": "M\u00eame en ayant la certitude de quel groupe \u00e7a vient tu peux rien faire parce que tu peux pas juste accuser tous les membres.\n\nC'est vraiment pas facile \u00e0 pogner."}]}, "Body": "OK, je comprends ton point. Dans ma t\u00eate (mais pas dans mon post), quelqu'un \u00e9tait pass\u00e9 porter la t\u00eate de porc et il y avait un/des t\u00e9moins (grand/petit, blanc/noir, linge, char, etc)"}]}, "Body": ">mais \u00e7a me semble un \"slam-dunk\" judiciaire, non?\n\nAu contraire!\n\nSelon l'article c'\u00e9tait sign\u00e9 Qu\u00e9bec Identitaire. C'est pas assez.\n\nEst-ce que Qu\u00e9bec Identitaire est un groupe enregistr\u00e9 quelques part ou c'est le nom que ces zoufs se donnent? Et si c'est un groupe connu tu as quand m\u00eame pas grand chose parce que tu dois accuser un individu."}]}, "Body": "\u00c7a m'\u00e9tonne ce bout-l\u00e0. Je sais pas si quelqu'un qui connait le syst\u00e8me judiciaire mieux que moi pourrait expliquer, mais \u00e7a me semble un \"slam-dunk\" judiciaire, non? Incitation \u00e0 la haine, ou intimidation, ou bedon encore salissage de trottoir au pire. Quand on veut trouver de quoi, on trouve. A moins que les preuves \u00e9taient pas b\u00e9ton (genre, me semble c'\u00e9tait lui, ouin, me semble...)"}]}, "Body": "Par contre, il ajoute plus loin que la police savait pour le coup de la t\u00eate de cochon et que le procureur n'a rien fait. C'est assez fort comme refus de voir le crime quand il est l\u00e0."}], "BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Pas dur, tu va a Station-Service pis t'arr\u00eate tout le monde qui ach\u00e8tent du gaz pis de la bi\u00e8re ! (/s)"}], "b0utch": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {}, "Body": "Par qui?\n\nEt de quelles genre de critiques il est question?"}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne vois pas le rapport, quand tu br\u00fbles l'automobile d'une figure importante de la communaut\u00e9 musulmane, tes motivations ne sont m\u00eame pas proche d'\u00eatre ambigue."}]}, "Body": "Sans parler du fait que \"crtiquer l'islam\" est per\u00e7u par certain comme de la haine..."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tr\u00e8s dur parce qu'il n'y a pas de lien entre la victime et l\u2019agresseur donc peu de pistes."}]}, "Body": "Exactement ce que je me disais. Veut, veut pas, c'est quand m\u00eame pas \u00e9vident d'attraper l'auteur d'actes de vandalismes du genre."}]}, "Body": "> Quand vient le temps d\u2019aller chercher par le collet ceux qui font de\u00a0la\u00a0propagande haineuse contre les musulmans ou les immigr\u00e9s, qui les intimident ou incendient la voiture de l\u2019un d\u2019eux, par contre, cette\u00a0police fait dur.\n\nComme si c'\u00e9tait facile \u00e0 pogner."}, {"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"GustaveBob": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">C'est pas l\u00e0 qu'il est, le cash :)\n\nLa v\u00e9rit\u00e9 est souvent soit complexe, soit ennuyeuse. Y a pas d'argent l\u00e0."}]}, "Body": "> on ne devrait pas simplifier les choses.\n\nC'est pas l\u00e0 qu'il est, le cash :)\n\nQuoi qu'il en soit, merci pour les pr\u00e9cisions."}]}, "Body": "Dans le cas de Saint-Apo les musulmans sont tomb\u00e9 en plein milieu d'une bataille d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9e. Sunny milite pour un cimeti\u00e8re sans d\u00e9nomination parce qu'en temps qu'ath\u00e9e \u00e7a l'a fait chier de ne pas pouvoir se faire enterrer dans son village qui n'a qu'un cimeti\u00e8re catholique.\n\nEt oui la meute s'est m\u00eal\u00e9 de tout \u00e7a et oui il y a eu du racisme mais il n'y a pas que deux dimensions \u00e0 ce conflit et on ne devrait pas simplifier les choses.\n\nEt ce qui est vraiment ridicule c'est que je ne suis au courant de la qu\u00eate de Sunny que parce qu'elle est une amie de mes amis."}]}, "Body": "Ouais. Je dois admettre que c'est rempli d'erreurs.\n\nUn genre de MBC mais de l'autre c\u00f4t\u00e9 du spectre. C'est assez d\u00e9cevant."}]}, "Body": "> On est quand m\u00eame dans une r\u00e9gion o\u00f9, six\u00a0mois apr\u00e8s cette trag\u00e9die, une\u00a0campagne de d\u00e9sinformation a emp\u00each\u00e9 l\u2019installation d\u2019un cimeti\u00e8re musulman dans\u00a0une\u00a0petite municipalit\u00e9 \u2013\u00a0sous couvert de changement au\u00a0zonage.\n\nC'est pas enti\u00e8rement vrai. La personne \u00e0 la t\u00eate du camp du non militait depuis longtemps pour un cimeti\u00e8re non confessionnel."}], "LeFafouin": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai le go\u00fbt de me permettre d'aller trop loin: la plupart des policier-\u00e8res de la ville de Qu\u00e9bec passent leurs journ\u00e9es dans leurs autos, dans lesquelles il est possible d'\u00e9couter longuement la radio. "}], "Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"ProfProof": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois qu'il veut plut\u00f4t faire la d\u00e9monstration (avec succ\u00e8s ou non) que la police ne fait rien dans les cas anti-islam \u00e0 Qu\u00e9bec."}]}, "Body": "Non, mais Boisvert parle de la manifestation \u00e0 Qu\u00e9bec et l\u2019arrestation de Jaggi Singh. Il est tout \u00e0 fait normal de parler d'antifa dans ce contexte, puisqu'ils ont \u00e9t\u00e9 les seuls responsables de violence et de vandalisme cette journ\u00e9e l\u00e0."}]}, "Body": "Ce n\u2019est pas une obligation journalistique de parler contre antifa \u00e0 toutes les fois o\u00f9 la meute est mentionn\u00e9e dans un article."}], "JediduNord": [{"Replies": {}, "Body": "Une belle pub pour la commission sur le racisme syst\u00e9mique cette \u00abchronique\u00bb."}], "redalastor": [{"Replies": {"BorisSlavosk": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a des tas de dossier pas r\u00e9solu... Pis des pas mal plus grave mettons. "}]}, "Body": "C'est pas non plus CSI. Y a une limite \u00e0 ce que la police peut trouver."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {"Encephallus": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": "Jaggi va se confier aux journalistes donc il fait la job de la couronne pour eux."}]}, "Body": "C'est pas mal ou je veux en venir. Pogner Jaggi Singh est pas mal plus facile que de pogner quelqu'un qui fait quelque chose de mani\u00e8re anonyme. C'est que ce Boisvert ne semble pas comprendre."}]}, "Body": "J'pense que le but de la police de qu\u00e9bec cette journ\u00e9e l\u00e0 \u00e9tait que \u00e7a ne brasse pas trop, de ne pas mettre de l'huile sur le feu. Pendant le conflit \u00e9tudiant \u00e7a n'avait pas l'air de les stresser trop trop de shotgunner des jeunes fille dans la face \u00e0 bout portant avec des lacrimos donc je serais EXTREMEMENT surpris qu'ils laissent volontairement du lousse aux antifas."}]}, "Body": "Exact. Et c'est vraiment hypocrite de Boisvert de ne pas mentionner les multiples crimes d'antifa qui restent impunis parce qu'ils sont masqu\u00e9s."}]}, "Body": "Et c'est pas parce que la police arr\u00eate pas quelqu'un qu'ils essaient pas. On a eu un cas ici o\u00f9 on a collabor\u00e9 avec la police pis ils avaient une bonne id\u00e9e mais pas assez pour gagner en cour. Ils ont creus\u00e9 mais \u00e9ventuellement ils n'ont pas abouti. S'ils avaient pu porter des accusations, \u00e7a leur aurait fait grand plaisir."}]}, "Body": "L'auteur compare vraiment l'arrestation de Jaggi Singh, fouille merde notoire qui encourage la violence, aux auteurs anonymes de crime haineux ? L'un est dans ta face, l'autre pas. C'est pas compliqu\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}