{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/Quebec/comments/712c0h/\u00e0_qu\u00e9bec_des_musulmans_inquiets_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/premiere/emissions/desautels-le-dimanche/segments/reportage/38632/propos-haineux-musulmans-quebec-attentat-mosquee-islamique-inquietude", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/XvF3jxzO9bw2foMxrMOMfXt2xwjvi3vERKv4RZLuWJE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhh9", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Uhavefailedthiscity1", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "Quebec", "ups": 16, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 56, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/rE4liRARSXYLKgYM64CMT1U_8x7gsZIdgu2SzgBYr48.jpg?s=387d4e58943261904c7eb20b87929eab"}, "variants": {}, "id": "FPv0z7iuvZUFqhJbzH61GOi57_qLDVdMqYWAUNfLYjU", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/rE4liRARSXYLKgYM64CMT1U_8x7gsZIdgu2SzgBYr48.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6c7349992b07a90859a252d4c003137b"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/rE4liRARSXYLKgYM64CMT1U_8x7gsZIdgu2SzgBYr48.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b2ee8f9206e46a4718831efaee35f2a2"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/rE4liRARSXYLKgYM64CMT1U_8x7gsZIdgu2SzgBYr48.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=13670dc2a9977a224c6efd97245d148b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505820681.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_712c0h", "pinned": false, "author_flair_css_class": "region", "author_flair_text": "Montr\u00e9al", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/Quebec", "locked": false, "title": "\u00c0 Qu\u00e9bec, des musulmans inquiets des manifestations de haine", "banned_by": null, "id": "712c0h", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505849481.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/Quebec/comments/712c0h/\u00e0_qu\u00e9bec_des_musulmans_inquiets_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"carbonnacqua": [{"Replies": {"Fitco": [{"Replies": {}, "Body": "Malgr\u00e9 la pluie de downvotes qui va tomb\u00e9e sur ton commentaire,j'approuve."}], "Verat_Chaos": [{"Replies": {}, "Body": "L'attentat de bissonnette ou la voiture incendi\u00e9 r\u00e9cemment ne visait personne en particulier, juste des musulmans en g\u00e9n\u00e9ral. Les pancartes qui apparaissent ici et l\u00e0 semble viser l'ensemble de l'immigration non-blanche. Je serais inquiet aussi.\n\nOh et un musulman inquiet n\u00e9 au qu\u00e9bec, il retourne ou lui?"}]}, "Body": "Ah ouais?\n\nPis les chr\u00e9tiens de l'Egypte et autres pays arabes qui sont carr\u00e9ment tu\u00e9s?\n\nT'es inquiet ici? Ben retourne chez toi!       \n\nJe connais pas mal de musulmans ici et je n'en ai vu aucun qui soit menac\u00e9 ou mena\u00e7ant, alors si t'es different peut-\u00eatre que t'a fait quelque chose de louche.\n\n\nMais on sait que ces craintes et plaintes ne sont que des manigances politiques pour obtenir encore plus de droits, contrairement \u00e0 ce que ces gars ont d\u00e9clar\u00e9 dans leurs demandes d'immigration (qu'ils supportent la culture d'ici et les lois d'ici, dont la tol\u00e9rance).     \nFaut bien clarifier: \u00eatre musulman dans ta maison et ton \u00e2me est l\u00e9gal, \u00eatre islamiste ou imposer l'islam aux autres ne l'est pas."}], "engelk": [{"Replies": {"LeBosch": [{"Replies": {}, "Body": "Tellement hypocrite."}]}, "Body": "Ts\u00e9 pour qu'un topo [\u00e9branle](https://radiox.com/contenu/maurais-aux-racistes-d%C3%A9barrassez-de-mon-show) Dominic 'Des t\u00eates de porcs, on donne \u00e7a aux \u00e9tranges/ Il n'y a pas de racisme au Qu\u00e9bec' Maurais ...."}], "Max0691ftw": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Ils pourraient s'\u00e9viter tout risque en mettant de l'eau dans leur vin quand il s'agit d'imposer leur religion dans l'espace public et en d\u00e9busquant et d\u00e9non\u00e7ant les radicaux dans leurs rangs."}]}, "Body": "\u00c0 Qu\u00e9bec, les musulmans risquent plus."}]}, "Body": "Mais les musulmans qui ont peur sont pr\u00e9sent\u00e9s comme des victimes et les Qu\u00e9b\u00e9cois qui ont peur sont pr\u00e9sent\u00e9s comme des x\u00e9nophobes."}], "carbonnacqua": [{"Replies": {}, "Body": "Tous peuvent avoir les sentiments qu'ils aiment. :-)\n\nEn plus on n'est pas dans la Cor\u00e9e du Nord, d'ici tu peux partir quand tu veux."}], "Further11": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {"redalastor": [{"Replies": {}, "Body": ">Ils ont la m\u00eame s\u00e9curit\u00e9 que tout le reste du monde...\n\nIls y ont en effet droit et c'est important de lire faire respecter.\n\n>C'est tout aussi possible d'aller tirer sur des gens dans une \u00e9glise que dans une mosqu\u00e9e.\n\nMais c'est moins probable."}]}, "Body": "Ils ont la m\u00eame s\u00e9curit\u00e9 que tout le reste du monde...\n\nC'est tout aussi possible d'aller tirer sur des gens dans une \u00e9glise que dans une mosqu\u00e9e."}]}, "Body": "Je faisais r\u00e9f\u00e9rence au droit \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9."}]}, "Body": "On peut leur expliquer qu'on se c\u00e2lisse compl\u00e8tement de la religion..."}]}, "Body": "Ou on peut s'assurer de faire respecter la charte qu\u00e9becoise."}]}, "Body": "Ils peuvent toujours \u00e9migrer vers un pays plus s\u00fbre. "}], "killerdead77": [{"Replies": {}, "Body": "LETS ALL BE AFRAID! "}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {"Uhavefailedthiscity1": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a des chars incendi\u00e9s pour toutes sortes d'autres raisons. Des criminels le font entre eux pour s'envoyer des messages ou des menaces. Des cocus br\u00fblent le char de leur ex ou de l'amant de l'ex en question... Je comprends que dans ce cas-ci il y a une composante haineuse, mais concr\u00e8tement \u00e7a ne reste qu'un bien mat\u00e9riel et rien d'autre et les cons\u00e9quences sont exactement les m\u00eames, c'est-\u00e0-dire que personne ne meurt au final. Les attentats commis par les musulmans lorsqu'ils sont r\u00e9ussi ont g\u00e9n\u00e9ralement comme objectif de tuer le plus de non-musulmans (ou encore pire, la mauvaise sorte de musulmans) possible. C'est inacceptable de br\u00fbler le char d'un musulman juste \u00e0 cause de sa religion, mais \u00e7a reste que la gravit\u00e9 des gestes commis par les extr\u00e9mistes musulmans versus ceux commis par les extr\u00e9mistes anti-musulmans sont juste pas \u00e0 des niveaux comparables."}]}, "Body": "Et le char incendi\u00e9 c'est une autre exception?"}], "norgue": [{"Replies": {"noragretsnomsayin": [{"Replies": {"norgue": [{"Replies": {}, "Body": "Vous avez \u00e9crit que :\n\n> Il y a infiniment plus de chances que des musulmans s'en prennent \u00e0 des occidentaux que l'inverse.\n\nLes sources pr\u00e9sent\u00e9es d\u00e9montrent que c'est faux."}]}, "Body": "Je vois pas en quoi \u00e7a vient me contredire. La majorit\u00e9 des musulmans ne sont pas des terroristes... Oui ok et il me semble que c'est une \u00e9vidence. J'ai jamais pr\u00e9tendu que c'\u00e9tait le cas donc je vois m\u00eame pas pourquoi je devrais me fendre le cul en quatre pour d\u00e9battre la dessus."}]}, "Body": "Les faits vous contredisent : [Article](http://www.huffingtonpost.com/omar-alnatour/muslims-are-not-terrorist_b_8718000.html). Bon l'article est du HuffPost, mais \u00e7a cite correctement le FBI et Europol, qu'on peut difficilement qualifier de partisanes.\n\nEuropol mentionne m\u00eame que le nombre d'attentats, toutes cat\u00e9gories confondues, est en baisse ([Source, page 10](https://www.europol.europa.eu/sites/default/files/documents/tesat2017.pdf)), de m\u00eame que le nombre d'attentats jihadistes. \n\n"}], "redalastor": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Moi, je dirais que c'est les jambons."}], "shabadabadabada": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a c'est s\u00fbr mais je pense pas que ce poids repose sur les \u00e9paules des Qu\u00e9b\u00e9cois, sachant que nous sommes en grande majorit\u00e9 contre l'intervention arm\u00e9e o\u00f9 que ce soit."}], "kchoze": [{"Replies": {}, "Body": "> Et si on inclut la guerre en Irak, je pense que les 400 000 civils tu\u00e9s par des occidentaux aimeraient avoir leur mot \u00e0 dire sur qui devrait avoir peur de qui...\n\nLes Occidentaux n'ont pas tu\u00e9 400 000 civils en Irak. Les arm\u00e9es occidentales essaient en g\u00e9n\u00e9ral d'\u00e9viter de tuer des civils. Le site non-gouvernemental Iraq Body Count a recens\u00e9 15 142 civils tu\u00e9s par la coalition men\u00e9e par les \u00c9tats-Unis. Le site a recens\u00e9 entre 180 000 et 200 000 civils tu\u00e9s lors de la guerre en Irak. Donc entre 7,5 et 8,0% des civils morts lors de la guerre et l'occupation de l'Irak sont dus \u00e0 la coalition occidentale. La majorit\u00e9 des morts est due \u00e0 des conflits sectaires entre Irakiens.\n\nBon, tu peux essayer de te sauver en disant que sans l'intervention am\u00e9ricaine, les conflits sectaires n'auraient pas \u00e9clat\u00e9s et donc que la coalition occidentale partage le bl\u00e2me pour ces morts, mais tu ne peux pas dire que la coalition a directement tu\u00e9 toutes les personnes mortes lors de l'intervention occidentale comme tu l'as fait dans ton commentaire."}], "engelk": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {}, "Body": "Bon point"}], "DenkouNova": [{"Replies": {"engelk": [{"Replies": {}, "Body": "ouin j'ai exag\u00e9r\u00e9, \u00e9crit avant de linker, faut croire que \u00e7a me d\u00e9clanche quand ces nouvelles passent.\n\nMettons que c'est \u00e0 la vitesse des records olympiques.. "}]}, "Body": "\u00e0 t'entendre parler chu d'accord avec toi sur l'id\u00e9ologie overall -- par contre\n\n> Mois apr\u00e8s mois le record est battu\n\njuste dire que ce bout-l\u00e0 est pas vrai, les positions 2-3-4-5 du hmm, palmar\u00e8s (?) sont \u00e9tal\u00e9es dans les 15 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n-edit- actually c'est drette dans l'article, 2009 pis 2002.  : P"}]}, "Body": "> C'est un guilt-trip qui tombe \u00e0 l'eau compl\u00e8tement.\u00bb\n\nMais le milliard+ de musulmans DOIVENT se sentir coupables, pourtant , c'est pas leurs taxes qui salarient leurs fous... \n\n[En ce moment y'a la mode de celui qui snipe un iraquien/afghan le plus loin](http://www.lexpress.fr/actualite/monde/amerique-nord/un-sniper-canadien-bat-le-record-de-distance-d-un-tir-mortel-en-irak_1920786.html) \n\nMois apr\u00e8s mois le record est battu, \u00e7a en est plus un sport qu'une 'mission de paix' \u00e0 mes yeux... \n"}]}, "Body": "Peut-\u00eatre tes h\u00e9ros mais certainement pas ceux de la majorit\u00e9 des Qu\u00e9b\u00e9cois. C'est un guilt-trip qui tombe \u00e0 l'eau compl\u00e8tement."}]}, "Body": "Sans parler de l'Afghanistan, D'o\u00f9 nos H\u00e9\u00e9ros reviennent post-traumatis\u00e9s pour fonder des groupes douteux... \n\nAh, oui on y lib\u00e9rait ~~le pavot~~ les femmes"}], "PretzelShill": [{"Replies": {"shabadabadabada": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Ben, il n'y en a pas tant que \u00e7a d'un c\u00f4t\u00e9 ou de l'autre, mais je visais l'autre commentateur qui omettait les agressions \u00e9tatiques. \n\nAu Canada, il semble que m\u00eame certains des auteurs des attentats islamistes sont des occidentaux (convertis). Voir le gars de Saint-Jean-sur-Richelieu pis peut-\u00eatre le gars d'Ottawa. \n\nPas que \u00e7a soit un concours de qui est pire ou qu'on puisse tirer des conclusion d'un tel \u00e9chantillon, mais \u00e7a semble souvent \u00eatre omis par ceux qui ont peur des \u00e9tranges."}]}, "Body": "Bah, si on prend juste ce qui s'est pass\u00e9 en sol canadien, y'a eu pas mal plus de Musulmans tu\u00e9s par des Occidentaux que le contraire. "}]}, "Body": "Quand on choisi les faits qu'on veut, on peut arriver aux conclusions que l'on recherche."}], "coolcosmos": [{"Replies": {"satanbuysporn": [{"Replies": {"ColletBleu": [{"Replies": {"satanbuysporn": [{"Replies": {"Mr_Asterix": [{"Replies": {}, "Body": ">Hey on parle pas de la M\u00e9sopotamie la on parle de l'Iraq ostie.\n\nLa [M\u00e9sopotamie](https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9sopotamie) est une r\u00e9gion historique du Moyen-Orient situ\u00e9e dans le Croissant fertile, entre le Tigre et l'Euphrate. **Elle correspond pour sa plus grande part \u00e0 l'Irak actuel.**"}]}, "Body": "Hey on parle pas de la M\u00e9sopotamie la on parle de l'Iraq ostie."}]}, "Body": "Tu d\u00e9lires? As-tu d\u00e9j\u00e0 entendu parler des grandes civilisations M\u00e9sopotamiennes? Et m\u00eame si tu avais raison \u00e7a ne justifierait pas de les tuer."}], "engelk": [{"Replies": {}, "Body": "Lord Durham much?"}]}, "Body": "C'est un peuple sans culture et sans histoire."}]}, "Body": "Ils sont fonc\u00e9 faque \u00e7a ne compte pas."}]}, "Body": "Et si on inclut la guerre en Irak, je pense que les 400 000 civils tu\u00e9s par des occidentaux aimeraient avoir leur mot \u00e0 dire sur qui devrait avoir peur de qui..."}], "noragretsnomsayin": [{"Replies": {}, "Body": "Lol ok tu m'as bien eu je te le conc\u00e8de."}]}, "Body": "Si on veut y aller avec les statistiques, ce dont il faut avoir peur \u00e0 Qu\u00e9bec c'est les chars."}]}, "Body": "Je comprends que c'est horrible ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 la Grande mosqu\u00e9e de Qu\u00e9bec cet hivers, mais statistiquement parlant, c'\u00e9tait une exception. Il y a infiniment plus de chances que des musulmans s'en prennent \u00e0 des occidentaux que l'inverse. Le nombre d'attentats commis par des musulmans versus le nombre d'attentats commis par des occidentaux d'extr\u00eame droite \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale sont juste absolument pas comparables. Oui les musulmans ont le \"droit\" d'avoir peur \u00e0 Qu\u00e9bec, mais si on se met \u00e0 jouer \u00e0 qui est le plus justifi\u00e9 \u00e0 jouer les victimes, je m'excuse mais c'est pas les musulmans qui l'emportent."}]}, "Body": "Pis les musulmans ont le droit d'avoir peur \u00e0 Qu\u00e9bec."}], "Nikklass75": [{"Replies": {"PretzelShill": [{"Replies": {}, "Body": "Ici aussi"}]}, "Body": "Les terroristes chez moi en France c'est pas des migrants, c'est pratiquement tout le temps des gens qui sont n\u00e9s l\u00e0. "}]}, "Body": "Quand on regarde en europe et on voit des migrants violer et terroriser, les quebecois on le droit dhair l'islam et d'etre inquiets du risque grandissants de terrorisme a cause de l'islam."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}