{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/66of8j/s\u00e9n\u00e9gal_quinzaine_de_la_francophonie_lancement_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 92, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.leral.net/Quinzaine-de-la-Francophonie-lancement-du-RENF-au-CNF-de-Dakar_a198713.html#", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/W0VARTb6084U9T_NbnXGgjl_2CDdadkl_i2Pt2iI3Bs.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00e9conomie", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 3, "edited": false, "domain": "leral.net", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 531, "width": 800, "url": "https://i.redditmedia.com/m6fzdFA5sa5i5xSoEOJXAUWeuPitDUKdd59jigKgk0w.jpg?s=577d64bd26e9f6ad37e685b01ca1871d"}, "variants": {}, "id": "jnx6_D6DIhWGkWAfsAfvffEM71KmoKwNIvkSnB6yB3M", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/m6fzdFA5sa5i5xSoEOJXAUWeuPitDUKdd59jigKgk0w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d5184e2989a79229a178fb317dbf6fb9"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/m6fzdFA5sa5i5xSoEOJXAUWeuPitDUKdd59jigKgk0w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d834211acb9fcc24af46da574c1b7c38"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/m6fzdFA5sa5i5xSoEOJXAUWeuPitDUKdd59jigKgk0w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2f7a06aac60795c15e1e3006ce2d728c"}, {"height": 424, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/m6fzdFA5sa5i5xSoEOJXAUWeuPitDUKdd59jigKgk0w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=71b4bdd3150875d4972ede8a9c0fbe04"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1492771612.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_66of8j", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "S\u00e9n\u00e9gal: Quinzaine de la Francophonie: lancement du r\u00e9seau des jeunes entrepreneurs num\u00e9riques francophones (RENF) au Campus num\u00e9rique francophone (CNF) de Dakar", "banned_by": null, "id": "66of8j", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1492800412.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/66of8j/s\u00e9n\u00e9gal_quinzaine_de_la_francophonie_lancement_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}