{"permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6pmc8v/argentine_page_fb_des_francophones_en_argentine/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.facebook.com/Francophones-en-Argentine-185611608205237/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "g\u00e9ographie", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "facebook.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "removal_reason": null, "created_utc": 1501051914.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6pmc8v", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Argentine: page FB des francophones en Argentine", "banned_by": null, "id": "6pmc8v", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1501080714.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6pmc8v/argentine_page_fb_des_francophones_en_argentine/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"slug4life": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"slug4life": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"slug4life": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Utilise https://qwant.com"}]}, "Body": "ah, merci! je sais pas pourquoi les site ambafrance.org n'\u00e9tait pas affich\u00e9 dans mon ...moteur de recherche(?). Peut-\u00eatre je dois recommencer d'utiliser google au lieu des alternatives. D'abord j'ai aussi essay\u00e9 de trouver des informations sur les reslations entre Mozambique et la France sur Wikipedia mais c'\u00e9tait pas efficace. Ca depend peut-\u00eatre aussi de la langue que j'utilise pour les recherche :/\n\n"}]}, "Body": "Je ne connais pas de site (\u00e0 part peut-\u00eatre http://francophonie.org) qui liste les liens entre les pays de l'OIF. Mais tu peux chercher individuellement les relations diplomatiques entre les pays, par exemple: \"relations entre la France et le Mozambique\" et tu tomberas sur des pages officielles expliquant l'histoire culturelle, politique de la relation des deux pays. \n\n-> https://mz.ambafrance.org/Entretien-du-ministre-charge-de-la\n\nIdem pour les relations France-Cor\u00e9e du Sud -> https://fr.wikipedia.org/wiki/Relations_entre_la_Cor%C3%A9e_du_Sud_et_la_France \n\n https://kr.ambafrance.org/Relations-franco-coreennes,867 \n\netc. "}]}, "Body": "Merci beaucoup pour ta r\u00e9ponse! Il n'y a pas un site web qui montre les liens entre la Francophonie/la France et les pays qui font partie de l'OIF?\n\nJ'ai trouv\u00e9 des informations en ligne que l'Argentine et en Uruguay il y a un grand nombre des personnes qui ont des anc\u00eatres fran\u00e7ais par exemple, mais je n\u2019ai pas trouv\u00e9 autant des informations par exemple sur le Mozambique et la France. \u00c7a serait int\u00e9ressant d'apprendre plus sur les liens entre les pays."}]}, "Body": "Bonne question. \n\nTout d'abord l'OIF (\"La Francophonie\") est n\u00e9e d'une initiative de pr\u00e9sidents et dirigeants africains et asiatiques, pas sur d\u00e9cision ni encouragement de la France... l'organisation n'a donc pas grand chose \u00e0 voir, \u00e0 l'origine, avec la France, mais plus avec les autres pays qui ont le fran\u00e7ais comme langue officielle.\n\nEnsuite, en ce qui concerne l'Allemagne (et aussi le Royaume-Uni et l'Alg\u00e9rie par exemple), c'est principalement pour des raisons politiques que ces pays ne sont pas encore membres. Car il semblerait un peu \"faible\" de la part de l'Allemagne de faire partie d'un ensemble plus ou moins \"politique\" ayant son si\u00e8ge \u00e0 Paris. M\u00eame raison pour l'Angleterre, en plus la GB s'occupe d'une zone linguistique plut\u00f4t historiquement \"concurrente\" \u00e0 la francophonie avec le Commonwealth. C'est une question d'\u00e9quilibre (g\u00e9o)politique et \u00e9conomique global. Dans le cas de l'Alg\u00e9rie, ancien d\u00e9partement fran\u00e7ais pendant pr\u00e8s de 100 ans, les relations sont encore complexes et les plaies historiques ne sont pas tout \u00e0 fait referm\u00e9es, mais je ne vois aucune raison qui emp\u00eacherait l'adh\u00e9sion prochaine de l'Alg\u00e9rie \u00e0 l'OIF dans un futur un peu plus lointain.\n\nPour des pays comme le Mexique, l'Argentine la Cor\u00e9e du Sud ou le Qatar, ils ont tous une bonne raison culturelle ou historique d'int\u00e9grer l'OIF (le Mexique avec ses communaut\u00e9s francophones et son histoire avec Napol\u00e9on III au 19\u00e8 si\u00e8cle: la f\u00eate nationale mexicaine est f\u00eat\u00e9e le jour du retrait des troupes fran\u00e7aises du Mexique. L'Argentine a aussi connu des relations avec des fran\u00e7ais ou francophones qui ont forg\u00e9 son histoire etc. pour tous les autres pays membres ou observateurs). En plus de gagner en r\u00e9putation et en influence internationale."}]}, "Body": "un peu hors sujet: Je suis allemande et je fais les \u00e9tudes de fran\u00e7ais mais je comprends pas compl\u00e8tement pourquoi les pays d\u00e9cident de devenir membre ou observateur dans l'OIF.\n\nQuel est le lien entre l'Argentine (ou Mozambique, ou Uruguay) et la Francophonie/la France? Quel est leur motivation de devenir membre de l'OIF? (Et pourquoi par exemple l'Allemagne ne fait pas partie de l'OIF m\u00eame si le fran\u00e7ais \u00e9tait normalement la deuxi\u00e8me langue \u00e9trang\u00e8re, qu'on apprend \u00e0 l'\u00e9cole, on a des valeurs qu'on partage, etc.?)\n\nJ\u2019esp\u00e8re ma question n\u2019est pas trop hors sujet ou trop b\u00eate, j\u2019essaie juste de comprendre. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}