{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6zxjsw/barth\u00e9l\u00e9my_boganda_centrafrique_ann\u00e9e_0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.franceinter.fr/emissions/la-marche-de-l-histoire/la-marche-de-l-histoire-13-septembre-2017", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/5XhS_dyaE8uAXd45MpM9u-wItDw2BvsSQItia-SEXwg.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "histoire", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "franceinter.fr", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 337, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/GyqqN3P6bRTDimImJbX0wp3L_RSOQi6N5wqnj1VW7vI.jpg?s=1bcf7b64fa1447fcb017ec3a39c04d11"}, "variants": {}, "id": "c5TIgFRcJFbeBlvnaRgccKujeo8YL7q0yClmDrdeG2g", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/GyqqN3P6bRTDimImJbX0wp3L_RSOQi6N5wqnj1VW7vI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=02adb845db4070949afae4abb6a0c7e3"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/GyqqN3P6bRTDimImJbX0wp3L_RSOQi6N5wqnj1VW7vI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=00bf6db793de73e8c2306d628b11b206"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/GyqqN3P6bRTDimImJbX0wp3L_RSOQi6N5wqnj1VW7vI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=299d3af6941d36a8d49d7999883bd7f7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505336570.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zxjsw", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Barth\u00e9l\u00e9my Boganda: Centrafrique ann\u00e9e 0", "banned_by": null, "id": "6zxjsw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505365370.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6zxjsw/barth\u00e9l\u00e9my_boganda_centrafrique_ann\u00e9e_0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}