{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/5t76ud/belgique_tf1_veut_bien_de_nos_s\u00e9ries_t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.rtbf.be/info/medias/detail_tf1-veut-bien-de-nos-series-televisees-mais-pas-de-nos-belgicismes?id=9526643", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/t6k8hpsL7DQuZl7c_E_LL7cqlU0TCTlw-URPkl4qbL0.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "m\u00e9dias", "_replaced_more": false, "author": "TheTochEU", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 7, "edited": false, "domain": "rtbf.be", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 701, "width": 1248, "url": "https://i.redditmedia.com/Xopqg_53tVDfIzjb7GdAgQHOLutnNEQ_N91oeCLwTCk.jpg?s=8d6b82f4df56d21decfcd36667bb7d02"}, "variants": {}, "id": "JHEvf2jOn_VhCaT6ZuvPHHtMNwX0mCCv1db6dZftV1Q", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Xopqg_53tVDfIzjb7GdAgQHOLutnNEQ_N91oeCLwTCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cf4490a2dcf31692918f7aef73f8944b"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Xopqg_53tVDfIzjb7GdAgQHOLutnNEQ_N91oeCLwTCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c94613e04f2c0f3895b4fbd56b06167f"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Xopqg_53tVDfIzjb7GdAgQHOLutnNEQ_N91oeCLwTCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9800ab37d015f5239ceae747c6416d3a"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Xopqg_53tVDfIzjb7GdAgQHOLutnNEQ_N91oeCLwTCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=5b8fcf0db72d893d6b864f22a79bc20f"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Xopqg_53tVDfIzjb7GdAgQHOLutnNEQ_N91oeCLwTCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=12bc3a80039876f4aa78e90d4978b7a6"}, {"height": 606, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Xopqg_53tVDfIzjb7GdAgQHOLutnNEQ_N91oeCLwTCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=562db7920031e4ebbc84d6454adc1a74"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1486732393.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_5t76ud", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Belgique", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "[Belgique] TF1 veut bien de nos s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es, mais pas de nos belgicismes", "banned_by": null, "id": "5t76ud", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1486761193.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/5t76ud/belgique_tf1_veut_bien_de_nos_s\u00e9ries_t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Le vrai scandale c'est de regarder TF1."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}