{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6c2b2t/canada_mauril_b\u00e9langer_a_maintenant_son_\u00e9cole_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1034606/ottawa-ecole-elementaire-publique-mauril-belanger-ecole-trillium", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kOo2MkkDxQG_8OI0ewf1YiBvCzea4HJoeteLCdhQzQA.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "infos", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/i3n19IrftqqqW1EBmS33QuZ44z_k9MXQvtDkSoCLyUk.jpg?s=4707a8f353d6003700c1e3d959ddf745"}, "variants": {}, "id": "L7ydo6WRlnXOf8kjsR1BROyG1uyJ6Rd4Hc0_OxNmkm4", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/i3n19IrftqqqW1EBmS33QuZ44z_k9MXQvtDkSoCLyUk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=192ffeee38538b8000c8056b182101bb"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/i3n19IrftqqqW1EBmS33QuZ44z_k9MXQvtDkSoCLyUk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2890e273aac4d0ccb65505371dcd2795"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/i3n19IrftqqqW1EBmS33QuZ44z_k9MXQvtDkSoCLyUk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a6a42d1f43e38dd135c2bfe832dac55a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1495181026.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6c2b2t", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Canada: Mauril B\u00e9langer a maintenant son \u00e9cole \u00e0 Ottawa", "banned_by": null, "id": "6c2b2t", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1495209826.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6c2b2t/canada_mauril_b\u00e9langer_a_maintenant_son_\u00e9cole_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}