{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6t78ft/colombiebritannique_l\u00e9ducation_en_fran\u00e7ais/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/langue-francaise/actu-des-mots/2017/06/13/37002-20170613ARTFIG00004-l-education-en-francais-menacee-dans-la-province-de-vancouver.php", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/aeI8unhVj4P7PRvmP_0Ojc-NGJhVvgj5PkZneEyyBkI.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00e9ducation", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 6, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1124, "width": 1688, "url": "https://i.redditmedia.com/-peLEd7lD3bVACb5juqEhfVWxdmtiasyEhA0jImQGdg.jpg?s=74b9bf185bf2e22a0fe0339c4c5014f3"}, "variants": {}, "id": "Urw4ki2u4D4OeLmgj_EBdU25atw--me_-ECSYeXjCCY", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/-peLEd7lD3bVACb5juqEhfVWxdmtiasyEhA0jImQGdg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6565cad08b94e76e691a9ceac754356a"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/-peLEd7lD3bVACb5juqEhfVWxdmtiasyEhA0jImQGdg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=63530402a723ac8797b2d47671acada8"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/-peLEd7lD3bVACb5juqEhfVWxdmtiasyEhA0jImQGdg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=335c961acf8076d856a1f6927b28728a"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/-peLEd7lD3bVACb5juqEhfVWxdmtiasyEhA0jImQGdg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a5203101996808a66863c956a7d6eb71"}, {"height": 639, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/-peLEd7lD3bVACb5juqEhfVWxdmtiasyEhA0jImQGdg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=2200146f9ed343ec086b327d3a314709"}, {"height": 719, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/-peLEd7lD3bVACb5juqEhfVWxdmtiasyEhA0jImQGdg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=cbe9ab3d6145415385c2aa910b96783f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1502523869.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6t78ft", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Colombie-Britannique: L'\u00e9ducation en fran\u00e7ais menac\u00e9e dans la province de Vancouver. Rapport et recommandations.", "banned_by": null, "id": "6t78ft", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1502552669.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6t78ft/colombiebritannique_l\u00e9ducation_en_fran\u00e7ais/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"chambee": [{"Replies": {}, "Body": "la province de Vancouver ???"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}