{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6jea5r/coupe_des_conf\u00e9d\u00e9rations_le_cameroun_peutil_se/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.jeuneafrique.com/450816/societe/coupe-confederations-cameroun-se-qualifier-face-a-lallemagne/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/OHOkaRnSuJV1Vm3jc-HdyZTQa-Lp4RqRcuViOnHptY8.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "sports", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "jeuneafrique.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 639, "width": 450, "url": "https://i.redditmedia.com/IwYdFvTWHrvbYRgqrzdITMsMgLdARvzfQyvxZnb83bE.jpg?s=078213fbb0a38cd87cd0e1e38a27c197"}, "variants": {}, "id": "jfPp5GSi9v0Tms3NWT5UjwydfyPdZ8ows2Y9B1-Etlo", "resolutions": [{"height": 153, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/IwYdFvTWHrvbYRgqrzdITMsMgLdARvzfQyvxZnb83bE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cdd99519022e581d8c56113947d90285"}, {"height": 306, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/IwYdFvTWHrvbYRgqrzdITMsMgLdARvzfQyvxZnb83bE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=98e4a8f8031736bc5e2235ef0bd40468"}, {"height": 454, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/IwYdFvTWHrvbYRgqrzdITMsMgLdARvzfQyvxZnb83bE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8b2cbb1e09563e3758f02b72cc21d62f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1498396761.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6jea5r", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Coupe des Conf\u00e9d\u00e9rations: le Cameroun peut-il se qualifier face \u00e0 l'Allemagne ?", "banned_by": null, "id": "6jea5r", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1498425561.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6jea5r/coupe_des_conf\u00e9d\u00e9rations_le_cameroun_peutil_se/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"floweb": [{"Replies": {}, "Body": "Apparemment, non. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}