{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/61yd0n/eu_une_exposition_\u00e9ph\u00e9m\u00e8re_sur_le_sens_de_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 81, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://frenchmorning.com/exposition-ephemere-sens-de-francophonie-a-new-york/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/DGaPnUXMOpKf_Nb2u-eKo5PFEJ5PSHJb0oryOckF7SM.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00e9v\u00e9nement", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "frenchmorning.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 677, "width": 1161, "url": "https://i.redditmedia.com/P572FN9AHF7c1Ip9qNO_YoQ4i94JUmDH8ftauXE4Fsc.jpg?s=56e7063c78330a7e780409b1b938529c"}, "variants": {}, "id": "v1C3-uCnkqRgN9nDzwYoph0FuaFCpND40tVewgUpVuQ", "resolutions": [{"height": 62, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/P572FN9AHF7c1Ip9qNO_YoQ4i94JUmDH8ftauXE4Fsc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=80374fcda96daef422cfbd360f3471cc"}, {"height": 125, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/P572FN9AHF7c1Ip9qNO_YoQ4i94JUmDH8ftauXE4Fsc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5a432f462997ed0286827d5fff826dbe"}, {"height": 186, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/P572FN9AHF7c1Ip9qNO_YoQ4i94JUmDH8ftauXE4Fsc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ba2f99bee9ea45c332675415543efc75"}, {"height": 373, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/P572FN9AHF7c1Ip9qNO_YoQ4i94JUmDH8ftauXE4Fsc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=bb54a32db5cef82c9bd7651448c94695"}, {"height": 559, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/P572FN9AHF7c1Ip9qNO_YoQ4i94JUmDH8ftauXE4Fsc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=a6e47e52bd3ebbede012896603ac1fbb"}, {"height": 629, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/P572FN9AHF7c1Ip9qNO_YoQ4i94JUmDH8ftauXE4Fsc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=12263381764b47da0a8eddfa6d4092ba"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1490693850.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_61yd0n", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "E-U: une exposition \u00e9ph\u00e9m\u00e8re sur le sens de la francophonie \u00e0 New York", "banned_by": null, "id": "61yd0n", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1490722650.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/61yd0n/eu_une_exposition_\u00e9ph\u00e9m\u00e8re_sur_le_sens_de_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}