{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6mnm4z/festival_d\u00e9t\u00e9_de_qu\u00e9bec_on_va_avoir_du_bon_temps/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldequebec.com/2017/07/08/festival-dete-de-quebec-on-va-avoir-du-bon-temps-promet-pierce-the-veil", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/iiuqriPxBsnRgflwVvkkzQFZuLFEJvaSBa1WxyT_P_Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00e9v\u00e9nement ", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "journaldequebec.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/yWAXd00gW0RyH-NFqVeBcjxbKMLOpePdtsMeS8pggZU.jpg?s=12ce78f0d5f0dc235e670b765a946f82"}, "variants": {}, "id": "93_jsJBXqoRAtByJTt7hOpbxVcIcj90lCheUk_fM_M0", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/yWAXd00gW0RyH-NFqVeBcjxbKMLOpePdtsMeS8pggZU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=519027846f745aab6443ef2193dd6c5e"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/yWAXd00gW0RyH-NFqVeBcjxbKMLOpePdtsMeS8pggZU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d5cb4b9b5ded989724f383898e4ddf8c"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/yWAXd00gW0RyH-NFqVeBcjxbKMLOpePdtsMeS8pggZU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2e4c9ae0cd36bcb04e6216fbab6f7a99"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/yWAXd00gW0RyH-NFqVeBcjxbKMLOpePdtsMeS8pggZU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8b559e36883120b63bcc4f690182db32"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/yWAXd00gW0RyH-NFqVeBcjxbKMLOpePdtsMeS8pggZU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ab6bc96daf63253d7dd7e1330dcb5d16"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/yWAXd00gW0RyH-NFqVeBcjxbKMLOpePdtsMeS8pggZU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=f667d308fd8f79e849ca497eecae73c8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1499792916.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6mnm4z", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Festival d\u2019\u00e9t\u00e9 de Qu\u00e9bec: \"On va avoir du bon temps\" promet Pierce the Veil", "banned_by": null, "id": "6mnm4z", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1499821716.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6mnm4z/festival_d\u00e9t\u00e9_de_qu\u00e9bec_on_va_avoir_du_bon_temps/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}