{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/5u7xyv/france_le_pr\u00e9sident_de_la_r\u00e9gion/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 96, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/02/09/20002-20170209ARTFIG00272-auvergne-rhone-alpes-wauquiez-veut-imposer-le-francais-sur-les-chantiers.php", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/o4o_oPe_lilyU-NrNMr55QaiiND1pnxDjuguIq-69SY.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "infos", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 621, "width": 905, "url": "https://i.redditmedia.com/YDSP7wDb0G6dWpQMwO1TZMkoibxt_VNCDrOnBFgwwsk.jpg?s=cbb47d979c2a411ffb22a1fa0a34f8c7"}, "variants": {}, "id": "vfPMxqj7fSH55GCgmzYQmfZnWVBs0q1tNe8BDdI0E_8", "resolutions": [{"height": 74, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/YDSP7wDb0G6dWpQMwO1TZMkoibxt_VNCDrOnBFgwwsk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=5f6e93662e402fee1a2e3eaea6a78de6"}, {"height": 148, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/YDSP7wDb0G6dWpQMwO1TZMkoibxt_VNCDrOnBFgwwsk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=1c91336a5cc138c0a3ae9c2048a4cf44"}, {"height": 219, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/YDSP7wDb0G6dWpQMwO1TZMkoibxt_VNCDrOnBFgwwsk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=708db5672ee3766355e4a59f0ff93a39"}, {"height": 439, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/YDSP7wDb0G6dWpQMwO1TZMkoibxt_VNCDrOnBFgwwsk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=5ccf79115d341a7ff8fd3e226cecbdc1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1487171439.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_5u7xyv", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "France: le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes impose le fran\u00e7ais sur les chantiers publics", "banned_by": null, "id": "5u7xyv", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1487200239.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/5u7xyv/france_le_pr\u00e9sident_de_la_r\u00e9gion/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}