{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/5zpen9/france_t\u00e9l\u00e9visions_f\u00eate_la_langue_fran\u00e7aise_et_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.telesatellite.com/actu/49218-france-televisions-fete-la-langue-francaise-et-la-francophonie.html", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/W4hgJ-rEAyPsXfKez94SKz5eDzBpYPxbWvamSzcJiPI.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "m\u00e9dias", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 7, "edited": false, "domain": "telesatellite.com", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 274, "width": 545, "url": "https://i.redditmedia.com/lQmGf5Gx-U-vDDVR68rjtHiu0-PcGYwwEHTvJtba_y4.jpg?s=caa0f895a95f93d68d66b63a33b72042"}, "variants": {}, "id": "pdIBRxUWKjEMnfAa4KBb5YcdIis3hqdEZ-iT93FRAKs", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lQmGf5Gx-U-vDDVR68rjtHiu0-PcGYwwEHTvJtba_y4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a4b3f1e2662331bc4db84771b466bebc"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lQmGf5Gx-U-vDDVR68rjtHiu0-PcGYwwEHTvJtba_y4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=25293fa2d425b903709a568834341b79"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lQmGf5Gx-U-vDDVR68rjtHiu0-PcGYwwEHTvJtba_y4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c1196fda659a73be550a211ef94a6bd2"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1489652766.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_5zpen9", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "France T\u00e9l\u00e9visions f\u00eate la langue fran\u00e7aise et la francophonie", "banned_by": null, "id": "5zpen9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1489681566.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/5zpen9/france_t\u00e9l\u00e9visions_f\u00eate_la_langue_fran\u00e7aise_et_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"miquelon": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai, mais \u00e7a au moins le m\u00e9rite d'en sensibiliser certains (fran\u00e7ais) \u00e0 l'espace francophone..."}]}, "Body": "Avec un gros m\u00e9ga g\u00e9oblocage du reste du monde? "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}