{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/65rymu/g\u00e9rard_mulliez_fondateur_de_auchan_20_smic_aucun/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 67, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://tempsreel.nouvelobs.com/economie/20150924.OBS6468/gerard-mulliez-fondateur-de-auchan-20-smic-aucun-dirigeant-ne-devrait-avoir-plus-que-cela.html", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/0GvyCfJPn9Fx1qD58I5_5VjGkZcDf8eyy8DPuwar0nY.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00e9conomie", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "tempsreel.nouvelobs.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 466, "width": 965, "url": "https://i.redditmedia.com/r6HDvsM1wQvW1xlFWGfWKTGDJr1ZG-vchiiyJZmk1R4.jpg?s=4d71c811f271d4f8cffc62116fb5e911"}, "variants": {}, "id": "TDUxmUVMk7o84onupMbDZHGMCrACkUYKyrgfuKpf_Ok", "resolutions": [{"height": 52, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/r6HDvsM1wQvW1xlFWGfWKTGDJr1ZG-vchiiyJZmk1R4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c06b4f15d992b1f6873067dd84b327dd"}, {"height": 104, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/r6HDvsM1wQvW1xlFWGfWKTGDJr1ZG-vchiiyJZmk1R4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=0b88f67f18654c374743aed22c5372c9"}, {"height": 154, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/r6HDvsM1wQvW1xlFWGfWKTGDJr1ZG-vchiiyJZmk1R4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bfaf5e76f1ddd707244c72724aac05e5"}, {"height": 309, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/r6HDvsM1wQvW1xlFWGfWKTGDJr1ZG-vchiiyJZmk1R4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=0ef7a8d6a651c8fb1e2745a22931057f"}, {"height": 463, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/r6HDvsM1wQvW1xlFWGfWKTGDJr1ZG-vchiiyJZmk1R4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=86d761e5041a210ecae2023545606e19"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1492383219.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_65rymu", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "G\u00e9rard Mulliez, fondateur de Auchan : \"20 smic, aucun dirigeant ne devrait avoir plus que cela\"", "banned_by": null, "id": "65rymu", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1492412019.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/65rymu/g\u00e9rard_mulliez_fondateur_de_auchan_20_smic_aucun/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Pour ceux qui ne le connaissent pas, Mulliez est aussi c\u00e9l\u00e8bre pour d\u00e9clarer ses imp\u00f4ts en Belgique pour payer moins."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}