{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6ax4tm/le_fran\u00e7ais_dans_la_cat\u00e9gorie_langue_\u00e9trang\u00e8re_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 57, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.journaldemontreal.com/2017/05/12/le-francais-une-langue-etrangere", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/jh7ZC9HXVQrxXzNrGN7QW9SMDIvK7R0Kvu9mmkPYe7E.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "culture", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "journaldemontreal.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 495, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/vvG0WcW02NVROgjUJv5Oo-WGKkbGcoIBO7i_T45C6fo.jpg?s=8d38d25a4fa1c95861cf9eb9df424c89"}, "variants": {}, "id": "KCnr-cM_Kjx7nvOhPhWlITNlNj1GmJZdiGWnYu7VGl8", "resolutions": [{"height": 44, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/vvG0WcW02NVROgjUJv5Oo-WGKkbGcoIBO7i_T45C6fo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8e97b0ecf8a940bd7e5362b5c0ce8d0c"}, {"height": 89, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/vvG0WcW02NVROgjUJv5Oo-WGKkbGcoIBO7i_T45C6fo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a9be591c874b8293e04f560122d40346"}, {"height": 132, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/vvG0WcW02NVROgjUJv5Oo-WGKkbGcoIBO7i_T45C6fo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e7e1885196e29ff61f3011f8f21e9717"}, {"height": 264, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/vvG0WcW02NVROgjUJv5Oo-WGKkbGcoIBO7i_T45C6fo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f69464a344cb27e50f5c1bad5a2e0ef0"}, {"height": 396, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/vvG0WcW02NVROgjUJv5Oo-WGKkbGcoIBO7i_T45C6fo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=d7c3763ab7c09632007600fd2c9b0f7e"}, {"height": 445, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/vvG0WcW02NVROgjUJv5Oo-WGKkbGcoIBO7i_T45C6fo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=372d6a663cfbad2baa378904ea1da01e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1494670588.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ax4tm", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Le fran\u00e7ais, dans la cat\u00e9gorie \"langue \u00e9trang\u00e8re\" du festival des m\u00e9dias de Banff (Alberta, Canada)", "banned_by": null, "id": "6ax4tm", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1494699388.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6ax4tm/le_fran\u00e7ais_dans_la_cat\u00e9gorie_langue_\u00e9trang\u00e8re_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Qui fait une p\u00e9tition (change.org) aux organisateurs ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}