{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6huhov/le_maroc_va_enseigner_le_fran\u00e7ais_d\u00e8s_la_premi\u00e8re/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 87, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.bladi.net/francais-ecole-maroc,48609.html", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ucQA6rIicGKYi0uaHGsiyzpHwqY5_I_7XcERhCd1_dE.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "infos", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 12, "edited": false, "domain": "bladi.net", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 500, "width": 800, "url": "https://i.redditmedia.com/oxyyHVdqTPSv8LVOaznYRYrnCV7pY8QOeSjWLoTkesA.jpg?s=a34804c5d92025b2330ac1ec177a71e7"}, "variants": {}, "id": "x_MPBVzFbb1QaMyyXI3S43r5N-_KXbDdvyt6xUx72IE", "resolutions": [{"height": 67, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oxyyHVdqTPSv8LVOaznYRYrnCV7pY8QOeSjWLoTkesA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e27d7f4547265af55bbd0073aaec7513"}, {"height": 135, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oxyyHVdqTPSv8LVOaznYRYrnCV7pY8QOeSjWLoTkesA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fbdc65c1b954a4886a2554c152448f8d"}, {"height": 200, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oxyyHVdqTPSv8LVOaznYRYrnCV7pY8QOeSjWLoTkesA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=071bbf4e22f9c9c3d9813d4e9cfd7b9c"}, {"height": 400, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/oxyyHVdqTPSv8LVOaznYRYrnCV7pY8QOeSjWLoTkesA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6a7d5d7a03b825c0795066b5114cc837"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1497718898.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6huhov", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Le Maroc va enseigner le fran\u00e7ais d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e du primaire", "banned_by": null, "id": "6huhov", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1497747698.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6huhov/le_maroc_va_enseigner_le_fran\u00e7ais_d\u00e8s_la_premi\u00e8re/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}