{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6kb9nt/le_pr\u00e9sident_du_s\u00e9n\u00e9gal_macky_sall_inaugure_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://afrique.latribune.fr/entreprises/industrie/energie-environnement/2017-06-29/macky-sall-inaugure-la-centrale-photovoltaique-de-santhiou-mekhe-742245.html", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/98lQhP13JGQmiFu-itsbvBXtNzisMZLvoLI0Pwu4W-Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "technologies", "_replaced_more": false, "author": "Areat", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 7, "edited": false, "domain": "afrique.latribune.fr", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 306, "width": 612, "url": "https://i.redditmedia.com/Pht79wKgDNMfQKsQ_bAWtwZrxdNiBXS26dzs56OoKqk.jpg?s=dc5fe62146f80e0b6a10d829a0e42751"}, "variants": {}, "id": "Smgoir0ML73WrYY7RvcnMZ_7qmW8zBr04DgspWLfQ40", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Pht79wKgDNMfQKsQ_bAWtwZrxdNiBXS26dzs56OoKqk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6132373cf1b3f012f90699949b77e50e"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Pht79wKgDNMfQKsQ_bAWtwZrxdNiBXS26dzs56OoKqk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a0bfda4a13b21e103dd191e1027cefdc"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Pht79wKgDNMfQKsQ_bAWtwZrxdNiBXS26dzs56OoKqk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2d36f1b64fcfb6ea7ddd138ae834763c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1498769509.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6kb9nt", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Le pr\u00e9sident du S\u00e9n\u00e9gal Macky Sall inaugure la centrale photovolta\u00efque de Santhiou M\u00e9kh\u00e9", "banned_by": null, "id": "6kb9nt", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1498798309.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6kb9nt/le_pr\u00e9sident_du_s\u00e9n\u00e9gal_macky_sall_inaugure_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}