{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/697m7p/lecture_la_ville_de_trayan_prix_litt\u00e9raire_alain/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://issuu.com/fondationdelille/docs/__dition2014_francophonieissuu", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/tet17m4Ta0wov7hWiTkrZpeEAdcXCRq52Z6W_QvXirk.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://image.issuu.com/150122164913-2d8c7a5de6d63182fc56af8eef532295/jpg/page_1_thumb_large.jpg", "provider_name": "Issuu", "thumbnail_width": 320, "author_name": "fondationdelille", "author_url": "https://issuu.com/fondationdelille", "thumbnail_height": 452, "version": "1.0", "html": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fe.issuu.com%2Fembed.html%230%2F11147361&url=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Ffondationdelille%2Fdocs%2F__dition2014_francophonieissuu&image=https%3A%2F%2Fimage.issuu.com%2F150122164913-2d8c7a5de6d63182fc56af8eef532295%2Fjpg%2Fpage_1_thumb_large.jpg&key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&type=text%2Fhtml&schema=issuu\" width=\"525\" height=\"743\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "url": "https://issuu.com/fondationdelille/docs/__dition2014_francophonieissuu", "provider_url": "https://issuu.com", "title": "Prix litt\u00e9raire \"Alain Decaux\" de la Francophonie - 5e \u00e9dition", "description": "Recueil des nouvelles prim\u00e9es, publi\u00e9 \u00e0 l'occasion de la 5e \u00e9dition du Prix Litt\u00e9raire \"Alain Decaux\" de la Francophonie. Sont publi\u00e9s dans ce recueil : - La Ville de Trayan par Mirna DRAGA\u0161 (BOSNIE-HERZ\u00c9GOVINE) - Dites-le avec des fleurs !", "width": 525, "type": "rich", "height": 743}, "type": "issuu.com"}, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 1, "edited": false, "domain": "issuu.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {"height": 743, "scrolling": false, "content": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"//cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fe.issuu.com%2Fembed.html%230%2F11147361&url=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Ffondationdelille%2Fdocs%2F__dition2014_francophonieissuu&image=https%3A%2F%2Fimage.issuu.com%2F150122164913-2d8c7a5de6d63182fc56af8eef532295%2Fjpg%2Fpage_1_thumb_large.jpg&key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&type=text%2Fhtml&schema=issuu\" width=\"525\" height=\"743\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 525}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {"height": 743, "scrolling": false, "content": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fe.issuu.com%2Fembed.html%230%2F11147361&url=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Ffondationdelille%2Fdocs%2F__dition2014_francophonieissuu&image=https%3A%2F%2Fimage.issuu.com%2F150122164913-2d8c7a5de6d63182fc56af8eef532295%2Fjpg%2Fpage_1_thumb_large.jpg&key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&type=text%2Fhtml&schema=issuu\" width=\"525\" height=\"743\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 525}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 452, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/JxDnbNMGmXEwv11hUS6nr0W06LHXnesGRMAmrN4Zv9k.jpg?s=5f1f10eaa756974d39abac20cd33af22"}, "variants": {}, "id": "Ec8h_e1mvdHnWE1qGvG21BW065wMx4VDBqj1YjE3cxw", "resolutions": [{"height": 152, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/JxDnbNMGmXEwv11hUS6nr0W06LHXnesGRMAmrN4Zv9k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=5be9b5c327b07f91779c7f520d44023f"}, {"height": 305, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/JxDnbNMGmXEwv11hUS6nr0W06LHXnesGRMAmrN4Zv9k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=457432e16c772766b5a768d7234fc46a"}, {"height": 452, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/JxDnbNMGmXEwv11hUS6nr0W06LHXnesGRMAmrN4Zv9k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d09c0c711e11d1680c5b8079cc1a6396"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1493905975.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_697m7p", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.embed.ly/1/image?url=https%3A%2F%2Fimage.issuu.com%2F150122164913-2d8c7a5de6d63182fc56af8eef532295%2Fjpg%2Fpage_1_thumb_large.jpg&key=b1e305db91cf4aa5a86b732cc9fffceb", "provider_name": "Issuu", "thumbnail_width": 320, "author_name": "fondationdelille", "author_url": "https://issuu.com/fondationdelille", "thumbnail_height": 452, "version": "1.0", "html": "<iframe class=\"embedly-embed\" src=\"https://cdn.embedly.com/widgets/media.html?src=%2F%2Fe.issuu.com%2Fembed.html%230%2F11147361&url=https%3A%2F%2Fissuu.com%2Ffondationdelille%2Fdocs%2F__dition2014_francophonieissuu&image=https%3A%2F%2Fimage.issuu.com%2F150122164913-2d8c7a5de6d63182fc56af8eef532295%2Fjpg%2Fpage_1_thumb_large.jpg&key=2aa3c4d5f3de4f5b9120b660ad850dc9&type=text%2Fhtml&schema=issuu\" width=\"525\" height=\"743\" scrolling=\"no\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "url": "https://issuu.com/fondationdelille/docs/__dition2014_francophonieissuu", "provider_url": "https://issuu.com", "title": "Prix litt\u00e9raire \"Alain Decaux\" de la Francophonie - 5e \u00e9dition", "description": "Recueil des nouvelles prim\u00e9es, publi\u00e9 \u00e0 l'occasion de la 5e \u00e9dition du Prix Litt\u00e9raire \"Alain Decaux\" de la Francophonie. Sont publi\u00e9s dans ce recueil : - La Ville de Trayan par Mirna DRAGA\u0161 (BOSNIE-HERZ\u00c9GOVINE) - Dites-le avec des fleurs !", "width": 525, "type": "rich", "height": 743}, "type": "issuu.com"}, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "(lecture) \"La ville de Trayan\", Prix litt\u00e9raire \"Alain Decaux\" de la Francophonie - 5e \u00e9dition - La Fondation de Lille", "banned_by": null, "id": "697m7p", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1493934775.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/697m7p/lecture_la_ville_de_trayan_prix_litt\u00e9raire_alain/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}