{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6edpeq/mali_le_fran\u00e7ais_langue_dexpression_de_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://maliactu.net/mali-le-francais-langue-dexpression-de-la-republique-du-mali-realite/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/HXdHGZsA6yr1fRPheIGMoLD1GZZY6wftvmQOS1DD-3k.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 17, "edited": false, "domain": "maliactu.net", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 17, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 407, "width": 610, "url": "https://i.redditmedia.com/6KfuKOgJzyuiml4b7855bzGwcTYisVA_nUdcnlNGYmc.jpg?s=9ecc83aa8be5982784775ebf36cea64d"}, "variants": {}, "id": "-Rq5_U5oJz93CjMottsOAlp03NcgKSp2fsp2ifKNcqo", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6KfuKOgJzyuiml4b7855bzGwcTYisVA_nUdcnlNGYmc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cd4087054d74f09321b87c4598545cd3"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6KfuKOgJzyuiml4b7855bzGwcTYisVA_nUdcnlNGYmc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5a64377a6a25d0ab564fc8956142c05a"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6KfuKOgJzyuiml4b7855bzGwcTYisVA_nUdcnlNGYmc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=85006a3ddc00b3d1a1f0f0329bc6ab5b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1496220564.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6edpeq", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Mali: le fran\u00e7ais, langue d\u2019expression de la R\u00e9publique du Mali: R\u00e9alit\u00e9", "banned_by": null, "id": "6edpeq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1496249364.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6edpeq/mali_le_fran\u00e7ais_langue_dexpression_de_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}