{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/5k9o8p/no\u00ebl_meurtrier_en_rdc_nordkivu_22_congolais_tu\u00e9s/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 74, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://24hcongo.net/provinces/nord-kivu/nord-kivu-22-congolais-tues-vendredi-eringeti-rebelles-ougandais-apres-en-avoir-massacre-27-mercredi/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/EwXD8fLr_NPCIot6NyUwH-xYuhqT39o4v_u7wh_k_HU.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "infos", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 3, "edited": false, "domain": "24hcongo.net", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 330, "width": 620, "url": "https://i.redditmedia.com/UKbctiRHBccYYMiICcKiBcdV7cQ1imiXOMySLADlW_8.jpg?s=ad3c01a83e7e21a32db4030cef34b414"}, "variants": {}, "id": "gxHAA_zpklvagRwiv30nrjB2LE9DArkYVStKqxjP86o", "resolutions": [{"height": 57, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/UKbctiRHBccYYMiICcKiBcdV7cQ1imiXOMySLADlW_8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=837ce00e00aafc2f8e24376ff02d8ae3"}, {"height": 114, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/UKbctiRHBccYYMiICcKiBcdV7cQ1imiXOMySLADlW_8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=945a8ed97fed3489d7f7a3fe89260ebf"}, {"height": 170, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/UKbctiRHBccYYMiICcKiBcdV7cQ1imiXOMySLADlW_8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e7c5245033f84afb16fb66ca0123c11f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1482693460.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_5k9o8p", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "No\u00ebl meurtrier en RDC / Nord-Kivu: 22 congolais tu\u00e9s vendredi \u00e0 Eringeti par des rebelles, apr\u00e8s 27 morts mercredi", "banned_by": null, "id": "5k9o8p", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1482722260.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/5k9o8p/no\u00ebl_meurtrier_en_rdc_nordkivu_22_congolais_tu\u00e9s/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}