{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/69q2cl/pr\u00e9sidentielle_fran\u00e7aise_\u00e0_quoi_ressemblerait_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.jeuneafrique.com/mag/433802/politique/presidentielle-francaise-a-quoi-ressemblerait-politique-africaine-demmanuel-macron/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/VarDh4Ep1aYqsAzcBbvPi9vEEwciyVhnE8BHC6Ek76k.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "politique", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 5, "edited": false, "domain": "jeuneafrique.com", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 315, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/--f8e-ze6DjVTRyB9aBU2pyurSu-4nbxOBnDfGbET3I.jpg?s=9cd511eca7dc19efc0409ead054edd1e"}, "variants": {}, "id": "VGd6Q1B1HGMnNsFkrgRIQrNIxmxLn-NdsNkF2i_tj_I", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/--f8e-ze6DjVTRyB9aBU2pyurSu-4nbxOBnDfGbET3I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=eb2490b41bb34d616fbf72b60c2419cf"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/--f8e-ze6DjVTRyB9aBU2pyurSu-4nbxOBnDfGbET3I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4f67143f32e2d4d0f93295e464d20b7f"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/--f8e-ze6DjVTRyB9aBU2pyurSu-4nbxOBnDfGbET3I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e5ed6bd9320d9b2c7b0486152fae6154"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1494140730.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_69q2cl", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Pr\u00e9sidentielle fran\u00e7aise: \u00e0 quoi ressemblerait la politique africaine d'Emmanuel Macron ?", "banned_by": null, "id": "69q2cl", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1494169530.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/69q2cl/pr\u00e9sidentielle_fran\u00e7aise_\u00e0_quoi_ressemblerait_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}