{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/6elzyc/qu\u00e9bec_relance_le_d\u00e9bat_constitutionnel_sur_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1037185/quebec-relance-debat-constitutionnel-philippe-couillard-nation-canada", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/nl_qi91HB6lp-ikgvS1oay7_P8Ezr_-iHEOhCL2nl-E.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 3, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": null, "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/HZ1EfxalMVqUw1do5VwplaoTA6zosyBAQAPiyva9Plw.jpg?s=d8459021162306ed6e22bcee24c5ea6c"}, "variants": {}, "id": "_ixsRlibZxzYp-1IXacTygiRS-8B9BshfPNuf2iuQAs", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HZ1EfxalMVqUw1do5VwplaoTA6zosyBAQAPiyva9Plw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e14e9ff181e491a84edc097d62c005ba"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/HZ1EfxalMVqUw1do5VwplaoTA6zosyBAQAPiyva9Plw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=da0f4da73c63acdb673683a8615d7df4"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/HZ1EfxalMVqUw1do5VwplaoTA6zosyBAQAPiyva9Plw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4d8571eae51ca31cff7ffcd40a8e4d95"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1496314908.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6elzyc", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Qu\u00e9bec relance le d\u00e9bat constitutionnel sur le statut de la nation qu\u00e9b\u00e9coise au sein du f\u00e9d\u00e9ral canadien", "banned_by": null, "id": "6elzyc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1496343708.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/6elzyc/qu\u00e9bec_relance_le_d\u00e9bat_constitutionnel_sur_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"nicktheman2": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Couillard est un f\u00e9d\u00e9raliste. On ne parle pas de s\u00e9cession l\u00e0... "}]}, "Body": "C'est fini. Ca arrivera pas. Reviens-en."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}