{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/5t0k8x/suisse_\u00e0_gen\u00e8ve_les_baisses_fiscales_nont_pas/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "", "thumbnail_height": 50, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.letemps.ch/suisse/2017/02/08/geneve-baisses-fiscales-nont-plombe-finances-publiques", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/TY6eC2Y0YzC_5Re7EGXOUC4-T4Ddgcy2ErUVEVHtbA0.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "\u00e9conomie", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 2, "edited": false, "domain": "letemps.ch", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 505, "width": 1400, "url": "https://i.redditmedia.com/S0OnaqyHr5I50yB6VeX2sD_FnuWpcrRxCKPfXNXEwbM.jpg?s=4dde3ffffeed0ad4a8f1bb4eeb65acc5"}, "variants": {}, "id": "rpek-WJRT6HQtLuQJZrtxCndFlqMuk1-ox0SzPscz0A", "resolutions": [{"height": 38, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/S0OnaqyHr5I50yB6VeX2sD_FnuWpcrRxCKPfXNXEwbM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e8409b641946a5dfd11739bdefc3976c"}, {"height": 77, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/S0OnaqyHr5I50yB6VeX2sD_FnuWpcrRxCKPfXNXEwbM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8912a7394467ed2850dab2011c2c6580"}, {"height": 115, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/S0OnaqyHr5I50yB6VeX2sD_FnuWpcrRxCKPfXNXEwbM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e128fc0746c1564f01794f96c0bd475f"}, {"height": 230, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/S0OnaqyHr5I50yB6VeX2sD_FnuWpcrRxCKPfXNXEwbM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b6c1b03f7fd92293430b1b5e9e1221af"}, {"height": 346, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/S0OnaqyHr5I50yB6VeX2sD_FnuWpcrRxCKPfXNXEwbM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c8cb4b6bccf92f70f4d541176cb0456d"}, {"height": 389, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/S0OnaqyHr5I50yB6VeX2sD_FnuWpcrRxCKPfXNXEwbM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=61aec81f13077d30f83975d7c8cf0d3c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1486653755.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_5t0k8x", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Suisse: \u00e0 Gen\u00e8ve, les baisses fiscales n\u2019ont pas plomb\u00e9 les finances publiques", "banned_by": null, "id": "5t0k8x", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1486682555.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/5t0k8x/suisse_\u00e0_gen\u00e8ve_les_baisses_fiscales_nont_pas/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Donc les recettes ont augment\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'augmentation du CA des soci\u00e9t\u00e9s, qui a compens\u00e9 la baisse des taux d'imposition. \n\nJe croyais que dans la th\u00e9orie \u00e9conomique, il fallait faire des r\u00e9serves quand l'activit\u00e9 augmentait, non ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}