{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/francophonie/comments/5z4sgc/travailleurs_immigrants_qualifi\u00e9s_au_qu\u00e9bec_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://ici.radio-canada.ca/nouvelle/1021125/travailleurs-immigrants-qualifies-selection-francais", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/C62DtXpFlzAo82E5nCjDeMmpl4oqDOHz5yIiaasGMz4.jpg", "subreddit_id": "t5_2ti63", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "francophonie", "ups": 7, "edited": false, "domain": "ici.radio-canada.ca", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 0, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 357, "width": 635, "url": "https://i.redditmedia.com/RWlRxjtW4q2_kKHLFpw_VEFScprzz4wOXxnCxa1IFMo.jpg?s=c0a552891eeb124cba4e77c287fdc2e5"}, "variants": {}, "id": "xJY433aUQAoBKfPFreEIhoyycjwmemgZ0toBga2ALtc", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/RWlRxjtW4q2_kKHLFpw_VEFScprzz4wOXxnCxa1IFMo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=87d2f6f2d4b3f30d26f8a9a761db1d19"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/RWlRxjtW4q2_kKHLFpw_VEFScprzz4wOXxnCxa1IFMo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6415bea7292e9c43bcdf70bf356e28ab"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/RWlRxjtW4q2_kKHLFpw_VEFScprzz4wOXxnCxa1IFMo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e30b362688e66b2b060f114a7e3ed92b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1489409453.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_5z4sgc", "pinned": false, "author_flair_css_class": "", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/francophonie", "locked": false, "title": "Travailleurs immigrants qualifi\u00e9s au Qu\u00e9bec: le fran\u00e7ais p\u00e8sera lourd", "banned_by": null, "id": "5z4sgc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1489438253.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/francophonie/comments/5z4sgc/travailleurs_immigrants_qualifi\u00e9s_au_qu\u00e9bec_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {}, "selftext": "", "suggested_sort": null}