{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zlzxk/christophe_vigneau_professeur_de_droit_\u00e0_paris/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.liberation.fr/debats/2017/09/11/la-legislation-salariale-devient-un-instrument-de-concurrence_1595606", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/IF0zb4BAieuZpiCx1DNq13jLAVByEx4G4521y8edWrE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Waazum", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 126, "edited": false, "domain": "liberation.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 77, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 126, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 500, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?s=014da5d3736bd0ca5b2f6994c4dd5590"}, "variants": {}, "id": "8GRvenLp0zUqBbbnADcB7Y8ur6-m2xblTZ1EqvFRZQ4", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7d7d324485d4698b0d776804d19e42b2"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a41a7ad3b6fd281801dc064a923a7c51"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cc2d882707e4dc2d3a1484af018be528"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=091c0f7bcf5203302b69af8504b00a3b"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ae14f56c2357acd5eeae0d0a4ff7aafb"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505210302.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zlzxk", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Christophe Vigneau, Professeur de Droit \u00e0 Paris Panth\u00e9on-Sorbonne : L'Union Europ\u00e9enne devait avoir un objectif d'harmonisation sociale du march\u00e9 unique. D\u00e9sormais, les Etats de l'UE utilisent la l\u00e9gislation du travail comme arme de concurrence contre les autres. C'est le dumping social g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9.", "banned_by": null, "id": "6zlzxk", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505239102.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zlzxk/christophe_vigneau_professeur_de_droit_\u00e0_paris/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"wisi_eu": [{"Replies": {"Artyparis": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "politique, arm\u00e9e, \u00e9ducation... \nIl y a un organisme ind\u00e9 qui dirige tout \u00e7a ?"}]}, "Body": ">Un truc qui coince et vous jetez l'\u00e9ponge.\n\n27 trucs qui coincent... un peu comme si depuis le d\u00e9but c'\u00e9tait fait pour \u00eatre gouvern\u00e9 par une banque centrale ind\u00e9pendante des \u00e9tats qu'elle est cens\u00e9e f\u00e9d\u00e9rer en somme XD Et \u00e7a n'est \"que\" le versant \u00e9conomique de l'UE... les autres versants intimement li\u00e9s (politique, arm\u00e9e, \u00e9ducation, repr\u00e9sentativit\u00e9) sont tous dans un \u00e9tat similaire."}]}, "Body": "Bah non.\nC'est comme pour le gouvernement. Si tu veux une politique, tu choisis des \u00e9lus pour la mettre en pratique.\nT'aimes pas, bah tu fais preuve de caract\u00e8re au lieu d'abandonner. Tu changes ce que t'aimes pas.\n\n\nVous \u00eatre un d\u00e9faitiste vous, vous baissez les bras trop vite.\nUn truc qui coince et vous jetez l'\u00e9ponge.\n"}], "PsyX99": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Nepou": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "J'avoue, je me suis [craqu\u00e9]( https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Free_Trade_Areas2.png?uselang=fr)\n\nPar contre je ne retire rien sur le fait que ce n'est pas s'isoler que de ne pas accepter un dumping social et de marchandise."}]}, "Body": ">  Sinon 98% des pays des 193 pays de l'ONU sont isol\u00e9s. \n\nLol"}], "joelthelion": [{"Replies": {}, "Body": "> \n> \n> \n> \n> Sortir d'un trait\u00e9 de libre \u00e9change qui vampirise son \u00e9conomie et paup\u00e9rise son peuple n'est pas s'isoler. Sinon 98% des pays des 193 pays de l'ONU sont isol\u00e9s\n\nT'as des vraies stats \u00e0 ce sujet ? Je crois que tu serais surpris..."}], "gangofminotaurs": [{"Replies": {}, "Body": "Tout envoyer \u00e0 l'Est, c'est bien pour une \u00e9conomie d'exportation comme l'Allemagne (toute la sous traitance \u00e0 l'est, assemblage en Allemagne) mais c'est suicidaire pour une \u00e9conomie de consommation comme la France. "}], "PsyX99": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une fa\u00e7on de voir les choses. Mais tout les pays du monde sont enferm\u00e9 dans la m\u00eame logique \u00e9conomique, m\u00eame ceux ferm\u00e9s. Je ne croie pas que la France seule puisse faire quoi que ce soit, et au contraire, elle risque de se faire encore plus bouffer. \n\nEt encore, si c'\u00e9tait que nous, ok. Mais j'aime nos voisins, j'aime les pays de l'UE, et dans leur int\u00e9r\u00eat ne doit pas les laisser seul; eux ne sont ni 5e puissance mondial, ni ne poss\u00e8de l'arme nucl\u00e9aire, une arm\u00e9e capable de se d\u00e9ployer comme la notre, un corps diplomatique tel que le notre, etc."}]}, "Body": "J'en connais plusieurs en effet mais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec \"s'isoler\". La strat\u00e9gie am\u00e9ricaine est notamment de li\u00e9s des trait\u00e9s de libre-\u00e9change partout sur la plan\u00e8te avec des pays plus petit que lui et d'exclure ses concurrents potentiels que sont la Chine et la Russie.\n\nLa France est la 5\u00e8 ou 6\u00e8 puissance mondiale, si elle ne peut pas personne ne peut. Elle n'\u00e9tait pas dans l'UE avant 2007 et en 1992 avant Maastricht c'\u00e9tait pas le tiers monde que je sache. La situation s'est plut\u00f4t \u00e0 l'inverse bien d\u00e9grad\u00e9e. Des accords multilat\u00e9raux sont pr\u00e9f\u00e9rables \u00e0 des accords de libre \u00e9change qui retirent toute d\u00e9cision politique (et donc d\u00e9mocratique) des agissements des multinationales - du moins si on croit en la politique et la d\u00e9mocratie. De plus comme dit plus haut, l'UE bouffe la France, elle ne permet pas de s'affirmer au contraire."}], "Narvarth": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"JeanCoupeur": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "15% c'est assez pour tuer l'\u00e9conomie.\n\nEt n'oublie pas l'adage (pas totalement vrai, mais c'est une bonne image) : le pays qui importe des biens exporte des dettes ! (ses dettes)"}]}, "Body": "... qui au total ne repr\u00e9sentent que 15% des d\u00e9bouch\u00e9s de nos exportations et 20% des sources de nos importations. Ce n'est pas ridicule, mais \u00e7a ne correspond \u00e0 l'importance de l'image qu'on en a.\n\nOn commerce surtout avec nos voisins g\u00e9ographiques, UE et non-UE."}]}, "Body": "C'est une figure de style. Mais on est petit face au 1 300 000 000 de Chinois, aux futurs 2 000 000 000 d'Africains, et m\u00eame face aux 320 000 000 d'Etat-Uniens. "}]}, "Body": ">une micronation comme la France\n\nOn sent la nuance et la longue r\u00e9flexion dans cette affirmation... "}]}, "Body": "> Sinon 98% des pays des 193 pays de l'ONU sont isol\u00e9s.\n\nToi tu connais aucune institutions sur terre autre que l'UE visant \u00e0 cr\u00e9er des march\u00e9s entre \u00e9tat ? Moi j'en connais des dizaines, sinon plus.\n\n>Les coop\u00e9rations peuvent \u00eatre de tout ordre, culturel, artistique, intellectuel, industrielle, d'\u00e9tudiant, elles pr\u00e9datent la technocratie de l'UE.\n\nSauf que a la vu des enjeux actuels dans le monde actuel, c'est difficile de croire qu'une micronation comme la France puisse s'affirmer sans le reste de l'UE.\n\n"}]}, "Body": "> Et l'UE est paradoxalement le meilleur outil pour mettre fin \u00e0 ce probl\u00e8me. Le chemin de la coop\u00e9ration est vertueux\n\nTain le foutage de gueule. C'est la concurrence g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e, pour info la Bulgarie est \u00e0 230\u20ac le SMIC. Nos industries partent toutes en Europe de l'est, ils ne veulent pas (et ont bien raison) revenir sur des trucs aussi minimes que les travailleurs d\u00e9tach\u00e9s. Arr\u00eate de d\u00e9lirer, tu sais ce qui attises le nationalisme ? Le fait de lui marcher dessus, de cracher sur le r\u00e9f\u00e9rendum de 2005 tout en faisant jouer \u00e0 balle la concurrence sauvage \u00e9trang\u00e8re et de vouloir imposer le nationalisme europ\u00e9en.\n\nSortir d'un trait\u00e9 de libre \u00e9change qui vampirise son \u00e9conomie et paup\u00e9rise son peuple n'est pas s'isoler. (EDIT: ~~Sinon 98% des pays des 193 pays de l'ONU sont isol\u00e9s~~). C'est juste r\u00e9affirmer le primat du politique sur la religion \u00e9conomique qui profite \u00e0 l'oligarchie. Les coop\u00e9rations peuvent \u00eatre de tout ordre, culturel, artistique, intellectuel, industrielle, d'\u00e9tudiant, elles pr\u00e9datent la technocratie de l'UE. "}], "Prae_": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> On parle juste d'arr\u00eater de se balader \u00e0 poil.\n\nDans ce cas on est d'accord en tout je pense non?\n\n>Il faut recommencer\n\nLe grand d\u00e9saccord que j'ai est la : tout recommencer c'est mettre en difficult\u00e9 notre \u00e9conomie (difficult\u00e9... la pire crise \u00e9conomique jamais v\u00e9cu en Europe plut\u00f4t). Car on parle bien de faire tr\u00e8s rapidement un gros demi-tour et de revenir rapidement sur plus de 50 ans ann\u00e9e de construction Europ\u00e9enne. Une image correcte serait celle de d\u00e9molir une tour en construction/reconstruction perp\u00e9tuel : il n'en restera que des ruines, ce qui est pire qu'une tour qui vacille au vent.\n\nSi je puis quand m\u00eame me permettre : reconstruire l'UE, tr\u00e8s bien. Mais pas tout seul, non ? Il faut des gens d'accord de le faire avec nous, non ? \n\n>en mettant en place une nouvelle majorit\u00e9\n\nMais si on a pas de nouvelle majorit\u00e9 (d\u00e9j\u00e0 parce que les gens bougent pas vot\u00e9 aux \u00e9lections Europ\u00e9enne), c'est bien qu'on a pas de poids politique pour reconstruire l'UE ? C'est bien qu'il ne s'agit pas de reconstruire l'UE, mais soit de s'isoler (on est tout seul a vouloir reconstruire sur des ruines) soit de cr\u00e9e une UE parall\u00e8le \u00e0 l'UE avec un petit nombre de nations ? Soit d'esp\u00e9rer la dissolution de l'UE, et donc une crise \u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent. \n\nPas la majorit\u00e9 d\u00e9mocratique pour la refonder = d\u00e9ni d\u00e9mocratique et danger \u00e9conomique. On tourne en rond.\n\nLe devenir du RU est int\u00e9ressant pour savoir ce que peut faire un pays qui quitte l'UE. Si je devais formuler une hypoth\u00e8se sur le devenir des discussions, je pense que le RU va n\u00e9gocier son adh\u00e9sion au march\u00e9 unique. Voil\u00e0 tout ce qu'on faire si on est isol\u00e9, car apr\u00e8s tout, ne pas le faire, c'est dangereux, parce que notre \u00e9conomie (ce qu'elle produit) est vendu en UE et / ou n\u00e9cessite des productions issues de l'UE. \n\nLe propre d'une \u00e9conomie partager entre pays c'est que tout est interconnect\u00e9e. Casser l\u2019interconnexion, ou limiter les \u00e9changes, c'est casser ou enrailler la machine. L'UE doit se r\u00e9former. Mais refonder l'UE n\u00e9cessite A- des soutiens sans faille B- la r\u00e9alisation que nous allons avoir des difficult\u00e9s \u00e9conomiques sans pr\u00e9c\u00e9dent."}]}, "Body": "Mais qui parle de sortir de la mondialisation, \u00e0 chaque fois ? \\^\\^ Tu parles de 50% de taxe sur les BMW dans ton edit, mais qui a parl\u00e9 de devenir stupide ? On parle juste d'arr\u00eater de se balader \u00e0 poil.\n\nM'enfin, on tourne en rond, c'est toujours le m\u00eame d\u00e9bat. Vous pensez qu'on l\u00e9gitime les arguments de l'extr\u00e8me-droite, nous pensons que vous d\u00e9sertez le terrain id\u00e9ologique et leur abandonnez les armes de la Lutte.\n\nVous pensez qu'on peut corriger le tir actuel en mettant en place une nouvelle majorit\u00e9, nous pensons qu'attendre l'alignement des plan\u00e8tes, c'\u00e9tait valable il y a 10 ans, au bout d'un moment, faut savoir changer de tactique. \n\nOn a v\u00e9cu la plus grande crise \u00e9co depuis 1929, et les assises du n\u00e9o-lib se sont *renforc\u00e9es*. Quel genre de d\u00e9sastre il va falloir pour porter un projet alternatif sur le devant de la sc\u00e8ne ?\n\nL'UE a \u00e9t\u00e9 construite jusque dans ses os pour satisfaire le n\u00e9o-lib\u00e9ralisme, aucune chirurgie n'y changera rien. Il faut recommencer. La perspective du changement est un trompe-l'oeil qui arrive \u00e0 garder en rang une gauche v\u00e9ritablement sociale mais qui rejoint sans le vouloir le grand parti unifi\u00e9 de l'euro-lib\u00e9ralisme.   "}]}, "Body": "Mais je connais d\u00e9j\u00e0 bien le Lordon et ce qu'il a a dit. M\u00eame si je pr\u00e9f\u00e8re \u00e9couter ses anciens coll\u00e8gues.\n\nIl n'existe pas a ma connaissance de moment dans l'histoire ou une forme de replis de l'\u00e9conomie sur elle m\u00eame n'ait entrain\u00e9, ou \u00e9t\u00e9 entrain\u00e9, par de la d\u00e9magogie nationaliste. La gauche de M\u00e9lenchon c'est une gauche qui perd son intertionalisme. C'est pas la gauche qui a ouvert la voie \u00e0 l'extr\u00eame droite (\u00e7a c'est celle qui a pactis\u00e9 avec la droite), c'est celle qui risque de l\u00e9gitimis\u00e9 l'extr\u00eame droite (M\u00e9lenchon se targue de ne pas faire du Le Pen, mais Le Pen peut insister longuement sur le fait que finalement ses id\u00e9es sont partager par la gauche).\n\nJe suis pro-UE. Pour une d\u00e9mocratie de l'UE. Et pour un combat de la gauche pour gouverner l'UE. C'est \u00e0 mon sens le seul moyen d'avancer sans risquer de d\u00e9truire son \u00e9conomique par l'inaction Europ\u00e9enne, ou par une sortie de la mondialisation trop brusque (car notre \u00e9conomie en d\u00e9pend, c'est la le pi\u00e8ge !)."}]}, "Body": "\"\u00c9coute\" pas prie, et au pire \u00e9coute la journaliste. C'\u00e9tait pour illustrer le r\u00e9flexe de pens\u00e9e, elle passe par tous les degr\u00e9 du repli national, pass\u00e9isme, FN."}]}, "Body": "> Pas trop quand m\u00eame\n\nHmm, c'est un effet secondaire des politiques de replis national. \n\n>avec Lordon \n\nPrions le Saint Lordon. Ce type me donne des bouttons :).\n\n>Le clivage entre Hamon et M\u00e9lenchon est ici, globalement\n\nBon, je referais pas le d\u00e9bat, j'ai assez d\u00e9fendu mon poulain pendant l'\u00e9lection. "}]}, "Body": "Pas trop quand m\u00eame, tu as litt\u00e9ralement \"une politique de sortie ne peut qu'attiser que les haines envers les autres (y a une raisons pour laquelle le FN est a la fois anti-immigration et anti-UE, comme bien des partis 'populistes')\". On a tous les \u00e9l\u00e9ments du fameux \"sortir c'est la cor\u00e9e du Nord, donc vous \u00eates un fasciste\".\n\nMais je sais bien que ton propos \u00e9tait pas si caricatural. C'est un r\u00e9flexe de pens\u00e9e. \u00c9coute [ce morceau d'\u00e9mission avec Lordon sur France Culture](https://youtu.be/epJp0agCdBc), tu verras c'est rigolo, tous les poncifs y passent les uns apr\u00e8s les autres. \n\nJe soutiens cependant que c'est pas un hasard que ces projets ont stopp\u00e9 depuis 2008. Le trait\u00e9 constitutionel les interdits plus ou moins. L'UE actuelle est une force qui promeut la comp\u00e9tition et emp\u00e8che la collaboration. La question \u00e9tant \"est-ce qu'elle peut changer ?\".\n\nLe clivage entre Hamon et M\u00e9lenchon est ici, globalement. \u00c0 la FI, on pense que la tache est sinon impossible, au moins va-t-elle rencontrer une r\u00e9sistance organis\u00e9e et puissante. Il faut donc venir a la table de n\u00e9gociation avec des armes significatives.  "}]}, "Body": "Tu extrapoles beaucoup mes dires.\n\nJe te laisse comment faire en sorte que les Pays Bas ne soit pas un paradis fiscal sans aucun levier sur le dis Pays. Alors que la, de suite, on a un levi\u00e9 qui s'appelle l'UE (pas parfait, mais il existe).\n\nEn attendant tu me d\u00e9montres le CERN, l'ESA, ou Airbus pr\u00e9c\u00e9dent l'UE sont des indications qui montre que l'envie de faire une union pr\u00e9-existe cette derni\u00e8re. L'UE c'est la finalit\u00e9 de projet comme le CERN/ESA/Airbus. Et l'UE a pu et peut encore aider ses derni\u00e8res."}]}, "Body": "L'opposition UE ou isolation/haine entre les peuples est quand m\u00eame caricaturale au possible. C'est une fausse dichotomie : il existe quasiment 200 pays, et c'est pas la guerre partout. Y a m\u00eame un monde de moins en moins violent \u00e0 mesure que le nombre de pays augmentent (corr\u00e9lation != causalit\u00e9, mais quand m\u00eame).\n\nAvant le march\u00e9 unique, sur une p\u00e9riode allant de 45 a 86, l'Europe coop\u00e9rait sans \u00eatre \u00e0 feu et a sang. Et l'UE du March\u00e9 Unique coop\u00e8re avec les pays hors de l'UE. Paraitrait m\u00eame qu'on ne hait pas visc\u00e9ralement tous les pays hors de l'union europ\u00e9enne. Ce qui est valable pour l'UE g\u00e9n\u00e9ralement est aussi valable pour l'euro. Il paraitrait qu'on \u00e9changeait avec nos voisins avant 2001. \n\nOn avait m\u00eame fond\u00e9 Airbus avant le march\u00e9 unique, construit le CERN avant le march\u00e9 unique, l'ESA avant le march\u00e9 unique, la PAC (quoiqu'on en pense) avant le march\u00e9 unique.\n\nTout \u00e7a pour dire que l'argument est un peu bidon, et sert surtout \u00e0 arriver sur ta deuxi\u00e8me partie \"si vous voulez sortir de l'euro et/ou de l'UE, vous \u00eates des nationalistes x\u00e9nophobes\". Ce qui permet d'oublier la gauche internationaliste qui formule des projets de ce type, \u00e0 des degr\u00e9s divers, type le \"Plan B\". "}], "Orolol": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> On peut tr\u00e8s bien sortir de l'UE sans faire de protectionnisme commercial \n\nUne production Fran\u00e7aise qui ne s'exporte pas (et qui ne subit pas la concurrence internationale) n'est pas une production qui subit le dumping en faite... \n\nL'UE ne fait qu'aider ce que les gouvernements (Fran\u00e7ais) et le peuple (Fran\u00e7ais) ont souhait\u00e9 : d\u00e9localiser les travaux difficiles, p\u00e9nibles et ali\u00e9nant de l'usine en faveur de boulots avec une hi\u00e9rarchie horizontal, par projet, qui repose sur des individus qui ont le droit de s'exprimer, etc. En bref l'UE est \u00e0 l'image des revendications \u00e9tudiantes de mai 68.\n\n(pour lire plus lire [Le Nouvelle Esprit du Capitalisme](https://www.cairn.info/revue-l-annee-sociologique-2001-1-page-257.htm)).\n\nUne production non destin\u00e9 \u00e0 l'export (corollaire : pas de dumping possible) n'est pas le probl\u00e8me. Le probl\u00e8me c'est qu'une part \u00e9norme de nos emplois d\u00e9pendent d'entreprise qui \u00e9changent \u00e0 l'internationale, et qui eux sont en danger (y comprit les m\u00e9tiers du tertiaire, le retour de flamme arrive pour ceux qui pensaient enrichir la France en d\u00e9localisant la pauvret\u00e9). Et l\u00e0 l'UE est probl\u00e9matique, et la il existe des solutions pour pallier au probl\u00e8me de comp\u00e9titivit\u00e9 entre les pays (r\u00e9former la zone euro et en avoir un gouvernement, sortir de l'euro et d\u00e9valuer sa monnaie au prix de la consommation int\u00e9rieur, sortir de l'UE et faire du protectionnisme par la taxe sur les importations - en oubliant que nos produits export\u00e9s n'ont pas assez du march\u00e9 Fran\u00e7ais pour \u00eatre vendu, et que \u00e7a serait mauvais pour elles). \n\nOn remarquera qu'on fait du protectionnisme de riche cependant. La PAC s'en est. Le CICE s'en est. En bref les subventions c'est du protectionnisme. Moins tax\u00e9 les entreprises s'en est (de riche, car \u00e7a co\u00fbte ch\u00e8re - d'ailleurs si vous chercher les raisons du d\u00e9ficit publique)."}]}, "Body": "> On peut faire du protectionisme. Mais croire que l'Allemagne va accepter les 50% de taxes sur les BMW et laisser les Renault se vendre dans son pays sans rien dire c'est con.\n\nMais je crois pas que le probl\u00e8me de l'UE soit dans les thunes qu'on gagne en exportant nos produits. Le probl\u00e8me, c'est la course au dumping fiscal et social. On peut tr\u00e8s bien sortir de l'UE sans faire de protectionnisme commercial derri\u00e8re hein, ou en tout cas, pas avec les pays Europ\u00e9ens."}]}, "Body": "C'est comme \u00e7a sur toute la terre, pas que dans l'UE.\n\nEt l'UE est paradoxalement le meilleur outil pour mettre fin \u00e0 ce probl\u00e8me. Le chemin de la coop\u00e9ration est vertueux, le chemin de la guerre \u00e9conomique par droit du travail interpos\u00e9 est possible \u00e0 cause du manque de coop\u00e9ration dans l'UE, et plus largement, mondialement.\n\nEt prend garde au chemin de l'isolation vers laquelle une politique de \"sortie de tout\" peut mener. Nos \u00e9conomies sont \u00e0 la fois menac\u00e9 par la mondialisation, et en m\u00eame temps en d\u00e9pende beaucoup. Sans parler qu'une politique de \"sortie\" ne peut attiser que les haines envers les autres (y'a une raison pour laquelle le FN est \u00e0 la fois anti-immigration et anti-UE, comme bien des partis \"populistes\").\n\nEdit : d'autre argument sur \"sortir de l'UE, probl\u00e8me ?\"\n\n- On peut faire du protectionisme. Mais croire que l'Allemagne va accepter les 50% de taxes sur les BMW et laisser les Renault se vendre dans son pays sans rien dire c'est con.\n\n- C'est d'autant plus con que beaucoup de productions modernes (services & informatique, industrie) n\u00e9c\u00e9ssite des \u00e9conomies d'\u00e9chelles. Comprendre par la qu'un march\u00e9 trop petit (disons 70M d'habitants) n'est pas assez grand. Les \u00e9conomies sud-Am\u00e9ricaines se sont d\u00e9velopp\u00e9es et industrialis\u00e9es apr\u00e8s les ann\u00e9es 50 en pratiquant un remarquable protectionismes, jusqu'\u00e0 atteindre un point ou l'\u00e9conomie est entr\u00e9e en crise faut de pouvoir r\u00e9alsi\u00e9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelles n\u00e9c\u00e9ssaires pour produire des biens industriels modernes et souhait\u00e9 par les habitants.\n\n- Cot\u00e9 politique mon\u00e9taire... la d\u00e9valuation, c'est quelque chose de pas sympa en g\u00e9n\u00e9ral.\n\n- Enfin, notre \u00e9conomie est d\u00e9pendante du reste de l'UE. J'ai \u00e9voqu\u00e9 les \u00e9conomies d'\u00e9chelles, mais le propre de l'\u00e9conomie mondialis\u00e9e ce n'est pas une usine/entreprise qui fait tout, mais une multitute d'entreprises qui agissent de concert (le \"made in France\" n'est que l'assemblage final). Sortir du march\u00e9 unique, c'est mettre en danger l'industrie et le secteur tertiaire Fran\u00e7ais qu'on cherchait \u00e0 d\u00e9fendre.\n\nPour moi l'impasse est double : l'UE est une impasse (en particulier avec l'euro) dans sa forme actuel. Une sortie de l'UE en est aussi une. La solution c'est la coop\u00e9ration. Et pour \u00e7a, il faut faire un travail politique important. Car, on dira ce qu'on veut ici femmes et hommes sont peut \u00eatre d'accord pour dire que l'UE est d\u00e9connante et les politiques de droite/aust\u00e9rit\u00e9/lib\u00e9ral/... mise en place par elle dangereuse (m\u00eame si on ne partage pas les solutions), mais il semblerait que nous soyons minoritaire dans notre pays (Macron+Fillon+Le Pen > M\u00e9lenchon + Hamon), dans l'UE, et peut \u00eatre globalement sur terre.\n\nJ'irais plus loin et je terminerais par la : la mondialisation de notre \u00e9conomie qui fragilise le travail et sa r\u00e9mun\u00e9ration sont le r\u00e9sultats de plus de 35 ans de politiques. Il y a d\u00e9j\u00e0 au global un ralentissement de la mondialisation depuis 2008, des signes de retour en arri\u00e8re. Mais croire qu'on peut \"d\u00e9mondialiser\" notre \u00e9conomie en un mandat c'est un peu fou. On annule pas 35 ans d'\u00e9conomies en 5, on peut esp\u00e9rer am\u00e9liorer la situation et \u00e9ventuellement d\u00e9mondialis\u00e9 un peu notre \u00e9conomie en 35 ans, avec une incertitude \u00e9norme \u00e0 chaque d\u00e9cision politique (apr\u00e8s tout, l'\u00e9conomie, c'est une suite de choix individuels difficilement maitrisable)."}]}, "Body": "L'UE, tu l'aimes ou tu la quitte... "}], "roscocoltrane": [{"Replies": {"Waazum": [{"Replies": {}, "Body": "> l'auteur ajoute le titre ou les dipl\u00f4mes de la personne \n\nEuh c'est le journaliste qui l'a fait. \n\nDans le texte d'introduction de l'article il y a marqu\u00e9 je cite :\n\n*\"Par Christophe Vigneau, ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-I Panth\u00e9on-Sorbonne, avocat au barreau de Paris\"*"}]}, "Body": "Ca me fait toujours rire, ces titres de topics politique, o\u00f9 l'auteur ajoute le titre ou les dipl\u00f4mes de la personne qui s'exprime pour donner davantage de poids \u00e0 son post. Par contre bizarrement tu ne verra jamais l'orientation politique de la personne. \u00c7a c'est la surprise quand tu lis l'article.\n  \nOn peut faire pareil avec le r\u00e9chauffement climatique et citer les dipl\u00f4me des 3-4 scientifiques qui nient le r\u00e9chauffement et faire de beaux posts. On peut m\u00eame faire \u00e7a avec Elisabeth Tessier."}], "error404brain": [{"Replies": {"lacraquotte": [{"Replies": {"KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "il est sympa ce sc\u00e9nario, surtout la partie o\u00f9 il entre dans le bureau du patron, surr\u00e9aliste"}]}, "Body": "Je voudrais bien t'augmenter Robert mais il faut d'abord faire une r\u00e9union avec tes repr\u00e9sentants syndicaux r\u00e9gionaux puis constituer un projet de dossier \u00e0 soumettre pour aval au comit\u00e9 national. Ils vont bien s\u00fbr argumenter que si je t'augmente il que je fasse de m\u00eame pour tes coll\u00e8gues et que les autres patrons de la branche fassent aussi la m\u00eame chose avec leurs employ\u00e9s. On va refuser, ils vont appeler \u00e0 la gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale, bla bla bla. Donc \u00e7a vaut pas le co\u00fbt mais le c\u0153ur y est, tu fais du bon boulot Robert!"}]}, "Body": ">Avec la nouvelle r\u00e9forme, on franchit un pas suppl\u00e9mentaire puisque la r\u00e9mun\u00e9ration, hors salaires minima, pourra \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e au niveau de l\u2019entreprise avec la possibilit\u00e9 de n\u00e9gocier sans les syndicats. \n\nAttendez, ce n'est pas d\u00e9j\u00e0 le cas? C'est quoi ce d\u00e9lire?"}], "Narvarth": [{"Replies": {"Artyparis": [{"Replies": {"Narvarth": [{"Replies": {"Artyparis": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": ">  S'il y a des \"eurol\u00e2tres\" comme vous dites, ils sont dans un mus\u00e9e ou dans un asile.\n\nOu a la t\u00eate des r\u00e9dactions"}], "Narvarth": [{"Replies": {}, "Body": ">Vous en connaissez bcp des fanatiques absolus de l'Europe vous ?\n>Des gens qui ne critiquent pas l'Europe, qui s'emportent quand on parle de cette organisation europ\u00e9enne pas satisfaisant\n\nOui. Il n'y a pas besoin d'aller chercher loin. Il suffit de voir le cat\u00e9chisme eurol\u00e2tre dans certains journaux/m\u00e9dias (Quatremer chez lib\u00e9, Leparmentier au monde, Guetta sur Radio France etc.) ou la campagne de diffamation \u00e0 l'encontre des gens critiquant le TCE.\n\n\n\n\n\n\n\n>Ces votre \u00e9motion qui parle \n\nMon \u00e9motion ne s'exprime pas \u00e0 travers mes interlocuteurs et n'\u00e9crit pas les textes de Quatremer.\n"}]}, "Body": "Vous en connaissez bcp des fanatiques absolus de l'Europe vous ?\nDes gens qui ne critiquent pas l'Europe, qui s'emportent quand on parle de cette organisation europ\u00e9enne pas satisfaisante ? Moi pas. \n\nM\u00eame Macron, europhile revendiqu\u00e9, l'a critique cette Europe. Il veut la changer.\n\nCes votre \u00e9motion qui parle et qui vous pousse \u00e0 faire des g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s. S'il y a des \"eurol\u00e2tres\" comme vous dites, ils sont dans un mus\u00e9e ou dans un asile."}]}, "Body": "Ce n'est malheureusement pas moi qui fait dans le binaire. \n\nJ'ai au contraire un avis tr\u00e8s nuanc\u00e9 sur la question. Mais avoir un avis nuanc\u00e9 n\u00e9cessite qu'on puisse critiquer le mode de fonctionnement actuel de l'UE, ce qui est impossible avec les eurol\u00e2tres. L'UE (qu'ils confondent malhonn\u00eatement avec l'Europe) est une sorte de sainte m\u00e8re intouchable.\n\nLe d\u00e9bat est donc clos avant d'avoir commenc\u00e9."}]}, "Body": "Vous faites dans le binaire et la g\u00e9n\u00e9ralisation vous dites donc.\nLa coiffeuse de ma belle-m\u00e8re est comme vous para\u00eet il.\n\n\n"}]}, "Body": "Rien de neuf, tout le monde sait \u00e7a depuis longtemps, \u00e0 part les eurol\u00e2tres qui font l'autruche et balancent leurs mot-cl\u00e9s (\"facho\", \"nationaliste\", \"raciste/x\u00e9nophobe\", \"FN\")  d\u00e8s qu'on ose critiquer l'UE..."}], "fra5436": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"fra5436": [{"Replies": {}, "Body": "Ind\u00e9niablement "}]}, "Body": "Est-ce que le voisin de Soral est proche de Soral ?"}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi pas tout \u00e0 la fois?"}], "Amiral_Poitou": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Brutal. Savage. Rekt. Nippy. Kind. Langur."}], "JetteLoinloinloin": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "En 6, carr\u00e9ment, et pourtant je trouve pas.\n\nJe dirais le Donjon de Naheulbeuk, mais \u00e7a couvre pas crocodile et dentifrice."}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"npigrounet": [{"Replies": {}, "Body": "Non, vous ne pouvez pas. Il y a Michel Drucker en case Tupperware."}]}, "Body": "Kamoulox!"}]}, "Body": "Crocodile. Dentifrice. Chaussette. Poule. N\u00e9ologisme. \u00c9sot\u00e9rique."}]}, "Body": "Pass\u00e9iste. Vieux logiciel. Utopiste. Fake News. Assistanat. Fain\u00e9ant, cynique et extr\u00e8me."}]}, "Body": "Chaviste."}]}, "Body": "Le p\u00e9niste ? Complotiste ? Antis\u00e9mite ? Proche de Soral ? Soutien de Kim Jong Un ? Marxiste ?"}], "ClaireChazal": [{"Replies": {}, "Body": "le titre donne envie en tous cas"}], "joelthelion": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ton avis, je le respecte. \nPerso, je pense que les r\u00e9formes sur le code du travail de macron vont juste transf\u00e9rer l'argent de la poche des travailleurs \u00e0 celle des actionnaires/propri\u00e9taire. Et \u00e7a va rien changer au niveau concurrentiel. Je pari qu'il fera m\u00eame pire apr\u00e8s, sous pr\u00e9texte que \u00e7a n'a pas cr\u00e9e d'emplois."}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Ah ouais c'est grave pas con en fait ! Plut\u00f4t que de risquer de voir nos acquis sociaux se volatiliser a cause de l'UE, on les sabordent nous m\u00eame ! Pas b\u00eate !  \n  "}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Sinon on peut arr\u00eater le cat\u00e9chisme lib\u00e9ral-libertaire auquel plus personne de bien s\u00e9rieux ne croit vraiment."}], "-BiD-": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tellement p\u00e9joratif ce terme de \"gauchiste\".\n\nEst-ce que tu entends parler de \"droitiste\" ou de \"droiteux\" ?\n\nNon, jamais."}], "PsyX99": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui lui manque c'est de la consommation int\u00e9rieure et pour \u00e7a il faut am\u00e9liorer la situation des gens. Au lieu de \u00e7a ils laissent les emplois sous-pay\u00e9s devenir la norme dans plusieurs industries. L'UE leur sauve vraiment les miches, si d\u00e9pendants des exportations qu'ils sont."}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "(je ne sais pas qui t'a bas vot\u00e9, pas cool)\n\nEn faite l'Allemagne est un pays dans une position particuli\u00e8re : apr\u00e8s plus de 15 ans de d\u00e9sinflation comp\u00e9titive (g\u00e8le des salaires pendant que le reste des pays augmente les salaires = baisse des salaires *de facto* = gain de comp\u00e9titivit\u00e9 sur le dos des autres pays) l'Allemagne est dans une situation ou elle exporte \u00e9norm\u00e9ment (+7/8% de surplus, au dessus de la limite autoris\u00e9 par les trait\u00e9s - mais on en parle jamais de cette limite). Et le probl\u00e8me d'avoir un pays avec une comp\u00e9titivit\u00e9 trop forte par rapport a la valeur de sa monnaie (m\u00e9caniquement : boost de l'exportation, frein \u00e0 l'importation) dans une zone mon\u00e9taire unique avec des pays ayant des comp\u00e9titivit\u00e9 diff\u00e9rentes et en particulier une monnaie trop forte par rapport a leur comp\u00e9titivit\u00e9 r\u00e9el (m\u00e9caniquement : boost des importations, frein \u00e0 l'exportation) peut se r\u00e9sumer \u00e0 : l'Allemagne inonde l'UE de produits de consommation, et les pays qui les importent s'endette (apr\u00e8s de... l'Allemagne) en \u00e9tant en plus incapable de se d\u00e9velopper. \n\n(Pour faire simple et inexacte :\n\n- si tu importes plus que tu exportes : il y a plus d'argent qui sort du pays que d'argent qui rentre, et l'\u00e9quilibre est atteint quand tu contractes des dettes (gain d'argent)\n\n- si tu exportes : il y a plus d'argent qui rentre dans le pays que d'argent qui en sort, et ce surplus sert \u00e0 acheter de la dette\n\nC'est l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, bien que tr\u00e8s inexacte et a nuancer - mais \u00e7a permet de comprendre pourquoi l'Allemagne a g\u00e9rer la crise Grecque en pr\u00e9f\u00e9rant le remboursement des banques - ses banques !)\n\nBref, tout \u00e7a a fini par exploser pendant la crise de 2008, et l'Allemagne \u00e0 sauver son surplus en vendant dans les pays en voie de d\u00e9veloppement (les pays de l'UE s'\u00e9tant perdu dans l'aust\u00e9rit\u00e9, la consommation int\u00e9rieur \u00e0 chut\u00e9, l'Allemagne aurait du suivre mais ils s'en sont bien sorti--- pour l'instant !).\n\nC'est un peu technique et tr\u00e8s simplifier, mais dans l'id\u00e9e, l'Allemagne est le mauvais \u00e9l\u00e8ve. Mais comme c'est technique et comme les gens raisonnes de la m\u00eame fa\u00e7on qu'il s'agisse d'\u00e9tat ou de leur compte en banque (d\u00e9ficit = r\u00e9duire d\u00e9pense) **l'Allemagne parait comme l'\u00e9l\u00e8ve sage, alors que c'est le probl\u00e8me.**\n\n[Une r\u00e9flexion que je juge int\u00e9ressante.](https://lemouvementreel.com/2017/04/19/zone-euro-qui-doit-reformer-dabord-la-france-ou-lallemagne/)\n"}]}, "Body": "Tu veux que l'allemagne reforme quoi ? elle a fait les reformes suffisantes post an 2000. Ce qui lui manque c'est de l'investissement publique/priv\u00e9"}]}, "Body": "> Mon avis personnel est que les r\u00e9formes Macron vont nous mettre en meilleure position pour n\u00e9gocier \u00e0 l'\u00e9chelle Europ\u00e9enne. \n\n\n\nTu croies qu'elle pense quoi l'UE de notre code du travail ? (pour info c'est de l'ordre de \"vous avez bien r\u00e9former, bravo. R\u00e9former plus, pour quoi faire ?\")\n\nEt l'Allemagne, elle r\u00e9forme quand ? Et l'euro, source de bien des maux, on la r\u00e9forme quand ?\n\nSi on r\u00e9forme les \u00e9conomies qui ne fonctionne pas \u00e0 grand renford d'aust\u00e9rit\u00e9 et de cassage du droit de travail sans travailler sur les causes (l'euro, le manque de politique Europ\u00e9enne, l'absence d'harmonisation, etc) on ne va pas s'en sortir. On doit d'abord r\u00e9former les causes, et ensuite on sera a m\u00eame de savoir quelle \u00e9conomies sont d\u00e9connantes. La, on met la charrue devant les boeufs, et on s'\u00e9tonne de la mont\u00e9 de l'extr\u00eame droite..."}], "strken": [{"Replies": {"joelthelion": [{"Replies": {"strken": [{"Replies": {"joelthelion": [{"Replies": {"strken": [{"Replies": {"joelthelion": [{"Replies": {"strken": [{"Replies": {"joelthelion": [{"Replies": {"strken": [{"Replies": {}, "Body": "L'UE a \u00e9t\u00e9 construite pour deux choses : la paix et le business.\nMaintenant que la paix est acquise, ou en tout cas qu'on la tient pour acquise, il ne reste que le business.\n\nQuand l'UE ne marchera plus pour les pays riches comme l'Allemagne, ce pays en sortira.\n\nMais vu qu'ils ont l'argent, pour l'instant c'est leur Europe qu'ils faconnent, et elle je te rassure, elle ne pense pas a une evolution temporaire des regles pour eviter le dumping social. Elle l'organise. Et elle continuera \u00e0 le faire.\n\nEn meme temps elle a bien raison, si on te laisse le pouvoir sans contrepartie, ce serait bete de pas en abuser."}], "petermacaloai": [{"Replies": {}, "Body": "Ubu fait de la politique europ\u00e9enne..."}], "JeanCoupeur": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est s\u00fbr que \u00e7a va prendre du temps, mais pourquoi est-ce que ce serait impossible ?\n\n\u00c7a fait *plus de 30 ans* que notre proche voisin le Portugal est dans l'UE (CEE), et son salaire minimum est de 600 \u20ac brut contre 1500 \u20ac brut en France (et il n'est \u00e0 ce niveau \"\u00e9lev\u00e9\" seulement parce qu'il est augment\u00e9 aux forceps depuis quelques ann\u00e9es)."}]}, "Body": "C'est s\u00fbr que \u00e7a va prendre du temps, mais pourquoi est-ce que ce serait impossible ?\n\nEt puis, si vraiment \u00e7a ne marche pas, on peut n\u00e9gocier avec les autres pays riches de l'UE pour faire \u00e9voluer les r\u00e8gles, au moins temporairement. Avec le Brexit je pense que tout le monde est conscient des risques d'\u00e9clatement de l'union, donc il devrait y avoir des marges de man\u0153uvre pour n\u00e9gocier."}]}, "Body": "Je suis d'accord avec toi mais le probl\u00e8me c'est que tu demandes pas \u00e0 un loup de manger de la laitue. \n\nCe que je veux dire c'est que c'est infaisable car par essence, le foss\u00e9 entre les pays riches de l'UE et le reste est gigantesque, avec des ecarts de salaires moyens qui d\u00e9passent les 400%"}]}, "Body": "> C'est pas un probl\u00e8me d'entre-soi francais. L'echelon Europ\u00e9en n'est justement pas du tout pertinent pour ce type de n\u00e9gociations, puisqu'on est face \u00e0 des positions tr\u00e8s ancr\u00e9es, sinon fig\u00e9es et bien sur antagonistes\n\nC'est bien pour \u00e7a que je dis que c'est l\u00e0 dessus qu'il faut focaliser votre \u00e9nergie ! La d\u00e9mocratie, c'est aussi aller convaincre les autres quand ils ne sont pas d'accord (et les \u00e9couter, accessoirement). Pr\u00eacher \u00e0 des convertis au sein des syndicats ou de FI, c'est sympa mais \u00e7a ne fait pas avancer les choses. Enfin, \u00e0 mon avis."}]}, "Body": "C'est malheureusement totalement utopique.\n\nC'est pas un probl\u00e8me d'entre-soi francais. L'echelon Europ\u00e9en n'est justement pas du tout pertinent pour ce type de n\u00e9gociations, puisqu'on est face \u00e0 des positions tr\u00e8s ancr\u00e9es, sinon fig\u00e9es et bien sur antagonistes.\n\nLes disparit\u00e9s entre les pays de l'UE sont beaucoup trop importantes pour pouvoir rendre ce probl\u00e8me solvable au niveau Europ\u00e9en."}]}, "Body": "Je ne suis pas d'accord. On peut tr\u00e8s bien n\u00e9gocier au niveau Europ\u00e9en. \u00c9videmment, \u00e7a n\u00e9cessite de sortir du petit entre-soi bien Fran\u00e7ais. Mais l'\u00e9chelon Europ\u00e9en serait bien plus pertinent pour ce genre de choses, \u00e0 mon avis. Avec de bonnes r\u00e8gles sociales \u00e0 ce niveau, on devrait pouvoir tenir face aux US et \u00e0 la Chine."}]}, "Body": "Ben en soit c'est du suicide parce que le march\u00e9 commun empeche totalement d'agir sur le travail autrement que comme une menace utilis\u00e9e pour \"n\u00e9gocier\" les salaires \u00e0 la baisse.\n"}]}, "Body": "> En quoi c'est forc\u00e9ment du suicide?\n\nParce qu'on est dans un march\u00e9 commun, et qu'on subit donc de plein fouet la concurrence des \u00e9tats qui prot\u00e8gent moins leurs salari\u00e9s."}]}, "Body": ">Petit message \u00e0 l'attention des gauchistes du sub: c'est pour cela qu'il faut militer. Augmenter la protection sociale en France sans le faire ailleurs, c'est du suicide.\n\nEn quoi c'est forc\u00e9ment du suicide?\n\n>Mon avis personnel est que les r\u00e9formes Macron vont nous mettre en meilleure position pour n\u00e9gocier \u00e0 l'\u00e9chelle Europ\u00e9enne. J'esp\u00e8re d'ailleurs que Macron s'y attellera, mais je n'en suis pas s\u00fbr pour \u00eatre honn\u00eate...\n\nOui oui bien sur, Macron va d\u00e9fendre un mod\u00e8le social europ\u00e9en alors que l'Allemagne y est totalement hostile et qu'elle profite, sinon organise, completement ce systeme."}], "diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "C'est impossible, l'\u00e9cart est beaucoup trop important. En Bulgarie, le SMIC est \u00e0 230 \u20ac. On est \u00e0 qq semaines de se prendre le CETA qui nous met en concurrence direct avec l'\u00e9conomie hyper productiviste am\u00e9ricaine (par transitivit\u00e9 puisque le Canada et les USA sont dans l'ALENA). Il faut juste sortir de ce merdier."}], "HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "Par \"meilleure position\" faut-il entendre \u00ab penchez vous en avant et toussez fort \u00bb ?"}], "herzele": [{"Replies": {"joelthelion": [{"Replies": {"herzele": [{"Replies": {}, "Body": "Jouer au jeu du dumping social en esp\u00e9rant en sortir par le haut me para\u00eet tr\u00e8s dangereux. "}]}, "Body": "\u00c7a nous met sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 avec les autres. Qu'est que tu veux n\u00e9gocier avec les allemands dans la situation actuelle ? C'est nous qui avons le plus de ch\u00f4mage, de dette, etc.  Ils auront beau jeu d'agiter notre situation comme un chiffon rouge.\n\nPar contre, il y a de la grogne sociale chez eux aussi, et si on les menace \u00e0 leur tour de \"dumping social\", ou du moins qu'on r\u00e9tablit un peu l'\u00e9quilibre, je pense qu'on a plus de chances de leur faire voir l'int\u00e9r\u00eat d'un accord."}]}, "Body": "Diminuer les protections sociales en France nous mettent dans une meilleure position pour n\u00e9gocier une hausse des protections sociales au niveau Europ\u00e9en ? Je suis pas s\u00fbr de bien te suivre. "}], "DonaldWillis": [{"Replies": {}, "Body": "deleted  ^^^^^^^^^^^^^^^^0.6261  [^^^What ^^^is ^^^this?](https://pastebin.com/FcrFs94k/79061)"}]}, "Body": "Petit message \u00e0 l'attention des gauchistes du sub: c'est pour cela qu'il faut militer. Augmenter la protection sociale en France sans le faire ailleurs, c'est du suicide.\n\nMon avis personnel est que les r\u00e9formes Macron vont nous mettre en meilleure position pour n\u00e9gocier \u00e0 l'\u00e9chelle Europ\u00e9enne. J'esp\u00e8re d'ailleurs que Macron s'y attellera, mais je n'en suis pas s\u00fbr pour \u00eatre honn\u00eate..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}