{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/701moy/chronopost_livrera_le_dimanche_\u00e0_paris_nice/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.liberation.fr/societe/2017/09/14/chronopost-livrera-le-dimanche-dans-les-principales-villes-de-france_1596311", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/MhC8Ua703W2YOXOl5jgWW0VkP65lIaNLhh1mSwKQLjg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "GrenobleLyon", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 22, "edited": false, "domain": "liberation.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 34, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 22, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 314, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/CG_9-0ireODDdm0bCMLm6C1JD8Ov3wf9dn4efodUoRM.jpg?s=7b16fbc1d1f8e257560a6e3a03fb0374"}, "variants": {}, "id": "7ZOoO0jGm-8cTOocWIPg1F72LNPMEBvgGe7RHGB-VHs", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/CG_9-0ireODDdm0bCMLm6C1JD8Ov3wf9dn4efodUoRM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8da01beddb4e7cba0f7def026dea9366"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/CG_9-0ireODDdm0bCMLm6C1JD8Ov3wf9dn4efodUoRM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e37a091b07a1dcd5d35dafffc388c3f0"}, {"height": 167, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/CG_9-0ireODDdm0bCMLm6C1JD8Ov3wf9dn4efodUoRM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cf8f62fbb5322dea641b31a62b4d88de"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505388813.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_701moy", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Rhone", "author_flair_text": "Rh\u00f4ne-Alpes", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Chronopost livrera le dimanche \u00e0 Paris, Nice, Marseille, Toulouse, Bordeaux, Montpellier, Rennes, Grenoble, Nantes, Lille, Strasbourg, Lyon & Aix \u00e0 partir du 19 novembre", "banned_by": null, "id": "701moy", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505417613.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/701moy/chronopost_livrera_le_dimanche_\u00e0_paris_nice/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"[Deleted]": [{"Replies": {"GrenobleLyon": [{"Replies": {}, "Body": "> pas Toulouse ?\n\n***\n\n> Chronopost livrera le dimanche \u00e0 Paris, Nice, Marseille, Toulouse"}]}, "Body": "[deleted]"}], "spiceemonkee": [{"Replies": {"nono_le_robot": [{"Replies": {"spiceemonkee": [{"Replies": {}, "Body": ">Chronopost laissera un avis de passage\n\n\u00c7a c'est uniquement dans les rares cas o\u00f9 le livreur se d\u00e9place jusqu'\u00e0 ta boite aux lettres."}], "kikoomdr": [{"Replies": {}, "Body": "> Chronopost perdra vos colis le dimanche \u00e0 Paris, Nice, Marseille, Toulouse, Bordeaux, Montpellier, Rennes, Grenoble, Nantes, Lille, Strasbourg, Lyon & Aix \u00e0 partir du 19 novembre"}]}, "Body": ">Chronopost laissera un avis de passage le dimanche \u00e0 Paris, Nice, Marseille, Toulouse, Bordeaux, Montpellier, Rennes, Grenoble, Nantes, Lille, Strasbourg, Lyon & Aix \u00e0 partir du 19 novembre"}]}, "Body": "Si le service du dimanche est \"aussi bon\" que celui des autres jours de la semaine je vois pas trop l'int\u00e9r\u00eat..."}], "lestratege": [{"Replies": {}, "Body": "Par contre, ils livreront toujours aucun jour \u00e0 Echirolles, parce que \u00e7a craint trop. Donc pour eux, faudra aller chercher les paquets dans les d\u00e9pots. "}], "amicaze": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {}, "Body": "> Nice\n\nEt aussi Paris, Marseille, Toulouse, Bordeaux, Montpellier, Rennes, Grenoble, Nantes, Lille, Strasbourg, Lyon & Aix."}]}, "Body": "Nice, peut-\u00eatre qu'on est sur le chemin pour abandonner la sanctuarisation du dimanche ?"}], "ActionFightR": [{"Replies": {"Kalmani95": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {}, "Body": "Le travail du dimanche, c'est les autres.\n\n-Sartre, je crois."}]}, "Body": "Pareil. Je pointais justement l'hypocrisie de pas mal de ceux qui promeuvent le travail le dimanche, pour \"les autres qui veulent\"."}]}, "Body": "Quand c'est les autres et que ce n'est pas vitale, \u00e7a m\u2019insupporte quand m\u00eame, perso."}]}, "Body": "Le travail de dimanche, c'est cool quand ce sont les autres qui bossent."}], "evrything": [{"Replies": {"Alaise": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {"Alaise": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement, donc \u00e7a s'adresse aux jeunes actifs. Donc si cela suffit \u00e0 remplir la demande, tout va bien. Faudrait pas que \u00e7a d\u00e9borde."}]}, "Body": "J'en connais aussi qui travaillent le dimanche (h\u00f4tellerie). Ce n'est avantageux pour eux que parce qu'ils n'ont pas de famille **et** la r\u00e9mun\u00e9ration extraordinaire. Sinon, je ne vois pas comment travailler le dimanche pourrait \u00eatre b\u00e9n\u00e9fique."}], "PsyX99": [{"Replies": {"Alaise": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Mettre une seule chose dedans est d\u00e9j\u00e0 trop."}]}, "Body": "On verra bien, mais j'en doute. La nouvelle loi n'a pas l'air de mettre le travail le dimanche dans les n\u00e9gociations d'entreprises."}]}, "Body": "> Si c'est sur une base de volontariat soumis \u00e0 des conditions de r\u00e9mun\u00e9rations tr\u00e8s avantageuses\n\nAvec la prochaine loi travail, le patron va pouvoir revenir sur et le travail du dimanche, et le cot\u00e9 volontaire, et le salaire du dimanche.\n\nEt les cadres vont voter pour et saucissoner les droits les employ\u00e9s qui auront \u00e0 se lever le dimanche...\n\nC'est la d\u00e9mocratie dans l'entreprise : on a le droit de dire \"oui\" ou \"non\" aux questions du patron, m\u00eame si on est pas concern\u00e9, sans discussion aucune.\n\n(et bien entendu, vu que les accords d'entreprises prime sur ceux de branche, l'effet pervers c'est que d\u00e8s qu'une entreprise dans une branche va r\u00e9ussir \u00e0 passer son referundum les autres seront contraint de le faire, parce que le droit du travail devient un moyen de gagner en comp\u00e9tivit\u00e9... celles qui auront pas voulu sacrifier leurs employ\u00e9s devront le faire pour rester en vie, et \u00f4 miracle ce sont les employ\u00e9s qui vont voter eux m\u00eame pour casser leur droit du travail; et \u00e7a c'est la magie de l'inversion de la hierarchie des normes)\n"}]}, "Body": "Si c'est sur une base de volontariat soumis \u00e0 des conditions de r\u00e9mun\u00e9rations tr\u00e8s avantageuses, pourquoi pas. Je ne sais pas en d\u00e9tail comment la branche a n\u00e9goci\u00e9 le travail le dimanche. Mais si c'est dans le m\u00eame ordre que les accords pour l'ouverture des grands magasins le dimanche, c'est plut\u00f4t tr\u00e8s b\u00e9n\u00e9fique aux volontaires."}], "GrenobleLyon": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai appris qqch. J'imaginais bien qu'il y en avait d\u00e9j\u00e0 qui travaillaient, mais pas \u00e0 la distribution."}]}, "Body": "> ce que j'y gagnerais ne m\u00e9rite pas qu'on fasse travailler des gens le dimanche.\n\ncertains employ\u00e9s Chronopost travaillent d\u00e9j\u00e0 le dimanche.\n\nC'est pr\u00e9vu par leur convention qui date de 1997\n\n> [\u00ab Comme quelques salari\u00e9s ont toujours travaill\u00e9 le dimanche, il y a une vieille convention, qui date de 1997 o\u00f9 les jours f\u00e9ri\u00e9s travaill\u00e9s et les compensations financi\u00e8res sont stipul\u00e9s\u2026 \u00bb](https://www.challenges.fr/entreprise/les-syndicats-de-la-poste-hesitent-a-s-opposer-a-la-livraison-des-colis-le-dimanche_499223)"}]}, "Body": "C'est super sympa et toussa, mais ce que j'y gagnerais ne m\u00e9rite pas qu'on fasse travailler des gens le dimanche."}], "MathlePicard": [{"Replies": {"spiceemonkee": [{"Replies": {}, "Body": "Ils feraient mieux d'\u00eatre plus professionnels."}], "Vanadyel": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le but."}], "PsyX99": [{"Replies": {"MathlePicard": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas dans le vif de l'entreprise pour savoir quelles contraintes existent pour g\u00e9rer \u00e7a, donc je ne peux rien dire, \u00e0 par que **d'apparence** c'est peu logique.\n\n(je dirais pas exemple que livrer des colis et prendre des colis \u00e0 livrer c'est deux cha\u00eenes tr\u00e8s diff\u00e9rentes). "}]}, "Body": "non il y en a plein d'autres\nun exemple tous les jours la posti\u00e8re vient d\u00e9poser le courrier dans mon entreprise mais ne repart pas avec des colis colissimo ou chronopost, c'est une autre personne qui doit venir les chercher. La posti\u00e8re elle repart \u00e0 vide ! Impressionnant non ? idem pour la distribution colis et lettre : vous recevez un colis chrono ou colissimo  et une lettre le m\u00eame jour se seront deux personne diff\u00e9rentes qui viendront chez vous... impressionnant non ?"}], "sro65": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Le syndicat peut juste mettre un pansement sur la plaie, surtout quand on inverse la hi\u00e9rarchie des normes et que la loi de l'entreprise prime sur celle de la branche/\u00e9tat."}, {"Replies": {}, "Body": "Le syndicat peut juste mettre un pansement sur la plaie, surtout quand on inverse la hi\u00e9rarchie des normes et que la loi de l'entreprise prime sur celle de la branche/\u00e9tat."}]}, "Body": "C'est parce s'ils ne sont pas syndiqu\u00e9s que tu dis ca ? Je pense qu'on est g\u00e9n\u00e9ralement plus heureux quand on n'entends pas sans cesse quelqu'un nous dire qu'on est exploit\u00e9. "}]}, "Body": "Sup\u00e9rieur, aussi car les employ\u00e9s ont des conditions de travails mis\u00e9rable. "}]}, "Body": "On peut \u00eatre plus comp\u00e9titif en traitant mieux ses clients. Ce n'est pas qu'une question de prix. J'ach\u00e8te chez Amazon m\u00eame quand c'est un peu plus cher parce que le service est sup\u00e9rieur. "}]}, "Body": "Comment ? Les progr\u00e8s techniques n'augmente que tr\u00e8s peu la productivit\u00e9, l'informatique et la robotique y comprit (ils ont deux effets : changer les emplois, et augmenter la quantit\u00e9 d'argent qui ne passe pas par la case \"salarier\", donc faire baisser les cotisations).\n\nLes seuls gains de comp\u00e9tivit\u00e9 r\u00e9alisable de nos jours c'est la casse du travail : flexibilit\u00e9 \u00e0 gogo, emploi pr\u00e9caire, bas salaire, peu de cotisation. Super avenir..."}]}, "Body": "ils feraient mieux d'etre plus comp\u00e9titifs\n"}], "usernamesareshorther": [{"Replies": {}, "Body": "N'emp\u00eache, on pensait qu'Internet tuerait La Poste, mais en fait \u00e7a a juste chang\u00e9 leur mod\u00e8le \u00e9conomique : des colis plut\u00f4t que du courrier. Bonne chose qu'ils aient fait les efforts en temps voulu pour avoir surv\u00e9cu jusqu'\u00e0 maintenant."}], "GrenobleLyon": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00abNous allons d\u00e9ployer cette solution sur 1.000 codes postaux qui correspondent \u00e0 50% de la population fran\u00e7aise, avec la possibilit\u00e9 d\u2019\u00eatre livr\u00e9 le dimanche entre 9H00 et 13H00\u00bb\n\n[le live-tweet de la conf\u00e9rence de presse](https://twitter.com/Chronopost)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}