{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70m46s/a_la_f\u00eate_de_lhumanit\u00e9_le_pcf_et_la_france/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/politique/article/2017/09/16/a-la-fete-de-l-humanite-le-pcf-et-la-france-insoumise-reglent-leurs-comptes_5186763_823448.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/DW7fgxAUPeWObJlPsv1mij9L2MoaqW4zDgEY2AfjoPw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "VVThdr", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 19, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 105, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 19, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/fKcuiEkV1LPSftiD46ShNxQ_vn_TiJSoJA1ghuiP5LA.jpg?s=813146399aae04b82dd8019bd97aff45"}, "variants": {}, "id": "-XX6iXifJNFZpdzje-UPXy8GeNUdHGh_OI-hgM8BUJI", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/fKcuiEkV1LPSftiD46ShNxQ_vn_TiJSoJA1ghuiP5LA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bfc14497cad63f4b0b51a56195287da2"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/fKcuiEkV1LPSftiD46ShNxQ_vn_TiJSoJA1ghuiP5LA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f4387fe950f19506ac4e474f6030a6a4"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/fKcuiEkV1LPSftiD46ShNxQ_vn_TiJSoJA1ghuiP5LA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2014f528e043269a263aa28905514d2a"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/fKcuiEkV1LPSftiD46ShNxQ_vn_TiJSoJA1ghuiP5LA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=023404ca41a5721c4a47e28a0040bd43"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505631791.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70m46s", "pinned": false, "author_flair_css_class": "shadokpompe", "author_flair_text": "Shadok pompant", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "A la F\u00eate de \u00ab L\u2019Humanit\u00e9 \u00bb, le PCF et La France insoumise r\u00e8glent leurs comptes", "banned_by": null, "id": "70m46s", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505660591.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70m46s/a_la_f\u00eate_de_lhumanit\u00e9_le_pcf_et_la_france/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"liptonreddit": [{"Replies": {}, "Body": "Par ce que justement il y a personne derri\u00e8re qui se mettre. La droite elle est caract\u00e9ris\u00e9 par son combat de coq \u00e0 huit clos et son unit\u00e9 en fa\u00e7ade. Unit\u00e9 quand m\u00eame."}], "kazxk": [{"Replies": {}, "Body": "OH OH OH !"}]}, "Body": "C'est la m\u00eame rengaine dans toute la politique fran\u00e7aise... Regarde ce qui se passe chez LR, ils ont cr\u00e9\u00e9 combien de mouvements cet \u00e9t\u00e9 ?"}]}, "Body": "C'est toujours la m\u00eame rengaine \u00e0 gauche. \"Il faut faire front commun (derri\u00e8re moi)\"."}], "fredarnator": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00ab Une nouvelle majorit\u00e9 parlementaire est possible autour de nous \u00bb, a martel\u00e9 M. M\u00e9lenchon. \n\n>  \"Dor\u00e9navant, en face de M. Macron et pour le bien de notre d\u00e9mocratie ne reste qu'une force coh\u00e9rente, unie (...) c'est la France insoumise dont je suis le porte-parole\""}]}, "Body": ">  la volont\u00e9 h\u00e9g\u00e9monique\n\nQuelle volont\u00e9 h\u00e9g\u00e9monique?"}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pire que \u00e7a : ils ont fait campagne pour M\u00e9lenchon, qui les a salement d\u00e9gag\u00e9. \n\nMa belle m\u00e8re (militante PCF depuis qu'elle est toute jeune) est assez d\u00e9gout\u00e9 de la FI."}]}, "Body": "Quelle surprise, je ne m'attendais pas \u00e0 ce que le PC se rebelle face \u00e0 la volont\u00e9 h\u00e9g\u00e9monique de la FI. Ni \u00e0 ce que la FI s'en \u00e9tonne."}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "> Personne ne peut pr\u00e9tendre d\u00e9tenir la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 lui tout seul, a-t-il martel\u00e9 deux fois. On a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire front commun, \u00e0 continuer \u00e0 construire une alternative \u00e0 gauche.\n\n... dit-il en faisant le contraire. Entre ce genre de connerie, et Hue qui rallie Macron, les affres d'agonie du PCF, c'est p\u00e9nible."}], "Lrpt": [{"Replies": {}, "Body": "Janluk rends l'argent steupl\u00e9"}], "Transhumaniste": [{"Replies": {"borbag": [{"Replies": {"Transhumaniste": [{"Replies": {"borbag": [{"Replies": {"Transhumaniste": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": "> M\u00e9lenchon (FI) et le PCF oppose l'\u00e9lite et le grand capital ,qui les \"volent\", au peuple... et \u00e7a cela suit la d\u00e9finition du populisme. \n\nBah non c'est juste un constat historique reposant sur des faits concrets.\n\nJe sais bien que la s\u00e9mantique officielle classe LFI en tant que \"extr\u00eame\" mais au final quelle est la politique la plus extr\u00eame ? Celle qui organise le d\u00e9mant\u00e8lement du droit social ou celle qui entend redistribuer aux travailleurs le fruit de leur travail ? \n\nL'inversion des valeurs est devenue redoutable de nos jours."}], "789632541": [{"Replies": {}, "Body": "Simple question : le populisme, si il n'est pas accompagn\u00e9 de d\u00e9magogie, tu trouves \u00e7a mauvais ?\n\n\n\n\nAussi je m'interroge sur ceci :\n\n> Ce sont des propositions irrationnels pour \u00eatre bien vu par la masse \u00e9lectorale perdue qui ne d\u00e9tient pas les cl\u00e9s de compr\u00e9hension de la vie \u00e9conomique et politique de la France, de l'Europe et du monde. \n\n\n\nPar contre je suis d\u00e9sol\u00e9 mais j'ai rarement vu un commentaire aussi pr\u00e9tentieux et condescendant. Si tu crois que ceux qui ne pensent pas comme toi ont des opinons \"irrationnels\", alors j'ai un doute quand au fait que tu \"d\u00e9tiens les cl\u00e9s de la vie \u00e9conomique et politique, de la France, de l'Europe et du monde\" contrairement \u00e0 eux... Surtout sur les deux mesures que tu cites, dont on peut contester la r\u00e9ussite ou m\u00eame le bien fond\u00e9, mais pas s\u00e9rieusement qualifier d\u2019irrationnel, comme si elles venaient de personnes insens\u00e9es ou d\u00e9nu\u00e9es de raison. C'est pas blanc ou noir les id\u00e9es politiques."}]}, "Body": "Les deux sont corrects et oui pour moi populiste c'est p\u00e9joratif comme le terme d\u00e9magogue. \n\nM\u00e9lenchon (FI) et le PCF oppose l'\u00e9lite et le grand capital ,qui les \"volent\", au peuple... et \u00e7a cela suit la d\u00e9finition du populisme. \n\nEt c'est vrai que des propositions comme l'exclusion des migrants ill\u00e9gaux chez le FN ou la taxation des extra-riches chez M\u00e9lenchon sont des propositions toutes les deux d\u00e9magogues.  Ce sont des propositions irrationnels pour \u00eatre bien vu par la masse \u00e9lectorale perdue qui ne d\u00e9tient pas les cl\u00e9s de compr\u00e9hension de la vie \u00e9conomique et politique de la France, de l'Europe et du monde.  "}]}, "Body": "Tu utilises populiste comme si c'\u00e9tait p\u00e9joratif. Tu penses peut \u00eatre \u00e0 d\u00e9magogue ?"}]}, "Body": "Peut-\u00eatre mais ils devraient arr\u00eater de se diviser. Pour \u00eatre plus \u00e9couter et si ils veulent \u00eatre pris au s\u00e9rieux par la partie de la population qui pensent que la \"gauche radicale\" et \"l'extr\u00eame droite\" sont des farces populistes . \n\nPour l'instant, ils ne sont pas au pouvoir et ils ne sont pas pr\u00eat de l'\u00eatre ^_^ "}]}, "Body": "Elle est un peu nulle ta t\u00eate "}], "nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Commentaire de qualit\u00e9 20minutes"}]}, "Body": "*Leurs discussions dans ma t\u00eate:*\n> -\"je d\u00e9teste Macron (PCF)\n> -nan, moi je d\u00e9teste plus Macron que toi et je d\u00e9teste ces id\u00e9es pour fran\u00e7ais privil\u00e9gi\u00e9s (FI)\n> -non tu as tort moi je le d\u00e9teste encore plus parce que c'est un banquier voleur ami du MEDEF de Gattaz\" (PCF)\n> etc..."}], "789632541": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "> \"Il faut tout r\u00e9nover\", dit l'apparatchik fils de. \n\nJe sugg\u00e8re une joint-venture en mode startup avec le Medef."}]}, "Body": "\"Il faut tout r\u00e9nover\", dit l'apparatchik fils de. "}], "Leaz31": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": "Donc du coup, si \u00e7a a pas \u00e9tait r\u00e9dig\u00e9 collectivement c'est plus valable, m\u00eame si \u00e7a gagne l'assentiment de l'immense majorit\u00e9 des sympathisants ? Tu m'\u00e9tonne qu'on gal\u00e8re \u00e0 gagner des \u00e9lections avec des pointilleux pareil.. "}]}, "Body": "Tout de m\u00eame. Le programme de 2012 a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par les dirigeants du PG et se retrouve \u00e0 95% dans celui de la FI, cens\u00e9 \u00eatre r\u00e9dig\u00e9 collectivement. La manoeuvre est grossi\u00e8re. \n\nComme l'a dit Filoche, il faudrait un peu plus qu'un habillage moderne et un marketing djeunz pour r\u00e9inventer la gauche..."}]}, "Body": "Et pourtant le programme \u00e0 \u00e9tait r\u00e9alis\u00e9 de mani\u00e8re collective. Qu'il ressemble \u00e0 celui de 2012 n'est pas tr\u00e8s \u00e9tonnant en soi, c'est le m\u00eame courant id\u00e9ologique avec un peu plus de maturit\u00e9 sur la question du productivisme et de l'\u00e9cologie.\n\nMais bon, moi je n'y ai pas particip\u00e9 il faut \u00eatre honn\u00eate, et pourtant je suis en accord avec quasiment 90% du programme. De nombreuses propositions sur l'avenir de notre d\u00e9mocratie sont suffisamment \u00e9quivoque pour comprendre que l'id\u00e9ologie du mouvement est profond\u00e9ment d\u00e9mocratique. Apr\u00e8s le reste je m'en fou un peu a vrai dire. Le plus important \u00e7a reste le projet de soci\u00e9t\u00e9 et l\u00e0 on est loin de la monarchie oligarchique des partis gouvernementaux classique."}]}, "Body": "La FI d\u00e9centralis\u00e9e, ce qu'il faut lire..\n\nJe cherche encore les diff\u00e9rences entre le programme de 2017 et celui de 2012. Le packaging \u00e0 chang\u00e9, il insiste plus sur l'\u00e9cologie. Mais je ne voie pas la p\u00e2te des militants.\n\nJe ne sais m\u00eame pas \u00e0 quel point un mouvement d\u00e9centralis\u00e9 serait possible pour \u00eatre honn\u00eate. Hamon \u00e0 l'air chaud pour faire quelque chose du M1717, on verra bien."}]}, "Body": "La FI ultra-centralis\u00e9e, ce qu'il faut pas lire.."}], "789632541": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour la citation car j'avais pas acc\u00e8s \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9. \n\n\nSi c'est effectivement pour devenir \"l\u2019un des acteurs de la reconstruction d\u2019une alternative majoritaire au gouvernement\", c'est plut\u00f4t un bon signe. Mais j'ai peur que ce soit un \"sursaut de survie\" pour le PCF. Wait and see."}], "bivukaz": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"anarkopsykotik": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais au second tour je suis pas s\u00fbr qu'il puisse d\u00e9passer les 50% tant de nombreuses personnes vont avoir une opinion d\u00e9j\u00e0 fortement d\u00e9finie sur lui et souvent n\u00e9gative des que tu d\u00e9passe le convaincu de gauche."}]}, "Body": "Ceux qui critiquent m\u00e9lenchon (dans le sens: c'est un dictateur en puissance, ce qu'il faut pas entendre) dans leur majorit\u00e9 ne voteraient jamais FI de toute fa\u00e7on, et les critiques pleuveraient quel que soit la t\u00eate d'affiche. Je le trouve plut\u00f4t bon pour recentrer le d\u00e9bat sur les id\u00e9es d'ailleurs. Bref, \u00e0 moins qu'un homme providentiel apparaisse, je vois pas franchement pourquoi changer et avoir quelqu'un avec moins de cr\u00e9dibilit\u00e9."}], "bivukaz": [{"Replies": {"Theosiel": [{"Replies": {}, "Body": "> Actuellement qui que ce soit de la FI, il se fait d\u00e9zinguer en permanance\n\nBah justement, j'en suis pas s\u00fbr. A chaque fois (de m\u00e9moire, corrige moi si je me trompe) les critiques sont ax\u00e9es vers \"M\u00e9lenchon\" plut\u00f4t que \"FI\" ou \"LAEC\". Les questions sur Cuba, Chavez, Poutine, l'Ukraine, c'est li\u00e9 aux d\u00e9clarations de M\u00e9lenchon plus qu'au programme. J'ai l'impression qu'\u00e0 chaque interview d'un ou une FI, on essaie de leur faire renier M\u00e9lenchon en les poussant sur ces questions pr\u00e9cises; plut\u00f4t qu'en d\u00e9battant du programme en lui m\u00eame (c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas pendant la campagne quand on voyait Corbi\u00e8res sur les plateaux TV). Du coup, une FI sans M\u00e9lenchon, ce serait peut-\u00eatre un habitu\u00e9 du conflit m\u00e9diatique en moins, mais \u00e7a pourrait r\u00e9\u00e9quilibrer le d\u00e9bat vers le mouvement et ses id\u00e9es que vers la personne de M\u00e9lenchon."}]}, "Body": "Moi je veux que soit celui le plus capable d'expliquer et de convaincre.\n\nOn demande \u00e0 un candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle d'\u00eatre tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias et \u00eatre capable de faire face aux journalistes pour essayer de convaincre le plus possible. Et pour moi (c'est mon avis) JLM est le plus apte \u00e0 le faire. Si d'ici la, quelqu'un se montre plus capable de gagner, je le soutiendrais. \n\n> C'est un excellent orateur mais il focalise trop de critiques et d'attaque sur sa personne\n\nJe pense que ce serait pareil pour n'importe qui. Actuellement qui que ce soit de la FI, il se fait d\u00e9zinguer en permanance. AU moins JLM en a l'habitude. "}]}, "Body": "> Pour un sympathisant FI (un vrai, pas les trolls), que ce soit JLM, Corbi\u00e8re ou autre \u00e7a nous en touche une sans en faire bouger un autre.\n\nJ'irais m\u00eame jusqu'a dire que je souhaite en tant que militant FI que M\u00e9lenchon ne soit pas le porte parole du mouvement en 2022. C'est un excellent orateur mais il focalise trop de critiques et d'attaque sur sa personne, hors ce n'est pas du tout l'essence du mouvement, qui est de mettre en avant l'AEC."}], "JonathanAlexander": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {}, "Body": "Okidoki, autant pour moi alors (j'ai lu en diagonale, vilain d\u00e9faut) ! "}]}, "Body": "> Personnellement, qu'un mouvement/parti ait de la verticalit\u00e9 ne me pose aucun probl\u00e8me. Mais dans le cas de FI, nier son existence n'est pas tr\u00e8s objectif.\n\nJe n'ai jamais ni\u00e9 \u00e7a.\n\nJe dis juste que ce n'est pas le probl\u00e8me. "}]}, "Body": "> On le suit ou pas c'est pas le probl\u00e8me.\n\nUn peu quand m\u00eame, puisque M\u00e9lenchon a derni\u00e8rement incendi\u00e9 les Insoumis de Corse qui voulaient faire alliance avec les communistes pour les Territoriales.\n\nPuis c'est pas que \u00e7a... Suffit de voir la video de la premi\u00e8re visite du gro Palais Bourbon par le groupe pour se rendre compte qu'ils sont sagement d\u00e9pendants du chef, au moins dans leurs rapports humains (car si on parle popularit\u00e9, M\u00e9lenchon dispara\u00eet demain et le mouvement ne p\u00e8sera pas plus lourd qu'EELV avant lui). \n\nPersonnellement, qu'un mouvement/parti ait de la verticalit\u00e9 ne me pose aucun probl\u00e8me. Mais dans le cas de FI, nier son existence n'est pas tr\u00e8s objectif. "}], "VVThdr": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": "H\u00e9 beh t'a une dent contre JLM toi..\n\nTu vois moi en tant que sympathisant c'est exactement pour \u00e7a que je souhaite qu'il ne se repr\u00e9sente pas en 2022. Il focalise trop sur sa personne et les gens comme toi ne retiennent rien d'autres que \"m\u00e9lenchon\" \"m\u00e9lenchon\" \"m\u00e9lenchon\" ..\n"}], "bivukaz": [{"Replies": {"error404brain": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "tl;dr : \"LFI c'est pas M\u00e9lenchon, c'est un programme. Mais si t'es pas d'accord avec M\u00e9lenchon, barre-toi.\"\n\nBref, je vais m'arr\u00eater l\u00e0. Un peu marre du militant impuissant qui joue les perroquets en r\u00e9p\u00e9tant ce que lui ont dit ses sup\u00e9rieurs sans se rendre compte des contradictions."}], "error404brain": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peut \u00eatre d'accord avec le mouvement mais pas son chef actuel (les r\u00e9publicains qui n'ont pas vot\u00e9 fillon par exemple).\n\nDire que tu dois te barrer car le chef te d\u00e9plait et dire en m\u00eame temps que c'est d\u00e9mocratique comme parti c'est chelou."}]}, "Body": "Je suis pas d'accord avec Macron, donc je ne fais pas parti d'En Marche et je ne voterais pas pour Macron.\n\nLa c'est pareil, si tu es pas d'accord avec M\u00e9lenchon, t'es pas oblig\u00e9 d'\u00eatre FI et t'es pas oblig\u00e9 de voter pour lui.\n\nY'a un truc que tu ne comprends pas la dedans?\n"}]}, "Body": "> Et c'est normal \u00e7a s'appelle la d\u00e9mocratie\n\nJ'aime la d\u00e9mocratie o\u00f9 tout ceux qui ne sont pas d'accord doivent se barrer."}]}, "Body": "> Personne n'est \"encart\u00e9\" LFI. Mais Ruffin fait partie du groupe LFI \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale, arr\u00eate de d\u00e9conner l\u00e0.\n\nSi, il y a des d\u00e9put\u00e9s FI. Ruffin n'en est pas un, mais il est dans le groupe de la FI \u00e0 l'AN. \n\n> C'est vrai, d\u00e9battre c'est malsain. Le programme de LFI est parfait, tu l'aimes ou tu es un social-tra\u00eetre.\n\nBah c'est le concept d'un programme. Si tu aimes bien ce programme tu peux voter pour aux elections. Sinon il y a d'autres candidats, d'autres partis. C'est pareil pour tout le monde. \n\nMerci de mettre dans ma bouche des arguments qui ne sont pas les miens (je n'ai jamais dit que d\u00e9battre \u00e9tait malsain) pour te sentir malin. Tu prouves juste ta malhonnetet\u00e9. \n\n> Donc tout est centr\u00e9 sur M\u00e9lenchon. C'est son projet, LFI lui appartient. Tu te rends m\u00eame pas compte que tu confirmes toi-m\u00eame ce que je dis, c'est fou.\n\nBah il a mont\u00e9 un projet, con\u00e7u un programme ... qu'est ce que tu veux que je te dises? Il ne force personne \u00e0 voter pour lui ou le rejoindre ... Je vois m\u00eame pas ou tu veux en venir.\n\nIl monte un projet, un programme, un mouvement. C'est la base de la politique. Tu veux quoi de plus?\n\n> Tu te contredis ! Et le programme en question est compl\u00e8tement pass\u00e9 \u00e0 la trappe depuis le 23 avril vers 20h.\n\nAbsolument pas. C'est dr\u00f4le cette fa\u00e7on que tu as d'affirmer des choses objectivement fausses. les d\u00e9put\u00e9s et portes paroles de la FI parlent sans arr\u00eat de LAEC quand on veut bien leur poser la question. A l'assembl\u00e9e ils ont systematiquement propos\u00e9s les id\u00e9es de LAEC et le cite dans les d\u00e9bats et leurs interventions.\n\nFaut arreter de fantasmer, boire un verre d'eau et faire preuve d'honnetet\u00e9 intellectuelle. \n\n> Bah ouais la d\u00e9mocratie c'est de la merde. Un dictateur bienveillant c'est bien mieux ;)\n\nMais tu te lis? Qui te parles de dictateur? Qui est \"forc\u00e9\" de voter M\u00e9lenchon? Il s'est pr\u00e9sent\u00e9 aux \u00e9lections ... il a le droit non? Il se pr\u00e9sente, si tu veux voter pour lui tu votes pour lui (comme plus de 7 millions de fran\u00e7ais, au passage) soit tu votes pour quelqu'un d'autres (comme tous les autres inscrits).\n\nCa s'appelle la d\u00e9mocratie. \n\nCar \u00e0 ce moment la si on suis ta logique, alors Le Pen est une dictateur? Macron aussi alors? NDA aussi? Hamon est le nouveau dictateur de son mouvement? Asselineau aussi est un dictateur? \n\nMacron est un dictateur? \n\nIl reste qui? Fillon? Donc Fillon est le seul non-dictateur qui existe c'est \u00e7a?\n\n> Ben \u00e9videmment, tous ceux qui veulent quelqu'un d'autre que Janluk n'ont pas rejoint le mouvement ou se sont barr\u00e9s...\n\nEt c'est normal \u00e7a s'appelle *la d\u00e9mocratie*\n\n> La dissonance cognitive \u00e7a fait mal chez certains putain !\n\nA qui le dis tu."}]}, "Body": "> Regarde Ruffin, il n'est pas encart\u00e9 ou officiellement FI\n\nPersonne n'est \"encart\u00e9\" LFI. Mais Ruffin fait partie du groupe LFI \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale, arr\u00eate de d\u00e9conner l\u00e0.\n\n> Tout l'inverse d'un parti ou des id\u00e9es parfois diff\u00e9rentes d\u00e9battent en interne. C'est l'oppos\u00e9.\n\nC'est vrai, d\u00e9battre c'est malsain. Le programme de LFI est parfait, tu l'aimes ou tu es un social-tra\u00eetre.\n\n>> Ou bien peut-\u00eatre que tu peux me rappeler quand tu as choisi M\u00e9lenchon pour \u00eatre le \"porte-parole\" (chef supr\u00eame) de LFI ?\n\n> Outre le coup du \"chef supr\u00eame\" qui n'est qu'un fantasme des ravis dans ton genre, JLM a con\u00e7u (pas seul) le mouvement et le programme. C'est son projet. On le suit ou pas c'est pas le probl\u00e8me. \n\nDonc tout est centr\u00e9 sur M\u00e9lenchon. C'est son projet, LFI lui appartient. Tu te rends m\u00eame pas compte que tu confirmes toi-m\u00eame ce que je dis, c'est fou.\n\n> LFI s'organise autour d'un programme, LAEC, pas autour de quelqu'un.\n\nTu te contredis ! Et le programme en question est compl\u00e8tement pass\u00e9 \u00e0 la trappe depuis le 23 avril vers 20h.\n\n> JLM \u00e9tant de loin le meilleur orateur du mouvement, pourquoi ne pas lui confier la tache de le repr\u00e9senter? Pourquoi voudrions nous \"\u00e9lire\" quelqu'un pour le repr\u00e9senter? \n\nBah ouais la d\u00e9mocratie c'est de la merde. Un dictateur bienveillant c'est bien mieux ;)\n\n> A vrai dire tout \u00e7a c'est un probl\u00e8me qui ne concerne que ceux qui d\u00e9teste M\u00e9lenchon et la FI de base. Pour un sympathisant FI (un vrai, pas les trolls), que ce soit JLM, Corbi\u00e8re ou autre \u00e7a nous en touche une sans en faire bouger un autre.\n\nBen \u00e9videmment, tous ceux qui veulent quelqu'un d'autre que Janluk n'ont pas rejoint le mouvement ou se sont barr\u00e9s...\n\nLa dissonance cognitive \u00e7a fait mal chez certains putain !"}]}, "Body": "LFi est un mouvement. Donc si tu agis en coh\u00e9rence avec le mouvement, tu en fait donc parti. Regarde Ruffin, il n'est pas encart\u00e9 ou officiellement FI, mais son programme et sa candidature \u00e9taient compatibles avec LAEC donc il a re\u00e7u son soutient.\n\nTout l'inverse d'un parti ou des id\u00e9es parfois diff\u00e9rentes d\u00e9battent en interne. C'est l'oppos\u00e9.\n\n> Ou bien peut-\u00eatre que tu peux me rappeler quand tu as choisi M\u00e9lenchon pour \u00eatre le \"porte-parole\" (chef supr\u00eame) de LFI ?\n\nOutre le coup du \"chef supr\u00eame\" qui n'est qu'un fantasme des ravis dans ton genre, JLM a con\u00e7u (pas seul) le mouvement et le programme. C'est son projet. On le suit ou pas c'est pas le probl\u00e8me. \n\nLFI s'organise autour d'un programme, LAEC, pas autour de quelqu'un. Donc l'id\u00e9e c'est pas de voter pour l'un ou l'autre (comme dans les primaires du PS, LR, ...) mais pour un programme. JLM \u00e9tant de loin le meilleur orateur du mouvement, pourquoi ne pas lui confier la tache de le repr\u00e9senter? Pourquoi voudrions nous \"\u00e9lire\" quelqu'un pour le repr\u00e9senter? Qu'est ce que cela changerais au programme que ce soit Corbi\u00e8re ou Garrido, ... rien. Le programme reste le m\u00eame, et JLM est un bon orateur et un excellent p\u00e9dagogue donc il est naturel que ce soit lui qui le repr\u00e9sente. \n\nA vrai dire tout \u00e7a c'est un probl\u00e8me qui ne concerne que ceux qui d\u00e9teste M\u00e9lenchon et la FI de base. Pour un sympathisant FI (un vrai, pas les trolls), que ce soit JLM, Corbi\u00e8re ou autre \u00e7a nous en touche une sans en faire bouger un autre. On pr\u00e9f\u00e8re se concentrer sur le programme et comment convaincre, que de s'organiser des primaires d\u00e9biles. "}]}, "Body": "[Bah ouais.](http://abonnes.lemonde.fr/idees/article/2017/09/15/la-republique-en-marche-et-la-france-insoumise-mouvements-de-haut-en-bas_5186020_3232.html) Faut r\u00e9fl\u00e9chir un peu plus et pas juste lire le nom. LFI, mouvement vieux d'un an et demi, toujours pas de statuts. Personne d'autre que les chefs actuels n'ont leur mot \u00e0 dire sur quoi que ce soit, sauf sur ce que les chefs veulent bien l\u00e2cher aux \"adh\u00e9rents\". Ou bien peut-\u00eatre que tu peux me rappeler quand tu as choisi M\u00e9lenchon pour \u00eatre le \"porte-parole\" (chef supr\u00eame) de LFI ? (Et bien s\u00fbr c'est pareil pour LREM, ils ont des statuts, mais qui choisit les \"r\u00e9f\u00e9rents\" locaux ? Devine...)"}]}, "Body": "> Ce sont des organisations ultra-centralis\u00e9es\n\nDit un parti au sujet d'un mouvement..."}], "Dall0o": [{"Replies": {}, "Body": "> Au contraire, on veut construire quelque chose qui soit coop\u00e9ratif, tr\u00e8s ouvert et tr\u00e8s d\u00e9centralis\u00e9.\n\n_anarchy intensifies_"}]}, "Body": "[Si \u00e7a t'int\u00e9resse :](http://abonnes.lemonde.fr/politique/article/2017/09/15/entre-melenchon-et-le-ps-le-pcf-se-reve-en-pivot-de-la-gauche-anti-macron_5185907_823448.html)\n\n> La refondation des communistes\n\n> \u00ab Faire la r\u00e9volution. \u00bb Voil\u00e0, peu ou prou, le mot d\u2019ordre du prochain congr\u00e8s du PCF, avanc\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 ou l\u2019automne 2018. Les ambitions sont grandes : changer radicalement les pratiques et l\u2019architecture du parti n\u00e9 en 1920.\n\n> \u00ab Il faut changer les hommes et les femmes qui incarnent ce parti. Nos structures sont trop rigides \u00bb, estime M. Laurent pour qui tous les sujets sont sur la table, y compris un changement de nom, vieux serpent de mer. Et, m\u00eame si, officiellement, sa \u00ab succession n\u2019est pas ouverte \u00bb, plusieurs personnes pr\u00e9sentent Pierre Dharr\u00e9ville, 42 ans, d\u00e9put\u00e9 des Bouches-du-Rh\u00f4ne, comme probable h\u00e9ritier.\n\n> Les communistes veulent, en tout cas, faire de ce congr\u00e8s extraordinaire celui de la \u00ab refondation \u00bb. Un questionnaire sera donc envoy\u00e9 aux militants fin septembre pour d\u00e9finir quels sont les chantiers prioritaires et les points sur lesquels le parti doit changer.\n\n> Une chose est s\u00fbre : il n\u2019est pas question de construire un mouvement sous la forme de La R\u00e9publique en marche ou de LFI. \u00ab Ce sont des organisations ultra-centralis\u00e9es, explique M. Laurent. Au contraire, on veut construire quelque chose qui soit coop\u00e9ratif, tr\u00e8s ouvert et tr\u00e8s d\u00e9centralis\u00e9. \u00bb"}], "Schlagr": [{"Replies": {"789632541": [{"Replies": {"liptonreddit": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peux avoir ton opinion, ca veut pas dire que ca vaut peau de zob."}], "Schlagr": [{"Replies": {"789632541": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {}, "Body": "> Il me semble que le simple me fait qu'on en ait jamais d\u00e9mantel\u00e9 une seule devrait suffire \u00e0 ce qu'on se dise : \"Tiens, si on essayait au moins une fois d'en d\u00e9manteler une pour apprendre \u00e0 le faire, histoire de pas se retrouver dans la merde quand il faudra qu'on le fasse vite\"\n\nEuh... [centrale nucl\u00e9aire des Monts d'Arr\u00e9e](https://fr.wikipedia.org/wiki/Site_nucl%C3%A9aire_de_Brennilis)"}], "Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Vous m\u00e9langez deux choses. La centrale et le r\u00e9acteur. Des r\u00e9acteurs de recherche et des r\u00e9acteurs de production ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 et d\u00e9mantel\u00e9s en France. Par exemple la [centrale de Chinon](https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Centrale_nucl\u00e9aire_de_Chinon) dispose de quatre r\u00e9acteurs en services qui ont remplac\u00e9 trois r\u00e9acteurs en cours de d\u00e9mant\u00e8lement. "}], "Schlagr": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"error404brain": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est toi l'hyst\u00e9rique id\u00e9ologis\u00e9 patate.\n\nDonne un exemple d'une telle source alors."}], "Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "Allemagne, 20 ans d'investissements \u00e0 fond dans les saintes \u00e9nergies renouvelables. Plus d'argent investi que dans l'ensemble du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais.\n\nR\u00e9sultat: En janvier 2017, pendant 3 semaines, pas de soleil ni de vent, pendant le pic de froid et de demande d'\u00e9lectricit\u00e9. Solaire+\u00e9olien ont fait 3% de la consommation en moyenne sur ces 3 semaines.\n\nEt en \u00e9t\u00e9, on nous sort \"bruuuuh, en Allemagne, 100% de la consommation a \u00e9t\u00e9 couverte par le solaire+\u00e9olien pendant \u00e0 midi un jour de soleil et de vent\".\n\nCela signifie qu'il faut encore 10 ans pour que solaire/\u00e9olien soit vraiment viable \u00e9conomiquement. Et qu'il faut encore 20 ans pour que le stockage inter-saisonnier soit viable \u00e9conomiquement. Et 10-20 ans de plus pour que le stockage inter-saisonnier soit d\u00e9ploy\u00e9 \u00e0 grande \u00e9chelle.\n\nOn aura un syst\u00e8me solaire+\u00e9olien viable \u00e0 grande \u00e9chelle vers 2050-2060 en Allemagne. Soit 80 ans apr\u00e8s le syst\u00e8me nucl\u00e9aire fran\u00e7ais, fiable, s\u00fbr, propre et durable. Et vers 2060-2100 dans les pays les plus pauvres.\n\nEt le charbon allemand tue 6000-10000 personnes par an en 2017 (c'\u00e9tait 3x plus \u00e0 l'\u00e9poque de Tchernobyl). Tchernobyl a tu\u00e9 entre 200-1000 personnes selon les estimations raisonnables, 10000-50000 dans les estimations les plus folkloriques des \u00e9colos. Le charbon allemand a tu\u00e9 plus de personnes depuis Tchernobyl que Tchernobyl, m\u00eame avec les estimations les plus d\u00e9lirantes des \u00e9colos. Juste le charbon allemand. Le charbon chinois tue 1 000 000 de personnes par an.\n\nD'ici 2050, les allemands vont continuer \u00e0 tuer par dizaines de milliers avec leurs centrales \u00e0 charbon.\n\nEt je ne parle m\u00eame pas du changement climatique."}]}, "Body": "Non, c'est tout l'inverse. \n"}], "wethepeuple": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9chets : probl\u00e8me principalement id\u00e9ologique. Tu as une irradiation au radon dans les maison des r\u00e9gions granitiques. Et tout le monde l'ignorait jusque dans les ann\u00e9es 1960. Si des gens s'amusent \u00e0 sortir de terre des futs de d\u00e9chets dans 1000 ans dans une soci\u00e9t\u00e9 post-apocalyptique cela aura le m\u00eame effet.\n\nMines : C'est en Afrique et on aime les chtits n'Africains impuissants donc on en fait tout un plat. Tu as des mines pour tout. Et les mines d'uranium sont peu nombreuses,  petites car c'est tr\u00e8s dense l'uranium et pas plus polluantes que les autres mines. Les mines de cuivre ou d'aluminium ou de charbon sont infiniment plus nombreuses et grandes. Les panneaux solaires et les \u00e9oliennes ne poussent pas sur des arbres.\n\nDurable : avec la surg\u00e9n\u00e9ration, la France dispose de 1000 ans d'autonomie avec l'uranium appauvri qu'on a accumul\u00e9. On ne fait pas de surg\u00e9n\u00e9rateurs car cela co\u00fbte plus cher et qu'il reste encore de l'uranium radioactif \u00e0 gogo sous terre.\n\nBudget : le solaire et \u00e9olien en Allemagne ont re\u00e7u plus de moyens que le nucl\u00e9aire fran\u00e7ais. Sauf qu'eux n'ont pas r\u00e9duit d'un pourcent le charbon allemand qui repr\u00e9sente 45% de la production \u00e9lectrique allemande depuis 1995.\n\nPour Tchernobyl, regarde l'autre commentaire que je viens de poster sur le mod\u00e8le lin\u00e9aire avec ou sans seuil. Tes chiffres sont massivement sur\u00e9valu\u00e9s."}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 propre non : d\u00e9chets, politique fran\u00e7aise dans les pays d'Afrique o\u00f9 on extrait du minerai.  \nDurable : oui, mais pas infinie non plus.\nEt surtout : tu dis qu'elle est la seule. Oui et pourquoi ? Parce qu'on a mis les autres pistes de c\u00f4t\u00e9 pour se concentrer sur la fission avec des r\u00e9acteurs parce qu'ils sont utiles pour l'aspect militaire.  \nEt surtout tu oublie le principal, la question s\u00e9curit\u00e9.  \nTchernobyl = 250 000 d\u00e9plac\u00e9s, un nombre de morts qui va de 6000 \u00e0 400 000 morts tellement on arrive pas \u00e0 mesurer et tellement il y a de pression politique pour que les chiffres ne sortent pas."}]}, "Body": "Le nucl\u00e9aire est aujourd'hui la seule source d'\u00e9nergie propre et durable viable \u00e0 grande \u00e9chelle."}]}, "Body": "\"Pourquoi fermer une centrale parfaitement fonctionnelle et s\u00fbre, juste parce que des hyst\u00e9riques id\u00e9ologis\u00e9s veulent gagner un combat politique ?\"\n\nBim bam boum le nucl\u00e9raire c'est fantastique, nous dit-il.\nUne partie de moi hurle a plein poumons quand je lis ce genre de commentaire.  \nC'est toi l'hyst\u00e9rique id\u00e9ologis\u00e9 patate. "}], "789632541": [{"Replies": {}, "Body": "> Dirais tu la m\u00eame chose si on disait \"allait, on annule le mariage homosexuel car c'est le plus pol\u00e9mique mais on garde l'avortement\".\n\n\nRien \u00e0 voir, l\u00e0 tu parle d'enlever un droit \u00e0 toute la population. Je te parle de fermer un site nucl\u00e9aire sur 19 en France. D'un c\u00f4t\u00e9 c'est tout ou rien, de l'autre \u00e7a n'implique pas de fermer les autres.\n\n\n\n> Pourquoi fermer une centrale parfaitement fonctionnelle et s\u00fbre, juste parce que des hyst\u00e9riques id\u00e9ologis\u00e9s veulent gagner un combat politique ?\n\n\nParce que ce serait bien de savoir d\u00e9manteler des centrales nucl\u00e9aires non ? D'ici la fin du si\u00e8cle, qu'on soit pro ou anti-nucl\u00e9aire il y aura un paquet de centrales \u00e0 d\u00e9manteler dans le monde. On peut acqu\u00e9rir un savoir-faire non seulement indispensable pour les prochaines d\u00e9cennies, mais en plus \u00eatre \u00e0 la point de celui-ci \u00e0 l\u2019internationale si on s'y mettait s\u00e9rieusement. Si tu fais autant une fixette sur le fait que \u00e7a donnerait l'impression \u00e0 tes adversaires politiques de gagner quoi que ce soit, laisse moi te dire que c'est bien toi \"l\u2019hyst\u00e9rique id\u00e9ologis\u00e9\"."}], "wethepeuple": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, je m\u00e9prise en effet les hyst\u00e9riques domin\u00e9s par leurs sentiments. La raison froide est malheureusement minoritaire.\n\nEt en effet, rapport\u00e9 au kWh produit, le nucl\u00e9aire est de loin le moyen de production d'\u00e9nergie le plus s\u00fbr.\n\nL'\u00e9olien cause beaucoup de morts par accidents de techniciens qui tombent ou br\u00fble. Et la production est faible.\n\nLe solaire est peu dangereux mais il produit peu. Donc le ratio est un peu plus \u00e9lev\u00e9 que celui du nucl\u00e9aire."}]}, "Body": "Hyst\u00e9riques ideologis\u00e9s ? \u00c7a va le m\u00e9pris ?  \nParfaitement fonctionnelle et s\u00fbre ? "}]}, "Body": ">Apr\u00e8s tant qu'\u00e0 faire, autant d\u00e9manteler la plus pol\u00e9mique pour apaiser les tensions politiques sur le nucl\u00e9aire non ? \u00c7a me semble toujours mieux que le jeux de posture qui tu semble affecter.\n\nDirais tu la m\u00eame chose si on disait \"allait, on annule le mariage homosexuel car c'est le plus pol\u00e9mique mais on garde l'avortement\".\n\nPourquoi fermer une centrale parfaitement fonctionnelle et s\u00fbre, juste parce que des hyst\u00e9riques id\u00e9ologis\u00e9s veulent gagner un combat politique ?"}]}, "Body": "Rholala les raccourcis. Pas besoin d'\u00eatre \"anti-nucl\u00e9aire\" pour souhaiter sa fermeture.\n\n\nIl me semble que le simple me fait qu'on en ait jamais d\u00e9mantel\u00e9 une seule devrait suffire \u00e0 ce qu'on se dise : \"Tiens, si on essayait au moins une fois d'en d\u00e9manteler une pour apprendre \u00e0 le faire, histoire de pas se retrouver dans la merde quand il faudra qu'on le fasse vite\". Parce que oui, si on veut contr\u00f4ler les risques, savoir d\u00e9manteler une centrale \u00e7a peut quand m\u00eame \u00eatre utile.... \n\n\nApr\u00e8s tant qu'\u00e0 faire, autant d\u00e9manteler la plus pol\u00e9mique pour apaiser les tensions politiques sur le nucl\u00e9aire non ? \u00c7a me semble toujours mieux que le jeux de posture qui tu semble affecter."}]}, "Body": "Il n'y a aucun consensus scientifique pour la fermeture de Fessenheim. Ni politique d'ailleurs. Il y a un consensus chez les anti-nucl\u00e9aires."}]}, "Body": "Attention, surprise.... tout le monde peut juger de tout ! Juger correctement c'est une autre affaire dans laquelle je vais pas rentrer.\n\n\nApr\u00e8s, bien s\u00fbr qu'il y a pas unanimit\u00e9. Mais dans un spectre politique o\u00f9 la fermeture de Fessenheim fait plut\u00f4t consensus, faut avouer que c'est quand m\u00eame surprenant un tel positionnement."}]}, "Body": "Qui juge les centrales nucl\u00e9aires dangereuses ? L'ASF ou Greenpeace ?"}]}, "Body": "Je vais peut \u00eatre ennuyer certains en disant \u00e7a, car je connais pas le PCF de l'int\u00e9rieur, mais franchement ce parti me semble de plus en plus scl\u00e9ros\u00e9. J'ai l'impression que c'est un parti qui n'a pas \u00e9volu\u00e9 depuis sa \"chute\" en 81, o\u00f9 il ne fait jamais plus de 10% \u00e0 lui seul aux pr\u00e9sidentielles (1.93% en 2007..).\n\n\nQuand je parle de scl\u00e9rose du parti, c'est aussi bien sur les id\u00e9es d\u00e9fendues que sur les cadres. Je trouve \u00e7a incroyable que le PCF soit oppos\u00e9 \u00e0 la fermeture des centrales nucl\u00e9aires jug\u00e9es dangereuses sous pr\u00e9texte que \u00e7a va mettre des ouvriers au ch\u00f4mage. Je trouve \u00e7a incroyable d'avoir une telle distance entre les cadre du parti et les militants (le refus des cadre de soutenir M\u00e9lenchon quand les militants le souhaitaient).\n\n\n\nBref, je veux pas para\u00eetre m\u00e9chant vis \u00e0 vis de ceux qui le soutiennent ici, mais plus \u00e7a va, et plus je me dis que le PCF a int\u00e9r\u00eat de muter si il ne veut pas mourir en m\u00eame temps que les cadres vieillissants de son parti. Le c\u00f4t\u00e9 \"folklore d'extr\u00eame gauche\" aussi, que la FI a essay\u00e9 d'\u00e9vacuer de sa campagne, doit beaucoup leur peser. Sans m\u00eame en venir aux id\u00e9es, quand ton logo c'est un marteau et une faucille sur fond rouge, faut pas s'\u00e9tonner que les gens voient en toi une politique totalement d\u00e9pass\u00e9e, d'un autre si\u00e8cle."}], "Prae_": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "J'avoue que les 1.93% me manquent. "}]}, "Body": "Marie-Georges Buffet, tu nous manques \u00e0 la t\u00eate de ce parti."}], "kastelmeier": [{"Replies": {"fredarnator": [{"Replies": {}, "Body": "JanLuk pr\u00e9f\u00e8re certainement cette phase de bouillonnement, cette phase sympa et utopiste, que d'avoir \u00e0 rassembler pour arriver au pouvoir et devoir faire les choses."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "> explique ton projet pour les entreprises, les retraites\n\nTu veux que je te link les livrets en question? Ou le programme en entier? "}], "nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Illisible."}]}, "Body": "Cher leader janluk aurais tu des r\u00eaves d h\u00e9g\u00e9monie ? Tu te vois comme le guide moral et politique de la gauche? Pour tout t avouer janluk, je le voyais venir. \u00c0 cause de ton obstination sur le Venezuela. Comme si une dictature de gauche \u00e9tait d\u00e9fendable. Et puis ton go\u00fbt de tout casser ( PS, pc...)\nFais pas l con janluk, reviens sur terre. Franchement je trouve beau, jeune ( encore que si tu t appliquais ton programme tu serais \u00e0 la retraite) et intelligent mais tu n es pas le seul. \nEt n' oublie pas que les gens on choisi un autre projet que le tien ( les ignorants). Plut\u00f4t que de faire le Guignol avec 2 paquets de p\u00e2tes, communiqu\u00e9, explique ton projet pour les entreprises, les retraites... J ai bien compris que tu n \u00e9tais pas d accord avec notre pr\u00e9sident ( encore un qui s aime bien), mais maintenant propose un truc qui tiens la route ( par exemple tiens compte de l allongement de la vie pour le dossier des retraites). Pour cela, ce serait bien que tu accept\u00e9 de travailler avec les petits copains au lieu de les dezinguer syst\u00e9matiquement. \nCordialement janluk. "}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "DAE HEGEMONIE? "}], "bernadrian54": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {"bernadrian54": [{"Replies": {}, "Body": "Non. En 1920, c'est la majorit\u00e9 de la SFIO qui a choisi d'adh\u00e9rer \u00e0 la 3\u00e8me Internationale fond\u00e9e par L\u00e9nine et de devenir le PCF. Une minorit\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9 de faire s\u00e9cession et de garder le nom de SFIO."}]}, "Body": "Pareil pour le PCF, mais en 1920!"}], "Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "D'ailleurs que reste-t-il du Front de Gauche? A-t-il disparu ou s'est-il juste habill\u00e9 d'un nouvel emballage?"}]}, "Body": "La FI n'est au fond qu'un courant du PS qui a fait s\u00e9cession fin 2008."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}