{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711ciw/a_mes_amis_qui_trichent_avec_la_carte_scolaire/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.liberation.fr/debats/2017/09/18/a-mes-amis-qui-trichent-avec-la-carte-scolaire_1597237", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/w5PoSBl2NYoRNRKuPigwwaNG6pcIDEy4CVaGNgBbipg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "agiTed", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 103, "edited": false, "domain": "liberation.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 418, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 103, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 500, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?s=014da5d3736bd0ca5b2f6994c4dd5590"}, "variants": {}, "id": "8GRvenLp0zUqBbbnADcB7Y8ur6-m2xblTZ1EqvFRZQ4", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7d7d324485d4698b0d776804d19e42b2"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a41a7ad3b6fd281801dc064a923a7c51"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cc2d882707e4dc2d3a1484af018be528"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=091c0f7bcf5203302b69af8504b00a3b"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/NNBsF5i5d7jE4ONhrMPltK-kGghKoB-VxXqWiq-Sx4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ae14f56c2357acd5eeae0d0a4ff7aafb"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505805402.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711ciw", "pinned": false, "author_flair_css_class": "zizou", "author_flair_text": "Zizou", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "A mes amis qui trichent avec la carte scolaire", "banned_by": null, "id": "711ciw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505834202.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711ciw/a_mes_amis_qui_trichent_avec_la_carte_scolaire/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"dolpiff": [{"Replies": {}, "Body": "Sign\u00e9 : un connard sans enfants\n\nTl;dr : lib\u00e9ration"}], "RoxSpirit": [{"Replies": {"nicomaque": [{"Replies": {}, "Body": "C'est clair, vouloir en faire un probl\u00e8me de racisme est une erreur. J'aime pas trop le ton moralisateur de l'article. Si je suis parent mon r\u00f4le est de faire tout ce que je crois \u00eatre bon pour mon enfant, qu'on me laisse cette libert\u00e9"}], "jacen44": [{"Replies": {}, "Body": "Pourtant, la diversit\u00e9 ethnique \u00e0 l\u2019\u00e9cole est un probl\u00e8me pour les blancs : http://thealternativehypothesis.org/index.php/2016/12/02/ethnic-diversity-harms-schools/\n"}]}, "Body": "> Nous sommes globalement blancs\n\nMais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir. \n\nMoi si je ne veux pas envoyer mes rejetons dans l'\u00e9cole de la cit\u00e9 du coin, c'est pas \u00e0 cause daynoirsetdayzarabes. C'est \u00e0 cause des cassoss.  Et la plupart des gens, y compris les noirs et les arabes sont dans le m\u00eame cas. La couleur de peau n'a rien \u00e0 y faire, mais en France (et dans d'autres pays), \u00e9cole publique et devenue synonyme de rep\u00e8re de cassoss, de violence scolaire, de laisser aller sur plusieurs points.\n\nAlors d\u00e8s que les parents (noir, blanc, jaune) peuvent \u00e9viter cela, ils font ce qu'ils peuvent."}], "pleasedontPM": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"pleasedontPM": [{"Replies": {}, "Body": "C'est exactement la r\u00e9action que j'attendais : on ne s'int\u00e9resse pas \u00e0 la classe dans son ensemble, mais \u00e0 l'\u00e9l\u00e8ve en difficult\u00e9. Le probl\u00e8me, c'est que du coup en refusant le redoublement on a un \u00e9l\u00e8ve perdu, que tous les autres prennent pour un idiot, qui est mis en permanence face \u00e0 son \u00e9chec et qui va prendre un temps consid\u00e9rable \u00e0 l'enseignant.\n\nIl peut arriver que l'\u00e9l\u00e8ve rattrape les autres, mais le prix est pay\u00e9 en heures d'enseignants pass\u00e9es \u00e0 s'occuper exclusivement de lui. L'\u00e9cole ne peut faire de chaque \u00e9l\u00e8ve un penseur, lettr\u00e9 avec de la culture (peut-on l'\u00eatre en sortant des \u00e9tudes en 3\u00e8me \u00e0 16 ans ?). Un citoyen \u00e0 la limite, mais la d\u00e9finition de ce qu'est un citoyen est suivant les gens soit vague soit tr\u00e8s simpliste."}], "joelthelion": [{"Replies": {}, "Body": "> Le redoublement a jamais aid\u00e9 personne ceci dit. Ce qu'il faut s'est un \u00e9chapatoire pour ces gamins (ex : apprentissage). Mais si on le fait, \u00e7a veut aussi dire qu'on sacrifit un des buts de l'\u00e9ducation\n\nJe ne crois pas que trouver un \u00e9chappatoire pour ces gamins ne sacrifie quoi que ce soit. Bien au contraire, on arr\u00eate de faire semblant de croire que l'\u00e9cole parvient \u00e0 former 100% de citoyens libre penseurs, ou qu'un redoublement y changera quoi que ce soit. Reconna\u00eetre ses \u00e9checs, c'est la condition sine qua non pour s'am\u00e9liorer.\n\nD'autre part, c'est pas parce qu'un gamin part en apprentissage que sa vie est foutue. Il peut tr\u00e8s bien se passionner pour des trucs intellectuels \u00e0 l'\u00e2ge adulte. Et \u00e0 mon avis, il a bien plus de chances de le faire si on lui fout la paix \u00e0 l'adolescence, que si on essaie de lui bourrer le cr\u00e2ne par tous les moyens."}]}, "Body": "> Si on ajoute \u00e0 cela les r\u00e9formes qui interdisent le redoublement par exemple, on se retrouve dans des situations o\u00f9 les enfants se trainent plusieurs ann\u00e9es un boulet dans la classe qui mobilise l'attention de l'\u00e9quipe enseignante et tire tout le monde vers le bas.\n\nLe redoublement a jamais aid\u00e9 personne ceci dit. Ce qu'il faut s'est un \u00e9chapatoire pour ces gamins (ex : apprentissage). Mais si on le fait, \u00e7a veut aussi dire qu'on sacrifit un des buts de l'\u00e9ducation (qui n'a pas vocation a former, mais \u00e0 faire des citoyens, des penseurs, des gens l\u00e9ttr\u00e9s, avec de la culture,... l'\u00e9cole n'a pas un but utilitariste \u00e0 la base).\n\n"}]}, "Body": "Juniorette entre en sixi\u00e8me l'ann\u00e9e prochaine, et c'est clair que j'ai fait le tour des coll\u00e8ges pour essayer de trouver le plus adapt\u00e9 \u00e0 mon petit tr\u00e9sor. Au final il y a de fortes chances que ce soit le coll\u00e8ge de secteur, mais c'est uniquement parce qu'on a jou\u00e9 la carte du quartier riche et qu'il est du coup plut\u00f4t favoris\u00e9. \n\nMalheureusement, depuis la sortie d'All\u00e8gre sur le mammouth l'\u00e9ducation nationale a toujours \u00e9t\u00e9 la cible de r\u00e9duction de moyens.\nGlobalement, les enfants du lyc\u00e9e aujourd'hui on eu l'\u00e9quivalent d'une ann\u00e9e ou deux de cours en moins que leurs parents si on regarde simplement les volumes horaires.\n\nSi on ajoute \u00e0 cela les r\u00e9formes qui interdisent le redoublement par exemple, on se retrouve dans des situations o\u00f9 les enfants se trainent plusieurs ann\u00e9es un boulet dans la classe qui mobilise l'attention de l'\u00e9quipe enseignante et tire tout le monde vers le bas. Aller dans le priv\u00e9 permet de retrouver un filtre.\n\nLes id\u00e9es de gauche sur l'\u00e9ducation vont finir par me faire voter \u00e0 droite..."}], "AntiParisien": [{"Replies": {"ioutaik": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Mais si \u00e7a ce choisi, c'est \u00e7a la m\u00e9ritocratie. Tout est bon pour \u00eatre plus m\u00e9ritant, et le m\u00e9rite est facilit\u00e9 par l'argent des parents."}]}, "Body": "Et sinon, non \u00e7a ne se choisit pas?\n\nPerso, je pouvais pas fuire mon coll\u00e8ge plein de racailles \u00e0 l'\u00e9poque, oblig\u00e9 d'aller dans le priv\u00e9..."}]}, "Body": "> A votre d\u00e9charge, beaucoup d\u2019entre vous \u00eates parisiens, et \u00e0 Paris, on a le sentiment qu\u2019un coll\u00e8ge, \u00e7a se choisit (\u00abnon, vraiment, le coll\u00e8ge X, on n\u2019est pas tr\u00e8s clients\u00bb, m\u2019a dit la m\u00e8re de la meilleure amie de mon fils, \u00e9rigeant la notion de consum\u00e9risme scolaire en \u00e9vidence), comme si on \u00e9tait client de l\u2019Education nationale et qu\u2019on pouvait y faire son march\u00e9. \n\nPourquoi \"\u00e0 votre d\u00e9charge\" ? Les Parisiens tirent avantage du fait que les dotations de certains \u00e9tablissements publics dits prestigieux sont sup\u00e9rieures \u00e0 la moyenne nationale, sans que cela n'ait une quelconque justification. "}], "Plokooon": [{"Replies": {}, "Body": "\"Nous sommes globalement blancs, favoris\u00e9s, progressistes, tol\u00e9rants, votons \u00e0 gauche malgr\u00e9 nos d\u00e9ceptions.\" J'ai vomi. "}], "Nicobite": [{"Replies": {}, "Body": "A mon \u00e9poque, j'ai \u00e9t\u00e9 bien content d'\u00e9viter un coll\u00e8ge de merde remplis de racailles."}], "Vrulth": [{"Replies": {"agiTed": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {}, "Body": "Trop de noirs ou d'arabes, mais plus globalement \"une trop grande diff\u00e9rence de niveau socio-\u00e9ducatif\". La mixit\u00e9 oui, mais pas quand c'est 90%/10%. Ton gosse d'ouvrier d\u00e9favoris\u00e9, il aura une chance d'\u00eatre tir\u00e9 vers le haut s'il est plut\u00f4t minoritaire dans une classe majoritairement mieux lotie que lui. Dans le sens inverse...c'est pas un \u00e9l\u00e9ment super balaise qui va pouvoir \u00e9lever le niveau de 25 gosses. Tout le d\u00e9bat est l\u00e0."}], "Casper_TheGhost": [{"Replies": {}, "Body": "On a le droit d'\u00eatre pour la mixit\u00e9 sociale et de consid\u00e9rer que vu le nauffrage de l'\u00e9cole \"r\u00e9publicaine\" actuel on a pas envie de voir notre gosse couler avec le bateau.\n\nLe jour on on arr\u00eate avec cette id\u00e9ologie forcen\u00e9e d'\u00e9conomies partout et en particulier dans l'enseignement et les h\u00f4pitaux, qu'on embauche des profs en nombre suffisant, qu'on les paie suffisamment pour qu'ils soient motiv\u00e9s, et qu'on arr\u00eate le pedagogisme qui donne raison aux pov boudchou en d\u00e9gradant l'autorit\u00e9 naturelle du prof, on en rediscute.\n\nEn attendant je ne vois pas pourquoi mes gamins devraient payer les pots cass\u00e9s d'une bande d'illumin\u00e9s qui consid\u00e8rent que le d\u00e9ficit public est l'alpha et l'omega de la politique. Le probl\u00e8me n'est pas celui de la mixit\u00e9, c'est celui du sacrifice de l'\u00e9ducation nationale sur l'autel de l'aust\u00e9rit\u00e9 et de ses cons\u00e9quences."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Ceux qui votent et d\u00e9battent en faveur de la mixit\u00e9 ne sont pas en faveur *que* de la mixit\u00e9 en soi, mais d'une mixit\u00e9 qui soit correctement mise en place, avec d'autres r\u00e9formes structurelles importantes ; parce que la mixit\u00e9 pour la mixit\u00e9 ne r\u00e9sout malheureusement aucun probl\u00e8me."}], "electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "Alors d\u00e9j\u00e0 : \n\n-\til y a un paquet de raisons de voter \u00e0 gauche. Perso je vote plut\u00f4t \u00e0 gauche pour des valeurs g\u00e9n\u00e9rales, pour une certaine vision de l\u2019\u00e9conomie et de la soci\u00e9t\u00e9, pour une politique que j\u2019identifie comme globalement plus humaniste. \n-\tA l\u2019\u00e9vidence, on peut \u00eatre d\u2019accord avec certaines id\u00e9es de gauche sans l\u2019\u00eatre avec toutes. A titre perso, il y a un tas de sujets sur lesquels je suis partag\u00e9.\n-\tEt encore plus \u00e9vident : c\u2019est pas parce qu\u2019on vote pour un certain parti qu\u2019on est d\u2019accord avec chaque point de la ligne de ce parti. J\u2019ai vot\u00e9 socialiste en 2012, je suis le premier d\u00e9\u00e7u de la politique de Valls/Hollande, de leur mani\u00e8re de faire les choses aussi. Et en l\u2019occurrence, il n\u2019y a pas grand-chose qui m\u2019ait mis autant en col\u00e8re que l\u2019\u00e9ducation vision Vallaud-Belkacem (j\u2019ai rien contre elle personnellement, elle a fait ce qu\u2019on lui a dit de faire, mais quand m\u00eame), en mode \u00e9galit\u00e9 forc\u00e9e, mettons les cancres avec les petits g\u00e9nies, \u00e7a tirera les cancres vers le haut. Je suis bien plac\u00e9 pour savoir que c\u2019est de la connerie pure. L\u2019exemple m\u00eame de la politique issue d\u2019un fantasme galvaud\u00e9, mis en place par des gens qui sont d\u00e9connect\u00e9s (ou ferment les yeux) sur la r\u00e9alit\u00e9 de leur soci\u00e9t\u00e9.\n\nUn vote, c\u2019est avant tout un \u00ab meilleur compromis \u00bb entre des candidats, pour choisir ce qui nous para\u00eet le moins pire et tenter de pousser le pays l\u00e9g\u00e8rement dans une direction g\u00e9n\u00e9rale qui nous para\u00eet la meilleure. C\u2019est en aucun cas un ch\u00e8que en blanc en mode \u00ab je suis d\u2019accord avec le candidat choisi sur tous les points, je le d\u00e9fendrai contre vents et mar\u00e9es \u00bb. Ca, c\u2019est la vision am\u00e9ricaine des choses.\n\nDonc, je comprends ton point de vue et \u00e7a me fait bien rire tout \u00e7a, mais crier \u00e0 l'hypocrisie c\u2019est fallacieux. Du point de vue des parents, tu peux voter de gauche tout en n\u2019\u00e9tant pas d\u2019accord avec la politique de gauche sur l\u2019\u00e9ducation.\n\nSurtout que l\u00e0 c\u2019est juste l\u2019instinct de survie qui parle. Quand ton gamin va se faire emmerder par des racailles de 16 ans \u00e0 longueur de journ\u00e9e, c\u2019est juste normal de faire ce qui est en ton pouvoir pour am\u00e9liorer les choses."}], "DrCharme": [{"Replies": {"agiTed": [{"Replies": {"DrCharme": [{"Replies": {}, "Body": ">Si ta conviction c'est que la mixit\u00e9 est enrichissante, t'es en contradiction avec toi-m\u00eame si tu penses que tes enfants vont subir quelque chose.\n\n\"la mixit\u00e9 est enrichissante, mais c'est un college avec beaucoup de violence, avec des profs jeunes et sans exp\u00e9rience par ce que les plus vieux demandent des mutations...\"\n\nalors oui c'est une proph\u00e9tie auto-r\u00e9alisatrice puisque sans effort des parents la situation va rester merdique... mais je saisi le choix du parent."}], "Account235": [{"Replies": {"plorenzi": [{"Replies": {}, "Body": "> m\u00eame les gens de gauche bobo savent pertinemment, au fonds d'eux, qu'ils sont pas de gauche et qu'on a pas de politique de gauche en France\n\nEt si les gens assumaient plus la r\u00e9alit\u00e9 on r\u00e9soudrait plus de probl\u00e8me. Le fait de se voiler la face et de s'attacher \u00e0 une id\u00e9e \u00e7a fait des mauvaises politiques, m\u00eame quand l'intention est bonne."}]}, "Body": ">Bah non. Si ta conviction c'est que la mixit\u00e9 est enrichissante, t'es en contradiction avec toi-m\u00eame si tu penses que tes enfants vont subir quelque chose.\n\nC'est enrichissant la mixit\u00e9. C'est moins enrichissant d'\u00eatre foutu dans la m\u00eame \u00e9cole que les populations sinistr\u00e9es des banlieues, sans moyen d'\u00e9tablir un peu de discipline. \n\nDemande pas aux gens d'\u00eatre cons, m\u00eame les gens de gauche bobo savent pertinemment, au fonds d'eux, qu'ils sont pas de gauche et qu'on a pas de politique de gauche en France. On a la droite, la droite hypocrite et la gauche dysfonctionnelle. "}]}, "Body": "> on peut aussi voir \u00e7a comme \"je ne fait pas subir mes convictions personnelles \u00e0 mes enfants\"\n\nBah non. Si ta conviction c'est que la mixit\u00e9 est enrichissante, t'es en contradiction avec toi-m\u00eame si tu penses que tes enfants vont subir quelque chose.\n\n> parler de trop de noir et d'arabes c'est aussi un proc\u00e8s d'intention...\n\nC'est ce que j'ai compris par opposition quand l'auteur parle de famille ricor\u00e9."}]}, "Body": "on peut aussi voir \u00e7a comme \"je ne fait pas subir mes convictions personnelles \u00e0 mes enfants\", parler de trop de noir et d'arabes c'est aussi un proc\u00e8s d'intention...\n\napr\u00e8s moi mes parents m'ont par conviction plac\u00e9s dans le coll\u00e8ge de zup de mon secteur et j'en suis pas mort :)"}]}, "Body": "Le sujet c'est surtout l'hypocrisie des gens qui votent et d\u00e9battent en faveur de la mixit\u00e9 mais qui planquent leur gamin d\u00e8s qu'il y a trop de noirs et d'arabes dans un coll\u00e8ge."}]}, "Body": "C'est honteux ces parents qui veulent le meilleur pour leurs enfants."}], "mrnobody0013": [{"Replies": {"Cacapost666": [{"Replies": {}, "Body": "> Pour temp\u00e9rer un peu le t\u00e9moignage de ceux qui affirment que les \u00e9tablissements scolaires d\u00e9favoris\u00e9s sont plus violents que les autres:\n\nC'est le cas.\n\n> J'ai beaucoup boug\u00e9 durant mon enfance \n\nD\u00e9veloppe. Tu as d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 au coll\u00e8ge en zep dans une banlieue? Si tu avais une r\u00e9elle id\u00e9e de l'enfer que c'est pour un babtou tu mettrais ton relativisme de c\u00f4t\u00e9.\n\nJe veux bien croire qu'il y avait deux trois teignes dans un \u00e9tablissement de bourges, mais ce n'est rien \u00e0 cot\u00e9 du chaos et de la violence des classes que j'ai pu connaitre.\n\n> et j'affirme que les pires de cas de violence, de harc\u00e8lement scolaire que j'ai pu observer ont eu lieu dans des milieux ais\u00e9s, voire tr\u00e8s ais\u00e9s... Donc croire qu'il y a z\u00e9ro violence dans les \u00e9tablissements scolaires des classes moyennes ou sup\u00e9rieures, c'est vraiment n'importe quoi.\n\nCompl\u00e8tement biais\u00e9 comme raisonnement, tu crois ton petit t\u00e9moignage est un \u00e9chantillon repr\u00e9sentatif de la r\u00e9alit\u00e9? Je n'y crois pas une seconde. Tes petits bourges ils t'ont cass\u00e9 les couilles avec leur religion ? Ils t'ont m\u00e9pris\u00e9 parce qu'on leur a indirectement laiss\u00e9 entendre que c'\u00e9tait OK de reprocher \u00e0 tous les petits blancs la colonisation, l'esclavage et autres joyeuset\u00e9s ? Tu as vu des profs se faire agresser pour des r\u00e9primandes ? Tu as eu des ann\u00e9es o\u00f9 la moiti\u00e9 des cours mettaient 25 minutes \u00e0 commencer \u00e0 cause du bordel ? Tu as eu des cours d'histoire-g\u00e9o qui tournaient \u00e0 un dialogue de sourds sur la Palestine et l'islam, alors que c'est pas du tout le sujet ?\n\n\nTu as le droit d'apporter ta nuance, mais n'oublie pas que le monde ne tourne pas qu'autour de toi.\n\n\n"}], "Homeostase": [{"Replies": {"Narvarth": [{"Replies": {}, "Body": "> Les gamins issus d'un haut niveau social m\u00e9prisent malheureusement autant les profs que ceux issus des plus bas niveaux.\n\nUn ami est prof de sciences physiques dans un bahut priv\u00e9 assez hupp\u00e9. Un gamin le saoulait en claquant  au sol les pieds de sa sa chaise de TP, Impossible de le faire arr\u00eater. clac. clac. clac. clac...\n\nIl s'est ramen\u00e9 derri\u00e8re discr\u00e8tement l'\u00e9l\u00e8ve et a foutu un coup de pied dans la chaise. Bref,  il a bouscul\u00e9 un peu le gamin.\nPlus un bruit.\n\nLe lendemain, le directeur de l'\u00e9tablissement l'a fait venir dans son bureau : \"*Tu touches pas \u00e0 celui l\u00e0 c'est le fils de machin*\".\n\nL'autorit\u00e9 dans les bahuts d\u00e9pend beaucoup de l'\u00e9quipe dirigeante..."}]}, "Body": "Il y a peut-\u00eatre un probl\u00e8me de manque d'autorit\u00e9 des professeurs. Que ce soit au bas ou au haut de l'\u00e9chelle (et peut-\u00eatre moins, th\u00e9oriquement, au milieu avec les classes moyennes). \n\nLes gamins au bas de l'\u00e9chelle foutent le bordel, ont des parents qui les prot\u00e8gent et savent qu'il n'y aura pas de r\u00e9percussions \u00e0 court terme.\n\nLes gamins issus d'un haut niveau social m\u00e9prisent malheureusement autant les profs que ceux issus des plus bas niveaux. Comme leurs propres parents (\"les profs sont des merdes, des fain\u00e9ants\" etc...). Ils les traitent comme de la merde et se prennent pour des rois (ce qu'ils sont un peu v\u00e9ritablement dans le syst\u00e8me actuel, malheureusement).\n\nJe pense qu'il faut redonner du pouvoir aux professeurs, d'une mani\u00e8re ou une autre. Et donner en contrepartie la possibilit\u00e9 (limit\u00e9e) aux parents de faire changer leurs gosses d'\u00e9tablissement s'il y a un grave d\u00e9saccord avec l'\u00e9quipe enseignante."}]}, "Body": "Pour temp\u00e9rer un peu le t\u00e9moignage de ceux qui affirment que les \u00e9tablissements scolaires d\u00e9favoris\u00e9s sont plus violents que les autres:\n\nJ'ai beaucoup boug\u00e9 durant mon enfance et j'affirme que les pires de cas de violence, de harc\u00e8lement scolaire que j'ai pu observer ont eu lieu dans des milieux ais\u00e9s, voire tr\u00e8s ais\u00e9s... Donc croire qu'il y a z\u00e9ro violence dans les \u00e9tablissements scolaires des classes moyennes ou sup\u00e9rieures, c'est vraiment n'importe quoi.\n\nMais sinon, je comprends tout \u00e0 fait que dans des coins o\u00f9 les \u00e9tablissements craignent vraiment (certains font vraiment peur), les parents fassent leur possible pour tricher avec la carte scolaire. Je le ferai sans regrets. "}], "nobb": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le cas typique ou tu a un avantage personnel a agir d'une fa\u00e7on (je retire mon enfants du coll\u00e8ge pour \u00eatre sur ) et l'avantage collectif d'une autre (si tout le monde restait, la population et les probl\u00e8mes du coll\u00e8ge serait diff\u00e9rent/probablement amoindris). C'est un peu la m\u00eame probl\u00e9matique que l\u2019\u00e9migration a une plus petite \u00e9chelle."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"zacbru": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {"Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bien plus compliqu\u00e9 qu'un probl\u00e8me de maths. Les coll\u00e8ges de secteur ont moins de thunes, on y envoie les stagiaires, ils sont souvent REP(+), ils ont moins d'infrastructures, ils sont tributaires de la proximit\u00e9, ils n'ont pas de profs exp\u00e9riment\u00e9s, etc ... Ce n'est pas juste Jean-Charles qui a peur de mettre Pierre-Henri avec les m\u00e9chants bougnoules."}]}, "Body": "C'est plut\u00f4t un probl\u00e8me de dilemme du prisonnier. \n\n\"Si j'ai la certitude que tous les gens qui ont des enfants comme les miens vont les mettre aussi dans ce lyc\u00e9e mixte, alors je les mettrai aussi. Mais je vois que lui, lui et lui mettent leurs enfants ailleurs. Donc est-ce que mes enfants vont \u00eatre les seuls gamins \u00e0 se retrouver dans cette (de fait) non-mixit\u00e9? Mieux vaut les mettre ailleurs\"."}]}, "Body": "C'est un probl\u00e8me de privil\u00e8ge et de situation. Il y a des parents qui n'ont aucun levier et aucun marge pour am\u00e9liorer l'avenir de leur enfant, et ils doivent en plus subir le fait que le coll\u00e8ge de leur enfant soit \u00e9vit\u00e9s par une classe un peu plus privil\u00e9gi\u00e9e. Au final la rupture est maintenue de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration."}], "Schlagr": [{"Replies": {"plifplafplouf": [{"Replies": {}, "Body": "> D'un point de vue scolaire, les enfants de CSP+ seront aussi bons en allant dans un coll\u00e8ge pourri (on ne parle pas de l'ultra ZEP). Mais socialement ils seront les sales intellos et en souffriront psychologiquement.\n\nD'exp\u00e9rience personnelle ( \u00e7a remonte a plus de 15 20 ans maintenant), pas vraiment. \n\nLe college pourri de banlieu quand t'es \"enfant de CSP+\" ( ceux qui \"marchent bien\"), c'est pas forc\u00e9ment l'enfer. \n\nC'est juste , que sauf si t'as un mental d'acier et une maturit\u00e9 incroyable, tu suis les copains, qui eux, n'en branlent pas une ou sont largu\u00e9s scolairement depuis tellement longtemps que s'y mettre serait inutile.\n\nDu coup, t'es pas arm\u00e9 pareil pour la suite que les petits parisiens, qu'ont fait leur scolarit\u00e9 \u00e0 Condorcet ou Fenelon et arrivent avec le mental de compet' au BAC.\n\nKudos aux enseignants qui n'ont pas laiss\u00e9 tomb\u00e9."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {"melkiaur": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {"melkiaur": [{"Replies": {}, "Body": "Mais voyons, tu le sais bien: comme tout homme de gauche, je suis super g\u00e9n\u00e9reux avec l'argent des autres !\n\n(Bon, plus s\u00e9rieusement, mon message \u00e9tait juste le m\u00eame que d'autres: les d\u00e9s sont trop pip\u00e9s pour que je donne de mon corps. Si ce n'\u00e9tait pas un raz-de-marr\u00e9e de migrants ou de cas-sociaux scolaires, \u00e7a passerait. Et en plus, juniorette est dans le public en vrai)\n"}]}, "Body": "\"Mon boboisme, c'est le boboisme id\u00e9aliste, si j'avais le monde th\u00e9orique des bobos collectivistes alors je serais un super-bobo dans la pratique aussi ! Mais comme la soci\u00e9t\u00e9 est m\u00e9chante et que l'on a pas de super profs magiques avec plein de moyens et bien je suis pour faire venir les migrants quand m\u00eame, mais les mettre dans les quartiers des prolos Fran\u00e7ais tandis que moi je met Juniorette dans la classe europ\u00e9enne\".\n\nEn gros, tu veux l'\u00e9cole Montessori gratuite incluant des profs vraiment brillants avec la diversit\u00e9 raciale intelligente, curieuse et ouverte \u00e0 la culture et \u00e0 la pens\u00e9e. Dans ce cas, moi aussi je suis preneur.\n\nSauf que le monde r\u00e9el c'est pas \u00e7a, donc je suis contre les migrants et contre la diversit\u00e9. Les Chinois intelligents et ouverts \u00e0 la culture ou les bourgeois des pays arabes qui veulent que leurs enfants soient \u00e9lev\u00e9s hors de l'obscurantisme de leurs pays, dans une \u00e9cole Montessori priv\u00e9e hors de prix, \u00e7a je prend quand m\u00eame hein. Ca c'est juste de la diversit\u00e9 raciale, pas de la diversit\u00e9 culturelle. La diversit\u00e9 raciale avec homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 culturelle \u00e7a ne me d\u00e9range pas. Sauf que les gens en question sont ultra minoritaires au sein de leur race et c'est bien le probl\u00e8me (le notre et le leur). Eux fuient la majorit\u00e9 de chez eux et moi je suis contre que la majorit\u00e9 de chez eux devienne la majorit\u00e9 chez nous."}]}, "Body": "Si j'avais le choix - au m\u00eame prix - entre me faire refiler un appart de 5 pi\u00e8ces pour le partager avec un migrant, ou bien un 2-pi\u00e8ces tout seul, je pr\u00e9f\u00e9rerais partager.\n\nSi j'avais le choix entre mettre juniorette dans une boit\u00e0bac ou bien dans un coll\u00e8ge \"bigarr\u00e9\" o\u00f9 ils sont 20 par classe et o\u00f9 les profs sont exp\u00e9riment\u00e9s avec une solide \u00e9quipe p\u00e9dagogique, je pr\u00e9f\u00e9rerais l'option 2. \n\nSauf que l\u00e0, le choix c'est: \"tu as des moyens inf\u00e9rieurs, des profs plus instables et des classes de 30 dans tous les cas avec des gamins qui ne peuvent plus redoubler. Est-ce que tu pr\u00e9f\u00e8res un milieu homog\u00e8ne ou bien tu veux cotoyer tous les cas sociaux de la ville?\""}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"lestratege": [{"Replies": {}, "Body": "> qui soient migrants, avec un niveau de vie correct et un logement salubre.\n\nOuais mais l\u00e0, il y a une contradiction dans les termes... C'est du migrant de feuilleton TV l\u00e0."}]}, "Body": "L'exemple serait d'avoir des voisins dans leur immeuble \u00e0 ou c\u00f4t\u00e9 de leur maison qui soient migrants, avec un niveau de vie correct et un logement salubre. Et ils n'y verraient aucun probl\u00e8me."}]}, "Body": "Bah si, c'est bien la m\u00eame chose. Ils aiment la diversit\u00e9 en th\u00e9orie et comme domestiques mais pas en contact avec leurs pr\u00e9cieux enfants.\n\nL'exemple serait plut\u00f4t d'avoir un centre de migrants en bas de chez eux."}], "PsyX99": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"AlKahina": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'y aurait pas obligation de le faire, sur la base du volontariat ou un truc comme \u00e7a, \u00e7a serait pas mal. "}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Les deux peuvent s'apparier. "}]}, "Body": "Bof. Ce n'est pas aux citoyens de devoir prendre en charge le bon accueil et le logement des immigr\u00e9s, c'est \u00e0 l\u2019\u00c9tat. C'est m\u00eame inscrit dans la Constitution."}]}, "Body": "Presque rien \u00e0 voir, mais je me demande si \u00e7a marcherait pas mieux de faire un syst\u00e8me de parainage pour l'immigration. Ca permet d'en controler le flux, tout en s'assurant que les gens comprennent dans quoi il s'engage, se politise, etc."}]}, "Body": "Il n'y a aucune hypocrisie. C'est du m\u00eame niveau que ceux qui disent \"si vous \u00eates si favorables \u00e0 l'immigration, pourquoi vous n'accueillez pas un Syrien chez vous ?\". Le degr\u00e9 z\u00e9ro de la r\u00e9flexion politique."}], "lestratege": [{"Replies": {}, "Body": "> L'auteur est juste le vrai fid\u00e8le qui suit sa foi de mani\u00e8re jusqueboutiste en sacrifiant ses enfants sur l'autel de la Sainte Diversit\u00e9. \n\nM\u00eame pas s\u00fbr qu'il en ait en plus. Et puis il doit pas habiter Drancy."}], "dolpiff": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que l'auteur ne dit jamais avoir lui-meme des enfants. Facile alors de tenir le terrain de haute d'altitude morale."}], "hibou_confus": [{"Replies": {"Mr_Canard": [{"Replies": {}, "Body": "> Elle, par contre, a fini par reconna\u00eetre s'\u00eatre tromp\u00e9e et a quitt\u00e9 Lib\u00e9 et la France pour partir vivre aux US.\n\nAh oui c'est un sacr\u00e9 retournement qu'elle nous a fait l\u00e0."}], "Homeostase": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant, merci.\n\n[Il y a aussi cette interview](http://www.bfmtv.com/mediaplayer/video/geraldine-smith-face-a-ruth-elkrief-802699.html) (image d\u00e9cal\u00e9e par rapport au son, donc consommez-la de pr\u00e9f\u00e9rence en mode podcast)."}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": ">elle raconte l'islamisation progressive de sa rue parisienne sur une p\u00e9riode de vingt ans\n\nC'est un probl\u00e8me globale qui existe de l'Iraq \u00e0 la France en passant par les USA et la Chine..."}], "Teirkiqwe": [{"Replies": {}, "Body": "J'avais entendu parler de l'article, sans toutefois conna\u00eetre la rue en question. J'ai fini par y passer un jour par hasard...honn\u00eatement j'ai hallucin\u00e9. Je m'attendais \u00e0 un truc genre \"quartier immigr\u00e9s\", en fait c'est vraiment uniquement des commerces religieux \"islamiques\" des deux c\u00f4t\u00e9s du trottoir. "}], "tomberland": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s int\u00e9ressant "}]}, "Body": "Dans le m\u00eame genre litt\u00e9raire (\"un journaliste de lib\u00e9 se confronte au r\u00e9el\"), y'a l'excellent livre de G\u00e9raldine Smith, [Rue Jean-Pierre Timbaud](http://www.lefigaro.fr/vox/societe/2016/04/29/31003-20160429ARTFIG00298-entre-bobos-et-barbus-ma-rue-jean-pierre-timbaud.php), o\u00f9 elle raconte l'islamisation progressive de sa rue parisienne sur une p\u00e9riode de vingt ans.\n\nElle, par contre, a fini par reconna\u00eetre s'\u00eatre tromp\u00e9e et a quitt\u00e9 Lib\u00e9 et la France pour partir vivre aux US."}], "fluffleofbunnies": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, enfin dans ce cas moi aussi je suis pour la diversit\u00e9. La diversit\u00e9 en \u00e9cole d'ing\u00e9nieur c'\u00e9tait cool. Sauf qu'il y avait un tr\u00e8s tr\u00e8s l\u00e9ger biais de s\u00e9lection !"}]}, "Body": "> L'article met en \u00e9vidence l'hypocrisie bobo. Ils aiment la diversit\u00e9 du gentrificateur, mais pour leurs enfants, pas touche.\n\nIls aiment la diversit\u00e9 avec les gens qui sont int\u00e9ressants, pr\u00eats a partager, et a s'int\u00e9grer. Les cassos qui rejettent toute forme d'\u00e9ducation, personne ne veut s'associer avec, qu'on soit de gauche ou de droite."}], "Sentry_Down": [{"Replies": {"Toto_radio": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {"myschlongsprettylong": [{"Replies": {"Glorfindel212": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une d\u00e9finition plut\u00f4t exacte \u00e0 mon avis. Pas p\u00e9jorative en plus."}]}, "Body": "*TU* le d\u00e9finirais comme ca, mais en pratique c'est juste une insulte fourre-tout et on ferait bien d'ignorer l'opinion de toute personne qui utilise le terme."}]}, "Body": "Votant de gauche gagnant bien sa vie, vivant dans un quartier de gens semblables, et pas au contact des probl\u00e8mes quotidiens de la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais CSP-. Sa position lui permet de th\u00e9oriser des solutions aux probl\u00e8mes du monde, mais tient trop \u00e0 son confort mat\u00e9riel et intellectuel pour s'y confronter.  \nJe le d\u00e9finirais comme \u00e7a."}]}, "Body": "> il faut juste arr\u00eater de pr\u00eater aux bobos des intentions qui ne sont pas les leurs.\n\nFaudrait d\u00e9finir \"bobo\" d\u00e9ja"}]}, "Body": "Il n'y a pas d'hypocrisie, il faut juste arr\u00eater de pr\u00eater aux bobos des intentions qui ne sont pas les leurs. Leur vision de la mixit\u00e9 sociale c'est pas d'aller se m\u00e9langer aux pauvres et aux d\u00e9favoris\u00e9s, c'est que lesdites cat\u00e9gories rejoignent leurs cercles. La mixit\u00e9 qu'ils veulent c'est d'avoir dans leurs coll\u00e8ges favoris des gens de tous milieux, pas d'envoyer leur enfants en p\u00e2ture pour relever le niveau des cas d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s."}]}, "Body": "L'article met en \u00e9vidence l'hypocrisie bobo. Ils aiment la diversit\u00e9 du gentrificateur, mais pour leurs enfants, pas touche.\n\nL'auteur est juste le vrai fid\u00e8le qui suit sa foi de mani\u00e8re jusqueboutiste en sacrifiant ses enfants sur l'autel de la Sainte Diversit\u00e9. Comme dans l'Ancien Testament.\n\nLe libre penseur pendant ce temps n'est pas hypocrite et combat la doctrine du d\u00e9terminisme social pour expliquer le d\u00e9terminisme g\u00e9n\u00e9tique. D'un point de vue scolaire, les enfants de CSP+ seront aussi bons en allant dans un coll\u00e8ge pourri (on ne parle pas de l'ultra ZEP). Mais socialement ils seront les sales intellos et en souffriront psychologiquement."}]}, "Body": "Je ne pense pas qu'on puisse d\u00e9cemment faire des reproches \u00e0 des parents qui se pr\u00e9occupent de l'avenir de leur enfant et de leur scolarit\u00e9. Les parents qui s'en contrefichent sont davantage un fl\u00e9au \u00e0 combattre.\n\nDe plus, contrairement \u00e0 ce que laisse entendre l'article, ne pas tricher et favoriser la mixit\u00e9 sociale actuellement n'am\u00e9liore pas la situation, puisque la mixit\u00e9 seule ne suffit pas si d'autres moyens et r\u00e9formes ne sont pas mis en place. \u00c7a revient uniquement \u00e0 sacrifier ses gosses pour *rien*, et je me vois mal, tout de gauche que je me pr\u00e9tends, en faire le reproche \u00e0 qui que ce soit."}], "BowieUndone": [{"Replies": {}, "Body": "Sinon, on peut admettre qu'il y a un gros probl\u00e8me avec certains comportements.  \nOn peut avoir des convictions sans vouloir que certains principes tout aussi importants soient compl\u00e8tement bafou\u00e9s par ailleurs.  \nL'auteur de cet article ne met pas sur la m\u00eame plan la conviction de l'int\u00e9r\u00eat de la mixit\u00e9 et le d\u00e9sir de s\u00e9curit\u00e9, d'assurer une bonne \u00e9ducation, de prot\u00e9ger son enfant et lui donner les meilleurs conditions possibles pour s'en sortir dans la vie.    \nSelon lui, le principe de mixit\u00e9 est au-dessus de la m\u00e9l\u00e9e.   \n  \nSauf que la soci\u00e9t\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral met aussi d'autres principes en valeur, qu'ils font partie de l'\u00e9quation. Le gamin qui frappe et harc\u00e8le, c'est ill\u00e9gal, m\u00eame quand on aime la mixit\u00e9. La mixit\u00e9 n'est d'ailleurs pas du tout le sujet.   \nLe sujet, c'est que ce gamin n'est pas emp\u00each\u00e9 de commettre ces m\u00e9faits.   \nLe sujet, c'est qu'il fait plein de victimes collat\u00e9rales avec, en premier lieu, ses camarades qui ne pourront pas aller ailleurs.   \nLe sujet, c'est qu'\u00e0 cause de ce gamin, un syst\u00e8me end\u00e9mique de reproduction sociale qui va laisser ces camarades sur le carreau se met en place.   \nLe sujet, c'est que ce  gamin n'est pas pris en charge comme la soci\u00e9t\u00e9 l'exige. Les grands principes, ils sont l\u00e0 en r\u00e9alit\u00e9: la soci\u00e9t\u00e9 voudrait et devrait lui offrir des conditions dans lesquelles il ne soit plus une nuisance: que ce soit un \u00e9tablissement sp\u00e9cialis\u00e9 ou autre.   \nEt la soci\u00e9t\u00e9 ferait \u00e7a autant pour lui que pour elle.   \nLa v\u00e9ritable hypocrisie, ce n'est pas d'\u00e9viter les heurts \u00e0 son enfant. La v\u00e9ritable hypocrisie, c'est de d\u00e9placer le probl\u00e8me et de le mettre sur le dos de gens qui ne demandent qu'\u00e0 ce que \u00e7a change.   \n  \nJ'ajouterais que ce m\u00eame type de probl\u00e8me, on le voit dans certains endroits, o\u00f9 ceux qui le peuvent d\u00e9m\u00e9nagent pour ne plus subir car on ne leur offre aucune alternative: les gens menac\u00e9s par des dealers, des femmes dont le violeur habite \u00e0 c\u00f4t\u00e9, etc....   \nLe sujet, c'est l'absence d'alternative en place, pas les gens qui se d\u00e9fendent comme ils peuvent, quitte \u00e0 faire des kilom\u00e8tres en plus. "}], "agiTed": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "> (tu te rappelles, quand Bayrou, ministre de l\u2019Education - oui, c\u2019\u00e9tait une autre vie - voulait faciliter le financement des \u00e9coles priv\u00e9es ?)\n\nDevaquet au piquet !"}]}, "Body": "> En cas de paywall, voici l'article\n\nLes principes et convictions de gauche explosent quand l\u2019enfant entre en sixi\u00e8me. Contourner la carte scolaire devient la pr\u00e9occupation de la rentr\u00e9e.\n\nNon, pas lui. Pas apr\u00e8s l\u2019adolescence que nous avons eue ensemble, nos d\u00e9fil\u00e9s contre le smic jeunes ou la r\u00e9forme de la loi Falloux (tu te rappelles, quand Bayrou, ministre de l\u2019Education - oui, c\u2019\u00e9tait une autre vie - voulait faciliter le financement des \u00e9coles priv\u00e9es ?). Et pourtant si. Il l\u2019a l\u00e2ch\u00e9 comme \u00e7a, au d\u00e9tour d\u2019un coup de fil : Juniorette allait entrer en sixi\u00e8me dans une classe musique (on lui a trouv\u00e9 un fulgurant int\u00e9r\u00eat pour la clarinette), histoire de \u00absortir du ghetto parce que le coll\u00e8ge de secteur, \u00e7a allait pas \u00eatre possible\u00bb.\n\nL\u2019histoire serait tristement banale si elle ne venait \u00e0 la fin d\u2019un \u00e9t\u00e9 o\u00f9 tous mes amis ont rivalis\u00e9 d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 pour faire de l\u2019\u00e9vitement scolaire. Le panel est personnel et al\u00e9atoire. Il ne vaut pas \u00e9tude scientifique. Mais il est symptomatique d\u2019un comportement aujourd\u2019hui d\u00e9complex\u00e9 dans des milieux qui devraient le combattre.\n\nCar, quand m\u00eame, parlons de vous, les amis, de nous. Nous sommes globalement blancs, favoris\u00e9s, progressistes, tol\u00e9rants, votons \u00e0 gauche malgr\u00e9 nos d\u00e9ceptions. Nous avons 40 ans maintenant, et nos enfants entrent en sixi\u00e8me. Vous repr\u00e9sentez toutes les strates de ma vie : amiti\u00e9s lyc\u00e9ennes, \u00e9tudiantes, professionnelles, parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves devenus proches\u2026 Et vous avez craqu\u00e9. Presque tous. Les uns apr\u00e8s les autres. Vous avez fait \u00abun autre choix que le coll\u00e8ge de secteur\u00bb.\n\nPourtant, pour \u00eatre honn\u00eate, ils \u00e9taient rarement probl\u00e9matiques, vos coll\u00e8ges de secteur. Mais vous aviez tous une bonne raison. Et individuellement, elles s\u2019entendent : Juniorette est tr\u00e8s sensible, et le coll\u00e8ge o\u00f9 elle est affect\u00e9e est un tr\u00e8s gros bahut o\u00f9 elle risque d\u2019\u00eatre perdue, Junior pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre scolaris\u00e9 avec son cousin, \u00e7a sera plus simple pour les trajets\u2026 Mais, par-dessus tout, il y a l\u2019excuse massue : l\u2019\u00e9tablissement o\u00f9 Junior doit \u00eatre affect\u00e9, \u00abon n\u2019en dit pas que du bien\u00bb, et puis \u00abil y a un probl\u00e8me de niveau, les bons ne sont pas assez stimul\u00e9s\u00bb.\n\nParce que la mixit\u00e9 scolaire, \u00e7a va bien \u00e0 la maternelle et \u00e0 la primaire. Mais au coll\u00e8ge, fini de rigoler, on retrouve ses semblables. Les populations \u00abd\u00e9favoris\u00e9es\u00bb \u00abtirent la classe vers le bas\u00bb. Alors que Juniorette, elle, elle est limite surdou\u00e9e. La r\u00e9versibilit\u00e9 de l\u2019argument (et si c\u2019\u00e9tait plut\u00f4t Juniorette et ses potes qui allaient tirer la classe vers le haut ?) n\u2019est jamais envisag\u00e9e : les beaux principes de jeunesse, les id\u00e9aux de gauche, de m\u00e9lange, d\u2019\u00e9galit\u00e9, de soci\u00e9t\u00e9 ouverte o\u00f9 les forts \u00e9paulent les faibles, \u00e9clatent sur le mur de l\u2019amour filial. On se r\u00e9signe \u00e0 l\u2019entre-soi en se trouvant des excuses. Les convictions s\u2019arr\u00eatent l\u00e0 o\u00f9 commence Junior.\n\nPourtant, vous les connaissez, les bienfaits de la mixit\u00e9 scolaire, le bien-fond\u00e9, pour un quartier, pour une soci\u00e9t\u00e9, de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 sociale. Mais pour Junior, une bonne petite classe de niveau, ce serait pas mal. Pourtant, ce quartier, vous \u00e9tiez content de vous y installer. Un quartier m\u00e9lang\u00e9, comme on dit, nous autres gentrificateurs. D\u2019ailleurs, ce m\u00e9lange, il \u00e9tait pratique il y a quelques ann\u00e9es : il rendait abordable le niveau des loyers ou le prix du m\u00e8tre carr\u00e9. Mais dix ans plus tard, ce m\u00e9lange devient embarrassant\u2026\n\nAlors on triche. Vous trichez, les amis. Je vous aime mais vous trichez. Avec la loi, mais surtout avec les principes r\u00e9publicains que vous continuez \u00e0 d\u00e9fendre sans voir la contradiction. Vous trichez : vous falsifiez des factures EDF, vous inscrivez Junior \u00e0 des cours de trombone, vous vous faites domicilier chez une vieille marraine qui a une chambre de bonne place du Panth\u00e9on, vous emm\u00e9nagez fictivement chez un parent d\u2019\u00e9l\u00e8ve complice de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la rue, histoire de pouvoir mettre votre nom sur la bo\u00eete aux lettres. Ou vous allez dans le priv\u00e9, ce qui permet, \u00e0 d\u00e9faut de sauvegarder la morale que vous pr\u00f4niez il y a peu, d\u2019\u00e9viter l\u2019ill\u00e9galit\u00e9.\n\nA votre d\u00e9charge, beaucoup d\u2019entre vous \u00eates parisiens, et \u00e0 Paris, on a le sentiment qu\u2019un coll\u00e8ge, \u00e7a se choisit (\u00abnon, vraiment, le coll\u00e8ge X, on n\u2019est pas tr\u00e8s clients\u00bb, m\u2019a dit la m\u00e8re de la meilleure amie de mon fils, \u00e9rigeant la notion de consum\u00e9risme scolaire en \u00e9vidence), comme si on \u00e9tait client de l\u2019Education nationale et qu\u2019on pouvait y faire son march\u00e9. A votre d\u00e9charge, ce sport de l\u2019\u00e9vitement est pratiqu\u00e9 en premier lieu par les personnels de l\u2019Education nationale eux-m\u00eames, qui en connaissent toutes les ficelles et qui poss\u00e8dent un r\u00e9seau leur permettant de passer \u00e0 travers les fourches caudines d\u2019un rectorat pourtant r\u00e9put\u00e9 vigilant. A votre d\u00e9charge, surtout, il s\u2019agit de Juniorette. Et rien n\u2019est trop beau pour elle (forc\u00e9ment, c\u2019est Juniorette). Vous avez raison. Mais aurait-elle \u00e9t\u00e9 si malheureuse ? (On ne lui demande pas son avis, \u00e0 Juniorette, qu\u2019on s\u00e9pare de ses copines. On sait ce qui est bon pour elle).\n\nJe vous entends d\u00e9j\u00e0 raconter les situations dramatiques des \u00e9tablissements ghettos (le v\u00f4tre n\u2019en \u00e9tait pas un, mais c\u2019est vrai qu\u2019ils existent). Me disant que ce n\u2019est pas \u00e0 vous de r\u00e9gler le probl\u00e8me, qu\u2019on ne va pas sacrifier nos enfants. Que c\u2019est bien joli d\u2019avoir des principes, mais que ce ne sont pas les principes qui vont soigner Junior quand il se sera fait casser la gueule ou tirer ses baskets. Vous avez raison, mais Junior n\u2019a m\u00eame pas eu le temps de se faire casser la gueule. Vous avez pr\u00e9sum\u00e9 que, peut-\u00eatre, il allait se faire casser la gueule. Vous avez appliqu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement le d\u00e9lit de faci\u00e8s contre lequel vous \u00e9ructiez jadis.\n\nNe vous m\u00e9prenez pas, je vous comprends. Et moi aussi, sans doute, il m\u2019arrive de transiger parfois sur certains principes. N\u2019emp\u00eache. A 10 ans, Junior, il a retenu une chose. Dans la vie, la solution, c\u2019est la triche.\n\nDans la queue du bureau de vote, en mai, il y avait devant moi une famille Ricor\u00e9. Deux enfants, entre 10 et 15 ans. Pour la premi\u00e8re fois, manifestement, ils entraient dans ce coll\u00e8ge, tout neuf, o\u00f9 se tenait l\u2019\u00e9lection. Ils le trouvaient beau. Les enfants surtout, pour qui on avait voulu faire de ce dimanche \u00e9lectoral une le\u00e7on d\u2019\u00e9ducation civique. M\u00e8re, sentencieuse : \u00ab\u2026 d\u00e9mocratie\u2026 droit de vote des femmes pas si ancien, ma ch\u00e9rie\u2026 nos anc\u00eatres se sont battus\u2026 pense \u00e0 ces pays o\u00f9 on ne vote pas\u2026\u00bb. Juniorette, blas\u00e9e : \u00abPourquoi je vais pas l\u00e0 au coll\u00e8ge, maman ? C\u2019est chouette, c\u2019est juste en face, et moi, mon bahut il est \u00e0 perp\u00e8te\u2026\u00bb\n\nLe lendemain matin, au portail du coll\u00e8ge, il n\u2019y avait pas beaucoup d\u2019enfants Ricor\u00e9. Et pourtant, si tous ceux qui y avaient vot\u00e9 la veille y avaient scolaris\u00e9 les leurs\u2026"}], "EDCDragon": [{"Replies": {"oomk": [{"Replies": {}, "Body": "> Personnellement j'ai fait mon coll\u00e8ge dans un coll\u00e8ge en zone \"ais\u00e9e++\", et je peux vous assurer que mon lyc\u00e9e en zone avec une population de tous horizons s'est mille fois mieux pass\u00e9.\n\nJe pense qu'il y a vraiment une question de maturit\u00e9 et de \"filtrage\", qui s\u00e9pare le coll\u00e8ge de la seconde g\u00e9n\u00e9rale. Apr\u00e8s j'avais des potes en fili\u00e8re pro qui me disait avoir l'impression d'\u00eatre en 6\u00e8me jusqu'au bac.\n\nApr\u00e8s y'a des \u00e9tablissements plus favoris\u00e9s que d'autres ind\u00e9pendamment de la diversit\u00e9 sociale, mon premier coll\u00e8ge \u00e9tait un merdier innommable, j'ai d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en zone un peu plus rurale et j'ai \u00e9t\u00e9 dans des classes de 20 de la 3\u00e8me \u00e0 la terminale, et c'\u00e9tait cool avec une ambiance assez studieuse."}]}, "Body": "Personnellement j'ai fait mon coll\u00e8ge dans un coll\u00e8ge en zone \"ais\u00e9e++\", et je peux vous assurer que mon lyc\u00e9e en zone avec une population de tous horizons s'est mille fois mieux pass\u00e9.\n\nLes gamins \u00e0 ce coll\u00e8ge avaient tellement peu de probl\u00e8mes qu'ils \u00e9taient agressifs, blessants et sans aucun respect pour les autres.\nAjouter \u00e0 \u00e7a un peu de racisme qui devait probablement d\u00e9teindre des parents...\n\nJ'aurais eu a refaire tout \u00e7a, j'aurais fait une d\u00e9rogation pour aller au coll\u00e8ge proche de ce lyc\u00e9e. (J'ai du faire une d\u00e9rogation pour ce lyc\u00e9e qui \u00e9tait 4 fois moins loin que mon lyc\u00e9e \"de secteur\")"}], "Divinicus1st": [{"Replies": {"Narvarth": [{"Replies": {}, "Body": "> Et voil\u00e0 les id\u00e9aux de gauche VS la r\u00e9alit\u00e9.\n\nC'est surtout un article-troll pour g\u00e9n\u00e9rer du clic..."}]}, "Body": "Et voil\u00e0 les id\u00e9aux de gauche VS la r\u00e9alit\u00e9.\n\nC'est pour \u00e7a que de mon point de vue, beaucoup de gens de gauche sont de sacr\u00e9s faux-culs. Idem pour les communistes qui r\u00e9clament l'\u00e9galit\u00e9, mais seront les premiers \u00e0 abuser du syst\u00e8me s'il arrivent au pouvoir.\n\nTrop souvent, les gens de gauche vivent dans une utopie, et refusent de voir les d\u00e9fauts de l\u2019esp\u00e8ce humaine en face. J'aime les id\u00e9es de gauche, mais il ne faut pas essayer de voir le monde avec des lunettes roses."}], "samsng2": [{"Replies": {}, "Body": "Aka quand l'id\u00e9ologie de gauche du multiculturalisme heureux se confronte a la dure r\u00e9alit\u00e9  "}], "compteNumero9": [{"Replies": {"karm1ne": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement je supporte pas ce nivellement par le bas. C'est pas aux \u00e9l\u00e8ves qui travaillent de porter le fardeau de ceux qui ne foutent rien. C'est justement le r\u00f4le de l'\u00e9ducation nationale de s'occuper des \u00e9l\u00e8ves en difficult\u00e9 et de leur proposer un enseignement adapter."}]}, "Body": "Ca serait sympa qu'on arr\u00eate de se m\u00e9langer les pinceaux avec la mixit\u00e9. Ce qui me fait chier n'est pas que mon fils soit avec des enfants d'immigr\u00e9s (comme je le suis). Ce qui me fait chier c'est que quel que soit son niveau il soit dans une classe o\u00f9 quelques \u00e9l\u00e8ves qui ont depuis longtemps abandonn\u00e9 l'id\u00e9e d'apprendre quoi que ce soit, compl\u00e8tement perdus, coulent tous les autres. Le probl\u00e8me n'est pas la mixit\u00e9 sociale, c'est l'abandon des classes de niveau qui ne signifie rien d'autre que le nivellement par le (tr\u00e8s) bas.\n\nM\u00eame ces \u00e9l\u00e8ves perdus m\u00e9riteraient mieux qu'un hypocrite passage dans la classe de leur choix o\u00f9 ils n'apprendront rien en attendant de ne rien faire..."}, {"Replies": {}, "Body": "Supprimer la s\u00e9lection au m\u00e9rite, supprimer les classes de niveau, \u00e7a a eu un effet rigolo: la s\u00e9gr\u00e9gation sociale.\n\nL\u00e0 moi j'en suis, comme d'autres, \u00e0 h\u00e9siter \u00e0 acheter un appartement pour que mon fils ne se retrouve pas dans une classe abandonn\u00e9e aux quelques uns qui ne peuvent pas suivre."}], "TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Pareil, m\u00eame si je rigole en repensant aux vielles pub ricor\u00e9 avec la famille blanche de chez blanche jusqu'\u00e0 ses v\u00eatements (je recommande la vid\u00e9o du joueur du grenier, sp\u00e9cial pub ou il en parle) ca fait tellement \"Moi je vois \u00e7a alors c'est vrai !\"...."}], "KiwyCahuete": [{"Replies": {"TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, merci pour la pr\u00e9cision. Ce qui m'a fait tiquer c'est le:\n\n> Nous sommes globalement blancs\n\nQui m'a amen\u00e9 \u00e0 penser qu'il y avait peut \u00eatre un sens plus malsain derri\u00e8re ... apr\u00e8s je suis sans doute trop habitu\u00e9 aux titres consternants de Salon & co, je l'admet.\n\n"}]}, "Body": "Une \"famille Ricor\u00e9\" \u00e7a vient de [cette](https://www.youtube.com/watch?v=Gv6Sx2HW038) pub de 1994 pour Ricor\u00e9, c'est l'exemple de la famille mod\u00e8le des 90's. Y'a peut-\u00eatre d'autres pubs faites depuis mais je pense que celle-ci reste l'originale.\n\nMais c'est clair qu'en 2017 l'expression a pris un bon coup de vieux."}], "Greflop": [{"Replies": {}, "Body": "> ... au fait, famille Ricor\u00e9 ... C'est simplement synonyme de famille mod\u00e8le ou le grincement que j'ai eu en lisant \u00e7a est-il partag\u00e9 par certains ?\n\nJe pense que c'est en rapport \u00e0 une pub Ricor\u00e9 qui mettait en sc\u00e8ne une famille beaucoup trop joyeuse et idyllique pour \u00eatre r\u00e9aliste, mais je ne saurai en \u00eatre s\u00fbr."}]}, "Body": "***Mugissement int\u00e9rieur***\n\nMais bon diable que c'est faible comme argumentaire ! A chaque paragraphe, j'en suis arriv\u00e9 \u00e0 *mais \u00e9videmment b****** ou *et alors ?* ...\n\nJ'en ai plus qu'assez de ces articles qui commencent par \"c'est rien que mon opinion\" et qui en profitent pour te d\u00e9voiler un soit-disant probl\u00e8me syst\u00e9mique (surtout que \u00e7a me donne envie d'\u00e9crire des pav\u00e9 pour m'indigner).\n\n... au fait, *famille Ricor\u00e9* ... C'est simplement synonyme de famille mod\u00e8le ou le grincement que j'ai eu en lisant \u00e7a est-il partag\u00e9 par certains ?"}], "nastybuck": [{"Replies": {"agiTed": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais ce n'est pas trop dangereux la clarinette ?\n\nNon, en fait la principale difficult\u00e9 c'est d'apprendre \u00e0 souffler en Russe ou en Chinois dedans."}], "TheBestOpinion": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"BlackBird_Freedom": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"BlackBird_Freedom": [{"Replies": {"Piouw": [{"Replies": {"BlackBird_Freedom": [{"Replies": {}, "Body": ">les suites, c'est canon\n\n\n\nJ'en connais de pas ch\u00e8res, belles."}]}, "Body": "Pourtant les suites, c'est canon. "}]}, "Body": "J'ai ai plein le Do, des suites"}]}, "Body": "Et ce n'est que le pr\u00e9lude, tu vas voir la suite !"}]}, "Body": "Bient\u00f4t dans les bachs"}]}, "Body": "Et c'est tout un art."}]}, "Body": "une [fugue](https://fr.wikipedia.org/wiki/Fugue) \u00e0 un autre sens en musique"}]}, "Body": "J'ai pas compris :'("}], "Solace1": [{"Replies": {"agiTed": [{"Replies": {"Frensoaria": [{"Replies": {"rinsa": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {}, "Body": "Pas si vite, grand fou ! "}], "TotesMessenger": [{"Replies": {"Endarys": [{"Replies": {"TotesMessenger": [{"Replies": {}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/nouvelletaglinedusub] ['tain mais c'est quoi ce sub](https://np.reddit.com/r/NouvelleTaglineDuSub/comments/7133zn/tain_mais_cest_quoi_ce_sub/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}]}, "Body": "'tain mais c'est quoi ce sub"}]}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/commeditlajeunemariee] [Nous devons aller plus profond](https://np.reddit.com/r/commeDitLaJeuneMariee/comments/712inn/nous_devons_aller_plus_profond/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}]}, "Body": "Nous devons aller plus profond."}]}, "Body": "Chuis s\u00fbr que t'as post\u00e9 ce lien juste pour la blague."}]}, "Body": "Tellement longtemps que je suis + content de m'en rappeler que de la blague elle-m\u00eame."}]}, "Body": "Ca fait des ann\u00e9es que tu voulais la sortir celle la, non ?"}]}, "Body": "Mais ce n'est pas trop dangereux la clarinette ?\n\nJ'me suis toujours dit que \u00e7a incitait \u00e0 la fugue."}], "Debiased": [{"Replies": {"nastybuck": [{"Replies": {"Debiased": [{"Replies": {}, "Body": "Mais tout le monde joue bourr\u00e9, le soir !\n\nhttps://i.pinimg.com/736x/1b/fc/05/1bfc052bba0cda2c4a0f13a70b36e48a--saxophone-music-saxophone-players.jpg"}]}, "Body": "Jamais essay\u00e9 mais sachant qu'\u00e0 la plage je suis dans l'eau la journ\u00e9e et bourr\u00e9 le soir, je pense qu'amener un saxo ce serait \u00e0 \u00e9viter, dans mon cas. "}]}, "Body": "Sinon, la meilleure r\u00e9compense apr\u00e8s 15 ans de clarinette, c'est pas de se mettre au sax avec une facilit\u00e9 d\u00e9concertante et de choper \u00e0 tour de bras sur la plage en \u00e9t\u00e9 ?"}]}, "Body": "Apr\u00e8s, souvent l'int\u00e9r\u00eat pour la clarinette c'est fulgurant. C'est pas le genre d'instrument comme la guitare ou tu te dis pendant des mois que tu vas essayer avant de laisser tomber voyant que Wonderwall c'est pas pour toi. La clarinette une fois que t'as pos\u00e9 tes doigts dessus tu sais tr\u00e8s vite si t'aimes tenir un objet phallique proche de ta bouche et souffler dedans ou pas. Y'a rarement de demie mesure o\u00f9 tu te demandes si c'est vraiment ta vocation ou pas. Enfin c'est juste mon avis apr\u00e8s 15 ans de clarinette. "}], "thomanou": [{"Replies": {}, "Body": "> Pourtant, vous les connaissez, les bienfaits de la mixit\u00e9 scolaire, le bien-fond\u00e9, pour un quartier, pour une soci\u00e9t\u00e9, de l\u2019h\u00e9t\u00e9rog\u00e9n\u00e9it\u00e9 sociale. \n\nOu alors: ils ont toujours eu tr\u00e8s fort envie d'y croire \u00e0 ces bienfaits. Mais en pratique, les bienfaits de la mixit\u00e9 sont loin d'\u00eatre si \u00e9vidents."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"CaptainBarbaboule": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {"CaptainBarbaboule": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {}, "Body": "Dans mon lyc\u00e9e priv\u00e9, on faisait \u00e7a pour les maths, les classes de 2nde divis\u00e9es sur les horaires de maths en 3 niveaux selon les comp\u00e9tences : vert, orange, rouge. A chaque conseil de classe, les profs de maths pouvaient ou non changer un \u00e9l\u00e8ve selon l'\u00e9volution de son niveau.  \nLes \u00e9l\u00e8ves du groupe vert faisaient du programme de 1\u00e8re S ( \u00e0 peu pr\u00e8s ) m\u00e9lang\u00e9 \u00e0 des notions de maths post-bac dont je ne saurais me rappeler p\u00eah, c'\u00e9tait super, le seul inconv\u00e9nient \u00e9tait que ce syst\u00e8me de classe par niveau n'\u00e9tait en place que pour la 2nde, du coup les groupes vert faisaient leur ann\u00e9e de 1\u00e8re S en seconde, et se faisaient chier en math durant leur ann\u00e9e effective de 1\u00e8re.  \nAlors que les groupes rouge qui passaient en ann\u00e9e sup\u00e9rieure ( on sait comment \u00e7a se passe ) se retrouvaient largu\u00e9s.  \n\nUn syst\u00e8me qui marche, si g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 \u00e0 toutes les ann\u00e9es scolaires d'une discipline donn\u00e9e. Impossible \u00e0 appliquer \u00e0 l'ensemble des mati\u00e8res si on veut d\u00e9velopper la coh\u00e9sion d'une classe, dont la notion d'une classe d'\u00e9l\u00e8ves unique tendrait \u00e0 dispara\u00eetre."}], "BowieUndone": [{"Replies": {"CaptainBarbaboule": [{"Replies": {}, "Body": "Ma classe Europ\u00e9enne ressemblait pas du tout \u00e0 ce que tu d\u00e9cris. C'\u00e9tait beaucoup plus de bricolage mais on progressait vraiment"}], "Futakitty": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais c'est sur concours, \u00e7a ne se d\u00e9cide pas sur un coup de t\u00eate.\n\nJ'ai pas souvenir d'avoir pass\u00e9 de concours."}], "Schlagr": [{"Replies": {"BowieUndone": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "J'\u00e9tais en classe euro au lyc\u00e9e et c'\u00e9tait une vaste fumisterie. A part cr\u00e9er une classe de niveau sans le dire, on n'y \u00e9tait pas meilleurs en anglais.\n\nJ'ai fait un \u00e9change en Su\u00e8de et Slovaquie, c'\u00e9tait principalement du tourisme. On parlait un peu en anglais avec les gens de l'autre pays, mais pas tant que \u00e7a. Quand on faisait une sortie extra-scolaire, la majorit\u00e9 des cas tu avais plusieurs fran\u00e7ais de la classe euro et plusieurs su\u00e9dois/slovaques de la classe euro. Chacun parlait principalement dans sa langue que l'on ne comprenait pas puis qu\u2019eux ne parlaient pas fran\u00e7ais et que nous ne parlions ni su\u00e9dois ni slovaque.\n\nJe n'ai pas fait de stage en entreprise au lyc\u00e9e.\n\nAussi, il n'y avait pas de concours, c'\u00e9tait de la s\u00e9lection sur dossier. Le niveau d'anglais n'\u00e9tait pas le crit\u00e8re principal de s\u00e9lection.\n\nLa classe euro anglais \u00e9tait plus euro que anglais. La Su\u00e8de et la Slovaquie \u00e9taient sympa, mais franchement on s'en fichait de l'anglais."}]}, "Body": "Pour une classe euro, normalement, c'est un accord entre minist\u00e8res fran\u00e7ais et britannique, et tu es h\u00e9berg\u00e9 par l'habitant, il y a un stage en entreprise anglaise, en plus d'un stage d'int\u00e9r\u00eat public d\u00e9cid\u00e9 par le minist\u00e8re, et des visites culturelles en anglais.   \nBien sur qu'il y a des moments o\u00f9 les Fran\u00e7ais se retrouvent en groupe et parlent fran\u00e7ais entre eux, mais l'essentiel du voyage se fait en immersion, contrairement aux voyages scolaires habituels.     \nPour une vraie section europ\u00e9enne en tout cas.   \n  \nEt donc, c'est vraiment \u00e7a qui fait progresser plut\u00f4t que des cours th\u00e9oriques en anglais, parce que le concours a d\u00e9j\u00e0 valid\u00e9 que la partie th\u00e9orique \u00e9tait maitris\u00e9e.   \n    \nCes cours,  comme nos cours en fran\u00e7ais, \u00e7a a son utilit\u00e9 certaine, mais ce n'est pas stricto sensu un apprentissage de la langue.   \nPuisque cet aspect a \u00e9t\u00e9 d\u00e9laiss\u00e9 (et qu'en pratique, ce n'est pas parce que le concours est obtenu qu'on maitrise absolument tout et qu'on n'a plus besoin de rien apprendre), ce sont les stages d'immersion qui font le plus progresser.   \n  "}]}, "Body": "Euuh, les voyages scolaires ne font rien apprendre en langues. On parle en fran\u00e7ais toute la journ\u00e9e."}]}, "Body": "Les classes euro, c'est pas ill\u00e9gal.   \nMais c'est sur concours, \u00e7a ne se d\u00e9cide pas sur un coup de t\u00eate.   \nEt m\u00eame par concours, ce ne sont pas sp\u00e9cialement ces cours qui font progresser en anglais (parce que t'es d\u00e9j\u00e0 cens\u00e9 avoir le niveau), mais les voyages en Angleterre qui sont pr\u00e9vus dans ce cursus. "}]}, "Body": "J'ai v\u00e9cu une exp\u00e9rience un peu similaire ( sans me faire taper dessus heureusement)\n\nJ'\u00e9tais en classe Europ\u00e9enne en seconde. Au del\u00e0 d'un cours en plus d'histoire en anglais, on avait une classe d'anglais sp\u00e9cifique o\u00f9 tout le monde faisait classe Euro et donc avait un bon niveau. Les cours \u00e9taient franchement d'un bon niveau et on apprenait beaucoup. \nPuis, en premi\u00e8re, je crois qu'il se sont rendus compte que c'\u00e9tait ill\u00e9gal et donc on a retrouv\u00e9 des classes d'anglais mixte. Depuis, j'ai plus jamais progress\u00e9 en anglais par voie scolaire sauf maintenant, o\u00f9 je suis de nouveau dans une classe par niveau. "}], "C0ldSn4p": [{"Replies": {"Lulunadipaelle": [{"Replies": {"Aesahaetr": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ont fait mieux \u00e0 Jussieu.\n\nAvant le d\u00e9but des cours d'anglais, ils font passer un QCM en ligne pour \u00e9laborer des groupes de niveau. Je me retrouve dans le groupe 1, encore heureux vu mon temps pass\u00e9 sur Reddit.\n\nTroisi\u00e8me ann\u00e9e, deux-trois licences de maths, le reste en licence d'info (donc on pourrait s'attendre \u00e0 ce que l'exposition \u00e0 Internet am\u00e9liore leur cas).\n\nLa prof explique que les bilingues peuvent ne pas se pr\u00e9senter aux cours, sauf pour leur pr\u00e9sentation orale et l'examen final. Je choisis de rester parce que c'est bien de pratiquer l'oral un peu.\n\n\u00c9tonnamment, un groupe d'anglais sans ses bilingues, le niveau des dialogues chute."}]}, "Body": "M\u00eame en \u00e9tudes sup\u00e9rieures c'est toujours bien les classes de niveaux en langue.\n\nDans mon \u00e9cole d'ing\u00e9 il y avait des groupes de niveaux de langue \u00e0 mon arriv\u00e9e, tout le monde \u00e9tudiait la m\u00eame chose, mais de mani\u00e8re diff\u00e9rente et adapt\u00e9e. De plus ceux avec un niveau moindre prennent la parole plus souvent \u00e9tant donn\u00e9s qu'il y avait pas de \"bon\" \u00e9l\u00e8ve parlant plus facilement anglais pour parler \u00e0 leur place.\n\nPeu apr\u00e8s ils ont vir\u00e9 les classes de niveau en premi\u00e8re ann\u00e9e de cycle ing\u00e9. R\u00e9sultat dans les groupes c'\u00e9tait les bons qui prenaient la parole et les autres bullaient dans leur coin.\n\nJe crois que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 remis ou qu'ils ont fait \u00e7a que pour la premi\u00e8re ann\u00e9e parce qu'il est pas forc\u00e9ment facile d'estimer le.niveau de langue sur la base d'un r\u00e9sultat de TOEIC blanc (et je trouve \u00e7a d\u00e9j\u00e0 limite comme argument, t'as quand m\u00eame une putain de diff\u00e9rence entre un mec \u00e0 900/990 et un mec \u00e0 300/990...). J'esp\u00e8re en tout cas."}], "Rodalan": [{"Replies": {"Glorfindel212": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que rompre l'\u00e9galit\u00e9 apparente pour favoriser l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle n'est pas vendeur."}]}, "Body": "> Les meilleurs arr\u00eataient de se faire chier et pouvait enfin aller un peu dans le hors programme pour r\u00e9pondre a des question qui d\u00e9coule du cours mais sont encore hors programme comme 1-2 \u00e7a fait quoi (oui les n\u00e9gatifs c'est hors programme en 6\u00e8me).\n\nCeci. Autoriser les meilleurs \u00e0 explorer librement le contenu du programme et sortir des limites impos\u00e9es, avec en contrepartie une aide ( souvent d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e ) envers les autres, comme un partage du savoir.  \nGagnant-gagnant."}]}, "Body": "Dans mon coll\u00e8ge priv\u00e9 ils avaient introduit des classes de niveau en maths et anglais. Au d\u00e9but les parents avaient gueuler mais apr\u00e8s un semestre tout le monde \u00e9taient contents. \n\nLes meilleurs arr\u00eataient de se faire chier et pouvait enfin aller un peu dans le hors programme pour r\u00e9pondre a des question qui d\u00e9coule du cours mais sont encore hors programme comme 1-2 \u00e7a fait quoi (oui les n\u00e9gatifs c'est hors programme en 6\u00e8me). Et de l'autre cot\u00e9 les moins bon pouvait se concentrer sur bien comprendre les bases et ne plus \u00eatre larguer. En anglais c'\u00e9tait encore plus flagrant, les bilingue ou presque pouvait directement \u00e9tudier de la vrai litt\u00e9rature et les autres pouvait apprendre soit la grammaire soit les bases pour ceux qui ne les avait pas en sortant de l'\u00e9cole.\n\nEn plus \u00e7a permettait de mixer les classes donc \u00e7a aidait \u00e0 se faire de nouveau amis \u00e0 la r\u00e9cr\u00e9."}], "radioactive_glowworm": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai vu les deux c\u00f4t\u00e9s des classes de niveau quand j'\u00e9tais en \u00e9cole d'ing\u00e9, avec les cours de langues. En anglais et en espagnol j'\u00e9tais dans les meilleurs groupes, et mis \u00e0 part des bavardages, c'\u00e9tait top (\u00e7a fait du bien de ne pas passer des heures sur un truc simple !). Par contre j'\u00e9tais dans le groupe des d\u00e9butants en allemand, et le probl\u00e8me \u00e9tait que certains \u00e9taient int\u00e9ress\u00e9s et voulaient progresser, mais d'autres n'en avaient strictement rien \u00e0 foutre et perturbaient le cours. Par la suite je suis all\u00e9e en fac et j'y ai suivi des cours d'allemand pour d\u00e9butants et j'ai trouv\u00e9 l'ambiance bien meilleure, sans doute parce qu'il s'agissait d'un cour optionnel que tout le monde l\u00e0 bas avait choisi de suivre."}], "Schlagr": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {}, "Body": "Mon exemple est flippant, parce que des 3 principaux bourreaux de mon enfance (dont deux meufs), deux sont devenu(e)s enseignant(e)s. Leurs parents l'\u00e9tant eux-m\u00eames,  je suppose qu'ils ont \u00e9t\u00e9 simplement bien guid\u00e9s dans la fili\u00e8re, voire pistonn\u00e9s aux entournures."}]}, "Body": "> alors que le perp\u00e9trateur n'a jamais \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 (il est m\u00eame devenu prof)\n\nJe me suis toujours demand\u00e9 d'o\u00f9 venaient quelques profs pervers-narcissiques, et quelles \u00e9taient leurs motivations pour enseigner. \u00c7a fournit quelques \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse..."}]}, "Body": "Pire je ne sais pas. Disons que les pr\u00e9textes pour s'en prendre aux autres sont diff\u00e9rents, mais la violence est s\u00fbrement la m\u00eame aujourd'hui qu'il y a 30 ans. J'ai vu des trucs d\u00e9gueulasses, des familles qui faisaient d\u00e9m\u00e9nager un gosse en catastrophe alors que le perp\u00e9trateur n'a jamais \u00e9t\u00e9 inqui\u00e9t\u00e9 (il est m\u00eame devenu prof), etc. "}]}, "Body": "Je n'ose m\u00eame pas imaginer ce que c'est aujourd'hui. Quand j'\u00e9tais jeune, les petits Fran\u00e7ais cr\u00e9tins \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 insupportable dans leur brimades.\n\nAlors aujourd'hui, en ajoutant la haine de race et de religion \u00e0 l'action des agresseurs, cela doit \u00eatre infiniment pire encore.\n\nAvant on te traitait d'intello, maintenant tu deviens un toubab fragile \u00e0 qui on va niquer sa race de m\u00e9cr\u00e9ant."}]}, "Body": "Le d\u00e9bat est immense sur ce sujet. On reparle des fameuses \"classes de niveau\", d\u00e9cri\u00e9es par tous, mais qui pourraient devenir un truc pas si mal pour peu qu'il soit bien pens\u00e9. J'ai v\u00e9cu le coup du \"on va mettre quelques bons \u00e9l\u00e9ments dans une classe d'abrutis, \u00e7a va relever le niveau\", bilan on a pass\u00e9 deux ans d'enfer \u00e0 se faire lyncher par les autres \u00e9l\u00e8ves, et \u00e0 stagner sur le plan scolaire.  \n\nC'\u00e9tait il y a 30 ans."}], "samsng2": [{"Replies": {}, "Body": "Salut  \nAu coll\u00e8ge en fin de 5e il fallait faire un choix. Il y avait classe europ\u00e9enne (allemand), classe math\u00e9matiques et classe sport et enfin une classe \"rien\".  \nJe me suis retrouv\u00e9 dans la classe \"rien\" avec les perturbateurs et ceux qui avaient des mauvaises notes.  \nEt bien c'\u00e9tqit le bordel. On a eut des profs qui ont craqu\u00e9s, on faisait cours la porte ouverte comme \u00e7a si le prof crie trop le principal pouvait entendre et intervenir. On a m\u00eame eut la visute du rectorat a propos de cette classe a probl\u00e8me.  \nFinalement je m'en suis sorti.  \nMais c'\u00e9tait clairement pas une bonne id\u00e9e car ceux qui s'en foutait (de l'\u00e9cole) \u00e9taient tous regroup\u00e9s et donc la classe n'avan\u00e7ait pas.  \nA \u00e7a tu peux rajouter les \"pauvres\" 2-3 bons \"intellos\" qui ont en prit plein la gueule.  \nMoi j'\u00e9tais pas un intello donc j'ai pass\u00e9 une ann\u00e9e OK mais on \u00e9tait en retard sur le programme.  \nEnfin, le coll\u00e8ge a arr\u00eat\u00e9 l'experience juste apr\u00e8s.  \n\n"}], "ioutaik": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "L'id\u00e9e de la responsabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite. Quand tes enfants sont mal \u00e9lev\u00e9s, c'est la faute de la soci\u00e9t\u00e9 ou de la victime.\n\nIl devient dur de faire quoi que ce soit."}]}, "Body": "Couper les allocs aux parents, essayer au moins d'inciter les parents abrutis \u00e0 ne pas encourager leurs enfants.\n\nEt oui, les abandonner. Actuellement toute l'\u00e9cole est abandonn\u00e9e, y compris ces raccailles, donc autant r\u00e9duire le nombre de victimes."}], "Revivals_reddit": [{"Replies": {}, "Body": "d'abord s'occuper des parents et du cancer communautariste. Mais \u00e7a co\u00fbte trop cher (politiquement et financi\u00e8rement) et donc on fait pas."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "Fasciste ! L'\u00e9cole de la R\u00e9publique, c'est l'\u00e9cole de la Diversit\u00e9 !\n\nEn effet, la solution n'est pas de punir \u00e0 coup de coupure de l'argent. La solution c'est de dire \u00e0 la TV que le communautarisme c'est mal. Mais tant qu'on mettra des Tobiras en ministres de la Justice pour expliquer le besoin de r\u00e9parations pour le colonialisme et des Macrons qui disent qu'il n'y a pas de culture fran\u00e7aise on n'ira pas loin.    "}]}, "Body": "Les parents ne font rien d'ill\u00e9gal, il ne faut pas leur enlever leur enfant. Aujourd'hui les enfants isol\u00e9s en centre d\u00e9di\u00e9 sont les enfants criminels. Ici ce n'est pas le cas.\n\nCes enfants, malgr\u00e9 leur comportement d\u00e9testable, sont le produit de leur \u00e9ducation \u00e0 la fois \u00e0 la maison et \u00e0 l'\u00e9cole.\n\nEn vrac je suis pour une \u00e9cole o\u00f9 on nivelle les individualit\u00e9s et on respecte l'autorit\u00e9 comme \u00e0 l'ancienne ou dans les pays asiatiques: uniforme (au moins couleurs), respect des enseignants en se tenant debout. C'est la forme.\n\nSur le fond \u00e7a n'emp\u00eache en rien ensuite de pratiquer des p\u00e9dagogies diff\u00e9renci\u00e9es, modernes ou exp\u00e9rimentales. Ce n'est pas incompatible avec une forme stricte. Tiens j'aime m\u00eame l'id\u00e9e qu'ils fassent le m\u00e9nage comme les petits Japonais. Ca d\u00e9veloppe l'hygi\u00e8ne, la propret\u00e9 et la solidarit\u00e9 para\u00eet-il.\n\nPour faire pression sur les familles: Menace d'exclusion (m\u00eame en \u00e9cole primaire) et pression financi\u00e8re (allocations, amendes, bonus/malus). Mais c'est illusoire, le fond du probl\u00e8me est une \u00e9ducation et des comportements communautaris\u00e9s. Mais cela ne d\u00e9range pas la R\u00e9publique, au contraire elle les prot\u00e8ge tant que c'est l\u00e9gal.\n\n"}], "Hycanlox": [{"Replies": {"jai2yeux": [{"Replies": {}, "Body": "... et tant qu'on peut encore."}]}, "Body": "La question c'est pas que devrait on mais que pourrait on faire et vu les parents qu'il y a au bout : pas grand chose de toute fa\u00e7on. Donc \u00e0 part essayer de s'epargner du mieux qu'on peut..."}], "Schlagr": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "Oui oui, c'est bien ce que je voulais dire. On a toujours des usines (M\u00e9lenchon rappelle tr\u00e8s bien que la production industrielle en valeur n'a pas baiss\u00e9e !) mais plus d'ouvriers non qualifi\u00e9s en masse \u00e0 l'int\u00e9rieur."}]}, "Body": "Parce que le travail a l'usine a \u00e9volu\u00e9. Des cassos on n'en veut plus. C'est fini l'\u00e9poque ou on donnait une masse \u00e0 un mec et on lui disait de taper quelque part.\n\nMaintenant \u00e7a c'est une machine qui le fait, et l'op\u00e9rateur doit savoir g\u00e9rer le process et la qualit\u00e9 efficacement et en s\u00e9curit\u00e9. Bref, faut pas des neuneus et des gens qui refusent d'apprendre."}]}, "Body": "Les mettre \u00e0 l'usine. Le probl\u00e8me c'est qu'on a plus d'usines prennant en masse des ouvriers non qualifi\u00e9s."}]}, "Body": "Je trouve que tu soul\u00e8ves une tr\u00e8s bonne question : que devrait on faire des \u00e9l\u00e8ves qui sont toujours perturbateurs ? Les mettre dans une classe \u00e0 part ( donc honn\u00eatement, les abandonner)?  Les couper de leur rep\u00e8re pour esp\u00e9rer un changement ? ( Pensionnats loin de chez eux ?)\n\nQuelle est votre avis l\u00e0 dessus ? "}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Th\u00e9orie des jeux. La meilleure solution pour toi est \u00e9videment de mettre tes enfants ailleurs, n\u00e9anmoins pour la soci\u00e9t\u00e9, cela va accentuer les probl\u00e8mes existant."}], "radioactive_glowworm": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "La conclusion c'est peut-\u00eatre que c'est un peu le bordel partout et qu'il s'agit d'une d\u00e9mission g\u00e9n\u00e9rale de l'Etat et des parents plus que d'une victoire de l'Islam ou d'un probl\u00e8me d'ethnies... C'est un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9, de caprices, d'entre-soi, d'\u00e9litisme et de communautarisme. L'Ecole r\u00e9publicaine ne remplit plus sont r\u00f4le depuis longtemps, si elle l'a jamais rempli. "}]}, "Body": "Personnellement j'\u00e9tais scolaris\u00e9e dans un des meilleurs coll\u00e8ges-lyc\u00e9es de ma r\u00e9gion (priv\u00e9, en plus) et c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le bordel dans certaines classes, alors je n'imagine m\u00eame pas ce que \u00e7a doit \u00eatre dans les endroits difficiles."}], "spacexfrance": [{"Replies": {"pikifou": [{"Replies": {}, "Body": "Pour ma part je reste dans mon logement social sous les combles que j'avais eu quand je bossais pour une mis\u00e8re (maintenant ca va mieux) juste parce que je suis dans les environs du lyc\u00e9e tr\u00e8s bien cot\u00e9 de ma ville.\n\nJe pourrais trouver ailleurs mais alors mon enfant aura moins de chances d'y aller. Il n'en est qu'\u00e0 la moiti\u00e9 du coll\u00e8ge..."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "On m'a fait tellement de fois cette remarque m\u00eame en famille... C'est pr\u00e9vu, rien que pour la question du niveau scolaire des enfants.\n\nMais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ce sombre tableau, il faut reconna\u00eetre que des classes (sans gros perturbateurs) fonctionnent et les \u00e9l\u00e8ves sont heureux. Cette ann\u00e9e on n'a pas \u00e0 se plaindre, au contraire. Bon enseignants et pas de racaille (mais l'an dernier on a pos\u00e9 des exigences en entretien avec le directeur, \u00e7a a servi).\n\nPar contre voir l'Islam visible tous les jours autour de l'\u00e9cole et dans la t\u00eate de certains gamins, \u00e7a me brise le coeur pour tous les enfants. Rien que pour \u00e7a aussi il faut se barrer."}]}, "Body": "+1 \nEn tant que parents c'est irresponsable de laisser ses enfants dans un tel merdier. C'est ton droit et m\u00eame devoir de les sortir de l\u00e0. \n"}], "onlyinterestingthing": [{"Replies": {}, "Body": "Et dans un autre thread u/jehaislesenfants appelle noir sur blanc au grand remplacement."}], "TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Celui qui sans faire d'exp\u00e9rience a d\u00e9montrer que la terre \u00e9tait au centre de l'univers et immobile ?"}]}, "Body": "D\u00e9noncer un argument qui occulte des traits intrins\u00e8ques de l'Homme (comme le fait d'\u00eatre affect\u00e9 par ses \u00e9motions) = dire que raisonner c'est idiot ...\n\nPfiou, Aristote n'a qu'\u00e0 bien se tenir !"}]}, "Body": "> Cette volont\u00e9 constante de vouloir sortir toute \u00e9motion/sensibilit\u00e9 du raisonnement ca me ...\n\nAh, c'est vrai que vouloir raisonner, c'est idiot. "}], "PsyX99": [{"Replies": {"TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"Eufra": [{"Replies": {"TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {}, "Body": "Mon Dieu j'ai fait l'erreur de lire ton lien ... j'ai m\u00eame pas la force de commenter la confusion corr\u00e9lation-causalit\u00e9 qui sert de fil rouge ... le premier commentaire a n\u00e9anmoins sauv\u00e9 la donne:\n\n> I think it is unfair that some people are addicted to heroin but others aren't. To even the playing field we should make sure children are given their first mandatory shot of heroin when they graduate so that they don't have an unfair advantage over everyone else. \n\n(mention sp\u00e9ciale \u00e0 leur citation plus que minime de la r\u00e9publique de Platon pour appuyer leur arguments ... je suis persuad\u00e9 qu'ils r\u00e9agiraient bien diff\u00e9remment face au reste du contenu)"}]}, "Body": "> Rien qu'\u00e0 lire le titre, avec cette notion de triche, qui les pr\u00e9sente comme des gens qui abuseraient de leurs privil\u00e8ges\u00ae.\n\nhttp://www.abc.net.au/radionational/programs/philosopherszone/new-family-values/6437058\n\nL'un de mes articles pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s sur le net quand j'ai besoin de rire. Morceau choisi :\n\n> I don\u2019t think parents reading their children bedtime stories should constantly have in their minds the way that they are unfairly disadvantaging other people\u2019s children, but I think they should have that thought occasionally."}]}, "Body": "A bon ? Il me semblait pourtant que notre ma\u00eetre \u00e0 penser \u00e0 tous avait d\u00e9clar\u00e9: *chercher \u00e0 comprendre, c'est chercher une excuse --remet sa rollex en place--*.\n\n(/s je pr\u00e9cise)\n\nJ'dis pas qu'il faut pas chercher d'explication, mais l'article pr\u00e9sente les choses de mani\u00e8re compl\u00e8tement biais\u00e9e (et en utilisant des arguments et proc\u00e9d\u00e9s dont l'aspect logique me semble \u00e0 revoir).\n\nRien qu'\u00e0 lire le titre, avec cette notion de *triche*, qui les pr\u00e9sente comme des gens qui abuseraient de leurs *privil\u00e8ges\u00ae*.\n\nC'est comme si je te dis: *Ces gens qui profitent des allocations familiales* au lieu de *ces gens qui cherchent \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier des allocations familiales*.\n\nQue certains utilisent certaines opportunit\u00e9s/failles (selon comme on voit les choses) certes, mais leur reprocher d'agir de la sorte en les moralisant un bon coup, alors que c'est juste des personnes qui veulent le meilleur pour leur gosse, je trouve \u00e7a fort."}]}, "Body": "Expliquer c'est pas excuser hein. Je croyais qu'on \u00e9tait tous bon la dessus..."}]}, "Body": "... et face \u00e0 cela, y'a des gens qui vont te dire: *\"Ne fait rien car tout cela c'est la faute a pas assez de vivre-ensemble\u00a9\"*\n\nT'es cens\u00e9 faire quoi si ta gamine se fait tabasser ? Te dire *\"ouais faut quand m\u00eame relativiser c'est surtout le r\u00e9sultat de l\u2019oppression des structures de dominations.\"* ?\n\nCette volont\u00e9 constante de vouloir sortir toute \u00e9motion/sensibilit\u00e9 du raisonnement ca me ... (je pars huler)"}], "ramensupernova": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"frenchchevalierblanc": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, j'ai aussi cet exemple, 5 enfants, parents arriv\u00e9s au d\u00e9but des ann\u00e9es 80, ne parlent pas fran\u00e7ais (et toujours pas vraiment d'ailleurs). Vit en HLM, tous les enfants en \u00e9cole publique, tous font des \u00e9tudes sup\u00e9rieures. D\u00e8s qu'ils peuvent les parents apr\u00e8s 20 ans de travail ach\u00e8tent une maison hors HLM.\n\nToujours impression\u00e9 par le fait que les parents, sans parler fran\u00e7ais, s'assuraient que les devoirs soient fait. Et que les fr\u00e8res et soeurs s'aidaient entre eux, les plus grands aidant les devoirs des petits."}]}, "Body": "La mienne est diff\u00e9rente. J'avais une copine vietnamienne avec des parents qui parlaient assez mal fran\u00e7ais (surtout la m\u00e8re), qui habitaient en HLM et gagnaient peu. Pourtant ses deux fr\u00e8res et elle ont fait des \u00e9tudes assez brillantes (concours cat\u00e9gorie A aux imp\u00f4ts, ing\u00e9nieur en \u00e9lectronique et elle infirmi\u00e8re) sans jamais aucun probl\u00e8me de d\u00e9linquance. Ils ont quitt\u00e9 le HLM \u00e0 la premi\u00e8re occasion par contre. Je trouve \u00e7a assez impressionnant et pour tout dire je suis assez admiratif du parcours.\n\nJe pense qu'il y a des h\u00e9ritages culturels qui sont plus ou moins faciles \u00e0 d\u00e9passer, au-del\u00e0 du niveau de vie financier."}], "samsng2": [{"Replies": {"frenchchevalierblanc": [{"Replies": {}, "Body": "Souvent les asiatiques gardent leur traditions bouddhistes et vont \u00e0 la pagode pour toutes les f\u00eates, au nouvel an etC.."}], "ramensupernova": [{"Replies": {"frenchchevalierblanc": [{"Replies": {"Mystras": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a plusieurs d\u00e9cennies d\u00e9j\u00e0, aux USA, les asiatiques \u00e9taient surrepr\u00e9sent\u00e9s dans les \u00e9tudes apr\u00e8s les cours. "}]}, "Body": "Ils ont souvent la culture de bien travailler \u00e0 l'\u00e9cole pour s'en sortir, et le pire c'est qu'en fait \u00e7a marche"}], "ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "Si \u00e7a impacte leur mode de vie, c'est leur probl\u00e8me. Si \u00e7a impacte le mode de vie des autres, c'est un probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9."}], "samsng2": [{"Replies": {"Typhus2004": [{"Replies": {}, "Body": ">discression\n\nBerk. "}]}, "Body": "Pas tellement car ils s'adaptent facilement grace a certaines valeurs communes avec la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise  \nLe respect, le travail, la discression, la r\u00e9ussite, l'entraide, l'\u00e9pargne, l'\u00e9ducation...  \nIls ne se focalisent pas sur le racisme ou la religion "}]}, "Body": "Et le poids de leur culture n'impacte leur mode de vie ?"}]}, "Body": "Regarde les asiatiques. Le niveau social d'une bonne partie est faible/moyen, pourtant...  \nC'est aussi peut-\u00eatre qu'ils ne sont pas tr\u00e8s religieux"}], "spacexfrance": [{"Replies": {"jo726": [{"Replies": {}, "Body": "Les asiatiques n'ont aucun probl\u00e8me de comportement ou de r\u00e9ussite \u00e0 l'\u00e9cole..."}]}, "Body": "Ca marche dans quel sens selon ton exp\u00e9rience ? \nLa pauvret\u00e9 a bon dos. "}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}], "Schlagr": [{"Replies": {"GeekzorusRex": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai relu son commentaire avec la voix de Zemmour, c'est vrai que \u00e7a co\u00efncide !"}], "Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, enfin ce n'est pas Zemmour qui a invent\u00e9 cela ..."}]}, "Body": "Eric Zemmour, on t'as reconnu !"}], "Mystras": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas qu'une question de sexe. Je peux t'assurer que nos grands-m\u00e8res avaient de la poigne, parfois plus que nos grands-p\u00e8res. Quant \u00e0 mes parents, ils ont des exp\u00e9riences d'instituteurs et d'institutrices tyranniques. "}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": ">  Il se prennait une torgnole par le ma\u00eetre d'\u00e9cole puis une torgnole par son p\u00e8re.\n\nEt il faisait quand m\u00eame le con. Mes beaux fr\u00e8res sa les a jamais calm\u00e9 dans leur jeunesse les remontrances.\n\n"}]}, "Body": "Le fils d'ouvrier des ann\u00e9es 60-80 ne se comportait pas comme \u00e7a. Il se prennait une torgnole par le ma\u00eetre d'\u00e9cole puis une torgnole par son p\u00e8re.\n\nAujourd'hui la maitresse dit que c'est pas gentil et la maman dit que son boutchou est stigmatis\u00e9.\n\nVive le f\u00e9minisme culturel. Les m\u00e2les ne sont plus socialis\u00e9s que par le mod\u00e8le viril du ca\u00efd du quartier."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Je fais expr\u00e8s d'\u00e9viter le mot \"social\" ou le terme \"mixit\u00e9 sociale\" car c'est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 volontairement pour cacher le probl\u00e8me de culture et d'\u00e9ducation. Comme dans l'article o\u00f9 il n'y a pas une seule fois les mots culture, ethnie, religion ou m\u00eame violence.\n\nAttention je ne dis pas que les autres enfants sont des anges, au contraire il y en a de terribles, mais tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ralement quand un enfant se fait recadrer et expliquer une situation, il comprend et fait des efforts.\n\nTu as s\u00fbrement un peu raison sur le social, mais personnellement je n'y crois plus car les pires comportements - et surtout qui persistent - viennent d'enfants de cette autre culture. En maternelle je leur pardonnais et je m'abstenais m\u00eame d'en dire du mal car ce ne sont que des enfants apr\u00e8s tout. Mais depuis le CP, ayant vu la classe bris\u00e9e par ces deux petits abrutis, et ma fille emb\u00eat\u00e9e au premier trimestre, je n'ai plus aucune compr\u00e9hension ni compassion."}]}, "Body": ">Mon observation et exp\u00e9rience de parent est qu'il y a un probl\u00e8me d'\u00e9ducation directement li\u00e9 \u00e0 la culture ou l'ethnie.\n\nEt pas du tout au niveau social ? Il y a quand m\u00eame probablement une interaction assez forte entre le poids que prends la culture d'une personne sur son mode de vie et son niveau de vie financier. Enfin de mon exp\u00e9rience en tout cas."}], "31400": [{"Replies": {}, "Body": "+1000"}], "thomanou": [{"Replies": {"DLTSMan": [{"Replies": {"LATE-PROCRASTINATOR": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ont cru que jouer en d\u00e9partemental c \u00e9tait jouer sur un terrain grand comme le d\u00e9partement aussi..."}]}, "Body": "> Si un gamin est excellent avec un ballon, il part en centre de formation jouer avec et contre d'autres gamins tout aussi prometteurs. Personne ne se dira qu'il devrait rester dans le petit club du village qui joue en d\u00e9partemental 3 pour \"tirer ses co\u00e9quipiers vers le haut\".\n\n\n\nC'est ce qui se passe dans Olive et Tom pourtant ! "}], "gcrimson": [{"Replies": {"pleasedontPM": [{"Replies": {}, "Body": "Qui a d\u00e9cid\u00e9 que c'\u00e9tait l'objectif ? Est-ce seulement celui avou\u00e9 ou est-ce l'objectif r\u00e9el ?\n\nPour moi l'objectif de l'\u00e9ducation est double :\n\n* garantir \u00e0 tous une chance de promotion sociale en donnant acc\u00e8s \u00e0 tous aux connaissances\n* permettre un fonctionnement sain et d\u00e9mocratique de la soci\u00e9t\u00e9\n\nLe deuxi\u00e8me objectif est vague et se rapproche de celui \u00e9nonc\u00e9 dans ton message, \u00e0 ceci pr\u00e8s qu'il s'int\u00e9resse \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 et non pas \u00e0 l'individu. Tout le monde ne peut pas \u00eatre champion d'\u00e9chec, de foot, ou prix nobel. La soci\u00e9t\u00e9 a besoin d'\u00e9boueurs, de plombiers, et de personnels de m\u00e9nage. Elle a surtout besoin d'\u00e9lecteurs qui ne se laissent pas tromper par le premier margoulin venu, et qui votent pour des candidats honn\u00eates et sachant bien diriger.\n\nLa capacit\u00e9 de la carte scolaire \u00e0 garantir ces deux choses me parait douteuse, voire totalement fantaisiste."}], "Rodalan": [{"Replies": {"gcrimson": [{"Replies": {}, "Body": "Ca reste l'objectif. Pour savoir la r\u00e9alit\u00e9, c'est difficile surtout qu'on a tendance \u00e0 retenir que les trains qui arrivent en retard (les \u00e9l\u00e8ves en \u00e9checs scolaires). C'est sur que dans la majorit\u00e9 des cas, l'\u00e9cole n'aide pas vraiment pour casser la spirale de l'\u00e9chec et des in\u00e9galit\u00e9s mais certains s'en sortent gr\u00e2ce \u00e0 l'enseignement. "}]}, "Body": "> Parce que l'objectif n'est pas m\u00e9ritocratique comme dans le sup\u00e9rieur ou les centres de formations mais simplement de former des citoyens de demain, selon des principes d'\u00e9galit\u00e9 dans l'enseignement primaire et secondaire, les sortant tant que faire se peut de l'influence n\u00e9faste de leur environnement sur leur vie future.\n\nJe me demande qui y croit encore. Pas en ces valeurs, mais \u00e0 si elles sont encore appliqu\u00e9es aujourd'hui."}]}, "Body": "Parce que l'objectif n'est pas m\u00e9ritocratique comme dans le sup\u00e9rieur ou les centres de formations mais simplement de former des citoyens de demain, selon des principes d'\u00e9galit\u00e9 dans l'enseignement primaire et secondaire, les sortant tant que faire se peut de l'influence n\u00e9faste de leur environnement sur leur vie future.\n\n "}], "pakap": [{"Replies": {"thomanou": [{"Replies": {}, "Body": "En Allemagne, les \u00e9l\u00e8ves sont tri\u00e9s d\u00e8s le coll\u00e8ge, essentiellement en fonction de leur niveau acad\u00e9mique. \n\n* Les plus dou\u00e9s et port\u00e9s vers \nles mati\u00e8res acad\u00e9miques vont au *Sekundarstufe 1* au *Gymnasium*, qui correspond \u00e0 notre coll\u00e8ge avant d'aller au lyc\u00e9e puis \u00e0 l'universit\u00e9. \n* D'autres vont en *Realschule*, et sont pr\u00e9par\u00e9s \u00e0 devenir plut\u00f4t technicien. \n* Enfin, ceux qui ont le plus de difficult\u00e9s vont en *Hauptschule*, fili\u00e8re la plus courte et la plus professionalisante.\n\nJusqu'en 2000, c'\u00e9tait r\u00e9parti \u00e0 un tiers de la population par formation. Maintenant les deux premi\u00e8res sont \u00e0 45% chacune. On a donc un syst\u00e8me \u00e0 2 ou 3 vitesses.\n\nEn France, on a plus de 95% des \u00e9l\u00e8ves au coll\u00e8ge unique, donc grosso modo un syst\u00e8me o\u00f9 tout le monde doit aller \u00e0 la m\u00eame vitesse.\n\n[Au test PISA de 2015](https://www.oecd.org/pisa/pisa-2015-results-in-focus-FR.pdf), les deux pays obtiennent le m\u00eame pourcentage d'\u00e9l\u00e8ves tr\u00e8s performants (environ 19%).\n\nEn revanche, l'Allemagne a obtenu 9,8% d'\u00e9l\u00e8ves de 15 ans peu performants dans l'ensemble des trois domaines d'\u00e9valuation. La France en a 14.8%. \n\nSi on regarde la variation de la performance en fonction du niveau socio-\u00e9conomique, l'Allemagne obtient un score m\u00e9diocre, un peu plus in\u00e9galitaire que la moyenne. La France, fait quant \u00e0 elle pire que tout le monde, \u00e0 l'exception du P\u00e9rou et de l'Argentine.\n\nLe pire est que l'Allemagne n'est pas meilleure pour fabriquer une minorit\u00e9 d'\u00e9lite. Mais avec son syst\u00e8me in\u00e9galitaire en th\u00e9orie, elle r\u00e9ussit \u00e0 donner un meilleur niveau minimum d'\u00e9ducation \u00e0 une plus grande partie de sa population que la France. Et on voit la m\u00eame chose dans les tests qui portent sur le niveau d'\u00e9ducation de la population adulte. \n\nOn se gargarise d'\u00e9galit\u00e9 \u00e0 longueur de journ\u00e9e, mais on se contente d'\u00e9galit\u00e9 th\u00e9orique. En pratique, tout le reste de l'Union Europ\u00e9enne fait mieux que nous en mati\u00e8re d'\u00e9galit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole pour *toute* la population."}]}, "Body": "Parce que le but de l'enseignement public n'est pas (th\u00e9oriquement) de fabriquer une minorit\u00e9 d'\u00e9lites, mais d'assurer un niveau minimum d'\u00e9ducation \u00e0 *toute* la population. C'est bien pour cela qu'il est obligatoire pour tous jusqu'\u00e0 16 ans. "}], "onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le sup\u00e9rieur et le secondaire, l'\u00e9tudiant ou l'ado qui hurle, tape, fait le clown, perturbe la classe \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition se fait exclure d\u00e8s que la situation se prolonge ou qu'il ne change pas de comportement. A fortiori si le reste de la classe en p\u00e2tit et n'avance pas dans le programme.\n\nDans le primaire il n'y a rien \u00e0 faire. Si aucune punition ne fonctionne, le reste du groupe subit. Il n'existe aucune r\u00e9pression administrative sur l'enfant ou les parents. Ah si, le directeur en parle \u00e0 la mairie, et les parents ont une r\u00e9union \u00e0 la mairie pour voir si ils ont besoin d'un soutien."}]}, "Body": "> En aucun cas des bons enfants ne tirent vers le haut d'autres enfants qui vont vers le bas par leur \u00e9ducation volontairement moisie.\n\nEn sport ou en musique, o\u00f9 il n'y a aucun tabou sur le fait que certains sont objectivement meilleurs que d'autres, on ne se dit jamais que les bons vont tirer les autres vers le haut. \n\nSi un gamin est excellent avec un ballon, il part en centre de formation jouer avec et contre d'autres gamins tout aussi prometteurs. Personne ne se dira qu'il devrait rester dans le petit club du village qui joue en d\u00e9partemental 3 pour \"tirer ses co\u00e9quipiers vers le haut\".\n\nL'enseignement sup\u00e9rieur fonctionne exactement selon ce mod\u00e8le en triant les \u00e9tudiants de fa\u00e7on r\u00e9p\u00e9t\u00e9e, parce qu'on sait bien que ce n'est pas en mettant des normaliens avec des \u00e9l\u00e8ves de BTS qu'on obtiendra le meilleur de chacun.\n\nPourquoi serait-ce diff\u00e9rent dans l'enseignement primaire et secondaire?"}]}, "Body": "Mes filles sont sont en primaire dans une \u00e9cole de R\u00e9seau d'Education Prioritaire. Il est clair que je les bouge d\u00e8s que possible dans le priv\u00e9 ou dans un \u00e9tablissement avec moins de mixit\u00e9 culturelle ou ethnique.\n\nLe commentaire des enseignants et du directeur est que des enfants sont irr\u00e9cup\u00e9rables, il n'ont que faire de toute remontrance ou recadrage, quelle que soit leur faute, et les parents les soutiennent. Les gamins violents ou insupportables ne sont plus une petite minorit\u00e9 g\u00e9rable. Ils amputent le niveau scolaire des autres et pourissent la r\u00e9cr\u00e9ation.\n\nUn exemple en cours: Au CP la classe n'est all\u00e9e que jusqu'\u00e0 la moiti\u00e9 du cahier de maths et a abandonn\u00e9 \"d\u00e9couvrir le monde\" (le terme pour \"sciences\"). Deux gamins n'en faisaient qu'\u00e0 leur t\u00eate en permanence, malgr\u00e9 les recadrages de la ma\u00eetresse et du directeur. Toute la classe en a p\u00e2ti.\n\nUn exemple en r\u00e9cr\u00e9: Tabassage par un groupe de racailles CM1-CM2. La victime frapp\u00e9e au sol dans le dos et la t\u00eate comme on le voit a la t\u00e9l\u00e9. Les parents des agresseurs nient la violence de leurs enfants en se d\u00e9clarant stigmatis\u00e9s et victimes de racisme. Impossible d'exclure les violents car l'exclusion est interdite en \u00e9cole, seulement \u00e0 partir du coll\u00e8ge. Les parents ne portent pas plainte par peur de repr\u00e9sailles communautaristes et changent d'\u00e9cole. Les victimes s'en vont, les agresseurs restent. Du v\u00e9cu !\n\nEt l'ambiance religieuse: des mamans en tenue religieuse, des gamins qui se font d\u00e9clencher comme des autistes en classe quand l'enseignant explique les religions. Plein d'enfants absents le jour de la rentr\u00e9e il y a 2 semaines car c'\u00e9tait un jour de f\u00eate religieuse. Pour cette autre culture la religion prime sur l'\u00e9cole et l'\u00e9ducation.\n\nMon observation et exp\u00e9rience de parent est qu'il y a un probl\u00e8me d'\u00e9ducation directement li\u00e9 \u00e0 la culture ou l'ethnie. En aucun cas des bons enfants ne tirent vers le haut d'autres enfants qui vont vers le bas par leur \u00e9ducation volontairement moisie.\n\nJe ne vois pas pourquoi mes filles devraient \u00eatre les bons \u00e9l\u00e9ments de ce nouveau monde voulu par nos dirigeants et partisans du vivre-ensemble. Il faut aller dans le priv\u00e9 d\u00e8s que possible ou tricher pour fuir ce bazar."}], "SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut abolir la carte scolaire."}], "DesiDeNeuf": [{"Replies": {"radioactive_glowworm": [{"Replies": {"Mystras": [{"Replies": {}, "Body": "J'\u00e9tais \u00e0 Rochambeau quand j'\u00e9tais gosse (il y a un moment maintenant), et bien l'ambiance entre \u00e9l\u00e8ves \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait tr\u00e8s bonne, et il y avait une grande diversit\u00e9 ethnique de profils. Par contre, c'\u00e9tait que des fils et filles de cadres d'institutions internationales (FMI, Banque Mondiale), de diplomates/ambassadeurs, de journalistes, etc. Donc niveau diversit\u00e9 sociale, z\u00e9ro. \n\nMais c'est s\u00fbr que les petits-enfants du shah d'Iran, c'est pas les racailles du coin. "}]}, "Body": "Anecdote : j'ai pass\u00e9 2 mois dans un excellent lyc\u00e9e australien o\u00f9 on trouvait des \u00e9l\u00e8ves de plein d'origines diff\u00e9rentes, mais qui \u00e9tait aussi ultra cher, super \u00e9quip\u00e9, etc. Et ben j'ai jamais vu une aussi bonne ambiance (bon mis \u00e0 part le c\u00f4t\u00e9 un peu extr\u00e9miste de l'uniforme o\u00f9 m\u00eame les bagues et boucles d'oreilles \u00e7a passait pas)"}]}, "Body": ">(et si c\u2019\u00e9tait plut\u00f4t Juniorette et ses potes qui allaient tirer la classe vers le haut ?)\n\nJe comprends l'article mais \u00e7a fonctionne clairement pas , c'est plus une question de classe que de \"multiculturalisme\"."}], "Solokian": [{"Replies": {"Lineste": [{"Replies": {"Solokian": [{"Replies": {"lestratege": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais Juniorette, c'est dans 2 mois qu'elle rentre en 6e. Tu fais quoi alors ? Exactement, tu \u00e9vites la carte scolaire ou alors dans le priv\u00e9.\n\nPar ailleurs, la p\u00e9dagogie c'est plus qu'une partie du probl\u00e8me."}]}, "Body": "En formant des professeurs mieux pay\u00e9s \u00e0 la p\u00e9dagogie moderne."}]}, "Body": "Comment on harmonise le niveau par le haut si personne ne veut y aller ? \nJe crois que c'est bien le probl\u00e8me soulev\u00e9 par l'article justement"}]}, "Body": "La blague. Le coll\u00e8ge o\u00f9 je devais aller connaissait une agression au couteau par semaine en moyenne, parfois entre parents. D'abord on harmonise la s\u00e9curit\u00e9 et le niveau des coll\u00e8ges et lyc\u00e9es par le haut, apr\u00e8s on voit pour ne plus gruger sur la carte scolaire."}], "ExtraMoelleux": [{"Replies": {}, "Body": "L'ensemble des commentaires ici encourage la fraude, et pas une petite si j'en crois l'article avec ses falsifications de factures et d'adresse. C'est \u00e0 retenir la prochaine fois que l'envie d'une justice intransigeante et s\u00e9v\u00e8re pointe son nez sur ce sub."}], "spacexfrance": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {"spacexfrance": [{"Replies": {}, "Body": "Merci"}]}, "Body": "> h\u00f4tel\n\nautel"}]}, "Body": "Il faut se mettre  la place des parents. Ont-ils envie de sacrifier l'avenir de leurs enfants et leurs sant\u00e9s psychologiques  sur l'autel de la mixit\u00e9 sociale et ethnique ? \nIl faudrait \u00eatre vraiment con pour sacrifier l'avenir de ses gamins \u00e0 cause de \u00e7a. "}], "fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "> Les populations \u00abd\u00e9favoris\u00e9es\u00bb \u00abtirent la classe vers le bas\u00bb. Alors que Juniorette, elle, elle est limite surdou\u00e9e. La r\u00e9versibilit\u00e9 de l\u2019argument (et si c\u2019\u00e9tait plut\u00f4t Juniorette et ses potes qui allaient tirer la classe vers le haut ?)\n\nPour \u00e7a faudrait que les cassos aient envie d'\u00eatre tir\u00e9 par le haut. Mais on vit a une \u00e9poque ou l'\u00e9ducation est consid\u00e9r\u00e9 comme une tare et qu'il vaut mieux \u00eatre un gros d\u00e9bile. Cf. Hanouna"}], "C_a_f_e__N_o_i_r": [{"Replies": {"oomk": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {}, "Body": "Le m\u00e9tro / tram est un bel exemple de jungle. Et je ne suis m\u00eame pas parisien."}]}, "Body": "Dans un sens, l'\u00e9cole publique avant tes 16 ans, c'est le seul moment o\u00f9 tu vas rencontrer la diversit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 dans ta vie. Apr\u00e8s le coll\u00e8ge, c'est fini."}]}, "Body": "Hors de question que mes gosses aillent dans une \u00e9cole de cassos et de racailles, \u00eatre de gauche ou de droite n'a rien \u00e0 voir au passage."}], "JadeSnail": [{"Replies": {"pleasedontPM": [{"Replies": {}, "Body": "Entre l'\u00e9cole primaire de quartier qui est g\u00e9n\u00e9ralement inclusive et assez mixte, et le lyc\u00e9e qui lui est d\u00e9j\u00e0 coup\u00e9 en sections th\u00e9matiques et sanctionn\u00e9 par un examen national conditionnant la suite, je comprends qu'il y ait des parents des deux c\u00f4t\u00e9s sur le sujet du coll\u00e8ge.\n\nEn y regardant de plus pr\u00e8s, la sixi\u00e8me est quand m\u00eame bien plus diff\u00e9rente du CM2 que la troisi\u00e8me ne l'est de la seconde."}], "samsng2": [{"Replies": {"Mystras": [{"Replies": {}, "Body": "Mes parents sont tous les deux profs dans le public et j'ai pass\u00e9 toute ma scolarit\u00e9 soit dans le priv\u00e9, soit dans du public hors carte scolaire (y compris la maternelle). Et j'ai eu mon bac il y a plus de 10 ans d\u00e9j\u00e0. "}]}, "Body": "Quand les enfants du personnel des coll\u00e8ges/lyc\u00e9s publics ne mettent pas leurs propres enfants dans l'\u00e9tablissement de secteur, c'est qu'il faut effectivement se poser des questions"}]}, "Body": "Si les personnels de l\u2019\u00c9ducation Nationale sont les premiers \u00e0 tricher, c\u2019est parce que ce sont les premiers t\u00e9moins de la diff\u00e9rence que \u00e7a peut faire."}], "tomberland": [{"Replies": {}, "Body": "Bien racont\u00e9. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}