{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719i3n/a_mexico_mobilisation_et_solidarit\u00e9_apr\u00e8s_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/planete/article/2017/09/20/a-mexico-solidarite-et-recherche-des-victimes-apres-le-seisme-meurtrier_5188153_3244.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/hJ-pNQD1UxAejOdGfYynqZSR2y-VR8BsVzyhn-xyUVM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/zjxG1toAb3v_7JuAhPlZ8moIsC_6eNnEtb4ltQvM7bs.jpg?s=fb2f56a57b34fb7e261bb9d2f05a923e"}, "variants": {}, "id": "-dbyHDx6Iwe5N-TQJ4_dmkIBqVO4pDOEY9NFaXgGBGg", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/zjxG1toAb3v_7JuAhPlZ8moIsC_6eNnEtb4ltQvM7bs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=ad79e000420671ff12708794484df1f8"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/zjxG1toAb3v_7JuAhPlZ8moIsC_6eNnEtb4ltQvM7bs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=355b70d84b910968ecdda5f4e6456333"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/zjxG1toAb3v_7JuAhPlZ8moIsC_6eNnEtb4ltQvM7bs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=31b763061a968c315e22919c2fdb9a73"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/zjxG1toAb3v_7JuAhPlZ8moIsC_6eNnEtb4ltQvM7bs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=afcecea14af555407ffcb026cae417ad"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505892734.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719i3n", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "A Mexico, mobilisation et solidarit\u00e9 apr\u00e8s le s\u00e9isme qui a fait plusieurs centaines de victimes", "banned_by": null, "id": "719i3n", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505921534.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719i3n/a_mexico_mobilisation_et_solidarit\u00e9_apr\u00e8s_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"justtrollinghere": [{"Replies": {"-aRn-": [{"Replies": {}, "Body": "*R\u00e9chauffement climatique = tremblement de terre*\n\nError, does not cumpute."}]}, "Body": "C'est bien la preuve que les effets du rechauffement climatique s'aggravent. D'abord irma, maintenant le seisme a mexico. Je sais pas ou on va comme ca."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Le [live du guardian](https://www.theguardian.com/world/live/2017/sep/20/mexico-city-earthquake-dozens-dead-powerful-quake-live-updates)\n\n[L'article du NYT](https://www.nytimes.com/2017/09/19/world/americas/mexico-earthquake.html?hp&action=click&pgtype=Homepage&clickSource=story-heading&module=a-lede-package-region&region=top-news&WT.nav=top-news)\n\n[Photographies publi\u00e9es dans la Jornada](http://www.jornada.unam.mx/ultimas/2017/09/19/numerosos-derrumbes-en-la-ciudad-de-mexico)\n\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}