{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70a8l4/a_saintmartin_macron_a_dormi_dans_un_vrai_lit/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.liberation.fr/france/2017/09/15/a-saint-martin-macron-a-dormi-dans-un-vrai-lit_1596494", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/gwafkLgHizm8OlS5ndgkNOhP2HuUDbOtvaRzx2mz3gw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Radagaise", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "liberation.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 22, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 314, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/AveOuG-YF1IR3Jg0UW4U3JpSZvtFR5hnEsjr691YhjQ.jpg?s=8361369ebc42bfc595ca336418053e35"}, "variants": {}, "id": "YXfmg1f8Bb7mOdxk_d2nhl2Wbb_oMMf__FFB8SsBs4o", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/AveOuG-YF1IR3Jg0UW4U3JpSZvtFR5hnEsjr691YhjQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=64bc33eb1564314245c515e515f13bf6"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/AveOuG-YF1IR3Jg0UW4U3JpSZvtFR5hnEsjr691YhjQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c8166d37c10f671c3190bf8eafb356eb"}, {"height": 167, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/AveOuG-YF1IR3Jg0UW4U3JpSZvtFR5hnEsjr691YhjQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5f268745fc29aedaaef0ed28316cbfec"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505486297.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70a8l4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZdinosaure2", "author_flair_text": "T-Rex", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "A Saint-Martin, Macron a dormi dans un vrai lit", "banned_by": null, "id": "70a8l4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505515097.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70a8l4/a_saintmartin_macron_a_dormi_dans_un_vrai_lit/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"99pitchs": [{"Replies": {"_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "> Ou ne pas dire dormir dans un lit de camp\n\nCe qu'il n'a pas fait. Ni lui ni le service presse n'ont dit qu'il dormait dans un lit de camp ou se douchait avec un seau."}]}, "Body": "Ou ne pas dire dormir dans un lit de camp alors qu'il etait dans une maison d'un gendarme.\n\nLes gens critique l'effet de com' qu'il a voulu cr\u00e9er, son jeu du pr\u00e9sident compatissant, il n'aurait pas jouer il n'aurait pas perdu."}], "Radagaise": [{"Replies": {"_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi faire?"}]}, "Body": "> Et il aurait du faire quoi ? Dormir par terre\n\nNon, dans un lit de camp..."}]}, "Body": "Et il aurait du faire quoi ? Dormir par terre . Au milieu des camps de secours mont\u00e9s d'urgence - avec toute son \u00e9quipe et son service de s\u00e9curit\u00e9, histoire de bieeen d\u00e9ranger les mecs qui bossaient sur place ?"}], "omnomnombbrrrpp": [{"Replies": {}, "Body": "Apparemment il serait m\u00eame aller aux toilettes..."}], "ToucherElectoral": [{"Replies": {}, "Body": "Et il n'a aucune compassion pour les victimes d'attentats car il ne s'est pas pris de shrapnel. /s\nC'est un concours?"}], "gromfe": [{"Replies": {"_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "> je serais m\u00eame pas \u00e9tonn\u00e9 que ce soit que les journaleux qui aient interpret\u00e9 \u00e7a a leur fa\u00e7on pour nous pondre du contenu haute qualit\u00e9 comme ils ont l'habitude de le faire. \n\nC'est dans l'article :\n\n>Le journaliste de RTL pr\u00e9sent \u00e0 Saint-Martin maintient que l\u2019entourage de Macron a bien soulign\u00e9, \u00e0 l\u2019attention des journalistes, le caract\u00e8re sommaire de l\u2019h\u00e9bergement pr\u00e9sidentiel. Il assure qu\u2019il a bel et bien \u00e9t\u00e9 question de \u00ablit de camp\u00bb. \u00abEn fait, on a  blagu\u00e9 entre nous \u00e0 ce sujet quand on a appris que Macron passerait une nuit sur place\u00bb confie un autre journaliste.  \n\n>D\u2019une toilette au seau, il semble en revanche qu\u2019il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 question, ni dans la bouche du pr\u00e9sident, ni dans celle de ses proches. En fait, Macron n\u2019a fait que r\u00e9pondre qu\u2019il ferait \u00abcomme tous les habitants\u00bb de l\u2019\u00eele alors qu\u2019un journaliste de Quotidien (groupe TF1) lui demandait, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un point de presse, s\u2019il envisageait de se laver dans un bac d\u2019eau de pluie."}]}, "Body": "je serais m\u00eame pas \u00e9tonn\u00e9 que ce soit que les journaleux qui aient interpret\u00e9 \u00e7a a leur fa\u00e7on pour nous pondre du contenu haute qualit\u00e9 comme ils ont l'habitude de le faire. En plus c'est doublement utile, tu peux vomir un article de merde pour dire \"oulala le pr\u00e9sident a dormi dans un lit de camp\", et un deuxi\u00e8me pour dire \"oulala en fait ct maime pa vr\u00e9!\"\n\n\n\nEt pendant ce temps au moins t'es pas oblig\u00e9 de faire un vrai travail de journaliste pour m\u00e9riter tes d\u00e9ductions fiscales."}], "AL275": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"AL275": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis absolument d'accord. Le pr\u00e9sident est un intellectuel, \u00e0 mille lieux des pr\u00e9occupations int\u00e9ress\u00e9es et mat\u00e9rialistes de la presse - toute sa carri\u00e8re en t\u00e9moigne. Je pense qu'il ne pouvait m\u00eame pas *imaginer* un instant que ce d\u00e9placement soit r\u00e9cup\u00e9r\u00e9. "}]}, "Body": "> Il ne pouvait pas pr\u00e9voir que les journalistes allaient le suivre \u00e0 la trace.\n\nTout \u00e0 fait d'accord avec ton analyse!\n\nD'ailleurs il \u00e9tait tellement concentr\u00e9 sur son empathie pour les victimes qu'il ne s'est pas rendu compte que des journalistes s'\u00e9taient gliss\u00e9s dans son avion pour le filmer \u00e0 son insu quand des galonn\u00e9s le d\u00e9briefaient sur \"la plus grosse op\u00e9ration de secours depuis la deuxi\u00e8me guerre mondiale\""}]}, "Body": "Cette pol\u00e9mique est ridicule, la compassion n'est pas un d\u00e9faut. Est-ce qu'on reproche au Christ de laver les pieds des pauvres ? ou \u00e0 M\u00e8re T\u00e9r\u00e9sa de vivre aux c\u00f4t\u00e9s des plus d\u00e9munis ? Non. Alors pourquoi devrait-on suspecter les intentions de notre pr\u00e9sident ? Ce n'est pas une op\u00e9ration de com' : il est all\u00e9 sur place discr\u00e8tement, non pas pour faire remonter sa c\u00f4te de popularit\u00e9, mais pour aider les sinistr\u00e9s. Il ne pouvait pas pr\u00e9voir que les journalistes allaient le suivre \u00e0 la trace. "}], "Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": ">En fait, non, Emmanuel Macron n\u2019a pas vraiment fait sa toilette mercredi matin avec un seau d\u2019eau de pluie. Et pour tout dire, il n\u2019avait pas non plus pass\u00e9 la nuit sur un lit de camp dans la caserne des gendarmes de Saint Martin."}], "j0har1": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "Chirac semblait un peu plus humain et \"proche\" du peuple mais Hollande et Sarkozy, je ne les ai pas vu beaucoup compatir, toucher les gens, avoir l'air concern\u00e9 ou int\u00e9ress\u00e9 par autre chose que leur nombril."}]}, "Body": "> il essaie de changer un peu le r\u00f4le du pr\u00e9sident, de montrer de la compassion\n\nC'est vrai que la compassion t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e, c'est pas du tout un truc qu'auraient d\u00e9j\u00e0 pratiqu\u00e9 Chirac, Sarko et Hollande..."}], "xroche": [{"Replies": {}, "Body": "> journalisme \n\n(*) Putes \u00e0 clic"}]}, "Body": "C'est donc \u00e7a le journalisme d'aujoud'hui? Critiquer pour critiquer?\n\nIl n'aurait rien fait, les journalistes, eux, en auraient fait des tonnes et l\u00e0 il essaie de changer un peu le r\u00f4le du pr\u00e9sident, de montrer de la compassion et d'un coup il en fait trop.\n\nJamais contents. "}], "Horgh": [{"Replies": {}, "Body": "Lib\u00e9ration qui parle des vrais sujets qui pr\u00e9occupent les fran\u00e7ais, avec un journalisme percutant. \n\nIl para\u00eetrait m\u00eame que Macron aurait dormi avec une vraie couverture et non une couverture de survie ! On attend impatiemment la confirmation de cette rumeur de la part de notre journaliste d'investigation pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, Alain Auffray."}], "Jettealeau": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e7a la presse d\u2019aujourd\u2019hui ? \n\nBen merde ..."}], "daft_babylone": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": "Tout le monde n'a pas la chance d'avoir lu tout Onfray"}]}, "Body": "Les Grandes Questions. "}], "Skyzo76": [{"Replies": {}, "Body": "Le mec est venu aux Antilles apr\u00e8s une catastrophe et il est rest\u00e9. J'ai mon opinion sur lui et je l'aime pas sp\u00e9cialement mais il a gagn\u00e9 mon respect juste pour \u00e7a.\n\nOn s'est pris combien de cyclones et tremblements de terre dans la gueule sans qu'un pr\u00e9sident ne prennent aux s\u00e9rieux ces \u00e9v\u00e9nements. Et la on va faire la fine bouche sur les conditions de sa visite?\n\nIl a march\u00e9 dans les rues \u00e0 la rencontre des habitants, il a pris le temps de les \u00e9couter, \u00e7a change du traitement habituel."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}