{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zlxsy/acharn\u00e9s_de_lauto_contre_bobos_\u00e0_v\u00e9los_le_vrai_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lci.fr/societe/acharnes-de-l-auto-contre-bobos-a-velos-la-vrai-du-faux-de-la-guerre-des-transports-a-paris-pistes-cyclables-pompidou-rivoli-2064111.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/QmxxYGwDqU6q1kNwzLbQ53hI8xA00TIyXuKLNafD20g.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "shalli", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 33, "edited": false, "domain": "lci.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 181, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 33, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1170, "width": 767, "url": "https://i.redditmedia.com/IhC4whnVwF45rNbAt_gbaYC9m-2yf8kvxXf6AVcGp7E.jpg?s=48b6658ff8178f071df375e094848fd8"}, "variants": {}, "id": "ryuMh3Jmy5gXMVKCnZwH6qP62EEgHq4uN69cF8t3JCk", "resolutions": [{"height": 164, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/IhC4whnVwF45rNbAt_gbaYC9m-2yf8kvxXf6AVcGp7E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6ec9b277d26142802a55725c417afe65"}, {"height": 329, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/IhC4whnVwF45rNbAt_gbaYC9m-2yf8kvxXf6AVcGp7E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ba69c3184e53d89c8ac015d49e7212bb"}, {"height": 488, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/IhC4whnVwF45rNbAt_gbaYC9m-2yf8kvxXf6AVcGp7E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8ce78e4b8d8442e34b7daf499a84d946"}, {"height": 976, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/IhC4whnVwF45rNbAt_gbaYC9m-2yf8kvxXf6AVcGp7E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e657eec6a1f05ef68ec24ff8cf3cecf5"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505209276.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zlxsy", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Zparis", "author_flair_text": "Paris", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Acharn\u00e9s de l\u2019auto contre bobos \u00e0 v\u00e9los ? Le vrai du faux de la guerre des transports \u00e0 Paris", "banned_by": null, "id": "6zlxsy", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505238076.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zlxsy/acharn\u00e9s_de_lauto_contre_bobos_\u00e0_v\u00e9los_le_vrai_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"1123581321345589144s": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Les bobos"}]}, "Body": "Les bobos ou les v\u00e9los ?\n\nQuoique pour Bordeaux les deux sont probablement vrais."}], "DerPlouc": [{"Replies": {}, "Body": "Normal, ce sont des parisiens \u00e9migr\u00e9s en Province (Province Sud, \u00e9videmment)."}]}, "Body": "Pourtant j'ai l'impression qu'en proportion ils sont plus nombreux \u00e0 Bordeaux ou Marseille."}]}, "Body": "Parisien = bobo"}]}, "Body": "Je comprends pas pourquoi v\u00e9lo = bobo dans la t\u00eate de certains. La plupart des cyclistes que je vois \u00e0 Paris n'ont rien de la caricature du bobo."}], "rafy77": [{"Replies": {}, "Body": "Les bobos sont en trotinette"}]}, "Body": "'bobos' j'imagine qu'il s'agit de 'blessure' et non du terme condescendant et d\u00e9plac\u00e9 pour des usagers de v\u00e9los"}], "suppreme": [{"Replies": {"Lrpt": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {}, "Body": "... et alors qu'une voiture reste 95% du temps \u00e0 l'arr\u00eat. "}], "Rc72": [{"Replies": {"Neuronless": [{"Replies": {}, "Body": "Bah normal, t'\u00e9tais \u00e0 16km de lui. "}]}, "Body": "> \u00e7a repr\u00e9sente 90% des nuisances et de la pollution (de l'air, visuelle, sonore, **olfactive**) \n\nTu ne t'es pas assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de moi apr\u00e8s mes 16 km quotidiens de cyclisme urbain, toi..."}]}, "Body": "> la voiture repr\u00e9sente 50% de l'espace public de Paris, alors que c'est seulement 13% des d\u00e9placements. 1419 hectares sur 2800. Donc c'est litt\u00e9ralement la voiture contre tout le reste. La situation actuelle est l'anomalie en terme d'\u00e9quit\u00e9.\n\nOn pourrait aussi dire que \u00e7a repr\u00e9sente 90% des nuisances et de la pollution (de l'air, visuelle, sonore, olfactive) pour 10% des d\u00e9placements."}], "lhrivsax": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {"lhrivsax": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {"lhrivsax": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {}, "Body": "Le calcul est bon mais pas les termes. \n\nExemple. Un velo renverse un pi\u00e9ton et lui cause un accident corporel, alors que le cycliste est indemne: ce cas n'est pas couvert par ton calcul alors que le v\u00e9lo est bien responsable. \"Responsable\" ou \"origine\" v\u00e9lo \u2260 victime, donc on ne peut pas extraire du dernier tableau les chiffres de responsabilit\u00e9 ou de causalit\u00e9. \n\nAutrement dit ton calcul donnes les cas de victime ET responsable, pas uniquement responsable. Je peux me tromper mais je crois que c'est \u00e0 dessein que la page ne donne pas le d\u00e9tail des responsabilit\u00e9s par v\u00e9hicule, uniquement les victimes par type de v\u00e9hicule. \n\nedit - tricky parce que la formulation du site est vraiment obscure. Mais je crois que c'est bien \u00e7a pour clarifier: 4.2% est la part des responsables de leur _propre_ accident corporel \u00e0 Paris qui \u00e9taient \u00e0 v\u00e9lo en 2014. Pas de _toutes_ les cat\u00e9gories d'accident, tous v\u00e9hicules confondus."}]}, "Body": "> **Accidents impliquant les v\u00e9los :**\n[...]\nLes accidents de cyclistes dans 55% des cas recens\u00e9s sont \u00e0 cause des autres usagers (4R, 2RM ou pi\u00e9tons)\n[...]\nLe comportement des cyclistes est quant \u00e0 lui \u00e0 l'origine de 45% des accidents les impliquant\n\n45% de 9,3% = 4,2% ?\n\nJe peux reformuler en disant \"le comportement des cyclistes est ~~responsable~~ \u00e0 l'origine de 4,2% des accidents \u00e0 Paris en 2014\" si tu veux. \n\nedit ~~responsable~~\n\n"}]}, "Body": "Hmmm... il faudrait que tu lises mieux?\n\nLes v\u00e9los repr\u00e9sentaient 9.3% des _victimes_ d'accidents (709 sur 7548) et 7% des d\u00e9c\u00e8s en 2014. Aucune stat de cette page ne permet de d\u00e9duire un chiffre de responsabilit\u00e9 par v\u00e9hicule puisqu'il n'y a pas de data synth\u00e9tique. "}]}, "Body": "Donc si je lis bien, le cyclistes sont responsables de 4,2% des accidents \u00e0 Paris en 2014 (et impliqu\u00e9s dans 9,3%). \n\nFaudrait comparer avec la proportion d'usagers v\u00e9lo vs automobilistes pour avoir un genre de ration \"nb d'accident caus\u00e9 par usag\u00e9\" ventil\u00e9 sur les v\u00e9los/2RM/autos etc. \n\nJ'imagine que ce chiffre \u00e0 augment\u00e9 depuis 2014 aussi, quoique... "}]}, "Body": "[D\u00e9tails pour 2014](https://www.paris.fr/services-et-infos-pratiques/deplacements-et-stationnement/deplacements/prevention-et-securite-routiere-2115#les-accidents-en-chiffres_3)"}], "_red_one_": [{"Replies": {"lhrivsax": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a ne parle que des morts, et sur l'ensemble de la m\u00e9tropole. \n\nCe que je voudrais moi c'est le nb d'accidents caus\u00e9s (pas des morts), ventil\u00e9 par v\u00e9lo/2RM/autos etc. \u00e0 Paris. "}]}, "Body": "http://www.securite-routiere.gouv.fr/content/download/36728/351349/file/Presentation_Bilan_definitif_ONISR_2016.pdf diapo 4"}]}, "Body": "Je suis d'accord sur le fond, mais je serais curieux d'avoir des stats d'accidentologie un peu plus pr\u00e9cises, sur le nombre d'accidents caus\u00e9s plut\u00f4t que la mortalit\u00e9.\n"}], "olzd": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {}, "Body": "On pourrait argumenter que justement, c'est int\u00e9ressant de consid\u00e9rer la voiture comme un mode de transport globalement dangereux. On pourrait m\u00eame s'en foutre de \u00e0 qui c'est la faute : la bagnole c'est une tonne d'acier lanc\u00e9e sur une route, \u00e7a tue tr\u00e8s facilement, tort ou pas. Le v\u00e9lo, c'est dur de tuer quelqu'un avec (quoique \u00e7a soit possible \u00e0 n'en pas douter)"}], "_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Heureusement la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re a pr\u00e9vu le coup\n\nhttp://www.securite-routiere.gouv.fr/content/download/36728/351349/file/Presentation_Bilan_definitif_ONISR_2016.pdf - page 4\n\n342 pi\u00e9tons tu\u00e9s par des v\u00e9hicules de tourismes responsables\n\n1 pi\u00e9ton tu\u00e9 par un cycliste\n\n76 cyclistes tu\u00e9s par des v\u00e9hicules de tourismes"}]}, "Body": "> nombre de morts caus\u00e9s en 2016 \u00e0 Paris par des v\u00e9hicules \u00e0 4, 3 et 2 roues: 121\n\nFaudrait voir si le v\u00e9hicule est en tort ou pas avant de parler de mauvaise conduite.\n\nSinon je suis d'accord sur le reste."}], "Account235": [{"Replies": {"Lrpt": [{"Replies": {"gortogg": [{"Replies": {"Lrpt": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai simplement dit que \u00e7a invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir. D'autant plus que - comme tu l'as dit - c'est assez agressif ou exclusif vis-\u00e0-vis des gens, et que l'espace est une denr\u00e9e rare dans les villes. C'est moins vrai quand on fait rouler des voitures au milieu des champs :)"}], "helios_the_powerful": [{"Replies": {"gortogg": [{"Replies": {}, "Body": "Ah non mais on ne parle plus d'\u00e9quit\u00e9, mais d'efficacit\u00e9, pas que \u00e7a me d\u00e9range d'ailleurs.\n\n15% et quelques des trajets faits par des parisiens sont faits en voiture (moyenne 3.3km de trajet), j'ai foutu un lien vers une vieille \u00e9tude (7 ans), mais je ne trouve plus de donn\u00e9es mises \u00e0 jour.\n\n  Si on veut \u00eatre \u00e9quitable de mani\u00e8re brutale, ils devraient avoir droit \u00e0 15% de l'espace, et 15% du budget transport... Sauf que \u00e7a ne compte pas les poids lourds (qui polluent un max mais pour lesquels on a pas vraiment de moyen de substitution)... et \u00e7a ne compte pas les mecs qui viennent de banlieue. Quelle r\u00e9partition serait logique et juste en th\u00e9orie ?\n\n  Par contre, 40 mecs dans un bus prennent beaucoup moins de place que ces m\u00eames personnes dans une voiture, l'efficacit\u00e9 \u00e0 transporter d'un point A \u00e0 B n'est m\u00eame pas comparable collectivement. \u00c0 titre individuel en revanche, la question de l'efficacit\u00e9 individuelle, du choix du mode de transport, du confort r\u00e9el et per\u00e7u, des trajets concrets (d\u00e9poser les gosses puis partir au bureau) etc. p\u00e8sent tr\u00e8s lourd dans le choix d'un mode de transport. Le but n'est pas seulement transporter des gens, ils doivent choisir de mani\u00e8re \u00e9clair\u00e9e une contrainte per\u00e7ue comme acceptable.\n\n  On est d'accord, aujourd'hui, la voiture n'est pas efficace. Elle devient inconfortable (d'o\u00f9 les r\u00e2leries des automobilistes)... Et on fait quoi de positif pour ceux qui vont devoir abandonner leur voiture ?"}]}, "Body": "Au contraire, ce n'est pas illogique quand on parle de transport de personnes puisque c'est un crit\u00e8re permettant d'\u00e9valuer la capacit\u00e9 d'un moyen de transport. Si le but est de d\u00e9placer le plus de gens de A \u00e0 B sur une rue dans un temps raisonnable, alors constater l'inefficacit\u00e9 caus\u00e9 par la trop grande part de l'espace r\u00e9serv\u00e9e aux voitures individuelles est une critique valable puisqu'on pourrait utiliser l'espace diff\u00e9remment pour atteindre le but. Une m\u00eame voie de circulation ne transporte pas le m\u00eame nombre de gens qu'elle soit r\u00e9serv\u00e9e aux autos, bus, v\u00e9lo, etc.\n\n"}]}, "Body": "Magnifique logique erron\u00e9e : l'agriculture repr\u00e9sente 3.5% de l'\u00e9conomie fran\u00e7aise et pourtant, elle repr\u00e9sente 51% des territoires, et entre 70 et 96% des territoires exploit\u00e9s suivant la r\u00e9gion.\n\n  Deux faits sans liens autres que suppos\u00e9s ne peuvent constituer un argumentaire solide. Tout comme l'agriculture occupe une surface d\u00e9mesur\u00e9e par rapport \u00e0 son poids dans l'\u00e9conomie, les voitures (et les PL) occupent aussi un espace bien sup\u00e9rieur, rapport\u00e9 \u00e0 son poids dans le total des transports... rien \u00e0 d\u00e9duire pour autant.\n\n  Mais pour autant, la nature des am\u00e9nagements et le fait qu'ils soient hostiles aux autres usagers est peut-\u00eatre plus probl\u00e9matique..."}], "Account235": [{"Replies": {}, "Body": "Ben non, via leur propre source 3% des d\u00e9placement \u00e0 v\u00e9lo, par exemple, sont de plus de 7 km. Alors oui ces connards ont aussi trafiqu\u00e9 les stats en utilisant les trajets et pas la distance parcourue. "}]}, "Body": "Non mais \u00e7a invite \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir. Comme quand tu te dis qu'une minorit\u00e9 d'indidivdus g\u00e9n\u00e8re la majorit\u00e9 des nuisances."}], "shalli": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {}, "Body": ">Tu consid\u00e8res que ces millions de gens qui marchent ne devraient pas \u00eatre pris en compte.\n\nBen si, qu'est ce qui te fait croire \u00e7a? Mais l\u00e0 encore, tape un oeuil au stats, t'a 3% des d\u00e9placement \u00e0 pieds qui font plus de 1,5km, et un bon pourcentage qui fait moins de 300m. \n\nC'est important d'avoir des trottoirs hein. Mais l\u00e0 c'est beaucoup \"aller \u00e0 l'\u00e9picerie du coin\", \"aller au caf\u00e9 apr\u00e8s le boulot\", et pas trop, \"me taper 3km \u00e0 pieds pour aller au boulot\".\n\nPour les long d\u00e9placement, ceux pour lesquels il faut un peu d'infra, c'est soit les transports en commun, soit un v\u00e9hicule motoris\u00e9. \n\nLes transports en commun, ils devraient \u00eatre souterrains autant que possible (pour plein de raisons \u00e9videntes), les couloirs de bus existent d\u00e9j\u00e0, la seule solution pour aller plus loin c'est cracher plus d'argent et \u00e9tendre m\u00e9tro, RER, les s\u00e9curiser, les fiabiliser, et peut-\u00eatre r\u00e9duire le co\u00fbt. "}]}, "Body": "Tu vois c'est ca la mentalit\u00e9 qui nous a amen\u00e9 \u00e0 sacrifier notre qualit\u00e9 de vie au profit de la voiture. Tu consid\u00e8res que ces millions de gens qui marchent ne devraient pas \u00eatre pris en compte. Parce qu'on nous a mis dans la t\u00eate depuis tout petit que \"la route c'est pour les voitures\". Je ne vois pas la ville comme ca, je vois des endroits autoris\u00e9s et des endroits interdits. Toutes ces surfaces recouvertes d'asphalte ont \u00e9t\u00e9 confisqu\u00e9es au plus grand nombre au profit d'une minorit\u00e9, qui plus est bruyante et polluante. Ce n'est pas la faute des automobilistes mais de ceux qui ont mis en place ce mode de fonctionnement.\n\nJe ne suis pas contre les voitures, j'en ai une et j'adore conduire. Mais je pense juste qu'\u00e0 un certain niveau de densit\u00e9, comme \u00e0 Paris, ca n'est plus possible."}]}, "Body": "J'ai envoy\u00e9 par erreur avant d'avoir fini. Parce que c'est \"par voyage\". Alors oui, t'as 50% de voyages \u00e0 pieds, forc\u00e9ment. \n"}]}, "Body": "En quoi c'est trompeur ?"}]}, "Body": "En fait ta source est trompeuse, et cite un article des d\u00e9codeurs du monde qui lui m\u00eame cite [une \u00e9tude](http://api-site.paris.fr/images/77965#page=5). Du bon vieux t\u00e9l\u00e9phone arabe. \n\nDu coup ils \"oublient\" de mentionner que c'est \"par voyage\" qu'ils comptent.\n\nParce que oui ils sont \u00e0 pratiquement 50% de voyages \u00e0 pieds... pour la plupart moins de 500 m  bien entendu. \n"}]}, "Body": ">On t'a dit que \"l'automobile\" c'est un moyen de transport, pas une entit\u00e9 consciente?\n\n[Tiens ca peut toujours servir.](https://fr.wikipedia.org/wiki/M%C3%A9tonymie)\n\nSinon l'id\u00e9e ce n'est pas de faire dispara\u00eetre la voiture. C'est indispensable pour beaucoup de gens je suis d'accord. Il s'agit juste de r\u00e9\u00e9quilibrer entre les usagers de l'espace public parce que l\u00e0 c'est exag\u00e9r\u00e9. Plus l'utilisation de la voiture est facile, plus il y aura de gens qui se rendront d\u00e9pendant de son usage. En dissuadant les gens de s'en servire, on les pousse \u00e0 s'adapter en prenant les transports, en se mettant au v\u00e9lo, en evitant les heures de pointe, en choisissant autrement leur lieu de vie/ de travail etc...\n\nJe suis d'accord c'est un peu brusque mais nos villes ne sont pas faites pour une utilisation massive de la voiture. On a pas le choix.\n\nEdit : compl\u00e8tement d'accord sur la necessit\u00e9 d'am\u00e9liorer les transports en commun."}]}, "Body": "On t'a dit que \"l'automobile\" c'est un moyen de transport, pas une entit\u00e9 consciente? \n\nEn l\u2019occurrence c'est un truc vachement utile, pas vraiment rempla\u00e7able, et vraiment pas chouette \u00e0 utiliser \u00e0 Paris. Donc non, r\u00e9duire les routes c'est pas une option. Par contre au plus tu met de transport en commun (non le v\u00e9lo \u00e7a ne sert \u00e0 rien), au plus les gens vont les utiliser. \n\nEt oui si tes transport en commun sont beaux, clean, parfum\u00e9 et gratuis, les gens les utiliserons plus que si c'est des coupes-gorge qui puent la pisse et ou t'es entass\u00e9 comme un cochon d'\u00e9levage. "}]}, "Body": "Il ne s'agit pas seulement d'une histoire de prorata d'utilisation mais simplement d'am\u00e9liorer un cadre de vie. Et vu la place qu'elle prend, c'est normal que ce soit \u00e0 l'automobile de faire des efforts."}]}, "Body": ">la voiture repr\u00e9sente 50% de l'espace public de Paris, alors que c'est seulement 13% des d\u00e9placements. 1419 hectares sur 2800. Donc c'est litt\u00e9ralement la voiture contre tout le reste. La situation actuelle est l'anomalie en terme d'\u00e9quit\u00e9. \n\nMais quel argument a la con : il n'y a aucune logique juste l'affirmation que la superficie \"d\u00e9di\u00e9e\" a un moyen de transport doit se faire au prorata de l'utilisation dudit moyen de transport. "}], "Mateo_O": [{"Replies": {}, "Body": "Oui merci.\n\nJe vois absolument pas le rapport avec les comportements sur la route. C'est pas le sujet! C'est peut \u00eatre un sujet oui mais c'est pas le m\u00eame sujet que la place de la voiture et du plan d'urba de Paris. \n\nNe parlons m\u00eame pas du d\u00e9bat \"bobo vs blabla\" dans les m\u00e9dias et commentaires ... \u00e7a me d\u00e9prime que le niveau de discussion soit si bas parfois..."}]}, "Body": "Tout le spin autour de la \"guerre\" ou \"voiture contre v\u00e9lo\" est aussi une partie du probl\u00e8me.\n\nLes 2 seuls _vrais_ sujets sont:\n\n- la voiture [repr\u00e9sente 50% de l'espace public de Paris](http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2016/11/30/a-paris-la-moitie-de-l-espace-public-est-reservee-a-l-automobile_5040857_4355770.html), alors que c'est seulement 13% des d\u00e9placements. 1419 hectares sur 2800. Donc c'est litt\u00e9ralement la voiture contre **tout le reste**. La situation actuelle _est_ l'anomalie en terme d'\u00e9quit\u00e9. \n\n- les autoroutes urbaines (dont les anciennes voies sur berge) sont un d\u00e9sastre et _toutes_ [les m\u00e9tropoles internationales s'en d\u00e9barrassent](https://gizmodo.com/6-freeway-removals-that-changed-their-cities-forever-1548314937) ou cherchent \u00e0 le faire, au b\u00e9n\u00e9fice d'une majorit\u00e9 silencieuse et de la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration de la ville. \n\nLe gag est que les plus gros opposants au recul de la voiture deviennent vite ensuite ses plus gros promoteurs (pr\u00e9c\u00e9dents des quais de San Francisco, des highways de NYC) quand les b\u00e9n\u00e9fices collectifs se mettent en place. \n\nC'est un spin qui marche, meme ici on voit les commentaires qui relient \"v\u00e9los qui conduisent mal\" et \"droit \u00e0 avoir des pistes cyclables\", comme si on demandait comme un pr\u00e9requis \u00e0 100% des voitures de conduire parfaitement avant de leur ouvrir une route.\n\nOn pourrait peut \u00eatre aussi mettre la mauvaise conduite en perspective:\n\n- nombre de morts caus\u00e9s \u00e0 Paris par un v\u00e9lo: 0\n\n- nombre de morts caus\u00e9s en 2016 \u00e0 Paris par des v\u00e9hicules \u00e0 4, 3 et 2 roues: 121, dont 66 pi\u00e9tons\n\n(edit: typo et pr\u00e9cision sur chiffre)"}], "HadoopThePeople": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {}, "Body": "La seule chose que je vois augmenter c'est le nombre de morts et de bless\u00e9s... \n\nJe suis \u00e0 v\u00e9lo tous les jours depuis 5 ans \u00e0 Paris. J'ai vu une l\u00e9g\u00e8re am\u00e9lioration (surtout pour les places de parking) et j'ai vu une l\u00e9g\u00e8re augmentation du nombre de cyclistes (il a m\u00eame doubl\u00e9, mais les chiffres sont basses).\n\nMais l'infra, m\u00eame celle propos\u00e9e est dangereuse et le nombre de pistes trop petit. Tu continueras \u00e0 avoir des carrefours dangereux, des pistes qui finissent au milieu de ta route... De plus, la police ne fait aucun effort pour nous prot\u00e9ger les vies. Je dirais m\u00eame qu'il nous mettent en danger autant que les taxis... Ah! Et le publique n'est pas pr\u00eat pour rouler! Je vois tellement de cyclistes qui ne savent pas tourner \u00e0 gauche... "}]}, "Body": "L'infra n'est pas au point c'est vrai mais on est qu'au d\u00e9but, ca va surement s'am\u00e9liorer et le nombre de cycliste va augmenter.\n"}], "Castles_of_Grass": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis avec attention le d\u00e9veloppement de l'infra v\u00e9lo, et pour te rassurer je peux te dire que le d\u00e9veloppement de celle-ci va aller beaucoup plus vite \u00e0 partir du 1er janvier 2018 et au-del\u00e0. La raison majeure \u00e9tant que beaucoup de comp\u00e9tences sur l'am\u00e9nagement et la voirie sont d\u00e9volues \u00e0 la pr\u00e9fecture de police de Paris, qui tra\u00eene des pieds (euph\u00e9misme) sur le plan v\u00e9lo de la Mairie. Avec souvent beaucoup de mauvaise foi, comme leur r\u00e9sistance \u00e0 cr\u00e9er une piste cyclable sur les Champs-Elys\u00e9es car \"nos chevaux vont se fouler la cheville lors des d\u00e9fil\u00e9s militaires\". \n\nPour la note de pessimisme, je d\u00e9plore en revanche que les employ\u00e9s des bureaux d'\u00e9tudes de la ville de Paris en charge de cr\u00e9er les infras v\u00e9los font des choix plus que douteux parfois, on voit qu'ils ont pas l'habitude de p\u00e9daler au quotidien dans une grande ville."}], "Nico2845": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"Nico2845": [{"Replies": {}, "Body": "Hahaha non le v\u00e9lo apr\u00e8s avoir bu, je l'ai fait plus jeune et j'ai arr\u00eat\u00e9, trop dangereux. Apr\u00e8s je fais super gaffe, c'est vrai que les conducteurs bourr\u00e9s qui roulent comme des fous \u00e7a arrive. L\u00e0 je suis pas \u00e0 Paris pour quelques mois, je suis \u00e0 Delhi, et ici le v\u00e9lo non seulement c'est mort mais je risque ma vie en tant que pi\u00e9ton aussi..."}], "krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qu'il faut c'est un bon ma\u00eetre. Rouler dans Paris \u00e0 l'heure actuel \u00e7a s'apprend. Sinon tu peux te faire des frayeurs/du mal...\n\nCa va faire 2 ans et demi et je commence tout juste \u00e0 \u00eatre \u00e0 l'aise."}]}, "Body": "Je te comprends parfaitement, mais honn\u00eatement, tu devrais avoir plus peur la nuit, mais je m'imagine que l'alcool donne des ailles. En journ\u00e9e, les voitures sont toutes bloqu\u00e9es dans les bouchons. Il suffit d'anticiper les cons qui tournent \u00e0 droite sans regarder (moi je pars du principe qu'ils sont tous cons). Et surtout, il faut lire et regarder plein de tutoriels sur comment rouler en ville. La nuit... je me sens trop expos\u00e9 \u00e0 un con bourr\u00e9 qui \u00e0 pris le volant.\n\nMoi je suis trop vieux pour pouvoir attendre que la mairie bouge son cul. Ils ont un plan sous-dimensionn\u00e9 et mal-pens\u00e9. M\u00eame 10 ans je ne vois pas Paris arriver \u00e0 un niveau correct. Entre temps, les Espagnols font plein de pistes, les nordiques et les allemands sont dans un autre univers et m\u00eame des villes comme Nantes et Strasbourg prennent de la distance. "}]}, "Body": "Je fais exactement partie de ces parisiens qui attendent ces pistes cyclables s\u00e9par\u00e9es et carrefour adapt\u00e9s (tr\u00e8s important). Je prends les transports et j'aimerais bien prendre plus le v\u00e9lo, mais honn\u00eatement \u00e7a me terrifie. Du coup je prends des v\u00e9libs pour rentrer la nuit parfois mais c'est tout, en journ\u00e9e j'ai l'impression que je vais mourir d\u00e9s que je dois tourner."}], "crivax": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je commence \u00e0 en avoir ras la casquette qu'on traite les cyclistes et plus g\u00e9n\u00e9ralement les parisiens de bobos. Tout comme BCBG et hipster, bobo est un terme fourre-tout et p\u00e9joratif que je consid\u00e8re plus comme une insulte qu'autre chose. "}], "CubicZircon": [{"Replies": {"FrogAndBeer": [{"Replies": {"Ladi91": [{"Replies": {"Juste_pour_toi": [{"Replies": {"ABaseDePopopopop": [{"Replies": {}, "Body": "Par contre c'est cher."}]}, "Body": "Si tu prends le pass PASMO tu limites quand m\u00eame cette n\u00e9cessit\u00e9 (bien que je ne sois pas s\u00fbr qu'il marche pour toutes les lignes) et c'est plus pratique que le ticket de m\u00e9tro, tu charges et payes selon la distance parcourue et si tu n'as pas assez en sortant il y a des bornes pour recharger.  \nOn peut consid\u00e9rer que \u00e7a compense un peu la complexit\u00e9 du r\u00e9seau avec ses lignes concurrentes aux tarifs variables. "}]}, "Body": "Tokyo t'as plein d'exploitants diff\u00e9rents. C'est chiant quand \u00e0 une correspondance tu dois racheter un billet."}]}, "Body": "Devant le Tokyoite ?"}], "Askolei": [{"Replies": {}, "Body": "Oh mince. Je plains le reste du monde :("}]}, "Body": "> (je dirai de loin le meilleur en Europe)\n\nR\u00e9guli\u00e8rement \u00e9valu\u00e9 comme le meilleur du monde, en fait."}, {"Replies": {}, "Body": "> En g\u00e9n\u00e9rale quand je m'arr\u00eate aux feus rouges, on est 3 grand max sur un feu assez long! \n\nJ'ai oubli\u00e9 la blague facile (honte \u00e0 moi)\u00a0: bah oui forc\u00e9ment si tu ne comptes que les cyclistes *qui s'arr\u00eatent au feu* \u00e7a ne fait pas beaucoup.\n\n^(Non je d\u00e9conne, en fait je suis cycliste aussi, qui s'arr\u00eate au feu, mais \u00e7a me ferait mal de rater une blague facile comme \u00e7a)."}]}, "Body": "> Acharn\u00e9s de l\u2019auto contre bobos \u00e0 v\u00e9los ?\n\nPutain, j'en ai marre de cette image! Mais non, les parisiens ne roulent pas \u00e0 v\u00e9lo. Il suffit d'aller \u00e0 8h45 en centre ville et compter les cyclistes. En g\u00e9n\u00e9rale quand je m'arr\u00eate aux feus rouges, on est 3 grand max sur un feu assez long! Les parisiens ont un tr\u00e8s bon r\u00e9seau de transport en commun (je dirai de loin le meilleur en Europe) et une des pire infrastructures pour le cyclisme. Paris manque encore 3000 km de pistes s\u00e9par\u00e9es avec des carrefours adapt\u00e9s pour que les gens se mettent \u00e0 prendre le v\u00e9lo en masse (15% des trajets). Le plan v\u00e9lo d'Hidalgo est une honte... D'autant plus que je ne crois pas qu'il y a plus de 10% de la population parisienne qui s'oppose \u00e0 avoir plus de pistes cyclables et moins de voitures bruyantes. Mais son plan est bourr\u00e9 d\u2019intersections mal pens\u00e9es et des pistes dessin\u00e9s, que les scooters et les voitures de police mal gar\u00e9e vont rendre aussi dangereuses que les voies actuelles.\n\nParlant d'infra, je ne comprends pas... Il y a une m\u00e9thode facile pour se rendre compte si ton plan est fonctionnel: \"est-ce qu'un enfant de 9 ans pourra l'utiliser?\". Au Pays-Bas ils peuvent g\u00e9n\u00e9ralement r\u00e9pondre oui... et leurs gosses roulent sur les pistes cyclables en ville. A Paris je connais des adultes qui auront du mal m\u00eame avec les nouvelles voies..."}], "gougou_gaga": [{"Replies": {}, "Body": "Cet article me parait empreint d'une partialit\u00e9 consternante. Toutes les question choisies sont l\u00e0 pour d\u00e9montrer que les arguments contre le v\u00e9lo sont fallacieux et que certaines th\u00e8ses pro pourraient \u00eatre un peu nuanc\u00e9es.\n\nBon apr\u00e8s moi j'ai quitt\u00e9 Paris, pour la province..."}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Ouaf ouaf"}], "AntiParisien": [{"Replies": {"afrofagne": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas parce que t'as lu hier que le PDG d'INRIX disait que cette baisse \u00e9tait en partie due au ralentissement de l'\u00e9conomie que \u00e7a remet en cause pour autant des d\u00e9cennies de recherche acad\u00e9mique et d'exp\u00e9rimentations urbanistiques. "}], "electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "T'es antiparisien, mais t'utilise quand m\u00eame le mot \"Province\". Mouhahahha"}]}, "Body": "> 6\\. \"La th\u00e8se de l\u2019\u00e9vaporation, \u00e7a marche\"\n\nFaux ! La baisse de la circulation aux heures pointes constat\u00e9e en Province derni\u00e8res ann\u00e9es s'explique par la hausse du ch\u00f4mage et donc par la baisse du nombre de conducteurs dans ces plages horaires."}], "jayr3m": [{"Replies": {"LaFlammekueche": [{"Replies": {}, "Body": "[Ah j'aimerai bien que tous les cons disparaissent moi.](  https://youtube.com/watch?v=lu1MjkxBvvU)"}], "grigri78": [{"Replies": {}, "Body": "pareil mais les automobilistes restent les  plus cons, ils font aussi du bruit et de la fum\u00e9e."}], "afrofagne": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Oui ce d\u00e9bat est un excellent r\u00e9v\u00e9lateur du changement de la perception de l'espace public. On passe doucement d'une vision fonctionnelle (ici le transport, ici l'agr\u00e9ment) \u00e0 une vision \"holistique\" qui doit allier performance, agr\u00e9ment, contraintes acoustiques, pollution etc... Le fait que Paris soit si dense en fait un excellent laboratoire. "}], "jayr3m": [{"Replies": {"gortogg": [{"Replies": {"jayr3m": [{"Replies": {"RomsIsMad": [{"Replies": {}, "Body": "Bah justement, classer tous les usagers qui font des b\u00eatises comme \"juste des cons qui s'en branlent\".\n\nJe connais deux cyclistes a mon taf qui sont des gens tr\u00e8s bien, attentionn\u00e9s, toujours a penser aux autres avant. Pourtant en v\u00e9lo ils montent les trottoirs et grillent les feux rouges. \n\nIls sont vraiment pas conscients du danger."}], "gortogg": [{"Replies": {}, "Body": "Nan mais je comprends, mais il faut dire, tu ne t'es pas trop appliqu\u00e9 \u00e0 te faire comprendre :D"}]}, "Body": "Mon propos \u00e9tant qu'il n'y a pas \"les cyclistes\" \" les automobilistes\" mais que ce sont des personnes qui sont irrespectueuses des autres peu importe leur moyen de locomotion, me r\u00e9pondre par des \" moi un v\u00e9lo... Mais les voitures blabla... Fait que je me sentais un peu incompris. De plus je ne m'exclue pas du groupe des cons."}]}, "Body": "C'est dingue tous ces cons qui comprennent pas... surement un probl\u00e8me de pens\u00e9e complexe..."}]}, "Body": "Quelqu'un qui a compris o\u00f9 je voulais en venir merci."}], "Truand2labiffle": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me de l'am\u00e9nagement est int\u00e9gralement li\u00e9 aux mentalit\u00e9s: le sacro-saint droit au v\u00e9hicule moteur \u00e0 4 roues personnel est quasiment intouchable en france. \nDe fait, il est extremement compliqu\u00e9 de toucher aux voies de circulation ou aux espaces de parcage pour en faire quelque chose d'autre. "}]}, "Body": "On s'en fout sinon, c'est un faux d\u00e9bat qui accapare la discussion au d\u00e9triment de questions plus essentielles. Les probl\u00e8mes de partage de l'espace public sont moins li\u00e9s aux mentalit\u00e9s des usagers qu'\u00e0 l'am\u00e9nagement de ces espaces. "}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Coniste !\n\nps: Quand je suis a pied, je suis relativement tres heureux, j'oublie assez vite les autres, je courre, je vole, je reviens j'ai plus d'opium."}], "2PetitsVerres": [{"Replies": {"jayr3m": [{"Replies": {}, "Body": "Content que tu ai compris mon commentaire mais pas la peine de me l'expliquer je l'ai \u00e9crit. Et comme \u00e9crit dans un autre com je n'exclus pas le fait d'\u00eatre le con des autres."}]}, "Body": "La seule conclusion logique que tu aurais du tirer de ton commentaire, c'est qu'en fait, les cons, ce sont les autres."}], "PsyX99": [{"Replies": {"lhrivsax": [{"Replies": {"Castles_of_Grass": [{"Replies": {"lhrivsax": [{"Replies": {}, "Body": "Exact."}]}, "Body": "J'upvote pour la r\u00e9f\u00e9rence au boulevard de Magenta, si je dois mourir \u00e0 v\u00e9lo je sais d\u00e9j\u00e0 que ce sera l\u00e0-bas. Par ailleurs, il me semble que l'interdiction de rouler sur chauss\u00e9e ne s'applique qu'aux couloirs de bus, s'il fallait pinailler."}], "PsyX99": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Je parle d'un mec que j'ai vu y'a 3j. Je roulais sur la m\u00eame piste cyclable que lui et elle est tr\u00e8s bien.\n\nCot\u00e9 route il n'y a m\u00eame pas de voie de bus, il a donc fait chier les voitures dans la seul optique de doubler un autre type en v\u00e9lo.\n\nElle est la la contradiction. Y'a plein de cycliste loin d'\u00eatre irr\u00e9prochable, et je comprends qu'on en prenne plein la gueule. Et nos excuses pour ne pas \u00eatre irr\u00e9prochable tombe \u00e0 l'eau quand des guignoles roulent n'importe comment."}]}, "Body": "> a la fois on r\u00e9clame des pistes cyclables mais ont roule pas dessus quand elles sont pr\u00e9sente \n\nMauvaise foi l\u00e0. Si tu roules un peu \u00e0 Paris tu sais tr\u00e8s bien que certaines pistes sont mal foutues voire dangereuses et qu'il vaut mieux rouler sur la route dans ces cas l\u00e0. Ca ne rentre pas en contracdiction avec le fait de r\u00e9clamer des pistes de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale."}], "lun1bn": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"lun1bn": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, apr\u00e8s je trouve que c'est quand m\u00eame un peu de la fainiantise quand un cycliste ne veut pas red\u00e9marrer \u00e0 un feu rouge s'il n'a pas de v\u00e9lo \u00e9lectrique. Tu ne peux pas choisir un mode de transport et garder uniquement les avantages aux d\u00e9pends des autres, sinon les automobilistes diraient pareil : flemme de passer la 1ere, je m'arr\u00eate pas"}]}, "Body": "J'en fais tout les jours. Je dis juste que l'excuse du \"je dois p\u00e9daler pour avancer donc je passe les feux rouges\" fonctionne quand je suis en v\u00e9lib, et est tr\u00e8s discutable quand une personne poss\u00e8de un v\u00e9lo \u00e9lectrique (je voie des mamies me doubler en mont\u00e9 !)."}]}, "Body": " > Ha, et aussi l'excuse du \"je ralentie pas/m'arr\u00eate pas, car je dois p\u00e9daler pour relancer le v\u00e9lo\" ne fonctionne pas si le v\u00e9lo a un moteur. Encore moins quand le feu pi\u00e9ton est vert. \n\nEt puis je sais pas si tu fais du v\u00e9lo, ben tu dois t'attendre \u00e0 p\u00e9daler et \u00e0 faire du sport"}]}, "Body": "> Sauf erreur les v\u00e9los ont parfaitement le droit de rouler sur la route, m\u00eame s'il y a des pistes cyclables.\n\nDisons qu'on envoie des messages contradictoire : a la fois on aime pas les voitures mais on roule pas mieux que les pires des automobilistes, a la fois on r\u00e9clame des pistes cyclables mais ont roule pas dessus quand elles sont pr\u00e9sente (juste pour doubler quelqu'un, \u00e7a tuera pas de donner un petit coup de sonnette, un petit \"excusez moi\", et aller, un \"merci\"). \n\nHa, et aussi l'excuse du \"je ralentie pas/m'arr\u00eate pas, car je dois p\u00e9daler pour relancer le v\u00e9lo\" ne fonctionne pas si le v\u00e9lo a un moteur. Encore moins quand le feu pi\u00e9ton est vert. "}]}, "Body": "En fait ce que tu dis c'est qu'il y a aussi des cyclistes cons, rien de neuf sous le soleil donc. \n\nSur la question de rester obligatoirement sur les pistes cyclables : \n\n- C'est pas parce qu'il y a une piste cyclable que c'est moins dangereux (cf. Magenta), surtout quand tu roules un peu vite (et clairement, le mec en VAE, le mec en v\u00e9lib et le mec en v\u00e9lo de course ne roulent pas \u00e0 la m\u00eame vitesse). \n\n- Sauf erreur les v\u00e9los ont parfaitement le droit de rouler sur la route, m\u00eame s'il y a des pistes cyclables. Les seuls cas o\u00f9 ils ne peuvent pas c'est quand c'est explicitement interdit (cf. Magenta encore une fois). \n\n "}], "HeliumPumped": [{"Replies": {"lhrivsax": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"lhrivsax": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis en Durano Plus maintenant, \u00e7a + la vigilance et l'habitude, \u00e7a fait longtemps que j'ai pas crev\u00e9 (touchons du bois!)"}]}, "Body": "Si t'as une 50aine d'euros qui tra\u00eenent, des schwalbe greenguard. Ca roule un peu moins bien mais c'est quasi increvable... Utiliser des chambres a air dans leur limites de dimension basse aide aussi."}]}, "Body": "Typiquement, les pistes cyclables \"ferm\u00e9es\" avec du verre cass\u00e9 \u00e0 l'int\u00e9rieur = Un cauchemar pour ceux qui n'ont pas des boudins increvables..."}], "PsyX99": [{"Replies": {"HeliumPumped": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, je l'attendais celle l\u00e0. Il se trouve que :\n\n- la loi t'autorise \u00e0 rouler o\u00f9 tu veux, sauf sur les trottoirs, piste cyclable ou pas\n- les pistes cyclables sont souvent plus dangereuses que la route, parce que les automobilistes s'y garent tout le temps, tournent en les croisant sans regarder si un v\u00e9lo arrive, ouvrent leurs porti\u00e8res sans regarder, et que les pi\u00e9tons consid\u00e8rent que c'est juste un prolongement du trottoir\n- consid\u00e9rant cela, la place du v\u00e9lo, c'est sur la route, surtout quand tu d\u00e9passes une certaine vitesse."}], "WhoCaresSrsly": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"WhoCaresSrsly": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai que rouler en v\u00e9lo autorise a tout, y comprit a rouler trop vite pour sa propre s\u00e9curit\u00e9 et celle des autres, a faire chier les automobilistes comme les pi\u00e9tons, tout \u00e7a pour gagner 30s tout les jours."}]}, "Body": "C'est vrai que rouler \u00e0 45 sur une piste cyclable c'est intelligent. Le casque \u00e7a te regarde."}]}, "Body": "non, mais tu le fais, sans quoi tu passes pour un cr\u00eatin de cycliste."}]}, "Body": "T'es pas oblig\u00e9 de rouler sur une piste cyclable si il y en a une, quant au casque c'est seulement pour une certaine cat\u00e9gorie plus puissante de VAE (plus consid\u00e9r\u00e9e comme des scooter \u00e9lectrique)."}]}, "Body": "C'est un v\u00e9lo, sa place c'est sur la piste cyclable a une vitesse respectable. Si l'envie lui prend de rouler \u00e0 la vitesse d'une scooter, il doit porter le casque !"}]}, "Body": "> Bah si c'\u00e9tait un de ces cas \u00e7a m'irait hein :p.\n  \nEn l'occurence, je dis n'importe quoi.  \n\nS'il allait vraiment vite, sa place est plus sur la route que sur la piste."}]}, "Body": "> je doute qu'il t'ai doubl\u00e9 si rapidement que \u00e7a\n\nEn descente, apr\u00e8s un arr\u00eat.\n\n>C'est surement pas le cas ici, mais les pistes cyclables ne sont pas forc\u00e9ment praticables \n\nBah si c'\u00e9tait un de ces cas \u00e7a m'irait hein :p."}], "habaredditnero": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Dis donc 40 livres c'est dr\u00f4lement pas cher pour un v\u00e9lo \u00e9lectrique."}], "HeliumPumped": [{"Replies": {"habaredditnero": [{"Replies": {"HeliumPumped": [{"Replies": {"habaredditnero": [{"Replies": {"HeliumPumped": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis fran\u00e7ais, je suis toujours dans l'argumentaire, le d\u00e9bat et la r\u00e2lerie, d\u00e9sol\u00e9 !"}]}, "Body": "Ma remarque \u00e9tait plus \u00e0 titre informatif qu'un contre argument, tu sais."}, {"Replies": {"HeliumPumped": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais remarque quand il neige chez vous c'est du lourd !"}]}, "Body": "> Belle b\u00eate, mais sur route un fat bike n'aurait aucun int\u00e9r\u00eat par contre.\n\nAhah toi tu connais pas les routes de Montr\u00e9al"}]}, "Body": "Ok mais l\u00e0 en l'occurrence on parle de v\u00e9los \u00e0 Paris, ce v\u00e9lo serait interdit sur la voie publique en Europe.  \n\nInterdit aussi \u00e0 la construction sur le sol europ\u00e9en sans passer par une homologation particuli\u00e8re.  \n\nBelle b\u00eate, mais sur route un fat bike n'aurait aucun int\u00e9r\u00eat par contre."}]}, "Body": "Je t'avoue ignorer les lois francaises la dessus, mais non son velo n'est pas modifi\u00e9\n\nJe pourrais aller voir son modele exact, mais apres une recherche rapide je tombe sur ce genre de v\u00e9los:\nhttp://scooteretti.com/fr/produit/pedego-trail-tracker/\n\nCa coute une blinde et demi, c'est clair. mais 32kmh sans pedaler quoi, et pour avoir essay\u00e9 le velo de mon collegue ca m'\u00e9tonne pas.\n\nIl me d\u00e9passera pas non plus (faut pas d\u00e9conner) mais il me suivra sans soucis et sans verser une goutte de sueur."}]}, "Body": "Donc son assistance \u00e9lectrique a \u00e9t\u00e9 faite ou modifi\u00e9e par lui-m\u00eame, et son v\u00e9lo est ill\u00e9gal sur la voie publique.  \n\nTous les moteurs des VAE homologu\u00e9s se coupent arriv\u00e9 25 Km/h en Europe, le cas dont tu parles reste tr\u00e8s particulier. Perso, je n'ai jamais vu aucun VAE me d\u00e9passer."}]}, "Body": "> L'assistance \u00e9lectrique se coupe arriv\u00e9 \u00e0 25 Km/h, je doute qu'il t'ai doubl\u00e9 si rapidement que \u00e7a.\n\nUn gars a cot\u00e9 de moi a un fatbike de 40 livres qui te propulse \u00e0 40 alors que t'envoies a peine 50W, on est loin des popottes d'il y a quelques annees."}]}, "Body": "> un gugusse me double \u00e0 fond avec son v\u00e9lo a assist\u00e9 \u00e9lectrique  \n\nL'assistance \u00e9lectrique se coupe arriv\u00e9 \u00e0 25 Km/h, je doute qu'il t'ai doubl\u00e9 si rapidement que \u00e7a.  \n\n> en roulant sur la route (on r\u00e2le quand y manque des pistes cyclable, et lui va rouler sur la route, merci).  \n\nC'est surement pas le cas ici, mais les pistes cyclables ne sont pas forc\u00e9ment praticables :  \n\n - Si tu as des pneus ou boyaux course, souvent les imperfections des pistes cyclables deviennent impraticables (trottoirs, pav\u00e9s ...), m\u00eame avec de l'\u00e9quipement d'entra\u00eenement (non lisse).  \n - Quand je p\u00e9dale \u00e0 partir d'une certaine vitesse, disons \u00e0 partir de 25 Km/h, je me sens beaucoup plus en s\u00e9curit\u00e9 sur route que sur piste et je suis moins un danger pour les autres usagers aussi.  \n\nBon, le mec \u00e9tait peut-\u00eatre un connard malgr\u00e9 tout, je n'dis pas."}], "Capha": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"Capha": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "Nulle part j'ai dit que les conducteurs de voiture ne se comportent pas comme des connards eux aussi.\n\nTu demandais comment un cycliste pouvait causer des d\u00e9g\u00e2ts par son comportement. Je t'ai donn\u00e9 un exemple.\n\nLa r\u00e9alit\u00e9 c'est que des connards il y en a partout et ils se d\u00e9placent aussi bien en voiture qu'en v\u00e9lo ou en bus ou a pied. Le probl\u00e8me c'est pas voiture vs v\u00e9lo. C'est connard vs connard."}]}, "Body": "Tu as roul\u00e9 en IdF en voiture? Je roule depuis 1 mois et j'ai plein d'histoires avec des conducteurs qui changent des voies sans regarder sans clignotant. Arr\u00eatons d'\u00eatre de mauvaise foi avec les cyclistes...  J'avoue, y a plein qui roulent comme des imbecil\u00e9s... mais il y en a plus des automobilistes. Il faut juste \u00eatre aveugle pour ne pas le voir..."}]}, "Body": "> Donc, sauf effort soutenu de la part du cycliste suicidaire, je ne vois pas comment un conducteur appliquant le code pourrait partir dans le d\u00e9cor. \n\nUn cycliste a tourn\u00e9 a gauche devant moi sans regarder derri\u00e8re ni pr\u00e9venir. Je m'y attendais donc j'ai pu r\u00e9agir a temps mais dans d'autres circonstances j'aurai soit \u00e9cras\u00e9 le mec, soit fait une embard\u00e9e et potentiellement faire pas mal de d\u00e9g\u00e2ts."}]}, "Body": "> Un mini-permis pour les cycliste serait pas de trop \n\nLe seul but d'un mini-permis sera d'int\u00e9rdire les v\u00e9lo dans Paris. C'est contre-productif. Essaie de te projeter un peu... de t'imaginer comment gerer \u00e7a... C'est idiot!\n\nJe suis d'accord avec un peu plus d'\u00e9ducation. Ca se fait avec une campagne de pub de l'\u00e9tat... avec des youtubes low-cost... des shares sur facebook.\n\n> Une voiture qui part dans le d\u00e9cor pour \u00e9viter un cycliste peut causer bcp de d\u00e9g\u00e2t, du fait de l'imprudence du cycliste.\n\nJe ne comprends pas: dans quelle situation un v\u00e9hicule peut partir dans le d\u00e9cor pour \u00e9viter un cycliste? Le code dit qu'il faut rouler \u00e0 l'allure et distance qui emp\u00eachera des incidents pareil. Donc, sauf effort soutenu de la part du cycliste suicidaire, je ne vois pas comment un conducteur appliquant le code pourrait partir dans le d\u00e9cor. "}]}, "Body": "Oui l'automobiliste est un meurtrier en puissance avec une arme entre les mains, c'est pour \u00e7a que tout les gardes fous que tu cite sont en place. Et c'est utile, voire \u00e7a pourrait \u00eatre renforc\u00e9.\n\nMais pour le cycliste, rien. Et quand il s'agit de causer un accident les deux sont comparable oui. Une voiture qui part dans le d\u00e9cor pour \u00e9viter un cycliste peut causer bcp de d\u00e9g\u00e2t, du fait de l'imprudence du cycliste. \n\nUn mini-permis pour les cycliste serait pas de trop vu le manque absolue de connaissance ou de respect des cycliste Parisien. Je roule bcp en v\u00e9lo dans cette ville et clairement le niveau est nul, tendance dangereux et malpoli. "}]}, "Body": "> En proportions il me semble qu'il y a bien plus de cyclistes imprudents que d'automobiliste. \n\nD'un cot\u00e9, tu as un utilisateur qui a achet\u00e9 un truc \u00e0 450\u20ac et 13 kg et qui peut l'utiliser tout de suite et si jamais il fait un accident, il risque rarement la vie des autres. De l'autre, tu as un utilisateur qui a du faire au moins 20 heures de cours pratique, des heures de cours th\u00e9orique, a du passer 2 examens, qui ensuite utilise un truc \u00e0 25000\u20ac et 1 tonne, qui si jamais fait un accident peut tuer des dizaines de personnes (m\u00eame si l\u00e0 on parle plus d'un attentat). Et tu consid\u00e8res qu'il est logique de comparer ces 2 utilisateurs de la route ? Et le fait que le nombre d'infractions est comparable, n'est pas un d\u00e9savantage pour ceux en voiture, mais pour les cyclistes???? Wow.\n"}], "illogict": [{"Replies": {}, "Body": "Je plussoie totalement. Le nombre de cyclistes \u00e0 Paris. que je vois prendre des sens uniques (sans contre-sens cyclables) \u00e0 l\u2019envers est incroyable.\nPar exemple, je voyais au moins deux par jour prendre la rue de Presbourg (rue circulaire qui permet d\u2019\u00e9viter la place Charles de Gaulle) \u00e0 contresens en se fichant des feux rouges, et en te gueulant dessus quand tu leur fais remarquer. Je pr\u00e9cise que je suis aussi cycliste."}], "PsyX99": [{"Replies": {"zythologist": [{"Replies": {"DerPlouc": [{"Replies": {}, "Body": "De la prudence dans le ballet fou-furieux des m\u00e8res qui viennent d\u00e9poser leur enfant en voiture devant les \u00e9coles ? Je demande \u00e0 voir."}]}, "Body": "Le plus beau, c'est que ce commentaire marche aussi bien avec les v\u00e9los qu'avec les voitures."}]}, "Body": "Au final \u00e7a d\u00e9pend aussi de l'horaire : le matin, pas mal de gens avec des enfants donc des gens prudents j'ai l'impression. En journ\u00e9e et surtout le soir des gens jeunes qui rentrent chez eux a fond la caisse.\n\nEt les livreurs-esclaves roulent comme des dingues..."}]}, "Body": "> pas mal de cyclistes roule comme des pieds\n\nEn proportions il me semble qu'il y a bien plus de cyclistes imprudents que d'automobiliste. Je peux pas faire un trajet en v\u00e9lo sans voir un imb\u00e9cile qui se met en danger ou risque la vie des autres."}], "mudpizza": [{"Replies": {}, "Body": "Par quel miracle tu voudrais que le groupe des cyclistes \u00e9chappe aux affres de la nature humaine."}]}, "Body": "Me concernant quand je suis \u00e0 v\u00e9lo je trouve que les plus cons parfois ce sont les gens... \u00e0 v\u00e9lo.\n\nTient, y'a 3 jours un gugusse me double \u00e0 fond avec son v\u00e9lo a assist\u00e9 \u00e9lectrique casque sur les oreilles (en v\u00e9lo fragile comme on est mieux vaut avoir les oreilles attentives !), puis il a doubl\u00e9 un esclave-foodorat en roulant sur la route (on r\u00e2le quand y manque des pistes cyclable, et lui va rouler sur la route, merci). Pour enfin klaxonner sur des pi\u00e9tons qui voulaient traverser une route (feu pi\u00e9ton vert).\n\nBah, ni d'une ni d'eux, je l'ai rattrap\u00e9 (le temps de laisser passer des pi\u00e9tons, qui sont en g\u00e9n\u00e9ral surpris de voir un v\u00e9lo s'arr\u00eater avec un cycliste poli qui invite les pi\u00e9tons \u00e0 traverser) puis doubl\u00e9 en mont\u00e9 (!) avec mon v\u00e9lib (j'adore ces bestioles). J'\u00e9tais pas aussi frais que lui arriv\u00e9 en haut mais \u00e7a m'a fait du bien. Plus s\u00e9rieusement, pas mal de cyclistes roule comme des pieds..."}], "Frolafofo": [{"Replies": {}, "Body": "Tout est dit."}], "bobbyLapointe": [{"Replies": {}, "Body": "Le seul point d'accord entre tous ces usagers c'est que les scooters c'est les pires."}]}, "Body": "Perso quand je suis \u00e0 v\u00e9lo les automobilistes sont des cons, quand je suis en voiture les cyclistes sont des cons et quand je suis \u00e0 pieds ce sont tous des cons. Je me demande si le vrai probl\u00e8me \u00e7a ne serait pas les cons."}], "Pixayl": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Askolei": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Rien ne se perd, les \u00e9vapor\u00e9s devront bien se reporter sur d'autres moyens de transport. Sauf si le t\u00e9l\u00e9travail explose."}]}, "Body": "Ce serait peut-\u00eatre pas mal qu'on ait une th\u00e9orie de la condensation pour le m\u00e9tro, du coup."}]}, "Body": "C'est comme ca que marche l'\u00e9vaporation de trafic si critiqu\u00e9e. Ca ne concerne pas le banlieusard qui est oblig\u00e9 de prendre sa voiture mais plut\u00f4t le parisien qui la prend par confort, pour un petit trajet. Si son petit trajet devient ridiculement long, il prendra le metro ou autre.\n\nPour ce qui est du v\u00e9lo \u00e9lectrique, ceux qui ont senti le truc arriver doivent se faire des couilles en or.\n\n"}], "lhrivsax": [{"Replies": {"gortogg": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois que tu fais erreur, la derni\u00e8re \u00e9tude (m\u00eame s'il y a eu de nets reculs depuis) que j'ai trouv\u00e9 date de la p\u00e9riode 2001 \u00e0 2010\n[lien](http://www.lejdd.fr/JDD-Paris/A-Paris-la-voiture-en-net-recul-642571)\n\n  >plus de la moiti\u00e9 des automobilistes et deux-roues motoris\u00e9s traversant l\u2019hyper-centre ne roulent que dans Paris\n\n  Toutefois, tu as raison, ils ne repr\u00e9sentent que 15% des parisiens, pour 50% du trafic, l\u00e0 o\u00f9 les banlieusards utilisent bien plus massivement leur v\u00e9hicule."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me principal n'est pas vraiment que les parisiens qui font du Paris intra-muros tous les jours avec leur bagnole, il ne sont pas si nombreux a priori. \n\nEdit : Petite reformulation"}], "sicarmy": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Et tu te fait des amis les premiers samedi du mois ;)"}]}, "Body": "Et m\u00eame si t'es vraiment dans la d\u00e8che, tu peux trouver des v\u00e9lo \u00e0 retaper pour trois fois rien et des gens sympas qui t'aideront dans des [ateliers associatifs](http://velorution.org/paris/atelier/). "}]}, "Body": "et m\u00eame si il ne peut pas s'acheter un v\u00e9lo, un abonnement Velib, c'est 30 euros par an\n"}], "blafy_": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame \u00e0 pieds 3.3km \u00e7a te prends pas 50min"}], "dJe781": [{"Replies": {"Pixayl": [{"Replies": {}, "Body": "Je vais pas critiquer, je transpire \u00e9galement comme un boeuf d\u00e8s que je fais quoi que ce soit. Pour le coup, un v\u00e9lo \u00e9lectrique \u00e7a serait pas une bonne solution ?"}]}, "Body": "Je travaille \u00e0 10km de chez moi (sud 14\u00e8me => Maison-Alfort), et si je pouvais me doucher en arrivant, je ne prendrais plus que le v\u00e9lo. Je pense qu'une grosse frange de la population pro-v\u00e9lo mais qui n'emprunte pas ce mode de transport se confronte au m\u00eame probl\u00e8me."}]}, "Body": "En tant qu'automobiliste convaincu, si je vois quelqu'un qui d\u00e9cide de faire 3.3km en voiture et que \u00e7a prends 50min, j'ai envie de dire qu'il est sacr\u00e9ment con et que c'est fortement m\u00e9rit\u00e9.\n\nSans d\u00e9conner, 5km en v\u00e9lo avec un peu d'entrainement c'est pas si long que \u00e7a, surtout qu'au vu des revenus moyen un Parisien a tout \u00e0 fait l'argent de s'acheter un v\u00e9lo \u00e9lectrique pour aller au taf au lieu d'une voiture."}], "Irkam": [{"Replies": {}, "Body": "C'est marrant je vois quand m\u00eame relativement peu d'avis sur les scooters alors m\u00eame qu'\u00e0 eux seuls ils sont la lie des espaces routiers urbains. "}], "chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "J'adore la mauvaise citation d'Hidalgo\n\n> Anne Hidalgo a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 il y a quelques jours ces chiffres qui vont bien dans son sens : \"Aujourd'hui \u00e0 Paris, il n'y a qu'un Parisien sur 10 qui se rend \u00e0 son travail en voiture ! Trois sur 10 dans la m\u00e9tropole. Tous les autres prennent d\u00e9j\u00e0 les transports en commun, la **voiture** ou la marche \u00e0 pieds, et je suis solidaire d'eux. Parce que l'on ne parle pas du plus grand nombre quand on fait un \u00e9cho aussi fort aux remarques et aux pol\u00e9miques.\"\n\nCa change un peu tout :-)\n"}], "Xanlis": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Xanlis": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai trouv\u00e9 int\u00e9ressant par rapport \u00e0 tous les articles sur ce th\u00e8me qui sortent en ce moment parce qu'il est pas hyper orient\u00e9, il y a le petit rappel historique et quelques liens. "}], "electriCT": [{"Replies": {"Xanlis": [{"Replies": {"electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "Cool, \u00e7a enl\u00e8ve rien \u00e0 l'article. Et je suis loin de kiffer LCI"}]}, "Body": "y a eu il y a quelque temps, un d\u00e9bat de 35/40m sur itv ou bfm que j'avais \u00e9cout\u00e9 sur ce sujet, c'\u00e9tait assez interessant, meme si c'\u00e9tait un peu pro vs contre "}]}, "Body": "Pas d'accord, article imparfait mais qui a le m\u00e9rite de balancer quelques faits dans un d\u00e9bat qui n'est qu'un d\u00e9ferlement de haine entre 2 \"camps\""}]}, "Body": "aucun rapport ? \n\nl'article brasse du vent, inutile, LCI classic"}]}, "Body": "J'en suis sinc\u00e8rement navr\u00e9. Je t'invite \u00e0 m'envoyer en PM la liste de tes centres d\u2019int\u00e9r\u00eat."}]}, "Body": "Article peu int\u00e9r\u00e9ssant au final... "}], "Silencement": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "il y a bien un permis auto et \u00e7a ne change pas le fait qu'il y ai des accidents de voiture, des grillages de feux, de la conduite bourr\u00e9 etc...\n"}], "WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"AbouncyBanana": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "yep"}], "JustJoeB": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {}, "Body": "Ce sont les pires."}]}, "Body": "Eux et les v\u00e9los qui roulent sur les trottoirs pour ne pas se retrouver au milieu des voitures mais ne r\u00e9duisent pas leur vitesse pour autant."}], "WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {}, "Body": "Pour le coup je suis enti\u00e8rement d'accord. Au point que moi, cycliste, ca me fait chier que les pi\u00e9tons attendent sue je mette le pied \u00e0 terre pour passer alors qu'ils avaient 10 fois le temps."}]}, "Body": "Les v\u00e9los qui s'imposent sur les passages pi\u00e9tons en faisant peur aux gens qui traversent c'est le cancer. Ils sont responsables de la mauvaise image des cyclistes."}], "PaulzeSavage": [{"Replies": {"AbouncyBanana": [{"Replies": {}, "Body": "Compl\u00e8tement, mais j'en vois beaucoup moins"}]}, "Body": "tout comme une voiture qui grille des feux ou des stop."}], "electriCT": [{"Replies": {"AbouncyBanana": [{"Replies": {"DerPlouc": [{"Replies": {}, "Body": "> Je fais pas de classement du danger.\n\nTu devrais."}], "electriCT": [{"Replies": {"AbouncyBanana": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai jamais dit que je v\u00e9lo \u00e9tait le probl\u00e8me, bien au contraire. Cette discussion doit pas faire suite \u00e0 mon commentaire le plus clair, mais je trouve qu'il est bon de rappeler tout les cyclistes ne sont pas des saints "}]}, "Body": "Oui, je comprends bien mais le probl\u00e8me est le cadre dans lequel tu dis \u00e7a. \n\nQuand c'est dans le cadre d'une discussion sur le v\u00e9lo, ok. \n\nQuand c'est dans le cadre d'une discussion sur la place de la voiture en ville, d\u00e9tourn\u00e9e pour dire \"c'est les v\u00e9los le probl\u00e8me\", c'est diff\u00e9rent. Forc\u00e9ment, il y a imm\u00e9diatement comparaison des dangers."}]}, "Body": "Je fais pas de classement du danger. Un cycliste ca peu etre dangereux, une voiture aussi."}]}, "Body": "Ouais, je suis d'accord et ceux qui traversent au rouge alors qu'il y a des pi\u00e9tons sont des cons. \n\nMais entre un v\u00e9lo qui te rentre dedans, et une voiture, j'ai vite choisi. Je dis pas qu'il faut choisir, je dis juste que dire \"les v\u00e9los c'est dangereux\" c'est juste lol consid\u00e9rant le fait que les voitures sont un danger mille fois plus grand pour les pi\u00e9tons que les v\u00e9los."}], "WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, mais l'accident r\u00e9sulte g\u00e9n\u00e9ralement d'un mauvais calcul de celui qui grille le feu en pensant la voie libre ou en supposant qu'il va assez vite pour passer avant. D\u00e8s lors, je ne vois aucun cas justifiant une d\u00e9rogation  alors que les pi\u00e9tons pensent que feu rouge = s\u00e9curit\u00e9."}]}, "Body": "L'autorisation de griller le feu rouge pour le cycliste ne lui donne pas la priorit\u00e9. Ni sur les voitures ni sur les pi\u00e9tons."}]}, "Body": "Les pi\u00e9tons non plus. Et c'est surtout eux qui risquent de se manger le cycliste grillant un feu rouge..."}]}, "Body": "Les cyclistes sont dispens\u00e9s de respecter certains feux rouges et de nombreux sens-interdit. C'est signal\u00e9 mais les automobilistes ne sont pas forcement au courant."}]}, "Body": ">Et puis, soyons honn\u00eates: un v\u00e9hicule d'une tonne qui te renverse ne fera pas les m\u00eame d\u00e9g\u00e2ts qu'un v\u00e9lo.\n\n\u00e7a d\u00e9pend \u00e0 quelle vitesse roule le cycliste, \u00e7a d\u00e9pend qui est la victime (enfant, personne \u00e2g\u00e9e)....bref c'est pas juste une comparaison voiture / cycliste. Le probl\u00e8me est plut\u00f4t de savoir si les cyclistes sont dispens\u00e9s de respecter les r\u00e8gles de signalisation et vu que celles-ci reposent sur un consensus entre tous les usagers, \u00e7a me semble compliqu\u00e9 de dire qu'ils ont un r\u00e9gime d'exception qui leur permet de griller les feux rouges!"}], "AbouncyBanana": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je parle pas des cyclistes sur les trottoirs, j'en vois peu. Je parle de ceux qui ne respectent pas les feux, les passages pi\u00e9tons, ca j'en vois tout les jours. Et une collision avec un cycliste, ca peut bien t'amocher aussi, et le fait que le cycliste puisse se blesser aussi dans ces cas l\u00e0 est un non facteur absolu, il avait qu'\u00e0 respecter les feux. (Apr\u00e8s je suis pour la r\u00e9duction des voitures, mais dire que les cyclistes n'ont aucun tort c'est une connerie) "}]}, "Body": "Un cycliste n'a aucun plaisir \u00e0 zigzagger entre les pi\u00e9tons, bien au contraire. S'il le fait c'est parce que sa voie est occup\u00e9e, et parfois m\u00eame par des pi\u00e9tons !\n\nEt puis, soyons honn\u00eates: un v\u00e9hicule d'une tonne qui te renverse ne fera pas les m\u00eame d\u00e9g\u00e2ts qu'un v\u00e9lo. De plus, en cas de collision, le cycliste a de forte de chance de ramasser \u00e9galement."}]}, "Body": "Je suis d'accord mais en tant que pi\u00e9ton, un v\u00e9lo qui fait n'importe quoi me met aussi en danger sur les passages pi\u00e9tons, et c'est chiant"}], "PsyX99": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Le pire c'est les T-max avec le pot [orient\u00e9](https://www.google.fr/search?safe=off&hl=fr&biw=1745&bih=864&tbm=isch&sa=1&q=t+max+pot&oq=t+max+pot&gs_l=psy-ab.3..0i10k1.6496.6496.0.6655.1.1.0.0.0.0.59.59.1.1.0....0...1.1.64.psy-ab..0.1.59.39GsPZgwNtw) vers la gueule du mec qui est derri\u00e8re. "}]}, "Body": "> Perso j'adore respirer les pots d'\u00e9chappement des voitures\n\nLes voitures \u00e7a va. On est surtout pile dans l'axe des pots d'\u00e9chappement des deux roues :(.\n"}]}, "Body": "\n> Alors que le vrai probl\u00e8me, ce sont les cyclistes, qui se croient tout permis \u00e0 rouler sur au milieu de la route (\u00ab parce qu'on est des v\u00e9hicules comme les autres \u00bb) mais ne respectent pas le code de la  autres \u00bb). \n\nC'est par pur plaisir. Perso j'adore respirer les pots d'\u00e9chappement des voitures. Mais l'id\u00e9al, c'est que j'ADORE devoir me mettre en danger au milieu de v\u00e9hicule bruyants, polluants et dangereux juste pour l'adr\u00e9naline que \u00e7a apporte.\n\n\n\n> C'est parce qu'ils sont plus nombreux. Mais une plus grande proportion de cyclistes ne respecte rien.\n\nSource ? Car bizarrement je me sens bien plus en danger lorsqu'une voiture d'au moins une tonne grille le feu \u00e0 toute allure en pleine ville plut\u00f4t qu'un v\u00e9lo de quelques kilos qui roule au pas."}], "shalli": [{"Replies": {"CubicZircon": [{"Replies": {}, "Body": "[Motor mania](https://www.youtube.com/watch?v=mZAZ_xu0DCg)"}]}, "Body": "Les deux sont li\u00e9s puisque la plupart des mauvais comportements que tu d\u00e9cris sont la cons\u00e9quence du manque d'am\u00e9nagement correct pour pouvoir circuler convenablement \u00e0 v\u00e9lo.\n\n>Mais une plus grande proportion de cyclistes ne respecte rien.\n\nL\u00e0 je ne suis pas d'accord. Je trouve que les automobilistes sont bien plus irrespectueux des autres usagers. \n\nUn cycliste qui grille un feu rouge ou un stop lorsqu'il a la visibilit\u00e9 et qu'il n'y a personne en approche ca d\u00e9range qui ? Ca fait juste rager le gars qui attend derri\u00e8re son volant mais dans les faits ca ne ralenti personne, ca ne g\u00eane personne.\n\nEn revanche, un automobiliste qui te d\u00e9passe \u00e0 60 \u00e0 l'heure en te fr\u00f4lant ou qui d\u00e9bo\u00eete sans clignotant, lui il met des vies en danger.\n\nJe le dis d'autant plus facilement que je suis automobiliste et cycliste. La bagnole modifie le comportement des gens. Le fait de ma\u00eetriser un engin puissant et d\u2019\u00eatre prot\u00e9g\u00e9 par une coque d'acier r\u00e9veille des instincts primaires. Il y a un certain m\u00e9pris pour les cr\u00e9atures de moindre puissance qui \"doivent faire place\" alors qu'en fait il y a 2 humains avec les m\u00eames droits."}], "Lrpt": [{"Replies": {}, "Body": "> Il faudrait un permis v\u00e9lo, \u00e7a leur apprendrait \u00e0 respecter les stops, les feux, les lignes blanches, ne pas doubler par la droite\n\nAhahahahah \u00e7a marche d\u00e9j\u00e0 pas avec les automobilistes"}], "electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "N'importe quoi. Chaque article sur la circulation, les m\u00eames d\u00e9lires d'anti-v\u00e9los haineux.\n\nLe fait est que :\n\n- oui, il y a beaucoup de cyclistes qui font de la merde.\ncependant, il y a \u00e9galement beaucoup d'automobilistes qui font de la merde.\n- les cons\u00e9quences de \"faire de la merde\" ne sont pas du tout les m\u00eames dans les 2 cas, un cycliste faisant courir un danger principalement \u00e0 lui-m\u00eame, alors que l'automobiliste, c'est principalement aux autres ; et de plus, est au volant d'une caisse de m\u00e9tal de 2 tonnes lanc\u00e9 \u00e0 des vitesses en g\u00e9n\u00e9ral bien sup\u00e9rieure \u00e0 celle des v\u00e9los.\n- une preuve de cela est les causes des morts et bless\u00e9s graves sur les routes. Ceux ci sont \u00e0 99% dus aux \"motoristes\", et parmi le % restant o\u00f9 c'est de la faute du cycliste, la victime sera dans l'immense majorit\u00e9 des cas le cycliste lui m\u00eame.\n\nPour moi, concernant les infractions, je suis pour que les flics se mettent \u00e0 sanctionner, ou au moins engueuler les gens pour les infractions mineures et autres comportements d\u00e9biles, mais dans les 2 \"camps\", v\u00e9los ET voitures.\n\nEnfin, pour les aspects purement circulation : plus de v\u00e9lo = moins de voitures, ce qui veut dire au final meilleure circulation. De m\u00eame, plus de pistes cyclables AVEC TERRE PLEIN et d'infrastructures = moins de v\u00e9los sur la route, donc encore une fois > meilleure circulation."}], "AbouncyBanana": [{"Replies": {}, "Body": "La ville doit arr\u00eater d'\u00eatre d\u00e9di\u00e9e aux voitures et revenir aux pi\u00e9tons. Les voitures ca fait du bruit, ca pue et surtout ca pollue.\n\nTu vois le vrai probl\u00e8me o\u00f9 tu veux, mais je pense qu'il est plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 des voitures. Les automobilistes devraient commencer par monter \u00e0 plusieurs dans leurs voitures, ca r\u00e9duirait la pollution, les bouchons, le bruit, tout quoi. "}], "_red_one_": [{"Replies": {"Sernk": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {}, "Body": "Non. Pas de d\u00e9passement par la droite, c'est un truc qui doit \u00eatre viol\u00e9 par 80% des gens sur les boulevards de Bordeaux. L\u00e0 o\u00f9 c'est dr\u00f4le, c'est que la plupart font \u00e7a parce que les autres automobilistes violent la r\u00e8gle du \"si je double pas je suis sur la voie de droite\" et campent sur la voie de gauche comme des enfoir\u00e9s. On voit \u00e7a aussi sur la rocade tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s souvent.\n\nLes clignos, c'est tout le temps qu'ils sont \"oubli\u00e9s\". Sur les ronds points je vois un bon 50% de mauvaise utilisation.\n\nSi dans les r\u00e8gles de base tu entends \"d\u00e9marrer en premi\u00e8re et ne pas percuter le v\u00e9hicule devant\" alors oui c'est facile de dire qu'elles sont \u00e0 peu pr\u00e8s respect\u00e9es."}], "_red_one_": [{"Replies": {"Sernk": [{"Replies": {}, "Body": "C'est certain... Mais pose-toi la question de savoir si ce dont tu parles c'est une majorit\u00e9 (ton commentaire de base) ou une minorit\u00e9 plus ou moins visible.\n\nPose-toi aussi la question de savoir si ces mauvais comportements viennent du manque de formation des automobilistes.\n\nLes comportements non r\u00e9glementaires grave li\u00e9s \u00e0 une insuffisance de compr\u00e9hension des r\u00e8gles \u00e9l\u00e9mentaires il y en a pas des tonnes du c\u00f4t\u00e9 des automobilistes.\n\nTu ne peux pas invalider son commentaire sur le \"besoin de formation des cyclistes\" sur la base de comportements minoritaires (plus ou moins li\u00e9s \u00e0 la capacit\u00e9 de conduire de surcroit) chez les automobilistes."}]}, "Body": "Le portable au volant c'est pas un oubli par contre."}], "habaredditnero": [{"Replies": {"Sernk": [{"Replies": {"habaredditnero": [{"Replies": {}, "Body": "> tr\u00e8s peu de gens enfreignent les r\u00e8gles signal\u00e9es par panneaux ou marquage au sol\n\nHonn\u00eatement en ce moment c'est un peu mon jeu, \u00e0 v\u00e9lo. Tu suis une voiture, et tu regardes si elle marque l'arr\u00eat. Ben t'es pas pr\u00eat de gagner si tu paries que oui. C'est m\u00eame \u00e9tonnant le jour o\u00f9 il y en a une qui le fait vraiment.\n\nSauf que tu met un v\u00e9lo \u00e0 c\u00f4t\u00e9 qui passe \u00e0 la m\u00eame allure, et lui on lui reproche.\n\nC'est tellement r\u00e9pandu et quotidien que on y fait m\u00eame plus attention.\n\nLa formation n'est pas inutile, mais d\u00e9j\u00e0, arr\u00eatons de croire que passer un examen une fois dans sa vie (et en mode fayot) c'est suffisant, et ne manquons pas de rappeler le fait que ca n'empeche personne de conduire en ne respectant pas les r\u00e8gles l\u00e0 o\u00f9 il y a d\u00e9j\u00e0 un permis."}]}, "Body": "Il y a une diff\u00e9rence entre \"oublier\" de mettre un cligno et pas respecter la signalisation et tout particuli\u00e8rement les interdictions. \n\nCe que j'entends par l\u00e0 c'est que globalement tr\u00e8s peu de gens enfreignent les r\u00e8gles signal\u00e9es par panneaux ou marquage au sol... Les gens comprennent ce que \u00e7a veut dire et sont globalement \u00e0 l'aise avec ce qui est visible. \n\nC'est g\u00e9n\u00e9ralement avec les r\u00e9glementations plus abstraites que les gens ont du mal (cligno, feu \u00e0 l'orange, d\u00e9passements, \"allure\" inadapt\u00e9e m\u00eame sans exc\u00e8s de vitesse stricto sensu).\n\nPar cons\u00e9quent griller les prios c'est sans doute l'infraction la plus grave que commettent r\u00e9guli\u00e8rement les automobilistes... Mais l\u00e0 o\u00f9 j'habite les prios \u00e0 droite c'est devenu une raret\u00e9 hors des endroits o\u00f9 on peut mat\u00e9riellement pas aller au dessus de 30. Quasiment tout a \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 en stop ou c\u00e9der le passage.\n\nMais \u00e0 part ceux qui grillent les priorit\u00e9s \u00e0 droite -qui deviennent tr\u00e8s rares-, les automobilistes commettent rarement des infractions qui attentent \u00e0 leur vie ou \u00e0 celle des autres et comprennent globalement ce qu'il faut faire dans pas mal de situations. (on se rend pas compte je pense, mais c'est proprement prodigieux le fait que la circulation automobile puisse fonctionner aussi bien quand on y r\u00e9fl\u00e9chit)\n\nLes automobilistes fran\u00e7ais sont en g\u00e9n\u00e9ral loin d'\u00eatre mauvais (le gros d\u00e9faut des automobilistes fran\u00e7ais c'est plut\u00f4t le manque de courtoisie, tr\u00e8s peu laissent passer les pi\u00e9tons sauf si ils sont vraiment engag\u00e9s par exemple) , dire que la formation est globalement inutile c'est un peu pousser le bouchon quoi."}]}, "Body": "Oui si on oublie les petites infractions telles que les clignos, les feux oranges vermeils pass\u00e9s \u00e0 70 en ville, les priorit\u00e9s a droite..."}]}, "Body": "C'est assez faux quand meme. Beaucoup trop d'automobilistes ont une allure inadaptee en ville et \"oublient\" leurs clignos mais l'immense majorite observe les regles de base."}]}, "Body": "> Il faudrait un permis v\u00e9lo, \u00e7a leur apprendrait \u00e0 respecter les stops, les feux, les lignes blanches, ne pas doubler par la droite\n\n\u00c7a n'est pas tr\u00e8s efficace pour les automobilistes.\n"}]}, "Body": "Cet article parle surtout de la situation parisienne et de l'aspect politique des nouvelles pistes cyclables.\n\nAlors que le vrai probl\u00e8me, ce sont les cyclistes, qui se croient tout permis \u00e0 rouler sur au milieu de la route (\u00ab parce qu'on est des v\u00e9hicules comme les autres \u00bb) mais ne respectent pas le code de la route (\u00ab parce qu'on est pas des v\u00e9hicules comme les autres \u00bb). Il faudrait un permis v\u00e9lo, \u00e7a leur apprendrait \u00e0 respecter les stops, les feux, les lignes blanches, ne pas doubler par la droite,...\n\n>inb4 je vois plus souvent des m\u00e9chants zotomobilistes ne pas respecter le code\n\nC'est parce qu'ils sont plus nombreux. Mais une plus grande proportion de cyclistes ne respecte rien."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}