{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711k9m/affaire_de_la_voiture_de_police_br\u00fbl\u00e9e_\u00e0_paris_un/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 66, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.politis.fr/articles/2017/09/affaire-de-la-voiture-de-police-brulee-a-paris-un-proces-politique-37577/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/xJWj-wW0rvLWM9JJI7c5wj03UH2PY0nMo4JgTxp6PoI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "politis.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 840, "url": "https://i.redditmedia.com/ihtlzIXM6ifvYGm_JQtLv9Wjax0MvtL2tjE-JNvDxvs.jpg?s=96010dad2914d2f4af921373ac3b13b4"}, "variants": {}, "id": "_XjWn2krxtSR2zq4v5RuGKzi-ZoIRFeIxE1jJ8SS0Y8", "resolutions": [{"height": 51, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ihtlzIXM6ifvYGm_JQtLv9Wjax0MvtL2tjE-JNvDxvs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=5d9eb1d0518e934f586ccd25e0b3bbc7"}, {"height": 102, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ihtlzIXM6ifvYGm_JQtLv9Wjax0MvtL2tjE-JNvDxvs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8e9ffd18f1b249acf67a43be7fd4839c"}, {"height": 152, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ihtlzIXM6ifvYGm_JQtLv9Wjax0MvtL2tjE-JNvDxvs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=75abf0bac0ce621db08f1feb180db61e"}, {"height": 304, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/ihtlzIXM6ifvYGm_JQtLv9Wjax0MvtL2tjE-JNvDxvs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=35b067550afcd1f784c121463c639d70"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505808826.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711k9m", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Affaire de la voiture de police br\u00fbl\u00e9e \u00e0 Paris : un proc\u00e8s politique", "banned_by": null, "id": "711k9m", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505837626.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711k9m/affaire_de_la_voiture_de_police_br\u00fbl\u00e9e_\u00e0_paris_un/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "Attends \u00e7a commence comme \u00e7a et derri\u00e8re on va finir par mettre les criminels en prison... Il faut arr\u00eater la d\u00e9rive tout de suite !"}]}, "Body": "Non c'est politique qu'on te dit ! On tente de criminaliser les crimes !  T'imagines ?"}]}, "Body": "Donc si je comprends bien, les policiers dans leur voiture se font encercler par une foule, la voiture est attaqu\u00e9e et prend feu, les policiers s'enfuient... Et a aucun moment ce n'est la faute des types qui les ont attaqu\u00e9s ? Seems legit."}], "Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "Tous les proc\u00e8s sont politiques par de l'\u00e9tymologie m\u00eame du mot."}], "Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "[L'incident en question](https://youtu.be/muNZbr1QSJw?t=10m14s) pour ceux qui ne l'auraient pas encore vu."}], "ElTropico": [{"Replies": {"thePeete": [{"Replies": {}, "Body": "Le policier au volant a sorti son flingue mais s'est ravis\u00e9.\n\n[Visible \u00e0 0:15](http://www.leparisien.fr/faits-divers/voiture-de-police-brulee-a-paris-la-video-du-terrible-assaut-des-casseurs-18-05-2016-5807453.php)"}], "Chiendlacasse": [{"Replies": {}, "Body": "Rassure moi... T'es pas flic ?"}]}, "Body": "L'incendie de la voiture \u00e9tait \u00e9minemment politique, alors qu'ils viennent pas se plaindre d'un proc\u00e8s \"politique\". Incendier une voiture avec des gens dedans... Ils ont de la chance que les flics aient une conscience, j'aurais \u00e9t\u00e9 dedans avec un flingue il y aurait eu des morts !"}], "ActionFightR": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {}, "Body": "> pourtant tu donnes le tien\n\nAh !"}]}, "Body": "> Ils font donc l'objet d'une accusation.\n\n\u00c7a a  s\u00fbrement \u00e0 voir avec le fait que ceux qui sont coupables de violences polici\u00e8res (il y a suffisamment de vid\u00e9os explicites sur le sujet) et qui ne sont pas accus\u00e9s sont flics, et que ceux qui sont accus\u00e9s sont des antifas qui contre-manifestaient contre la police.\n\n> Qu'est ce qu'on s'en tamponne de l'avis de son p\u00e8re ? Il n'instruit pas le dossier.\n\nToi non plus, tu n'instruit pas le dossier, pourtant tu donnes le tien. Du coup, on doit s'en tamponner aussi ?"}]}, "Body": "> les accus\u00e9s\n\nIls font donc l'objet d'une accusation.\n\n> Une \u00ab peine par anticipation \u00bb selon son p\u00e8re\n\nQu'est ce qu'on s'en tamponne de l'avis de son p\u00e8re ? Il n'instruit pas le dossier."}]}, "Body": "C'est marrant de me faire la r\u00e9flexion \u00e0 moi qui parle des flics, alors que tous les autres exactement font la m\u00eame chose avec les accus\u00e9s en question dans l'article."}]}, "Body": "> Je rappellerai \u00e9galement que les **coupables** de violences polici\u00e8res, eux, ne font g\u00e9n\u00e9ralement l'objet d'aucune **poursuite**\n\n\u00c7a fonctionne dans les deux sens la justice tu sais. Comment tu peux \u00eatre coupable de quoi que ce soit si tu n'as pas \u00e9t\u00e9 poursuivi ?\n\nSinon, si tu demandes l'avis de la d\u00e9fense t'auras \u00e0 peu de chose pr\u00e8s toujours la m\u00eame r\u00e9ponse. Quid du dossier, de l'instruction et du proc ? C'est pas les flics qui jugent.\n\n"}]}, "Body": "Vu les commentaires, c'est \u00e0 se demander si certains ont appris \u00e0 lire avant de venir commenter :\n\n> Parmi eux se trouve Antonin Bernanos, qui restera dix mois en d\u00e9tention provisoire. Une \u00ab peine par anticipation \u00bb selon son p\u00e8re, Yves Bernanos, inflig\u00e9e, qui plus est, sur la base d\u2019une \u00ab enqu\u00eate \u00e0 l\u2019envers \u00bb selon ses proches (r\u00e9sum\u00e9e par la formule, attribu\u00e9e par les inculp\u00e9s \u00e0 des policiers : **\u00ab Vous avez les coupables, d\u00e9merdez-vous pour trouver les preuves ! \u00bb)**. Ainsi, **l\u2019accusation de bris de vitre \u00e0 l\u2019encontre d\u2019Antonin Bernanos repose sur un t\u00e9moignage anonyme qui s\u2019est av\u00e9r\u00e9 \u00eatre celui\u2026 d\u2019un policier.**\n\n> **Les charges contre les pr\u00e9venus reposent plus sur leur participation ant\u00e9rieure \u00e0 des manifestations contre la loi travail, ou sur leur tenue vestimentaire, que sur des faits av\u00e9r\u00e9s.** Au-del\u00e0 de ce dossier \u00e0 charge, la proc\u00e9dure a montr\u00e9 un v\u00e9ritable acharnement de la part du parquet, qui a fait appel par trois fois de la d\u00e9cision du juge des libert\u00e9s et de la d\u00e9tention de remettre le jeune homme en libert\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire. Il a finalement \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 le 28 mars dernier.\n\n> Il compara\u00eetra la semaine prochaine pour \u00ab violence \u00e0 l\u2019encontre de personnes d\u00e9positaires de l\u2019autorit\u00e9 publique \u00bb et \u00ab d\u00e9gradation par le feu \u00bb devant la 14e chambre correctionnelle du tribunal de grande instance (TGI) de Paris.\n\nJe rappellerai \u00e9galement que les coupables de violences polici\u00e8res, eux, ne font g\u00e9n\u00e9ralement l'objet d'aucune poursuite, ni d'aucune sanction."}], "Luoman": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Non, il s'est fait arr\u00eater \u00e0 posteriori. En gros la seule chose qui semble \u00e9tay\u00e9e dans le dossier c'est [qu'il \u00e9tait \u00e0 la manifestation](https://blogs.mediapart.fr/genevieve-bernanos/blog/251116/une-enquete-lenvers-2)"}]}, "Body": "S'il s'est fait arr\u00eater \u00e0 ce moment, \u00e0 cet endroit, c'est que c'\u00e9tait un casseur. Les faits sont graves, pas de raison de laisser pisser. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}