{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70973w/agression_violente_de_5_femmes_\u00e0_la_manifestation/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 100, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://paris-luttes.info/agression-violente-de-5-femmes-a-8683", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/l6T300f3KwUaQ30OuteiynZ8ehwZrFxUaIkXK38J1xc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 2, "edited": false, "domain": "paris-luttes.info", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 85, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 344, "width": 480, "url": "https://i.redditmedia.com/lk7CNSrM1DTkJmVl97ReER-1s7hhYC2yRWxvZaRC2IE.jpg?s=810969ac4335cbd6e033648950e090bf"}, "variants": {}, "id": "PS45gJjjoiizkBrIJIko9eJ1SIf7fnRkHzqvNNNlrbg", "resolutions": [{"height": 77, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lk7CNSrM1DTkJmVl97ReER-1s7hhYC2yRWxvZaRC2IE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=962f4b827696e31d79815d2d178d8ede"}, {"height": 154, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lk7CNSrM1DTkJmVl97ReER-1s7hhYC2yRWxvZaRC2IE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4d661e0788b9718fafc35f196e9b8b5d"}, {"height": 229, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lk7CNSrM1DTkJmVl97ReER-1s7hhYC2yRWxvZaRC2IE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f4b6707b1587fea92ba1d9589dcf775c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505474500.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70973w", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Agression violente de 5 femmes \u00e0 la manifestation du 12 septembre par le SO de la CGT", "banned_by": null, "id": "70973w", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505503300.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70973w/agression_violente_de_5_femmes_\u00e0_la_manifestation/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Z-one_13": [{"Replies": {}, "Body": "> La peur doit changer de camp, y compris dans nos manifestations.\n\nEt comme toujours, on a une conclusion bien-\u00e0-chier. La peur ne justifie j\u00e0mais rien.\n\n> Nous nous inqui\u00e9tons de l\u2019absence totale de r\u00e9action des manifestants face \u00e0 cette sc\u00e8ne et ce qu\u2019elle signifie en terme de banalisation des violences faites au femmes.\n\nC'est pas forcement parce-que c'\u00e9taient des femmes mais un groupe.\n\n> Toucher \u00e0 l\u2019une d\u2019entre nous c\u2019est toucher \u00e0 toutes !\nLa lutte des classes est f\u00e9ministe !\n\n\u00c7a d\u00e9pend de l'id\u00e9ologie ce machin."}], "Ligerian": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Eufra": [{"Replies": {}, "Body": "> On ne peut pour autant pas consid\u00e9rer ce qu'il dit comme nul et non avenu.\n\nEt pourquoi ?"}], "dAdanedhel": [{"Replies": {}, "Body": "y'a la m\u00eame chose au states (je l'ai vu passer quelque fois sur des site justement tr\u00e8s \u00e0 gauche (pour les usa), du style \"si t'es viol\u00e9 par un black ferme bien ta gueule, sinon tu va renforcer les st\u00e9r\u00e9otypes sur les black et le racisme\""}], "Ligerian": [{"Replies": {}, "Body": "> c'est qu'il est probable quand m\u00eame que l'info \u00e9mane de ces milieux l\u00e0, et pas de l'Elys\u00e9e.\n\nIl sugg\u00e8re sur le site d'utiliser des adresses mail jetables et cela a l'air d'\u00eatre le cas ici. La mod\u00e9ration du site peut-elle *elle* v\u00e9rifi\u00e9 l'identit\u00e9 des personnes ou du/des collectif(s) ? Je sais pas. \n\n>  on les accuse souvent de nuire au mouvement, de vouloir diviser, etc\n\nJ'ai rien sugg\u00e9rer de tout cela, j'ai sugg\u00e9r\u00e9 que cela pouvait aussi bien \u00eatre l\u2019\u0153uvre d'un troll (m\u00eame pas forc\u00e9ment \"\u00e9lys\u00e9en\") en raison du contenu (ou du manque de contenu). Si c'est le cas, ce ne sont pas \"des revendications f\u00e9ministes\", si ?\n\n"}]}, "Body": "> J'vais passer pour un enfoir\u00e9, mais si j'\u00e9tais un troll, je pourrais aussi faire un communiqu\u00e9 de ce style pour accuser des syndicats pour apr\u00e8s regarder les gauchistes s'engueuler sur du vent ...\n\nJe pense que si c'est publi\u00e9 sur ce site (et d'autres groupes \u00e0 tendance anar), c'est qu'il est probable quand m\u00eame que l'info \u00e9mane de ces milieux l\u00e0, et pas de l'Elys\u00e9e.\n\nEt l\u00e0 c'est *exactement* le probl\u00e8me que rencontrent les revendications f\u00e9ministes dans les milieux de gauche : on les accuse souvent de nuire au mouvement, de vouloir diviser, etc., alors qu'elles tentent simplement de faire remonter les probl\u00e8mes r\u00e9els auxquels elles sont confront\u00e9es. C'est un probl\u00e8me qui a \u00e9t\u00e9 remarqu\u00e9 sur les agressions sexuelles : trop souvent celles-ci ont \u00e9t\u00e9 pass\u00e9es sous silence pour ne pas \"nuire au mouvement\". R\u00e9sultat, certains milieux de gauche reproduisent en leur sein la domination patriarcale.\n\nCe texte est un communiqu\u00e9 de presse, il ne pr\u00e9tend pas \u00eatre autre chose. On ne peut pour autant pas consid\u00e9rer ce qu'il dit comme nul et non avenu."}]}, "Body": "> \u00c0 la fin de la manifestation nous regardions les cort\u00e8ges passer lorsqu\u2019un membre du SO nous a invectiv\u00e9es.\n\nSans dire pour autant quelle section CGT passait devant elles \u00e0 ce moment l\u00e0 ? C'\u00e9tait les Rails ? Mines-Energies ? Banques-Assurances ? La seule indication est juste \"la fin de la manif\" et encore on sait m\u00eame pas si c'est sur la place ou sur le boulevard. \n\nJe comprends qu'elles aient pas envie d'\u00eatre dox\u00e9e mais tu peux donner plus de d\u00e9tails sur les agresseurs sans te compromettre non ? A moins qu'elles supposent que les mecs d\u00e9glinguaient des meufs tout les 3 m\u00e8tres et que sans pr\u00e9cisions, ils peuvent pas savoir qui a t\u00e9moign\u00e9 ...\n\n>  J\u2019ai voulu intervenir pour d\u00e9fendre ma camarade mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 imm\u00e9diatement agripp\u00e9e par l\u2019\u00e9paule et balay\u00e9e d\u2019un coup de pied par un membre du SO de la CGT qui m\u2019a jet\u00e9e *\u00e0 terre dans l\u2019eau.* \u00bb\n\nA Terre dans l'eau ?! ....\n\nJ'vais passer pour un enfoir\u00e9, mais si j'\u00e9tais un troll, je pourrais aussi faire un communiqu\u00e9 de ce style pour accuser des syndicats pour apr\u00e8s regarder les gauchistes s'engueuler sur du vent ..."}], "Hourk": [{"Replies": {"Chelamann": [{"Replies": {}, "Body": "Tu scrolles. Allez courage, tu peux le faire."}]}, "Body": "Comment on fait pour ignorer quelqu'un sur Reddit ?"}], "Eufra": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Oui \u00e9videmment."}]}, "Body": "Et si tu trouves des informations qui d\u00e9mentent, tu nous les communiqueras aussi ?\n\n"}], "Joseph_Stalion": [{"Replies": {"Eufra": [{"Replies": {}, "Body": "R\u00e9flexion totalement stupide. Abtiens-toi d'\u00e9crire des \u00e2neries pareilles.\n\nLe probl\u00e8me d'une d\u00e9claration sans preuve(s), c'est que dans un syst\u00e8me judiciaire, elle n'apporte que tr\u00e8s peu de choses. En revanche, si on a un d\u00e9p\u00f4t de plainte, un certificat m\u00e9dical avec description des blessures et, le saint-graal, des documents vid\u00e9o/audio de ce qui s'est pass\u00e9, on peut identifier les personnes responsables et s'assurer qu'elles soient jug\u00e9es. \n\nJe me fous de la provenance de l'information, si une personne a \u00e9t\u00e9 agress\u00e9e, quel que soit son genre/sexe, il faut que les personnes responsables soient appr\u00e9hend\u00e9es. Ces collectives connaissent g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s bien la valeur de documents officiels attestant de coups et blessures (\u00e9ventuellement censur\u00e9s pour prot\u00e9ger l'identit\u00e9 des victimes), et la premi\u00e8re chose \u00e0 faire dans ce cas est de les faire constater par des autorit\u00e9s comp\u00e9tentes neutres. \n\nLe reste, ce ne sont que des \"on-dit\" et \u00e7a n'avance en rien la cause que ces personnes d\u00e9fendent."}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": "> d'autant que les bourreaux ne sont pas nomm\u00e9s.\n\nEn fait, c'est pire: \"on dit\"  juste (sans la moindre preuve ) qu'ils sont \"de la CGT\", ce qui sous-entend que c'est en tant que c\u00e9g\u00e9tistes qu'ils auraient (\u00e9ventuellement) commis cette saloperie.\n\nBref, on fait peser sur une organisation et ses adh\u00e9rents la responsabilit\u00e9 d'actes (\u00e9ventuellement) commis par un groupe de connards que l'on ne nomme pas. Et qui s'en tirent ainsi \u00e0 tr\u00e8s bon compte...\n\n"}], "dAdanedhel": [{"Replies": {}, "Body": "la suspension consentie de l'incr\u00e9dulit\u00e9 c'est pour la fiction, pas pour les infos"}]}, "Body": "Sauf que donner l'information c'est pas r\u00e9clamer le ban de quelqu'un, d'autant que les bourreaux ne sont pas nomm\u00e9s. C'est plus attirer l'attention sur le sexisme et les violences contre les femmes. Reddit n'est pas un palais de justice."}]}, "Body": ">ya u/Joseph_Stalion qui ma insult\u00e9 de fa\u00e7on tr\u00e8s raciste en MP, on peut le ban svp ? Pas besoin de preuves, si vous me croyez pas c'est du victime blaming.\n\ntu vois un peu le probl\u00e8me ?"}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Ou juste une autre source ? Un truc plus neutre que celle qui a appel\u00e9 \u00e0 exclure sous couvert d'inclusion ?"}]}, "Body": "J'ai vu passer des t\u00e9moignages de militantes sur twitter aussi. Mais bon \u00e7a ne satisfera jamais les auxiliaires de polices qui zonent ici et veulent des plaintes, des vid\u00e9os non flout\u00e9es de militants, et pourquoi pas un doxx complet tant qu'on y est."}]}, "Body": "Non, pour l'instant ce communiqu\u00e9 est la seule source qui existe, semble-t-il, \u00e0 ce sujet. Je ne manquerais pas de poster d'autres informations si j'en trouve. "}]}, "Body": "Si cela s'av\u00e8re vrai, c'est grave. \n\nEst-il possible d'avoir des photos des d\u00e9p\u00f4ts de plainte et des constatations des m\u00e9decins pour faire remonter \u00e7a aux media. Eventuellement des photos de l'agression ? Une vid\u00e9o ?"}], "Sleurp": [{"Replies": {"Tintinabulle": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {}, "Body": "Pou\u00eat pou\u00eat."}]}, "Body": "CGT TT !"}]}, "Body": "CRS SS... ah non, pardon."}], "charlu": [{"Replies": {"DerPlouc": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Pour que l'histoire soit compl\u00eate, il faudrait au moins un peu le point de vue du SO CGT, et/ou des vid\u00e9os pour se faire une id\u00e9e.\n\nMais bon, les filles sont peut-\u00eatre tomb\u00e9 sur des t\u00eates de cons \u00e9nerv\u00e9s par d'autres avant. L\u00e0 on ne peut pas trop savoir."}]}, "Body": "Les totos qui viennent foutre la merde dans d'autre parties du cort\u00e8ge (suivant les cas \u00e7a peut \u00eatre envers la CGT (consid\u00e9r\u00e9es comme forc\u00e9ment de gros beauf avin\u00e9s), des syndicats un peu jaunes, une section PS ou une de ses \u00e9manations (sociaux-traitres... bon eux des fois ils m\u00e9ritent), une section d'une vari\u00e9t\u00e9 de communistes (forc\u00e9ment bolch\u00e9viques autoritaires), ou carr\u00e9ment des mouvements anti-racistes (juste parce qu'il n'ont pas la \"bonne\" m\u00e9thode ou se \"compromettent\" avec d'autres mouvements)  c'est pas nouveau.\n\nIls provoquent et ensuite ils traitent de merdes les cort\u00e8ges attaqu\u00e9s s'il n'y a pas de r\u00e9ponse et viennent chouiner \u00e0 l'oppression \u00e9tatiste/sovi\u00e9tique/social-traitre/collabo s'il y en a une et qu'ils prennent sur la gueule."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Je maintiens mon \"autre point de vue\" parce que ton article ne pr\u00e9sente pas celui des \"agresseurs\", uniquement celui des agress\u00e9es, et je ne sais pas dans quelle mesure leur t\u00e9moignage est complet, objectif.\n\nMon pote disait qu'entre le mollard et la r\u00e9ponse tr\u00e8s calme, il s'est inqui\u00e9t\u00e9 de ce qu'il allait se passer, et a \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 du calme du mec. Donc voila, peut-\u00eatre s'est-il pass\u00e9 un peu la m\u00eame chose \u00e0 Paris, l'article est trop unilat\u00e9ral.\n\nHonnetement on peut s'entred\u00e9chirer, entre CGT, f\u00e9ministes, FI, anars etc, mais je pense pas que \u00e7a soit tr\u00e8s judicieux."}]}, "Body": "S\u00e9rieusement ? En quoi est-ce un \"autre point de vue\" ? Si cette agression est av\u00e9r\u00e9e, tu vas aller dire au victimes \"par contre les filles y'a une fille *\u00e0 Lyon* qui a crach\u00e9 \u00e0 la figure d'un type de la CGT, donc bon, un point partout, on oublie tout\" ?\n\nEt j'esp\u00e8re que tu vois la diff\u00e9rence entre une fille qui crache \u00e0 la figure d'un homme (geste que je n'approuve pas au demeurant) et des mecs qui se mettent \u00e0 vingt pour frapper une femme. "}]}, "Body": "Avant qude je lise cet article, tout \u00e0 l'heure en mangeant, il y a une heure, un copain qui \u00e9tait \u00e0 la manif mardi \u00e0 Lyon me racontait qu'il avait vu une jeune fille compl\u00eatement surexit\u00e9e balancer un gros molard dans la gueule d'un gars du SO de la CGT. Qui le prend tr\u00e8s calmement et lui dit \"tu te calmes maintenant\".\n\nVoil\u00e0, un autre point de vue."}], "3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "Elles ont fait quoi pour m\u00e9riter \u00e7a ? Vu le titre du site je n'ai pas envie de donner un clique."}], "samae": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"samae": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"samae": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"samae": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "> En vrai, est-ce qu'il y a vraiment des personnes avec un tant soit peu de bon sens qui ne soient pas pour l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme ?!\n\nOui, la plupart des gens ici te diront qu'ils y sont favorables. Mais beaucoup sont favorables \u00e0 une \u00e9galit\u00e9 de droit et non de fait. Et d\u00e8s qu'on soul\u00e8ve un probl\u00e8me qui, concr\u00e8tement, affecte les femmes, c'est \"ah c'est pas du vrai f\u00e9minisme \u00e7a\" ; \"moi je suis pour l'\u00e9galit\u00e9 mais \u00e7a c'est pas un probl\u00e8me\". Je ne crois pas avoir vu un seul fil sur r/france (que ce soit sur les violences conjugales, les diff\u00e9rences de salaires, les repr\u00e9sentations culturelles, etc.) o\u00f9 les opinions \u00e9taient vaguement consensuelles en faveur de \"oui c'est un probl\u00e8me\" ou \"oui c'est bien un reste de la domination masculine\". Toute l'\u00e9nergie est g\u00e9n\u00e9ralement employ\u00e9e \u00e0 d\u00e9cr\u00e9dibiliser l'article, et non \u00e0 se demander ce que signifie le probl\u00e8me. Le seul sujet qui fait exception, c'est les violences sexuelles commises par les arabes - l\u00e0 soudain tout le monde est d'accord.\n\n> De plus les bas-votes selon moi peuvent aussi refl\u00e9ter une opposition \u00e0 une argumentation parfois assez v\u00e9h\u00e9mente qui vise \u00e0 aller au clash - o\u00f9 en tout cas qui est interpr\u00e9t\u00e9e comme tel. \n\nSauf que l'argumentation est v\u00e9h\u00e9mente dans les deux sens (et encore, je fais g\u00e9n\u00e9ralement un effort pour donner des liens, des infos, du contexte, etc). Et qu'on BV dans un seul. Franchement, c'est assez typique de mes interactions d'avoir :\n\nMOI : Je pense que ... parce que (source) et (source) (-5)\n\nAutre commentateur : T'as tort. Je le sais. (+30)\n\n> O\u00f9 bien li\u00e9 \u00e0 un fatigue du spam sur le sujet constant - d'o\u00f9 mon message de d\u00e9part\n\n\u00e7a, je suis d\u00e9sol\u00e9e, mais c'est faux. Quand je suis arriv\u00e9e sur r/france, la tonalit\u00e9 sexiste sur discours m'a vite frapp\u00e9e, et on ne peut pas dire qu'alors c'\u00e9tait un sujet qui revenait souvent, ni que les opinions f\u00e9ministes \u00e9taient tr\u00e8s pr\u00e9sentes. \u00e7a fait tout juste un mois que j'ai commenc\u00e9 \u00e0 poster des articles r\u00e9guliers sur le f\u00e9minisme - et au bout d'une semaine on en parlait d\u00e9j\u00e0 comme d'un \"spam incessant\". A un moment, il faudrait aussi interroger ce qui fait que le discours f\u00e9ministe vous paraisse aussi p\u00e9nible \u00e0 entendre. Moi, il y a plein de sujet sur r/france dont je me fiche compl\u00e8tement : bah je m'amuse pas \u00e0 les bas voter ou \u00e0 aller commenter, je passe mon chemin, en me disant que d'autres pourront y trouver de l'int\u00e9r\u00eat. \n\n"}]}, "Body": "La diff\u00e9rence c'est que sur un sujet de M\u00e9lenchon il y a une propension d'avoir des diff\u00e9rents id\u00e9ologiques beaucoup plus importants que sur la question du f\u00e9minisme.\n\nEn vrai, est-ce qu'il y a vraiment des personnes avec un tant soit peu de bon sens qui ne soient pas pour l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme ?!\n\nDe plus les bas-votes selon moi peuvent aussi refl\u00e9ter une opposition \u00e0 une argumentation parfois assez v\u00e9h\u00e9mente qui vise \u00e0 aller au clash - o\u00f9 en tout cas qui est interpr\u00e9t\u00e9e comme tel. O\u00f9 bien li\u00e9 \u00e0 un fatigue du spam sur le sujet constant - d'o\u00f9 mon message de d\u00e9part.\n"}]}, "Body": "C'est justement ce avec quoi je ne suis pas d'accord. Je trouve qu'il y a un biais monumental sur la question du f\u00e9minisme sur ce sub, et qu'il est un peu facile pour la majorit\u00e9 silencieuse de se d\u00e9douaner de ses responsabilit\u00e9s dans la construction du discours commun.\n\nPar exemple, sur la question de la \"m\u00e9thodologie\" : c'est parfois vrai effectivement (m\u00eame si pour ma part j'essaye quand m\u00eame de trouver des articles de qualit\u00e9). Sauf que c'est vrai pour *l'\u00e9norme majorit\u00e9* des articles et que \u00e7a n'emp\u00eache pas la citation hors-contexte de M\u00e9lenchon dans un article de 20 lignes d'arriver \u00e0 +200 ou le documentaire sur les \"p\u00e8res malgr\u00e9 eux\" (dont il y aurait justement beaucoup \u00e0 critiquer sur la m\u00e9thodologie) d'arriver \u00e0 des scores faramineux et d'\u00eatre *en plus* post\u00e9 plusieurs fois. Il n'y a qu'aux discours f\u00e9ministes qu'on r\u00e9clame une rigueur absolue, et c'est bien une fa\u00e7on de faire taire ces discours.\n\nJe peux comprendre que certains n'aient pas envie de s'exprimer. Mais les hv/bv sont d\u00e9j\u00e0, \u00e0 eux seuls, relativement r\u00e9v\u00e9lateurs. Et quelque soit la raison de ce silence, il n'emp\u00eache qu'in fine \u00e7a conduit \u00e0 produire un discours puant. C'est syst\u00e9matique des commentaires : \"les f\u00e9ministes sont ridicules/nocives\" ; \"et les hommes alors ?!\" ; \"la domination masculine n'existe pas\" ; on se focalise sur un minuscule \u00e9l\u00e9ment de l'article, pour le rendre irrecevable, etc. Du coup, quelque soit *l'intention* de chacun, \u00e7a cr\u00e9\u00e9 une complaisance \u00e0 l'\u00e9gard des discours masculinistes et/ou du type \"rien \u00e0 foutre\". "}]}, "Body": "Je pense que tu sous-estime la majorit\u00e9 silencieuse qui est compos\u00e9 d'une multitude de personnes qui restent silencieuse pour des raisons diff\u00e9rentes:\n\n* Comme /u/Argh3483 qui s'abstient de par la propension des topics \u00e0 devenir tr\u00e8s vite agressifs ou bcp trop sarcastiques. \n* Ceux qui ne postent pas car ils n'arrivent pas \u00e0 formuler correctement leur pens\u00e9e\n* Ceux qui ne postent pas car ils ont un sentiment sur le sujet plus proche du ressenti et qui ne l'explique pas (aka \"\u00e9galit\u00e9 homme/femme... bah oui... normal quoi...) \n* Ceux qui ne veulent tout simplement pas s'\u00e9taler sur ces sujets sensibles pour pr\u00e9server leur e-r\u00e9putation (ouais... je sais.)\n\nG\u00e9n\u00e9ralement pour ma part je poste peu dans ce genre de sujets car je trouve parfois les articles trop ras des p\u00e2querettes dans la m\u00e9thodologie des recherches conduites. Surtout pour un sujet aussi difficile et important \u00e0 traiter que l'\u00e9galit\u00e9 homme/femme. \n\nDe plus la majorit\u00e9 bruyante va dans les deux sens, pour tout ceux sur le sub qui te donnent l'impression que ce dernier est \u00e0 tendance masculinistes (d'ailleurs je connaissais pas ce mot, j'ai Google, j'ai r\u00e9gurgit\u00e9) il y a la majorit\u00e9 bruyante de certains m\u00e9dias qui sont pr\u00eat \u00e0 te spam sur ce sujet quitte \u00e0 produire du contenu parfois tr\u00e8s critiquable.\n\nIl est je pense difficile de trouver un terrain d'entente sur comment appr\u00e9hender les choses. C'est pourquoi j'\u00e9tais curieux de savoir pourquoi tu avais choisi cette approche.\n"}], "Eufra": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00e7a veut dire qu'\u00e0 l'arriv\u00e9e le discours qui \u00e9mane du sub est profond\u00e9ment r\u00e9actionnaire et sexiste, et que les masculinistes ont les coud\u00e9es franches.\n\nNe pas \u00eatre en accord avec ta vision du f\u00e9minisme ou certaines th\u00e9matiques d\u00e9fendues par certains groupes f\u00e9ministes ne fait pas des gens automatiquement des \"mascus\". \n\nParfois (et j'entends par l\u00e0, souvent) j'ai l'impression que tu te pointes en affirmant des choses, et les gens doivent prendre tes dires comme paroles d'Evangile, sinon tu leur ass\u00e8neras une r\u00e9ponse violente avec un ton extr\u00eament m\u00e9prisant et, ironiquement, paternaliste."}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"dAdanedhel": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Pas forc\u00e9ment, effectivement. Mais aurais-tu envie d'interagir avec une communaut\u00e9 qui v\u00e9hicule autant de hargne contre ton sexe, qui rigole de ses blagues misogynes, qui se fout de tes droits ? M\u00eame si \u00e7a n'affecte pas la conversation en cours, c'est un probl\u00e8me."}]}, "Body": "mais les autres sujet, qui ont rien a voir avec le fait d\u2019\u00eatre (ou de ne pas \u00eatre) une femme. Personne va leur sauter \u00e0 la gueule sous pr\u00e9texte que se sont des femmes, puisqu'on a aucun moyen de savoir que ce sont des femmes (ou des hommes d'ailleurs)"}]}, "Body": "Au fond, peut importe que ce soient des femmes ou des hommes concern\u00e9s par le f\u00e9minisme - m\u00eame si je pense que, statistiquement, ce sont les femmes qui vont \u00eatre plus concern\u00e9es par ces questions.\n\nApr\u00e8s, j'ai re\u00e7u plusieurs fois de PM de personnes se pr\u00e9sentant comme des femmes qui me disaient qu'elles avaient renonc\u00e9 \u00e0 s'exprimer sur r/france \u00e0 cause de l'ambiance - forc\u00e9ment, quand tu es face \u00e0 un sub qui laisse passer des blagues puantes / haut-vote les gens qui se foutent de l'\u00e9galit\u00e9 h/f etc., \u00e7a ne te donne pas trop envie, en tant que femme, de participer aux autres sujets. "}]}, "Body": ">Du coup les femmes renoncent parfois \u00e0 s'exprimer, parce qu'elles savent qu'elles vont se prendre des torrents de merde dans la gueule, voire renoncent \u00e0 participer \u00e0 r/france\n\net comment on sait que c'est des femmes ?"}]}, "Body": "C'est vrai. Mais... c'est en soit un probl\u00e8me. \u00e7a veut dire qu'\u00e0 l'arriv\u00e9e le *discours* qui \u00e9mane du sub est profond\u00e9ment r\u00e9actionnaire et sexiste, et que les masculinistes ont les coud\u00e9es franches. Du coup les femmes renoncent parfois \u00e0 s'exprimer, parce qu'elles savent qu'elles vont se prendre des torrents de merde dans la gueule, voire renoncent \u00e0 participer \u00e0 r/france. Je pense que si la majorit\u00e9 silencieuse intervenait plus le d\u00e9bat deviendrait plus sain."}]}, "Body": ">J'en suis venue \u00e0 la conclusion (peut-\u00eatre erron\u00e9e, mais c'est mon impression) que la majorit\u00e9 des gens du sub refusaient tout simplement d'admettre l'id\u00e9e de la domination masculine\n\nAttention \u00e0 la \"majorit\u00e9 silencieuse\". Perso, alors que je suis assez actif sur les threads politiques, les d\u00e9bats sur le f\u00e9minisme deviennent tellement rapidement toxiques dans un sens ou parfois dans l'autre (en fonction du sub) que je pr\u00e9f\u00e8re me tenir \u00e0 l'\u00e9cart des commentaires m\u00eame si je suis d'accord avec l'article, et je pense pas \u00eatre le seul."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Eufra": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Non. J'ai expliqu\u00e9 en long, en large et en travers sur ce sub en quoi cet \u00e9cart de salaire proc\u00e9dait une r\u00e9partition structurelles des r\u00f4les qui d\u00e9savantage les femmes. J'y ai m\u00eame fait allusion dans le commentaire qui pr\u00e9c\u00e8de celui auquel tu r\u00e9ponds :\n\n> \u00e9cart salarial (expliqu\u00e9 par la structure m\u00eame de la soci\u00e9t\u00e9, qui fait que les femmes sont cantonn\u00e9es \u00e0 certains r\u00f4les, notamment le travail domestique)\n\nApprends \u00e0 lire avant de m'accuser de malhonn\u00eatet\u00e9. "}]}, "Body": "> le mansplaining\n\nJe vais t'en donner un de ce pas.\n\n> mais elle est tr\u00e8s importante pour comprendre les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques entre hommes et femmes (27% d'\u00e9cart de salaire, rappelons-le)\n\nPas \u00e0 salaire et responsabilit\u00e9 \u00e9gaux, et tu le sais. Tu es usante et malhonn\u00eate de sortir ce chiffre quand tu sais qu'il n'est pas repr\u00e9sentatif, toutes choses \u00e9gales par ailleurs.\n\nCette diff\u00e9rence est de 9% (m\u00eame poste, m\u00eame responsabilit\u00e9s) et elle est expliqu\u00e9e par d'autres choses\nque le sexisme, bien que ce dernier joue un r\u00f4le dans cette diff\u00e9rence. A noter que ces diff\u00e9rences sont aussi hautement contest\u00e9es et certains la qualifie m\u00eame de statistiquement non  signficative.\n\nIl y a du chemin \u00e0 faire pour qu'on atteigne une \u00e9galit\u00e9 de droit et de devoir pour tous, mais arr\u00eate de manipuler les gens.\n\nAh, et j'attends le \"Oui mais non en fait je parlais en g\u00e9n\u00e9ral...\" de pieds fermes."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "ok j'admets m'\u00eatre focalis\u00e9 sur l'\u00e9galit\u00e9 des droits pour lesquels il y a \u00e9galit\u00e9 (sauf les histoires de cong\u00e9s pour les gamins), mais effectivement le f\u00e9minisme est plus large et \"*a le but de d\u00e9finir, \u00e9tablir et atteindre l'\u00e9galit\u00e9 politique, \u00e9conomique, culturelle, personnelle, sociale et juridique entre les femmes et les hommes*\" (wikipedia).\n\nSur les aspects culturels et d'\u00e9ducation, je les ignorais volontairement puisque j'ai \u00e0 la fois la charge financi\u00e8re et la charge mentale, et dans mon entourage de jeunes parents il n'y a pas de \"culture de la femme au foyer\" et peu de situations de \"charge mentale\". Les deux parents s'occupent des enfants. Je pense que si une femme subit la charge mentale, elle doit en discuter avec son mec et le couple s'organiser diff\u00e9rement quitte \u00e0 inverser les r\u00f4les. Il faut se battre au plus pr\u00e8s (dans le foyer, en couple) pour provoquer le changement. La bataille ne se gagnera pas de l'ext\u00e9rieur dans la rue ou avec des m\u00e9dias si bons soient-ils comme le blog emmaclit.\n\nPlus globalement je ne suis plus d'accord pour dire qu'il y a une id\u00e9ologie, un syst\u00e8me patriarcal, ou domination masculine. C'\u00e9tait vrai avec mon grand-p\u00e8re (m\u00e9m\u00e9 faisait toutes les t\u00e2ches de la maison tous les jours pour ses sept enfants, pendant que p\u00e9p\u00e9 \u00e9tait dans le jardin, au bar, ou \u00e0  risquer sa vie contre les Nazis), vrai avec mon p\u00e8re (le soixantehuitard profiteur et peinard lol), mais plus depuis peu (du moins pour moi). Je vois aussi dans les m\u00e9dias (publicit\u00e9, s\u00e9ries, t\u00e9l\u00e9films, \u00e9mission en journ\u00e9e) le message permanent de d\u00e9virilisation du p\u00e8re et d'\u00e9galitarisme dans le foyer. Tout va en ce sens.\n\nJe suis surpris du paragraphe sur les \"comp\u00e9tences de femmes\" moins valoris\u00e9es. On pourrait dire pareil des comp\u00e9tences manuelles et du monde ouvrier. Ou des employ\u00e9s de PME par rapport aux grande entreprises. Il n'y a rien d'artificiellement plus ou moins valoris\u00e9. Le monde du travail capitaliste n'est plus qu'une histoire d'offre, de demande et de puissance financi\u00e8re. \n\nMais d'accord j'adapte mon avis pour les discriminations du pass\u00e9 qui perdurent, sur les postes \u00e0 responsabilit\u00e9 moins pourvus (cadres et conseils d'administration) et les salaires. Je n'en ai pas (la mauvaise) exp\u00e9rience. Mais c'est en pleine r\u00e9sorption et d'accord, il faut continuer la lutte sur ce point pour des changements plus rapides (et aussi dans l'\u00e9ducation des filles et des femmes futures cadres).\n\nTa derni\u00e8re phrase \"*Par contre profiter des in\u00e9galit\u00e9s du syst\u00e8me, et refuser de lutter contre, pour moi, te rends responsable*\" est un [faux dilemne](https://yourlogicalfallacyis.com/fr/faux-dilemme), un peu comme disaient [Georges Bush ou Mussolini](https://fr.wikipedia.org/wiki/Ou_vous_%C3%AAtes_avec_nous,_ou_vous_%C3%AAtes_contre_nous). Et par ce coup bas je d\u00e9bute une carri\u00e8re de trolleur dans le mansplaining ;-)"}]}, "Body": "Je pense que tu n'as pas bien compris le f\u00e9minisme. Ces combats que tu juges \"peu importants\" (la charge mentale, ou le mansplaining, par exemple) ne sont pas le signe d'un combat \"presque gagn\u00e9\", mais le r\u00e9sultat d'un constat : que les in\u00e9galit\u00e9s naissent autant des in\u00e9galit\u00e9s en droit que d'une id\u00e9ologie. Cette id\u00e9ologie, c'est le genre, qui prescrit un certain nombre de comportement aux gens, et conditionne le traitement des hommes et des femmes selon leur sexe. La \"charge mentale\", en soit, n'est pas une in\u00e9galit\u00e9 criante : mais elle est tr\u00e8s importante pour comprendre les in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques entre hommes et femmes (27% d'\u00e9cart de salaire, rappelons-le). Ces in\u00e9galit\u00e9s naissent d'un \"cercle vicieux\" qui fait que les comp\u00e9tences des femmes sont moins valoris\u00e9es (donc les m\u00e9tiers f\u00e9minins moins r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s) et qu'elles sont pouss\u00e9es \u00e0 \u00eatre d'abord des m\u00e8res de famille, \u00e0 \u00eatre responsables de la maison. Or pr\u00e9cis\u00e9ment, la charge mentale est bien au coeur de \u00e7a : la charge mentale, c'est la responsabilit\u00e9 du foyer. C'est l'id\u00e9e que la femme est *en charge* de \u00e7a, et que le mari l'aide. Rien que \u00e7a, \u00e7a conditionne enti\u00e8rement comment les femmes vont penser leur carri\u00e8re, les choix qu'elles vont faire, etc. La charge mentale est au coeur de l'in\u00e9galit\u00e9 salariale. Et en plus, la charge mentale est un travail invisible, que tout le monde ignore. Et \u00e7a, \u00e7a joue dans le fait que ce type de comp\u00e9tences \"f\u00e9minines\", organisationnelle, de pr\u00e9venance vis \u00e0 vis des gens, ne soient pas consid\u00e9r\u00e9es comme des comp\u00e9tences (voir les secr\u00e9taires, par exemple), vu que les femmes le font tout le temps gratuitement, et ne soient pas r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es en tant que telles. Donc le fait que le f\u00e9minisme inclut aussi ces combats n'est pas le signe que tout le reste est gagn\u00e9 : c'est le constat qu'on ne peut pas d\u00e9manteler la domination masculine sans d\u00e9manteler aussi l'id\u00e9ologie qui la maintient. D'ailleurs, n'exag\u00e9rons pas : les f\u00e9ministes sont encore surtout vocales sur les sujets \"importants\", tels que la prostitution, les \u00e9carts de salaires, les violences (qui sont li\u00e9es aux in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques, d'ailleurs, par le travail domestique), la repr\u00e9sentation dans les hi\u00e9rarchies, etc. Ce qu'il faut comprendre, c'est que ce n'est pas une liste de \"points\" \u00e0 r\u00e9soudre, mais un syst\u00e8me entier qu'il faut transformer, et dont tous les \u00e9l\u00e9ments sont li\u00e9s les uns aux autres. \n\nAlors oui, les \u00e9carts se r\u00e9sorbent petit \u00e0 petit. Mais beaucoup trop lentement. L'\u00e9cart salarial, par exemple, \u00e9tait de 34% en 1995 et de 28% en 2010 ; on a progress\u00e9 de 6 points en 15 ans :  \u00e0 ce rythme, c'est *dans 70 ans* qu'il sera r\u00e9sorb\u00e9. Il est possible qu'on ne soit m\u00eame pas *vivants* pour le voir. Et c'est \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame chose pour tout : les violences ne diminuent pas, le travail domestique sera \u00e9gal dans 50 ans, la prostitution forc\u00e9e ne diminuera pas, etc. Donc quand tu dis, \"tout va s'arranger\", concr\u00e8tement, tu dis aux filles de ta g\u00e9n\u00e9ration **\"vous allez vivre *toute votre vie* dans une situation d'in\u00e9galit\u00e9**, mais \u00e7a sera peut-\u00eatre mieux pour vos petites-filles\". \n\nMoi je veux bien que le f\u00e9minisme ne passe pas par une \"lutte contre les hommes\". Mais \u00e7a, c'est aux hommes de le d\u00e9cider. Si ils s'investissent concr\u00e8tement pour en finir avec le genre et la domination masculine, oui, \u00e7a sera pas une lutte, on y travaillera tous ensemble. Si par contre ils font comme les gens de ce sub \"y'a plus de probl\u00e8me, arr\u00eatez de r\u00e2ler\", l\u00e0 non, on va pas \u00eatre d'accord, et oui, une lutte politique contre le hommes en tant que b\u00e9n\u00e9ficiaires d'un syst\u00e8me qu'ils refusent de modifier, est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime.\n\nEt, pour ma part, je ne suis d'accord avec le passage cit\u00e9s, sauf avec \"Les hommes, en tant qu' hommes ne sont pas responsables de la discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des femmes.\" Je suis d'accord que le fait de *na\u00eetre homme* ne te rends pas responsable de la situation. Par contre profiter des in\u00e9galit\u00e9s du syst\u00e8me, et refuser de lutter contre, pour moi, te rends responsable. \n\n"}]}, "Body": "Je ne nie ni la charge mentale, ni l'impact sur les carri\u00e8res et la proportion de femmes chez les cadres, mais je relativise. En faisant l'analogie du verre, je regarde le verre presque plein au lieu de regarder le peu de vide, c'est pour \u00e7a que je dis \"presque\".\n\nJe vais m\u00eame \u00eatre un peu provocateur, et dire que si la charge mentale (qu'elle soit pour la femme, ou peut-\u00eatre - qui sait -  pour l'homme dans le futur) est un combat \u00e0 mener, alors c'est bon signe, on est presque \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9, car ce n'est pas un combat de premi\u00e8re importance (comme l'\u00e9galit\u00e9 des droits et la suppression de l'attachement au mari dans les lois).\n\nPour moi, la fragmentation du f\u00e9minisme moderne avec l'injection de la race et de la religion est un signe suppl\u00e9mentaire qu'on est proche de l'\u00e9galit\u00e9. Le combat glisse de la lutte f\u00e9ministe (au sens historique et direct, pour les droits des femmes) vers une lutte communautariste: La lutte devient indirecte, elle n'est plus uniquement pour la femme en tant que telle, mais pour un droit li\u00e9 \u00e0 la religion ou \u00e0 la race per\u00e7ue de ladite femme. Cette lutte est peut-\u00eatre l\u00e9gitime, mais on sort du f\u00e9minisme (ou du moins on n'est plus enti\u00e8rement dedans). Le besoin de lutte s'amoindrit alors il se d\u00e9place sur d'autres terrains.\n\nEt je relativise encore plus quand je regarde la place et le traitement de la femme ailleurs qu'en occident.\n\nEtant partisant de l'\u00e9galit\u00e9 des droits en pratique, je suis d'accord avec certaines diff\u00e9rences que tu mentionnes comme les cong\u00e9s ou le temps partiel pour les gosses. Mais ces diff\u00e9rences dispara\u00eetront vite, la soci\u00e9t\u00e9 devient r\u00e9\u00e9llement \u00e9galitaire \u00e0 grande vitesse. Par exemple de m\u00e9moire le Qu\u00e9bec a d\u00e9j\u00e0 l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 pour l'\u00e9galit\u00e9 des cong\u00e9s pour s'occuper des gamins. Ca viendra en France, presque personne n'est contre. En occident la [fen\u00eatre d'Overton](https://fr.wikipedia.org/wiki/Fen%C3%AAtre_d%27Overton) (avec un sens positif) se d\u00e9place plus facilement et rapidement qu'ailleurs. Il n'y a qu'\u00e0 regarder l'histoire de la PMA. M\u00eame avis quant \u00e0 l'\u00e9ducation et \u00e0 l'ambition.\n\nPar contre je t'accorde qu'un vrai combat restant (et permanent) est la violence envers les femmes. M\u00eame si les femmes sont g\u00e9n\u00e9ralement respect\u00e9es en occident, je refuse de relativiser ou minimiser la violence restante.\n\nEt pour finir, d'un point de vue plus global je ne suis pas dans l'id\u00e9e que l'\u00e9mancipation et l'\u00e9galit\u00e9 pour les femmes passe par une lutte contre les hommes (la \"domination masculine\"). J'aime bien la vision d'union de Fatima Ahmed Ibrahim (article que tu avais post\u00e9):\n\n\"*L'\u00e9mancipation ne signifie pas se d\u00e9barrasser de nos bonnes traditions et valeurs nationales, ou que les femmes soudanaises deviennent une autre copie de la femme occidentale. C'est lutter contre l'analphab\u00e9tisme, la maladie, le ch\u00f4mage, la pauvret\u00e9 et la discrimination au sein du foyer et dans la soci\u00e9t\u00e9. L'\u00e9galit\u00e9 ne signifie pas que les femmes soudanaises deviennent une autre copie de l'homme. Cela signifie que les femmes soient compl\u00e8tement \u00e9gales aux hommes dans les droits et dans la prise de d\u00e9cision \u00e0 tous les niveaux. Les hommes, en tant qu' hommes ne sont pas responsables de la discrimination \u00e0 l'\u00e9gard des femmes. La plupart d'entre eux sont \u00e9galement exploit\u00e9s et discrimin\u00e9s. Pour cela, les femmes et les hommes devraient travailler ensemble pour aboutir aux changements sociaux qui pr\u00e9servont la d\u00e9mocratie, fond\u00e9e sur la justice sociale et les droits de l'homme.*\""}]}, "Body": "Sauf que ce n'est pas une question \"d'exp\u00e9rience\". C'est un *fait social*. C'est \u00e0 peu pr\u00e8s comme si tu disais \"je ne crois pas que la pauvret\u00e9 existe, je ne l'ai pas v\u00e9cu\". \u00c9videmment que les gens privil\u00e9gi\u00e9s par un syst\u00e8me ne se rendent pas compte de l'oppression qu'il fait peser sur d'autres.\n\nDe fait, la domination masculine *est encore* une r\u00e9alit\u00e9 : \u00e9cart salarial (expliqu\u00e9 par la structure m\u00eame de la soci\u00e9t\u00e9, qui fait que les femmes sont cantonn\u00e9es \u00e0 certains r\u00f4les, notamment le travail domestique), violences domestiques et sexuelles (qui, comme le montrait l'article que j'ai pass\u00e9 hier, sont bien le r\u00e9sultat d'une affirmation de la sup\u00e9riorit\u00e9 du masculin sur le f\u00e9minin et ont pour r\u00e9sultat de contr\u00f4ler le comportement des femmes), absence de repr\u00e9sentation des femmes dans les postes de pouvoir (c'est pas parce qu'il y en a une qui y est que c'est \u00e9gal, pour les cadres par exemple \u00e7a reste du 30/70), constructions de genre qui vont encourager les femmes \u00e0 moins s'affirmer, \u00e0 pas \u00eatre ambitieuses, et les hommes, au contraire, \u00e0 \u00eatre l\u00e9gitimes quand ils s'expriment ; absence de repr\u00e9sentation des femmes dans les journaux et les arts ; m\u00e9pris sexiste que la plupart des femmes subissent encore \u00e0 l'occasion, etc. La liste est longue. Tout cela na\u00eet de la domination masculine, ce n'est pas un \"hasard\" : quand une femme prend un temps partiel pour s'occuper des gosses et du travail domestique, il y a un homme qui, \u00e0 c\u00f4t\u00e9, peu plus s'investir dans sa carri\u00e8re, donc progresser. \n\nDu coup j'ai une question : tu dis que le combat f\u00e9ministe \"est gagn\u00e9\". Du coup si tu lis des articles (comme celui sur la charge mentale, ou sur le travail domestique, ou sur les violences conjugales) qui sont *autant de preuves* que non, il n'est pas gagn\u00e9, qu'est-ce que tu te dis ? Que c'est invent\u00e9 ? que c'est pas grave ?"}]}, "Body": "> J'en suis venue \u00e0 la conclusion (peut-\u00eatre erron\u00e9e, mais c'est mon impression) que la majorit\u00e9 des gens du sub refusaient tout simplement d'admettre l'id\u00e9e de la domination masculine, l'id\u00e9e que l'in\u00e9galit\u00e9 h/f persiste, l'id\u00e9e que les hommes sont encore en position de privil\u00e8ge.\n\nC'est ce que je pense. Par exemple malgr\u00e9 mon boulot (l'informatique) largement rempli d'hommes, je n'y ai jamais vu de discrimination, d'in\u00e9galit\u00e9 ou de remarque sinc\u00e8rement sexiste. De l'humour pourri d\u00e8s fois oui. J'ai eu des coll\u00e8gues femmes, un chef femme, des chefs (r\u00e9gion Europe) femme, des clients femmes. Mais effectivement \u00e0 chacun \u00e0 son exp\u00e9rience.\n\nPour moi le combat f\u00e9ministe historique de l'\u00e9galit\u00e9 est gagn\u00e9 (ou presque) en occident, la priorit\u00e9 est maintenant d'attaquer les cultures arrivantes (islam et son communautarisme) qui font r\u00e9gresser cette \u00e9galit\u00e9."}]}, "Body": "> D'accord mais au final on retrouve quand m\u00eame un fil rouge commun dans ses / tes topics\n\nEuh, non. Certains des articles que je poste sont \u00e0 th\u00e9matique f\u00e9ministe, oui. Mais certainement pas tous.\n\n> J'imagine que ce serait plus facile de garder les - parfois vifs - d\u00e9bats de commentaires qui sont engendr\u00e9s dans un seul topic\n\nC'\u00e9tait mon approche au d\u00e9but. Sauf que je me suis aper\u00e7ue qu'elle \u00e9tait assez improductive : les topics \"f\u00e9ministes\" attirent surtout les masculinistes, qui nient tout simplement pour la plupart que l'\u00e9galit\u00e9 h/f puisse \u00eatre un probl\u00e8me. Souvent, je peux faire des commentaires que j'essaye de rendre sourc\u00e9s, argument\u00e9s, etc., et je me fais bas-voter, alors que la moindre blague misogyne est \u00e0 +30. \n\nJ'en suis venue \u00e0 la conclusion (peut-\u00eatre erron\u00e9e, mais c'est mon impression) que la majorit\u00e9 des gens du sub refusaient tout simplement d'admettre l'id\u00e9e de la domination masculine, l'id\u00e9e que l'in\u00e9galit\u00e9 h/f persiste, l'id\u00e9e que les hommes sont encore en position de privil\u00e8ge. Je pense que c'est en partie d\u00fb \u00e0 l'effet de \"bulle\" : chacun s'int\u00e9resse d'abord, et c'est logique, aux probl\u00e8mes qui peuvent le concerner. Mais du coup la plupart des hommes ignorent, plus ou moins consciemment, les probl\u00e8mes que doivent affronter les femmes.\n\nOr cette approche est probl\u00e9matique, car j'ai re\u00e7u assez souvent des messages de femmes qui n'en pouvaient plus de la tonalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale du sub.\n\nC'est pourquoi j'ai d\u00e9cid\u00e9 de changer d'approche et de poster plus de contenus f\u00e9ministes, ou sur les femmes, en essayant de poster \u00e0 la fois des \"faits\" et des analyses.  Oui, c'est une approche plus frontale, mais le d\u00e9bat \"bienveillant\" se r\u00e9v\u00e8le souvent inutile ici. Cette approche me semble avoir le m\u00e9rite, au moins, de rendre *visible* la question."}]}, "Body": "D'accord mais au final on retrouve quand m\u00eame un fil rouge commun dans ses / tes topics.\n\nJ'imagine que ce serait plus facile de garder les - parfois vifs - d\u00e9bats de commentaires qui sont engendr\u00e9s  dans un seul topic que beaucoup vont consulter au contraire de multiples topics ou les discussions comme tu dis vont parfois \u00eatre occult\u00e9s et/o\u00f9 disparates. \n\nMais je comprends ton point de vue. C'est vrai que une fois pass\u00e9 le drop d'articles on passe \u00e0 autre chose."}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Merci !"}]}, "Body": "Moi j'aime bien ton gros pack du matin (bon j'avoue l\u00e0 tu es un peu en retard) au moins \u00e7a fait un peu de fra\u00eecheur dans toutes les news vues et revues et, comme c'est souvent des gros pav\u00e9s, \u00e7a me permet de les mettre de cot\u00e9 pour la pause de midi."}], "Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": "Perso je suis pas si je dois \u00eatre inquiet ou admiratif de ta pers\u00e9v\u00e9rance dans ton quasi-spam d'articles sur le sexisme, surtout vu la tendance au circlejerk du sub.\n\nAu moins \u00e7a change des engueulades sur Macron ou M\u00e9lenchon."}]}, "Body": "Je sais pas. J'aime mieux poster tout en une fois g\u00e9n\u00e9ralement comme \u00e7a ceux que \u00e7a n'int\u00e9resse pas peuvent juste les ignorer, mais apr\u00e8s je veux bien les espacer aussi si les gens pr\u00e9f\u00e8rent."}]}, "Body": "C'est \u00e0 cette heure l\u00e0 qu'on se r\u00e9veille ?! 5 threads en moins de 5 minutes! Ton netvibes \u00e9tait en feu ce matin ? \n\nBlague \u00e0 part, honn\u00eate question: Tu ne crois pas que le spam d'articles qui renvoi vers un type de sujet tr\u00e8s sp\u00e9cifique est plus dommageable au point de vu / d\u00e9bat que tu essayes d'animer plut\u00f4t qu'un flux d'apport continu mais espac\u00e9 ?\n\nSans tomber dans le qualit\u00e9 vs quantit\u00e9 dans une question aussi importante que l'\u00e9galit\u00e9 homme / femme, je ressens une impression d'acharnement qui de mon c\u00f4t\u00e9 abouti par une lassitude de ce type de post - ce qui est tr\u00e8s dommageable.\n\nPS: A noter que les gifs OSS 117 aussi au bout d'un moment je finissais par les zapper (qu'on m'accuse pas de faire du favoritisme \u00e0 certains types de contenu)\n\nD\u00e9sol\u00e9 pour le HS.\n"}], "Ga5huX": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Ga5huX": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Ce fait divers n'a pas rien \u00e0 avoir avec le genre : si la version ici donn\u00e9e est vrai, l'altercation a \u00e9t\u00e9 caus\u00e9e par des insultes sexistes envers des femmes, et c'est pour avoir protest\u00e9 qu'elles ont \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9es. Il est donc tout \u00e0 fait logique de parler de violences sexistes ici.\n\nEnsuite, seuls 42 des 125 articles que j'ai post\u00e9s en 6 mois parlaient des femmes et/ou du genre. Cela fait presque exactement **un tiers** et non 99%.\n"}]}, "Body": "Non pas au m\u00eame titre parce que l\u00e0, comme 99% de tes posts, tu parles de genre alors que \u00e7a n'a rien \u00e0 voir, ce qui rend insupportable tes comms et ton obsession du feminisme et de la patriarchie.\n\nC'est aussi con de parler de violence sexiste patriarcale ici que de parler de misandrie quand on parle des violences polici\u00e8res qui s'appliquent exclusivement aux hommes ou des militaires sentinelles victimes d'agression qui sont syst\u00e9matiquement des hommes. "}]}, "Body": "De hommes *et des femmes* se font taper dessus par les flics, et oui, les m\u00e9dias s'en foutent mais pas la gauche (dont je suis). J'ai d'ailleurs plusieurs fois post\u00e9 des threads sur le sujet, comme [ici](https://www.reddit.com/r/quefaitlapolice/comments/6z11t1/gri%C3%A8vement_bless%C3%A9_au_pied_par_les_gendarmes_%C3%A0/),  [ici](https://www.reddit.com/r/france/comments/6xkkai/faisons_face_ensemble_aux_violences_polici%C3%A8res/), et [l\u00e0](https://www.reddit.com/r/france/comments/6e6gv5/a_brian%C3%A7on_une_voiture_de_police_fonce_dans_un/). La diff\u00e9rence ici, c'est que les agresseurs sont ceux qui devraient \u00eatre des alli\u00e9s - en l'occurrence, des membres de la CGT. Cela justifie qu'on en parle, au m\u00eame titre qu'on parle des violences polici\u00e8res contre les manifestants."}]}, "Body": "Des dizaines de mecs se font agresser \u00e0 chaqur manif, rentrent chez eux en sang sans se plaindre. Les medias s'en foutent. Tout va bien.\n\nQuelques femmes se font agress\u00e9es, \u00e7a y est, faut d\u00e9noncer une vague sexiste.\n\nA croire qu'un homme est un homme et une femme est une femme seulement quand \u00e7a arrange certains. Un ministre m\u00e2le se fait agresser en tant que ministre. Quand une ministre femme se fait agresser, ce sera en tant que femme et on criera au sexisme.\n\n\u00c7a devient limite une propagande l\u00e1, faut arr\u00eater. MERCI."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"Eufra": [{"Replies": {}, "Body": "Peux-tu d\u00e9velopper ?"}], "Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, sp\u00e9ciale d\u00e9dicace aux f\u00e9ministes qui sont au f\u00e9minisme ce que Farakhan est au mouvement des droits civiques..."}], "SilvioNanda": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"SilvioNanda": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement si l'agression est bien une agression \u00e0 caract\u00e8re sexiste, il est possible d'affirmer que s'il n'y avait pas eu de femme dans le cort\u00e8ge, aucune femme ne se serait fait agress\u00e9e : c'est une tautologie.\n"}]}, "Body": "C'est une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 [ce thread](https://www.reddit.com/r/france/comments/6zhtvh/cort%C3%A8ge_f%C3%A9ministe_autonome_inclusif/)"}]}, "Body": "Pouvez-vous d\u00e9velopper? Vous semblez d\u00e9clarer que certaines personnes ont propos\u00e9 de faire deux cort\u00e8ges non mixtes. C'est surprenant. Qu\u2019en est-il?"}], "Maccullenj": [{"Replies": {"SilvioNanda": [{"Replies": {}, "Body": "C'est simple, pas d'hommes, pas de bourreau. Je propose m\u00eame qu'on aille plus loin : une manifestation sans manifestant. Cela r\u00e9soud plein de probl\u00e8mes : plus de heurts avec la polices, plus de d\u00e9gradations d'arrets de bus, pas de conflits entres les syndicats, etc."}]}, "Body": "En quoi ce cort\u00e8ge non-mixte aurait-il emp\u00each\u00e9 l'\u00e9v\u00e9nement ?"}]}, "Body": "Sp\u00e9ciale d\u00e9dicace \u00e0 tous ceux qui s'indignaient de la possibilit\u00e9 d'un cort\u00e8ge non mixte..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}