{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6ztb1o/aja_que_louis_pradel_ancien_maire_de_lyon_\u00e9tait/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "green", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.lesechos.fr/16/07/2012/LesEchos/21227-025-ECH_08-12-71---le-tunnel-de-fourviere-ouvre.htm", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/owu0h-8waypt8yLjelK2Jzjxr8HoW2-iNcrdvL5VxF0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "ToxikDrift", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "lesechos.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 573, "width": 500, "url": "https://i.redditmedia.com/yLZBlhRB6oaOk3RcK80xRqkE_4n7Jnb2eE0lOGY5o2k.jpg?s=29506b2041bb17809f18ca29c6fafee8"}, "variants": {}, "id": "5UkXhUk3L4yVUkdBdOjjg1z7hRL6K2VDgvVyVn1U6TA", "resolutions": [{"height": 123, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/yLZBlhRB6oaOk3RcK80xRqkE_4n7Jnb2eE0lOGY5o2k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e40b65b5acc6ee9c3c998c4189eb5ed4"}, {"height": 247, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/yLZBlhRB6oaOk3RcK80xRqkE_4n7Jnb2eE0lOGY5o2k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8ce4e1571a3584e2e787159756539b97"}, {"height": 366, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/yLZBlhRB6oaOk3RcK80xRqkE_4n7Jnb2eE0lOGY5o2k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a06edbf38a5bace11c5170d91123753c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505292010.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ztb1o", "pinned": false, "author_flair_css_class": "tgv", "author_flair_text": "TGV", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "AJA que Louis Pradel (ancien maire de Lyon) \u00e9tait surnomm\u00e9 \"Zizi-B\u00e9ton\" \u00e0 cause de sa politique de grands travaux \u00e0 Lyon", "banned_by": null, "id": "6ztb1o", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505320810.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6ztb1o/aja_que_louis_pradel_ancien_maire_de_lyon_\u00e9tait/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Hypery0n": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a m\u00e9rite un petit coup de [K\u00e9kette](http://www.biere-la-kekette.fr/)"}], "Askolei": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quand m\u00eame la classe."}], "Smaguy": [{"Replies": {}, "Body": "S\u00fbrement un adepte de Tonyglandyl"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}