{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zt1yv/avc_les_femmes_principales_victimes_mais_oubli\u00e9es/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "teal", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/avc-les-femmes-principales-victimes-mais-oubliees-de-la-recherche_2369265.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/vxJ8d5OtPD9SWW4Z4KG5clme3-UH_m5Vc6iu_E7sFMw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Science", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 338, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/UgKYZG4HZ-EH8G20L0JVmZziLgmq7uT26Su4I2lc31o.jpg?s=af2660dd7eaaf8975268975f53c34948"}, "variants": {}, "id": "SXQc7TFMfOY0lKUeidzxdJgZMMM3p24Qrnr9QqlPdx8", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/UgKYZG4HZ-EH8G20L0JVmZziLgmq7uT26Su4I2lc31o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bcfcafb4057189ebd6a4c677d9a5b3b7"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/UgKYZG4HZ-EH8G20L0JVmZziLgmq7uT26Su4I2lc31o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=61dc8ef62a9bb7003f055b15d784b544"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/UgKYZG4HZ-EH8G20L0JVmZziLgmq7uT26Su4I2lc31o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=43a7f93e05030000990dc0d15663345d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505287418.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zt1yv", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "AVC : les femmes principales victimes mais oubli\u00e9es de la recherche", "banned_by": null, "id": "6zt1yv", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505316218.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zt1yv/avc_les_femmes_principales_victimes_mais_oubli\u00e9es/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {}, "Body": "Grande classe."}]}, "Body": "> L\u2019AVC repr\u00e9sente la premi\u00e8re cause de mortalit\u00e9 chez les femmes dans le monde mais ces derni\u00e8res restent tr\u00e8s mal inform\u00e9es de leurs facteurs de risque.\n\nHeu .... Ob\u00e9sit\u00e9 ? Diab\u00e8te ? Tabagisme ? Hyper-tension ? Alcool ? Inactivit\u00e9 physique ? Stress ?\n\n* Le f\u00e9minisme inculque qu'il faut accepter son corps et ne surtout pas essayer de ressembler aux gens en bonne sant\u00e9. Avoir ce genre de mod\u00e8les vous obligerait \u00e0 vous surpasser, \u00e0 faire attention \u00e0 votre di\u00e8te et \u00e0 faire du sport et c'est mal. OB\u00c9SIT\u00c9 + DIAB\u00c8TE + HYPER-TENSION\n\n* Le f\u00e9minisme inculque, qu'il faut tout faire comme les hommes et m\u00eame prendre leur mauvaises habitudes / vises. Pourquoi seraient-ils les seuls \u00e0 jouir de ces d\u00e9licieux vises, d'autant plus que \u00e7a a longtemps \u00e9t\u00e9 un signe de virilit\u00e9 il faut donc qu'on se l'accapare. TABAGISME + ALCOOL\n\n* Les femmes ont voulu connaitre le monde du travail .... il y a un effet secondaire : le STRESS\n\nEn conclusion : Le f\u00e9minisme tue ... c'est pas moi qui le dis, c'est la science."}], "_elFred_": [{"Replies": {"SinusIridum": [{"Replies": {"WillWorkForCatGifs": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {"SinusIridum": [{"Replies": {}, "Body": "OK, c'est plus clair dans ma petite caboche. Merci !"}]}, "Body": "> Je pense qu'il parle plus en terme de consid\u00e9rations statistiques (trouver un groupe t\u00e9moin pour comparer ou quelque chose du genre).\n\nBingo! c'est exactement \u00e7a ,j'avoue ne pas avoir \u00e9t\u00e9 franchement explicite"}]}, "Body": "Je pense qu'il parle plus en terme de consid\u00e9rations statistiques (trouver un groupe t\u00e9moin pour comparer ou quelque chose du genre).  \nParce qu'effectivement, il vaudrait mieux s'attaquer au groupe qui a le plus de cas pour faire de la recherche..."}], "Tintinabulle": [{"Replies": {"alpaca033": [{"Replies": {"Tintinabulle": [{"Replies": {"alpaca033": [{"Replies": {}, "Body": "c'est plus clair merci !"}]}, "Body": "La question soulev\u00e9 par l'article est plus simple : il y a-t-il une sp\u00e9cificit\u00e9 f\u00e9minine dans les AVC ? Pour cela, il faut non seulement regarder les AVC chez les hommes et chez les femmes, mais aussi contr\u00f4ler par les autres facteurs.\n\nPrenons les AVC chez les femmes de plus de 80 ans, comme le fait l'article. L'article dit qu'elles sont moins susceptibles d'appeler les secours pour elles-m\u00eame bien qu'elles connaissent les risques. N'est ce pas plut\u00f4t parce que \n\n* Elles ont plus de 80 ans, donc sont plus habitu\u00e9es \u00e0 avoir des douleurs et incapacit\u00e9s dues \u00e0 la vieillesse (c'est triste, mais la sant\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale baisse s\u00e9rieusement \u00e0 cet \u00e2ge) ?\n\n* Elles ont une chance relativement \u00e9lev\u00e9e d'\u00eatre veuves, car l'esp\u00e9rance de vie des hommes est plus faible et que dans une majorit\u00e9 des mariages la femme est plus jeune que l'homme (on parle bien d'un point de vue statistique, pas anecdotique), donc elles vivent de fa\u00e7on isol\u00e9e ?\n\nSelon la r\u00e9ponse que l'on donne \u00e0 ces questions, le moyen d'action pour lutter contre ces AVC sera diff\u00e9rent. Et ne demandera pas forc\u00e9ment une \u00e9tude m\u00e9dicale cibl\u00e9e sur le sexe.\n"}]}, "Body": "> Je ne suis pas sur que ce soit un bon argument, il y a suffisamment d'hommes de plus de 80 ans pour faire des stats dessus.\n\nil semble bien que les choses s'inversent au del\u00e0 d'un seuil d'\u00e2ge, hommes plus touch\u00e9s avant 80, moins que les femmes apr\u00e8s 80\n\nhttps://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/11252851\n\net tous \u00e2ges confondus, incidence et pr\u00e9valence sup\u00e9rieures chez les hommes (mais s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 accrue chez les femmes)\n\nhttps://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/19211488\n\ndu coup je suis tout confus, est ce qu'un titre plus juste ne serait pas les femmes principales (en termes de ratio H/F) victimes dans la tranche 80 ans+ ?\n\nbon, \u00e7a ne change pas grand chose aux probl\u00e8mes de repr\u00e9sentativit\u00e9 dans les \u00e9tudes (ce genre de probl\u00e8me avait \u00e9t\u00e9 relev\u00e9 pour la population noire US il y a qq ann\u00e9es \u00e0 propos de je ne sais plus quelles maladies, peut \u00eatre cardio aussi)"}]}, "Body": "Je crois que ce qu'il veut dire, c'est que c'est plus difficile de tirer des conclusions sur le caract\u00e8re sexu\u00e9 de l'AVC sur des femmes de plus de 80 ans, vu que les hommes seraient peut-\u00eatre touch\u00e9s en nombre \u00e9quivalent si ils n'\u00e9taient pas morts avant.\n\nJe ne suis pas sur que ce soit un bon argument, il y a suffisamment d'hommes de plus de 80 ans pour faire des stats dessus.\n\nL\u00e0 o\u00f9 c'est plus convaincant, et l'article l'\u00e9voque, c'est la comorbidit\u00e9. On est en meilleure sant\u00e9 \u00e0 60 ans qu'\u00e0 80 ans, du coup un AVC se voit mieux.\n"}]}, "Body": "Je ne comprends pas la question. Si les femmes de 80 ans sont les plus fortement touch\u00e9es, il faut \u00e9tudier des femmes de plus de 80 ans. Le rapport avec l'esp\u00e9rance de vie des hommes m'\u00e9chappe."}]}, "Body": "Quand je lit l'article il y a au une phrase qui me fait tiquer : \n> Pour l\u2019AVC, on sait que les femmes de 80 ans sont les plus fortement touch\u00e9es, n\u00e9anmoins les \u00e9tudes scientifiques disponibles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es sur des hommes de 60 ans\",\n\nDe ce que je me souvient l'esp\u00e9rance de vie des hommes (en France) est inf\u00e9rieure \u00e0 80 ans du coup comment trouver le panel statistiquement valable d'homme de plus de 80 ans ?"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {"Yipfram": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {}, "Body": "Pour la personnalit\u00e9 histrionique c'est tellement loin de l'AVC que c'est encore plus gros.\n\nMais si on parle de simulation il faut clairement avoir de bons arguments pour conclure l\u00e0-dessus en premier lieu devant des signes d'AVC sans rien \u00e9tayer. Surtout aux urgences, va te justifier ensuite.\n\nLe probl\u00e8me de l'AVC c'est quand il se cache derri\u00e8re des signes initiaux tels que \"vertige\" ou \"maux de t\u00eate \" qui peuvent \u00eatre survol\u00e9s quelque soit le sexe."}]}, "Body": "Avec le DSM-V, l'hyst\u00e9rie existe encore mais s'appelle maintenant histrionie et est classifi\u00e9 dans les troubles de la personnalit\u00e9.\n\nCela dit, \u00e7a ne change rien au fait que quand une femme se pointe aux urgences avec une h\u00e9mipl\u00e9gie ou une c\u00e9cit\u00e9 d'apparition brutale, personne n'\u00e9voques \u00e7a en premi\u00e8re intention..."}]}, "Body": "\u00c7a l'est. D'autant que l'hyst\u00e9rie \u00e0 ma connaissance n'existe plus en psychiatrie (DSM V), et puis ce serait un diagnostic d'\u00e9limination honn\u00eatement.\n\nLe probl\u00e8me c'est qu'elle dit \"trop de m\u00e9decins\", donc \u00e7a pourrait \u00eatre marginale ou effectivement cons\u00e9quent, \"trop\" resterait techniquement vrai. On a aucune id\u00e9e de la r\u00e9alit\u00e9 des faits et des donn\u00e9es qui lui permettent de soutenir ceci."}], "Account235": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"MilesNaismith": [{"Replies": {}, "Body": "30 ans, \u00e7a veut dire qu'il a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 par un m\u00e9decin qui avait lui-m\u00eame pass\u00e9 son dipl\u00f4me entre 30 et 40 ans auparavant... \u00e7a remonte vite, parti comme \u00e7a ;)"}]}, "Body": "30 ans c'est pas le 19\u00e8 si\u00e8cle cela dit ^ ^\n\nMais je vois ce que tu veux dire en effet"}]}, "Body": "\u00c7a d\u00e9pend si tu veut dire \"quelque fois \u00e7a arrive encore\" ou \"c'est la pratique accept\u00e9e\".\n\nUn m\u00e9decin, c'est comme un plombier, ils bosse a sa mani\u00e8re et il peut ne plus avoir fait la moindre formation depuis 30 ans. \u00c7a peut \u00eatre un sale con aussi.\n\nMais si ton plombier fait une connerie c'est moins g\u00eanant que ton m\u00e9decin."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {}, "Body": "Tu verras les causes psychog\u00e8nes en diagnostic diff\u00e9rentiel de bon nombre de pathologies mais c'est aussi et surtout des diagnostics d'\u00e9limination. C'est pourquoi il y a syst\u00e9matiquement une imagerie c\u00e9r\u00e9brale de r\u00e9f\u00e9rence dans la plupart des pathologies psychiatriques pour justement ne pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une cause organique.\n\nCe qui me g\u00eane particuli\u00e8rement sur ce passage c'est que, d'une part, il ressort \u00e0 nouveau le bon vieux spectre bien gonflant de l'hyst\u00e9rie sur la pratique m\u00e9dicale dans un contexte qui ne s'y pr\u00eate pas (l\u2019urgentiste qui va conclure \u00e0 un trouble somatoforme en premier lieu s\u00e9rieusement ?) mais **surtout**, il prend la place de ce qui aurait pu \u00eatre une explication beaucoup plus tangible et attacher \u00e0 un probl\u00e8me majeur dans l'AVC qui est le sous-diagnostic. Attention sp\u00e9culation mais si av\u00e9r\u00e9 \u00e7a aurait pu donner \u00e7a :\n\n> Les premiers signes de l'AVC sont parfois des signes fonctionnels courants (vertiges, maux de t\u00eates, ...) qui peuvent ne pas alerter les m\u00e9decins. Or il se trouve que les femmes sont plus victimes que les hommes de ces erreurs qui entrainent, dans le contexte de l'AVC, des retards au diagnostic aux cons\u00e9quences rapidement irr\u00e9versibles.\n\nVoil\u00e0, **si av\u00e9r\u00e9 encore une fois**, elle aurait eu quelque chose de plus substantiel et pertinent pour argumenter l'in\u00e9galit\u00e9 homme-femme dans la prise en charge de l'AVC que la psychiatrie du 19e si\u00e8cle, et ce sur cet aspect majeur qu'est le sous-diagnostic, car **fr\u00e9quent** et surtout **critique**."}], "Account235": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, enfin une connaissance proche est neurologue sp\u00e9cialiste en neurovascu dans un h\u00f4pital universitaire, et oui c'est un vrai diagnostique diff\u00e9rentiel (enfin cause psy,je ne sais pas comment ils appellent \u00e7a), quant tu ne vois rien sur aucune imagerie. \n\nC'est pas le truc que tu v\u00e9rifie aux urgences et c'est vraiment le truc qu'elle v\u00e9rifie apr\u00e8s avoir v\u00e9rifi\u00e9 toutes les autres causes possible.\n\n\u00c7a la fascine par contre, elle dit qu'elle a remarqu\u00e9 un certain pattern de femmes actives, stress\u00e9es, qui d\u00e9veloppent des paralysies somatiques, avec des sympt\u00f4mes tr\u00e8s similaires. "}]}, "Body": "J'ai \u00e9t\u00e9 aussi extr\u00eamement \u00e9tonn\u00e9e par \u00e7a. Apr\u00e8s, en cherchant un peu, j'ai trouv\u00e9 [des](http://www.urgences-serveur.fr/accident-vasculaire-cerebral-mise,1161.html) [articles](http://www.sfmu.org/upload/50_recherche/2_iru/episignavc_resume.pdf) qui mentionnent l'hyst\u00e9rie comme un diagnostique diff\u00e9rentiel de l'AVC, donc c'est possible."}]}, "Body": ">Le professeur Charcot au 19\u00e8me si\u00e8cle a men\u00e9 plusieurs conf\u00e9rences pour expliquer que les femmes souffrent de crises d\u2019hyst\u00e9rie, d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 ou d\u2019angoisse. C\u2019est pourquoi aujourd'hui encore, lorsqu'elles arrivent aux urgences apr\u00e8s un AVC, trop de m\u00e9decins ne pensent pas tout de suite \u00e0 l\u2019AVC mais \u00e0 l\u2019hyst\u00e9rie\n\nVraiment ? Les m\u00e9decins d'aujourd'hui s'appuient encore sur l'explication par l'hyst\u00e9rie ? \u00c7a me parait un peu gros non ? :-/"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}