{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719rkp/belgique_un_enfant_de_2_ans_meurt_\u00e0_cause_dun/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 106, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ladepeche.fr/article/2017/09/20/2649240-belgique-enfant-2-ans-meurt-cause-babybel.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/QPCTEy4sXhyHwTU6lp17fE66bwvgpWb6Zz4WsOIGt5o.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "ElTropico", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "ladepeche.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 768, "width": 1012, "url": "https://i.redditmedia.com/vNOuzm2tDP4UGQA9r2VcdcwlmvexWbq2dQnbsIz_yxE.jpg?s=4bef50b4ae61ce3e75205415a133948a"}, "variants": {}, "id": "RgsKwjC-rrPuHM-6oZ-8sDtGFq7jVYGaRaw-rJlH3G0", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/vNOuzm2tDP4UGQA9r2VcdcwlmvexWbq2dQnbsIz_yxE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e7dfcbfc06794af9fccdb45cdd7528e3"}, {"height": 163, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/vNOuzm2tDP4UGQA9r2VcdcwlmvexWbq2dQnbsIz_yxE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d82d9d860d1e3bbe91654f39d125a376"}, {"height": 242, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/vNOuzm2tDP4UGQA9r2VcdcwlmvexWbq2dQnbsIz_yxE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=593e8e0c23ca112f76e9417aea42a235"}, {"height": 485, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/vNOuzm2tDP4UGQA9r2VcdcwlmvexWbq2dQnbsIz_yxE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a9235e9e0789d48133bd0a724157547f"}, {"height": 728, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/vNOuzm2tDP4UGQA9r2VcdcwlmvexWbq2dQnbsIz_yxE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=efd7391c7428ce897c17c62e3863210e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505897139.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719rkp", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Belgique : un enfant de 2 ans meurt \u00e0 cause d'un Babybel", "banned_by": null, "id": "719rkp", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505925939.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719rkp/belgique_un_enfant_de_2_ans_meurt_\u00e0_cause_dun/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"EDCDragon": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {"EDCDragon": [{"Replies": {"Pyrobolser": [{"Replies": {}, "Body": "Ici, aux \u00c9tats-Unis, ils ont des indications/avertissements sur pleins de trucs qui paraissent \u00e9vidents c'est vraiment bizarre.  \nJe pense qu'il y aurait de quoi faire une compil'.  \nOk pour certains c'est pour emp\u00eacher qu'on leur fasse un proc\u00e8s idiot, genre attention ton caf\u00e9 est chaud te le renverse pas sur les genoux. Mais quand on t'explique de regarder le quai de ton train avant de monter dedans ou de bien tenir ton sac de course par les deux poign\u00e9es je me dis que le bon sens c'est pas donn\u00e9 \u00e0 tout le monde."}]}, "Body": "Pff. En plus c'est des trucs tellement logiques...  Triste de mourir comme \u00e7a.\n\nMoi mes parents ont toujours fait attention \u00e0 ces trucs, c'est du bon sens.. Et \u00e7a permet aussi de pr\u00e9parer l'enfant tr\u00e8s jeune \u00e0 rep\u00e9rer les dangers.\n\nHors sujet mais j'ai l'impression (uniquement par une poign\u00e9e d'exemples, donc c'est pas forcement une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9) que les m\u00e9thodes \"\u00e9videntes\" il y a 20 ans pour bien \u00e9duquer et s'occuper de ses enfants sont en train de petit \u00e0 petit dispara\u00eetre. Entre les gosses qui deviennent des rois absolus, qui peuvent crier autant qu'ils veulent dans les espaces communs pendant que leurs parents en rigolent et les parents qui savent pas reconna\u00eetre les dangers...\n\n\u00c7a me rappelle une f\u00eate ou j\u2019\u00e9tais charg\u00e9 de surveiller des petits (10 ans?). Ils grimpaient l\u2019\u00e9chelle de ma mezzanine, balan\u00e7aient tout, et quand j'ai un peu mont\u00e9 le ton, les parents \u00e9taient horrifi\u00e9s... Alors que les autres \u00e9taient presque plus saoul\u00e9s que moi."}]}, "Body": "Il y a eu \u00e7a avec les knackis. Maintenant, sur l'emballage, il est indiqu\u00e9 la m\u00e9thode pour couper la knacki pour les enfants (dans le sens de la longueur). [4 \u00e9touffements d'enfants \u00e0 la knacki entre 2008 et 2015](https://www.pourquoidocteur.fr/Articles/Question-d-actu/10658-Des-saucisses-de-Francfort-a-l-origine-d-etouffements-mortels)  \nBient\u00f4t sur chaque abricot, une notice pour retirer le noyau."}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 tu donnes pas un un babybel entier \u00e0 un gamin de 2 ans....\n\nBient\u00f4t on va avoir \"un enfant de 2 ans meurt \u00e0 cause d'un raisin, vers une interdiction de ce produit dangereux?\""}], "Yseader": [{"Replies": {}, "Body": "Ce titre putassier ... \u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 pareil avec un l\u00e9gume ou un morceau de viande"}], "Hypery0n": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime bien comment les gens ne se remettent pas en cause, toujours la faute des autres de toute fa\u00e7on ! Puis c'est plus simple plut\u00f4t que d'assumer sa part de responsabilit\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}