{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/712v9z/belgique_un_sousmarin_allemand_de_la_1re_guerre/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.rtbf.be/info/societe/detail_un-sous-marin-de-la-premiere-guerre-mondiale-retrouve-en-mer-du-nord-23-cadavres?id=9713082", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/YP0K_bQBVdlOStgEfPkkip-9IJ_r7fHarfw5mObh6zs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Nonante-Deux", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 68, "edited": false, "domain": "rtbf.be", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 68, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 701, "width": 1248, "url": "https://i.redditmedia.com/1ylbmLaai1A9bbDFOt51EJQRmW_q9Njr2PmxDLMrvqc.jpg?s=5cd344d1f69ec1b0190ae596d231e67c"}, "variants": {}, "id": "fU-epC7sIHHc3zttC4r2qs5_uZ-6xNNXe8N3_5KjVgM", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/1ylbmLaai1A9bbDFOt51EJQRmW_q9Njr2PmxDLMrvqc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=11f0331514f061e693a453225bc84e45"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/1ylbmLaai1A9bbDFOt51EJQRmW_q9Njr2PmxDLMrvqc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ff039111a9f3c6b4bee362aefbd00d21"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/1ylbmLaai1A9bbDFOt51EJQRmW_q9Njr2PmxDLMrvqc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=88e536892679a4a1d2ee7bda7ea843b3"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/1ylbmLaai1A9bbDFOt51EJQRmW_q9Njr2PmxDLMrvqc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=da4f3eb9ede8119bc180aac91661ec98"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/1ylbmLaai1A9bbDFOt51EJQRmW_q9Njr2PmxDLMrvqc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=07372a9b7785be456c1ef6e82ae3e4c1"}, {"height": 606, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/1ylbmLaai1A9bbDFOt51EJQRmW_q9Njr2PmxDLMrvqc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=5b68f20dd862c6ba38cb54ce2fc79566"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505826751.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_712v9z", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZBSVUE", "author_flair_text": "U-E", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Belgique | Un sous-marin allemand de la 1re guerre mondiale retrouv\u00e9 en mer du Nord : 23 corps \u00e0 bord", "banned_by": null, "id": "712v9z", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505855551.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/712v9z/belgique_un_sousmarin_allemand_de_la_1re_guerre/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"eliumnick": [{"Replies": {}, "Body": "c'est la revanche des sardines : une boite en fer blanc avec des hommes dedans."}], "Sir_Aleister": [{"Replies": {"EDCDragon": [{"Replies": {"AhnQiraj": [{"Replies": {}, "Body": "La Kriegsmarine a perdu 75% de ses sous-mariniers pendant la seconde Guerre Mondiale. J'imagine que \u00e7a a pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s diff\u00e9rent pendant la premi\u00e8re. \u00catre sous-marinier \u00e9tait l'affectation la plus dangereuse (sans compter les bataillons disciplinaires)."}], "usernamesareshorther": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"AhnQiraj": [{"Replies": {"914552150": [{"Replies": {"AhnQiraj": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement. \n\nIl reste un peu de \u00e7a aujourd'hui, d'ailleurs; l'esp\u00e9rance de vie masculine augmente fortement \u00e0 partir d'un certain \u00e2ge (aux alentours d'une petite trentaine d'ann\u00e9e, je crois), car les jeunes hommes sont beaucoup plus expos\u00e9s aux accidents (comportements \u00e0 risques + emplois dangereux)."}]}, "Body": "C'est comme l'esp\u00e9rance de vie au moyen-\u00e2ge, on parle toujours de 20-30 ans et on s'imagine qu'\u00e0 35 ans, t'\u00e9tais consid\u00e9r\u00e9 comme une anomalie, un vieux sage, un anc\u00eatre, que tu songeais \u00e0 la fin de ta vie alors que ... \n\nOui c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment folichon et il suffisait d'une maladie facilement traitable aujourd'hui pour y passer mais c'est surtout la mortalit\u00e9 infantile qui fait baisser la moyenne et quand on survivait, on atteignait un \u00e2ge tout \u00e0 fait respectable (pour l'\u00e9poque)"}]}, "Body": "Ce que /u/usernamesareshorther veut dire, c'est que si tu survis \u00e0 tes premi\u00e8res sorties, ton esp\u00e9rance de vie au front grimpe \u00e9norm\u00e9ment."}], "Amiral_Poitou": [{"Replies": {}, "Body": "/#toutlemonded\u00e9testeLapalisse"}]}, "Body": "Cher ami, ceci est une lapalissade."}], "Succubia": [{"Replies": {"-BiD-": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais pas pour les tankistes russes mais c'est cet ordre d'id\u00e9e pour les pilotes de chasse am\u00e9ricains d'\u00e0 peine 20 ans envoy\u00e9s escorter les bombardiers.\n\nLes jeunes pilotes, anglais \u00e9galement, avaient une tr\u00e8s faible esp\u00e9rance de vie lors des premi\u00e8res sorties. Celle-ci croit tr\u00e8s vite d\u00e8s qu'ils acqui\u00e9raient un minimum d'exp\u00e9rience."}]}, "Body": "C'\u00e9tait pas quelques heures pour les \u00e9quipages de T34 sovi\u00e9tiques en combat ?"}]}, "Body": "> Pendant la premi\u00e8re guerre mondiale les pilotes d'avions avaient une esp\u00e9rance de vie d'une dizaine de jours il me semble.\n\nC'\u00e9tait assez in\u00e9galitaire, soit tu mourrais dans tes premi\u00e8res sorties, soit tu t'en sortais plus longtemps ! "}]}, "Body": "Ouais, apr\u00e8s je sais pas si ils \u00e9taient toujours mis au courant des navires perdus, mais \u00e7a devait obligatoirement se savoir au bout d'un moment.\n\nPendant la premi\u00e8re guerre mondiale les pilotes d'avions avaient une esp\u00e9rance de vie d'une dizaine de jours il me semble.\n\nAvec les combats plus les technologies pas forcement au point. J'imagine que \u00e7a devait \u00eatre pareil pour les sous-marins, devait y avoir pas mal d'accidents."}], "sca-": [{"Replies": {}, "Body": "Je conseille toujours Das Boot pour ceux que \u00e7a int\u00e9resse, l'ambiance \u00e0 bord (c'est la seconde guerre mondiale mais je crois pas que \u00e7a se soit beaucoup am\u00e9lior\u00e9 entre les deux) est super bien rendue (fun fact: la r\u00e9plique d'U-boot est la m\u00eame qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9utilis\u00e9e pour les Aventuriers de l'Arche Perdue).\n\nLe [carton d'intro](https://www.youtube.com/watch?v=o6s4h93pgwE) pr\u00e9cise que sur 40 000 membres d'\u00e9quipage, 30 000 ne sont jamais revenus."}]}, "Body": "\u00c7a \u00e0 l'air horrible comme mort.\n19 sous marin dans cette flottille, 15 ont coul\u00e9s j'imagine l'\u00e9tat d'esprit des membres d'\u00e9quipage... \n\nMerde \u00e0 la guerre... \n\n"}], "error404brain": [{"Replies": {}, "Body": "Ca fait beaucoup de cuivre tout \u00e7a."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"ZERO-6661": [{"Replies": {"justtrollinghere": [{"Replies": {"ZERO-6661": [{"Replies": {}, "Body": "En effet, ils t'ont pas rat\u00e9 les saligauds !"}]}, "Body": "ah merde j'ai lu trop vite le titre. c'est violent reddit france. la moindre erreur ne pardonne pas. "}]}, "Body": "(1\u00e8re GM)"}], "Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Bien tent\u00e9, mais tu a rat\u00e9 les premiers mots du titre."}]}, "Body": "*80 ans plus tard, ils sont toujours a leur poste de commandes respectif, dans l'attente d'instructions d'Adolf. Et ils commencent a avoir un peu faim apres tout ce temps a attendre dans le sous-marin*"}], "I_MELT_STEEL_BEAMS": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis un peu choqu\u00e9 de la question du journaleux qui demande si on va le remonter \u00e0 la surface. C'est une s\u00e9pulture maritime, y'a 23 personnes qui sont mortes l\u00e0-dedans. Un peu de respect, merde!"}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"I_MELT_STEEL_BEAMS": [{"Replies": {}, "Body": "En 1917 y'avait pas de sonar, pas de radar et si le sous-marin a percut\u00e9 une mine (comme on le soup\u00e7onne), l'\u00e9quipage n'a pas pu faire d'appel radio (\u00e7a ne marche pas sous l'eau...). "}], "Aldrikh": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour ta r\u00e9ponse effectivement je comprends tout \u00e0 fait ton analogie. Je trouve \u00e7a quand m\u00eame fou"}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Et beaucoup moins bien \u00e9clair\u00e9."}]}, "Body": "Tu vois quand tu perds tes cl\u00e9s dans ton appart? Ben la mer c'est beaucoup beaucoup plus grand..."}]}, "Body": "Moi ce qui me fascine c'est comment tu peux perdre un sous-marin? Il \u00e9tait l\u00e0 et pouf il a disparu"}], "NerosTie": [{"Replies": {}, "Body": "On leur souhaite un bon r\u00e9tablissement."}], "sphks": [{"Replies": {}, "Body": "30 m\u00e8tres seulement, \u00e7a fait un super spot de plong\u00e9e."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}