{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711xkx/binationaux_ou_filsfilles_dimmigrants_vous/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711xkx/binationaux_ou_filsfilles_dimmigrants_vous/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour, hej! Je suis \u00e0 moiti\u00e9 su\u00e9doise, et je suis n\u00e9e et j&#39;ai grandit en France. Et ma m\u00e8re a toujours mis un point d&#39;honneur \u00e0 me transmettre sa culture su\u00e9doise. Je parle su\u00e9dois, je c\u00e9l\u00e9bre les f\u00eates su\u00e9doises, j&#39;ai la double nationalit\u00e9, et je vais en Su\u00e8de au moins deux fois par an. Mais r\u00e9cemment, on m&#39;a demand\u00e9 si je me sentais su\u00e9doise ou fran\u00e7aise, et je n&#39;ai pas su quoi r\u00e9pondre. Je suis les deux, c&#39;est tout. Mais il est vrai que beaucoup de personnes, mes amis et mes coll\u00e8gues, me voient plus comme une su\u00e9doise qu&#39;une fran\u00e7aise. On s&#39;est souvent foutu de ma gueule, du genre &quot;C&#39;est normal si elle comprend pas/fait des fautes, c&#39;est une su\u00e9doise, elle parle pas fran\u00e7ais!&quot; Du coup, parfois, je ne me sens pas fran\u00e7aise.</p>\n\n<p>Et vous? Vous sentez-vous fran\u00e7ais/e? Quelle est votre relation avec votre &quot;deuxi\u00e8me pays&quot;?</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "theviqueen", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 47, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 238, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 47, "removal_reason": null, "created_utc": 1505815009.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711xkx", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Bi-nationaux ou fils/filles d'immigrants, vous sentez-vous fran\u00e7ais?", "banned_by": null, "id": "711xkx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505843809.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711xkx/binationaux_ou_filsfilles_dimmigrants_vous/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Sindai": [{"Replies": {}, "Body": "Mon p\u00e8re est arriv\u00e9 du Portugal \u00e0 l'age de 3 ans et ma m\u00e8re est n\u00e9e ici de parents portugais. Je me sens fran\u00e7ais dans le sens ou je ne me sens pas diff\u00e9rent de mes potes dont les parents sont n\u00e9s ici. J'aime assez ce que je connais de la culture et de l'histoire portugaise et j'aimerai en apprendre plus, dans le but il faut l'avouer de d\u00e9couvrir un peu mes \"racines\"."}], "PinguRambo": [{"Replies": {}, "Body": "Oui."}], "MagicPumpkin101": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis Franco-Am\u00e9ricano-Anglais, et pour moi je suis vraiment Fran\u00e7ais et Anglais. Ma m\u00e8re est Fran\u00e7aise, mon p\u00e8re est Franco-Anglais et j'ai la nationalit\u00e9 am\u00e9ricaine seulement gr\u00e2ce au droit du sol.  J'ai v\u00e9cu une bonne moiti\u00e9 de ma vie en France, et quasiment tout ma famille y vit. Je me sens autant Fran\u00e7ais qu'Anglais, et beaucoup plus qu'Am\u00e9ricain."}], "asvplz": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis m\u00e9tisse franco-berb\u00e8re (Alg\u00e9rie), et en France je ne me suis jamais senti comme \u00e9tant diff\u00e9rent. J'allais juste pas au cat\u00e9chisme dans mon village, mais c'\u00e9tait le cas de pleins d'autres camarades aussi et mes parents ne pratiquaient pas d'autres religions \u00e0 c\u00f4t\u00e9, donc vraiment je voyais rien. Suite \u00e0 des bagarres au coll\u00e8ge, on a pu une fois ou deux me traiter de \"boucaque\", mais en fait sur le coup j'ai jamais vraiment compris ce que \u00e7a voulait dire (j'ai compris plus tard que c'\u00e9tait un genre de contraction entre bougnoule et macaque) et pour tout dire je m'en foutais, \u00e7a restait des insultes avec des gars avec qui je me battais pour des raisons qui n'ont rien \u00e0 voir.\n\nJ'ai aucun lien avec une partie de mes origines (\u00e0 tel point que j'en viens \u00e0 le regretter un peu en vieillissant), je me sens 100% fran\u00e7ais, encore plus depuis que je vis \u00e0 l'\u00e9tranger et que je ressens vraiment qu'on essaie de me priver de mon statut de \"100% fran\u00e7ais\". On peut dire ce qu'on veut de la France, mais en France on m'a jamais sorti des \"ouais mais t'es pas vraiment fran\u00e7ais\" ou \"ah bon fran\u00e7ais ?! T'as pas du tout une t\u00eate de fran\u00e7ais ?!\" ou \"Ah y a du couscous, \u00e7a te fait un peu penser \u00e0 chez toi non ?\".\n\nAlors attention, c'est jamais m\u00e9chant et je l'accepte, c'est pas trop grave, mais je r\u00e9alise quand m\u00eame \u00e0 quel point la France est pas trop communautaris\u00e9 et \u00e0 quel point tout le monde s'y m\u00e9lange sans trop faire attention \u00e0 qui a les cheveux plus noirs que les autres ou est un peu bronz\u00e9. Apr\u00e8s j'ai v\u00e9cu \u00e0 la campagne, c'est pas forc\u00e9ment repr\u00e9sentatif en terme de communautarisme en France, mais y a une chose dont je suis s\u00fbr : j'ai pas super envie d'un mod\u00e8le o\u00f9 chaque communaut\u00e9 vit dans son coin, le fameux \"multiculturalisme\" \u00e0 l'anglo-saxonne. L'int\u00e9gration voire l'assimilation au fil des g\u00e9n\u00e9rations, c'est quand m\u00eame bien, et je suis plut\u00f4t content d'\u00eatre un produit de ce mod\u00e8le fran\u00e7ais o\u00f9 tout le monde se m\u00e9lange et partage les m\u00eame trucs.\n"}]}, "Body": "J'ai trois nationalit\u00e9s, mes parents sont d'origines arabes, et je me sens pleinement fran\u00e7ais. Les gens qui voudraient me faire croire que je le suis moins qu'eux, ou pas du tout, je calcule pas. C'est peut-\u00eatre un peu cynique, voire parfois m\u00e9prisant, mais c'est mieux ainsi. Par contre lorsque ce racisme vient de personnes ayant une autorit\u00e9 sur toi, l\u00e0 c'est probl\u00e9matique.\n\nJe trouve que la France est le pays le moins raciste, ou du moins le moins communautaire, parmi tous ceux que j'ai pu visiter. Il n'y a qu'ici que tu peux voir autant de bandes de potes de toutes les couleurs ou confessions, et le m\u00e9lange se fait naturellement. Dans d'autres pays, m\u00eame si le racisme n'est pas palpable, les diff\u00e9rentes communaut\u00e9s se m\u00e9langent peu."}], "Oritur": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis Turon dans l'\u00e2me et dans le corps, ne m'amalgamez pas avec ces cons de parisiens ou ces enflures de sarthois."}]}, "Body": "En tant que binational breton/dauphinois, immigr\u00e9 \u00e0 Paris, je me sens appartenir \u00e0 mes pays d'origine. Mon identit\u00e9 Parisienne est moins ancr\u00e9e.\n\nMais quand j'y retourne, je suis le parigot."}], "mistamal": [{"Replies": {}, "Body": "\u00catre Fran\u00e7ais veut dire adh\u00e9rer aux valeurs Fran\u00e7aises de haut niveau (la\u00efcit\u00e9, libert\u00e9 de la presse, ouverture d'esprit, syst\u00e8me d\u00e9mocratique, etc.) ainsi que de respecter les devoirs l\u00e9gaux qu'incombe \u00e0 chaque citoyen. Il y a suffisamment de diff\u00e9rences culturelles au sein de la France (Pays Basque vs Normandie vs Alsace vs DOM/TOM vs ex-colonies) pour que celles-ci puissent \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme anecdotiques vis-\u00e0-vis de la notion \"d'\u00eatre Fran\u00e7ais\".\nLes personnes qui confondent leur \"culture\" avec du patriotisme font en fait du populisme et du sectarisme."}], "Omnilink": [{"Replies": {}, "Body": "En France je suis un exil\u00e9 fiscal et en Suisse je suis un frontalier."}], "wodes": [{"Replies": {"Divinicus1st": [{"Replies": {"Casquetteboulimique": [{"Replies": {}, "Body": "On peut difficilement reprocher aux immigr\u00e9s (au sens strict, pas les Fran\u00e7ais dits \"issus de l'immigration\" qui sont souvent nomm\u00e9s comme tel) de consid\u00e9rer intimement leur pays d'origine comme \u00e9tant leur principal pays. D\u00e9j\u00e0 parce que l'on ne peut pas \"d\u00e9classer\" comme cela qui nous sommes, d'o\u00f9 nous venons, o\u00f9 nous avons grandi et quels sont les gens qui nous ressemblent, o\u00f9 vit notre famille. Ensuite parce que beaucoup quittent leurs pays d'origine pour la France par n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique et pr\u00e9f\u00e9reraient dans l'absolu ne pas avoir \u00e0 quitter leur pays. Enfin on peut pas non plus leur reprocher de transmettre certaines choses \u00e0 leurs enfants, et je suis certain que les Fran\u00e7ais immigr\u00e9s dans d'autres pays font la m\u00eame chose.\n\nApr\u00e8s on peut effectivement objecter que chez certains immigr\u00e9s, il n'y a peut-\u00eatre pas eu une prise de conscience ou de volont\u00e9 suffisamment affirm\u00e9e d'ent\u00e9riner le fait que leurs enfants seraient \u00e0 pr\u00e9sent des Fran\u00e7ais de France et pas des enfants de la soci\u00e9t\u00e9 d'origine de leurs parents \"d\u00e9racin\u00e9s\". Et que cela a pu contribuer \u00e0 emp\u00eacher ces enfants de se \"projeter\" dans l'identit\u00e9 fran\u00e7aise. \u00c7a me fait chier de reprendre un argument de Zemmour, mais je crois que le fait que la plupart des fran\u00e7ais descendants d'immigr\u00e9s arabo-musulmans conservent \u00e0 travers le temps des pr\u00e9noms \u00e0 consonance arabe est peut \u00eatre le \"t\u00e9moin\" de l'incapacit\u00e9 \u00e0 vraiment s'affranchir des soci\u00e9t\u00e9s d'origine pour se projeter dans l'identit\u00e9 fran\u00e7aise. Par ailleurs, on peut constater parmi certains immigr\u00e9s issus des anciennes colonies un sentiment de rancoeur vis-\u00e0-vis de la France, qui participe au milieu de bien d'autres chose \u00e0 emp\u00eacher leurs enfants de se consid\u00e9rer Fran\u00e7ais. Mais finalement tout cela est certainement secondaire par rapport au fait que si les Fran\u00e7ais dits \"issus de l'immigration\" arborent bien souvent l'identit\u00e9 d'origine de leurs ascendants ou renient \u00e0 se revendiquer Fran\u00e7ais, c'est parce qu'ils ont le sentiment de ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme des Fran\u00e7ais \u00e0 part enti\u00e8re par le reste de la population (pour des raisons vari\u00e9es, condition socio-\u00e9conomique, enclavement au sein de quartiers compos\u00e9s de populations similaires, racisme) et que s'affirmer comme de telle ou telle nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re est un moyen pour eux de compenser ce ressentiment. Et paradoxalement, c'est le signe de leur attachement \u00e0 la France et du sentiment qu'ils ont d'\u00eatre Fran\u00e7ais. S'ils ne se sentaient pas fran\u00e7ais ou ne voulaient pas \u00eatre reconnus comme Fran\u00e7ais, ils ne cracheraient pas sur la France et n'arborait pas le plus possible de signes de leur appartenance identitaire \u00e0 d'autres pays. C'est bien la frustration de ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme Fran\u00e7ais \u00e0 part enti\u00e8re qui est le plus important. "}], "wodes": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e7a le truc. Quand j'\u00e9tais plus jeune dans les quartiers c'\u00e9tait toujours des \"vive l'alg\u00e9rie\" etc. Moi je suis jamais all\u00e9 l\u00e0. J'ai toujours cru que c'\u00e9tait mieux ailleurs (et partout, qu'il y avait un probl\u00e8me en France). Alors je me sentais un peu.. je sais pas. Pas certain.\nIl m'a fallu voyager pour m'en rendre compte. Je suis Fran\u00e7ais, point. Je vais t'expliquer que j'adore les paysages quand je fais des heures en train (en retard, et trop cher), qu'on a des trucs qu'on ne trouve nul part ailleurs (gastronomie, vins [ok, italie?], etc) et que m\u00eame pour l'identit\u00e9. Le Fran\u00e7ais comme langue maternelle, bah c'est plut\u00f4t cool de pouvoir s'exprimer dans cette langue, et puis je suis n\u00e9 en France, etc..? De l\u00e0 \u00e0 d\u00e9fendre la politique, bon, je vote Hubert Bonisseur de la Bath, et je m'applique en Fran\u00e7ais, \u00e7a compte ?\n\nMon pays d'origine c'est la France. M\u00eame si mon p\u00e8re est un immigr\u00e9, je le connais m\u00eame pas. J'ai pas adopt\u00e9 la France, j'y suis n\u00e9 et j'y ai toujours v\u00e9cu..\n\nD\u00e9sol\u00e9 si c'est un peu long, je lis mais j'\u00e9cris peu ici, alors j'ai pas l'habitude. :-D"}]}, "Body": "A mes yeux, toute personne qui est capable de me dire \"Je suis fran\u00e7ais\", en pouvant expliquer rapidement pourquoi, qui reconna\u00eet et est pr\u00eat a d\u00e9fendre des valeurs fran\u00e7aises (de gauche, de droite, d'o\u00f9 tu veux), pour moi ces personnes sont fran\u00e7aises, sans h\u00e9sitation.\n\nCe qui me pose plus de probl\u00e8me, ce sont ceux qui consid\u00e8rent leur \"pays d'origine\" (au sens large) toujours comme leur pays principal, et forcent leur enfants \u00e0 reconna\u00eetre ce pays d'origine comme leur pays.\n\nBref, si tu adoptes la France, tu es fran\u00e7ais. Si tu veux pas l'adopter, que t'es venu par besoin mais que tu ne veux pas \u00eatre l\u00e0, bah t'es pas fran\u00e7ais."}]}, "Body": "J'y ai jamais r\u00e9fl\u00e9chi, mais je suis bien un fils d'immigr\u00e9 (\u00e7a fait bizarre de l'\u00e9crire), j'avais vraiment la haine quand j'\u00e9tais jeune (je le suis toujours d'ailleurs) d'\u00eatre tout le temps victime de racisme et je comprenais pas.. J'en avais marre de tous ces \"fran\u00e7ais\" qui se moquaient de moi. Au final, je suis Fran\u00e7ais. Ouais ouais retourner dans mon pays, j'avais jamais quitt\u00e9 la France. Mon pr\u00e9nom ? Mais tout le reste.. Mouais, je suis Fran\u00e7ais et \u00e7a je m'en suis rendu compte en voyageant (que ce soit en France ou \u00e0 l'\u00e9tranger).\n\nOn r\u00e2le on r\u00e2le, mais au final on est bien en France compar\u00e9 \u00e0 ailleurs (le \"c'est moins pire qu'ailleurs\".. bah c'est pas \u00e7a, c'est juste diff\u00e9rent, le fromage et le PAIN sont bons, c'est pas \u00e7a ailleurs :3)\n\nEn France je suis l'\u00e9tranger, partout ailleurs.. Je suis Fran\u00e7ais, voire m\u00eame.. Parisien. :)"}], "VB2095": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pas bi nationaux ou fils d'immigrants (mon avis ici compte du coup un peu moins je pense) mais je ne me sent pas plus Fran\u00e7ais que \u00e7a. \n\nJ'aime la France (sa g\u00e9ographie), je r\u00e2le souvent aussi mais par exemple quand je vais \u00e0 l'\u00e9tranger je suis plus content de rencontrer des Belges, des Hollandais, ou voir m\u00eame des Am\u00e9ricains, Canadiens ou des Australiens que des Fran\u00e7ais, que je fuis plut\u00f4t. Et c'est pas une histoire \"d'exotisme\" (j'habite \u00e0 la fronti\u00e8re belge, j'ai l'habitude de voir autant de belges que de fran\u00e7ais par exemple).  \n\nBon en relisant OP je me rend compte que je suis un peu hors sujet, du coup je me sent pas vraiment Fran\u00e7ais, mais plut\u00f4t Europ\u00e9en on va dire, j'ai l'impression d'\u00eatre plus \u00e9tranger en France que quand je vais ailleurs, sans vouloir exag\u00e9rer."}], "YayouVanKleef": [{"Replies": {"IamHumanAndINeed": [{"Replies": {}, "Body": "Du coup tu partais en vacances en France ou aux Pays-Bas l'\u00e9t\u00e9 ?"}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "On peut \u00e9changer les st\u00e9r\u00e9otypes svp?"}], "Homeostase": [{"Replies": {"champolliom": [{"Replies": {"jaguass": [{"Replies": {"SaucisseBrioche": [{"Replies": {}, "Body": "bill."}]}, "Body": "habile."}], "rafy77": [{"Replies": {}, "Body": "> Assis \u00e0 la selle\n\nCorrig\u00e9"}]}, "Body": "Assis sur la selle ?"}]}, "Body": "> mais je me fait un point d'honneur a faire front aux stereotypes du style France = greve , Pays-Bas = p*tes et cames.\n\nOui d'accord mais quelle est ta position sur le v\u00e9lo?"}]}, "Body": "En France on me surnommait le Hollandais, en Hollande je suis le Francais, ducoup je dirais ni l'un ni l'autre. J'ai les deux passeports, J'ai v\u00e9cu surtout en France mais je suis parti il y a 4 ans. Je n'ai pas forcement un sentiment d'appartenance, mais je me fait un point d'honneur a faire front aux stereotypes du style France = greve , Pays-Bas = p*tes et cames."}], "Laugarhraun": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"Laugarhraun": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Cool, je peux rester une anonyme sur internet! Je n'ai pas d'accent non plus, mais on m'a dit que j'en avais un l\u00e9ger, trop bizarre!"}]}, "Body": "Han je voulais te stresser mais \u00e7'a pas march\u00e9 ! Mais il est vrai que tu m'as bcp fait penser \u00e0 une amie, sauf que son fran\u00e7ais ne trahit pas la moindre origine diff\u00e9rente."}]}, "Body": "Toutes les filles ont un sein plus gros que l'autre!"}]}, "Body": "Je crois que je te connais. T'aurais pas un boob plus gros que l'autre ?"}], "Peanutiz": [{"Replies": {"Furoncloide": [{"Replies": {}, "Body": ">j'aime le vrai bon *fromage*, j'aime assez la *mal bouffe* et les *soda* pour \u00eatre am\u00e9ricain et les *nems* n'ont aucun secret pour moi donc c\u00f4t\u00e9 vietnamien c'est bon aussi.\n\nTon IMC va bien du coup, lui aussi ? "}]}, "Body": "Double nationalit\u00e9 Franco am\u00e9ricaine et d'origine vietnamienne. Triple dose de culture totalement diff\u00e9rente et \u00e7a va je r\u00e2le assez pour \u00eatre totalement fran\u00e7ais et j'aime le vrai bon fromage, j'aime assez la mal bouffe et les soda pour \u00eatre am\u00e9ricain et les nems n'ont aucun secret pour moi donc c\u00f4t\u00e9 vietnamien c'est bon aussi. \n\n\n"}], "Mission-Control": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Demographics of France**\n\nThe demography of France is monitored by the Institut national d'\u00e9tudes d\u00e9mographiques (INED) and the Institut national de la statistique et des \u00e9tudes \u00e9conomiques (INSEE). As of the 1 January 2017, almost 80 million people lived in the French Republic (66,991,000), including all the five overseas departments (2,132,000), but excluding the overseas collectivities and territories (604,000). 64,859,000 of these lived in Metropolitan France, the part of France located in Europe.\n\nIn March 2017 the population of France officially reached the 67 million mark.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "ITT : bi-nationaux Fran\u00e7ais/Europ\u00e9ens.\n\nCe cas de figure repr\u00e9sentait en 2014 2,36% des naissances en France, contre 12,78% pour les enfants n\u00e9s d'un parent Fran\u00e7ais et d'un parent \u00e9tranger hors UE (soit presque autant que les enfants n\u00e9s de deux parents \u00e9trangers hors UE (12,50%)).\n\n[Source et tableau synth\u00e9tique de 98 \u00e0 2014](https://i.imgur.com/EtNuBdX.png) issu de [Wikipedia](https://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_France)"}], "tinmar666": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis n\u00e9 en France de parents immigr\u00e9s tchecoslovaques dans les ann\u00e9es 80. J'ai toujours v\u00e9cu en France et je vais au moins une fois par an \"au Bled\". Je dirais que l'expression qui r\u00e9sume le mieux mon sentiment c'est \"le cul entre deux chaises\". En France on me rappelle quotidiennement mes origines. \u00c7a me d\u00e9range pas, c'est souvent fait avec humour, et rarement lourd, donc j'en rigole. Par exemple, je dois syst\u00e9matiquement \u00e9peler mon nom, et personne ne sait le prononcer correctement (m\u00eame en prononcant \"\u00e0 la fran\u00e7aise\"). \n En r\u00e9publique tch\u00e8que, m\u00eame si je parle tch\u00e8que, on me traite syst\u00e9matiquement comme un \u00e9tranger. \nL'un dans l'autre, \u00e7a fait que je me sens pas vraiment Fran\u00e7ais, et encore moins Tch\u00e8que. Mais les deux \u00e0 la fois. Et je trouve \u00e7a tr\u00e8s bien d'avoir une histoire comme \u00e7a, car on a un esp\u00e8ce de recul sur  les deux pays, leurs coutumes, la population,... qui est sans doute plus dur \u00e0 avoir quand on est d'origine fran\u00e7aise uniquement. \n"}], "paul2048": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {}, "Body": ">bouffer du saucisson?\n\nPas forc\u00e9ment.\n\n>boire du vin? \n\nPas forc\u00e9ment.\n\n>se plaindre tout le temps?\n\nOUI\n\n>rire bruyamment?\n\nPas forc\u00e9ment.\n\n>avoir un drapeau fran\u00e7ais chez soit?\n\nPas forc\u00e9ment.\n\n>Non aller voter aux \u00e9lections? \n\nPas forc\u00e9ment.\n\n>Dire 15 mots d'anglais dans une phrase pour faire sophistiqu\u00e9?\n\nNon.\n\n>se foutre de l'accent des marseillais et des qu\u00e9b\u00e9cois? \n\nNon\n\n>avoir lu Camus et Sartre ? \n\nUn peu.\n\n>Etre un bobo pour qui tout fait divers \"fait le jeux de l\u2019extr\u00eame droite\" ?\n\nPas forc\u00e9ment.\n\n>\u00eatre anti-cl\u00e9rical ?\n\nUn peu.\n\n>faire des jeux de mots d\u00e9biles? \n\nPas forc\u00e9ment.\n\n>prendre toutes les autres cultures de haut?\n\nEvidemment.\n\n>c\u2019est quoi \"se sentir fran\u00e7ais\" ?\n\nPour moi c'est avoir le fran\u00e7ais en langue maternelle. Et je m'en fout que blabla les belges, suisses ou qu\u00e9b\u00e9cois, c'est juste des fran\u00e7ais qui se font des films en se cachant derri\u00e8re des divisions politico-administratives."}], "theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Justement c'est toute la complexit\u00e9 du sujet!"}]}, "Body": "\u00c7a veut dire quoi \"se sentir fran\u00e7ais\"? bouffer du saucisson? boire du vin? se plaindre tout le temps? rire bruyamment? avoir un drapeau fran\u00e7ais chez soit? aller voter aux \u00e9lections? Dire 15 mots d'anglais dans une phrase pour faire sophistiqu\u00e9? se foutre de l'accent des marseillais et des qu\u00e9b\u00e9cois? avoir lu Camus et Sartre ? Etre un bobo pour qui tout fait divers \"fait le jeux de l\u2019extr\u00eame droite\" ? \u00eatre anti-cl\u00e9rical ? faire des jeux de mots d\u00e9biles? prendre toutes les autres cultures de haut? c\u2019est quoi \"se sentir fran\u00e7ais\" ? cela ne veut rien dire. Les fran\u00e7ais se sont ni une ethnie ni un peuple. Va demander \u00e0 un breton si il \"se sent parisien\" ... "}], "syncope61": [{"Replies": {"paniniconqueso": [{"Replies": {}, "Body": "Tu parles l'arabe? "}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'est ce que tu ressens comme difference dans la vie la bas compar\u00e9 a la france ?"}]}, "Body": "Franco-marocain avec la particularit\u00e9 d'avoir v\u00e9cu presque toute ma vie au Maroc et d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la fran\u00e7aise. Oui je me sens fran\u00e7ais, c'est au Maroc que je me sentait \u00e9tranger parfois."}], "OnigamiSama": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je suis Franco-Suisse n\u00e9/habitant en France, et en g\u00e9n\u00e9ral \u00e7a se passe bien .\n\nSauf quand on me parle de trous dans le gruy\u00e8re, c'est quoi votre probl\u00e8me avec \u00e7a ?\n\nJe me sens plus Suisse que Fran\u00e7ais car plus proche des \"valeurs\" Suisses mais je ne renie pas ma nationalit\u00e9 Fran\u00e7aise pour autant.\n\nComme je travail en Suisse et habite en France. Pour les Fran\u00e7ais je suis un \u00e9tranger qui fait monter les prix de l'immobilier et pour les Suisses je suis un l\u00e2che qui fuit son pays trop ch\u00e8re \u00e0 vivre."}], "crivax": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "je t\u2019emm\u00e8nerais devant le palais de justice si je me fais virer haha"}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9 <:o)"}]}, "Body": "tu m'as fait exploser de rire en plein taff hahaha "}], "crivax": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Arf"}]}, "Body": "perdu, c'est son p\u00e8re qui est hongrois!"}]}, "Body": "> Je suis fils d'\u00e9migr\u00e9e hongroise.\n\nNicolas on t'a reconnu !"}], "Cizzar": [{"Replies": {}, "Body": "> m\u00eame si j'ai toujours une petite touche d'\u00e9motion quand on parle de la Hongrie. \n\nPersonne ne parle de la Hongrie"}]}, "Body": "Je suis fils d'\u00e9migr\u00e9e hongroise. Ma m\u00e8re a fuit la Hongrie en 1956 avec sa m\u00e8re, mon grand p\u00e8re avait d\u00e9sert\u00e9 l'arm\u00e9e quelques ann\u00e9es plus t\u00f4t et \u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 en Autriche. Ils se sont install\u00e9s en France en 1957. Mon p\u00e8re est fran\u00e7ais n\u00e9 en France. Je ne parle pas le hongrois, je n'ai jamais \u00e9t\u00e9 en Hongrie et je n'ai pas vraiment de racines hongroises. Je me consid\u00e8re comme fran\u00e7ais m\u00eame si j'ai toujours une petite touche d'\u00e9motion quand on parle de la Hongrie. \n\nMes grands parents ne sont jamais retourn\u00e9s en Hongrie, ma m\u00e8re y est all\u00e9 \u00e0 quelques occasions avant la chute du rideau de fer et plusieurs fois depuis, mais les liens avec la famille rest\u00e9e sur place sont tr\u00e8s distendus. \n\nM\u00eame si elle a v\u00e9cu la majeure partie de sa vie en France, ma m\u00e8re a toujours eu le sentiment d'\u00eatre en transit, o\u00f9 qu'elle soit, que rien n'est acquis et que tout ton univers peut s'effondrer d'une minute \u00e0 l'autre. "}], "Elorios": [{"Replies": {}, "Body": "Perso je suis fils de portugais (par mon p\u00e8re) et mes origines pendant un bout de temps, j'ai v\u00e9cu \u00e7a comme une sorte de fardeau. \n\nC'\u00e9tait surtout au coll\u00e8ge mour \u00eatre exact, il y avait \"peu\" de portugais et je me tapais des insultes et blagues tous les jours, sur la pilosit\u00e9 (alors que je suis que peu poilu au final, mais j'avais droit \u00e0 des \"olol t'es un singe poilu quand m\u00eame), sur le fait que ma m\u00e8re devait \u00eatre femme de m\u00e9nage, mon p\u00e8re ma\u00e7on et que les portugais \u00e9taient des arnaqueurs/voleurs, sans oublier enfin ceux qui me disaient que je n'\u00e9tais pas un vrai fran\u00e7ais.\n\nAu fil du temps je m'y suis fait, ma technique \u00e9tant maintenant d'en rajouter une couche d\u00e8s que quelqu'un fait une insinuation raciste, ce qui met vite mal \u00e0 l'aise la personne.\n\nPuis au final, \u00e7a ne m'a pas rendu honteux de mes origines au contraire, je me sens fran\u00e7ais avec des racines portugaises et j'aimerais un jour me remettre \u00e0 le parler."}], "eeeklesinge": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "tu pousses le bouchon un peu trop loin Maurice"}], "eeeklesinge": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"SaveJunyo": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {}, "Body": "Pas \u00e9tonnant que son nom me revienne vu le battage m\u00e9diatique qu'on s'est tap\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque en pleine campagne pr\u00e9sidentielle, en plus de l'allit\u00e9ration en \"m\". \n\nMais rassure toi, des Mohammed Merah, des Coulibaly et Kouachi j'en ai plein. Quand on me parlera de papiers fran\u00e7ais, de naissance en France ou de gens qui parlent fran\u00e7ais et ont \u00e9t\u00e9 \"\u00e0 l'\u00e9cole de la r\u00e9publique\", je te promets \u00e0 l'avenir d'y mettre *de la diversit\u00e9*.  "}]}, "Body": "> Peut-\u00eatre, j'ai pris le premier \"non fran\u00e7ais avec une carte d'identit\u00e9\" qui m'est venu \u00e0 l'esprit, ce n'\u00e9tait pas calcul\u00e9.\n\nHep hep hep, l'ami. Ci-dessous, une petite sortie dont tu as le secret et que tu m'as directement adress\u00e9e sur un autre fil il y a deux ou trois semaines. \n\n> Oui enfin tu es autant fran\u00e7ais que Mohamed Merah. Que tu le veuilles ou non il se pose toujours la question de la double all\u00e9geance. Tes revendications d'\u00e9galit\u00e9 honn\u00eatement je m'en fiche un peu. Les papiers \u00e7a ne change pas la fa\u00e7on dont une grande partie des Fran\u00e7ais te voient.\n\nM'est avis que tu sais exactement ce que tu fais et que tu calcules plus vite qu'une TI-80 quand il s'agit de venir \u00e9taler ta petite r\u00e9thorique. "}]}, "Body": ">P\u00e9tain est autant un \u00e9pouvantail que Merah. \n\nPeut-\u00eatre, j'ai pris le premier \"non fran\u00e7ais avec une carte d'identit\u00e9\" qui m'est venu \u00e0 l'esprit, ce n'\u00e9tait pas calcul\u00e9. \n\nIroniquement c'est P\u00e9tain qui a g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 la carte d'identit\u00e9. Sa remarque est d'autant plus savoureuse. \n\n>Si tu veut on parle ni de l'un ni de l'autre. Et je vois mal ce que l'\u00e9galitarisme vient faire l\u00e0. Tu parles de cosmopolitisme plut\u00f4t, non ? \n\nDe mon point de vue c'est la m\u00eame chose, car croire que les hommes sont tous \u00e9gaux revient \u00e0 nier les diff\u00e9rences entre nationaux et \u00e9trangers . Bien not\u00e9 en tout cas, je retire ce que j'ai dit, pardon. \n\n> Mais je maintiens encore et toujours que la vision de la nation fran\u00e7aise, et donc de son identit\u00e9, peut grandement varier dans sa nature. \n\nOui bien s\u00fbr. Je n'ai pas la m\u00eame vision de la France que toi. Simplement l'enjeu ici c'est la hi\u00e9rarchie. Certains sont plus fran\u00e7ais que d'autres \u00e0 mes yeux, et s\u00fbrement aux tiens. \n\n>Les communards n'\u00e9taient pas cosmopolites, ils \u00e9taient m\u00eame tr\u00e8s patriotes. Ce qui ne les emp\u00eachaient pas d'\u00eatres internationalistes au demeurant. \n\n\u00c7a d\u00e9pend, certains communards \u00e9taient patriotes, d'autres non, mais je vois ce que tu veux dire. Moi par exemple, je suis f\u00e9d\u00e9raliste et nationaliste, avec l'enracinement comme r\u00e9ponse \u00e0 l'affaiblissement des sentiments d'appartenance collective ; avec la d\u00e9centralisation comme r\u00e9ponse \u00e0 la rupture des solidarit\u00e9s naturelles que l'\u00e9tat providence a cass\u00e9es et qu'il ne peut plus remplacer. "}]}, "Body": "P\u00e9tain est autant un \u00e9pouvantail que Merah. Si tu veux on parle ni de l'un ni de l'autre. Et je vois mal ce que l'\u00e9galitarisme vient faire l\u00e0. Tu parles de cosmopolitisme plut\u00f4t, non ? Et dans ce cas, je ne suis pas \u00e0 compter dans ce lot l\u00e0, d\u00e9sol\u00e9 j'irai pas d\u00e9fendre leurs th\u00e8ses. Mais je maintiens encore et toujours que la vision de la nation fran\u00e7aise, et donc de son identit\u00e9, peut grandement varier dans sa nature. Les communards n'\u00e9taient pas cosmopolites, ils \u00e9taient m\u00eame tr\u00e8s patriotes. Ce qui ne les emp\u00eachaient pas d'\u00eatres internationalistes au demeurant. \n\nMais il y a mille mani\u00e8res d'appartenir, conscientes ou non. Les tenants du cosmopolitisme se viandent en l'oubliant, mais les r\u00e9ductions essentialistes se trompent aussi. Vivre dans un pays, c'est d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9but d'appartenance. On se soumet \u00e0 ses lois, on s'ins\u00e8re dans sa division du travail, on parle sa langue. C'est pas rien.\n\nEt les sans-papiers qui sont aussi fran\u00e7ais que toi et moi, j'en connais quelques uns du fait d'histoires tout \u00e0 fait personnelles, c'est une r\u00e9alit\u00e9. "}]}, "Body": ">Plus fort ? Non, diff\u00e9rent.\n\nPlus fort. J'insiste. De Gaulle parle de patrie comme \u00e9l\u00e9ment humain et sentimental. Je crois que le sentiment d'appartenance \u00e0 la patrie est plus d\u00e9velopp\u00e9 chez certains que chez d'autres. Certains du reste le revendiquent, d'\u00eatre \"citoyen du monde\" ou \"cosmopolite\". \n\n>Faut pas essayer de faire gober aux gens que l'identit\u00e9 c'est un concept universel et objectif. \n\nJe ne l'ai pas fait. Par contre, \u00e7a n'est pas parce que c'est charnel et subjectif que l'on ne peut pas \u00e9tablir de hi\u00e9rarchies. C'est comme ceux qui disent qu'on ne peut pas choisir entre son p\u00e8re et sa m\u00e8re, bah si, \u00e7a me para\u00eet \u00e9vident qu'on peut choisir qui on pr\u00e9f\u00e8re. \n\n>C'est parfaitement id\u00e9ologique comme truc. Ton \u00e9chelle de valeur c'est la tienne, et certainement pas une \u00e9chelle absolue.\n\nJe n'ai pas parl\u00e9 d'\u00e9chelle absolue. Par contre il n'y a pas besoin d'\u00e9chelle absolue pour dire que le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle ou P\u00e9tain se sentaient plus fran\u00e7ais que Merah. \n\n>Le d\u00e9bat sur l'identit\u00e9 est pourri jusqu'\u00e0 la moelle par ce genre de r\u00e9gressions intellectuelles.\n\nIl est pourri par les egalitaristes qui veulent nier les identit\u00e9s nationales et pour qui \"tout se vaut\". Dire que l'identit\u00e9 fran\u00e7aise existe d\u00e9j\u00e0, c'est trop pour eux. \n\n> Et effectivement, \u00e0 mon sens la carte d'identit\u00e9 ne prouve rien, puisqu'il y a nombre de sans-papiers qui sont bien fran\u00e7ais \u00e0 mes yeux.\n\nJe n'en n'ai pas rencontr\u00e9. \n\n>Pis bon le sentiment patriotique de P\u00e9tain... T'aurais pu trouver mieux. \n\nJe n'ai pas sorti P\u00e9tain, je rebondis sur le commentaire de eeeklesinge qui l'avait sorti. \n\nEt oui, P\u00e9tain avait un tr\u00e8s fort sentiment patriotique. Tu sais, ce n'est pas parce qu'on sort \"P\u00e9tain\" ou comme un r\u00e9flexe pavlovien dans des qu'on parle d'identit\u00e9 fran\u00e7aise qu'on est malin. \u00c7a montre simplement la peur d'un d\u00e9bat sur le fond et une volont\u00e9 de faire diversion, soit pour m'intimider, soit pour provoquer une antipathie \u00e0 mon \u00e9gard, ta r\u00e9action le prouve. "}]}, "Body": "Plus fort ? Non, diff\u00e9rent.\n\nFaut pas essayer de faire gober aux gens que l'identit\u00e9 c'est un concept universel et objectif. C'est parfaitement id\u00e9ologique comme truc. Ton \u00e9chelle de valeur c'est la tienne, et certainement pas une \u00e9chelle absolue.\n\nLe d\u00e9bat sur l'identit\u00e9 est pourri jusqu'\u00e0 la moelle par ce genre de r\u00e9gressions intellectuelles. Et effectivement, \u00e0 mon sens la carte d'identit\u00e9 ne prouve rien, puisqu'il y a nombre de sans-papiers qui sont bien fran\u00e7ais \u00e0 mes yeux.\n\nPis bon le sentiment patriotique de P\u00e9tain... T'aurais pu trouver mieux."}], "eeeklesinge": [{"Replies": {"Homeostase": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {}, "Body": "Nazi > collabo, \u00e7a me para\u00eet pourtant \u00e9vident !"}]}, "Body": "> En parlant de P\u00e9tain, moi au moins je n'ai pas trahi mon pays.\n\nNon, mais tu es modo de r/france... Entre les deux je ne sais pas ce qui est le pire h\u00e9las !"}]}, "Body": "C'est dommage de passer \u00e0 ce point \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du premier commentaire mais je ne vais pas dire que \u00e7a me surprend de toi. Je me sens fran\u00e7ais, et suis confort\u00e9 l\u00e0 dedans par ma nationalit\u00e9, ce qui rebondit sur le fait qu'OP se pose cette question suite \u00e0 ce que d'autres fran\u00e7ais lui ont fait ressentir sur son appartenance.\n\n> Le sentiment identitaire d'un P\u00e9tain ou d'un de Gaulle est \u00e9videmment plus fort que le sentiment identitaire d'un Merah ou d'un eeeklesinge\n\nSource ? T'as mesur\u00e9 mon sentiment d'appartenance sur une \u00e9chelle sur 100 ? En parlant de P\u00e9tain, moi au moins je n'ai pas trahi mon pays."}]}, "Body": "T'es compl\u00e8tement hors sujet. La question porte sur le sentiment identitaire, et tu nous sors une histoire de carte d'identit\u00e9...\n\nLe sentiment identitaire d'un P\u00e9tain ou d'un de Gaulle est \u00e9videmment plus fort que le sentiment identitaire d'un Merah ou d'un eeeklesinge, puisqu'apparement pour toi, \"se sentir fran\u00e7ais\" revient \u00e0 avoir des papiers fran\u00e7ais... \n\nMais c'est marrant d'ailleurs ton argument pourri, car on peut le servir aux transexuels en leur disant \"regarde ta carte d'identit\u00e9, t'es un mec, pas une femme, et j'emmerde ceux qui disent le contraire\". J'imagine que tu es 100% d'accord avec \u00e7a nan ? "}]}, "Body": "> Autant que Mohammed Merah et d'autres.\n\nOui, et autant que Louise Michel, De Gaulle et P\u00e9tain. Nier que certains sont fran\u00e7ais sous pr\u00e9texte que leurs actions ne te plaisent pas n'est rien qu'un \"No true scotsman\" glorifi\u00e9. \n\nSi tes fameux exemples \u00e9taient bien fran\u00e7ais, ils avaient bien raison de faire valoir leurs droits."}]}, "Body": ">Je suis fran\u00e7ais et j'ai la carte d'identit\u00e9 pour le prouver. \n\nAutant que Mohammed Merah et d'autres. La carte d'identit\u00e9 ne prouve rien sur le sentiment identitaire. \n\nQuand j'\u00e9tais au consulat fran\u00e7ais en Espagne on voyait souvent passer des Fran\u00e7ais de papiers, ne parlant pas fran\u00e7ais, mais qui venaient quand m\u00eame exiger leurs droits avec un interpr\u00e8te. "}], "spacexfrance": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {}, "Body": "> sur le threads binationaux/enfants d'immigr\u00e9s\n\n> tout le monde s'en fiche de tes origines\n\nok"}]}, "Body": "Pourquoi \u00eatre agressif comme \u00e7a ? \nTout le monde est concentr\u00e9 sur sa petite vie et s'en fiche de tes origines \u00e0 la base. C'est en ayant ce genre d'agressivit\u00e9 que tu va l'attirer. "}]}, "Body": "Je suis fran\u00e7ais et j'ai la carte d'identit\u00e9 pour le prouver. J'emmerde cordialement quiconque pense le contraire."}], "jagspringer": [{"Replies": {"Orthopedux": [{"Replies": {}, "Body": "Arabe franco-su\u00e9dois un peu allemand d'Alsace ? \n\nLa vache, je sais pas dans quelle cat\u00e9gorie on t'aurait mis y'a un si\u00e8cle quand les francais ont repris l'Alsace.\n\nhttps://www.nithart.com/cartesid.htm"}], "theviqueen": [{"Replies": {"Furoncloide": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Ouaip, tu veux parler de \"\u00e5\", \"\u00f6\" et \"\u00e4\"? On peut les confondre avec d'autres lettres, par ex dans le mot \"b\u00e4ttre\" (= mieux), prononc\u00e9 \"baitrai\", donc il pourrait tr\u00e8s bien s'\u00e9crire \"bettre\". Tout est une question d'accent tonique en fait, comme en anglais. Mais la prononciation des syllabes ne change jamais, donc pas mal de gens qui apprennent le su\u00e9dois trouvent que \u00e7a rend l'apprentissage plus facile!"}]}, "Body": "En tant que bon fran\u00e7ais d'origine ne parlant qu'une autre langue, l'anglais, je dois dire que que la prononciation des mots su\u00e9dois m'\u00e9chappe compl\u00e8tement. Surtout certains accents. \u00c7a s'entend \u00e0 l'oral l'esp\u00e8ce de \"o\", et vos tr\u00e9mas ? Je suis curieux. "}]}, "Body": "Tack s\u00e5 mycket! Je le lirai, la question de l'identit\u00e9 nationale m'interesse beaucoup! Pareil, quand je suis en Su\u00e8de, je suis la fran\u00e7aise de service avec un petit accent (c'est un accent r\u00e9gional en r\u00e9alit\u00e9, ma m\u00e8re vient de Norrk\u00f6ping!)."}]}, "Body": "Men hej! Eh bien je suis les deux (bi-national franco-su\u00e9dois et mon p\u00e8re \u00e9tait immigr\u00e9 maghr\u00e9bin).\n\nJe suis moi aussi su\u00e9dois d'adoption vivant en Su\u00e8de depuis une dizaine d'ann\u00e9e. J'ai pourtant grandi en France (mes vingt premi\u00e8res ann\u00e9es). Je suis d'abord su\u00e9dois. Je parle su\u00e9dois, m\u00eame si je parle en fran\u00e7ais \u00e0 mes enfants et je leur transmets la langue avec passion, mais pas trop la culture (la francophonie est bien plus vaste que la France). M\u00eame \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 je n'avais que la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, je ne me suis jamais senti fran\u00e7ais \u00e0 cause des remarques des autres li\u00e9es \u00e0 mon p\u00e8re que j'ai poutant peu connu et dont je n'ai jamais partag\u00e9 la culture ou la langue (je ne suis m\u00eame jamais all\u00e9 en Alg\u00e9rie). Ironie du sort et de l'histoire coloniale : mon p\u00e8re alg\u00e9rien \u00e9tait n\u00e9 fran\u00e7ais. Quant \u00e0 la famille de ma m\u00e8re, elle a toujours \u00e9t\u00e9 d\u00e9chir\u00e9e entre les ambitions territoriales complexes de la France et de l'Allemagne (bienvenue en Alsace-Moselle). En fait je suis l'incarnation de l'absurdit\u00e9 m\u00eame de la notion de fronti\u00e8re.\n\nCe probl\u00e8me de rejet existe aussi en Su\u00e8de mais il n'est certainement pas aussi marqu\u00e9 qu'en France. \u00c9videmment qu'on me sort r\u00e9guli\u00e8rement des \u00e2neries et st\u00e9r\u00e9otypes du genre \"jas\u00e5 du gillar den h\u00e4r maten? ska v\u00e4l kolla om det inte finns grodben i eller n\u00e5t\". Et puis on m'invente un accent que soudainement on entend. Etc. Dans une certaine mesure, on ne m'a jamais autant cat\u00e9goris\u00e9 comme fran\u00e7ais que depuis que je suis franco-su\u00e9dois sur le papier (et dans ma t\u00eate exclusivement su\u00e9dois).\n\nEn tout cas, je te recommande tr\u00e8s tr\u00e8s chaudement le merveilleux roman de Nina Yargekov *Double nationalit\u00e9*, il est assez \u00e9pais mais vu ton billet je suis certain qu'il te plaira."}], "RobertMerle": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {}, "Body": "Tra\u00eetre, je parie que tu cuit tes frites \u00e0 l\u2019huile v\u00e9g\u00e9tale."}]}, "Body": "Belges par mes deux parents mais ayant grandi en France : je suis Francais sans h\u00e9sitations."}], "midnightcricket": [{"Replies": {}, "Body": "Fran\u00e7aise/am\u00e9ricaine, comme certains sur le thread je suis fran\u00e7aise aux USA et am\u00e9ricaine en France. Je ne peux pas vraiment faire la distinction entre ce qu'il y a de fran\u00e7ais et ce qu'il y a d'am\u00e9ricain chez moi. C'est un vrai m\u00e9lange. J'ai pas besoin de prouver mon appartenance \u00e0 un pays ou une culture, donc je me laisse vivre (bien s\u00fbr je me prend des reflections mais c'est souvent soit de la curiosit\u00e9 soit de l'humour). "}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas vraiment une tradition, personne ne fait \u00e7a! Et je me pose ces memes questions en ce moment donc je n'ai pas la reponse, pour l'instant!"}]}, "Body": "OP, as tu conserv\u00e9 la tradition su\u00e9doise de d\u00e9guster du surstromming tous les ans ? C'est la qu'on va savoir si t'es une vraie su\u00e9doise...\n\nSinon, t'as des conseils a partager pour une future binationale, pour se sentir bien dans sa tete, et ne pas se sentir etranger partout et ne pas se poser 50 000 questions sur soi en permanence ? conseils sur comment eduquer l'enfant, etc."}], "Pasanik": [{"Replies": {}, "Body": "Franco/Albanais depuis 10 ans.\nJe suis arriv\u00e9 en France \u00e0 l'age de 12 ans et mon \u00e9ducation a \u00e9t\u00e8 faite France. Autant dire que je me considere plus fran\u00e7ais que albanais. Je garde des attaches avec mon pays d'origine sans vraiment me sentir de la m\u00eame culture. "}], "titoup": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis Fran\u00e7ais-Suisse et je me sens bien plus Fran\u00e7ais que Suisse sauf quand je regarde le tennis. Plus s\u00e9rieusement je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 mes nombreux pays d'origine mais je me sens avant tout fran\u00e7ais, je dois tout \u00e0 la France, mon \u00e9ducation, mes conditions de vie, ma famille. Pour rien au monde je ne renierais ce magnifique pays."}], "compte_jeteloin": [{"Replies": {}, "Body": "Compte jetable.\n\nJe suis ne en France de parents britanniques, et j'y ai grandi et vecu jusqu'aux etudes superieures.\n\nJe partage l'experience de nombreux binationaux: en France, je suis l'Anglais; en Angleterre, le Francais.\n\nMon identite culturelle est complexe: ma vie a la maison et ma famille ont toujours ete anglaises, ma premiere langue l'anglais. Mais j'ai tres rapidement appris le francais... qui reste ma langue pour faire le calcul mental, par exemple.\n\nBien que les administrations et les personnes curieuses aiment resumer quelqu'un a une nationalite ou une autre, cela reste impossible en pratique. J'aime penser que j'ai assimile les meilleurs aspects des cultures francaises et anglo-saxonnes.\n\nAujourd'hui je vis dans un autre pays anglo-saxon, et mon cercle d'amis est a 90% des Francais expatries. :)"}], "_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "Triple national Hollando-Polono-Fran\u00e7ais ici.\n\nJe me sent plus baguette/fromage kipu que hagelslag et kluski il y a des tout petits restes des 2 origines mais c'est vraiment faible."}], "rafy77": [{"Replies": {}, "Body": "J'suis d'origine Portugaise, j'etais Italien (passeport) et je suis actuellement Fran\u00e7ais (carte d'identit\u00e9 depuis milieu coll\u00e8ge).\n\nJe vis en France je vais tout les ans en Italie / Portugal.\n\nJ'ai vite choisis mon camp, d\u00e9ja je ressemble plus a un Italien et que j'en suis plus proche, et puis m\u00eame si il y en a un peu, c'est moins discriminant. Y'a que les Fran\u00e7ais qui vont te dire \"rital\", alors que les autres vont sortir des clich\u00e9s mais pas bien m\u00e9chant.\n\nAlors que Portugais, mon dieu, que ce soit les Blancs les Noirs ou les Arabes ils vont tous te faire des remarques. "}], "Leyting": [{"Replies": {"Lyanina": [{"Replies": {}, "Body": "> je me sens bien plus portugais que fran\u00e7ais en ce qui concerne le foot par exemple\n\nD\u00e9sol\u00e9e, la nationalit\u00e9 \u00e7a va pas \u00eatre possible.\n"}]}, "Body": "Je suis pas tout \u00e0 fait dans ton cas. En effet, je suis portugais immigr\u00e9, je suis n\u00e9 l\u00e0-bas et je suis venu en France \u00e0 l'\u00e2ge de 8 ans, j'en ai actuellement 24. Je n'ai pas la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise, ni la double nationalit\u00e9 tout court.\n\nJe parle portugais, sais le lire etc... Est-ce que pour autant je me sens davantage portugais que fran\u00e7ais ? La r\u00e9ponse est non. Bien que n'ayant pas la nationalit\u00e9, je me sens bel et bien fran\u00e7ais.\n\nJ'ai fait l'essentiel de mes \u00e9tudes ici, mes amis sont ici, ma vie est ici. Je ne renie pas mes racines, pour autant est-ce que j'aimerais retourner au Portugal pour y vivre ? Non, j'ai bien l'intention de vivre en France et y demander la double nationalit\u00e9.\n\nMalgr\u00e9 cela, je ne rejette pas mes origines portugaises (je me sens bien plus portugais que fran\u00e7ais en ce qui concerne le foot par exemple), mais, \u00e0 l'heure actuelle, la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise me convient davantage. \n\nAvoir, en un sens, deux cultures est une chance, et il ne faut pas en rejetter une par rapport \u00e0 l'autre, mais tenter associer les deux. "}], "iden7916": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": ">Parfois je me demande combien de g\u00e9n\u00e9rations il faudra, pour qu'on soit per\u00e7us aussi fran\u00e7ais que les autres.\n\nEntre 3 et 4, et encore \u00e7a c'est si tu manges du cochon et que tes enfants s'appellent Jean-Christophe et Marie-France."}], "jaguass": [{"Replies": {"iden7916": [{"Replies": {"jaguass": [{"Replies": {"iden7916": [{"Replies": {"jaguass": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ce qui m'\u00e9nerve le plus (je n'ai pas d'origine \u00e9trang\u00e8re je pr\u00e9cise)  \n  \nJ'ai souvent repris un ami qui lance souvent sur un ton ironique des blagues comme quoi les arabes ceci, cela. Avec ou sans ami arabe \u00e0 proximit\u00e9. Et \u00e0 chaque fois, bien s\u00fbr, \"mais tu comprends rien, je suis pas raciste, *justement*, je fais \u00e7a pour tourner en ridicule les r\u00e9flexions racistes\". Sauf que personne ici pr\u00e9sent n'aurait eu en t\u00eate cet amalgame raciste si il l'avait pas \u00e9nonc\u00e9, ton ironique ou pas.  \n  \nEt puis \u00e7a arrive hyper souvent sur Reddit aussi, de la part de gens \u00e0 priori pas racistes. "}]}, "Body": "Coll\u00e8gues, amis, connaissances surtout sur le ton de la vanne quand l'ambiance est l\u00e9g\u00e8re\n\nApr\u00e8s avec les inconnus, ce sera quasiment jamais frontal"}]}, "Body": "Ah oui, c'est naze... Plut\u00f4t dans quel contexte? Des coll\u00e8gues, des inconnus? "}]}, "Body": "Toutes les blagues sur les terroristes, le porc, etc. alors que je suis ath\u00e9e"}]}, "Body": "C'est quel genre de r\u00e9flexions, si je peux me permettre?"}]}, "Body": "Je n'ai re\u00e7u que la culture fran\u00e7aise, donc je ne peux me sentir proche d'une autre nationalit\u00e9. \nN\u00e9anmoins, physiquement une de mes origines est facilement devinable et je re\u00e7ois souvent des r\u00e9flexions (rarement m\u00e9chante) qui me rappelle que je ne suis pas compl\u00e9tement fran\u00e7ais aux yeux des autres.\nPar cons\u00e9quent, je me sens fran\u00e7ais de seconde zone. Parfois je me demande combien de g\u00e9n\u00e9rations il faudra, pour qu'on soit per\u00e7us aussi fran\u00e7ais que les autres."}], "CarambarBiGout": [{"Replies": {"Linmark": [{"Replies": {"CarambarBiGout": [{"Replies": {"rafy77": [{"Replies": {"Linmark": [{"Replies": {}, "Body": "lol comme si le vrai karma il \u00e9tait ailleurs que dans les gifs meta et les photos de ch\u00e2teaux normands"}], "CarambarBiGout": [{"Replies": {"rafy77": [{"Replies": {}, "Body": "Elle connait le soundboard ! Le Roi Loth en plus !\n\n[Putain elle est forte !](http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/putain_il_est_fort_ce_con)"}]}, "Body": "[Du coup, hop, je m'int\u00e8gre vite-fait.](http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/ici_chez_les_salopards) "}]}, "Body": "Boarf tu sais, t'fait des blagues sur Kaamelott, t'ecris des conneries extreme gauche sur les sujet manif', des conneries FN sur les migrants, saupoudr\u00e9 de haine anglo-saxonne, de guillotines, et voila t'es le roi du p\u00e9trole sur r/france\n\nBon j'y vais, j'ai du karma sur le feu"}], "spacexfrance": [{"Replies": {"CarambarBiGout": [{"Replies": {"IamHumanAndINeed": [{"Replies": {}, "Body": "> le simple plaisir d'emmerder le monde\n\nBienvenue sur Internet :) Faut en prendre et en laisser."}]}, "Body": "Certes, mais je lurke depuis assez longtemps pour avoir vu que parfois, les enfants d'un certain forum francophone rappliquent et d\u00e9tournent compl\u00e8tement une conversation pour le simple plaisir d'emmerder le monde. C'\u00e9tait certainement irrationnel, mais je suis contente de m'\u00eatre exprim\u00e9e."}]}, "Body": "Pourquoi \u00e7a se serait mal pass\u00e9 ? Les gens en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale ce qu'ils n'aiment pas c'est le pros\u00e9lytisme d\u00e9complex\u00e9. Aucun soucis avec les arabes ou les musulmans, les personnes qui ont des origines etc. Apr\u00e8s des cons racistes y en a partout, mais pas plus ici qu'ailleurs. "}]}, "Body": "Merci ! J'\u00e9tais un peu appr\u00e9hensive \u00e0 l'id\u00e9e de partager sur un sujet comme \u00e7a, mais je suis contente de constater que finalement \u00e7a s'est bien pass\u00e9, haha."}]}, "Body": "bienvenue sur le sub !"}], "agumonkey": [{"Replies": {"CarambarBiGout": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {"Furoncloide": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Pas con, les mecs ont moins a perdre a accepter le mode de vie traditionnel."}]}, "Body": "Je pense (peut-\u00eatre un peu b\u00eatement) que c'est plus facile pour les hommes que pour les femmes d'origine. Surtout quand tu adh\u00e8res aux valeurs occidentales en mati\u00e8re de f\u00e9minisme, etc. M\u00eame si l'on arrive \u00e0 mettre la religion de c\u00f4t\u00e9, les droits de la femme n'en sont pas au m\u00eame point encore, l\u00e0-bas. "}], "mrdaimo": [{"Replies": {}, "Body": "Bah c'est ton \u00e9ducation qui fait en grande partie de toi ce que tu es. Si tu es \u00e9lev\u00e9 par des bledards caricaturaux ou par des intellos, ll y a eu fortes chances pour que \u00e7a donne pas le m\u00eame r\u00e9sultat. \n\nIl n'y a pas que des bledards au Maghreb, encore heureux."}]}, "Body": "Interessant. J'ai la vision des maghrebins tres attach\u00e9s a leur racines et au bled. Comme quoi .."}]}, "Body": "La derni\u00e8re fois que je suis all\u00e9e en Alg\u00e9rie, j'avais 2 ans : autant dire que j'en ai un souvenir TRES flou. \n\nJ'ai quelques parents du c\u00f4t\u00e9 de ma m\u00e8re qui habitent en france et que je vois plus souvent que les parents fran\u00e7ais du c\u00f4t\u00e9 de mon p\u00e8re ! J'en ai vu quelques uns qui visitent la france au fil des ann\u00e9es, mais pour \u00eatre franche je n'ai aucun attachement affectif avec ceux-l\u00e0. \n\nOn me tanne depuis des ann\u00e9es pour que j'aille voir ma famille en alg\u00e9rie, mais je suis tr\u00e8s r\u00e9ticente. D'une part parce que je suis de nature introvertie et que voir des \"\u00e9trangers\" non-stop pendant quelques semaines m'effraie, et d'autre part parce qu'on a pas les m\u00eames m\u0153urs et que je refuse d'aller dans un pays dans lequel je ne peux pas me balader en d\u00e9bardeur sans jeter la honte sur ma m\u00e8re. Et puis, je ne parle pas un mot d'arabe et certains ne parlent pas un mot de fran\u00e7ais, alors bon.\n\nEn un mot, je suis tr\u00e8s d\u00e9tach\u00e9e affectivement de cette culture, mais je peux pas dire pour autant que j'ai pas \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9e, notamment du fait de la religion dans laquelle j'ai grandi."}]}, "Body": "Carambar Bi-Gout, traitresse. #MalabarOurRien\n\nps: plus serieusement, avec les histoire de communaut\u00e9 arabe et de terrorisme, j'ai pleins de questions sur les liens avec le monde arabe, la culture, les liens familiaux etc. Donc t'as jamais \u00e9t\u00e9 en Algerie ? t'as deja vu ta famille de la bas ? (s'ils sont venus en France). C'est un peu genant comme question, mais c'est interessant a mon avis et pas malveillant, je me questionne juste sur le fait de grandir avec des \"origines\" et comment elles font ou pas la personnalit\u00e9. D'ailleurs je suis metisse, mais j'ai toujours \u00e9t\u00e9 plus francais, meme si j'ai pass\u00e9 des mois dans la famille de ma mere, et que j'ai jamais \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 comme un touriste, j'ai pas leur culture et j'ai mon amour pour leur terre bien a moi; contrairement a mon cousin qui n'y a jamais mis les pieds mais se revendiquait de ce groupe."}], "_elFred_": [{"Replies": {"vieuxsuedois": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "pti con :)   \nPrend mon haut vote et arr\u00eate de me faire ressortir mon bourbon par le nez ! l'ap\u00e9ro c'est sacr\u00e9 nom de d'la !"}]}, "Body": "> plus ou moins jaune\n\nHep hep hep, on a dit pas de blague raciste. "}], "CarambarBiGout": [{"Replies": {}, "Body": "Ca des cons, il y en a. J'aime \u00e0 me rappeler que la moiti\u00e9 des gens sont plus stupides que la moyenne !"}]}, "Body": "> J'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e bougnoule\n\nTu auras toujours des cons , j'ai \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de souchien et de boche ,ce qui me fait rire plus ou moins jaune d'ailleurs"}], "retromoulox": [{"Replies": {"LIednar_Twem": [{"Replies": {}, "Body": "Jolie citation de Sylester Stallone!"}], "CarambarBiGout": [{"Replies": {"retromoulox": [{"Replies": {}, "Body": "J'esp\u00e8re sinc\u00e8rement qu'on verra la fin de ces conneries de notre vivant..."}]}, "Body": "Merci, malheureusement c'est toujours pr\u00e9sent. C'est comme le harc\u00e8lement de rue, les gens ont du mal \u00e0 s'en rendre compte tant qu'ils n'y sont pas confront\u00e9s d'une mani\u00e8re ou d'une autre. Mais soyons optimistes, je crois que \u00e7a aura tendance \u00e0 dispara\u00eetre ! "}]}, "Body": "Je suis d\u00e9sol\u00e9 d'apprendre la violence des termes employ\u00e9es contre toi, j'avais cru na\u00efvement que \u00e7a faisait partie maintenant d'un autre temps.\n\nMalgr\u00e9 tout je dois te dire, tu n'es pas fran\u00e7aise non, tu es plus que \u00e7a, tu es humaine avant tout. Merci pour ton t\u00e9moignage.\n\nLes races, les peuples, les religions, on est d'abord humain, non ?\nVous allez vous aimer les uns les autres, bordel de merde !\n\n"}]}, "Body": "Je suis une lurkeuse depuis un bon moment, \u00e7a me para\u00eet une bonne occasion de faire un compte pour poster.\n\n\nJe suis n\u00e9e d'une m\u00e8re alg\u00e9rienne, depuis naturalis\u00e9e fran\u00e7aise, et d'un p\u00e8re fran\u00e7ais. C'est une histoire assez amusante, parce que d'habitude les parents se rencontrent en france dans ce genre de cas, mais mes parents se sont rencontr\u00e9s en alg\u00e9rie et ont par la suite d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 en france.\n\n\nEn ce qui me concerne, je me sens compl\u00e8tement fran\u00e7aise. Je suis n\u00e9e ici, j'ai un nom compl\u00e8tement fran\u00e7ais, j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e ici, j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9duqu\u00e9e ici et je ne parle pas un mot d'arabe. Je n'ai pratiquement aucun lien avec cette partie de ma culture d'origine, sinon ma m\u00e8re qui rentre au bled de temps en temps et nous en rapporte des bonjours de la famille, l\u00e0-bas. En fait, la seule partie qui subsiste est la religion que m'a transmise ma m\u00e8re et de laquelle je me d\u00e9tache de plus en plus en vieillissant.\n\n\nCa n'emp\u00eache pas les gens de me consid\u00e9rer moins fran\u00e7aise qu'eux. J'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e bougnoule. Pour mes amis, je fais partie \"des arabes, des cousins\", m\u00eame s'ils ne disent pas \u00e7a avec malveillance. J'ai grandi en \u00e9coutant les blagues sur le terrorisme qu'on me faisant, et \u00e7a m'est arriv\u00e9 de faire de l'auto-d\u00e9rision sur le sujet \u00e9galement.\n\n\nJe me sens concern\u00e9e quand les gens crachent sur les migrants. Je me sens concern\u00e9e quand les gens pointent les probl\u00e8mes de la mont\u00e9e de l'int\u00e9grisme islamiste en france. Je me sens insult\u00e9e par la mont\u00e9e du racisme d\u00e9complex\u00e9. \n\n\nEn bref, je me sens fran\u00e7aise mais j'ai l'impression que tout le monde ne me donnerait pas raison."}], "LaFlammekueche": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis fils de Belges, n\u00e9 et grandit en France, donc pour les diff\u00e9rences culturelles j'en ai pas beaucoup.\n\n\u00c0 part l'amour de la bonne bi\u00e8re, la diphtongue *u*i que je prononc\u00e9 *ou-i*, je me sents fran\u00e7ais en premier. \n\nLa Belgique restera toujours le pays de mes parents, dont je me sens proche mais je n'en tire pas plus de fiert\u00e9/sentiments que \u00e7a. J'y vais quelques fois par an pour voir la famille, je connais l'histoire du pays, je d\u00e9fends la Belgique quand des gens en parlent en mal sans vraiment conna\u00eetre, \u00e7a doit s'arr\u00eater l\u00e0.\n\n\nPar exemple \u00e0 la finale la coupe Davis France/Belgique, je soutiendrai la France.   \u0669(\u204e\u275b\u1d17\u275b\u204e)\u06f6"}], "Hourk": [{"Replies": {"El_Mahmud": [{"Replies": {"Krystall-g": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a a du le faire \u00e0 pas mal de gens ceci dit, ce match a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s poussif et bizarre, l'EDF a vendu du r\u00eave sur tout son parcours jusqu'\u00e0 la finale, tout le monde pensait qu'ils allaient gagner, vu que le Portugal n'avait pas fait un seul beau match..."}]}, "Body": "Presque pareil. Je suis petit fils d'\u00e9migr\u00e9s portuguais. Ma m\u00e8re m'a conu\u00e7u avec un fran\u00e7ais.\nJe parle portuguais, je vais voir la famille la-bas et j'y passe des vacances une fois tous les deux ans. \u00e7a s'arrete l\u00e0. \n\n\nJe me suis rendu compte que j'\u00e9tais vraiment 100% fran\u00e7ais et je ne pourrais pas d\u00e9finir un pourcentage portuguais. \n\nD'autant plus lorsque je me suis retrouv\u00e9 \u00e0 regarder la finale de l'euro 2016 Portugal France au Portugal. Bref, \u00e7a m'a fait chier que la France perde."}]}, "Body": "Je suis petit fils d'\u00e9migr\u00e9 portugais, mon p\u00e8re m'a con\u00e7u avec une fran\u00e7aise. Mon p\u00e8re ne m'a jamais transmis sa culture portugaise, j'y vais (ou essaie d'y aller) une fois par an pour voir ma grand m\u00e8re, je sais tr\u00e8s peu parler portugais, je ne c\u00e9l\u00e8bre pas de f\u00eate portugaise et je suis entrain de me faire la double nationalit\u00e9. Je me sens fran\u00e7ais avec des origines portugaises."}], "Negisame": [{"Replies": {"spacexfrance": [{"Replies": {"Negisame": [{"Replies": {}, "Body": "Ousama bin (fin de mon nom), pourquoi est-ce que tu supporte daesh (parce que je suis musulman), jihadiste, bougnoule, sale arabe. Ce genre de truc de camarades de classe ou anciens amis (maintenant). Je ne subis plus ce genre de traitement maintenant car je choisis un peu mieux mon entourage mais il y a eu toute une p\u00e9riode de ma vie ou j'ai du subir sa."}]}, "Body": "> en cas de terrorisme, j'ai le droit \u00e0 des commentaires d\u00e9sobligeants\n\nDans quel genre comme commentaires ? De quelle sorte de personnes ? \n\n"}]}, "Body": "Fran\u00e7ais-Marocain, je suis n\u00e9 en France, je n'ai re\u00e7u de mes parents que l'amour pour la nourriture marocaine et les musiques andalouses.\nJ'aime mon pays et ses valeurs. Cependant j'ai du mal \u00e0 me sentir Fran\u00e7ais en soci\u00e9t\u00e9 car je serais toujours l'Arabe, bougnoule, en cas de terrorisme, j'ai le droit \u00e0 des commentaires d\u00e9sobligeants. La seule chose particuli\u00e8re que j'ai remarqu\u00e9 c'est que je me sens concern\u00e9 quand on parle du moyen-orient, des r\u00e9fugi\u00e9s, des immigr\u00e9s ou de l'islamisme. "}], "evrything": [{"Replies": {"Moutch": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {"Laugarhraun": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {}, "Body": "Je les report syst\u00e9matiquement, et, aujourd'hui, tous ont \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s et bannis.\n\nMais ouais, je penserai au screenshot dor\u00e9navant."}]}, "Body": "Partage les MP stp"}]}, "Body": "Ah...\n\nJe choisis mes flairs un peu au hasard. Quand j'ai commenc\u00e9 \u00e0 porter le drapeau de l'Alg\u00e9rie, je te dis pas comment on me r\u00e9pond mal, et le genre de PM que je re\u00e7ois. Depuis, je le garde pour ne pas oublier qu'en France le racisme se porte tr\u00e8s bien."}]}, "Body": "Flair v\u00e9rifie dehors."}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "> Franco-br\u00e9silien. 100% fran\u00e7ais, 100% br\u00e9silien. Quand je suis en France, j'ai le mal du pays. Quand je suis au Br\u00e9sil, j'ai le mal du pays.\n\nC'est beau. Un peu triste mais beau. #saudade"}], "jaguass": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {"jaguass": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de ta r\u00e9ponse! J'adore parler de \u00e7a, j'ai \u00e0 peu pr\u00e8s la m\u00eame vision que toi. O\u00f9 au Br\u00e9sil? Moi je suis \u00e0 Porto Alegre, mais j'ai habit\u00e9 \u00e0 Salvador aussi... 2 endroits tellement diff\u00e9rents qu'on a du mal \u00e0 croire que c'est le m\u00eame pays!  \n  \nA Salvador j'avais rarement des conversations profondes mais \u00e0 Porto Alegre, c'est plus fr\u00e9quennt. Moi j'adore le Br\u00e9sil pour les raisons que tu as \u00e9voqu\u00e9es. Par contre ce qui me pose vraiment probl\u00e8me au Br\u00e9sil, c'est que une grande partie des gens ont des objectifs de vie un peu naze: devenir riche, vivre derri\u00e8re des barri\u00e8res et consommer le plus possible de produits import\u00e9s. Apr\u00e8s c'est pas tout le monde, mais c'est quand m\u00eame un objectif de bonheur qui est tr\u00e8s pr\u00e9sent au Br\u00e9sil.  \n  \n\n  "}]}, "Body": "Oi galera!\n\nJ'ai v\u00e9cu tr\u00e8s majoritairement en France, mais j'ai v\u00e9cu aussi au Br\u00e9sil.\n\nLe Br\u00e9sil est un pays neuf, dans une phase de d\u00e9veloppement. M\u00eame si le pays traverse une crise grave, \u00e7a passera. En tous cas, j'y crois. Il y a un c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s exaltant de travailler l\u00e0-bas: plein de choses \u00e0 construire, les gens bossent comme des tar\u00e9s, prennent des risques de fous. Tu y associes l'amabilit\u00e9 des gens et la beaut\u00e9 du paysage et de la culture. Ouais, c'est excitant. A c\u00f4t\u00e9, la France (l'Europe en g\u00e9n\u00e9ral) fait un peu scl\u00e9ros\u00e9e et chiante, difficile \u00e0 secouer, prise dans l'inertie d'une multitude d'int\u00e9r\u00eats divergents.\n\nMais...\n\nCette inertie, c'est aussi parce que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise est infiniment plus d\u00e9mocratique et \u00e9galitaire. La protection sociale est \u00e0 des ann\u00e9es lumi\u00e8res, mais aussi le niveau d'\u00e9ducation est plus agr\u00e9able \u00e0 c\u00f4toyer, les habitudes de travail sont plus efficaces, la bureaucratie moins lourde (je t'assure). Le Br\u00e9sil, c'est tr\u00e8s fatigant, chaque t\u00e2che prend \u00e9norm\u00e9ment plus de temps parce que les gens ne sont pas bien form\u00e9s, parce que la bureaucratie, parce que tout le monde s'en fout.\n\nJe pourrais en parler des heures sur d'autres aspects, \u00e9videment..."}]}, "Body": "Bom dia! En tant que mari\u00e9 avec une br\u00e9silienne (et futur p\u00e8re de bi-nationaux FR-BR), quelle est ta vision de la France? Et du Br\u00e9sil? Tu as v\u00e9cu dans les 2 pays dans quelles proportions?  \nValeu! "}], "Sabrovitch": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai le choix de l'une ou l'autre ou l'une et l'autre. Mais \"choix\" est un mot mal choisi, en fait."}]}, "Body": "Bah t'en as deux mais tu les as pas choisies non plus hein."}], "Narvarth": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {}, "Body": "T'auras compris que c'\u00e9tait une exag\u00e9ration qui visait \u00e0 faire ressortir l'absurdit\u00e9 de la mise \u00e0 l'\u00e9preuve r\u00e9guli\u00e8re du sentiment national des binationaux. C'est blessant de lire sa loyaut\u00e9 remise en cause pour des facteurs qui \u00e9chappent compl\u00e8tement \u00e0 mon contr\u00f4le.\n\n> On peut tr\u00e8s bien conna\u00eetre le \"contraste culturel\" sans \u00eatre binational.\n\nC'est vrai. Mais les binationaux le vivent forc\u00e9ment."}]}, "Body": "> La question que je me pose souvent, c'est comment les mononationaux arrivent \u00e0 se sentir fran\u00e7ais sans n'avoir jamais eu le choix, jamais \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s au contraste culturel. \n\nJe vois pas le rapport avec la binationalit\u00e9. On peut tr\u00e8s bien conna\u00eetre le \"contraste culturel\" sans \u00eatre binational. "}]}, "Body": "Franco-br\u00e9silien. 100% fran\u00e7ais, 100% br\u00e9silien. Quand je suis en France, j'ai le mal du pays. Quand je suis au Br\u00e9sil, j'ai le mal du pays. C'est un peu douloureux mais je suis tr\u00e8s fier d'\u00eatre bi-national et faire partie d'une culture internationale. C'est \u00e0 l'honneur de la France et du Br\u00e9sil que de me permettre de vivre pleinement mon identit\u00e9.\n\nLa question que je me pose souvent, c'est comment les mononationaux arrivent \u00e0 se sentir fran\u00e7ais sans n'avoir jamais eu le choix, jamais \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s au contraste culturel. La question de l'attachement au pays ne se pose jamais de fa\u00e7on concr\u00e8te. Comment finalement leur affection pour leur culture n'est pas juste une identit\u00e9 par d\u00e9faut."}], "Linmark": [{"Replies": {}, "Body": "Franco / Mexicain. Je me sens 100% fran\u00e7ais, j'ai juste la couleur de peau parfaite qui fait que je suis pas contr\u00f4l\u00e9 dans le m\u00e9tro mais qui me permet quand m\u00eame de troller en traitant de racistes mes potes blancs bobos."}], "nopitch": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est difficile \u00e0 assumer, parigot, comme identit\u00e9. \n\nNon en fait c'est assez simple , il y chez toi et la province (tu sais la zone ou il faut aller seulement si tes vaccins sont a jour)"}], "nopitch": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "C'est exact. Vous \u00eates bien des parisiens pour nous. Ce doit \u00eatre dur d'\u00eatre un apatride comme \u00e7a, ballott\u00e9 entre les cultures. "}]}, "Body": "Le pire c'est Banlieusard pour les parisiens on est des provinciaux et pour les autres on est des parisiens."}]}, "Body": "C'est difficile \u00e0 assumer, parigot, comme identit\u00e9. "}], "nath_n": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai longtemps eu cette m\u00eame r\u00e9action : on te rappelle r\u00e9guli\u00e8rement que Paris, c'est pas le reste de la France, ton visage ne colle pas au st\u00e9r\u00e9otype fran\u00e7ais, et pourtant, cette ville dans laquelle j'ai toujorus v\u00e9cu, c'est chez moi, et je sais que j'y ai ma place."}]}, "Body": "J'ai pos\u00e9 la question a une amie hispano-marocaine qui a grandie en France et elle m'a r\u00e9pondue : \"Je suis une Parigote \""}], "lurkerdubosphore": [{"Replies": {}, "Body": "Salut, Merhaba!\n\nJe crois qu'il y a quelques Franco-Turcs sur /r/france, bonjour \u00e0 eux. La Turquie est largement m\u00e9connue en France, donc je trouve \u00e7a relativement lourd d'\u00eatre Franco-Turc. \n\nJe ne me sens pas faire partie *des Fran\u00e7ais*, parce que :\n\n1. Ils (je dis \"Ils\" par souci de facilit\u00e9 et de clart\u00e9 ici, je suis Fran\u00e7ais aussi) ont une vision soit inexistante soit vexante de la Turquie. C'est le pays-musulman-un-peu-loin-mais-pas-~~trop~~-assez-avec-le-moustachu-m\u00e9chant.\n2. Le nombre de personnes qui ne savent pas placer la Turquie sur une carte mais qui ont un avis ferme et n\u00e9gatif dessus. \u00c7a vaut pour plein de sujets mais \u00e7a reste toujours \u00e9nervant non ?\n3. Le nombre de personnes qui estiment implicitement que la Turquie - et aussi les Turcs - sont inf\u00e9rieurs \u00e0 la France/l'Occident. Je crois d'ailleurs que c'est ce que /u/Mission-Control veut mettre en avant en disant \n\n> ITT : bi-nationaux Fran\u00e7ais/Europ\u00e9ens.\n\nTout ce que je dis plus haut est applicable \u00e0 mes sentiments envers *les Turcs*.\n\nOn est n\u00e9 sur un territoire, on ne d\u00e9cide pas d'\u00eatre Fran\u00e7ais, Turc, ou autre. Donc je trouve absurde de me demander si je me sens Fran\u00e7ais ou Turc. [D\u00e9dicace \u00e0 Maxime.](https://youtu.be/4DTbe2W3Fqg)\n\nJe me sens membre d'une communaut\u00e9 de **valeurs**. On retrouve certaines de ces valeurs dans les *symboles* de la R\u00e9publique fran\u00e7aise. Mais les institutions et les membres de la communaut\u00e9 nationale fran\u00e7aise *eux* n'incarnent pas n\u00e9cessairement ces valeurs que j\u2019aime. La carte et le territoire, tout \u00e7a.\n\n\u00c7a pose plein de questions hors-sujet d'ailleurs : Si je n'adh\u00e8re pas aux valeurs d'une institution, pourquoi lui accorderais-je une l\u00e9gitimit\u00e9 ? M'a-t-on jamais donn\u00e9 le choix des institutions qui me gouvernent ? Si je n'y adh\u00e8re pas, pourquoi ne pas partir l\u00e0 o\u00f9 les institutions me conviennent ? Pourquoi les institutions et les forces (\u00e9conomiques, politiques etc.) qui gouvernent ce monde ne me laissent pas choisir ?\n\nL\u00e0 o\u00f9 je veux en arriver : c'est quoi \u00eatre Fran\u00e7ais ? C'est adorer Napol\u00e9on ou La Commune ? Les deux ? C'est qui les Fran\u00e7ais ? Les Noirs, les Arabes, les Comoriens, les Pakistanais qui grandissent ici ? Les Fran\u00e7ais-depuis-X-g\u00e9n\u00e9rations ? Les Fran\u00e7ais avec particule qui ont un arbre g\u00e9n\u00e9alogique qui remonte au XI\u00e8me si\u00e8cle ?\n\nJe sais bien que ta question initiale \u00e9tait plus innocente. M\u00eame s'il me semble qu'on tire tous les deux la m\u00eame conclusion sur notre identit\u00e9.\n\n> Je suis les deux, c'est tout.\n\nL'identit\u00e9 \u00e7a peut d\u00e9boucher sur des questionnements profonds selon les relations suppos\u00e9es ou existantes entre les deux pays. C'est aussi ce qu'implique la remarque de /u/Mission-Control je crois. Deuxi\u00e8me fois que je parle en ton nom, n'h\u00e9site pas \u00e0 me corriger si tu n'es pas d'accord.\n\nD\u00e9sol\u00e9 si je suis parti trop loin. En tous cas, le hasard m'a fait Franco-Turc donc j'ai une tr\u00e8s grande proximit\u00e9 avec ces deux pays et leurs habitants.  \n\nTL;PL : je kiffe le kebab et les escargots poto mais qui pr\u00e9pare la sauce ?\n"}], "Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Pas du tout."}], "HeliumPumped": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"SaveJunyo": [{"Replies": {}, "Body": "Franco-alg\u00e9rien ici. J'en suis arriv\u00e9 \u00e0 la conclusion que, pour moi, \u00eatre fran\u00e7ais peut se r\u00e9sumer ainsi : \n\n* Je suis n\u00e9 sur le sol fran\u00e7ais, j'y ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9, j'y ai grandi. \n* Je ma\u00eetrise la langue \n* Je connais l'histoire de ce pays ainsi que sa g\u00e9ographie \n* Je respecte les lois\n* Je travaille et je paye mes imp\u00f4ts ici \n* J'aime et je respecte profond\u00e9ment les valeurs que l'on a tendance \u00e0 rattacher \u00e0 la France \n\nC'est pas plus compliqu\u00e9 que \u00e7a. \n\nJe suis le premier de toute mon ascendance \u00e0 \u00eatre n\u00e9 sur le territoire fran\u00e7ais et je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 mes racines maghr\u00e9bines, donc parfois il peut m'\u00eatre compliqu\u00e9 de m'identifier \u00e0 certaines p\u00e9riodes de l'histoire de France. Je pense que privil\u00e9gier une identit\u00e9 citoyenne plus que patriote et/ou calqu\u00e9 sur un roman national fantasm\u00e9 a \u00e9t\u00e9 une bonne solution pour me sentir \u00e0 l'aise dans le paradoxe identitaire que vivent les bi-nationaux.  "}], "Cytoo": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Narvarth": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "hahaha j'adore\n\nEdit: et effectivement, une guerre de 2 ans apparemment en Alsace contre les su\u00e9dois. "}], "Meng_student": [{"Replies": {"Narvarth": [{"Replies": {"Meng_student": [{"Replies": {"Narvarth": [{"Replies": {}, "Body": "Pareil. J'ai appris \u00e7a \u00e0 cause de l'anecdote alsacienne.\n\nLe royaume de France a quand m\u00eame acquis Toul/Metz/Verdun et la Haute-Alsace sauf Mulhouse (bon choix!)."}]}, "Body": "C'est assez marrant, c'est une guerre qui a eu un impact \u00e9norme sur une tr\u00e8s grande partie de l'Europe, mais je me souviens pas en avoir entendu parler une seule fois \u00e0 l'\u00e9cole!"}]}, "Body": "En effet!"}]}, "Body": "Ca fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la guerre de 30 ans j'imagine?"}]}, "Body": "En Alsace, Il y a une vieille expression qu'on dit aux enfants \"Si tu n'es pas sage, le su\u00e9dois va venir te chercher\". Un reste d'une guerre qui s'est pass\u00e9e il y a 400 ans..."}]}, "Body": "Tu as bien raison, tout simplement parce que les fachos fran\u00e7ais n'ont jamais eu de gros soucis avec les su\u00e9dois. Demande l'avis \u00e0 un facho polonais sur la bi nationalit\u00e9 polonaise/su\u00e9doise, tu entendras parler pendant des heures des crimes commis il y a 300 ans par les su\u00e9dois en Pologne haha"}], "theviqueen": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "c'est une supposition injuste. "}], "Cizzar": [{"Replies": {}, "Body": "Des su\u00e9dois il n'y en a pas des masses en France alors que les arabes tu en vois partout en France depuis 40 ans alors c'est un peu normal que les gens sont interess\u00e9s.  \nC'est comme les enfants africains qui rencontrent un blanc pour la premi\u00e9re fois de leur vie, \u00e7a les interesse plus que si Kanye leur rendrait visite ..."}], "_red_one_": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Ben oui, et la curiosit\u00e9/l'int\u00e9r\u00eat des gens est directement proportionnel \u00e0 la raret\u00e9 de la personne immigr\u00e9e."}]}, "Body": "La comparaison est la m\u00eame pour tous ceux qui viennent d'un pays occidental"}]}, "Body": "Parce que les Su\u00e9dois sont super rares en France? \n\nDes immigr\u00e9s ou des originaires des anciennes colonies Fran\u00e7aises t'en as partout."}], "nurglw": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {}, "Body": "kansjke, mais il faut \u00eatre assidu puis c'est plus simple d'apprendre une langue quand tu en connais assez pour contextualiser et apprendre directement en \u00e9tant confront\u00e9 \u00e0 du contenu en VO. Y'\u00e0 bien le sub r/norge, mais je comprends pas grand chose je suppose qu'ils utilisent un peu de slang aussi."}]}, "Body": "Vad bra! Tu peux surement trouver quelqu'un qui enseigne le norvegien, sinon internet est ton ami!"}]}, "Body": "Ca je sais. Bon j'ai appris en initiation 5 mois \u00e0 la fac d'Oslo il y \u00e0 deux ans, depuis j'ai jamais repratiqu\u00e9 \u00e0 part une petite conversation avec une Danoise et pouvoir deviner des mots en Islandais, donc mon niveau est tr\u00e8s bas :p ."}], "jaguass": [{"Replies": {}, "Body": "Woputain c'est hyper strat\u00e9gique si t'aimes bien les blondes en fait. "}]}, "Body": "Remarque quand tu parles norv\u00e9gien, tu peux communiquer avec les su\u00e9dois sans probl\u00e8me, et comprendre un peu le danois, l'allemand et le hollandais."}], "nurglw": [{"Replies": {}, "Body": "En meme temps pourquoi le norv\u00e9gien, c'est vrai que \u00e7a sert a rien? \n\nPlus s\u00e9rieusement, \u00e7a d\u00e9pends surement des gens que tu fr\u00e9quentes. Je te caches pas qu'il y a un peu de \u00e7a aussi, \"mais pourquoi t'apprends telle langue, l'anglais \u00e7a suffit\". T'en auras toujours, mais t'as du avoir cette question de la part des locaux nan ? \n\nQuand je vois des \u00e9trangers qui apprennent le fran\u00e7ais je suis toujours super admiratif et un peu curieux de pourquoi se donner le mal d'apprendre le fran\u00e7ais. "}]}, "Body": "Je sais pas on me prend pour un con quand je dis que j'ai commenc\u00e9 \u00e0 apprendre le Norv\u00e9gien (r\u00e9action de base: mais \u00e7a sert \u00e0 rien ? )"}], "jaguass": [{"Replies": {}, "Body": "Honn\u00eatement je pense que la proportion de bi-nationaux (n\u00e9s et qui ont grandi en France) qui parlent couramment l'arabe (lu, \u00e9crit, parl\u00e9) est pas si \u00e9lev\u00e9e. "}]}, "Body": "T'as les meme r\u00e9actions je trouve quand on voit que tu parles plusieurs langues. Parler d'autres langues c'est cool, par contre parler arabes en g\u00e9n\u00e9ral meh (alors que c'est ultra dur comme langue en plus). "}]}, "Body": "Exactement. J'ai souvent remarqu\u00e9 que quand je dis que je suis su\u00e9doise les gens sont curieux et int\u00e9ress\u00e9s. Si j'\u00e9tais d'un pays arabe ou m\u00eame africain, les choses seraient tr\u00e8s diff\u00e9rentes."}]}, "Body": "Non mais faut bien nourrir les fantasmes des fachos hein. De quel c\u00f4t\u00e9 tu seras quand la Su\u00e8de d\u00e9clarera la guerre \u00e0 la France hein hein ??????\n\nCe qui les d\u00e9range le plus c'est les binationaux avec un pays arabe je pense, parce que les mecs s'imaginent que va y avoir une nouvelle croisade soon."}], "LeLuSa": [{"Replies": {"supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "> Je suis dans une situation similaire (\u00e9tant bi-national Allemand, j'ai eu droit aux amalgames avec Adolph;\n\nEt en plus il est autrichien.                     \nComme Mozart."}], "Account235": [{"Replies": {}, "Body": ">Je me suis pos\u00e9 cette question plusieurs fois sans grande conclusion, \u00e9tant attach\u00e9 aux deux cultures. Je remarque n\u00e9anmoins que je suis plus les actualit\u00e9s fran\u00e7aises qu'allemandes et me sens g\u00e9n\u00e9rallement plus investit dans la politique fran\u00e7aise. \n\nTu dois pr\u00e9f\u00e9rer le burlesque \u00e0 l'humour absurde. "}], "nurglw": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {"jaguass": [{"Replies": {"Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Si on devait faire l'inventaire de tout ce qu'on \u00e0 fait comme exaction contre l'occupant, se serait du terrorisme je pense."}]}, "Body": "Je compte pas le nombre de fois ou quelqu'un laisse \u00e9chapper une allusion \"allemand = nazi\", ou alors boche. Sans vraiment vouloir \u00e0 mal.  \n  \nJe pense qu'il y a deux ph\u00e9nom\u00e8nes ici:  \n  \n\n- les fran\u00e7ais nous abondons d'autant plus dans l'amalgame allemand=nazi que nous-m\u00eame nous n'avons jamais compl\u00e8tement fait l'inventaire de notre comportement sous l'occupation. Du coup c'est plus commode de rejeter toute la faute sur eux (et par extension sur leurs descendants).  \n  \n- t'as aussi un ph\u00e9nom\u00e8ne de politiquement correct qui fait que parmi tout le catalogue de blagues sur les \"padch\u00e9nous\", la plupart sont aujourd'hui interdites sous peine d'\u00eatre tax\u00e9 de raciste: africains, arabes, chinois, je pense que y'a 20-30 ans \u00e7a d\u00e9gainait bien plus facilement qu'aujourd'hui sa petite allusion raciste ou taquine. Par contre il reste des nationalit\u00e9s o\u00f9 la remarque naze est encore permise sans \u00eatre tax\u00e9 de quoi que ce soit, dont on continue \u00e0 se l\u00e2cher sur anglais=ceci, belges=cela, allemands=nazis ou boches parce que c'est toujours hors-taxe sous le r\u00e9gime du politiquement correct, et avec une ardeur d'autant plus forte que les origines pr\u00e9-cit\u00e9es sont aujourd'hui proscrites.  \n(par ailleurs mon deuxi\u00e8me point, je pense qu'il sert aussi \u00e0 expliquer le retour en force du french-bashing)   \n  \nedit: syntaxe"}], "nurglw": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai entendu les deux, et des amis allemand me disent avoir exp\u00e9riment\u00e9 les deux. \n\nJ'avais quand meme des connaissances aux colleges/lyc\u00e9es qui me disaient s\u00e9rieusement \"Qu'ils pardonneraient jamais aux allemands\" etc. \n\nMeme en \u00e9cole d'ing\u00e9 j'avais entendu des trucs comme \u00e7a, je trouve ca beaucoup plus fort avec l'Allemagne qu'avec d'autre pays. "}]}, "Body": "Tu trouves? Perso j'ai pas cette impression."}], "ethelward": [{"Replies": {"supersonicme": [{"Replies": {"brokenfingerz": [{"Replies": {}, "Body": "C'est marrant comme tout le long du poste tu fais semblant de ne pas comprendre.\n\n>Donc pour toi ceux qui avaient m\u00eame pas 10 ans en 44 sont aussi responsables que les autres...\n\nC'est absolument pas \u00e7a qu'il a voulu dire mais que l'evenement n'etait pas si vieux et encore dans toutes les m\u00e9moires des peuples concern\u00e9s..... "}]}, "Body": ">C'est aussi assez hallucinant de lancer deux guerres mondiales en 40 ans, d'inventer le g\u00e9nocide industriel et de massacrer des dizaines de millions de civils.\n\nQue d'\u00e2neries. D\u00e9j\u00e0 les deux guerres mondiales sont bien diff\u00e9rentes, ensuite en dehors du c\u00f4t\u00e9 industriel, ce qu'ont fait les allemands lors de la seconde n'a rien d'in\u00e9dit. Et pas besoin de remonter tr\u00e8s loin pour trouver des [g\u00e9nocides](https://fr.wikipedia.org/wiki/G\u00e9nocide_arm\u00e9nien) ou des [camps de concentration](https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_guerre_des_Boers#Les_camps_de_concentration).            \nQue crois-tu que les soldats de Napol\u00e9ons faisaient avec les civils, et surtout leurs femmes et leurs filles, quand ils pillaient une ville ? Encore heureux qu'on nous reproche pas \u00e7a aujourd'hui. \n\n> Je comprends bien que les Allemands d'aujourd'hui n'ont rien \u00e0 faire dans ces histoires, \n\nNon sans blague ? Quelle g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9. Tu devrais peut-\u00eatre savoir aussi que les allemands d'hier n'ont pas [tous](https://fr.wikipedia.org/wiki/R\u00e9sistance_allemande_au_nazisme) \u00e0 voir avec ce qui s'est pass\u00e9; que les responsables sont quasiment tous morts aujourd'hui et que l'Allemagne a fait plus que reconna\u00eetre son pass\u00e9 et pay\u00e9 ses dettes. Aujourd'hui il y a bien plus de n\u00e9o-nazis dans les pays de l'Est ou en Asie qu'en Allemagne.\n\n>mais je comprends aussi que des familles comme la mienne qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9es par les deux guerres \u2013 ou que les pays de l'Europe de l'Est \u2013 ne les portent pas sp\u00e9cialement dans leur coeur.\n\nC'est du racisme politiquement correct donc.\n\n>Les Russes et les Chinois ont une grosse diff\u00e9rence avec les Allemands : ils se sont tu\u00e9s entre eux et ne sont pas venus mettre toute l'Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang.\n\nTu viens de perdre une belle occasion de te [taire](https://fr.wikipedia.org/wiki/Occupation_des_pays_baltes)\n\n>>Maintenant l'armistice a quand meme 72 ans... \n\n>Donc m\u00eame pas une vie.\n\nDonc pour toi ceux qui avaient m\u00eame pas 10 ans en 44 sont aussi responsables que les autres..."}], "nurglw": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {"nurglw": [{"Replies": {"brokenfingerz": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais au final, l'Allemagne a fait un travail pour reconnaitre ses tords dans l'histoire r\u00e9cente, ce qu'\u00e0 m'a connaissance aucun autre pays, meme europ\u00e9en, n'a fait\n\nOui en m\u00eame temps ils ont pas eu le choix.... Tu les vois essayer de se r\u00e9integrer \u00e0 l'Europe et aux pays voisins en ne s'excusant pas 500 fois ?"}], "ognarb1": [{"Replies": {}, "Body": "La France n'est d'ailleurs pas le seul pays \u00e0 minimiser son histoire. l'Autriche est pas mal aussi... "}]}, "Body": "Je suis d\u00e9sol\u00e9, je suis d'accord sur quasiment aucun point. Mais bon je sais pas si on a un interet \u00e0 en d\u00e9batre ici ? Si tu juges que oui je te r\u00e9ponds plus en d\u00e9tail plus tard.\n\nEn tout cas, je trouve toujours trop facile la position g\u00e9n\u00e9rale la dessus qui est \"La france est belle la france est grande\" sur l'histoire post 1800, qui a men\u00e9 de fa\u00e7on plus ou moins directe aux conflits de 14-18 et 39-45. Au passage c'est \u00e0 mon sens un oubli, ou du moins une m\u00e9connaissance, de l'histoire que de dire que l'Allemagne seule a caus\u00e9 la 1\u00e8re guerre mondiale. \n\nMais au final, l'Allemagne a fait un travail pour reconnaitre ses tords dans l'histoire r\u00e9cente, ce qu'\u00e0 m'a connaissance aucun autre pays, meme europ\u00e9en, n'a fait, alors revenir sans cesse ressortir cette p\u00e9riode aux allemands \"jeunes\", c'est un manque de respect total. \n\nEt au final, on pourrait quand meme arreter avec les conceptions de l'histoire ou la France est uniquement victime de son histoire depuis 1870, ou on est gentillement dans notre monde avec les autres qui viennent nous embeter. On n'a certes pas une histoire aussi \"noire\" que celle de notre voisin direct, mais la seule vraie diff\u00e9rence est quand meme le g\u00e9nocide de 39-45. Sur le reste on n'a pas grand chose \u00e0 leur envier. "}]}, "Body": "> Rendre l'Allemagne seule responsable de la 1\u00e8re guerre mondiale est compl\u00e8tement faux d'un point de vue historique\n\nPas compl\u00e8tement, non.\n\n> Des g\u00e9nocides il y en a eu avant aussi\n\nPas industrialis\u00e9, pas au niveau des Nazis.\n\n> des massacres de dizaines de millions de civils aussi\n\nLe seul exemple que je vois \u00e0 ce niveau, c'est les Mongols. \u00c7a commence \u00e0 remonter.\n\n> Est ce que tu fais sentir aux russe d'aujourd'hui qu'ils sont le pays de Staline ou aux chinois celuis de Mao ? \n\nLes Russes et les Chinois ont une grosse diff\u00e9rence avec les Allemands : ils se sont tu\u00e9s entre eux et ne sont pas venus mettre toute l'Europe \u00e0 feu et \u00e0 sang.\n\n> ils en ont pris plein la gueule aussi.\n\nCe que les Allemands ont pris est d\u00e9risoire par rapport \u00e0 ce qu'ils ont impos\u00e9 aux autres pays. Je rappelle qu'ils ont extermin\u00e9 ~20% de la population polonaise et ~17% de la sovi\u00e9tique.\n\n> Maintenant l'armistice a quand meme 72 ans... \n\nDonc m\u00eame pas une vie.\n\nCeci \u00e9tant, je suis pour la r\u00e9conciliation des peuples, mais \u00e7a passe par une reconnaissance des torts (ce que l'Allemagne fait tr\u00e8s bien, surtout en comparaison du Japon), pas par un oubli de l'Histoire."}]}, "Body": "Rendre l'Allemagne seule responsable de la 1\u00e8re guerre mondiale est compl\u00e8tement faux d'un point de vue historique. Des g\u00e9nocides il y en a eu avant aussi, et des massacres de dizaines de millions de civils aussi. \n\nEst ce que tu fais sentir aux russe d'aujourd'hui qu'ils sont le pays de Staline ou aux chinois celuis de Mao ? \n\nPass\u00e9 \u00e7a, je comprends bien qu'on va pas faire comme si de rien n'\u00e9tait etc. Et meme si ils ont lanc\u00e9s la guerre eux meme, ils en ont pris plein la gueule aussi. Maintenant l'armistice a quand meme 72 ans...  \n\nMaintenant, est ce que pour un gamin de 15 ans en 2017, faire r\u00e9f\u00e9rence a l'Allemagne comme \u00e9tant le pays d'hitler etc. a du sens... "}]}, "Body": "> c'est assez hallucinant.\n\nC'est aussi assez hallucinant de lancer deux guerres mondiales en 40 ans, d'inventer le g\u00e9nocide industriel et de massacrer des dizaines de millions de civils.\n\nJe comprends bien que les Allemands d'aujourd'hui n'ont rien \u00e0 faire dans ces histoires, mais je comprends aussi que des familles comme la mienne qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cim\u00e9es par les deux guerres \u2013 ou que les pays de l'Europe de l'Est \u2013 ne les portent pas sp\u00e9cialement dans leur coeur."}]}, "Body": "Faut dire, il y a une attitude vis-\u00e0-vis des allemands en france, c'est assez hallucinant. T'as encore une partie de la population qui est dans le mythe oss117, toute la france a \u00e9t\u00e9 r\u00e9sistante, les allemands sont des grosses brutes m\u00e9chantes etc. \n\n\u00e7a change pas mal je pense mais bon, c'est clairement pas le pays le plus \"populaire\". "}]}, "Body": "Je suis dans une situation similaire (\u00e9tant bi-national Allemand, j'ai eu droit aux amalgames avec Adolph; ce qui n'aide pas pour se sentir tout \u00e0 fait Fran\u00e7ais). Je me suis pos\u00e9 cette question plusieurs fois sans grande conclusion, \u00e9tant attach\u00e9 aux deux cultures. Je remarque n\u00e9anmoins que je suis plus les actualit\u00e9s fran\u00e7aises qu'allemandes et me sens g\u00e9n\u00e9rallement plus investit dans la politique fran\u00e7aise. "}], "paul2048": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Dans ce cas je ne suis pas fran\u00e7aise, parce que je n'ai qu'une carte d'identit\u00e9 fran\u00e7aise, snif"}]}, "Body": "Etre fran\u00e7ais, c'est avoir un passeport fran\u00e7ais, point. \"Se sentir fran\u00e7ais\" cela ne veut rien dire. "}]}, "Body": "Exactement. Je lis partout des articles sur les bi-nationaux et leur \"loyaut\u00e9\", et je trouve \u00e7a un peu con parce que au final, c'est quoi \u00eatre fran\u00e7ais?"}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a b\u00eate comme question de la part de cette personne, voire tr\u00e8s mal plac\u00e9, de se sentir fran\u00e7ais ou autre.  \n\nOn a tous un bagage culturel, qu'il soit d'ici ou d'ailleurs.  \n\nL'un n'emp\u00eache pas l'autre. Je suis fran\u00e7ais, je travaille en France et j'ach\u00e8te ma baguette tous les jours, mais j'aime autant mon deuxi\u00e8me pays."}], "PaulzeSavage": [{"Replies": {"Hycanlox": [{"Replies": {}, "Body": "Tu as v\u00e9cu ailleurs depuis ?"}], "theviqueen": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"XsorLeeb": [{"Replies": {"rafy77": [{"Replies": {}, "Body": "Le Seigneur des Tampons"}]}, "Body": "Perso je l'ai fait juste pour plus faire le titre de s\u00e9jour tous les 10 ans.\n\nUn papier pour les gouverner tous, un papier pour les trouver, un papier pour les amener tous et dans les t\u00e9n\u00e8bres les lier."}]}, "Body": "Les deux. Je n'ai pas la bi-nationalit\u00e9 (m\u00eame si je peux l'obtenir \u00e0 chaque instant), sauf que j'ai fait toute mon \u00e9ducation ici. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 avec les valeurs fran\u00e7aises, je les ai apprise en m\u00eame temps que les autres et je les applique autant que je peux, mais mon coeur appartient \u00e0 mon pays malgr\u00e9 tout. Il y a mon choix, mes anc\u00eatres ne sont pas fran\u00e7ais et je ne veux pas trahir ma \"dynastie\", mon honneur ne me le permet pas. Et puis \u00e0 quoi me servirai la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise sachant que je ne me sens pas fran\u00e7ais. \nil y a aussi le facteur de l'entourage: sachant que je n'ai jamais eu la bi-nationalit\u00e9 tous mes coll\u00e8gues/amis ne me voyaient pas autrement que par le prisme de la diff\u00e9rence de nationalit\u00e9, alors qu'on a suivit la m\u00eame \u00e9ducation. Disons qu'ils m'ont beaucoup aid\u00e9 dans mon choix de ne pas devenir comme eux. "}]}, "Body": "Et pourquoi? Est-ce par choix ou parce que ton entourage te renvoie \u00e0 ton statut de \"non-fran\u00e7ais\"?"}]}, "Body": "Non et je ne le serais jamais. Malgr\u00e9 l'\u00e9ducation fran\u00e7aise je ne me sens pas fran\u00e7ais. "}], "WheresTatianaMaslany": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"WheresTatianaMaslany": [{"Replies": {}, "Body": "Mon dieu, les blagues sur Ikea..."}]}, "Body": "Yay, un concitoyen! Toi aussi t'as dut avoir droit aux \"Je suis all\u00e9 a Ikea ce weekend j'ai pens\u00e9 \u00e0 toi!\"\nEt c'est vrai que dire qu'on est su\u00e9dois \u00e0 l'\u00e9tranger attise beaucoup la curiosit\u00e9, je suppose que les su\u00e9dois ont une bien meilleure image que les fran\u00e7ais!"}]}, "Body": "Hej! Merci d'avoir pos\u00e9 la question, je me la pose depuis quelque temps. Je suis bi-national fran\u00e7ais-su\u00e9dois aussi - ma maman vient de G\u00f6teborg, et a \u00e9galement mis un point d'honneur \u00e0 me transmettre la langue et les traditions su\u00e9doises. (\u00e4ven om min svenska \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla d\u00e5lig)\n\nQuand j'habitais en France, mes proches faisaient aussi beaucoup de blagues par rapport au fait que je suis bi-national - en m'appellant \"le su\u00e9dois\", en pointant ma chevelure blonde... Mais quand je vais en Su\u00e8de, je ne me sens pas tr\u00e8s su\u00e9dois (je ne connais pas grand monde \u00e0 part ma famille, et mon su\u00e9dois n'est pas sp\u00e9cialement d\u00e9cent). N\u00e9anmoins, avec le temps, je me suis rendu compte comment les coutumes et la culture que ma m\u00e8re m'avait enseign\u00e9 ont influenc\u00e9 ma fa\u00e7on d'\u00eatre, et que \u00e7a expliquait le d\u00e9calage que je pouvais parfois avec mes pairs. (Rien de grave, je suis quand m\u00eame assez extraverti, mais \u00e7a m'est arriv\u00e9 de ne pas me sentir sur la m\u00eame longueur d'onde que mes pairs sur la fa\u00e7on de communiquer et de passer du temps ensemble).\n\nDepuis que j'habite \u00e0 l'\u00e9tranger, je dis parfois que je suis su\u00e9dois, parfois que je suis fran\u00e7ais. Dire que je suis fran\u00e7ais sonne plus honn\u00eate, mais dire que je suis su\u00e9dois m'attire bizarrement plus de faveurs. Peut-\u00eatre parce qu'il y a beaucoup trop de Fran\u00e7ais \u00e0 Amsterdam ahaha, j'imagine que \u00e7a doit d\u00e9pendre des pays et des situations :)"}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "Tick"}]}, "Body": "Tack"}]}, "Body": ">Bonjour, hej!\n\n\n\u00e0 tes souhaits"}]}, "selftext": "Bonjour, hej! Je suis \u00e0 moiti\u00e9 su\u00e9doise, et je suis n\u00e9e et j'ai grandit en France. Et ma m\u00e8re a toujours mis un point d'honneur \u00e0 me transmettre sa culture su\u00e9doise. Je parle su\u00e9dois, je c\u00e9l\u00e9bre les f\u00eates su\u00e9doises, j'ai la double nationalit\u00e9, et je vais en Su\u00e8de au moins deux fois par an. Mais r\u00e9cemment, on m'a demand\u00e9 si je me sentais su\u00e9doise ou fran\u00e7aise, et je n'ai pas su quoi r\u00e9pondre. Je suis les deux, c'est tout. Mais il est vrai que beaucoup de personnes, mes amis et mes coll\u00e8gues, me voient plus comme une su\u00e9doise qu'une fran\u00e7aise. On s'est souvent foutu de ma gueule, du genre \"C'est normal si elle comprend pas/fait des fautes, c'est une su\u00e9doise, elle parle pas fran\u00e7ais!\" Du coup, parfois, je ne me sens pas fran\u00e7aise.\n\nEt vous? Vous sentez-vous fran\u00e7ais/e? Quelle est votre relation avec votre \"deuxi\u00e8me pays\"?", "suggested_sort": null}