{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zmhjs/certains_sont_all\u00e9_manifester/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zmhjs/certains_sont_all\u00e9_manifester/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Si oui, y\u2019avait du monde ? C\u2019\u00e9tait quoi l\u2019ambiance g\u00e9n\u00e9rale dans les cort\u00e8ges ? </p>\n\n<p>En province (Montpellier) quasiment aucun retard de tram ou autre, je suppute que c\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s massif pour le coup mais non faire d\u2019un cas particulier une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 c\u2019est moyen du coup j\u2019attend de voir ce qu\u2019en disent ceux qui \u00e9taient dedans. </p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "NeverOnFrontPage", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 5, "edited": 1505218527.0, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "removal_reason": null, "created_utc": 1505217594.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zmhjs", "pinned": false, "author_flair_css_class": "gwennhadu", "author_flair_text": "Gwenn ha Du", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Certains sont all\u00e9 manifester ?", "banned_by": null, "id": "6zmhjs", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505246394.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zmhjs/certains_sont_all\u00e9_manifester/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"charlu": [{"Replies": {"KominAaa": [{"Replies": {}, "Body": "10000 personnes \u00e0 vu de nez, bloqu\u00e9 par la police en tout d\u00e9but de cort\u00e8ge. Tirs de lacrymos tr\u00e8s rapide pour d\u00e9layer le d\u00e9part. La t\u00eate de cort\u00e8ge (autonomes, blackblocks-like, Cnt et quelques c\u00e9g\u00e9tistes) se fait serrer et emmener dans une rue adjacente sous les hu\u00e9es.\n\nLes gens refusent d'avancer en r\u00e9clamant la liberation de ceux-ci. Blocage du camion cgt par les manifestants pour que la manif ne d\u00e9marre pas en laissant les gens derri\u00e8re. Infinie patience de la fin du cort\u00e8ge qui reste 1h30 sur place au soleil sans trop d'infos. La cgt annonce qu'elle va n\u00e9gocier la liberation des nass\u00e9s. Attente puis doutes. La cgt annonce qu'ils comptent faire avancer le camion de 100m et qu'ils s'arr\u00eaterons si la liberation ne se fait pas. La masse des manifestant reste sur place en scandant des slogans d'unit\u00e9. Le camion cgt part sans s'arr\u00eater avec une petite file de manifestants clairsem\u00e9e. Devant le refus de bouger des manifestants, les nass\u00e9s sortent au compte goutte et la manif se lance enfin avec des manifestants fatigu\u00e9s et calmes jusqu'\u00e0 la fin.\n\nUn agr\u00e9able sentiment d'unit\u00e9 face \u00e0 la tentative de s\u00e9parer les diff\u00e9rentes composantes du mouvement. La base de la cgt \u00e0 \u00e9t\u00e9 solidaire. "}]}, "Body": "Pas mal de monde \u00e0 Marseille, autour de 30 000 personnes (?), je n'ai pas vu d'incident, bonne ambiance.\n\n\u00c0 Lyon par contre, on m'a dit que la manif pas \u00e9norme \u00e9tait bloqu\u00e9e d\u00e8s midi par les CRS, bagarres et lacrimo \u00e0 13h (ou avant)."}], "GordoMaltese": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c0 Rennes 7 ou 8000 personnes selon Ouest France, 10 000 selon l'intersyndicale et 4800 selon la police. Je suis pas rest\u00e9 mais pas de castagne de ce que j'ai entendu "}], "NaonaoBulf": [{"Replies": {}, "Body": "Il y avait du monde \u00e0 Nantes, les transports en commun dans le centre \u00e9tait bien bloqu\u00e9, c'\u00e9tait un peu dissip\u00e9 au d\u00e9but (chaque cort\u00e8ge de chaque groupe/mouvement voulait \u00eatre bien visible et distingu\u00e9 j'imagine) mais \u00e7a c'est bien pass\u00e9 jusqu'\u00e0 que des crs et des manifestants antifa entre en clash (je suppose, je suis parti quand \u00e7a a commenc\u00e9 a sentir mauvais). Le lacrymog\u00e8ne piquait les yeux \u00e0 plusieurs 100e de m\u00e8tres \u00e0 la ronde. C'est dommage y avait vraiment une bonne ambiance et du monde au d\u00e9but."}], "Stockilleur": [{"Replies": {"BallumBallum": [{"Replies": {}, "Body": "La province est ma ville"}], "NeverOnFrontPage": [{"Replies": {}, "Body": "J\u2019ai \u00e9dit\u00e9 "}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Oooh pas mal ! "}]}, "Body": "[Celle-ci peut \u00eatre ?](https://fr.wikipedia.org/wiki/Provins)"}]}, "Body": "\u00c7a veut rien dire \"la province\" dans ce contexte l\u00e0. Quelle ville ?"}], "Pizoo": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"Pizoo": [{"Replies": {}, "Body": "Ok j'ai mal choisi mon mot "}]}, "Body": "Toutes les manifs sont des vraies manifs. Si une manif globale le samedi est peut-\u00eatre plus maline, les manifs syndicales ont leur sens."}], "NeverOnFrontPage": [{"Replies": {"Pizoo": [{"Replies": {"NeverOnFrontPage": [{"Replies": {"Pizoo": [{"Replies": {}, "Body": "Aucune id\u00e9e ! Navr\u00e9"}]}, "Body": "FO compte y participer ? On aura aussi le droit aux forains \u00e0 Paris ?"}]}, "Body": "23 septembre "}]}, "Body": "C\u2019est quand du coup ? Vraie question. Histoire que je m\u2019organise. "}]}, "Body": "La vraie manif c'est pas celle du 12 septembre "}], "smurgl": [{"Replies": {}, "Body": "Nous part\u00eemes 3000 (selon la cgt) et nous arriv\u00e2mes 500 (selon la police), dans la bonne ambiance.\n\n3-4 automobilistes bloqu\u00e9s \u00e0 chaque carrefour, avec les forces de l'ordre pour g\u00e9rer tout \u00e7a sans heurt connu."}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {}, "Body": "Les manifs ont pas encore commenc\u00e9, je qu'\u00e0 Lyon elle aurait du mais les CRS bloquent le cort\u00e8ge. Par contre les transports en commun sont pas perturb\u00e9s, \u00e0 part les arr\u00eats sur le trajet de la manif."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {"Illya-ehrenbourg": [{"Replies": {}, "Body": "Pas eu de probl\u00e8me non plus avec le RER C ni le D ce matin, presque mieux que d'habitude en effet..."}]}, "Body": "Le RER D en banlieue sud de Paris, en anticipant \u00e7a a \u00e9t\u00e9. Apr\u00e8s il manque tellement d'investissements qu'il semble parfois plus fiable les jours de gr\u00e8ve.\n\nIl y a des \u00e9l\u00e8ves absents en classe par contre. Mais bon \u00e7a on sait anticiper aussi. "}]}, "selftext": "Si oui, y\u2019avait du monde ? C\u2019\u00e9tait quoi l\u2019ambiance g\u00e9n\u00e9rale dans les cort\u00e8ges ? \n\nEn province (Montpellier) quasiment aucun retard de tram ou autre, je suppute que c\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s massif pour le coup mais non faire d\u2019un cas particulier une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 c\u2019est moyen du coup j\u2019attend de voir ce qu\u2019en disent ceux qui \u00e9taient dedans. ", "suggested_sort": null}