{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7086t9/ceta_etc_de_nouveaux_passages_en_force_\u00e0_lhorizon/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.mediapart.fr/journal/international/140917/ceta-etc-de-nouveaux-passages-en-force-l-horizon", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ZufdWdbbrbX2OysZA4eQmZ97p33rM3cRZXk8b3kC01E.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "BureauDeBois", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "mediapart.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 600, "width": 800, "url": "https://i.redditmedia.com/34cXk7lrZIMu6rQVWiZ4D4_hNhrOC1SCmzEAJmkVf4c.jpg?s=a1d3db06c656e271687588995ef46c81"}, "variants": {}, "id": "piirRJIAk0W_GRakHFvbpYXxKEyxPfAj_DD54V48xaE", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/34cXk7lrZIMu6rQVWiZ4D4_hNhrOC1SCmzEAJmkVf4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2c1eda10c6c95504e22ac53e2bf59482"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/34cXk7lrZIMu6rQVWiZ4D4_hNhrOC1SCmzEAJmkVf4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=eaefd0c59191f03ff757edcac8adfece"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/34cXk7lrZIMu6rQVWiZ4D4_hNhrOC1SCmzEAJmkVf4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=439cae243f1783bca4299506787988ec"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/34cXk7lrZIMu6rQVWiZ4D4_hNhrOC1SCmzEAJmkVf4c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=636a355641594773c790a6a08989d3e2"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505457991.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7086t9", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "CETA, etc. De nouveaux passages en force \u00e0 l\u2019horizon", "banned_by": null, "id": "7086t9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505486791.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7086t9/ceta_etc_de_nouveaux_passages_en_force_\u00e0_lhorizon/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"BureauDeBois": [{"Replies": {}, "Body": "Le gouvernement fran\u00e7ais a confirm\u00e9 l\u2019entr\u00e9e en vigueur provisoire du trait\u00e9 avec le Canada d\u00e8s le 21 septembre, malgr\u00e9 la publication d\u2019un rapport critique sur le CETA. Tandis qu\u2019\u00e0 Bruxelles, la Commission Juncker d\u00e9voile le mandat de deux futurs trait\u00e9s de libre-\u00e9change, en y glissant une astuce qui permettrait de contourner l\u2019avis des parlements nationaux pour ratifier le texte final\u2026\n\ne notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial \u00e0 Bruxelles (Belgique).-  Dans la derni\u00e8re partie de son \u00ab discours sur l\u2019\u00e9tat de l\u2019Union \u00bb mercredi, Jean-Claude Juncker a cit\u00e9, devant les eurod\u00e9put\u00e9s r\u00e9unis \u00e0 Strasbourg, le nom d\u2019Emmanuel Macron. Il l\u2019a fait pour reprendre l\u2019id\u00e9e du pr\u00e9sident fran\u00e7ais de lancer des \u00ab conventions d\u00e9mocratiques \u00bb \u00e0 travers toute l\u2019Europe, en 2018, afin de rendre \u00ab l\u2019Union plus d\u00e9mocratique \u00bb. \u00c0 l\u2019\u00e9couter, le Luxembourgeois est persuad\u00e9 que \u00ab la d\u00e9mocratie europ\u00e9enne m\u00e9rite mieux \u00bb et qu\u2019il faut intensifier les d\u00e9bats avec les parlements nationaux et la soci\u00e9t\u00e9 civile.\n\nCe plaidoyer pour une Europe plus d\u00e9mocratique, \u00e0 l\u2019approche des europ\u00e9ennes de 2019, ne manque pas de piquant. Il cadre mal avec deux d\u00e9cisions qui viennent d\u2019\u00eatre prises, l\u2019une \u00e0 Paris mercredi, l\u2019autre \u00e0 Bruxelles jeudi, toutes deux li\u00e9es \u00e0 un sujet tr\u00e8s sensible : les mani\u00e8res de ratifier ces trait\u00e9s de libre-\u00e9change n\u00e9goci\u00e9s, pour le compte des \u00c9tats membres, par la Commission europ\u00e9enne.\n\nLe secr\u00e9taire d\u2019\u00c9tat aupr\u00e8s du ministre de l\u2019Europe, Jean-Baptiste Lemoyne, a confirm\u00e9, mercredi soir, que \u00ab l\u2019entr\u00e9e en vigueur provisoire \u00bb de l\u2019essentiel de l\u2019accord de libre-\u00e9change entre le Canada et l\u2019UE (CETA) \u00ab se fera le 21 septembre \u00bb. La date avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par Juncker et le premier ministre canadien Justin Trudeau, en marge du G20 de Hambourg, d\u00e9but juillet. Le chapitre qui touche aux protections juridiques des investissements priv\u00e9s, l\u2019un des plus sulfureux, n\u2019est pas concern\u00e9 par cette entr\u00e9e en vigueur provisoire. Il faudra attendre un vote par le Parlement fran\u00e7ais, sans doute d\u2019ici la fin de l\u2019automne, pour conna\u00eetre l\u2019avenir de ce chapitre.\n\nDes ONG et d\u2019autres voix critiques du CETA exhortaient le gouvernement d\u2019\u00c9douard Philippe \u00e0 repousser cette entr\u00e9e en vigueur. Surtout depuis la publication d\u2019un rapport d\u2019\u00e9conomistes et de juristes, le 8 septembre, qui dresse un bilan plut\u00f4t critique des effets \u00e0 venir du CETA sur la sant\u00e9, le climat et l\u2019environnement (voir notre article). Or, ce rapport \u00e9tait une promesse de campagne d\u2019Emmanuel Macron. Le candidat d\u2019En Marche! s\u2019\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 \u00ab tirer toutes les conclusions \u00bb de l\u2019\u00e9tude et \u00e0 aller voir ses partenaires europ\u00e9ens pour le \u00ab faire modifier [\u2026], pour que la v\u00e9rit\u00e9 scientifique [\u2026] puisse \u00eatre entendue \u00bb. Le chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais semble aujourd\u2019hui l\u2019avoir oubli\u00e9.\n\nL\u2019annonce a d\u00e9clench\u00e9 l'ire des activistes, qui d\u00e9noncent un double discours de Paris sur le climat : d\u2019un c\u00f4t\u00e9, les positions volontaristes du ministre Nicolas Hulot, de l\u2019autre, l\u2019entr\u00e9e en vigueur du CETA qui, par exemple, pourrait doper les importations de gaz de schiste dans l\u2019UE. \u00ab Emmanuel Macron, Nicolas Hulot et le gouvernement sont confront\u00e9s \u00e0 leur premier crash-test climatique [\u2026] : il leur reste moins d\u2019une semaine pour suspendre la mise en application provisoire pr\u00e9vue au 21 septembre \u00bb, juge l\u2019\u00e9conomiste Maxime Combes, membre d\u2019Attac (sur son blog h\u00e9berg\u00e9 sur Mediapart). \u00ab Il faut beaucoup plus d\u2019ambition dans le plan gouvernemental contre les effets n\u00e9gatifs du CETA \u00bb, r\u00e2le de son c\u00f4t\u00e9 le d\u00e9put\u00e9 La R\u00e9publique en marche (LREM) Matthieu Orphelin, ancien porte-parole de Nicolas Hulot.\n\nHasard du calendrier, la Commission europ\u00e9enne a publi\u00e9 ce jeudi, \u00e0 Bruxelles, les mandats de n\u00e9gociation pour de futurs trait\u00e9s de libre-\u00e9change, avec l\u2019Australie et la Nouvelle-Z\u00e9lande. La Commission en a profit\u00e9 pour pr\u00e9parer le terrain \u00e0 une modification de la m\u00e9thode de ratification des accords de libre-\u00e9change. Le sujet peut para\u00eetre tr\u00e8s technique, mais il pose en fait des questions de fond sur la l\u00e9gitimit\u00e9 de ces trait\u00e9s dits de \u00ab nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00bb, dont le CETA est la premi\u00e8re version (parce qu\u2019ils ne se contentent pas de baisser les droits de douane, mais travaillent aussi \u00e0 l\u2019\u00e9laboration de normes communes).\n\nOn se souvient de l\u2019intense pol\u00e9mique qui avait menac\u00e9, une fois encore, de faire chavirer le CETA \u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 2016. Juncker et son \u00e9quipe de commissaires estimaient qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas n\u00e9cessaire de faire ratifier le trait\u00e9 par les parlements nationaux, en plus du Parlement europ\u00e9en, tout simplement parce que l\u2019essentiel de ce qui avait \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 touchait aux comp\u00e9tences europ\u00e9ennes, et non aux nationales (\u00ab EU-only \u00bb, dans le nom de code \u00e0 Bruxelles). Sous la pression et les vives critiques des capitales, Juncker avait d\u00fb reculer et accepter une ratification du CETA par les parlements nationaux. Ce qui a eu pour cons\u00e9quence de rallonger de plusieurs ann\u00e9es la ratification du CETA, qui doit encore passer par plus d\u2019une trentaine de parlements au sein de l\u2019UE.\n\nSur le fond, le pr\u00e9sident de la Commission continue de juger que ce type de ratification est non seulement tr\u00e8s long \u2013 il faut des ann\u00e9es pour que les parlements des 28 se prononcent \u2013, mais aussi risqu\u00e9 \u2013 chaque vote peut \u00e0 lui seul faire tomber le trait\u00e9. D\u2019o\u00f9 le projet de la Commission, d\u00e9voil\u00e9 ce jeudi, qui ne concerne que les futurs accords avec l\u2019Australie et la Nouvelle-Z\u00e9lande : se contenter d\u2019une ratification par le Parlement europ\u00e9en, souverain sur les trait\u00e9s commerciaux. C\u2019est possible, \u00e0 condition de mettre de c\u00f4t\u00e9 le volet le plus pol\u00e9mique, celui qui touche \u00e0 l\u2019investissement et \u00e0 l\u2019arbitrage priv\u00e9 (c\u2019est-\u00e0-dire aux garanties juridiques offertes aux investisseurs \u00e9trangers, pour les inciter \u00e0 investir en Europe), et sur lequel il est n\u00e9cessaire d\u2019obtenir l\u2019aval des capitales.\n\n\u00ab Ce sont des accords de libre-\u00e9change. Pour ne pas perdre de temps, nous n\u2019avons pas inclus de chapitre proprement dit sur l\u2019investissement. Mais \u00e9ventuellement, on pourra le faire plus tard \u00bb, a ainsi d\u00e9clar\u00e9 Cecilia Malmstr\u00f6m, la commissaire europ\u00e9enne au commerce, ce jeudi midi, \u00e0 Bruxelles, pour d\u00e9crire les textes pr\u00e9sent\u00e9s pour l\u2019Australie et la Nouvelle-Z\u00e9lande. L\u2019allusion est claire, pour les initi\u00e9s : cela permettra d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer les ratifications, puisque les accords ne seront pas consid\u00e9r\u00e9s comme \u00ab mixtes \u00bb (c\u2019est-\u00e0-dire devant \u00eatre ratifi\u00e9s par l\u2019UE mais aussi par les capitales).\n\nMediapart a d\u00e9j\u00e0 racont\u00e9 (ici) \u00e0 quel point le Brexit, en juin 2016, puis le bras de fer avec la Wallonie belge, sur le CETA, en octobre de la m\u00eame ann\u00e9e, ont laiss\u00e9 des traces au sein des services \u00ab commerce \u00bb de la Commission. En tentant de modifier la m\u00e9thode de ratification de ces trait\u00e9s, la Commission fait tout pour que le pr\u00e9c\u00e9dent wallon ne puisse plus se reproduire. C\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019une r\u00e9gion d\u2019Europe de 3,5 millions d\u2019habitants ne puisse plus \u00ab prendre en otage \u00bb l\u2019Europe tout enti\u00e8re, comme beaucoup de fonctionnaires europ\u00e9ens s\u2019en \u00e9taient agac\u00e9s, en off, \u00e0 l\u2019\u00e9poque. On peut juger ce choix inqui\u00e9tant. Il est surtout r\u00e9v\u00e9lateur, une fois de plus, de l\u2019incapacit\u00e9 de certains responsables bruxellois, \u00e0 accepter de se frotter au jeu d\u00e9mocratique, avec ce qu\u2019il implique de contre-pouvoirs, et au risque de l\u2019\u00e9chec."}], "nolenz": [{"Replies": {"BureauDeBois": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que ce n'est pas dans l'int\u00e9r\u00eat de ceux qui promeuvent ce genre d'accord. Tout ce qui fait consensus dans les classes dominantes n'a aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 \u00eatre mis dans le d\u00e9bat public, cela m\u00eame si l'opinion publique est contre."}], "bitflag": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {"bitflag": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {"bitflag": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Et pourtant c'est essentiel, on discute de l'int\u00e9r\u00eat public l\u00e0, contre les int\u00e9r\u00eats priv\u00e9s, \u00e7a me semble crucial que tout le monde sache de quoi il retourne. Je ne suis pas sur que ne serait-ce 5% de la population europ\u00e9enne sache de quoi on parle dans ces accords."}]}, "Body": "Je vois pas bien comment faire un grand d\u00e9bat public dans une UE \u00e0 27 autour des taxes d'importation sur les pi\u00e8ces automobiles vs les AOC sur les fromages.\n\nEn prime les parlements nationaux sont d\u00e9j\u00e0 consult\u00e9s donc un d\u00e9bat il peu d\u00e9j\u00e0 y en avoir \u00e0 ce niveau."}]}, "Body": "Non pas vraiment, en faire un d\u00e9bat public plut\u00f4t. Pas juste un site \u00e0 la mise en page aust\u00e8re et au contenu entass\u00e9 de mani\u00e8re r\u00e9barbative."}]}, "Body": "Tu veux dire en publiant ce genre de site Web sur un site de l'UE : [Le CETA expliqu\u00e9](http://ec.europa.eu/trade/policy/in-focus/ceta/ceta-explained/index_fr.htm) ?"}]}, "Body": "Alors pourquoi \u00e9viter la phase d'explication des int\u00e9r\u00eats de ces divers accords par le gouvernement ?"}]}, "Body": "On peut difficilement faire un r\u00e9f\u00e9rendum dans chacun des 27 pays de l'Union \u00e0 chaque accord international. Il y en as des milliers, qui font des centaines/milliers de pages assez techniques fruit d'ann\u00e9es de tractations."}], "Otowa": [{"Replies": {"Hardwarrior": [{"Replies": {"Otowa": [{"Replies": {"Hardwarrior": [{"Replies": {"Otowa": [{"Replies": {"Hardwarrior": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a eu plus de 50% d'abstention au \u00e9lections l\u00e9gislatives et plus de 60% aux europ\u00e9ennes. \u00c7a n'a rien chang\u00e9 mis \u00e0 part que les m\u00e9dias ont eu un sujet \u00e0 se mettre sous la dent pendant une soir\u00e9e. Aucune raison de penser que ce sera diff\u00e9rent avec l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. \n\nTa logique serait bonne si a un certain taux d'abstention, ou de vote blanc, le vote n'\u00e9tait pas pris en compte et \u00e9tait \u00e0 refaire. Mais l\u00e0 ce n'est pas le cas. Je ne pense aucunement que les politiques auraient des remords \u00e0 \u00eatre \u00e9lus avec une forte abstention. Surtout lorsqu'on sait l'importance qu'ils accordent \u00e0 la d\u00e9mocratie depuis le TCE refus\u00e9 en 2005 et adopt\u00e9 en 2007.\n\nEt tu n'as pas dis que les gens rendent l\u00e9gitimes les politiques qu'ils \u00e9lisent (proposition \u00e0 laquelle je m'opposerait mais qui demande une argumentation plus fournie), tu as dis : \n> les gens ont donn\u00e9 leur accord pour ne pas prendre de d\u00e9cisions eux-m\u00eames.\n\nOr, \u00e7a c'est compl\u00e9tement faux et c'est d\u00e9former le processus d\u00e9mocratique. Les gens s'expriment avec les outils qu'ils ont (et qui sont tr\u00e8s mauvais) pour influer sur les politiques men\u00e9es. Mais \u00e7a ne veut pas dire qu'ils ont donn\u00e9s leur accord pour que ces outils soient les seuls qu'ils aient. Ils ne l'ont pas fait, point final.\n\nFranchement \u00e7a m\u2019\u00e9c\u0153ure cette interpr\u00e9tation calomnieuse des institutions d\u00e9mocratiques. Personne n'a donn\u00e9 son accord pour que les politiques passent en force par 49.3 ou par ordonnances. M\u00eame le vote de l'assembl\u00e9 est tellement indirect et biais\u00e9 que c'en est d\u00e9gueulasse. "}]}, "Body": "Oui...et non... Que se passerait-il si on arrive un jour \u00e0 + de 50% d\u2019abstention \u00e0 un pr\u00e9sidentielle? Plus le temps passe, et plus il devient difficile pour les politiques de se revendiquer comme l\u00e9gitimes repr\u00e9sentants du peuples. \n\nTant que les gens se d\u00e9placent, il n'y a aucune raison de poser quelque question que ce soit...\n\nD'ailleurs, je ne dis pas que ceux qui ont vot\u00e9 l'ont fait \"pour l\u00e9gitimer\". Je dis que le fait qu'ils votent rendent les politiques qui acc\u00e8dent au pouvoir \"l\u00e9gitimes\"."}]}, "Body": "C'est d\u00e9gueulasse cette logique. \n\nM\u00eame si 1% des \u00e9lecteurs avaient vot\u00e9s celui qui aurait eu le plus de suffrage aurait gagn\u00e9. Donc les gens n'ont pas le choix. S'ils ne votent pas, un candidat pire que celui pour lequel ils souhaitaient voter serait \u00e9lu.\n\nEt puis il ne faut pas non plus oubli\u00e9 qu'on a eu un taux record d'abstention pour le second tour des pr\u00e9sidentielle et pour les l\u00e9gislatives. Un taux record. Sans compter le record de votes blancs et nuls pour le second tour.\n\nDonc c'est abjecte de dire que si ceux qui ont vot\u00e9s l'ont fait, c'est pour l\u00e9gitimer la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative. Quand tu risques d'avoir Le Pen / Fillon, tu votes parce que tu ne veux pas \u00e7a. Mais \u00e7a ne veut pas dire que tu pr\u00e9f\u00e8res la d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative \u00e0 la d\u00e9mocratie directe. \n\nD'ailleurs : \n> Dans un sondage OpinionWay publi\u00e9 par Les \u00c9chos du 18 janvier 2017, 89 % des personnes interrog\u00e9es pensent que les responsables politiques ne se pr\u00e9occupent pas assez de ce que \u00ab pensent les gens comme nous \u00bb, et 70 % pensent que la d\u00e9mocratie ne fonctionne pas bien. Pourtant, 56 % d\u00e9clarent s'int\u00e9resser \u00e0 la politique, et 46 % estiment que le vote aux \u00e9lections est le meilleur moyen de se faire entendre.\n\nSi tu votes pas, tu l'as dans les dents, si tu votes, tu l'as dans les dents. "}]}, "Body": "Ils ont particip\u00e9 au vote, l\u00e9gitimant le processus en place. "}]}, "Body": "Les gens ont vot\u00e9s pour avoir une d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative plut\u00f4t qu'une d\u00e9mocratie directe ?"}]}, "Body": "On continue \u00e0 le faire parce que les gens ont donn\u00e9 leur accord pour ne pas prendre de d\u00e9cisions eux-m\u00eames."}]}, "Body": "Je ne comprends pas pourquoi on continue d'imposer des choses aux gens, sans leur demander leur avis d'une part, ni m\u00eame leur expliquer le bien fond\u00e9 de la d\u00e9marche d'autre part (si tent\u00e9 qu'elle le soit dans le cas pr\u00e9sent).\n\nFaudra pas s'\u00e9tonner qu'il y ait de plus en plus de monde dans les rues."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}