{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70xc08/cherche_stage_\u00eele_de_france/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "pink", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70xc08/cherche_stage_\u00eele_de_france/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour tout le monde, je ne sais pas si c&#39;est le bon endroit pour ce genre de post mais je tente!\nJe suis actuellement \u00e9tudiante \u00e0 l&#39;EFPP en premi\u00e8re ann\u00e9e d&#39;\u00e9ducateur de jeunes enfants, je suis \u00e0 la recherche d&#39;un stage en cr\u00e8che de d\u00e9but novembre \u00e0 debut f\u00e9vrier, non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9.\nSi vous connaissez des gens ou si vous travaillez en cr\u00e8che (ou autres types d&#39;accueil collectifs pour les 0-3ans) contactez moi en MP.\nJe vous en serai \u00e9ternellement reconnaissante :D  </p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Aide / Help", "_replaced_more": false, "author": "kallimama", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 4, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "removal_reason": null, "created_utc": 1505762789.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70xc08", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Cherche stage \u00eele de France!", "banned_by": null, "id": "70xc08", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505791589.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70xc08/cherche_stage_\u00eele_de_france/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"gregmo07": [{"Replies": {"kallimama": [{"Replies": {"gregmo07": [{"Replies": {"kallimama": [{"Replies": {}, "Body": "Merci :) \n"}]}, "Body": ":( Sinon, dans les mairies, les associations... En tout cas bon courage!"}]}, "Body": "Enfait y'a les vacances et des jours o\u00f9 je serai en cours donc au final \u00e7a fait moins de 2 mois sur le terrain! \nJ'ai \u00e9cris, appeler, je suis all\u00e9 sur Place mais rien n'y fait :( "}]}, "Body": "\u00c9cris directement aux cr\u00e8ches. \n\nPar contre stage non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 c'est pas l\u00e9gal en th\u00e9orie pass\u00e9 2 mois. Tu auras le minimum \u00e0 savoir 400 et quelques."}], "kallimama": [{"Replies": {}, "Body": "Enfait y'a les vacances et des jours o\u00f9 je serai en cours donc au final \u00e7a fait moins de 2 mois sur le terrain! \nJ'ai \u00e9cris, appeler, je suis all\u00e9 sur Place mais rien n'y fait :( "}]}, "selftext": "Bonjour tout le monde, je ne sais pas si c'est le bon endroit pour ce genre de post mais je tente!\nJe suis actuellement \u00e9tudiante \u00e0 l'EFPP en premi\u00e8re ann\u00e9e d'\u00e9ducateur de jeunes enfants, je suis \u00e0 la recherche d'un stage en cr\u00e8che de d\u00e9but novembre \u00e0 debut f\u00e9vrier, non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9.\nSi vous connaissez des gens ou si vous travaillez en cr\u00e8che (ou autres types d'accueil collectifs pour les 0-3ans) contactez moi en MP.\nJe vous en serai \u00e9ternellement reconnaissante :D  \n", "suggested_sort": null}