{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70u3di/christine_angot_prise_en_flagrant_d\u00e9lit_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lesinrocks.com/2017/09/18/actualite/christine-angot-prise-en-flagrant-delit-de-mensonge-dans-onpc-11986581/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/IlmTGkgtlAh0L5EmN9Bw-vpnIJAnFx1Wwrgjw4oPjiQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Kwibuka", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 79, "edited": false, "domain": "lesinrocks.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 165, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 79, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/p3KKywE-NmIuszulQoVsWCinAs1AC8HLZ2SqnMIAeCk.jpg?s=49d5c06c1828a42ea634d00e75a4cc05"}, "variants": {}, "id": "g3Ea4zyQANEPA2CHupYvHL58tAXVmrHJzviQHTn8Dlk", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/p3KKywE-NmIuszulQoVsWCinAs1AC8HLZ2SqnMIAeCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9fe525adad9cc724f5b9e868ee73d18b"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/p3KKywE-NmIuszulQoVsWCinAs1AC8HLZ2SqnMIAeCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4c3d4cf6c1c550f5c52a6a7f23ab49dc"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/p3KKywE-NmIuszulQoVsWCinAs1AC8HLZ2SqnMIAeCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0d4da037bb0e356c7715ffdaf29c0503"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/p3KKywE-NmIuszulQoVsWCinAs1AC8HLZ2SqnMIAeCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c29436991cacd04bfdc213529f24dfcc"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/p3KKywE-NmIuszulQoVsWCinAs1AC8HLZ2SqnMIAeCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=96592fe1be429dfe88055ccdbfe2f637"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/p3KKywE-NmIuszulQoVsWCinAs1AC8HLZ2SqnMIAeCk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=325447439140f07394886abb240e8a8a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505730201.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70u3di", "pinned": false, "author_flair_css_class": "grd", "author_flair_text": "Groland", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Christine Angot prise en flagrant d\u00e9lit de mensonge dans ONPC", "banned_by": null, "id": "70u3di", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505759001.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70u3di/christine_angot_prise_en_flagrant_d\u00e9lit_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "Reprenez Natacha Polony .... c'est une chose de vouloir \u00e0 tout prix un chroniqueur et une chroniqueuse parce que c'est visiblement \u00e9crit dans la bible mais faut quand m\u00eame choisir soigneusement.\n\nZemmour et Naulleau .... putain \u00e7a s'\u00e9tait dr\u00f4le."}], "Anderztw": [{"Replies": {}, "Body": "-Votre candidate n'a pas d\u00e9noncer Dieudo pour son soutient!\n\nMais elle a pas dit oui non plus.\n\n-Pas d\u00e9noncer ses actions c'est les accepter!\n\nJe vous ai jamais entendu d\u00e9noncer Dieudo pour ses spectacles.\n\n-Ah mais moi c'est diff\u00e9rent je suis pas politicien!\n\n\nAngot qui se ridiculise de plus en plus apr\u00e8s fillon.\n\nTu pourrait la mettre face a Le Pen en 1v1 et Le Pen donnerait l'impression d'etre une intellectuelle.\n\n\n\n"}], "roscocoltrane": [{"Replies": {"Pantouflette": [{"Replies": {}, "Body": "qui s'est pris un 'salopard' sans rien avoir demand\u00e9, pas merci Corbi\u00e8re pour \u00e7a"}], "Kwibuka": [{"Replies": {"Fifix1990": [{"Replies": {"Angelo_0": [{"Replies": {"Fifix1990": [{"Replies": {}, "Body": "Et finir pay\u00e9 au SMIC, sans la moindre reconnaissance du travail accompli ? Nah, ta proposition est int\u00e9ressante, mais je passe. :p\n\nEncore que, faire 2-3 interventions en univ', \u00e7a me saucerait bien."}], "bflomat": [{"Replies": {}, "Body": "Mais encore? D\u00e9veloppe !"}]}, "Body": "Ha toi si tu fini pas prof j'me ronge un pied"}]}, "Body": "Vu."}]}, "Body": "Ok."}], "BeranPanasper": [{"Replies": {"z_plash": [{"Replies": {}, "Body": "...m\u00eame gamm\u00e9e"}]}, "Body": "Chacun sa croix."}]}, "Body": "Moi j'aime bien Dieudonn\u00e9."}], "Acm0xff": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {"Irkam": [{"Replies": {"Kwibuka": [{"Replies": {}, "Body": "Avec un ami comme toi, on n'a pas besoin d'ennemi"}]}, "Body": "T'as un lien ? C'est pour un ami."}]}, "Body": "Si si, elle avait fait une descente d'organe en direct, c'\u00e9tait beau."}], "Ohzein": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, c'est pour \u00e7a qu'elle a \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9e par Ruquier d'ailleurs"}], "eplusl": [{"Replies": {"BowieUndone": [{"Replies": {"eplusl": [{"Replies": {}, "Body": "Euh, ok. Je comprends pas pourquoi tu me dis \u00e7a. Je le sais."}, {"Replies": {}, "Body": "En fait je comprends pas pourquoi je me fais bas-voter.\nJe r\u00e9pondais par l'affirmative au gars au dessus de moi qui posait une question.\n\nEDIT: un mot."}]}, "Body": "Angot s'est d\u00e9clar\u00e9e pro-Valls par le pass\u00e9, m\u00eame si elle dit maintenant qu'elle n'appartient \u00e0 aucune boutique.   \nC'est dans l'article.\n\n"}]}, "Body": "C'\u00e9tait minable. Elle a pass\u00e9 10 min \u00e0 devenir toute rouge, \u00e0 insulter la personnalit\u00e9 de Fillon, le traiter de truand, lui dire qu'on sait tr\u00e8s bien ce qu'il a fait.\n\nC'\u00e9tait trop facile pour lui de la d\u00e9monter et se placer en victime, et montrer la mesure de son calme et de son charisme.\n\nAngot exemplifie tout ce qui ne va pas \u00e0 gauche. Elle devrait juste fermer sa gueule et laisser les gens intelligents travailler. La gauche a beaucoup \u00e0 offrir et se fait saboter par des cr\u00e9tins comme elle qui n'ont aucune substance dans leur argument.\nEn tant qu'\u00e9lecteur de gauche, je trouve \u00e7a dommage. Elle nous sabote sans le vouloir.\nM\u00e9lenchon serait peut \u00eatre pass\u00e9 par dessus Fillon au premier tour si elle avait pas \u00e9t\u00e9 l\u00e0 pour le faire mousser."}]}, "Body": "C'est bien elle qui s'\u00e9tait tellement rat\u00e9e qu'elle \u00e9tait parvenue \u00e0 faire passer Fillon pour le gentil pendant un d\u00e9bat avant la pr\u00e9sidentielle ?\n\n[Edit : [l'extrait en question](https://www.youtube.com/watch?v=h-56dNUk-Yo) ]"}], "Mezziaz": [{"Replies": {"SansConviction": [{"Replies": {"vieuxsuedois": [{"Replies": {}, "Body": "AMA?"}], "Amiral_Poitou": [{"Replies": {"Kwibuka": [{"Replies": {}, "Body": "j'ai presque envie de crucipoteler sur /r/beetlejuicing mais je serai oblig\u00e9 d'expliquer la blague"}]}, "Body": "> redditeur depuis 7 mois"}]}, "Body": "Je suis Christine."}], "Lukior": [{"Replies": {"_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "Tu reprendras bien de la tarte au fraise ?"}]}, "Body": "Il a des c\u00f4t\u00e9s cons mais des fois il est pas mal Corbi\u00e8re. "}]}, "Body": "Le clip est assez rigolo, parce-que Corbi\u00e8re impose un peu son rythme et la force a dire des trucs comme \"*Je ne suis pas une intellectuelle*\", ou \"*Je n'ai pas de convictions*\", \u00e7a m'a fait sourire."}], "Clloster": [{"Replies": {}, "Body": "En regardant l'\u00e9mission, j'ai \u00e9t\u00e9 content d'entendre Yann Moix parler parce que \u00e7a voulait dire que Christine Angot allait la fermer\n\nEt c'est dire !"}], "Krystall-g": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a ne m'\u00e9tonne gu\u00e8re de la savoir dans la clique des gens qui nous ont fait un bourrage de cerveau pour nous faire comprendre que la quenelle \u00e9tait une sodomie des victimes de la Shoah et qu'il fallait limite enfermer Dieudonn\u00e9 s\u00e9ance tenante pour menace \u00e0 la nation. Encore une qui se croit \u00e0 un niveau stratosph\u00e8rique alors qu'elle serait juste bonne \u00e0 \u00eatre speakerine. "}], "spacexfrance": [{"Replies": {"Ru93": [{"Replies": {}, "Body": "Ha trop bizarre! Je me demande comment ils ont bien pu se rencontrer. "}], "LudwigDeLarge": [{"Replies": {}, "Body": "Une artiste, on vous dit !"}]}, "Body": "Un truc marrant sur Angot. Elle avait eu une relation avec le chanteur  Doc Gyneco durant un temps. D\u00e9j\u00e0 l\u00e0 \u00e7a parait d\u00e9j\u00e0 assez bizarre comme association.\n\nL\u00e0 o\u00f9 \u00e7a tire sur le franchement paranormal c'est lorsqu'on voit qu'elle a sortit tout  un livre pour raconter sa vie sexuelle avec Doc Gyneco. \n\nExtrait : ( le March\u00e9 des Amants -2008 )\n\n\"Il \u00e9tait un peu d\u00e9\u00e7u que je refuse la sodomie, mais il ne se trompait pas de trou.\" (\u2026) \"Il me prenait, me mettait dos \u00e0 la fen\u00eatre, essayait de baisser mon pantalon pour introduire sa queue, en m\u2019immobilisant contre le mur et la fen\u00eatre. Ou alors j\u2019\u00e9tais \u00e0 mon bureau, il la sortait et la mettait devant ma bouche. \u2013 Bruno non, non, je te dis. Pas maintenant. Pas comme \u00e7a. \u2013 Si. \u2013 Non Bruno, je ne veux pas. Pas comme \u00e7a. \u2013 Allez, juste un petit peu.\"\n\n.\n\n\nQuand je vois cet extrait je m'imagine bien Angot en train d'\u00e9crire \u00e0 son bureau tandis que doc gyn\u00e9co entre la bite \u00e0 l'air - \" Allez Christine suce moi l\u00e0 juste un petit peu\".\n\nDu coup chaque fois que je vois sa t\u00eate \u00e7a me fait rire maintenant et pourtant dieu sait le bonheur que son visage rayonne. \n"}, {"Replies": {"vieuxsuedois": [{"Replies": {"spacexfrance": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "Si \u00e7a peut te faire du bien, j'aime bien ta fa\u00e7on de voir les choses."}]}, "Body": "Bien trouv\u00e9 mais non. \n\n1) Je ne regarde quasi jamais la TV et encore moins les talks show ou \u00e7a blablate sur des prouts de moustiques tout en pensant r\u00e9volutionner le monde avec leurs id\u00e9es bien-pensantes. \n\n2) Je n'aime pas les personnes agressives et qui passent leur temps \u00e0 juger les autres alors qu'ils n'ont rien accomplit.\n\n3) Et pour finir je n'aime pas non plus les extr\u00eames politiques (droite ou gauche).\n\n"}]}, "Body": "Tu ne serais pas Fran\u00e7ois Fillon, par hasard?"}]}, "Body": "Je n'appr\u00e9cie pas madame Angot, cette \u00e9mission et pour finir je n'aime pas non plus FI. Le combo ultime cette vid\u00e9o . Haha "}], "MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis ravi d'en voir certains ici reconna\u00eetre enfin que le sophisme par association est nul et non avenu. On en reparlera !\n\nPS : je vois qu'elle n'a toujours pas rendu son bracelet !"}], "NerosTie": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {}, "Body": ">Pas besoin de chercher plus loin chez cette non-intellectuelle sans conviction\n\nBah elle en a des convictions, et pour le coup elles sont assez claires."}], "TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"Shikatamo": [{"Replies": {"TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"Shikatamo": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a d\u00e9pends si tu fixe les lois et les r\u00e8gles de la validit\u00e9 d'une opinion de mani\u00e8re _subjective_ ou non !"}]}, "Body": "C'\u00e9tait juste une taquinerie, navr\u00e9 de ne pas avoir r\u00e9ussi \u00e0 le faire sentir. Je pr\u00e9cise donc avec \"[...] valide et justifi\u00e9e, et taisez vous sinon je hurle\".\n\nEt puisqu'il semblerait que l'on soit particuli\u00e8rement attach\u00e9 \u00e0 la s\u00e9mantique, allons-y. Au sens logique o\u00f9 je l'ai employ\u00e9:\n\n> Valide: ce qui r\u00e9pond \u00e0 des lois et \u00e0 des r\u00e8gles, les unes et les autres \u00e9tant pos\u00e9es pr\u00e9alablement.\n\nJe doute par cons\u00e9quent de la probabilit\u00e9 que *toute* opinion subjective soit *valide*. J'vais pas rentrer dans les d\u00e9tails qui me pousseraient m\u00eame \u00e0 affirmer une incompatibilit\u00e9 entre opinion et validit\u00e9, mais y'a de quoi dire je pense ...\n\n"}], "Rodalan": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf si cette personne n'est pas de gauche."}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Valide/invalide est bof pour qualifier une opinion. C'est fondamentalement subjectif, et purement th\u00e9orique. De fait, la loi pu les r\u00e8gles n'ont pas grand chose \u00e0 y voir."}], "wilun": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf Hitler."}]}, "Body": "Par d\u00e9finition toute opinion subjective comme le fait \"d'aimer bien\" quelqu'un est valide non ?"}], "obvious_freud": [{"Replies": {"lecollectionneur": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'origine italienne et c'est n'importe quoi. La pizza sans sauce tomate c'est une minorit\u00e9 ou qu'on se trouve en Italie parce que c'est d\u00e9gueu. "}], "myschlongsprettylong": [{"Replies": {"obvious_freud": [{"Replies": {"myschlongsprettylong": [{"Replies": {}, "Body": "Honn\u00eatement, (je suis belge donc vaguement objectif) j'ai l'impression que les fran\u00e7ais et leur cuisine se *basent* sur une tradition, l\u00e0 ou les italiens s'y cantonnent, comme si toute innovation ou touche de modernit\u00e9 allait effacer 2000 ans d'histoire. C'est pas le cas uniquement au niveau culinaire d'ailleurs."}]}, "Body": "> En m\u00eame temps, les italiens on toujours quelque chose \u00e0 dire sur la bouffe.\n\nC'est pas du tout comme les fran\u00e7ais /s."}]}, "Body": "> En plus tous les italiens te diraient \n\nEn m\u00eame temps, les italiens on toujours quelque chose \u00e0 dire sur la bouffe. La vraie nourriture italienne, ca se limite \u00e0 la cuisine de leur mamma, et celle de la mamma du voisin est une aberration immangeable qui chie sur la tradition."}]}, "Body": "> que l'on parle d'une pizza 4 fromages\n\nSur le sujet il faut surtout \u00eatre pr\u00e9cis, parce que s'il on y colle de l'emmental de la raclette ou je ne sais quel autre buche de ch\u00e8vre c'est quand m\u00eame assez abus\u00e9. \n\nEn plus tous les italiens te diraient que la 4 fromages, c'est sur une pizza bianca - sans tomate - parce que c'est d\u00e9j\u00e0 bien assez de boulot pour ton estomac."}], "mudpizza": [{"Replies": {"inckorrect": [{"Replies": {}, "Body": "Du moment qu'ils sont pas pro palestiniens"}], "natu181": [{"Replies": {"mudpizza": [{"Replies": {}, "Body": "On est des douzaines! Des douzaines!"}]}, "Body": "Ceci."}], "dr_zex": [{"Replies": {}, "Body": "Renseignez-vous."}], "TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {}, "Body": "Encore un coup de dumping des Annunaki, c'est de leur faute si ces pauvres sauriens sont pass\u00e9s de mode ..."}]}, "Body": "Je vais me faire probablement downvoter, mais je trouve que les l\u00e9zards de b\u00e9telgeuse sont franchement pas aussi brinbolants que tout le monde dit."}], "backtolurk": [{"Replies": {"TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"MadlibVillainy": [{"Replies": {}, "Body": "\"C'est dans mon livre ! \"\n\nOn s'en est tap\u00e9 des barres sur Alain Soral avec des potes, c'est du stand up \u00e0 ce niveau l\u00e0. \"La p'tite fiotte de canal\" c'est un grand moment. "}]}, "Body": "\"C'est v\u00e9rifiable 'hein, faut l'savoir hein\" "}]}, "Body": "\"C'est pas moi qui l'dit, hein\", j'aime bien aussi."}], "Lukior": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"TheOlympicFacepalm": [{"Replies": {}, "Body": "C'est tout expliqu\u00e9 dans Le manuscrit."}]}, "Body": "Le quoi? Oo"}]}, "Body": "On a fr\u00f4l\u00e9 le point tardigrade, effectivement. "}], "Dunedune": [{"Replies": {}, "Body": "Je pr\u00e9f\u00e8re \"\u00c9duquez-vous\""}]}, "Body": "> Il y a un mec que j\u2019aime bien, mais il ne faut pas le dire, car personne ne l\u2019aime : Valls. Je l\u2019aime bien.\n\nUn bel exemple de \"mon opinion n'est pas commune, voir impopulaire, donc elle est valide\". Ca \u00e0 l'avantage de pouvoir \u00eatre utilis\u00e9 sans se soucier du sujet: que l'on parle d'une pizza 4 fromages ou des l\u00e9zards de B\u00e9telgeuse. \n\nManquait plus que le \"Renseignez-vous\" \u00e0 la fin et j'aurais ris au lieu de glousser."}], "keepthepace": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {}, "Body": "Manu est un homme de challenge!"}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {"IamAcovertOps": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {"Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {"Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {}, "Body": "Ben... je sais pas, j'ai d\u00fb manquer l'\u00e9pisode o\u00f9 Valls disait que ses d\u00e9cisions liberticides \u00e9taient inspir\u00e9es par les r\u00e9gimes communistes ou une id\u00e9ologie marxiste. Qu'est ce qui te pousse \u00e0 penser que le mec qui trouvait que le socialisme \u00e9tait une philosophie d\u00e9pass\u00e9e avait un faible pour le stalinisme?"}]}, "Body": "Pourquoi? Le totalitarisme (dont la censure des opinions dissidentes et le d\u00e9dain pour les droits de l'homme) est historiquement commun aux r\u00e9gimes communistes et fascistes. Ce qui les distingue surtout c'est la question de la propri\u00e9t\u00e9 et la vision du peuple."}]}, "Body": "Absolument. \n\nCependant il est assez clair que dans le cas de Valls, c'est pas d'un amour des r\u00e9gimes communistes que lui vient cette m\u00e9fiance pour la r\u00e9flexion."}]}, "Body": "C'est aussi une caract\u00e9ristique de beaucoup de r\u00e9gimes communistes (notamment en Asie)."}]}, "Body": "C'est de l'anti-intellectualisme, une des caract\u00e9ristiques du fascisme."}]}, "Body": "Surtout quelqu'un qui dit qu'expliquer, c'est excuser. C'est surtout \u00e7a."}], "Maccullenj": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "J'avais jamais remarqu\u00e9 mais il l'a parfois, effectivement. "}]}, "Body": "N'oublie pas la pose mussolinienne, gueule de bouledogue et menton en avant."}], "champolliom": [{"Replies": {"LadyDanaee": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {}, "Body": "Perso je pense (et je sais \u00eatre en minorit\u00e9, m\u00eame sur ce sub) que Valls est, r\u00e9ellement, un fasciste qui aurait d\u00e9truit la France s'il \u00e9tait au pouvoir. Dans un second tour Valls-Le Pen, je n'aurais pas pu aller voter.\n\nJe n'aime pas Macron pour d'autres raisons, mais je lui sais gr\u00e9 de nous avoir \u00e9vit\u00e9 ce sc\u00e9nario."}], "Argh3483": [{"Replies": {"lecollectionneur": [{"Replies": {}, "Body": "Ouah m\u00eame ici t'arrive \u00e0 parler de Maduro. C'est maladif a ce point l\u00e0, va consulter"}]}, "Body": ">Ah, je te trouve dur\n\nIl a raison. On est sur un sub o\u00f9 tu te fais traiter de sale mouton de droite/idiot utile de l'imp\u00e9rialisme si tu ne respectes pas Fidel Castro ou te m\u00e9fies de Maduro, mais par contre qualifier Valls de fasciste \u00e7a passe cr\u00e8me.\n\nA un moment faut assumer le circlejerk."}]}, "Body": "Ah, je te trouve dur, il explique son point de vue au moins, sans passer par \"si t'es pas d'accord t'en es un\". Ca aurait \u00e9t\u00e9 plus correct, s'il avait dit qu'il avait des \"tendances fascistes\"? "}], "keepthepace": [{"Replies": {"champolliom": [{"Replies": {}, "Body": "C'est marrant tu n'as toujours pas avanc\u00e9. Quand on r\u00e9p\u00e8te \u00e0 longueur de journ\u00e9e que les partis communistes n'ont pas de lien avec le communisme alors quand on parle de fascisme au sens strict, on doit avoir un rapport direct avec le r\u00e9gime mussolinien. \n\n"}]}, "Body": "\u00c7a te surprendra peut-\u00eatre mais en effet, fascisme et communisme ne sont pas des sym\u00e9triques. Le communisme a une d\u00e9finition assez pr\u00e9cise: collectivisation des moyens de productions. Le fascisme, lui n'en a pas et d\u00e9signe un ensemble de syst\u00e8mes tr\u00e8s diff\u00e9rents, du nazisme, du fascisme mussolinien, du franquisme, du r\u00e9gime de Salazar ou de celui de la Gr\u00e8ce des colonels. \n\nOn a tent\u00e9 d'en extraire des caract\u00e9ristiques et on a donn\u00e9, par extension, \u00e0 ce corps commun, le nom de celui de ces r\u00e9gime dont la pens\u00e9e \u00e9tait la plus floue. \n\nC'est facile de dire qui est et n'est pas communiste: c'est quelqu'un qui ne pr\u00f4ne pas la propri\u00e9t\u00e9 collective des entreprises. Fasciste, c'est plus difficile car les caract\u00e9ristiques sont bien moins nettes. Valls coche beaucoup de cases: anti-intellectuel, port\u00e9 sur l'action plut\u00f4t que sur la r\u00e9flexion, obsession d'un ennemi ext\u00e9rieur, consid\u00e8re les droits de l'homme comme un obstacle. Mais en effet, apr\u00e8s \u00e7a, il \u00e9tait pas particuli\u00e8rement misogyne, anti-\u00e9lite ou raciste. Mais au contraire de communiste, y a pas un trait qui permet de d\u00e9terminer qui est ou non fasciste."}]}, "Body": "J'adore ce subreddit, si tu utilises le mot communisme et qu'il ne colle pas \u00e0 la d\u00e9finition pr\u00e9cise alors tu vas te prendre une discussion de plusieurs commentaires mais par contre tu peux utiliser fascisme n'importe comment et en plus dire que tu as r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 son usage et il n'y a pas de probl\u00e8me.\n\nTu m'expliqueras quelle est la vision de l'homme nouveau selon Valls alors."}], "shalli": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {}, "Body": "> Pour l'anti-intellectualisme je ne vois pas \u00e0 quoi tu fais r\u00e9f\u00e9rence.\n\n\u00abExpliquer c'est excuser\u00bb\n\net toute son approche de l'anti-terrorisme et du radicalisme montrait qu'il se foutait des \u00e9tudes et des conclusions des personnes qui ont \u00e9tudi\u00e9 la question.\n\nPour le reste, oui, c'est de l'opinion. "}]}, "Body": "Pour l'anti-intellectualisme je ne vois pas \u00e0 quoi tu fais r\u00e9f\u00e9rence. Pour le reste, je trouve que ca en fait quelqu'un d'autoritaire, pas suffisant \u00e0 mon sens pour en faire un fasciste. Mais bon l\u00e0 comme tu dis on entre dans le registre de l'opinion. Pour ma part, Valls-Le Pen y'a pas photo quand on parle fascisme.\n\n\n"}]}, "Body": "Voila ce que j'en vois:\n\n- son anti-intellectualisme\n- son go\u00fbt pour la censure (je trouve l'humour de Dieudo de mauvais go\u00fbt, mais \u00e7a me fait chier qu'on censure des humoristes dans mon pays)\n- les assignations \u00e0 domicile sans passer par un juge, cens\u00e9es \u00eatre pour les terroristes mais au final utilis\u00e9es contre des \u00e9colos\n- la demande de suspension des droits de l'homme aupr\u00e8s de la CEDH suite aux attentats terroristes\n\nJe pense que pr\u00e9sident, il aurait \u00e9t\u00e9 dictatorial et conservateur. Je sais que cette opinion est pol\u00e9mique sur ce sub, mais c'est la mienne. Dans un second tour Valls-Le Pen, j'aurais pas pu aller voter."}]}, "Body": "Je pense que Valls a voulu faire preuve d'autorit\u00e9, pas remettre en cause l'Etat de droit. Il etait avant tout soucieux de son image \"d'homme fort\" et pensait que ses coups de menton allaient lui ouvrir les portes du pouvoir en contrastant avec la mollesse d'Hollande. On a \u00e0 faire \u00e0 un opportuniste pas tr\u00e8s fin, pas \u00e0 un facho. Je sais bien que tu ne le d\u00e9signais pas en temps que fasciste au sens historique mais je trouve dommage de banaliser l'usage de tels mots. Concr\u00e8tement c'est quoi qui te pousse \u00e0 le mettre dans cette case ?  J'avais lu ce texte d'Umberto Eco sur ce sub il y a quelques temps (c'etait peut etre toi qui l'avais post\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque ?). Je n'y retrouve pas les th\u00e9matiques d\u00e9velopp\u00e9es dans les actions de Valls.\n"}]}, "Body": "Fasciste dans le sens strict, il n'y en a plus. Le fascisme \u00e9tait la philosophie politique de Mussolini.\n\nDans le sens moderne \u00e7a d\u00e9signe une personne qui promeut l'autoritarisme et l'\u00e9tat policier au d\u00e9pens de l'\u00e9tat de droit. \u00c7a me semble bien d\u00e9signer Valls. Pas besoin de soutenir ouvertement le KKK pour \u00eatre fasciste, ne laissez pas Trump vous faire croire qu'il n'y a qu'une seule fa\u00e7on de le faire.\n\nIl y a une autre d\u00e9finition moderne du fascisme, le [ur-fascism](http://www.nybooks.com/articles/1995/06/22/ur-fascism/) d'Umberto Eco, qui a v\u00e9cu sous le r\u00e9gime de Mussolini et tent\u00e9 de comprendre pourquoi on utilise \"fascisme\" au lieu de par exemple \"nazisme\" ou \"franquisme\" pour d\u00e9signer une dictature lambda.\n\nNon, j'utilise pas ce mot \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re et je pense que Valls \u00e9tait, dans ses id\u00e9es, dans cette optique autoritaire. Si ses actions ne l'ont pas \u00e9t\u00e9 autant c'est je pense parce qu'il \u00e9tait le seul dans l'\u00e9quipe dans cette mentalit\u00e9."}]}, "Body": "Mouai fasciste faut le dire vite quand m\u00eame. C'est pas un concept abstrait, ca caract\u00e9rise des dirigeants qui ont r\u00e9ellement exist\u00e9 et dont on \u00e9tait loin sous Valls."}], "Theosiel": [{"Replies": {}, "Body": "> oui, j'appelle \u00e7a un fasciste.\n\nBah c'est pas vraiment le bon terme. Ce que tu d\u00e9cris, ce sont des aspects autoritaires qu'on retrouve chez le fascisme, mais pas que...\n\nDis que Valls est un tyran \u00e0 la petite semaine, un aspirant dictateur avec des illusions de grandeurs, un totalitariste en puissance qui jouit en r\u00eavant \u00e0 l'instauration d'un r\u00e9gime autoritaire en France ( \u00e0 condition que ce soit lui au pouvoir), mais pas que c'est un fasciste."}], "Argh3483": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"keepthepace": [{"Replies": {}, "Body": "Le l\u00e9galisme n'est pas une garantie contre le fascisme. Hitler, P\u00e9tain ont obtenu le pouvoir de fa\u00e7on l\u00e9gale. Le fait qu'il ait \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 de passer par cet article pr\u00e9vu en cas de guerre pour une chose qui rel\u00e8ve d'une affaire de police est typique de la fa\u00e7on dont le fascisme s\u2019empare typiquement du pouvoir.\n\n> Et donc toi tu ferrais rien de plus que d'aller voter pour combattre le fascime et donc si un fasciste prend le pouvoir, tu te dira: 'bah le peuple \u00e0 vot\u00e9, tant pis'\n\nTu me demandes quoi faire contre le d\u00e9put\u00e9 Valls et les autres d\u00e9put\u00e9s fascistes. Je te le dis. Contre un pr\u00e9sident fasciste, il faut r\u00e9sister, comme on peut, ou on peut, avec les moyens qu'on a. "}]}, "Body": "Tu as lu ton article? la demande de d\u00e9rogation est pr\u00e9vues par la constitution europ\u00e9enne et a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e et le cour europ\u00e9enne et cette derni\u00e8re a le dernier mot si elle est interpell\u00e9e.\n\nEst-ce que la constitution europ\u00e9enne est fasciste? et franchement \u00e7a fait nettement moins peur le fascisme si le fasciste il doit respecter la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme.\n\nEt donc toi tu ferrais rien de plus que d'aller voter pour combattre le fascime et donc si un fasciste prend le pouvoir, tu te dira: 'bah le peuple \u00e0 vot\u00e9, tant pis'"}]}, "Body": "Parce que [par morceaux c'est mieux qu'en bloc](http://www.lemonde.fr/attaques-a-paris/article/2015/11/27/etat-d-urgence-la-france-envisage-de-deroger-a-la-convention-europeenne-des-droits-de-l-homme_4819057_4809495.html)? \n\nEn effet c'est pas l'ensemble des droits qui \u00e9taient concern\u00e9s, mais le droit \u00e0 un proc\u00e8s \u00e9quitable, il me pla\u00eet bien quand m\u00eame.\n\n\n> Et apr\u00e8s si Valls est dangereux et fasciste, qu'est-ce que tu recommande de faire concr\u00e8tement?\n\nDe pas voter pour lui.\n\n> et on fait la m\u00eame chose pour tout les \u00e9lus de droites qui ont des id\u00e9es un peu identique? \n\nOui."}]}, "Body": "> Entre balayer \u00e7a du revers de la main et accepter sans gueuler qu'on suspende les droits de l'homme en France y a peut-\u00eatre un juste milieu non?\n\nFaut pas exag\u00e9rer, Valls n'a pas suspendu les droits de l'homme tout en bloc. \n\nEt apr\u00e8s si Valls est dangereux et fasciste, qu'est-ce que tu recommande de faire concr\u00e8tement? on lui retire son mandat de d\u00e9put\u00e9? car bon les fascistes dangereux il faut pas leur laisser au pouvoir non? et on fait la m\u00eame chose pour tout les \u00e9lus de droites qui ont des id\u00e9es un peu identique? "}]}, "Body": "> Autant j'aime pas du tout Valls mais 200 personnes assassin\u00e9es par des terroristes en 1 an et demi c'est pas non plus n\u00e9gligeable, tu peux pas balayer \u00e7a de c\u00f4t\u00e9 comme \u00e7a...\n\nAbsolument d'accord.\n\nEntre balayer \u00e7a du revers de la main et accepter sans gueuler qu'on suspende les droits de l'homme en France y a peut-\u00eatre un juste milieu non? \n\nValls est dangereux pour la r\u00e9publique et l'\u00e9tat de droit parce que ses id\u00e9es ne sont pas compatibles avec ces derniers. Je pense qu'il \u00e9tait pour la France une menace aussi grande que Marine Le Pen. \n\nTu peux penser ce que tu veux de cette opinion, mais quand j'utilise \u00abfasciste\u00bb pour l'exprimer, je le pense avec toute la force que ce mot contient."}]}, "Body": ">qui demande une dispense d'ob\u00e9ir aux droits de l'homme parce que trois types avec des kalashs ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la police\n\nAutant j'aime pas du tout Valls mais 200 personnes assassin\u00e9es par des terroristes en 1 an et demi c'est pas non plus n\u00e9gligeable, tu peux pas balayer \u00e7a de c\u00f4t\u00e9 comme \u00e7a...\n\nAh et \"fascisme\" c'est comme pour \"bolch\u00e9visme\" ou \"g\u00e9nocide\", utiliser des termes aussi forts pour tout et n'importe quoi revient \u00e0 leur retirer leur force. En gros, si tout est fasciste, alors rien ne l'est."}], "Irkam": [{"Replies": {}, "Body": "Un fasciste \u00e7a reste discutable autant qu'on le voudra. Par contre une belle petite fumure, un gros encul\u00e9, un enfant de putain, une raclure de pelle \u00e0 merde, un r\u00e9sidus de foutre... l\u00e0 c'est bien lui."}]}, "Body": "Je suis bien d'accord. En l'occurrence je p\u00e8se soigneusement mes mots. Un type qui prolonge l'\u00e9tat d'urgence pour des motifs frivoles, qui demande une dispense d'ob\u00e9ir aux droits de l'homme parce que trois types avec des kalashs ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la police, et qui utilise les lois anti-terroristes pour assigner \u00e0 r\u00e9sidence des opposants politiques, oui, j'appelle \u00e7a un fasciste."}], "JeanneHusse": [{"Replies": {"Theosiel": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"Theosiel": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"Theosiel": [{"Replies": {"Zbradaradjan": [{"Replies": {}, "Body": "Expliquer une blague, c'est comme r\u00e9chauffer un plat au micro onde : l'assiette est chaude apr\u00e8s."}, {"Replies": {}, "Body": "Expliquer une blague, c'est comme r\u00e9chauffer un plat au micro onde : l'assiette est chaude apr\u00e8s."}]}, "Body": "La citation exacte de Vallsounet, c'est \"Expliquer, c'est d\u00e9j\u00e0 vouloir un peu excuser.\" Au vu du contexte, tu r\u00e9pondais en citant Valls de fa\u00e7on sarcastique. J'ai donc trouv\u00e9 amusant de rebondir en faisant semblant de prendre tes propos aux s\u00e9rieux, et en te sugg\u00e9rant, via une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 la citation originale, une att\u00e9nuation de ton propos (\"juste *d\u00e9j\u00e0 vouloir un peu excuser*\" \u00e0 la place de \"*excuser*\")\n\nDans la continuation, puisque tu me r\u00e9ponds \"Non\" de fa\u00e7on succincte, je te demande si tu veux que je t'explique (ou, en termes Vallsiens, que je t' *explique d\u00e9j\u00e0 un peu* )\n\n> *Expliquer une blague, c'est comme diss\u00e9quer une grenouille. On la comprend beaucoup mieux, mais elle marche plus du tout.*"}]}, "Body": "A moins que j'ai mal compris ta phrase, je suis absolument pas d'accord qu'expliquer c'est \"vouloir un peu\" excuser. "}]}, "Body": "Tu veux que je t'excuse d\u00e9j\u00e0 un peu ?"}]}, "Body": "Non. "}]}, "Body": "Pas compl\u00e8tement, hein, juste d\u00e9j\u00e0 vouloir un peu."}]}, "Body": "Expliquer, c'est excuser. "}]}, "Body": "> fasciste\n\nMal nommer les choses, c'est ajouter au malheur du monde."}]}, "Body": "> car personne ne l\u2019aime\n\nFaut pas \u00eatre injuste. C'est juste un type qui a pas encore trouv\u00e9 son public. Il faut dire que faire fasciste au PS, c'est pas super \u00e9vident non plus."}], "LudwigDeLarge": [{"Replies": {}, "Body": "Lui je l'aime bien mais lui je l'aime pas, alors il doit d\u00e9gager\u2026 [\u00c7a me fait penser \u00e0 cet extrait de Malcolm](https://www.youtube.com/watch?v=EKcwF-0yLBA)"}]}, "Body": "> \"Je ne voulais pas que La France insoumise passe. Je ne les aime pas. M\u00e9lenchon, soi-disant un tribun, qui appelle son auditoire 'les gens', c\u2019est insupportable. Et je n\u2019aime pas ce qu\u2019ils ont dans le cr\u00e2ne, quand ils soutiennent des manifestations propalestiniennes comme celle de Barb\u00e8s. (...) Il y a un mec que j\u2019aime bien, mais il ne faut pas le dire, car personne ne l\u2019aime : Valls. Je l\u2019aime bien.\"\n\nPas besoin de chercher plus loin chez cette non-intellectuelle sans conviction."}], "MathlePicard": [{"Replies": {"Kwibuka": [{"Replies": {"MathlePicard": [{"Replies": {"Kwibuka": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "C'est loin d'\u00eatre n\u00e9gligeable.\n\nSe d\u00e9sister, c'est renoncer \u00e0 une candidature en cours de validit\u00e9 au profit d'un autre. C'est le sacrifice d'un statut particulier, qu'il n'avait d\u00e9j\u00e0 plus.\n\nAppeler \u00e0 voter pour, n'importe qui peut le faire. Nul besoin d'\u00eatre candidat."}]}, "Body": "Franchement la diff\u00e9rence entre \"se d\u00e9sister pour\" et \"appeler \u00e0 voter pour\" est n\u00e9gligeable. Dire que la candidate FI a accueilli les voix n'est pas non plus abus\u00e9 si elle n'a pas d\u00e9savou\u00e9 le soutient de Dieudonn\u00e9. L'article en fait des caisses pour pas grand chose en fait."}]}, "Body": "> Angot sur le fond n'a pas menti. Sur la forme le terme employ\u00e9 est inexact.\n\nIl excuse un propos faux en partant du principe qu'elle se trompe, ce qui est possible, bien entendu.\n\nN\u00e9anmoins, on peut l\u00e9gitimement consid\u00e9rer qu'elle sait ce qu'elle dit, \u00e9tant \u00e9crivain et juriste, et qu'elle ment donc d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment."}]}, "Body": "Je vois pas ce qu'il y a de faux dans ce qu'il dit."}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s \u00e9l\u00e9gant, cette p\u00e9riphrase."}]}, "Body": "Tu oses tout en fait "}], "Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "On peut se demander si elle n'a pas orient\u00e9 l'impr\u00e9cision pr\u00e9cis\u00e9ment pour tackler Corbi\u00e8re a ce sujet la. Ca ne me surprendrait pas, perso."}], "Maccullenj": [{"Replies": {"Thauwt": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "C'est possible, en effet.\n\nOu alors elle est chroniqueuse en trash TV et opposante politique, ce qui lui fait deux raisons de chercher la pouille."}]}, "Body": "Honn\u00eatement dans l'instant \u00e7a peut \u00eatre dur de trouver des mots pr\u00e9cis. D'ailleurs elle a dit plusieurs fois que c'est difficile de s'exprimer (\"c'est pour \u00e7a qu'il y a la litt\u00e9rature\"). Et puis on peut oublier les raisons de ses opinions rendant l'exposition de ses derni\u00e8res confuse. Ceci dit je suis loin de l'appr\u00e9cier..."}]}, "Body": "Elle est \u00e9crivain apr\u00e8s de \u00e9tudes de droit. Je suis convaincu qu'elle est parfaitement consciente de ce que portent les termes qu'elle utilise.\n\nSoit elle est inform\u00e9e de la situation, et elle ment d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment, soit elle s'empare d'une situation qu'elle ne connait pas, et elle manque alors d'int\u00e9grit\u00e9.\n\nFranchement, sa situation me parait ind\u00e9fendable."}]}, "Body": "Mais ce n'est pas juste un probl\u00e8me de vocabulaire alors. Ce qu'elle voulait dire c'est que dieudonn\u00e9 a appel\u00e9 \u00e0 voter pour la cnadidate FI au second tour et que elle n'a pas dit qu'elle ne voulait pas des voix de dieudo. \nAngot sur le fond n'a pas menti. Sur la forme le terme employ\u00e9 est inexact. Mais de la \u00e0 parler de mensonge...."}]}, "Body": "Angot a dit que Dieudonn\u00e9 s'\u00e9tait desist\u00e9 au second tour au profit d'Amrani ce qui est faux dans la mesure o\u00f9 il n'\u00e9tait m\u00eame pas qualifi\u00e9 au second tour donc ne pouvait pas renonc\u00e9 \u00e0 ce qu'il n'avait tout simplement pas. C'est l\u00e0 qu'est le mensonge. Je t'invite \u00e0 lire la r\u00e9ponse de Amrani qui est tr\u00e9s claire.\n\nhttps://twitter.com/AmraniRabate17/status/909491838578577410"}], "Clloster": [{"Replies": {}, "Body": "Quand bien m\u00eame, un \u00e9lu est jamais responsable de ceux qui votent pour lui, tant que \u00e7a change pas sa ligne"}]}, "Body": "n'est ce pas plut\u00f4t le journal les inrock qui ment ?\nJe n'ai as lu o\u00f9 elle avait menti. Elle a dit que la candidate FI n'avait pas refus\u00e9 les voix de dieudo ce que le journal confirme."}], "Bandard": [{"Replies": {}, "Body": "Au passage quel g\u00e9n\u00e9rique horrible cette \u00e9mission !"}], "simplyanotheralt": [{"Replies": {}, "Body": "> En expliquant que la candidate LFI avait accueilli les voix de l'ancien humoriste Dieudonn\u00e9, aux l\u00e9gislatives dans l'Essonne, Christine Angot a tout simplement menti, dans ONPC.\n\nNan mais n'importe quoi. Ah ouais l\u00e0 ca y \u00e0 pas \u00e9t\u00e9 avec le dos de la cuillere tssk"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "De Christine Angot :\n\n> Je n'ai pas de convictions [politiques]. Je ne suis pas une intellectuelle, je suis une artiste.\n\nBref, elle n'a strictement aucun int\u00e9r\u00eat. Elle est tellement, *tellement* nulle qu'elle avait r\u00e9ussi \u00e0 renforcer *Fillon* lors de la pr\u00e9sidentielle lors de son passage t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 (faut l'faire). Elle n'a de plus aucun talent litt\u00e9raire. Elle n'est connue que par l'exploitation voyeuriste qu'elle a faite des viols qu'elle a subi."}], "jaguass": [{"Replies": {"Kwibuka": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait un tel bon moment de v\u00e9rit\u00e9 que j'aurais aim\u00e9 que Corbi\u00e8re insiste dessus"}], "Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "Il y en a tellement plus depuis si longtemps que tout le monde se r\u00e9f\u00e8re \u00e0 Marx /s"}], "LemonNenuphar": [{"Replies": {}, "Body": "Putain la vache, j'avais saut\u00e9 ce moment. Ce malaise. Tu vois dans le regard des gens : \"on aurait du l\u2019arr\u00eater avant maintenant il est lanc\u00e9 c'est trop tard\" et une minute plus tard : \"on aurait du l\u2019arr\u00eater il y a une minute maintenant c'est trop tard\""}]}, "Body": "Dans la [vid\u00e9o](http://www.dailymotion.com/video/x6113hp) qui est sur le lien, \u00e0 44:15, y'a un moment qui fait presque autant piti\u00e9. Corbi\u00e8re demande \"O\u00f9 sont ils, aujourd'hui, ces grands intellectuels qu'on avait avant?\", ce \u00e0 quoi le plateau - en mode suce-boule - r\u00e9pond \"Bah, il y a Daniel Rondeau\", ici pr\u00e9sent. A peine g\u00ean\u00e9, ce dernier r\u00e9agit et commence \u00e0 radoter une histoire plate et sans int\u00e9r\u00eat dont je n'ai toujours pas compris le rapport. Chou blanc. "}, {"Replies": {"LudwigDeLarge": [{"Replies": {}, "Body": "Et contrairement \u00e0 ce qu'on a pu dire dans un autre thread, il est p\u00e9rim\u00e9 depuis longtemps le sien."}]}, "Body": "\u00c7a fait longtemps qu'elle a du yaourt dans le cerveau, Angot, et l\u00e0 il tourne \u00e0 l'aigre."}], "agumonkey": [{"Replies": {"pangloss69": [{"Replies": {}, "Body": "Dude im with ya 100% . "}], "Yseader": [{"Replies": {"Xanlis": [{"Replies": {}, "Body": "tkt, quand j'\u00e9tais en fibre je pouvais avoir 4 stream twitch en source + la tv sans AUCUN soucis, et l\u00e0 boom dailymotion 360p ( j'avais ral\u00e9 pour les Chromas de karim debbiche d'ailleurs ) impossible de d\u00e9passer le buffer"}], "agumonkey": [{"Replies": {"Yseader": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "halala"}]}, "Body": "DailyMotion appartient \u00e0 Vivendi, qui a pris certains engagements lors du rachat, tout en ayant des moyens importants, mais comme pour la \"fusion\" TPS/Canalsat, ils vont rien faire et ils auront une amende \u00e0 la con en mode \"c'est pas gentil\" et r\u00e9sultat, DailyMotion passera de main en main pour quasiment dispara\u00eetre"}]}, "Body": "Peut-etre qu'il y'a eu des problemes avec les FAI et que les devs ont plus envie d'entendre parler de ca. Peut etre que leur calcul de debit max est trop stricte et que selon eux oui nos connexion est trop lente.. peut etre que youtube peut mitiger ce genre de truc en installant un tas de serveurs locaux qui permet de reduire la latence alors que dailymotion n'a pas les moyens."}]}, "Body": "> j'ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par une video en 144p\n\nPetite histoire amusante, au niveau des retours utilisateurs, j'ai justement \u00e9voqu\u00e9 la gestion calamiteuse du d\u00e9bit et j'ai eu droit comme r\u00e9ponse \u00e0 \"c'est votre connexion qui ne doit pas vous permettre plus que 144p\" .... alors que YouTube peut monter \u00e0 720p sans sourciller.\n\nComment voulez vous que les gens reviennent sur DailyMotion quand les devs du site sont en plein d\u00e9ni sur la qualit\u00e9 de leur truc ?"}], "Kukipu": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais j'ai pens\u00e9 apres coup. voutube, mais tutube est parfait."}], "-Malky-": [{"Replies": {}, "Body": "y'a tutuyau aussi"}]}, "Body": "> toitube\n\nje pr\u00e9f\u00e8re tutube"}]}, "Body": "Ils lien la video sur dailymotion, j'ai outrepass\u00e9 mon degout technique pour ce site, j'ai \u00e9t\u00e9 r\u00e9compens\u00e9 par une video en 144p. Allons voir le match Corbiere Angot sur toitube."}], "nono_le_robot": [{"Replies": {}, "Body": "Plut\u00f4t que de regarder Ruquier il vaut mieux regarder Ardisson, lui recrute directement ses chroniqueurs chez les insoumis, \u00e7a changera de ces \"non-intellectuelles sans conviction\"."}], "j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "C'est Christine Angot, rien d'\u00e9tonnant."}], "SmartDarwin": [{"Replies": {}, "Body": "Aucun int\u00e9r\u00eat que ce soit l'article des Inrocks (du putaclick qui n'\u00e9claircit rien), Angot (qui veut salir FI en les accusant de r\u00e9cup\u00e9rer le vote antis\u00e9mite des banlieues) ou la r\u00e9ponse d'Amrani (tout en rh\u00e9torique fielleuse, esquivant le fond du d\u00e9bat).\n\nLe seul qui sort son \u00e9pingle de ce bordel, c'est Corbi\u00e8re : tr\u00e8s clair vis-\u00e0-vis de Dieudonn\u00e9 (et ses \u00e9lecteurs) : \"je n'ai rien \u00e0 voir avec ce salopard antis\u00e9mite (et mes amis non plus)\"."}], "soulpleureur": [{"Replies": {"SamLacoupe": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une descente aux enfers s\u00e9rieux. \u00c0 chaque fois tu te dis qu'ils ne peuvent pas faire pire et PAF tu t'es fourvoy\u00e9."}, {"Replies": {}, "Body": "C'est une descente aux enfers s\u00e9rieux. \u00c0 chaque fois tu te dis qu'ils ne peuvent pas faire pire et PAF tu t'es fourvoy\u00e9."}]}, "Body": "C'est dingue, elle a r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre encore plus insupportable que Yann Moix, c'est une putain de prouesse !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}