{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7132hk/cisco_ceo_france_is_the_next_big_thing/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blue", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://fortune.com/2015/02/19/cisco-ceo-france-is-the-next-big-thing/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Technos", "_replaced_more": false, "author": "npjprods", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "fortune.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "removal_reason": null, "created_utc": 1505828838.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7132hk", "pinned": false, "author_flair_css_class": "rafale", "author_flair_text": "Rafale", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Cisco CEO: France is the next big thing", "banned_by": null, "id": "7132hk", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505857638.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7132hk/cisco_ceo_france_is_the_next_big_thing/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"vieuxsuedois": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas la taille qui compte."}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {}, "Body": "> Chambers said it feels like the \u201c\u201990s all over again\u201d.\n\nJustement quand on est PDG de Cisco on devrait pas se r\u00e9jouir de \u00e7a !"}], "Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Et merde. "}], "_red_one_": [{"Replies": {"Terminator2a": [{"Replies": {}, "Body": "Ouai, \u00e7a fait donc 2 ans que j'entends \u00e7a parce que depuis tous les chefs/commerciaux/consultants le r\u00e9p\u00e8tent dans le domaine de l'IT."}]}, "Body": ">Feb 19, 2015"}], "Ofthedoor": [{"Replies": {}, "Body": "Chambers n'est plus CEO de Cisco."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}