{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zghpx/code_du_travail_le_chambouletout_le_monde/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/aczekpe46alz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/MiY8pjn6kFxyfVDc_pyh5nQSG08B3_orYUTEfKp7yJQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "bepri", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 34, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 34, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 3900, "width": 758, "url": "https://i.redditmedia.com/DBhIuNoAgGY-2oeYdJaGzwfB3FFWOfs8VAT1v8iAqXI.jpg?s=56e99134823070e7f67e4960263c7ab6"}, "variants": {}, "id": "LfVfu1-bkXkx4uMiURmPsA_dBruj7QKwa2Ct5EiWTSY", "resolutions": [{"height": 216, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/DBhIuNoAgGY-2oeYdJaGzwfB3FFWOfs8VAT1v8iAqXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0953285f896efb22d2b72eb9aac9aaf7"}, {"height": 432, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/DBhIuNoAgGY-2oeYdJaGzwfB3FFWOfs8VAT1v8iAqXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4704b8517fc838a8873abecf26ed981f"}, {"height": 640, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/DBhIuNoAgGY-2oeYdJaGzwfB3FFWOfs8VAT1v8iAqXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cbf1e898a5b370df31228f4fe0afda91"}, {"height": 1280, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/DBhIuNoAgGY-2oeYdJaGzwfB3FFWOfs8VAT1v8iAqXI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2e788aa8c9c21a3f38deaef8089ce484"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505147335.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zghpx", "pinned": false, "author_flair_css_class": "lys", "author_flair_text": "Fleur de lys", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Code du travail, le chamboule-tout [Le Monde]", "banned_by": null, "id": "6zghpx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505176135.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zghpx/code_du_travail_le_chambouletout_le_monde/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"[Deleted]": [{"Replies": {"bepri": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "merci"}]}, "Body": "1\u00b0 Une n\u00e9gociation simple et accessible pour les entreprises de moins de 50 salari\u00e9s, gr\u00e2ce \u00e0 la possibilit\u00e9 de n\u00e9gocier directement avec un \u00e9lu du personnel sur tous les sujets. \n\n2\u00b0 La possibilit\u00e9, dans toutes les entreprises de moins de 20 salari\u00e9s qui n\u2019ont pas d\u2019\u00e9lu du personnel, de n\u00e9gocier avec ses salari\u00e9s sur tous les sujets. \n\n3\u00b0 L\u2019acc\u00e8s \u00e0 un code du travail num\u00e9rique clair, accessible et compr\u00e9hensible, r\u00e9pondant aux questions concr\u00e8tes que se posent les chefs d\u2019entreprise des TPE/PME et les salari\u00e9s. \n\n4\u00b0 Un bar\u00e8me de dommages et int\u00e9r\u00eats imp\u00e9rat if qui donne s\u00e9curit\u00e9 et visibilit\u00e9 sur les contentieux potentiels. \n\n5\u00b0 Une r\u00e9forme des r\u00e8gles de licenciement permettant que les vices de forme ne l\u2019emportent plus sur le fond. \n\n6\u00b0 Un formulaire-type rappelant les droits et devoirs de chaque partie pour \u00e9viter les erreurs de proc\u00e9dure lors d\u2019un licenciement. \n\n7\u00b0 La suppression de contraintes administratives inapplicables en mati\u00e8re de d\u00e9claration administrative sur la p\u00e9nibilit\u00e9. \n\n8\u00b0 La clarification des r\u00e8gles du contentieux en cas d\u2019inaptitude. \n\n9\u00b0 Une nouvelle obligation pour les accords de branche de pr\u00e9voir des dispositions sp\u00e9cifiques qui tiennent compte de la r\u00e9alit\u00e9 des TPE/PME. \n\n10\u00b0 La prise en charge des salaires et frais de d\u00e9placement des salari\u00e9s des TPE/PME qui participent \u00e0 des n\u00e9gociations de branche, par un financement mutualis\u00e9. \n\n11\u00b0 La possibilit\u00e9 d\u2019anticiper et de s\u2019adapter rapidement aux \u00e9volutions \u00e0 la hausse ou \u00e0 la baisse du march\u00e9 par des accords majoritaires simplifi\u00e9s sur le temps de travail, la r\u00e9mun\u00e9ration et la mobilit\u00e9. \n\n12\u00b0 De nouveaux champs de n\u00e9gociation ouverts \u00e0 l\u2019entreprise. \n\n13\u00b0 Un dialogue social simplifi\u00e9 et op\u00e9rationnel, par la fusion des trois instances d\u2019information et de consultation en une seule, le conseil social et \u00e9conomique (CSE), pour toutes les entreprises de plus de 50 salari\u00e9s. \n\n14\u00b0 La possibilit\u00e9 accrue de promouvoir le dialogue social et la coconstruction de la strat\u00e9gie avec les salari\u00e9s et leurs repr\u00e9sentants, par la mise en place par accord majoritaire d\u2019un conseil d\u2019entreprise int\u00e9grant l\u2019ensemble des fonctions de repr\u00e9sentant du personnel (information, consultat i o n , n\u00e9gociation). \n\n15\u00b0 L\u2019instauration de la rupture conventionnelle collective. \n\n16\u00b0 La r\u00e9gulation des expertises, par la mise en place d\u2019une participation financi\u00e8re forfaitaire de 20% du co\u00fbt des expertises par le conseil social et \u00e9conomique sur les expertises ponctuelles (sauf expertise PSE et risques graves, qui restent pris en charge \u00e0 100% par l\u2019employeur, comme aujourd\u2019hui). \n\n17\u00b0 Des r\u00e8gles encadrant les CDD correspondant \u00e0 la sp\u00e9cificit\u00e9 des secteurs d\u2019activit\u00e9, n\u00e9goci\u00e9es et mises en place par accord de branche, dans le cadre de la nouvelle comp\u00e9tence de branche sur la gestion et la qualit\u00e9 de l\u2019emploi. \n\n18\u00b0 La possibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des contrats de chantier gr\u00e2ce \u00e0 la n\u00e9gociation d\u2019accord de branche fixant les r\u00e8gles permettant d\u2019y recourir. \n\n19\u00b0 Un p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019appr\u00e9ciation du motif \u00e9conomique fix\u00e9 au niveau national, comme dans la grande majorit\u00e9 des pays europ\u00e9ens. \n\n20\u00b0 Des obligations absurdes et sources de contentieux supprim\u00e9es et des processus de reclassement simplifi\u00e9s. \n\n21\u00b0 Des d\u00e9lais de recours harmonis\u00e9s \u00e0 un an en cas de contestation de la rupture du contrat de travail. \n\n22\u00b0 La mise en place d\u2019une co-d\u00e9cision \u00e0 la fran\u00e7aise, sur la formation professionnelle ou l\u2019\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes notamment, dans les entreprises mettant en place le conseil d\u2019entreprise par accord majoritaire. \n\n23\u00b0 Des accords d\u2019entreprise qui devront \u00eatre majoritaires \u00e0 partir du 1er mai 2018. \n\n24\u00b0 U n droit au t\u00e9l\u00e9travail s\u00e9curis\u00e9, souple, permettant une meilleure conciliation de la vie professionnelle et de la vie personnelle. \n\n25\u00b0 Des indemni t\u00e9s l\u00e9gales de licenciement augment\u00e9es de 25%. \n\n26\u00b0 Davantage de pr\u00e9visibilit\u00e9, d\u2019\u00e9quit\u00e9 et de protection en cas de litige avec l\u2019employeur, gr\u00e2ce \u00e0 la mise en place d\u2019un plancher et d\u2019un plafond de dommages et int\u00e9r\u00eats, et d\u2019un formulaire-type rappelant les droits et obligations de chaque partie en cas de licenciement. \n\n27\u00b0 Un abondement de compte personnel de formation de 100 heures financ\u00e9 par l\u2019employeur, en cas de refus par le salari\u00e9 d\u2019un accord majoritaire sign\u00e9 par les organisations syndicales portant sur le temps de travail ou la r\u00e9mun\u00e9ration. \n\n28\u00b0 Des nouvelles comp\u00e9tences pour les branches professionnelles permettant d\u2019assurer davantage d\u2019\u00e9quit\u00e9 entre les salari\u00e9s d\u2019un m\u00eame secteur. \n\n29\u00b0 Des proc\u00e9dures de reclassement plus transparentes et plus \u00e9quitables, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019ensemble des emplois disponibles dans l\u2019entreprise. \n\n30\u00b0 Un code du travail num\u00e9rique permett a n t u n e m e i l l e u re compr\u00e9hension du droit, y compris pour les salari\u00e9s handicap\u00e9s. \n\n31\u00b0 Des moyens garantis et des formations renforc\u00e9es pour exercer son mandat. \n\n32\u00b0 Un acc\u00e8s \u00e0 la formation professionnelle et au bilan de comp\u00e9tences renforc\u00e9 pour concilier engagement syndical et \u00e9volution professionnelle. \n\n33\u00b0 Une plus grande facilit\u00e9 \u00e0 nommer un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 syndical. \n\n34\u00b0 La cr\u00e9ation d\u2019un observatoire de la n\u00e9gociation. \n\n35\u00b0 Le renforcement des possibilit\u00e9s d\u2019\u00e9volution vers l\u2019inspection du travail (par concours) pour les \u00e9lus du personnel et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s syndicaux. \n\n36\u00b0 La mobilisation d\u2019un r\u00e9seau de grandes \u00e9coles et universit\u00e9s volontaires pour former chaque ann\u00e9e des militants syndicaux.\n\n[source](http://www.gouvernement.fr/sites/default/files/contenu/piece-jointe/2017/08/170831-dp_travail.pdf)"}]}, "Body": "quelles sont les 36 mesures ?"}], "bepri": [{"Replies": {"SmartDarwin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est lisible, merci pour le partage "}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que c'est lisible. [L'article original.](http://www.lemonde.fr/idees/article/2017/09/11/code-du-travail-le-chamboule-tout_5183833_3232.html) J'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait une synth\u00e8se \u00e9quilibr\u00e9e d'une r\u00e9forme qui, si elle est au d\u00e9savantage des salari\u00e9s, n'est pas non plus la mort \"d'un si\u00e8cle de luttes, de culture et d\u2019histoire de France\" comme annonc\u00e9 par [certains.](http://www.liberation.fr/debats/2017/09/11/la-loi-travail-dite-loi-xxl-va-achever-un-siecle-de-luttes_1595573)\n\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}