{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6znhpx/code_du_travail_jets_de_projectiles_et_gaz/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.europe1.fr/societe/code-du-travail-jets-de-projectiles-et-gaz-lacrymogenes-pendant-la-manifestation-a-paris-3434213", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/AeyZ_Bd2LLVZHKEqi0rnnnZ03UqyKPScUXS2Q9oFHng.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "gguerind", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 18, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/valemz9FGpDTuESVpTB4xdD_1zLODQv-pm-DnYGvqHo.jpg?s=839d2af47a33c6515ed07c4fd42324cb"}, "variants": {}, "id": "4FyyZdBU1tC2T11Z6M6t7Ozu6YvWe0l_i69SKPTAvS4", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/valemz9FGpDTuESVpTB4xdD_1zLODQv-pm-DnYGvqHo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=101028aa74469f6388742c4bc106d0cb"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/valemz9FGpDTuESVpTB4xdD_1zLODQv-pm-DnYGvqHo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=77154986140a2c82a658db17a65b1ffe"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/valemz9FGpDTuESVpTB4xdD_1zLODQv-pm-DnYGvqHo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=153fdda7b8d09e1d1d35348d63117ecc"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/valemz9FGpDTuESVpTB4xdD_1zLODQv-pm-DnYGvqHo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=131799fc3625deb1bb364d416e003334"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/valemz9FGpDTuESVpTB4xdD_1zLODQv-pm-DnYGvqHo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ebdee2d0a769dcd31b94a42b16f18fce"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/valemz9FGpDTuESVpTB4xdD_1zLODQv-pm-DnYGvqHo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=4f261c702412142d711542ced20e5482"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505228411.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6znhpx", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Code du travail : jets de projectiles et gaz lacrymog\u00e8nes pendant la manifestation \u00e0 Paris", "banned_by": null, "id": "6znhpx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505257211.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6znhpx/code_du_travail_jets_de_projectiles_et_gaz/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ton impression ou ton comptage ?"}]}, "Body": "Marseille : le cort\u00e8ge, dense en t\u00eate et plus clairesem\u00e9 en queue arrivait \u00e0 Castellane alors qu'il quittait la Canebi\u00e8re... Certainement pas 7500."}], "lerouke": [{"Replies": {"Atlous": [{"Replies": {}, "Body": "Ou a la prefecture"}]}, "Body": "Pas beaucoup de matheux \u00e0 la CGT on dirait..."}], "Sixcoup": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {"Atlous": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {"Atlous": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {"Atlous": [{"Replies": {}, "Body": "Je viens de l'edit"}]}, "Body": "Relis-toi, ton commentaire n'a aucun sens. "}]}, "Body": "\nJe ne vois pas le probleme avec ce type de contage, ce n'est pas plus valide que par metre carre. \n\n\n\"Ce chiffre arrondie a la hausse\" ??? C'est gratuit sa, il n'y a aucune precision ou justification."}]}, "Body": "Il faut le lire: \n\"Aujourd\u2019hui, les autorit\u00e9s positionnent sur des points hauts du parcours des fonctionnaires. Ces derniers comptent les rangs de manifestants qui d\u00e9filent devant un point fixe, compteur en main, enregistrant d\u2019un clic chaque passage de dix personnes. C\u2019est ce chiffre, arrondi \u00e0 la hausse, qui est donn\u00e9 aux m\u00e9dias au moment de l\u2019ordre de dispersion. Dans les jours suivants, un nouveau comptage de validation est effectu\u00e9 devant un \u00e9cran avec la vid\u00e9o du cort\u00e8ge. \" \n"}]}, "Body": "Euh ton lien n'explique pas grand chose."}]}, "Body": "Garde ton argent, c'est la CGT qui mythonne: \nhttp://mobile.lemonde.fr/societe/article/2015/04/14/comment-mieux-compter-le-nombre-de-participants-aux-manifestations_4615684_3224.html"}]}, "Body": "J'aurais de la thune a plus savoir quoi en foutre, la premi\u00e8re chose que je ferais c'est payer des compteurs ind\u00e9pendant qui suivrait toute les manifestations sur un an. A la fin, on comparerait mes chiffres avec ceux de la cgt et ceux de la police, et on saurait enfin pour de bon lequel entre la cgt et la police est le plus gros mytho .\n"}]}, "Body": "24000 \u00e0 Paris selon la pr\u00e9fecture et 60000 selon la CGT.\nMarseille est encore plus comique: 7500 selon la pr\u00e9fecture et toujours 60000 selon la CGT. "}]}, "Body": "300 encagoul\u00e9s selon l'article. On a une estimation du nombre de manifestants ?"}], "RuDNuon": [{"Replies": {}, "Body": "Ce soir, sur tous les JT, on aura Macron \u00e0 Saint Martin tendant la main aux habitants de l'\u00eele, et des casseurs dans des manifestations moins fortes qu'attendues. \n\nBataille d'images, et pour l'instant elle penche d'un c\u00f4t\u00e9 plus que de l'autre."}], "Kadrik": [{"Replies": {"FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {}, "Body": "Les mecs qui jettent des cocktails ne savent souvent m\u00eame pas l'objet de la manif."}]}, "Body": "Dont un cocktail molotov il para\u00eet. \n\nVisiblement pour ces abrutis, br\u00fbler \u00e0 mort un policier qui fait son travail et une bonne mani\u00e8re de s'opposer \u00e0 la suppression des CHSCT..."}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Ma belle m\u00e8re \u00e0 re\u00e7u de la lacrymo dans les yeux, du cot\u00e9 de Nantes. \n\n65 ans, maigre comme un oiseau, 1m60. Clairement tout va bien."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}