{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/712gcg/comment_m\u00e9lenchon_pr\u00e9pare_son_m\u00e9dia_insoumis/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 67, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20170918.OBS4789/comment-melenchon-prepare-son-media-insoumis.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Gkny7pyuk7HFyhmx7w8X3iILidepy-jnGHVPTSGmLes.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "BOBOUDA", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 22, "edited": false, "domain": "tempsreel.nouvelobs.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 48, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 22, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 466, "width": 965, "url": "https://i.redditmedia.com/BF24OghT_XPeE0ayr1jbRhWTbnV_ym82HJ1fefIJWsg.jpg?s=cccd35200b1269fb04bb914590af8629"}, "variants": {}, "id": "NYg6YZoEW5SeeyDgl9WMhMjSJXAVufYSCtjjmJuOGlA", "resolutions": [{"height": 52, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BF24OghT_XPeE0ayr1jbRhWTbnV_ym82HJ1fefIJWsg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=60fafd1e30b6a88798f7f65264ad530d"}, {"height": 104, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BF24OghT_XPeE0ayr1jbRhWTbnV_ym82HJ1fefIJWsg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f0cdb4554f19301f3677c47ac3987729"}, {"height": 154, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BF24OghT_XPeE0ayr1jbRhWTbnV_ym82HJ1fefIJWsg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c828a1f475f428995b635c0a2bae7662"}, {"height": 309, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/BF24OghT_XPeE0ayr1jbRhWTbnV_ym82HJ1fefIJWsg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b3ef7a315ce81858afeeac1781656be0"}, {"height": 463, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/BF24OghT_XPeE0ayr1jbRhWTbnV_ym82HJ1fefIJWsg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=6dee435a66154ba92e7d02b0efcb20a3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505822151.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_712gcg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZescargot", "author_flair_text": "Escargot", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Comment M\u00e9lenchon pr\u00e9pare son m\u00e9dia insoumis", "banned_by": null, "id": "712gcg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505850951.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/712gcg/comment_m\u00e9lenchon_pr\u00e9pare_son_m\u00e9dia_insoumis/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"xmatx": [{"Replies": {}, "Body": "La pravda."}], "Jos-Louarnig": [{"Replies": {}, "Body": "Alors l\u00e0 je viens d'apprendre qu'un m\u00e9dia ind\u00e9pendant pouvait prendre le nom de sa fondatrice.\n\nBon.\n\nMais sinon pourquoi pas, le m\u00e9dia de gauche, en soi c'est pas tout mal."}], "_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a a l'air bien, j'esp\u00e8re qu'ils sauront calibrer les moyens \u00e0 l'audience"}], "Pklnt": [{"Replies": {"Psyccharum": [{"Replies": {}, "Body": "Oui en effet, le but doit \u00eatre d'attirer le citoyen lambda ou Mme Michu dans un documentaire plus pouss\u00e9 que les \"enqu\u00eates\" de M6 ou de W9 le soir. Ca peut se faire si ils sont assez intelligents pour ne pas vouloir hurler la \"confrontation\" sur tous les toits (m\u00eame si insidieusement, \u00e7a l'est \u00e9videmment et \u00e7a doit l'\u00eatre)."}], "Hardwarrior": [{"Replies": {"Fulguroblastor": [{"Replies": {"Hardwarrior": [{"Replies": {}, "Body": "Et en plus lorsque des personnes qui ne sont pas d'accord avec le paradigme dominant sont invit\u00e9s, \u00e9tant donn\u00e9 qu'ils ont le m\u00eame temps que ceux qui tiennent le paradigme (voir moins), ils doivent d'abord d\u00e9construire pas mal de chose avant de proposer une critique \u00e0 une proposition.\n\nPar exemple \"Mais comment faites-vous pour r\u00e9duire les charges et augmenter la productivit\u00e9 ?\" \n\nQuelqu'un qui se trouve dans le paradigme r\u00e9ponds qu'il fait baisser les charges et qu'il donnent des cr\u00e9dits d'impots aux entreprises par exemple.\n\nTandis que quelqu'un qui n'adh\u00e8re pas au paradigme doit faire de la s\u00e9mantique pour expliquer en quoi \"charges\" n'est pas appropri\u00e9 et qu'il faut parler de \"cotisations sociales\", ensuite il faut expliquer en quoi la productivit\u00e9 n'est pas forc\u00e9ment une priorit\u00e9 dans un pays bas\u00e9 \u00e0 60% sur la demande int\u00e9rieure et non ext\u00e9rieure, ou bien en quoi une productivit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e peut faire augmenter le ch\u00f4mage. Enfin il doit expliquer en quoi baisser les cotisations sociales et pousser \u00e0 un syst\u00e8me de petits jobs m\u00e8ne \u00e0 des travailleurs moins productifs parce que moins form\u00e9s et sp\u00e9cialis\u00e9s. Et avec tout \u00e7a on a pas abord\u00e9 la question sociale de l'impact d'une telle politique.\n\nTout \u00e7a pour dire qu'avec des effets de cadrage et d'accroche, un paradigme aura tendance \u00e0 perdurer si ses opposants doivent se positionner selon des questions pos\u00e9es par des tenants de cette vision du monde. \n\nEnfin, je pourrais faire des pav\u00e9s hyper long dessus mais ce qui me d\u00e9goute c'est que cette critique a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faite, mais n'est jamais prise en compte. A la place on se prend juste un strawman style \"Oulala, les t\u00e9l\u00e9spectateurs sont manipul\u00e9s par les m\u00e9chants m\u00e9dias\". "}]}, "Body": "> Par exemple, je suis \u00e0 gauche et du coup je consomme pas mal de contenu de gauche mais \u00e7a ne m'emp\u00eache pas d'\u00eatre confront\u00e9 quotidiennement avec des opinions qui vont contre les miennes sur internet \u00e0 travers des commentaires, des vid\u00e9os, des posts reddit, etc.\n\n> C'est juste qu'honn\u00eatement, quelqu'un qui est d'accord avec Macron / Fillon / Hollande / Valls / Jupp\u00e9; je ne vois pas ou est-ce qu'aujourd'hui il va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 des opinions contradictoires mis \u00e0 part sur Internet. Il ne verra rien de d\u00e9plaisant dans la presse, \u00e0 la radio ou \u00e0 la tv mis \u00e0 part si il se l'impose. (Si il se met \u00e0 acheter l'huma). Par contre quelqu'un qui n'est pas d'accord avec ce prisme politique que j'ai cit\u00e9 au dessus, il se tape tout les jours BFM, CNEWS, TF1, France 2, LCI, RMC, Europe 1, Le Monde, L'express, etc\n\nJe n'y avais jamais pens\u00e9 comme \u00e7a, int\u00e9ressant, merci !"}]}, "Body": "> on sais tous que la presse est biais\u00e9e, certains organismes plus que d'autres. \n\nLe truc c'est que premi\u00e8rement tout le monde ne le sait pas. Deuxi\u00e8mement, les opinions qui ne rentrent pas dans le paradigme dominant n\u00e9olib\u00e9ral sont vraiment ultra minoritaire (le monde diplo, l'huma, le canard et fakir dans la presse) mais encore plus \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 ou l\u00e0 il y a vraiment quasiment rien qui se fait \u00e0 gauche mis \u00e0 part quelques \u00e9missions par ci par l\u00e0 sur Arte.\n\n> les gens vont rester clo\u00eetr\u00e9s sur les journaux qui les confortent dans leur vision du monde et le reste \u00e7a sera litt\u00e9ralement de la propagande ou du \"fake-news\". \n\nJe suis d'accord que les bulles de filtres posent probl\u00e8me mais le truc c'est que avec l'anomie du pluralisme dans les m\u00e9dias de masse aujourd'hui la seule vision qui est pr\u00e9sent\u00e9 c'est une vision n\u00e9olib\u00e9rale de \"il faut r\u00e9duire la dette et les d\u00e9ficits, il faut flexibiliser, etc\". Du coup, l\u00e0 ou, depuis les ann\u00e9es 1990, les gens avaient acc\u00e8s qu'\u00e0 cette vision, aujourd'hui ils vont avoir acc\u00e8s \u00e0 plus de diversit\u00e9 d'opinions, d'approches et de vision du monde. \n\nAlors oui, il y a des chances que les gens consomment en majorit\u00e9 des contenus qui ne vont pas titiller leur dissonance cognitive. Mais si au lieu de consommer \u00e0 100% des opinions n\u00e9olib\u00e9rales, les gens consomment \u00e0 70% des opinions qui vont dans leur sens et \u00e0 30% diverses opinions contraires, \u00e7a restera mieux en terme d'acc\u00e8s \u00e0 une diversit\u00e9 d'informations.\n\nPar exemple, je suis \u00e0 gauche et du coup je consomme pas mal de contenu de gauche mais \u00e7a ne m'emp\u00eache pas d'\u00eatre confront\u00e9 quotidiennement avec des opinions qui vont contre les miennes sur internet \u00e0 travers des commentaires, des vid\u00e9os, des posts reddit, etc. \n\nC'est juste qu'honn\u00eatement, quelqu'un qui est d'accord avec Macron / Fillon / Hollande / Valls / Jupp\u00e9; je ne vois pas ou est-ce qu'aujourd'hui il va \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 des opinions contradictoires mis \u00e0 part sur Internet. Il ne verra rien de d\u00e9plaisant dans la presse, \u00e0 la radio ou \u00e0 la tv mis \u00e0 part si il se l'impose. (Si il se met \u00e0 acheter l'huma). Par contre quelqu'un qui n'est pas d'accord avec ce prisme politique que j'ai cit\u00e9 au dessus, il se tape tout les jours BFM, CNEWS, TF1, France 2, LCI, RMC, Europe 1, Le Monde, L'express, etc \n\nDonc peut-\u00eatre que le pluralisme va apporter des bulles de filtre mais c'est le jeu de la d\u00e9mocratie, les gens ont acc\u00e8s \u00e0 des sources d'information de diverses opinions et choisissent ce qu'ils veulent regarder, mais mieux vaut \u00e7a qu'une opinion unique sur les questions \u00e9conomiques notamment.\n\n> ce genre de d\u00e9clarations du style \" C'est eux contre nous \" c'est contre-productif.\n\nC'est le principe des m\u00e9dias d'opinions. Mais c'est juste que l'orthodoxie \u00e9conomique a rendu son opinion tellement dominante et h\u00e9g\u00e9monique dans les m\u00e9dias qu'elle se fait passer pour neutre, objective et apolitique. C'est une arnaque. "}], "Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois que c'est \"contre-m\u00e9dia\" comme on parle de \"contre-culture\". Le fait qu'une contre-culture existe n'invalide pas le statut de \"culture\" de la Culture, si tu vois ce que je veux dire."}], "champolliom": [{"Replies": {"npigrounet": [{"Replies": {}, "Body": "Et si tu mets 3 K \u00e7a me rappelle une certaine abr\u00e9viation. Mmmh..."}]}, "Body": "> L'id\u00e9e est plut\u00f4t un \"contre m\u00e9dia\"\n\nIl pourrait appeler \u00e7a contre culture. Mmm, non il manque quelque chose peut-\u00eatre remplacer le c par un K. Il ferait en quelque sorte de la dissidence face aux autres m\u00e9dias.\n\n\nMmm, je pense que j'ai vu \u00e7a autre part. "}]}, "Body": "> L'id\u00e9e est plut\u00f4t un \"contre m\u00e9dia\"\n\nFranchement j'aime l'id\u00e9e, mais je d\u00e9teste ce genre de d\u00e9clarations, on sais tous que la presse est biais\u00e9e, certains organismes plus que d'autres. Mais se lancer dans des \"contre-m\u00e9dias\" c'est un peu le m\u00eame d\u00e9lire outre Atlantique o\u00f9 on parle de \"fake news\".\n\nOn est entrain de cr\u00e9er un schisme au niveau de l'info o\u00f9 au final les gens (ils le font d\u00e9j\u00e0 hein, mais l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre pire imo) vont rester clo\u00eetr\u00e9s sur les journaux qui les confortent dans leur vision du monde et le reste \u00e7a sera litt\u00e9ralement de la propagande ou du \"fake-news\". \n\n\nJ'aime bien l'id\u00e9e de nouveaux m\u00e9dias ind\u00e9pendants qui sont financ\u00e9s par d'autres trucs comme des ONG, \u00e7a a un potentiel de soulever la merde l\u00e0 o\u00f9 certains m\u00e9dias n'oseraient pas, mais se lancer dans ce genre de d\u00e9clarations du style \" C'est eux contre nous \" c'est contre-productif."}], "eberkut": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"eberkut": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a se d\u00e9crit mal *sans* rentrer dans les d\u00e9tails, plut\u00f4t, c'est vrai qu'on tombe vite dans les lieux communs. Y a effectivement aussi un genre de \"biais du survivant\" : je n'ai pas le temps de lire toute la presse pour v\u00e9rifier si, effectivement, elle est tr\u00e8s similaire (voire de quantifier cette similarit\u00e9). Je ne suis au courant que de ce qui fait les gros titres, qui par d\u00e9finition \u00e0 bien plus de chances d'\u00eatre similaires.\n\nCela dit, le Monde, Lib\u00e9, L'Obs, le Figaro sont sur une ligne \u00e9ditoriale qui, en mati\u00e8re \u00e9conomique, est largement assimilable. \u00c0 quelques nuances de \"est-ce que c'est triste que les pauvres soient pauvres\" pr\u00e8s, je vois pas tellement de diff\u00e9rences. Je mets pas exactement L'Huma dans la presse mainstream, ils ont un point de vue assum\u00e9, idem pour Marianne.\n\nC'est presque mon crit\u00e8re ultime : si les journalistes pensent parler objectivement et 'sans id\u00e9ologie' de l'information, y a de bonnes chances qu'ils soient dans le tas des demi-habiles.\n\nEt encore, l\u00e0, tu ne parles que de la presse papier. Le niveau baisse encore quand tu passes \u00e0 la radio et la t\u00e9l\u00e9, qui est mine de rien le m\u00e9dia principal.\n\nJ'ai quand m\u00eame tendance \u00e0 consid\u00e9rer que c'est pas tout \u00e0 fait un hasard si le journalisme est une profession qui est en dessous des *politiques* au niveau de la confiance. Et que la responsabilit\u00e9 est d'abord \u00e0 chercher du cot\u00e9 des premiers concern\u00e9s."}]}, "Body": "Entre Le Monde, Lib\u00e9ration, Le Figaro, L'Opinion, L'Humanit\u00e9, La Croix et m\u00eame Le Parisien, Ouest-France et Nice-Matin j'ai pas sp\u00e9cialement l'impression d'avoir un son de cloche identique.\n\nJ'ai l'impression qu'il y a un gros biais qui s'installe \u00e0 cause des versions en lignes des journaux et magazines, surtout quand les articles les plus int\u00e9ressants sont payants. Je devine qu'un Mediapart ou un Monde Diplomatique sont exempts de ce type de critique parce qu'ils ne font pas d'information quotidienne. Du coup on peut regarder aussi du c\u00f4t\u00e9 des magazines d'actualit\u00e9 qui sont une grande sp\u00e9cialit\u00e9 fran\u00e7aise. Certes niveau qualitatif c'est assez in\u00e9gal mais entre Le Point, L'Express, L'Obs ou Marianne j'ai pas non plus l'impression d'entendre le m\u00eame son cloche ni de voir des copi\u00e9-coll\u00e9 de l'AFP.\n\nLa critique sur la presse mainstream, c'est quelque chose qui se d\u00e9crit mal quand on rentre dans les d\u00e9tails. A moins d'\u00eatre Acrimed est d'affirmer que la critique du journalisme est forc\u00e9ment politique mais du coup on critique pas vraiment on bien-pensance, on est d\u00e9j\u00e0 dans l'engagement politique.\n\nEnfin, des critiques, il y en a \u00e0 faire mais on dirait que cet \u00e9tat esprit est devenu lui-m\u00eame un conformisme qui se dispense d'explications."}]}, "Body": "C'est consid\u00e9rer que la presse g\u00e9n\u00e9raliste n'est pas dans sa propre bulle. Je pense que c'est faux.\n\n64% des articles en lignes sont du pur copi\u00e9-coll\u00e9 de l'AFP, et personne ne peut nier le conformisme g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 de la presse dite mainstream."}], "solubl": [{"Replies": {}, "Body": "D'un autre c\u00f4t\u00e9, la bfm-sph\u00e8re c'est juste une version superficielle du combo gaucho-lib\u00e9ro-facho-sph\u00e8re. Tu peux avoir une d\u00e9fiance envers les m\u00e9dias g\u00e9n\u00e9ralistes du moment que tu \u00e9coute toutes les sph\u00e8res de la m\u00eame fa\u00e7on (critique)."}]}, "Body": "Comme En Marche : http://www.liberation.fr/france/2017/07/08/en-marche-veut-devenir-un-media_1582507\n\nMais effectivement je trouve un peu inqui\u00e9tant cette d\u00e9fiance face aux media g\u00e9n\u00e9ralistes. C'est un coup \u00e0 rester enferm\u00e9 dans sa bulle et \u00e0 polariser encore plus la politique fran\u00e7aise, un peu comme l'extr\u00eame-droite le fait avec la fachosph\u00e8re."}], "Psyccharum": [{"Replies": {"Nepou": [{"Replies": {}, "Body": "Assez d'accord avec toi dans l'ensemble et sur l'utilit\u00e9 possible de ce m\u00e9dia, s'il est bien employ\u00e9, ce en quoi je fais confiance \u00e0 l'\u00e9quipe communication de la FI. Mais il y a un point qui me d\u00e9clenche un peu :\n\n> caste n\u00e9olib\u00e9rale des \u00e9ditorialistes\n\ncaste, potentiellement, ou au moins une proximit\u00e9 d'opinions on est d'accord.\n\nn\u00e9olib\u00e9rale, non. D'abord parce que \u00e7a ne veut pas dire ce que tu penses que \u00e7a veut dire. Et ensuite parce que m\u00eame dans ta d\u00e9finition on peut mettre tellement tout et n'importe quoi que \u00e7a ne recouvre en fait pas grand chose (\u00e7a va de sociaux-d\u00e9mocrates \u00e0 des n\u00e9o-conservateurs voir \u00e0 des souverainistes nationalistes en passant par quelques lib\u00e9raux)."}], "Casper_TheGhost": [{"Replies": {"Psyccharum": [{"Replies": {}, "Body": "C'est Mardi Cuisine, p\u00e2t\u00e9s faits maison"}]}, "Body": "Ca vend du p\u00e2t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 comme ca."}], "Phenixxy": [{"Replies": {"Psyccharum": [{"Replies": {"Phenixxy": [{"Replies": {}, "Body": "Barbier constitue l'int\u00e9gralit\u00e9 des \u00e9ditorialistes de France? Cet idiot (que je dois ha\u00efr autant que toi) n'est qu'un invit\u00e9 parmi d'autres. Regarde C dans l'Air ou \u00e9coute Les Inform\u00e9s, tu y verras des gens allant de la France Insoumise jusqu'au FN.\n\nApr\u00e8s si pour toi [\"n\u00e9olib\u00e9ralisme\"](https://fr.wikipedia.org/wiki/N%C3%A9olib%C3%A9ralisme) c'est tout ce qui est \u00e0 droite de M\u00e9lenchon, je peux plus rien pour toi."}]}, "Body": "Quel autre terme tu utiliserais pour qualifier [\u00e7a?](http://www.lexpress.fr/actualite/societe/les-francais-doivent-renoncer-a-leur-cinquieme-semaine-de-conges-l-edito-de-christophe-barbier_1931360.html)"}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "T'as pas compris c'est \u00e7a ?"}], "Maccullenj": [{"Replies": {"Phenixxy": [{"Replies": {"ar7awn": [{"Replies": {}, "Body": "lol\n"}]}, "Body": "Je suis ravi que mon fait de langue te fascine et permette de rappeler bien justement \u00e0 tous l'une des bases de la syntaxe."}]}, "Body": "> Lol \n\nJe trouve fascinant ce genre de fait de langue. Cet acronyme rel\u00e8ve plus de l'indication sc\u00e9nique, et n'a en r\u00e9alit\u00e9 aucune fonction dans la phrase. Mais on nous a rab\u00e2ch\u00e9 qu'en fran\u00e7ais, la phrase commence par une majuscule. Et donc : Lol."}]}, "Body": "> Pour contrer la caste n\u00e9olib\u00e9rale des \u00e9ditorialistes que l'on voit r\u00e9guli\u00e8rement\n\nLol faut arr\u00eater de regarder que BFMTV et d'utiliser des jolis mots qui font peur comme \"n\u00e9olib\u00e9ral\" \u00e0 tort et \u00e0 travers."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "> Une sorte d'Arte plus \u00e0 gauche en fait.\n\nOk je suis hyp\u00e9."}], "champolliom": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"champolliom": [{"Replies": {"Psyccharum": [{"Replies": {}, "Body": "Oui c'est pour \u00e7a que j'ai rajout\u00e9 \"souverainistes\", car c'est \u00e9ventuellement un des points de rapprochement entre Polony et la FI (la souverainet\u00e9 populaire) m\u00eame si ils sont pas d'accord sur tout bien sur. Mais justement sa pr\u00e9sence rajouterait \u00e0 la diversit\u00e9 d'opinions de la cha\u00eene"}]}, "Body": "En mentionnant Polony ?"}]}, "Body": "Je pense qu'il parlait de souverainistes populaire, pas des souverainistes national."}], "Foxkilt": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {}, "Body": "Perso je trouve \u00e7a nickel comme programmation."}], "IGI111": [{"Replies": {"Atlous": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'ai pas vraiment compris ton commentaire."}]}, "Body": "Nan mais aussi, si t'es \u00e0 gauche de Mao c'est dur de trouver des \u00e9missions politiques o\u00f9 tu te sens repr\u00e9sent\u00e9.\n\nPas sur que ce soit juste un probl\u00e8me de programmation cela dit. "}], "-BiD-": [{"Replies": {}, "Body": "Peut-\u00eatre qu'il faut faire plus que \"l'allumer\".\n\nGenre \u00e9couter ce qu'il se dit."}]}, "Body": "Arte quand je l'allume une fois sur deux je vois des nazis, alors c'est pas dur de faire plus \u00e0 gauche."}]}, "Body": "\\>Une sorte d'Arte plus \u00e0 gauche en fait.\n\n\\>On pourrait voir [...] philosophes de gauche ou souverainistes \n\nOn a des g\u00e9nies quand m\u00eame."}], "Argh3483": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Je me disais la m\u00eame chose :D"}]}, "Body": ">Mouffe, Pincon-Charlot, Piketty, Polony\n\nOne of these is not like the others"}], "kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "J en fr\u00e9tille  d avance... Une chaine ouverte aux gauches \u00e9co-socialiste, quand m\u00eame.!! Waouuu, \u00e7a va loin. \nMais au fait c est quoi une caste n\u00e9olib\u00e9rale ? "}]}, "Body": "Le titre de l'article insinue qu'il s'agirait de la cha\u00eene t\u00e9l\u00e9vis\u00e9e de M\u00e9lenchon. La r\u00e9alit\u00e9 pourrait \u00eatre autre: En lisant l'article (et apr\u00e8s en avoir eu lu d'autres sur le projet), je vois plus cela comme un m\u00e9dia orient\u00e9 \u00e9missions politiques/documentaires de gauche, mais ouvert bien au-del\u00e0 des personnalit\u00e9s de la France Insoumise. Une t\u00e9l\u00e9 plus g\u00e9n\u00e9raliste de gauche, \u00e0 la mani\u00e8re de [La Tuerka](https://www.youtube.com/user/LaTuerka) en Espagne justement.\n\nOn pourrait voir des \u00e9conomistes, sociologues, philosophes de gauche ou souverainistes (Mouffe, Pincon-Charlot, Piketty, Polony, des repr\u00e9sentants d'ONG par exemple ou qui sais-je) passer bien plus souvent que sur des m\u00e9dias fonci\u00e8rement orient\u00e9s \u00e0 droite dans leurs fameuses \"chroniques \u00e9co\"  (si orient\u00e9es, avec notamment la bourse constamment rappel\u00e9e au JT de 13h de TF1 alors que 99% des gens s'en moquent), et en \u00e9vitant les omnipr\u00e9sents tels que Barbier par exemple). Il faut se dire qu'aucun m\u00e9dia n'est de toutes fa\u00e7ons neutre, que celui-la soit assum\u00e9 dans une gauche (dite radicale) serait un vent d'air frais dans les m\u00e9dias.\n\nUne sorte d'Arte plus \u00e0 gauche en fait. Pour contrer la caste n\u00e9olib\u00e9rale des \u00e9ditorialistes que l'on voit r\u00e9guli\u00e8rement (voir le film 'Les nouveaux chiens de garde'), c'est une bonne id\u00e9e. Si la cha\u00eene est ouverte aux gauches \u00e9co-socialistes de France et d'\u00e9tranger."}], "txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "un media genre Russia Today?"}], "Tidus17": [{"Replies": {"IGI111": [{"Replies": {}, "Body": ">venez chez nous si vous voulez *la V\u00e9rit\u00e9*\n\nAh bah au moins chez les trotskystes on ne ment pas sur la marchandise. "}]}, "Body": "Apr\u00e8s l'adoubement de Berruyer fin ao\u00fbt, je sens que cette id\u00e9e de 'contre-m\u00e9dia' risque de se r\u00e9sumer \u00e0 \"tout le monde vous ment, venez chez nous si vous voulez la V\u00e9rit\u00e9\"."}], "Peysh": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait pour coller au th\u00e8me du jour.\n\n[Marine Le Pen, \"c'est M\u00e9lenchon en jupe\", assure Robert M\u00e9nard](https://www.reddit.com/r/france/comments/712jiw/marine_le_pen_cest_m\u00e9lenchon_en_jupe_assure/)"}]}, "Body": "Pile poil dans le sujet, bien argument\u00e9, parfait."}]}, "Body": "M\u00e9lenchon, c'est Marine sans les cheveux longs."}], "Maccullenj": [{"Replies": {"Phenixxy": [{"Replies": {}, "Body": "\"On trouvera un nom neutre, qui n'a rien \u00e0 voir, genre Pravda\""}]}, "Body": "> Pas question de donner le sentiment de lancer une \"T\u00e9l\u00e9 M\u00e9lenchon\" comme Hugo Chavez avait la sienne, explique-t-on \u00e0 la France Insoumise.\n\nEt hop, subtil."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}