{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zhtvh/cort\u00e8ge_f\u00e9ministe_autonome_inclusif/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://paris-luttes.info/cortege-feministe-autonome-8662", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/xR-3t1jmfqxc_bEJIhjsUVZIkEa3kozZlfl8LB871p8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "nokiou", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 13, "edited": false, "domain": "paris-luttes.info", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 177, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 13, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1365, "width": 2048, "url": "https://i.redditmedia.com/m05CE1yRc4LDq9hjwiGKbVvdvPWBUJuA-s9AJGI0xzY.jpg?s=0911b3d115c28bd471a43609f4544ab5"}, "variants": {}, "id": "EDcxcXYpBa4MlEP9hS8rScYU4g_zUsKBoCmAVVRcSlo", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/m05CE1yRc4LDq9hjwiGKbVvdvPWBUJuA-s9AJGI0xzY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=663287edf8ce08f5166d798ba5b369e6"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/m05CE1yRc4LDq9hjwiGKbVvdvPWBUJuA-s9AJGI0xzY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e267c4558f20e04ca1b2af583e555469"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/m05CE1yRc4LDq9hjwiGKbVvdvPWBUJuA-s9AJGI0xzY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8b31cee1b3bea3206091aa0c5a925368"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/m05CE1yRc4LDq9hjwiGKbVvdvPWBUJuA-s9AJGI0xzY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f95f8c041b3be2ff097a143363ad8e56"}, {"height": 639, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/m05CE1yRc4LDq9hjwiGKbVvdvPWBUJuA-s9AJGI0xzY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=9da12160853f5e0ef480d932904e26b3"}, {"height": 719, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/m05CE1yRc4LDq9hjwiGKbVvdvPWBUJuA-s9AJGI0xzY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=65dac68b15dac204c6d6d8b01f7db6c9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505159468.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zhtvh", "pinned": false, "author_flair_css_class": "YSavoie", "author_flair_text": "Savoie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Cort\u00e8ge f\u00e9ministe autonome inclusif intersectionnel non-mixte lors de la manifestation du 12 septembre", "banned_by": null, "id": "6zhtvh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505188268.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zhtvh/cort\u00e8ge_f\u00e9ministe_autonome_inclusif/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"spacexfrance": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Non, juste le vrai f\u00e9minisme quoi. \u00c9galit\u00e9 des sexes tu connais ? \n\n"}]}, "Body": "T'aimes bien le f\u00e9minisme qui te donne bonne conscience quoi. "}]}, "Body": "De l'ext\u00e9rieur on dirait quand m\u00eame tr\u00e8s fortement une bande d'altermondialistes misandriques. Elles devraient se d\u00e9finir comme \u00e7a on comprendrait de suite mieux.\n\nJe pr\u00e9f\u00e8re de loin le f\u00e9minisme \u00e0 la Emma Watson qui ne rejette pas les hommes mais au contraire les inclus dans la solution.\nhttps://www.youtube.com/watch?v=YXyv32RRGgk\nCombat pour les femmes et non contre les hommes ou capitalistes on je ne sais quelle connerie. \n\nJ'ai bien aim\u00e9 la manif \"Pussy Hat\" aux states. On a vu plein d'hommes avec le bonnet rose aussi "}], "galougalou": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas faux."}], "HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "Mazette, nous voil\u00e0 bien."}], "MajinJack": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "c'est plus du cassage de couilles qu'autre chose.\n\n"}]}, "Body": "Ah, les sjw fran\u00e7ais..."}], "DerPlouc": [{"Replies": {}, "Body": "Je croyais que c'\u00e9tait une blague des forces r\u00e9actionnaires du sub, mais c'est le vrai titre..."}], "Unolas": [{"Replies": {}, "Body": "On dirait que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9 par une I.A"}], "peiregodolin": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis un vegan de niveau 5, je ne mange rien qui produit une ombre"}], "Gourmay": [{"Replies": {}, "Body": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pente_savonneuse"}]}, "Body": "Frugivore d\u00e9ch\u00e9tarien non arrachiste, je ne me nourris que de fruits tomb\u00e9s naturellement de l'arbre, puis jet\u00e9s \u00e0 la poubelle. Mon \u00e9pouse est transicap\u00e9e (elle est handicap\u00e9e par les temp\u00e9ratures trop basses). "}], "dentsbleu": [{"Replies": {}, "Body": "Kamoulox"}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"nono_le_robot": [{"Replies": {}, "Body": "Nan tu peux pas, t'as un fucking white male dans le r\u00e9troviseur de Sylvie Vartan, 30 secondes de p\u00e9nalit\u00e9."}]}, "Body": "Kamoulox ?"}], "CubicZircon": [{"Replies": {"IMDb_Preview": [{"Replies": {"_trailerbot_tester_": [{"Replies": {"syncope61": [{"Replies": {}, "Body": "Un bot qui r\u00e9pond \u00e0 un bot, est-ce l\u00e0 le futur?"}]}, "Body": "Hello, I'm a bot! The movie you linked is called **[Pride](https://www.imdb.com/title/tt3169706)**,  here are some **[Trailers](https://www.youtube.com/results?search_query=Pride+Trailer )**"}]}, "Body": "\n\n>>>###Pride\u00a0(2014) \n\n>>**Description:** \n                    U.K. gay activists work to help miners during their lengthy strike of the National Union of Mineworkers in the summer of 1984.\n            \n\n>**Rating:** 7.8 based on 41,169 votes.\n\n>[Link to IMDb page](http://www.imdb.com/title/tt3169706).\n\n---\n\n---\n\n [^[My ^Creator]](https://np.reddit.com/user/John_Yuki/) [^[Info]](https://redd.it/6yo2it) ^I ^am ^new ^and ^prone ^to ^making ^mistakes. ^If ^I ^make ^one, ^please ^alert ^my ^owner."}], "_trailerbot_tester_": [{"Replies": {}, "Body": "Hello, I'm a bot! The movie you linked is called **[Pride](https://www.imdb.com/title/tt3169706)**,  here are some **[Trailers](https://www.youtube.com/results?search_query=Pride+Trailer )**"}]}, "Body": "Sinon on peut aussi r\u00e9agir de fa\u00e7on intelligente, comme par exemple dans le film [Pride](http://www.imdb.com/title/tt3169706/)\n\n(pass\u00e9 il y a deux semaines sur Arte, j'ai ador\u00e9)\n"}], "LudwigDeLarge": [{"Replies": {}, "Body": "Kamoulox ?"}], "Maccullenj": [{"Replies": {"JustJoeB": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zhtvh/cort%C3%A8ge_f%C3%A9ministe_autonome_inclusif/dmve4p4/"}], "Igosuki": [{"Replies": {}, "Body": "Quand on est n\u00e9vros\u00e9."}]}, "Body": "Ca a \u00e9t\u00e9 ma r\u00e9action \u00e9galement. Comment peut-on se dire inclusif quand on exclu la moiti\u00e9 de la population ?"}]}, "Body": "Quelqu'un qui lie *inclusif* et *non-mixte* par *et* a vraiment besoin de retourner \u00e0 l'\u00e9cole."}], "Wokati": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peux \u00eatre dans un autre cort\u00e8ge."}]}, "Body": "Je suis pas sure \u00e0 100% mais je crois que j'ai pas le droit d'y aller. C'est trop b\u00eate.\n\n"}], "SamiumAbisare": [{"Replies": {"Kerankou": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {"Kerankou": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "C'EEEEEEEEEEEST L'HEURE DE LA BLAGUE SEXISTE !!!!! *tatatataaaaa*\n\nBah.... C'est un truc de femmes hein....\n\nC'EEEEEETAIT LA BLAGUE SEXISTE ! A DEMAIN !"}], "Kaeribz": [{"Replies": {}, "Body": "Ca a toujours \u00e9t\u00e9 un gros bordel, comme tous les mouvements. C'est juste qu'on se souvient juste des mouvements qui ont perc\u00e9, le reste disparait dans les poubelles de l'histoire."}]}, "Body": "\u00c7a a l'air d'\u00eatre un beau bordel le f\u00e9minisme de nos jours. Merci pour l'explication."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne vais pas trop m'attacher \u00e0 d\u00e9finir le terme de \"radical\", surtout que \u00e7a veut dire beaucoup de choses pour beaucoup de gens (parfois p\u00e9jorativement), mais si je me souviens bien, celles qu'on appelle les TERFs se disent radicales car elles vont \u00e0 la racine de l'oppression patriarcale (la volont\u00e9 masculine de contr\u00f4ler la reproduction, domaine f\u00e9minin, d'o\u00f9 un certain essentialisme).\n\nOu peut-\u00eatre que j'utilise essentialisme \u00e0 tort ? Ch\u00e9pa."}]}, "Body": "Par contre je ne crois pas que tu puisses \u00eatre \u00e0 la fois radicale et essentialiste, les deux termes \u00e9tant fondamentalement en contradiction. Le f\u00e9minisme essentialiste est celui qui insiste sur la diff\u00e9rence des genres inn\u00e9es (les femmes auraient des sp\u00e9cificit\u00e9 psychiques, en gros, seraient naturellement plus douces) et qui s'inscrit en cela contre le f\u00e9minisme constructiviste (\"on ne na\u00eet pas femme, on le devient\") que partagent les autres mouvement, y compris le f\u00e9minisme radical. Le f\u00e9minisme radical, c'est l'id\u00e9e que le genre (entendu comme construction sociale) est un outil d'oppression des femmes. D\u00e9finir une femme par son sexe et non son genre n'est pas essentialiste en soit. Je ne sais pas quelles sont les opinions de ton amie mais elle ne peut pas \u00eatre \u00e0 la fois essentialiste (\"les femmes ont une sp\u00e9cificit\u00e9 naturelle de genre\") et radicale (\"le genre est une invention culturelle pour opprimer les femmes\"). "}]}, "Body": "*Trans-exclusionary radical feminist*. C'est une frange tr\u00e8s minoritaire du f\u00e9minisme radical qui a une vision essentialiste des femmes (est femme celle qui a des organes sexuels f\u00e9minins) et du coup se m\u00e9fie beaucoup de tout ce qui est *gender studies*. Et surtout, sont tr\u00e8s anti-trans, puisque dans leur vision, un homme ne peut pas devenir une femme, et elles consid\u00e8rent que les trans MtF sont en train d'envahir les espaces f\u00e9minins. Du coup, elles sont souvent accus\u00e9es d'\u00eatre transphobes, de leur c\u00f4t\u00e9, elles r\u00e9cusent compl\u00e8tement le terme TERF et r\u00e9pondent que c'est de la d\u00e9fense d'espaces f\u00e9minins. \n\nOn les trouve sur reddit dans des subs comme r/gendercritical. En revanche, ouais, quand tu lis ce qu'elles \u00e9crivent sur les trans, on pourrait bien se croire sur T_D parfois...\n\n(Du coup comme ce cort\u00e8ge se dit intersectionnel et non-mixte mais accueille des trans, \u00e7a va la faire enrager, ce qui moi me fera marrer)."}]}, "Body": "TERF ?"}], "Gourmay": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprends m\u00eame pas pourquoi ce terme existe, comme je le disais plus haut, accepter qu'une femme trans ait un v\u00e9cu diff\u00e9rent (et d'ailleurs s\u00fbrement moins fun qu'une personne n\u00e9e femme), soit, mais les rejeter, c'est tout simplement ne pas vraiment \u00eatre f\u00e9ministe dans le sens large et accept\u00e9."}]}, "Body": "Roh putain je connais une TERF, faut que je lui montre \u00e7a juste pour voir son explosion de rage !"}], "Kiwizqt": [{"Replies": {}, "Body": "Ce titre merite un bestof"}], "KingofSalmon": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement, mais ils n'en voient pas l'ironie"}]}, "Body": "mais au final \u00e0 force de foutre des termes abracadabrantesques bien qu'exacts sur chaque petite diff\u00e9rence de chaque individu de chaque minorit\u00e9 de chaque milieu social, sous le pr\u00e9texte de vouloir inclure tout le monde sauf les ind\u00e9sirables, qui varient eux-m\u00eames en fonction des d\u00e9sir\u00e9s, on diviserait-y pas mieux pour mieux r\u00e9gner que le meilleur diviseur qui divise pour mieux r\u00e9gner ? "}], "paul2048": [{"Replies": {"WinSmith1984": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement. C'est la m\u00eame chose. Sauf qu'ils se disent \"de gauche\" pour avoir bonne conscience."}]}, "Body": "C'est un peu comme \"la manif pour tous\""}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Bof. Chuis un mec blanc h\u00e9t\u00e9ro et j'ai d\u00e9fil\u00e9 avec eux. "}]}, "Body": "lol. une bande de racistes et sexistes, sous couvert de \"f\u00e9minisme\". \n\nEt lol \"inclusif\", de la pure novlangue. Les intersectionels sont pass\u00e9 ma\u00eetre dans l'art de manipuler par le langage. Quand inclusif veut dire \"hommes blancs exclus\"..."}], "justformeandmeonly": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"CubicZircon": [{"Replies": {}, "Body": "Et d'\u00eatre bien autonome, c'est-\u00e0-dire d'avoir apport\u00e9 ses propres merguez."}]}, "Body": "Tout le monde est le bienvenu dans le cort\u00e8ge \u00e0 condition de ne pas \u00eatre du sexe oppos\u00e9 et de bien faire attention \u00e0 regarder des deux c\u00f4t\u00e9s aux intersections."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {}, "Body": "Merci"}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "*\"Prol\u00e9taires de tous les pays, qui lave vos chaussettes ?\"*"}], "Anahkiasen": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui est ridicule, c'est les chaussettes avec des sandales aussi, faut pas l'oublier"}], "sphericalbeaver": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quoi ton souci avec la R\u00e9publique ? Tu sombres compl\u00e8tement dans le f\u00e9tichisme. "}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Non. Le patriarcat existait bien avant le capitalisme (6000 ans vs +/- 500 ans) et lui survivra si rien n'est fait. "}]}, "Body": "> Quand \u00e0 te voir traiter les f\u00e9ministes de \u00ab bourgeoises \u00bb alors que tu te plains dans le m\u00eame temps de leur manque de r\u00e9publicanisme, c'est tr\u00e8s rigolo et d'une hypocrisie malheureusement trop r\u00e9pandue.\n\nJe ne te parle pas des f\u00e9ministes, je te parle du mouvement dit intersectionel qui n'a de f\u00e9ministe que le nom, pur produit du mod\u00e8le anglo-saxon donc anti-r\u00e9publicain par d\u00e9finition (je te parle du mod\u00e8le r\u00e9publicain fran\u00e7ais.\n\n> Certains aspects de ces \u00ab dynamiques sociales et \u00e9conomiques \u00bb sont aussi intrins\u00e8quement li\u00e9s au patriarcat, et ainsi ne peuvent \u00eatre efficacement combattus sans la lutte de classe des femmes pour elles-m\u00eames.\n\nR\u00e9fl\u00e9chit 2 secondes, le \"patriarcat\" il vient d'ou? "}]}, "Body": "Certains aspects de ces \u00ab dynamiques sociales et \u00e9conomiques \u00bb sont aussi intrins\u00e8quement li\u00e9s au patriarcat, et ainsi ne peuvent \u00eatre efficacement combattus sans la lutte de classe des femmes pour elles-m\u00eames.\n\nQuand \u00e0 te voir traiter les f\u00e9ministes de \u00ab bourgeoises \u00bb alors que tu te plains dans le m\u00eame temps de leur manque de r\u00e9publicanisme, c'est tr\u00e8s rigolo et d'une hypocrisie malheureusement trop r\u00e9pandue."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Personne ne divise le prol\u00e9tariat. Encore une fois, ces femmes seront dans la manifestation commune, en train de faire *front commun* avec les autres.\n\nLes seuls qui \"divisent\" ce sont les gens comme toi qui sont incapables d'accepter que le combat doit se faire via une convergence des luttes et non pas en adoptant les seules revendications des hommes blancs h\u00e9t\u00e9rosexuels. "}]}, "Body": "> Une des plus importantes th\u00e9oriciennes de l'intersectionnalit\u00e9 est Christine Delphy, sociologue au CNRS. A mon avis, elle s'y conna\u00eet un peu mieux que toi en \"dynamiques sociales et \u00e9conomiques\".\n> Mais il y en a d'autres : le sexe, la couleur de peau, etc. Et les in\u00e9galit\u00e9s entre les sexes existaient bien avant le capitalisme. Insister pour tout ramener aux probl\u00e8mes qui affectent aussi les hommes blancs (et qui sont importants, personne ne dit le contraire) c'est nier les autres, donc rendre leur r\u00e9solution impossible.\n\n\u00c9tablir des hi\u00e9rarchies victimaires n'a jamais rien r\u00e9solu non plus. Diviser le prol\u00e9tariat suivant des lignes farfelues comme la race ou le sexe, ou l'orientation sexuelle avec des sch\u00e9mas qui n'ont aucun sens comme vous le faites fait le jeux des capitalistes, trop content de voir les pauvres pointer du doigts d'autres pauvres comme source de tout leur probl\u00e8mes. Vous ne servez \u00e0 rien, pire, encore une fois, vous \u00eates le meilleurs alli\u00e9 de ceux que vous pr\u00e9tendez combattre.\n\n"}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Par contre Christine Delphy est une alli\u00e9e de Houria Bouteldja, \u00e7a en dit quand m\u00eame long. Donc avec tout le respect que j'arrive encore \u00e0 lui porter, faut la prendre avec des pincettes. "}], "Juport": [{"Replies": {"_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "> certains ont m\u00eame appel\u00e9 \u00e0 son expulsion du CNRS.\n\nTu as une source ?"}]}, "Body": ">Une des plus importantes th\u00e9oriciennes de l'intersectionnalit\u00e9 est Christine Delphy, sociologue au CNRS. A mon avis, elle s'y conna\u00eet un peu mieux que toi en \"dynamiques sociales et \u00e9conomiques\".\n\nArgument d'autorit\u00e9 totalement bancal. Si tu veux \"prouver\" le bien fond\u00e9 de la th\u00e9orie d'un sociologue, expose ses arguments et non pas ses titres... Surtout que C. Delphy est tr\u00e8s critiqu\u00e9e par ses confr\u00e8res, surtout ses derni\u00e8res ann\u00e9es (certains ont m\u00eame appel\u00e9 \u00e0 son expulsion du CNRS...). Je suis sur mobile donc je peux pas donner de lien mais je me rappelle que Nathalie Heinich a \u00e9crit un article critique sur un aspect de la th\u00e9orie de Delphy et E. Fassin a aussi fait un petit texte o\u00f9 il pointe \u00e0 quel point Delphy a totalement mal lu ses analyses dans un livre qu'elle a \u00e9crit (parce qu'elle a tendance \u00e0 critiquer des sociologues sans comprendre leurs analyses, ce qui est un peu emb\u00eatant...)."}], "Igosuki": [{"Replies": {}, "Body": "Elle est bien bonne celle l\u00e0. Le CNRS ne concentre pas l'excellence acad\u00e9mique, mais plut\u00f4t les d\u00e9partement de fantasmagorie sociologique.\nPas besoin d'\u00eatre un g\u00e9nie pour traduire des d\u00e9lires Am\u00e9ricains en Fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Une des plus importantes th\u00e9oriciennes de l'intersectionnalit\u00e9 est Christine Delphy, sociologue au CNRS. A mon avis, elle s'y conna\u00eet un peu mieux que toi en \"dynamiques sociales et \u00e9conomiques\".\n\nPersonne ne nie que les dynamiques capitalistes soient un facteur fondamental d'oppression. Mais il y en a d'autres : le sexe, la couleur de peau, etc. Et les in\u00e9galit\u00e9s entre les sexes existaient bien avant le capitalisme. Insister pour tout ramener aux probl\u00e8mes qui affectent aussi les hommes blancs (et qui sont importants, personne ne dit le contraire) c'est nier les autres, donc rendre leur r\u00e9solution impossible. "}]}, "Body": "> Ce qui est ridicule, c'est l'incapacit\u00e9 des hommes \u00e0 admettre que oui, ils sont encore privil\u00e9gi\u00e9s en tant que groupe en 2017 par rapport aux femmes et que les ordonnances vont, \u00e0 niveau social \u00e9gal, p\u00e9naliser plus les femmes.\n\n\nCe qui est ridicule, c'est qu'une bande de bourgeoises qui se disent de gauche perdent leur temps \u00e0 \u00e9laborer des pyramides victimaires pour monter les gens les uns contre les autres via des syst\u00e8mes racistes, sexistes et s\u00e9gr\u00e9gationnistes qui ne r\u00e9sorbent rien, tout \u00e7a pour se donner bonne conscience et masquer leur ignorance des dynamiques sociales et \u00e9conomiques qui sont les vrais causes des in\u00e9galit\u00e9s."}]}, "Body": "Ce qui est ridicule, c'est l'incapacit\u00e9 des hommes \u00e0 admettre que oui, ils sont encore privil\u00e9gi\u00e9s en tant que groupe en 2017 par rapport aux femmes et que les ordonnances vont, \u00e0 niveau social \u00e9gal, p\u00e9naliser plus les femmes."}]}, "Body": "Ce qui est ridicule c'est votre foutage de gueule anti-r\u00e9publicain et communautariste venu tout droit de la culture anglo-saxonne. "}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Dans ce cas l\u00e0 il vaut mieux dire \u00e7a clairement et trouver d'autres mots plus repr\u00e9sentatifs qu'un b\u00eate non-mixage. Bien s\u00fbr qu'une manifestation doit \u00eatre marquante et qu'un bloc de femmes unies est important pour \u00e7a. \n\nPourquoi ne pas avoir commenc\u00e9 par dire \u00e7a ? C'est la r\u00e9ponse la plus logique decoulant du poteau. "}], "Z-one_13": [{"Replies": {}, "Body": "> Je pense que c'est peut-\u00eatre d'abord une question de visibilit\u00e9 (avoir un bloc de femmes).\n\nJe ne vois pas en quoi avoir un bloc de femmes permettrait d'augmenter la port\u00e9e du message de cette manifestation.\n\n> Ensuite, la revendication que les luttes f\u00e9ministes doivent \u00eatre dirig\u00e9es par et pour les femmes, et que la non-mixit\u00e9 est un outil de lutte tout \u00e0 fait valable.\n\n'Ensuite, la revendication que les apartheden doivent \u00eatre dirig\u00e9es par et pour les blancs, et que la s\u00e9gr\u00e9gation est un outil de lutte tout \u00e0 fait valable.'\n\nOn a l'antith\u00e8se de l'id\u00e9ologie l\u00e0.\n\n> Enfin, je pense qu'il doit y avoir une id\u00e9e d'auto-d\u00e9fense, que les femmes (notamment les trans, les prostitu\u00e9es, etc.) sachent qu'elles trouveront l\u00e0 un cort\u00e8ge o\u00f9 elles seront en s\u00e9curit\u00e9 et activement d\u00e9fendues.\n\nUn cort\u00e8ge n'est pas l\u00e0 pour d\u00e9fendre les gens des *autres* mais pour les unir, on est dans quel univers sinon ?"}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {}, "Body": "La visibilit\u00e9 est s\u00fbrement l'argument que je trouve le plus convainquant.\n\nM\u00eame si je comprends l'id\u00e9e j'ai du mal avec cette s\u00e9paration qui me para\u00eet contre productive. J'ai l'impression de revoir les black panthers. Je suis s\u00fbrement un utopiste mais j'ai tendance \u00e0 penser que la cause f\u00e9ministe est d\u00e9j\u00e0 suffisamment difficile \u00e0 porter dans notre soci\u00e9t\u00e9 pour qu'on ne se divise pas aussi brutalement.\n\n"}], "Gourmay": [{"Replies": {}, "Body": "Pour le coup je ne suis pas d'accord sur la chose de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, je pense qu'on a atteint les limites de ce que peut accomplir le f\u00e9minisme sans que les hommes s'y investissent plus. Ca ne veut pas dire, laisser les hommes d\u00e9cider ce qui est de mieux pour les femmes comme par exemple les panels absurdes sur la contraception aux US o\u00f9 il n'y a que des mecs. Et j'en conviens que c'est difficile de trouver un \u00e9quilibre, comme toutes les luttes finalement. Mais je respecte ton opinion et je lirais ton commentaire \u00e0 ce sujet.\n\nApr\u00e8s c'est un cort\u00e8ge, il n'y a pas mort d'hommes, ha, je ne sais pas si \u00e7a m\u00e9rite de s'indigner \u00e0 ce point."}]}, "Body": "Je pense que c'est peut-\u00eatre d'abord une question de visibilit\u00e9 (avoir un bloc de femmes). Ensuite, la revendication que les luttes f\u00e9ministes doivent \u00eatre dirig\u00e9es par et pour les femmes, et que la non-mixit\u00e9 est un outil de lutte tout \u00e0 fait valable. Enfin, je pense qu'il doit y avoir une id\u00e9e d'auto-d\u00e9fense, que les femmes (notamment les trans, les prostitu\u00e9es, etc.) sachent qu'elles trouveront l\u00e0 un cort\u00e8ge o\u00f9 elles seront en s\u00e9curit\u00e9 et activement d\u00e9fendues.\n"}]}, "Body": "Perso, un cort\u00e8ge d\u00e9di\u00e9 aux droits des femmes ne me choquent pas.\n\nCe que j'ai toujours un peu de mal \u00e0 comprendre, c'est l'int\u00e9r\u00eat de la non mixit\u00e9. Autant je peux \u00e0 peu pr\u00e8s le voir sur des groupes de paroles (difficult\u00e9s \u00e0 s'exprimer, peur, ...),autant sur une manif ?\n\nCaresse to explain ?"}], "_throawayplop_": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, voil\u00e0 enfin clairement la fameuse fracture entre les vrais f\u00e9ministes, luttant depuis maintenant bien longtemps pour l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, et ce nouveau mouvement en provenance direct de nos chers amis de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique, d'un microcosme \u00e0 moiti\u00e9 ferm\u00e9 du monde r\u00e9el et qui ose se donner le nom de f\u00e9minisme. \n\nAlors, \u00e7a fait quoi de vouloir \u00e0 ce point l\u00e0 d\u00e9truire toute cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 un des mouvements les plus importants de notre \u00e9poque en le confondant avec un autre bien diff\u00e9rent, pr\u00eat \u00e0 exploser tout principe \u00e0 coup de cat\u00e9gorisation et victimisation \u00e0 la con ? \n"}], "TarMil": [{"Replies": {}, "Body": "> Par contre si tu te mets dans un cort\u00e8ge destin\u00e9 aux femmes, en \u00e9tant un homme, bah du coup c'est plus un cort\u00e8ge de femmes. Dans la mesure o\u00f9 le principe d'une manifestation c'est de rendre visible la mobilisation, c'est pas bon.\n\nPourquoi, c'est mal d'avoir des hommes mobilis\u00e9s pour les femmes\u202f?"}], "_throawayplop_": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Est-ce si dur de comprendre que s\u00e9parer les gens par leur sexe, que ce soit par un \"c\u00f4t\u00e9\" ou un autre, n'est pas utile ici et empire les choses dans la majorit\u00e9 des cas ? Ce que tu fais ne contribues pas \u00e0 tuer le patriarcat mais \u00e0 aider un matriarcat hypoth\u00e9tique. Ce qui est tout autant mauvais pour ta cause. Et qui est oppos\u00e9 au f\u00e9minisme. \n\nCela va bien s\u00fbr au del\u00e0 d'une organisation en un groupe dans une manifestation, \u00e7a bien s\u00fbr tout le monde fait comme il veut. C'est simplement les mots qui f\u00e2chent. "}], "gnumdk": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Les probl\u00e8mes des travailleuses ne sont pas exactement les m\u00eames que ceux des travailleurs, c'est pas moi qui le dit, c'est un fait sociologique."}]}, "Body": "C'est toi qui refuse que les probl\u00e8mes des travailleuses soient aussi ceux des travailleurs. Ce genre de manif, c'est juste une bonne fa\u00e7on d'exacerber le sexisme ambiant... C'est pas comme cela que l'on fera \u00e9voluer les mentalit\u00e9s \u00e0 l'origine de ce sexisme..."}], "_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "- les femmes ont le droit de d\u00e9cider qu'elles sont organis\u00e9es,\n\nles femmes font ce qu'elles veulent, et c'est ni toi ni moi qui allons en d\u00e9cider. Mais la cat\u00e9gorie \"femme\" n'est pas plus une organisation que la cat\u00e9gorie \"homm\", \"blanc\" ou \"noir\".\n\n>  Les femmes, en tant que femmes, ont toute leur place dans ce cort\u00e8ge.\n\nJoli sous entendu bien crade. Personne ne dit le contraire.\n\n> des conversations comme celle-ci me donnent plus envie de laisser tomber les combats g\u00e9n\u00e9raux \n\nBonne id\u00e9e"}], "LarryBeard": [{"Replies": {}, "Body": "> Et honn\u00eatement, des conversations comme celle-ci me donnent plus envie de laisser tomber les combats g\u00e9n\u00e9raux pour m'investir sp\u00e9cifiquement dans le f\u00e9minisme qu'autre chose. Pourquoi devrais-je manifester pour \"les droits des travailleurs\" si \"les travailleurs\" en ont rien \u00e0 foutre des probl\u00e8mes des travailleuses ?\n\nAlors pose toi la question quand on te fait remarquer l'inverse bordel."}]}, "Body": "Bah si, les femmes ont le droit de d\u00e9cider qu'elles sont organis\u00e9es, entre elles, too bad. Si elles ne l'avaient pas fait d'ailleurs, elles n'auraient s\u00fbrement pas le droit d'avoir un compte en banque, de voter, d'avorter, etc. \n\nDemain sera une manif de travailleurs **et de travailleuses** pour d\u00e9fendre le droit du travail, y compris contre les attaques faites sp\u00e9cifiquement contre l'\u00e9galit\u00e9 h/f. Les femmes, en tant que femmes, ont toute leur place dans ce cort\u00e8ge.\n\nEt honn\u00eatement, des conversations comme celle-ci me donnent plus envie de laisser tomber les combats g\u00e9n\u00e9raux pour m'investir sp\u00e9cifiquement dans le f\u00e9minisme qu'autre chose. Pourquoi devrais-je manifester pour \"les droits des travailleurs\" si \"les travailleurs\" en ont rien \u00e0 foutre des probl\u00e8mes des travailleuses ?"}]}, "Body": "- \"\u00eatre femme\" ce n'est pas une organisation et cela ne le sera jamais\n\n- les d\u00e9fil\u00e9s sont mixtes, pas parce que c'est difficile d'identifier les personnes, mais parce que ces d\u00e9fil\u00e9s ne sont pas bas\u00e9 sur le principe de l'identitarisme r\u00e9actionnaire. Quant au contexte tendu, la aussi le crit\u00e8re ce n'est pas l'appartenance mais le risque pos\u00e9 par les flics, provocateurs ou casseurs.  \n\n- demain sera une manif de travailleurs pour d\u00e9fendre le droit du travail, pas des f\u00e9ministes pour d\u00e9fendre leur orgas. Ce qui comptera sera le nombre total et pas tel ou tel sous groupe, surtout fond\u00e9 sur des principes identitaires."}]}, "Body": "Et justement, la revendication du f\u00e9minisme c'est que le sexe doit \u00eatre une cat\u00e9gorie d'organisation, parce qu'il est une cat\u00e9gorie d'oppression. \n\nEnsuite, non, les cort\u00e8ges ne sont pas \"tout \u00e0 fait mixtes\" - une organisation (et particuli\u00e8rement un service d'ordre) est responsable de la bonne tenue de son cort\u00e8ge, et \u00e7a arrive, particuli\u00e8rement dans les contextes \"tendus\", qu'ils soient stricts sur qui reste dans leur p\u00e9rim\u00e8tre.\n\nEnfin, c'est une question de visibilit\u00e9 : si tu te mets dans le cort\u00e8ge cheminot, en n'\u00e9tant pas cheminot, c'est pas \u00e9crit sur ta figure donc \u00e7a va simplement gonfler le nombre de cheminots (ce qui est bon pour les cheminots). Par contre si tu te mets dans un cort\u00e8ge destin\u00e9 aux femmes, en \u00e9tant un homme, bah du coup c'est plus un cort\u00e8ge de femmes. Dans la mesure o\u00f9 le principe d'une manifestation c'est de rendre visible la mobilisation, c'est pas bon. "}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 parce que s\u00e9parer une manif par cat\u00e9gorie d'organisation ce n'est pas pareil que sur des crit\u00e8res de sexes ou de couleur de peau. Ensuite parce que les cort\u00e8ges sont de toute mani\u00e8re tout \u00e0 fait mixte, les gens d\u00e9filent o\u00f9 ils ont envie."}], "bob_2048": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Eh beh, l'intention est louable, mais le reste est un peu bancale. \u00c7a sent juste le renfermement sur soi m\u00eame d'une cat\u00e9gorie de f\u00e9ministe plus qu'un rassemblement. \n\nA une \u00e9poque o\u00f9 le nombre de non-femme f\u00e9ministes est s\u00fbrement \u00e0 son plus haut nombre, \u00e7a reste partiellement illogique et contreproductif de g\u00e9n\u00e9raliser tout \u00e7a. Au moins en France. "}], "bob_2048": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Bah c'est-\u00e0-dire que selon elles la cat\u00e9gorie opprim\u00e9e, ce n'est pas *les f\u00e9ministes* mais *les femmes*, donc c'est plut\u00f4t logique\u2026"}]}, "Body": ">En l'occurrence, on n'est jamais mieux servi que par soi-m\u00eame. \n\nCe \"soi-m\u00eame\" signifiant, si je te comprends bien, non pas *les f\u00e9ministes*, mais *les femmes*: ce qui compte ce n'est pas les id\u00e9es qu'on d\u00e9fend, c'est ce qu'on a entre les jambes."}]}, "Body": "Sauf que \"le m\u00e9lange et le partage\", historiquement, \u00e0 gauche, c'est quoi ? C'est \"on met en avant les revendications des hommes blancs et le reste on s'en fout\".\n\nSi la gauche n'avait pas eu besoin que les f\u00e9ministes (entre autres) se battent pour la moindre minuscule avanc\u00e9e *contre* les partis traditionnels et les syndicats qui repr\u00e9sentaient les int\u00e9r\u00eats des hommes, il n'y aurait effectivement pas de raison de faire du s\u00e9paratisme.\n\nEn l'occurrence, on n'est jamais mieux servi que par soi-m\u00eame. "}]}, "Body": "Et puis un cort\u00e8ge de noirs, un cort\u00e8ge de juifs, et ainsi de suite les d\u00e9pressifs, les handicap\u00e9s, les vieux, les pauvres, les moches, les canc\u00e9reux, les victimes de violences ou harc\u00e8lement, les homos, les orphelins... Ensuite on peut faire des recoupements. On imagine bien que certains groupes de victimes suffisamment puissants ou nombreux auront leur propre cort\u00e8ge, tandis que d'autres groupes de victimes ne l'auront pas; tant pis pour eux donc, leur cat\u00e9gorie n'a pas le droit d'existence, et ses membres devront se trouver leur propre identit\u00e9. Ou alors ils peuvent se battre encore plus durement pour obtenir le droit \u00e0 leur propre cort\u00e8ge exclusif avec interdiction officielle \u00e0 toute personne diff\u00e9rente.\n\nCe qui choque c'est cette logique de cat\u00e9gorisation et d'essentialisation des diff\u00e9rences avec refus du m\u00e9lange ou du partage. Pourtant, on peut tr\u00e8s bien \u00eatre un homme et \u00eatre f\u00e9ministe, tout comme on peut \u00eatre une femme blanche et anti-raciste, ou encore \u00eatre employeur et soutenir les travailleurs. Je ne vois pas pourquoi il faudrait \u00e0 tout prix tout r\u00e9duire \u00e0 des questions d'identit\u00e9. "}]}, "Body": "C'est ridicule. Les femmes seront **dans le cort\u00e8ge**, \u00e7a ne divise rien. Mais de m\u00eame qu'on accepte qu'il y ait diff\u00e9rents syndicats, partis, cort\u00e8ges professionnels, etc., avec leurs banderoles, je ne vois pas pourquoi on n'accepterait pas qu'il y ait aussi un cort\u00e8ge de femmes. "}]}, "Body": "> Pour celles et ceux que \u00e7a int\u00e9resse, j'ai expliqu\u00e9 ici pourquoi, \u00e0 mon avis, un cort\u00e8ge non-mixte avait toute sa l\u00e9gitimit\u00e9.\n\n\nQuand on est raciste oui, c'est l\u00e9gitime. Diviser pour mieux manipuler oui, c'est l\u00e9gitime. Mettre des gens dans des cases \"par logique de domination\" au lieu de les rassembler en ne comprenant pas que tout les pauvres, quels qu'ils sont, sont victimes de la violence du globalisme financier oui, c'est l\u00e9gitime quand on est complice des globalistes sous couvert d'\u00eatre f\u00e9ministe. Les intersectionels n'ont jamais rien fait, jamais am\u00e9lior\u00e9 les conditions de vie nul part et ne servent \u00e0 rien si ce n'est que diviser les gens par la race et en accuser certains d'\u00eatre \"dominateurs\" parce qu'ils sont blancs, h\u00e9t\u00e9ros ou de sexe masculin. Vous ne faites que semer haine et ranc\u0153ur \n entre les gens de classe populaire. Cette farce a assez dur\u00e9. Vous \u00eates les meilleurs alli\u00e9s de ceux que vous faites mine de combattre. Pas \u00e9tonnant que ce mouvement vienne des USA, pays institutionnellement raciste. Rajouter \"f\u00e9minisme\" pour faire mine d'\u00eatre \u00e0 gauche ne change rien \u00e0 votre id\u00e9ologie anti-r\u00e9publicaine et naus\u00e9abonde. "}], "HenryPouet": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "T'inqui\u00e8tes pas, les gens regardent tout les commentaires. La premi\u00e8re r\u00e9ponse \u00e0 son explication \u00e0 + de hautvote que n'importe quel autre commentaire ici."}]}, "Body": "C'est tellement dommage que cette r\u00e9ponse intelligente ait (litt\u00e9ralement) dix fois moins de points, et donc de visibilit\u00e9, que les douze commentaires recyclant la m\u00eame vanne pleine de vent \ud83e\udd14"}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"corbeau_vert": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"corbeau_vert": [{"Replies": {"_throawayplop_": [{"Replies": {"corbeau_vert": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"corbeau_vert": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un mec qui est devenu une femme. :)"}]}, "Body": "Mais quand on dit une femme trans, c'est un mec qui est devenu une femme ou une femme qui est devenue un homme\n\n\n(Question s\u00e9rieuse)"}]}, "Body": "> Une femme est l'\u00eatre plus sp\u00e9cifiquement d'\u00e2ge adulte qui dans l'esp\u00e8ce humaine appartient au sexe ou au genre f\u00e9minin. Avant la pubert\u00e9 au stade infantile elle porte le nom de fille.\n\n> Le terme \u00ab femme \u00bb peut aussi d\u00e9signer l'ensemble des humains de sexe f\u00e9minin, comme dans l'expression \u00ab droits des femmes \u00bb.\n\n> Le terme peut aussi se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 l'identit\u00e9 de genre d'une personne[1].\n\nComment tu appelles une femme trans ? Un homme ? Selon tes propres crit\u00e8res, ce n'en est plus un. Un \"truc\" ? \n\nOu alors, on retourne au d\u00e9bat sur le sens des mots d\u00e9finis de mani\u00e8re acad\u00e9mique ou par l'usage, et l\u00e0, je me casse de ce nid de serpents."}]}, "Body": "Accepter les trans ne veut pas dire refuser la biologie."}]}, "Body": "\u00c9chelle d'acceptation des trans :\n\n\n\n    -----*--------*--------*----\n         ^toi     ^l'\u00c9tat  ^les anars\n     "}]}, "Body": "si l'\u00e9tat n'est pas de mon c\u00f4t\u00e9 et l'anarchiste n'est pas du c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9tat ...\n\n\ntu pense comme moi alors ... \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\n\n\nPutain vue les downvotes y'en a vraiment qui sont triggered pour pas grand chose, arretez un peu de faire vos fragiles."}]}, "Body": "Ton opinion sur le sujet n'est m\u00eame plus partag\u00e9e par l'\u00c9tat qui n'est pourtant pas vraiment coop\u00e9ratif sur le sujet."}], "Gourmay": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "omg t'es raciste"}]}, "Body": "Comment est-ce qu'on peut avoir cette opinion en ayant un flair Taubira s\u00e9rieux ?"}]}, "Body": ">femme\n\n\n....\n\n\n>trans\n\n\nil va falloir choisir entre les deux"}], "Maccullenj": [{"Replies": {"SlowWing": [{"Replies": {}, "Body": "> Je ne comprends comment tu peux d\u00e9fendre la non-mixit\u00e9.\n\nParce qu'elle s\u2019int\u00e9resse qu'\u00e0 sa gueule."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Et dans ce commentaire nous pouvons voir le lavage de cerveau en action. Les mots n'ont plus les m\u00eames significations mesdames et monsieurs. Maintenant, les victimes de sexisme ou de racisme doivent forc\u00e9ment faire partie d'une cat\u00e9gorie de la population parfois arbitraire \"victime\" d'une autre, balan\u00e7ant alors toute subtilit\u00e9 et des d\u00e9cennies de recherche et de combat par la fen\u00eatre. \n\nLe futur s'annonce palpitant. \n\nTrouvez donc d'autres mots pour d\u00e9finir tout \u00e7a, je sais pas moi, le racisme victimaire, la n\u00e9odiscrimation, ou non attends merde en fait y'a d\u00e9j\u00e0 un mot : racisme/sexisme structurel peut \u00eatre ? On peut donc essayer le structuralisme, comme \u00e7a on laisse les causes nobles tranquille quoi, merde. "}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "> On ne \"discrimine\" pas contre un groupe dominant.\n\nC'est la m\u00eame logique qui impose de penser que les blancs ne peuvent pas \u00eatre victimes de racisme ?\n\n> une r\u00e9union syndicale n'invite pas les patrons\n\nLes syndicats sont des constructs sociaux artificiels, cr\u00e9\u00e9s en r\u00e9ponse \u00e0 une situation intrins\u00e8quement conflictuelle (Ins\u00e8re ici un discours marxiste). Mettre sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 les rapports de genre avec les rapports de classe, c'est consid\u00e9rer que les genres sont fondamentalement oppos\u00e9s en tant que factions, et condamn\u00e9s \u00e0 un rapport de force permanent (C'est \u00e9galement les assimiler \u00e0 des constructs sociaux). C'est \u00e0 cette vision que tu souscris ?\n\n> C'est pourtant ce que font tous les groupes professionnels, les syndicats, etc., qui se joignent \u00e0 la revendication g\u00e9n\u00e9rale (non aux ordonnances) et mettent l'accent sur certaines mesures (tel ou tel aspect est particuli\u00e8rement nuisible pour nous).\n\nC'est exact, oui. M\u00eame si \u00e0 titre individuel, je me joins \u00e0 la foule pour faire front contre quelque chose, et pas n\u00e9cessairement pour favoriser telle ou telle faction, \u00e7a reste une cons\u00e9quence indirecte. Mais pour un groupe, cette volont\u00e9 d'action se m\u00e2tine d'un int\u00e9r\u00eat politique. La multiplication des appels \u00e0 manifester, au cours des derniers jours, a bien montr\u00e9 cette dynamique de tirage de couverture et appropriation des propos.\n\nSi un groupe revendique l'identit\u00e9 Les Femmes, il se positionne comme entit\u00e9 politique, comme \u00e9l\u00e9ment de vie publique. Outre le caract\u00e8re artificiel d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9, d'o\u00f9 tire t'il sa l\u00e9gitimit\u00e9 ? Qui a vot\u00e9 pour ces repr\u00e9sentantes ?\n\n> Parce que traditionnellement les syndicats, etc., s'int\u00e9ressent surtout \u00e0 la \"voix du peuple\" masculin et que l'universalisme est une arnaque pour les femmes.\n\nL\u00e0, c'est juste une opinion sans m\u00eame un semblant de raisonnement."}]}, "Body": "Non, ce n'est pas un outil de discrimination. On ne \"discrimine\" pas contre un groupe dominant. La non-mixit\u00e9 est un outil de lutte, dans le sens o\u00f9 elle n'a pas \u00e0 \u00eatre permanente mais se justifie tant que le domination masculine sur les femmes persiste. De la m\u00eame fa\u00e7on, une r\u00e9union syndicale n'invite pas les patrons.\n\n> Pr\u00e9tendre \u00e0 un groupe autonome avec des revendications distinctes, mais se joindre quand m\u00eame \u00e0 la foule pour profiter de son poids, c'est de l'opportunisme.\n\nC'est pourtant ce que font tous les groupes professionnels, les syndicats, etc., qui se joignent \u00e0 la revendication g\u00e9n\u00e9rale (non aux ordonnances) et mettent l'accent sur certaines mesures (tel ou tel aspect est particuli\u00e8rement nuisible pour nous).\n\n> Si le but est de faire entendre la voix du peuple, pourquoi la morceler pour des int\u00e9r\u00eats particuliers ?\n\nParce que traditionnellement les syndicats, etc., s'int\u00e9ressent surtout \u00e0 la \"voix du peuple\" masculin et que l'universalisme est une arnaque pour les femmes. \n\n"}]}, "Body": "Je ne comprends comment tu peux d\u00e9fendre la non-mixit\u00e9.\n\nC'est un outil de discrimination, qui ne devrait m\u00eame plus avoir sa place sur des portes de toilettes.\n\nFaut-il \u00eatre homosexuel pour participer \u00e0 la d\u00e9fense de leurs droits ?\n\nLa l\u00e9gitimit\u00e9 viennent du nombre. Plus un mouvement exclue de sympathisants potentiels sur une base de discrimination, moins il est l\u00e9gitime.\n\nPr\u00e9tendre \u00e0 un groupe autonome avec des revendications distinctes, mais se joindre quand m\u00eame \u00e0 la foule pour profiter de son poids, c'est de l'opportunisme.\n\nSi le but est de faire entendre la voix du peuple, pourquoi la morceler pour des int\u00e9r\u00eats particuliers ?"}], "HenriChinaski": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {}, "Body": "Hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard de l'auteur ? D\u00e9saccord avec sa l\u00e9gitimation d'un cort\u00e8ge non-mixte ?\n\nPeu importe au final, l'explication est l\u00e0, en haut du fil malgr\u00e9 les basvotes, et elle est bienvenue en ce qui me concerne. Au-del\u00e0 du sarcasme que suscite in\u00e9vitablement un titre pareil, j'\u00e9tais curieux de savoir de quoi il s'agissait."}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Il s'av\u00e8re que certaines personnes utilisent le mot \"f\u00e9minisme\" avec une autre d\u00e9finition que d'autres. D'o\u00f9 la confusion dont tu es atteint. Mais c'est pas grave, on peut tous s'informer. "}]}, "Body": "C'est as complique. Tu defends une cause f\u00e9ministe ? Tu te fais dv en enfer."}]}, "Body": "Le seul commentaire un tant soit peu explicatif du thread... Moins\u00e9. Faudra qu'on m'explique."}], "MercurialAlchemist": [{"Replies": {}, "Body": "Donc demain, si un mouvement identitaire organise un cort\u00e8ge intersectionnel r\u00e9serv\u00e9 aux blancs non-juifs pour protester contre l'immigration et l'influence du CRIF, tu soutiendras cette forme d'organisation, \u00e0 d\u00e9faut de partager leurs luttes ?"}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Gourmay": [{"Replies": {}, "Body": "> Parce que le mouvement f\u00e9ministe, comme tout mouvement d'ampleur, est divis\u00e9 - notamment autour de la question de l'inclusion des femmes trans\n\nSinc\u00e8rement je trouve que donner une appellation aux f\u00e9ministes qui refusent les femmes trans (TERF) l\u00e9gitime une chose qui ne devrait pas l'\u00eatre. Admettre que les femmes trans ont un v\u00e9cu et une exp\u00e9rience de la vie de femme diff\u00e9rente, soit, mais les rejeter, c'est tout simplement ne pas \u00eatre f\u00e9ministe dans le sens large et accept\u00e9.\n\nCe probl\u00e8me est-il vraiment si large ? Mon anecdote est que je ne connais aucune f\u00e9ministe, en France, aux US ou au RU qui refuse les femmes trans."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"SlowWing": [{"Replies": {"Gourmay": [{"Replies": {}, "Body": "Oh bah oui, militer pour avoir le droit \u00e0 sa propre reproduction, au respect dans l'entreprise et \u00e0 ne pas \u00eatre harcel\u00e9 dans la rue par exemple, aucune logique !"}]}, "Body": "tu cherches de la logique dans le mouvement feministe? bonne chance..."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"pamcrier": [{"Replies": {}, "Body": "> Les f\u00e9ministes - historiquement occidentales donc blanches - n'ont jamais fait de discrimination raciale de toute leur histoire\n\nAh bon ? C'est pourtant l'une des sources du f\u00e9minisme intersectionnel non ?"}]}, "Body": "Ouf tu me rassures, j'avais vu passer plusieurs fois le terme \"non-blanches\" au hasard d'articles ou de pol\u00e9miques.\n\nMais c'est emb\u00eatant, tu donnes une r\u00e9ponse qui appelle une question: Les f\u00e9ministes - historiquement occidentales donc blanches - n'ont jamais fait de discrimination raciale de toute leur histoire, que ce soit \u00e0 la vieille \u00e9poque ou de nos jours dans nos soci\u00e9t\u00e9s multiethniques. Pourquoi injecter la couleur de peau dans \"Inclusif intersectionnel\" ?\n\nJe comprends les diff\u00e9rents profonds sur d'autres sujets (par exemple le voile, les trans) mais parler de couleur de peau dans le f\u00e9minisme me para\u00eet \u00eatre une victimisation sans fondement."}]}, "Body": "\u00c9videmment que les femmes blanches ont le droit d'\u00eatre pr\u00e9sentes. L'id\u00e9e n'est pas d'exclure les femmes blanches mais de partir du principe qu'elles ne doivent pas \u00eatre les seules repr\u00e9sentantes du f\u00e9minisme.\n\n"}]}, "Body": "Merci olympe c'est beaucoup plus compr\u00e9hensible.\n\nToutes derni\u00e8res questions (celles l\u00e0 me touchent personnellement):\n\n> Le mouvement intersectionnel cherche \u00e0 s'inscrire contre ce qu'ils per\u00e7oivent \u00eatre un \"f\u00e9minisme de femmes blanches\"\n\nEst-ce que le cort\u00e8ge de cet apr\u00e8s-midi exclut les femmes blanches (ou du moins souhaite qu'il n'y en ai pas) ?\n\nSi oui, dans le cas d'une famille m\u00e9tiss\u00e9e ([photo](https://www.tuxboard.com/photos/2014/04/Metissage-Martin-Schoeller-33-640x363.jpg)) est-ce que la m\u00e8re blanche comme un cul  (de blanche lol) peut participer au cort\u00e8ge si elle y va avec sa fille ?"}]}, "Body": "> Ou alors c'est logique si dans \"non-mixte\" il y a une exclusion implicite (laquelle ?), combl\u00e9e par \"inclusif intersectionnel\" ?\n\nLe mouvement veut se distinguer des f\u00e9ministes par exemple \"universalistes\" qui selon eux excluent les femmes voil\u00e9es, les personnes trans, etc."}]}, "Body": "Pardonne mon ignorance, ce n'est pas de la fausse na\u00efvet\u00e9, bien qu'un peu r\u00e9ac de province je cherche r\u00e9ellement  \u00e0 comprendre. Je ne donne pas mon opinion.\n\n\nLa phrase n'est pas logique. \"Non-mixte\" inclut d\u00e9j\u00e0 toutes les femmes. \"Inclusif intersectionnel\" sont des adjectifs qui restreignent la port\u00e9e. C'est contradictoire avec la description \"pour ouvrir le mouvement plus largement\".\n\n\nOu alors c'est logique si dans \"non-mixte\" il y a une exclusion implicite (laquelle ?), combl\u00e9e par \"inclusif intersectionnel\" ?"}]}, "Body": "> Si toutes les femmes sont d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9es (non-mixte), pourquoi le r\u00e9p\u00e9ter avec \"inclusif intersectionnel\" ?\n\nParce que le mouvement f\u00e9ministe, comme tout mouvement d'ampleur, est divis\u00e9 - notamment autour de la question de l'inclusion des femmes trans, ou, \u00e0 un autre niveau, des femmes voil\u00e9es. Le mouvement intersectionnel cherche \u00e0 s'inscrire contre ce qu'ils per\u00e7oivent \u00eatre un \"f\u00e9minisme de femmes blanches\" pour ouvrir le mouvement plus largement. \n\n> Et que veut dire \"f\u00e9ministe autonome\" dans ce contexte ?\n\nL\u00e0 je suis pas s\u00fbre. Je pense que c'est une r\u00e9f\u00e9rence au mouvement autonome (anar). \n\n"}]}, "Body": ">Inclusif intersectionnel : qui accepte *toutes* les femmes (racis\u00e9es, handicap\u00e9es, pauvres, trans, etc.), selon le principe de l'intersectionnalit\u00e9 (= on peut \u00eatre victime de plusieurs logiques de domination d'un coup).\n\nMerci pour les explications. Juste deux questions:\n\nSi toutes les femmes sont d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9es (non-mixte), pourquoi le r\u00e9p\u00e9ter avec \"inclusif intersectionnel\" ?\n\nEt que veut dire \"f\u00e9ministe autonome\" dans ce contexte ?\n\nJ'ai l'impression que \"cort\u00e8ge f\u00e9ministe non-mixte\" aurait suffit pour d\u00e9signer le cort\u00e8ge.\n\n"}], "Hawne": [{"Replies": {}, "Body": "Et apr\u00e8s pouss\u00e9 des hauts cris comme quoi on devait d\u00e9filer tous unis au nom du front social (et m'\u00eatre fait expliquer qu'il y a bien des aspects vexatoires visant particuli\u00e8rement les publics f\u00e9minins dans la loi travail), je reconnais les motivations des femmes \u00e0 pr\u00e9f\u00e9rer actuellement ce type de lutte, m\u00eame si je ne prends pas parti quant \u00e0 leur choix."}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, absolument."}]}, "Body": "> intersectionnalit\u00e9 (= on peut \u00eatre victime de plusieurs logiques de domination d'un coup **et/ou \u00eatre victime ET ~~oppresseur~~ perp\u00e9trateur en m\u00eame temps**).\n\nCCPT\n\nEdit :  perp\u00e9trateur, je trouve \u00e7a mieux d'un point de vu de la responsabilit\u00e9 individuelle"}], "PierresNoires": [{"Replies": {}, "Body": "> Non-mixte : **r\u00e9serv\u00e9 aux femmes**.  Inclusif intersectionnel : **qui accepte toutes les femmes**\n\nAh, bon, j'ai failli avoir peur... :/ Mais peut-\u00eatre les **camarade.e.s** auraient pu pr\u00e9ciser leur propos en mentionnant  \u00e9galement les indispensables : surjectif intersectionnel, bijectif d\u00e9sensembliste, applicatif sommatif ?\n\nNon mais, s\u00e9rieusement... Au secours ! Quand les pinailleries(*) et le jargon pseudo conceptuel des campus US se transforment en police du Manifester Correct...\n\nAu fait, vous savez pourquoi il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, Trump ? Pas que, mais en grande partie justement pour \u00e7a. Parce que ses \"mauvaises mani\u00e8res\" affirmaient clairement qu'il n'en avait rien \u00e0 faire d'un politiquement correct devenu fou, qui hyst\u00e9rise aujourd'hui les campus et les m\u00e9dias, et horrifie bon nombre d'am\u00e9ricains, et ce bien au del\u00e0 des red-necks...\n\n(*) et non, ce n'est pas un calembour, vous voyez le mal partout, ou quoi ?.... :)"}]}, "Body": "Non-mixte : r\u00e9serv\u00e9 aux femmes.\n\nInclusif intersectionnel : qui accepte *toutes* les femmes (racis\u00e9es, handicap\u00e9es, pauvres, trans, etc.), selon le principe de l'intersectionnalit\u00e9 (= on peut \u00eatre victime de plusieurs logiques de domination d'un coup).\n\nPour celles et ceux que \u00e7a int\u00e9resse, j'ai expliqu\u00e9 [ici](https://www.reddit.com/r/france/comments/6zeusz/witch_bloc_lors_de_la_manif_du_12_septembre/dmv9ysx/) pourquoi, \u00e0 mon avis, un cort\u00e8ge non-mixte avait toute sa l\u00e9gitimit\u00e9."}]}, "Body": "Quelqu'un peut me donner une traduction svp."}], "_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": ">inclusif\n\n> non mixte\n\n\nmmmmh https://www.youtube.com/watch?v=G2y8Sx4B2Sk"}], "Anderztw": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "[Ca sonne un peu comme ca](http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/je_refuse_daller_me_battre)"}]}, "Body": "Je me souviens de la feministe venu sur ce reddit pour son article en expliquant que les femmes veulent juste etre au meme niveau que les hommes /s.\n\nSympa cette manif non-mixte.\n\nSinon si t'es un mec et que t'es gender-fluid cela se passe comment?\n\nNous refusons de servir de caution \u00e0 des politiques capitalistes, lib\u00e9rales, s\u00e9curitaires, nationalistes, et guerri\u00e8res.\n\n-Autant dire que c'est une manif communiste on evitera de tortiller du cul au moins.\n\nNous r\u00e9affirmons que le f\u00e9minisme n\u2019est pas soluble dans le racisme, le classisme, le validisme, la >transphobie<, >la lesbophobie<, la putophobie, >l\u2019islamophobie<.\n\nIslamophobie et Transphobie/lesbophobie dans la meme phrase cela m\u00e9rite une r\u00e9compense tout de meme."}], "TotesMessenger": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Sympa ce sub"}]}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/kamoulox] [Cort\u00e8ge f\u00e9ministe autonome inclusif intersectionnel non-mixte lors de la manifestation du 12 septembre \u2014 KAMOULOX !](https://np.reddit.com/r/Kamoulox/comments/6zhwup/cort\u00e8ge_f\u00e9ministe_autonome_inclusif/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}], "nokiou": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Bof. Chuis un mec blanc h\u00e9t\u00e9ro et j'ai d\u00e9fil\u00e9 avec eux. "}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Finalement tout le monde veut juste tout avoir pour soi m\u00eame, \u00e0 des niveaux plus ou moins extr\u00eames, ce qui reste logique, et la on arrive \u00e0 un point critique ou les plus extr\u00eames voudraient bien un basculement de la balance en faveur compl\u00e8te des femmes, et les autres gens qui sont vraiment \u00e9galitaristes. \n\nEt \u00e7a s'\u00e9tend \u00e0 tous les maux de la soci\u00e9t\u00e9 ensuite. Cool. "}]}, "Body": "J'\u00e9tais aussi curieux que toi, et suite \u00e0 un \u00e9change en-dessous avec olympe, j'ai regard\u00e9  [cette vid\u00e9o](https://www.youtube.com/watch?v=2EecMI5acA4) (manif f\u00e9ministe inclusive en 2016). Ca correspond \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 ce qu'elle dit. Je mets expr\u00e8s la couleur de peau de l'intervenant car cette branche des f\u00e9ministes y attache de l'importance.\n\n1:15 Une noire: \"Les f\u00e9ministes blancs, souvent...\" et elle ne finit pas la phrase. Elle racialise.\n\n1:20 Elles se r\u00e9unissent et manifestent en communaut\u00e9 pour parler de la lutte et volontairement sans faire de p\u00e9dagogie.\n\n1:30 Cort\u00e8ge avec mixit\u00e9 choisie, uniquement noires et afro-descendantes. Une d\u00e9couverte : Je croyais que la non-mixit\u00e9 concernait les genres, mais non pas seulement, la couleur de peau aussi ! C'est juste raciste.\n\nAu moins la noire assume: \"C'est radical, c'est une communaut\u00e9 de r\u00e9sistants\".\n\nEnsuite:\n\n- Deux blanches (Turques) (2:35) sur l'oppression des femmes et la guerre en Turquie\n- La tha\u00eflandaise (3:18) parle du crime de l\u00e8se-majest\u00e9e dans son pays et sa famille en prison (pas sp\u00e9cifiquement f\u00e9ministe)\n- La prostitu\u00e9e blanche du SRAS\n\n4:59 Puis une passionn\u00e9e de politique (une Insoumise): \"*Je suis persuad\u00e9e que la transition sociale et \u00e9cologiste passe par la r\u00e9volution f\u00e9ministe*\".\n\n5:30 Un mec f\u00e9ministe.\n\n6:00 Une blanche parle de la culture du viol dans notre soci\u00e9t\u00e9.\n\n8:07 Une noire parle de la r\u00e9pression au Congo (pas sp\u00e9cifiquement f\u00e9ministe).\n\n11:30 Une blanche dit qu'il y a de la place pour tout le monde. \"*Il n'y a plus un mod\u00e8le de f\u00e9minisme blanc, excluant, islamophobe*\". Elle racialise et rend la critique de l'islam impossible.\n\n13:20 Une blanche (femmes en lutte du 93): Discours de lutte.\n\netc..\n\n18:35 Un/une trans d\u00e9nonce le f\u00e9minisme excluant (voile, trans, sans-papiers)\n\n\nJe suppose que ce sera pareil dans le cort\u00e8ge aujourd'hui. Dans l'ensemble \u00e7a para\u00eet vari\u00e9, c'est bien et hormis 2-3 interventions il n'y a rien de choquant.\n\nMa nouvelle opinion est que (sp\u00e9cifiquement) les f\u00e9ministes non-mixtes inclusives intersectionnelles sont des racistes auto-victimis\u00e9es radicalis\u00e9es. Et heureusement qu'elles sont minoritaires dans les manifestations f\u00e9ministes."}]}, "Body": "GRAND JEU : Toi aussi amuse toi \u00e0 deviner qui a le droit de participer \u00e0 ce cort\u00e8ge ou non !\n"}], "Jenaimepaslagauche": [{"Replies": {"champolliom": [{"Replies": {}, "Body": "Que si c'est du simili-carn\u00e9, et encore la forme est peut-\u00eatre trop phallique pour ce genre de r\u00e9union."}]}, "Body": "Ils fournissent les chipos et les merguez ou pas par contre ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}