{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7015ms/crise_des_rohingyas_mais_pourquoi_aung_san_suu/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.europe1.fr/international/crise-des-rohingyas-mais-pourquoi-aung-san-suu-kyi-ne-reagit-elle-pas-3436097", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qvQbTjjB2ZJrtAX2-CX9GQCAt87mheOFeAoAmDJwrgo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "JeanGuy17", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 3, "edited": false, "domain": "europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/JIEsBRGXWmUhdwtA_RT_OhKtfyega0hG36ybs3fx70U.jpg?s=86949ddd8b0c630b9f3baf3667cc4377"}, "variants": {}, "id": "H1X3e-XrbIf3FS9Qol7MuycsBe_WtSut0DkdIUbaQsw", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/JIEsBRGXWmUhdwtA_RT_OhKtfyega0hG36ybs3fx70U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=43ac05cb92a9138a7a7601c3007175c9"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/JIEsBRGXWmUhdwtA_RT_OhKtfyega0hG36ybs3fx70U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=799dc7c9b6151fa4f992422a35742e16"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/JIEsBRGXWmUhdwtA_RT_OhKtfyega0hG36ybs3fx70U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=6de871874c207bb834d9bf64cc40ec8e"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/JIEsBRGXWmUhdwtA_RT_OhKtfyega0hG36ybs3fx70U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=0342c429a715e0c6439d4e12b80a8589"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/JIEsBRGXWmUhdwtA_RT_OhKtfyega0hG36ybs3fx70U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=8c899ba8c7ba32164d8f8b2c6f453316"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/JIEsBRGXWmUhdwtA_RT_OhKtfyega0hG36ybs3fx70U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=3de2646dbc878513768dbe41f853bb72"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505381477.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7015ms", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Normandie", "author_flair_text": "Normandie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Crise des Rohingyas : mais pourquoi Aung San Suu Kyi ne r\u00e9agit-elle pas ?", "banned_by": null, "id": "7015ms", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505410277.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7015ms/crise_des_rohingyas_mais_pourquoi_aung_san_suu/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Atlous": [{"Replies": {"Snakeox": [{"Replies": {}, "Body": "Ya eu une chronique dessus sur France Inter ce matin si t'arrive \u00e0 mettre la main dessus sur youtube. Apparemment \u00e7a commence au XIXe avec la colonisation britannique."}]}, "Body": "Quelqu'un a des informations sur les origines des tensions ?"}], "H__Y": [{"Replies": {"_Tremechan_": [{"Replies": {"H__Y": [{"Replies": {"frenchchevalierblanc": [{"Replies": {}, "Body": "C'est d\u00e9j\u00e0 beaucoup"}], "jonathanlinat": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait."}]}, "Body": "Si, il indique que la lecture de l'article est une perte de temps."}]}, "Body": "un commentaire qui n'apporte rien."}]}, "Body": "Un article qui n'apporte pas de r\u00e9ponse."}], "gromfe": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois quand m\u00eame beaucoup d'articles pour taper sur Aung San Suu Kyii... si seulement les m\u00e9dias Fran\u00e7ais passaient autant de temps a nous proposer une analyse pr\u00e9cise, impartiale et document\u00e9e de ce qui se passe en Birmanie et de la place qu'y occupent cette minorit\u00e9s. parce que la on voit surtout tout le monde cracher sur un ancien prix Nobel de la paix parce que \"elle pers\u00e9cute des musulmans\", sans savoir grand chose sur un pays que la plupart des Fran\u00e7ais sauraient m\u00eame pas placer sur une carte..."}], "Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'ils sont en soul\u00e8vement ouvert contre le pays qu'elle repr\u00e9sente peut \u00eatre?"}], "Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "Comme l'a dit le Dala\u00ef Lama: parce qu'elle fait de la politique d\u00e9sormais."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}