{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/700owj/croix_chr\u00e9tiennes_val\u00e9rie_boyer_sattaque_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 60, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lepoint.fr/politique/croix-chretiennes-valerie-boyer-s-attaque-a-carrefour-13-09-2017-2156760_20.php#xtor=RSS-288", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/aauLLMhrRZOmKXhUJ-xgVUaj9lJTVFlu-KpbWk6cu7Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "TheInvisibleProtis", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 14, "edited": false, "domain": "lepoint.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 66, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 14, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 426, "width": 979, "url": "https://i.redditmedia.com/7uIk1dRk_yrNRR-mtjT_8ro1yhpeI5nD4hPlcx2UEhs.jpg?s=7282ef3a5e93119f62bb287591d93442"}, "variants": {}, "id": "Lj_Ar2bW8cPs_hKhMSH430jwLrEPaS925brP0AB6cb8", "resolutions": [{"height": 46, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/7uIk1dRk_yrNRR-mtjT_8ro1yhpeI5nD4hPlcx2UEhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b35bc5938f8859b8f128b585de8cb20d"}, {"height": 93, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/7uIk1dRk_yrNRR-mtjT_8ro1yhpeI5nD4hPlcx2UEhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d1475746704d1f16e4ebee546c095fb6"}, {"height": 139, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/7uIk1dRk_yrNRR-mtjT_8ro1yhpeI5nD4hPlcx2UEhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e606011a944643ff775d5912e9b72440"}, {"height": 278, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/7uIk1dRk_yrNRR-mtjT_8ro1yhpeI5nD4hPlcx2UEhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=54eb3c88d41a6304c759817e7902bf19"}, {"height": 417, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/7uIk1dRk_yrNRR-mtjT_8ro1yhpeI5nD4hPlcx2UEhs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=81109051240a7d46225a9259bc6075f1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505373244.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_700owj", "pinned": false, "author_flair_css_class": "pipe", "author_flair_text": "Ceci n'est pas un flair", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Croix chr\u00e9tiennes : Val\u00e9rie Boyer s'attaque \u00e0 Carrefour", "banned_by": null, "id": "700owj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505402044.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/700owj/croix_chr\u00e9tiennes_val\u00e9rie_boyer_sattaque_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"grigri78": [{"Replies": {}, "Body": "Ca fait plaisir que l'on s'attaque enfin aux vrais probl\u00e8mes qui gachent la vie des Fran\u00e7ais !!\n\n"}], "Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "Elle fait parler d'elle. Elle est contente.\nCette dame s'ennuie parce qu'elle n'a pas de soucis dans la vie. Alors elle regarde des pots de yaourt et trouve le moyen de faire parler d'elle. Par un copain qui bosse au Point."}], "Yseader": [{"Replies": {}, "Body": "> Val\u00e9rie Boyer revient ensuite sur ce qui constitue, selon elle, le \u00ab socle culturel \u00bb de la \u00ab nation \u00bb fran\u00e7aise, \u00e0 savoir le christianisme\n\n\n> \u00ab renforce le christianom\u00e9pris et donne raison \u00e0 celles et ceux qui cherchent \u00e0 supprimer les croix \u00e0 l'entr\u00e9e de nos cimeti\u00e8res, les cr\u00e8ches de No\u00ebl dans des b\u00e2timents publics [\u2026] la galette des Rois dans nos \u00e9coles\u2026 \u00bb\n\nEn gros, elle est pour le respect de la la\u00efcit\u00e9 mais juste par les autres religions \"parce que les racines ~~cr\u00e9tines~~ chr\u00e9tiennes de la France\""}], "rFranceSimulator": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"Jenaimepaslagauche": [{"Replies": {}, "Body": ">je n'ai encore jamais entendu quelqu'un se d\u00e9clarer ouvertement islamophobe\n\nMoi je le suis. Et encore je pense que le terme est encore trop l\u00e9ger.\nJe suis quand m\u00eame un sale kufr d'apostat."}]}, "Body": "A titre personnel, je n'ai encore jamais entendu quelqu'un se d\u00e9clarer ouvertement islamophobe vu la connotation que rev\u00eat le terme mais oui, je peux imaginer que la confusion s\u00e9mantique cr\u00e9\u00e9e puisse \u00eatre utilis\u00e9e dans ce but l\u00e0 aussi.\n\nEn tous les cas, c'est le genre de n\u00e9ologismes abstraits qu'on gagnerait \u00e0 chasser de notre vocabulaire."}]}, "Body": "> c'est parce qu'on l'a si souvent associ\u00e9 \u00e0 celui de racisme, de sorte que les deux finissent par se confondre et semblent m\u00eame de plus en plus interchangeables.\n\nC'est-\u00e0-dire que \u00ab\u00a0l'islamophobie\u00a0\u00bb sert quand m\u00eame bien \u00e0 certains \u00e0 euph\u00e9miser leur racisme."}], "thomanou": [{"Replies": {}, "Body": "Ou alors ce serait bien que \"christiano-m\u00e9pris\" prenne un peu dans les m\u00e9dias, et que le reste de la population finisse par r\u00e9agir un bon coup, style Troisi\u00e8me R\u00e9publique, et d\u00e9cide de renvoyer les croyances de toute sorte \u00e0 la sph\u00e8re priv\u00e9e."}]}, "Body": "Oui, ces formules toutes faites finissent par faire oublier la nature des id\u00e9ologies qu'elles cherchent \u00e0 prot\u00e9ger, et elles repr\u00e9sentent surtout un moyen facile de d\u00e9samorcer toute critique \u00e0 l'encontre de celles-ci.\n\nJe pense (j'esp\u00e8re) que \"christiano-m\u00e9pris\" ne prendra pas aussi bien, cependant. Si la seule invocation du terme \"islamophobe\" suffit si bien \u00e0 couper court \u00e0 toute d\u00e9nonciation, c'est parce qu'on l'a si souvent associ\u00e9 \u00e0 celui de racisme, de sorte que les deux finissent par se confondre et semblent m\u00eame de plus en plus interchangeables."}]}, "Body": "Apr\u00e8s \u00ab islamophobie \u00bb, voici \u00ab christiano-m\u00e9pris \u00bb ! Ces n\u00e9ologismes sont du pur foutage de gueule. Conchier ces deux religions (et leurs adeptes les plus z\u00e9l\u00e9s) est tout \u00e0 fait normal vu les id\u00e9es naus\u00e9abondes qu'elles v\u00e9hiculent."}], "dr_zex": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {"dr_zex": [{"Replies": {"GoodBot_BadBot": [{"Replies": {"Poglosaurus": [{"Replies": {}, "Body": "osef_bot il est o\u00f9 ? "}]}, "Body": "Thank you dr\\_zex for voting on WikiTextBot.  \n\nThis bot wants to find the best and worst bots on Reddit. [You can view results here](https://goodbot-badbot.herokuapp.com/).  \n\n ***  \n\n^^Even ^^if ^^I ^^don't ^^reply ^^to ^^your ^^comment, ^^I'm ^^still ^^listening ^^for ^^votes. ^^Check ^^the ^^webpage ^^to ^^see ^^if ^^your ^^vote ^^registered!"}]}, "Body": "good bot"}]}, "Body": "**Secular state**\n\nA secular state is an idea pertaining to secularism, whereby a state is or purports to be officially neutral in matters of religion, supporting neither religion nor irreligion. A secular state also claims to treat all its citizens equally regardless of religion, and claims to avoid preferential treatment for a citizen from a particular religion/nonreligion over other religions/nonreligion. Secular states do not have a state religion (established religion) or equivalent, although the absence of a state religion does not necessarily mean that a state is fully secular; however, a true secular state should steadfastly maintain national governance without influence from religious factions and vice versa; i.e. Separation of church and state.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "\"la la\u00efcit\u00e9 n'existe que dans des pays aux racines chr\u00e9tiennes\". Il me semble que c'est [faux](https://en.wikipedia.org/wiki/Secular_state), notamment pour beaucoup de pays d'Asie qui ne sont pas majoritairement chr\u00e9tiens, ni chr\u00e9tiens d'origine."}], "YellsAtYouInFrench": [{"Replies": {"BunnyAndFluffy": [{"Replies": {"YellsAtYouInFrench": [{"Replies": {"Djfred93": [{"Replies": {}, "Body": "Faut d\u00e9j\u00e0 pas confondre \u00e9tat s\u00e9culaire et \u00e9tat la\u00efque. Un \u00e9tat s\u00e9culaire, c'est la s\u00e9paration de l'\u00e9glise et de l'\u00e9tat et la libert\u00e9 de religion, un \u00e9tat la\u00efque, c'est la s\u00e9paration de l'\u00e9glise et de l'\u00e9tat et la libert\u00e9 de religion et de ne pas \u00eatre religieux. \u00c7a ne veut pas dire qu'il n'y a pas d\u2019ath\u00e9iste, d'agnostique... dans un pays s\u00e9culaire.   \n\nMaintenant, il n'y a que la France et une partie de la Suisse qui sont la\u00efque. Les autres sont g\u00e9n\u00e9ralement des \u00e9tat s\u00e9culaires.\n\nL'Iran et le Liban permettent la libert\u00e9 de religion (relativement pour l'Iran) malgr\u00e9 le fait que la ou les religions y ont beaucoup d'emprise.\n\nLa Japon a une religion d'\u00e9tat mais permet le libert\u00e9 religieuse."}], "BunnyAndFluffy": [{"Replies": {}, "Body": "On reste quand m\u00eame assez loin de la France en terme de la\u00efcit\u00e9 en Turquie, et je ne parle pas du fait que ce soit compl\u00e8tement partie en couille depuis le coup d'\u00e9tat.\n\nSurtout, le fait que la Turquie soit mentionn\u00e9 \u00e0 maintes reprises comme l'unique exemple d'un pays la\u00efque \u00e0 majorit\u00e9 musulmane  montre bien que c'est l'exception qui confirme la r\u00e8gle. Donc pour le coup \u00e7a renforce mon argument.\n\n>La Chine et le Japon, par exemple, sont des \u00e9tats la\u00efques qui se sont bien dispens\u00e9s de christianisme pour \u00eatre la\u00efques.\n\nEvidemment. C'est pour ce genre de remarque que j'ai pens\u00e9 \u00e0 ajouter la derni\u00e8re ligne sur mon commentaire, mais \u00e7a ne suffit pas apparemment."}]}, "Body": "Et la Turquie de 1922 \u00e0 ~2015 ?\n\nPar ailleurs mon commentaire \u00e9tait plut\u00f4t port\u00e9 sur le fait qu'une religion, quelle qu'elle soit, se r\u00e9clame d'\u00eatre \u00e0 l'origine de la la\u00efcit\u00e9. La Chine et le Japon, par exemple, sont des \u00e9tats la\u00efques qui se sont bien dispens\u00e9s de christianisme pour \u00eatre la\u00efques. \n\nEt s\u00e9rieux, je sais que tu es monomaniaque, mais je te tire mon chapeau pour avoir r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9porter la discussion sur le sujet de l'islam. Bravo ! "}]}, "Body": "Techniquement si tu enl\u00e8ves le Christianisme \u00e0 la France, il ne reste \u00e0 peu pr\u00e8s que l'Islam comme religion.\n\nJ'ai du mal \u00e0 imaginer un pays avec pour seule religion dominante l'Islam qui soit tr\u00e8s la\u00efque. Sans doute parce que je n'ai pas un seul exemple en t\u00eate.\n\nApr\u00e8s je ne dis pas que le Christianisme soit le garant de la la\u00efcit\u00e9, loin de l\u00e0."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"YellsAtYouInFrench": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"blrPepper": [{"Replies": {}, "Body": "Un concept ca se d\u00e9couvre, ca ne s'invente pas ?"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Les antibiotiques au sens mol\u00e9cules en effet. Les petites pilules ou sont packag\u00e9es ces mol\u00e9cules, et auxquelles on fait r\u00e9f\u00e9rence sous le m\u00eame nom par m\u00e9tonymie, en revanche, n'existeraient pas.\n\nMais merci pour ton pinaillage ;)"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "\"Sans le christianisme il n'y aurait pas de la\u00efcit\u00e9\"\n\nC'est pas faux... de m\u00eame que\n\n\"Sans maladie, on aurait jamais invent\u00e9 les antibiotiques\""}], "draxredd": [{"Replies": {}, "Body": "AJA que Carrefour est un service public soumis \u00e0 des obligations sur la  la\u00efcit\u00e9."}], "Letsbeaturtle": [{"Replies": {}, "Body": "Enculeuse de mouches"}], "KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "les r\u00e9publicains c'est vraiment qu'un ramassis de sous-merdes"}], "TheGordonZola": [{"Replies": {"SowetoNecklace": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Quidquid latinum dictus sit, altum videtur"}]}, "Body": "Bifideus actif vult."}]}, "Body": "Val\u00e9rie Boyer \u00e0 la d\u00e9fense des yaourts orthodoxes contre les produits halal. Une croisade en somme."}], "Exorbit-Clamp": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {"Irkam": [{"Replies": {}, "Body": "/r/unexpectedjihad  "}]}, "Body": "L'espace n\u00e9gatif du logo \u00e9pelle le mot Jihad."}], "evrything": [{"Replies": {}, "Body": "[kdo](http://25.media.tumblr.com/d9fc653ff9820b551f25ed2f1ca75e01/tumblr_mj4b4woeyp1qdoy52o1_r21_500.jpg)"}]}, "Body": "A mon avis elle connait pas le secret du logo carrefour"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"mudpizza": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {}, "Body": "> Toujours pas pig\u00e9 le rapport exact entre crucifix et yahourt mais bon \n\nTu fais google Santorini et la premi\u00e8re image que tu trouves est [une variation de \u00e7a](https://media-cdn.tripadvisor.com/media/photo-s/03/a3/a1/c8/santorini.jpg), l'\u00e9glise de Panagia. \n\nBah pour faire de la pub, les chaines Lidl Carrouf etc, on d\u00e9cid\u00e9 d'utiliser cette image assez repr\u00e9sentative sauf qu'ils ont enlev\u00e9 les croix pour une raison X ou Y. \n\nEn fait ca marche m\u00eame si tu fais googler Greece/Gr\u00e8ce. \n"}], "Fifix1990": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {"Fifix1990": [{"Replies": {}, "Body": "Suis des fafs sur Twitter ou FB, ils ont parfois ce genre de d\u00e9lires. Limite la porcasse c'est votre kryptonite."}]}, "Body": "> Y'en a qui se sont lass\u00e9s de mettre du jambon dans les rayons hallal\n\nS\u00e9rieux?"}]}, "Body": "Tu va voir, c'est de la balle.\n\nY'en a qui se sont lass\u00e9s de mettre du jambon dans les rayons hallal (ils devaient se dire que c'\u00e9tait comme de l'ail contre les vampires, enfin bon...).\n\nMaintenant, ils surveillent les emballages de yaourts \u00e0 la grecque. \n\nTu sais, ces yaourts ou y'a les \u00e9glises avec le d\u00f4me sphr\u00e9rique bleu, avec une croix au sommet du d\u00f4me. Bah l\u00e0 ils sont en mode \"C'EST UN SCANDALE, CHRISTIANOPHOBIE, YADA YADA\" parce que certains fabricants ont planqu\u00e9 cette croix."}]}, "Body": "Toujours pas pig\u00e9 le rapport exact entre crucifix et yahourt mais bon "}]}, "Body": "On chie comme pas possible sur les fabricants de vin qui osent nommer leur vin mousseux champagne, on vend notre vin avec des arguments bidons genre terroir machin bidule, on peut alors faire le m\u00eame effort et respecter l'h\u00e9ritage culturel d'autres pays. \n\nLidl et compagnie ne sont pas oblig\u00e9s de mettre des photos d'une \u00e9glise r\u00e9elle pour faire leur pub. "}]}, "Body": ">Elle y fait part de son \u00ab \u00e9tonnement suite \u00e0 la disparition des croix chr\u00e9tiennes sur certains produits de la marque Carrefour, notamment sur les paquets de yaourts brass\u00e9s \u00e0 la grecque \u00bb\n\nTu lui r\u00e9pond \"oui et alors ?\" et voil\u00e0 ! Fin."}], "BowieUndone": [{"Replies": {}, "Body": "Sans rentrer dans son combat r\u00e9ac', on peut quand m\u00eame voir les grosses ficelles marketing de Carrefour: retirer des symboles au nom de la la\u00efcit\u00e9, mais introduire des rayons hallal (qui sont explicitement un marqueur religieux). C'est un choix d\u00e9magogique en vogue.   \nMais pour garantir la la\u00efcit\u00e9, on garde les croix et le hallal sans en faire tout un foin dans le but de s'attirer de nouveaux clients potentiels.  "}], "YayouVanKleef": [{"Replies": {}, "Body": "Et pendant ce temps l\u00e0 ca sort des kalash \u00e0 Marseille Oklm, c'est vrai que les yaourts \u00e0 la Grecque non marqu\u00e9 d'une croix, c'est un gros probl\u00e8me dans son dep. "}], "Thouny": [{"Replies": {"Ligerian": [{"Replies": {"Pizoo": [{"Replies": {}, "Body": "\"J'ai apport\u00e9 le dessert !\""}], "Luoman": [{"Replies": {"JackHinks": [{"Replies": {}, "Body": "Et les ravioles de la patronne"}]}, "Body": "Je vous d\u00e9conseille la mousse au chocolat du patron."}]}, "Body": "> J'ignorais que le yaourt brass\u00e9 \u00e0 la grecque \u00e9tait un produit destin\u00e9 principalement \u00e0 une client\u00e8le chr\u00e9tienne.\n\nT'as pas lu la bible toi. Dans la C\u00e8ne, apr\u00e8s avoir bien picol\u00e9, Jesus revient de la cuisine avec des yaourts brass\u00e9s et dit \"Tenez ceci est mon ..."}], "Loxiasus": [{"Replies": {"paniniconqueso": [{"Replies": {"Loxiasus": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "> Elle ne s'est pas impos\u00e9e mais a pris la place laiss\u00e9e vacante par l'abandon des cultes celtes/romains et le manque d'administration centrale telle qu'elle \u00e9tait dans le monde romain.\n\nCa, c'est assez discutable. L'abandon des cultes ant\u00e9rieurs a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9, notamment par l'empereur Th\u00e9odose, canonis\u00e9 pour l'occasion. Au moment de [l'\u00e9dit de Thessalonique](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89dit_de_Thessalonique), le mithra\u00efsme est tout \u00e0 fait dynamique.\n\n> L'Eglise a eu beaucoup de torts et je suis tr\u00e8s content de la la\u00efcit\u00e9 aujourd'hui, mais l'Eglise a rendu des services assez importants par le pass\u00e9 aussi.\n\nMouais. Education et transmission du savoir ? Non, d'UN savoir, s\u00e9rieusement m\u00e2tin\u00e9 de croyance. En canalisant les esprits \u00e9duqu\u00e9s, et en m\u00e9langeant all\u00e8grement savoir et croyance, l'Eglise a en r\u00e9alit\u00e9 largement limit\u00e9 l'\u00e9volution du savoir.\n\nL'\u00e9tat civil ? Avant tout pens\u00e9 comme un outil de contr\u00f4le des populations, qui a contribu\u00e9 \u00e0 l\u00e9gitimer l'h\u00e9ritage (et donc un syst\u00e8me de caste).\n\nQuant aux h\u00f4tels-dieu, je connais mal, mais vu les difficult\u00e9s que l'Eglise a pos\u00e9 \u00e0 la m\u00e9decine, je me demande \u00e0 quel ce n'\u00e9taient pas de simples mouroirs, o\u00f9 la gu\u00e9rison accidentelle \u00e9tait attribu\u00e9e \u00e0 la bonne volont\u00e9 divine. En clair, un outil d'endoctrinement.\n\nLes services rendus par l'Eglise ? Pas si bienveillants que \u00e7a, et de toutes mani\u00e8res p\u00e9rim\u00e9s. Quant un outil est inadapt\u00e9 au point d'en devenir nuisible, on en change.\n\nEdit : ratage de lien"}]}, "Body": "Sauf que la mentalit\u00e9 des hommes pendant toute l'Antiquit\u00e9 tardive jusqu'\u00e0 l'\u00e9poque moderne et contemporaine en passant par le Moyen-\u00c2ge est fortement impr\u00e9gn\u00e9 de l'unit\u00e9 entre Eglise et vie publique. C'est du pr\u00e9sentisme de regarder cela avec les lunettes de la la\u00efcit\u00e9 d'aujourd'hui. Evidemment, quand dans la Bible, on rapporte que J\u00e9sus dit \" Rendez \u00e0 C\u00e9sar ce qui appartient \u00e0 C\u00e9sar, et \u00e0 Dieu ce qui appartient \u00e0 Dieu\", il ne con\u00e7oit pas la la\u00efcit\u00e9 comme nous la concevons aujourd'hui (\u00e0 la base, il s'agit simplement de dire que les habitants de Galil\u00e9e doivent payer leurs imp\u00f4ts \u00e0 l'envahisseur romain, comme il est \u00e9crit dans la loi romaine, et non suivre la loi \"divine\" sur ce point l\u00e0). \n\nPar ailleurs, en \u00e9tudiant la mise en place d'Eglise dans les premiers si\u00e8cles apr\u00e8s J.-C. dans les royaumes francs, on se rend compte que l'Eglise occupe en fait un vide. Elle ne s'est pas impos\u00e9e mais a pris la place laiss\u00e9e vacante par l'abandon des cultes celtes/romains et le manque d'administration centrale telle qu'elle \u00e9tait dans le monde romain. Si d'ailleurs le terme \"dioc\u00e8se\" qui aujourd'hui d\u00e9finit la juridiction d'un \u00e9v\u00eaque, d\u00e9signe en d\u00e9part en grec un entit\u00e9 administrative normale. \n\nEnfin, la place qu'a pris l'Eglise a arrang\u00e9 l'Etat pendant de longues ann\u00e9es : l'Eglise cr\u00e9ait les h\u00f4tel-Dieu, elle s'assurait de l'\u00e9ducation, tenait les registres d'Etat-civil, la transmission et la diffusion du savoir. \n\nL'Eglise a eu beaucoup de torts et je suis tr\u00e8s content de la la\u00efcit\u00e9 aujourd'hui, mais l'Eglise a rendu des services assez importants par le pass\u00e9 aussi. "}], "Thouny": [{"Replies": {"paniniconqueso": [{"Replies": {}, "Body": "\nJe corrige la transcription:\n\nta kaisaros apodote kaisari kai ta tou theou twi thewi "}]}, "Body": "> Ta kaisaros apodote kaisari kai ta tou to teo\n\nOn dirait du cr\u00e9ole un peu."}]}, "Body": "> Il est vrai que th\u00e9ologiquement, le christianisme promeut la la\u00efcit\u00e9 bien plus que l'Islam ou le Juda\u00efsme : \"Rendez \u00e0 C\u00e9sar ce qui appartient \u00e0 C\u00e9sar, et \u00e0 Dieu ce qui appartient \u00e0 Dieu.\" \u2014 en grec : \u03a4\u1f70 \u039a\u03b1\u03af\u03c3\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 \u1f00\u03c0\u03cc\u03b4\u03bf\u03c4\u03b5 \u039a\u03b1\u03af\u03c3\u03b1\u03c1\u03b9 \u03ba\u03b1\u1f76 \u03c4\u1f70 \u03c4\u03bf\u1fe6 \u03b8\u03b5\u03bf\u1fe6 \u03c4\u1ff7 \u03b8\u03b5\u1ff7. (Marc, XII, 13-17; Matthieu, XXII,21; Luc, XX, 25).\n\nLes chretiens ne tardaient que 2000 ans pour s'en rendre compte..."}], "Thouny": [{"Replies": {"Loxiasus": [{"Replies": {}, "Body": "Je me doutais bien ! Juste pour \u00eatre s\u00fbr ! ;) "}]}, "Body": "C'\u00e9tait pour le plaisir d'\u00eatre mesquin, en vrai je suis assez ignorant de ces choses-l\u00e0. Mais AJA, merci :)"}]}, "Body": "La s\u00e9paration de l'Eglise et de l'Etat n'a pas pos\u00e9 beaucoup de probl\u00e8mes en France et \u00e9tait soutenue par une partie des Catholiques. \nC'est surtout les inventaires qui ont suscit\u00e9 des contestations. \n\nIl est vrai que th\u00e9ologiquement, le christianisme promeut la la\u00efcit\u00e9 bien plus que l'Islam ou le Juda\u00efsme : \"Rendez \u00e0 C\u00e9sar ce qui appartient \u00e0 C\u00e9sar, et \u00e0 Dieu ce qui appartient \u00e0 Dieu.\" \u2014 en grec : \u03a4\u1f70 \u039a\u03b1\u03af\u03c3\u03b1\u03c1\u03bf\u03c2 \u1f00\u03c0\u03cc\u03b4\u03bf\u03c4\u03b5 \u039a\u03b1\u03af\u03c3\u03b1\u03c1\u03b9 \u03ba\u03b1\u1f76 \u03c4\u1f70 \u03c4\u03bf\u1fe6 \u03b8\u03b5\u03bf\u1fe6 \u03c4\u1ff7 \u03b8\u03b5\u1ff7. (Marc, XII, 13-17; Matthieu, XXII,21; Luc, XX, 25).\n\nApr\u00e8s, le combat de la dame est ridicule. "}], "Fifix1990": [{"Replies": {}, "Body": "Et inversement, les produits du rayon hallal fonctionnent bien chez les m\u00e9cr\u00e9ants (leur \"saucisson\" est bon, bordel)"}], "flyos": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {}, "Body": "Indon\u00e9sie, Kazakhstan, S\u00e9n\u00e9gal, etc.\n\nEn plus \"la\u00efcit\u00e9\" et \"racines\" sont des termes suffisamment vagues pour leur permettre de d\u00e9placer les lignes \u00e0 volont\u00e9."}]}, "Body": "> \u00ab Sans le christianisme, il n'y aurait pas de la\u00efcit\u00e9 et la la\u00efcit\u00e9 n'existe que dans des pays aux racines chr\u00e9tiennes \u00bb\n\nLa Turquie quelqu'un ?\n\n(Oui, bon, je sais, c'est pas la joie en ce moment mais il reste que la Turquie est historiquement musulmane ET la\u00efque...)\n\n"}], "henker92": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Non, c'\u00e9tait un d\u00e9tournement du cavalier l\u00e9gislatif, qui lui existe vraiment et qui consiste \u00e0 planquer un truc qui n'a rien \u00e0 voir dans une proposition de loi pour le faire passer en louced\u00e9 (si je me souviens bien)."}]}, "Body": "> cavalier r\u00e9thorique\n\nC'est quoi? La traduction de Gish Gallop?"}]}, "Body": "C'est la technique du cavalier r\u00e9thorique."}]}, "Body": "> \u00ab Sans le christianisme, il n'y aurait pas de la\u00efcit\u00e9 et la la\u00efcit\u00e9 n'existe que dans des pays aux racines chr\u00e9tiennes \u00bb\n\nC'est moi ou avec cette phrase elle arrive \u00e0 en coller une en douce ? \n\n"}], "SowetoNecklace": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Le produit hallal n'a de raison d'exister que religieuse. L'associer \u00e0 une iconographie religieuse ne me parait pas insens\u00e9, puisque indicatif (toi musulman, tu peux manger de ce produit)\n\nLe yaourt \u00e0 la grecque, en revanche, n'a rien de religieux. L'association s'est faite par exploitation d'un lieu commun identitaire. La croix n'a de raison d'\u00eatre que commerciale. A la limite, on pourrait m\u00eame consid\u00e9rer qu'il s'agit d'un abus, de type marchand du temple.\n\nA mon sens, en terme de produit, la bouffe hallal a autant \u00e0 voir avec un yaourt qu'avec un chapelet."}]}, "Body": "> J'ignorais que le yaourt brass\u00e9 \u00e0 la grecque \u00e9tait un produit destin\u00e9 principalement \u00e0 une client\u00e8le chr\u00e9tienne.\n\nJe comprends bien, et pourtant \u00e7a me d\u00e9range. Je veux dire, \u00e9videmment que le halal est marqu\u00e9 religieusement, mais on peut faire du halal sans foutre un bon gros symbole religieux dessus. Si on vire les croix, on vire les croissants (pour mettre des pains au chocolat \u00e0 la place), \u00e7a me semble logique.\n\nMais \u00e9videmment, ce sont mes tripes qui parlent et non mon cerveau, et j'ai pas beaucoup r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la question."}]}, "Body": ">  elle explique que Carrefour a cependant appos\u00e9 \u00ab le croissant musulman \u00bb sur sa gamme de produits halal.\n\nJ'ignorais que le yaourt brass\u00e9 \u00e0 la grecque \u00e9tait un produit destin\u00e9 principalement \u00e0 une client\u00e8le chr\u00e9tienne.\n\n> \u00ab Sans le christianisme, il n'y aurait pas de la\u00efcit\u00e9 et la la\u00efcit\u00e9 n'existe que dans des pays aux racines chr\u00e9tiennes \u00bb\n\nC'est dire \u00e0 quel point vous \u00eates casse-couilles.\n\n> Il s'av\u00e8re cependant que les croix en question n'ont pas v\u00e9ritablement \u00ab disparu \u00bb [\u2026] c'est au moment de l'introduction de ceux-ci en grandes surfaces, \u00e0 partir de 1990, que le choix a \u00e9t\u00e9 fait de ne pas faire figurer de croix\n\n\u00c7a arrange pas le cerveau le vin de messe."}], "Brolef": [{"Replies": {}, "Body": "Le christiano-m\u00e9pris, \u00e7a c'est une valeur \u00e0 laquelle je pourrais toujours me rattacher !"}], "Irkam": [{"Replies": {}, "Body": "Val\u00e9rie Boyer;PL: En passant elle a beaucoup fait jouer sa campagne aux l\u00e9gislatives sur son attachement \u00e0 la communaut\u00e9 arm\u00e9nienne dans son secteur, tracts avec sa photo avec une croix arm\u00e9nienne et actions dans ce sens l\u00e0 et tout. Donc son avis sur la la\u00efcit\u00e9 et tout on peut cordialement s'en torcher."}], "Orthopedux": [{"Replies": {"shamanphenix": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais il n'existe pas r\u00e9ellement d'\u00c9glise dans l'Islam."}]}, "Body": "La la\u00efcit\u00e9 est avant tout une volont\u00e9 politique, la Turquie fut un Etat la\u00efque apr\u00e8s la 1e GM, par la volont\u00e9 de Mustapha Kemal, avant d'\u00eatre r\u00e9trograd\u00e9e par cette ordure d'Erdogan.\n\nMais d'autres pays musulmans firent aussi de grandes perc\u00e9es la\u00efques pendant la guerre froide, que ce soit la Syrie, l'Irak, l'Egypte,...\n\nMais clairement, la la\u00efcit\u00e9 n'est pas un combat de religieux, et ne s'est pas obtenue \"tranquillement\", y compris en France. Il a fallu frapper l'Eglise avec de violents coups de boutoir pendant des d\u00e9cennies pour arriver \u00e0 faire \u00e0 peu pr\u00e8s soumettre l'Eglise aux valeurs r\u00e9publicaines. Et \u00e0 mon sens il n'y aura pas d'autres moyens pour en faire de m\u00eame avec l'Islam."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}