{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70mmph/customisation_et_conversion_dun_vieux_peugeot/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "gray", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70mmph/customisation_et_conversion_dun_vieux_peugeot/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour ! \nUn peu d&#39;auto-promo ce dimanche gris et triste. :D\nJ&#39;suis m\u00e9cano <strong>v\u00e9lo</strong> et passionn\u00e9, donc pour partager je me lance un peu dans la vid\u00e9o\u2026 \nC&#39;est pour moi un point d&#39;entr\u00e9e dans un projet proffessionel plus important. Transmettre une passion mais aussi un savoir.</p>\n\n<p><a href=\"https://www.youtube.com/channel/UCxjFkzDrgEMQJ37HAPdXF6Q\">https://www.youtube.com/channel/UCxjFkzDrgEMQJ37HAPdXF6Q</a></p>\n\n<p>Je n&#39;attends pas d&#39;\u00e9loge sur le montage/cadrage/colorim\u00e9trie c&#39;est pas mon m\u00e9tier, mais pourquoi pas un petit abonnement pour voir la suite de l&#39;aventure !\nMerci et bon dimanche !</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Sport", "_replaced_more": false, "author": "AtomesG", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 8, "edited": 1505645469.0, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 17, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 900, "width": 900, "url": "https://i.redditmedia.com/8cq5P39TzO2sSBbrq6nL8tVwzEArGoM4wOb-fDdA39c.jpg?s=6f1bb4f6d98fa48b3dd9e5d5b45bde35"}, "variants": {}, "id": "8lFxt_1EAn6eKm58WBv62HxyaEuDZshqRFLoeZZ8PZw", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/8cq5P39TzO2sSBbrq6nL8tVwzEArGoM4wOb-fDdA39c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6f445e3dc604ae9df603e9efa61925d9"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/8cq5P39TzO2sSBbrq6nL8tVwzEArGoM4wOb-fDdA39c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=eda5a86b473d4ec58c85d3e929f505e5"}, {"height": 320, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/8cq5P39TzO2sSBbrq6nL8tVwzEArGoM4wOb-fDdA39c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9dec8d61c20de5434bae3dbca7d9617a"}, {"height": 640, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/8cq5P39TzO2sSBbrq6nL8tVwzEArGoM4wOb-fDdA39c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7307535c0d88b7a86bbea3be9e322c8e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505641682.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70mmph", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Customisation et conversion d'un vieux Peugeot Vintage", "banned_by": null, "id": "70mmph", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505670482.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70mmph/customisation_et_conversion_dun_vieux_peugeot/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Sir_Aleister": [{"Replies": {}, "Body": "/r/pedale"}], "DukeNuggets69": [{"Replies": {"AtomesG": [{"Replies": {}, "Body": "Haha, d\u00e9so !"}]}, "Body": "Je m'attendait \u00e0 un fourgon Peugeot des ann\u00e9es 60. Choqu\u00e9 et d\u00e9\u00e7u, 5/10 IGN."}], "agumonkey": [{"Replies": {"Alazareth": [{"Replies": {}, "Body": "*Pour des raisons de budget, la vid\u00e9o suivante sera enti\u00e8rement bruit\u00e9e \u00e0 la bouche.*\n\nMiaou !"}], "AtomesG": [{"Replies": {}, "Body": "Ahah merci !\n;D"}]}, "Body": "Joli.\n\nJ'ai pas encore mat\u00e9 mais j'aime l'id\u00e9e.\n\nps: oscar du meilleur logo, palme d'or du meilleur jingle"}], "Moiiineau": [{"Replies": {"AtomesG": [{"Replies": {"Moiiineau": [{"Replies": {"AtomesG": [{"Replies": {}, "Body": "Merci toi aussi !"}]}, "Body": "Ok merci bonne continuation :)"}]}, "Body": "J'ai \u00e9dit\u00e9 mon message, je suis m\u00e9canicien v\u00e9lo. :D"}], "ImThatCreep": [{"Replies": {}, "Body": "C'est interdit en France de faire de telles modifications sur un v\u00e9hicule, car ensuite il ne correspond plus \u00e0 la carte grise et annule \u00e9galement l'int\u00e9gralit\u00e9 du v\u00e9hicule tel que test\u00e9 en crash test. Il existe la possibilit\u00e9 de homologu\u00e9 le v\u00e9hicule modifi\u00e9 mais c'est la croix et la banni\u00e8re et tr\u00e8s couteux. De plus, une fois r\u00e9homologu\u00e9, les assurances sont extr\u00eamement r\u00e9tissantes \u00e0 assurer un v\u00e9hicule qui sort des clous."}]}, "Body": "Bonjour - je peux pas regarder la video etant au taf mais juste une question que je me pose depuis un moment - c'est possible de 'renover' une 303 ou 304 en changeant completement le moteur, boite de vitesse etc pour un engin plus recent?\n\nQuels autres changements seraient necessaires dans ce cas?\n\nUne idee de ce que ca represente au niveau cout?\n"}], "KominAaa": [{"Replies": {"AtomesG": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de ton soutien, en effet il manque quelques explications !\nDans le 3e \u00e9pisode j'ai rajout\u00e9 des titres et des explications en cours de vid\u00e9o. :)"}]}, "Body": "C'est une super initiative mais au del\u00e0 du manque de sons et de l'habillage etc... ce serait int\u00e9ressant que tu d\u00e9crive les op\u00e9rations que tu fais, en pr\u00e9cisant un peu le nom des pi\u00e8ces et leur fonction.\nIl manque une petite intro aussi explicative sur les t\u00e2ches que tu vas r\u00e9aliser dans la vid\u00e9o.\nJe vais souscrire et voir comment \u00e7a \u00e9volue, bonne continuation!"}], "Jettealeau": [{"Replies": {"AtomesG": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai nettement am\u00e9lior\u00e9 la vid\u00e9o #3. Elle sortira Mardi soir. \nMerci de tes conseils. :)\nC'est vrai quand on a le nez dedans on se rend pas compte et c'est difficile de prendre du recul au d\u00e9but."}, {"Replies": {}, "Body": "Merci du retour, je compte rajouter un peu de musique dans les prochaines.\nY'aura un avant/apr\u00e8s dans la derni\u00e8re vid\u00e9o, avec le budget, etc.\n"}, {"Replies": {}, "Body": "Salut, que penses-tu de celui-ci ? \nhttps://www.youtube.com/watch?v=jiUUhZN6L18"}]}, "Body": "J'ai regard\u00e9 la premi\u00e8re, ben c'est pas la joie :/\n\nTu ne parles pas, nous explique rien, le focus n'est pas ouf.\n\nJe sais pas ce que c'est un Gravel.\n\nY'a m\u00eame pas une photo avant apr\u00e8s, des infos sur le budget, sur le projet, ni sur les couts ? \n\nDommage."}]}, "selftext": "Bonjour ! \nUn peu d'auto-promo ce dimanche gris et triste. :D\nJ'suis m\u00e9cano **v\u00e9lo** et passionn\u00e9, donc pour partager je me lance un peu dans la vid\u00e9o\u2026 \nC'est pour moi un point d'entr\u00e9e dans un projet proffessionel plus important. Transmettre une passion mais aussi un savoir.\n\nhttps://www.youtube.com/channel/UCxjFkzDrgEMQJ37HAPdXF6Q\n\n\nJe n'attends pas d'\u00e9loge sur le montage/cadrage/colorim\u00e9trie c'est pas mon m\u00e9tier, mais pourquoi pas un petit abonnement pour voir la suite de l'aventure !\nMerci et bon dimanche !", "suggested_sort": null}