{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711lg0/dans_une_indiff\u00e9rence_coupable_les_morts/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.bastamag.net/Dans-une-indifference-coupable-les-morts-s-accumulent-a-la-frontiere-franco", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/r8cGnvR4z_mUHcf_NVLaWSXxtUpowm36dtX-pQm2pdY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 2, "edited": false, "domain": "bastamag.net", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 886, "width": 1329, "url": "https://i.redditmedia.com/kGQ7ZWlML3C0p89QdmW92Tb-xTGvxUmuW0m1Y7VZpO0.jpg?s=a366f9e648d2a999fce626fd21c7f5bc"}, "variants": {}, "id": "xgBdtxaanVw3vj4TNkZ5U1kpQ_ErXTi3gsnjvRQ3sy0", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/kGQ7ZWlML3C0p89QdmW92Tb-xTGvxUmuW0m1Y7VZpO0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=196831b67ec1bfd93e18931c24106cc4"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/kGQ7ZWlML3C0p89QdmW92Tb-xTGvxUmuW0m1Y7VZpO0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=670b997cac50a2a898b262c5c94f3f4a"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/kGQ7ZWlML3C0p89QdmW92Tb-xTGvxUmuW0m1Y7VZpO0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=3de5aa5a3e315f561853e787eb013f0a"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/kGQ7ZWlML3C0p89QdmW92Tb-xTGvxUmuW0m1Y7VZpO0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6bb50ea9a486ea644d427146c3597fe5"}, {"height": 640, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/kGQ7ZWlML3C0p89QdmW92Tb-xTGvxUmuW0m1Y7VZpO0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=a848840c372acbc6b92c370df0bba974"}, {"height": 720, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/kGQ7ZWlML3C0p89QdmW92Tb-xTGvxUmuW0m1Y7VZpO0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=04b3c4fcda99b35a65505158251abc70"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505809364.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711lg0", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Dans une indiff\u00e9rence coupable, les morts s'accumulent \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne", "banned_by": null, "id": "711lg0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505838164.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711lg0/dans_une_indiff\u00e9rence_coupable_les_morts/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "> La mort d\u2019un migrant, ici, importe peu\n\nChaque ann\u00e9e en France il y a pas loin de 500 000 d\u00e9c\u00e8s et on s'en bat \u00e9galement litt\u00e9ralement les couilles. Je veux dire, ce non int\u00e9r\u00eat pour la mort d'autrui n'est pas sp\u00e9cifique aux migrants ... c'est juste humain de pas vouloir penser \u00e0 la mort."}], "sawlight": [{"Replies": {}, "Body": "RAB."}], "jetteauloinloinloinn": [{"Replies": {}, "Body": ">Officiellement, 14 sont morts \u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne depuis septembre 2016\n\nDes morts il y en a quotidiennement et bien plus dans tous les coins du globe, certaines indiff\u00e9rences sont elles plus coupables que d'autres ?"}], "BeranPanasper": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"BeranPanasper": [{"Replies": {}, "Body": "Entre une d\u00e9mographie qui (pour le moment) continue de galoper, les bouleversements climatiques \u00e0 venir, et les conflits qui d\u00e9couleront de ces bouleversements et du manque de ressources, il semblerait que les migrations prennent bient\u00f4t une ampleur in\u00e9gal\u00e9e dans l'Histoire. "}]}, "Body": "Au contraire c'est plus ou moins fini depuis que l'UE soudoie les groupes arm\u00e9s en Libye."}]}, "Body": "Et ce n'est, malheureusement, que le d\u00e9but. "}], "onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "L'article est long avec des t\u00e9moignages et des exemples des probl\u00e8mes recontr\u00e9s par les r\u00e9fugi\u00e9s venant d'Italie. Il m\u00e9rite d'\u00eatre lu en entier. \n\nN\u00e9anmoins, m\u00eame si l'Italie est moins accueillante que l'Allemagne ou la Su\u00e8de, j'ai du mal \u00e0 me dire que c'est une zone \u00e0 fuir au p\u00e9ril de sa vie.\n\nCa c'est un peu too much: \"*Sur les poutres, sont affich\u00e9s les dessins des enfants pass\u00e9s par l\u00e0. L\u2019un d\u2019eux repr\u00e9sente le massacre des habitants d\u2019un village du Darfour par des cavaliers Janjawids. D\u2019autres, comme celui-ci, le difficile passage de la fronti\u00e8re entre la France et l\u2019Italie*\"."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}