{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7193dj/danse_caucasienne_1951/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/3fkz4sej8zmz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/EkOG4JDxxNDCKPXoy15npx6FgTrGypw4gOrnBGLUMGg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "loulan", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 27, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 42, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 27, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 726, "width": 549, "url": "https://i.redditmedia.com/Qcpl3uIkedXWK8hAGWnwKpGu1c4NyJ66lGeIYe6eMIg.jpg?s=3eeb57723365581f9ef2690d38882be2"}, "variants": {}, "id": "0aNCioYVRzPpa0svLSXx5vAvhVhYLigaay-g7LhN9m0", "resolutions": [{"height": 142, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Qcpl3uIkedXWK8hAGWnwKpGu1c4NyJ66lGeIYe6eMIg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e7855f2c1217aa2a47a10fe04f6b32e4"}, {"height": 285, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Qcpl3uIkedXWK8hAGWnwKpGu1c4NyJ66lGeIYe6eMIg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=0fc32f5ad73d2b63447c7fada16c1d7f"}, {"height": 423, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Qcpl3uIkedXWK8hAGWnwKpGu1c4NyJ66lGeIYe6eMIg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=50eb5e5ca9337e10df9a3a5cb6750758"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505886623.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7193dj", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZcroissant", "author_flair_text": "Croissant", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\"Danse Caucasienne\", 1951", "banned_by": null, "id": "7193dj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505915423.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7193dj/danse_caucasienne_1951/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"throwaway632453": [{"Replies": {"supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "> certes anti-communiste, mais aussi assez acoquin\u00e9e avec les vieux relents fascistes.\n\nL'un n'emp\u00eache pas l'autre. Il y a m\u00eame des antis\u00e9mites qui sont nazis.\n\n"}], "afrofagne": [{"Replies": {}, "Body": "De gauche \u00e0 droite : Marcel Cachin, Jacques Duclos, Andr\u00e9 Marty et Maurice Thorez"}]}, "Body": "Est-ce Blum au fond \u00e0 gauche ?\n\nPaix et Libert\u00e9 \u00e9tait une officine certes anti-communiste, mais aussi assez acoquin\u00e9e avec les vieux relents fascistes."}], "LaRevolteGronde": [{"Replies": {"Clloster": [{"Replies": {}, "Body": "/u/libert4s dlvv"}]}, "Body": "/u/leponeyquadrupede dlvv "}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Attention \u00e0 ne pas te couper Jean-Luc !"}], "Le_Gritche": [{"Replies": {"Areat": [{"Replies": {}, "Body": "Pareil. Je m'\u00e9tais dit qu'il lancait quand m\u00eame vachement vite les poignards, Saline. "}], "SowetoNecklace": [{"Replies": {}, "Body": "Pareil il y a 15 ans, avec un truc de propagande communiste anti-am\u00e9ricaine sur la page d'en face, c'\u00e9tait rigolo. "}]}, "Body": "C'\u00e9tait dans mon manuel d'HG d'il y a au moins 20 ans \u00e7a !"}], "wisi_eu": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {"Djmedic": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"Koalal": [{"Replies": {"dragonmarmotte": [{"Replies": {"Koalal": [{"Replies": {}, "Body": "Ah oui en effet, apr\u00e8s les g\u00e9n\u00e9raux avaient s\u00fbrement des id\u00e9es qui tombaient pas loin de ce plan en g\u00e9n\u00e9ral. "}], "WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Operation Unthinkable**\n\nOperation Unthinkable was a code name of two related plans by the Western Allies against the Soviet Union. The plannings were ordered by British Prime Minister Winston Churchill in 1945 and developed by the British Armed Forces' Joint Planning Staff at the end of World War II in Europe.\n\nThe first of the two assumed a surprise attack on the Soviet forces stationed in Germany in order to \"impose the will of the Western Allies\" on the Soviets. \"The will\" was qualified as \"square deal for Poland\" (which probably meant enforcing the recently signed Yalta Agreement).\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "Tu confonds avec [Churchill](https://en.wikipedia.org/wiki/Operation_Unthinkable) non ?"}]}, "Body": "Y aurait pas eu que les GI, Patton proposait de r\u00e9armer une partie de l'arm\u00e9e allemande il me semble.\n\u00c7a aurait peut \u00eatre pas fait la diff\u00e9rence, mais j'ai l'impression que la pr\u00e9cision \u00e9tait n\u00e9cessaire pour ceux qui s'int\u00e9resseraient au sujet. "}]}, "Body": "> \n> \n> \n> \n> Les alli\u00e9s ont su pendant la guerre que Staline \u00e9tait leur prochain ennemi. Je crois que c'est Patton qui avait propos\u00e9 de continuer la guerre contre la Russie, profitant de leur lanc\u00e9e et du retard sovi\u00e9tique en mati\u00e8re de bombe atomique. \n\nPutain \u00e7a aurait \u00e9tait fun, la campagne d'Europe de l'ouest aurait durer deux mois tout au plus je pense.\n\nLes Am\u00e9ricains n'ont jamais envisager d'envahir l'URSS apr\u00e8s la fin de la seconde guerre, peut \u00eatre dans les r\u00eaves fou de Mac Arthur ou Patton (clairement tr\u00e8s, tr\u00e8s \u00e0 droite) mais sans plus.\n\nL'URSS de la fin de la seconde guerre c'est la plus grande arm\u00e9e qui n'ait jamais exist\u00e9 sur terre. Une op\u00e9ration comme Bagration montre l'ampleur de la maitrise technique de la guerre de mouvement par les russes et si l'on combine \u00e0 \u00e7a une industrie de masse, un endoctrinement id\u00e9ologique massif et quatre ann\u00e9e de guerre ayant largement endurcie troupes et commandements.. les pauvres GI auraient pas fait un pli.\n"}]}, "Body": "Je ne comprend toujours pas le lien logique avec cette affiche.\n\nLes alli\u00e9s ont su pendant la guerre que Staline \u00e9tait leur prochain ennemi. Je crois que c'est Patton qui avait propos\u00e9 de continuer la guerre contre la Russie, profitant de leur lanc\u00e9e et du retard sovi\u00e9tique en mati\u00e8re de bombe atomique. \n\nJe ne vois pas en quoi le fait que les alli\u00e9s soient hypocrites change quoi que ce soit \u00e0 la situation. N'importe quel gouvernement est hypocrite et plus il est puissant, plus il cherchera \u00e0 tirer profit de son entourage. C'est comme \u00e7a que fonctionne le pouvoir. \n\nLe contexte de l'\u00e9poque reste que les gouvernements alli\u00e9s \u00e9taient confront\u00e9s \u00e0 une superpuissance tr\u00e8s belliqueuse avec une id\u00e9ologie de conqu\u00eate dont les fondements \u00e9taient partag\u00e9s par une bonne part des classes populaires \u00e0 la sortie d'une occupation o\u00f9 les \u00e9lites s'\u00e9taient largement compromises avec l'ennemi.\n\nCe qui leur pendait au nez \u00e9tait d'avoir des r\u00e9voltes, de la s\u00e9dition  qui aurait d\u00e9stabilis\u00e9 le pays, fait perdre du terrain face \u00e0 l'ennemi et donner des occasions \u00e0 celui-ci pour venir sauver leurs fr\u00e8res communistes en difficult\u00e9. Avec Staline aux manettes, \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 bien pire pour les peuples ouest europ\u00e9ens que ce qu'ils ont effectivement connu. \n"}]}, "Body": "Tu crois vraiment que les autres Alli\u00e9s ne savaient pas ce qui allait arriver \u00e0 l'Europe de l'Est apr\u00e8s les conf\u00e9rences de T\u00e9h\u00e9ran, Yalta et Potsdam ?\n\nDifficile de voir autre chose que de l'hypocrisie avec cette affiche quand on sait \u00e0 quel point [les gouvernements \u00e9taient attach\u00e9s au m\u00eame moment](https://zcomm.org/wp-content/uploads/zbooks/www/chomsky/sam/sam-1-3.html) \u00e0 la libert\u00e9 et l'ind\u00e9pendance des peuples en Indochine, en Afrique, en Am\u00e9rique latine, en Gr\u00e8ce par exemple."}], "wisi_eu": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {}, "Body": "Tu fais une fixette sur le mot propagande ? Depuis le d\u00e9but je dis que oui c'est de la propagande mais la propagande n'est pas en soit une mauvaise chose. On appelle \u00e7a d'ailleurs \"communication\" de nos jours. \n\nJe ne comprend pas ce qui te pose probl\u00e8me. "}]}, "Body": "Dans ce cas, tout comme cette affiche n'est pas vraiment (pas du tout m\u00eame) de la propagande communiste hein ;) http://image.noelshack.com/fichiers/2017/32/1/1502138439-20638601-1371507672898016-1495497020792850841-n.jpg "}], "ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "> C'\u00e9tait un mec qui a purg\u00e9 comme personne, envoy\u00e9 des dizaines de millions de personnes, de son propre peuple \u00e0 la mort pour rien. C'est un mec qui a \u00e9t\u00e9 capable de purger son propre \u00e9tat major en pleine guerre. \n\nEuh, oui mais non. Staline \u00e9tait un sociopathe d\u00e9nu\u00e9 d'empathie, personne ne dit le contraire.\n\nPar contre :\n\n1. l'arm\u00e9e rouge n'a pas \u00e9t\u00e9 purg\u00e9e pendant la SGM, elle a \u00e9t\u00e9 purg\u00e9e entre la fin de la Guerre d'Hiver et le d\u00e9but de la Grande Guerre Patriotique, justement suite \u00e0 ses performances catastrophiques contre les Finlandais. [Une excellente vid\u00e9o](https://www.youtube.com/watch?v=JnWNnI6YlQQ) sur le sujet.\n\n2. les dizaines de millions sont des vieux chiffres datant de la guerre froide. Maintenant que les archives sont ouvertes, les historiens savent qu'ils sont largement exag\u00e9r\u00e9s."}], "Fdurke": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "> les anglais en ont \u00e9galement provoqu\u00e9e une au Bengale en raflant toute la bouffe pour leur arm\u00e9e (1 \u00e0 3 millions de morts). \n\nPas uniquement, non. Il y a eu une famine au Bengale d'abord parce que la m\u00e9t\u00e9o n'a pas \u00e9t\u00e9 g\u00e9niale cette ann\u00e9e, parce que l'Arm\u00e9e Britannique faisait des stocks, et parce que les Japonais coulaient \u00e0 vue tout navire Britannique qui aurait pu apporter de la bouffe de Birmanie pour compenser, le tout coupl\u00e9 \u00e0 une th\u00e9saurisation des denr\u00e9es disponibles et \u00e0 une infrastructure catastrophique."}]}, "Body": "Il y a quand m\u00eame des famines qui ont \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9es comme \u00e9vitables, Mao a eu les siennes. Quand un pouvoir politique ne reconnait aucune valeur \u00e0 la vie humaine, alors il peut prendre des d\u00e9cisions qui favorisent les famines. Ce n'est pas un monopole communiste, pendant la seconde guerre mondiale guerre, les anglais en ont \u00e9galement provoqu\u00e9e une au Bengale en raflant toute la bouffe pour leur arm\u00e9e (1 \u00e0 3 millions de morts). "}]}, "Body": "Les famines, il y en avait des paquets avant les bolch\u00e9viques. Les tsars n'\u00e9taient pas de grands socialistes. C'est sous les cocos qu'elles se sont arr\u00eat\u00e9es, m\u00eame si \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 instantan\u00e9 et que la m\u00e9thode... bon les koulaks quoi. C'est une accusation un peu moche \u00e7a."}], "Fdurke": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": ">  l'arm\u00e9e russe envoyait ses troupes \u00e0 la boucherie. \n\nFaut un peu arr\u00eater avec les sc\u00e8ne du film Stalingrad. Alors certes l'arm\u00e9e rouge \u00e0 eu des m\u00e9thodes tr\u00e8s dictatoriales, mais croire que c'\u00e9tait une boucherie constante et que les soldats allaient au front avec plus de peur de faire marcher arri\u00e8re que marche avant.. mouais.\n\nEn l'occurrence ce sont les campagnes allemandes avec notamment les poches de Minsk et Kiev durant Barbarossa qui vont provoquer de tels niveaux de pertes.\n\nMais faut pas croire, au terme de Barbarossa, la Whermarcht \u00e0 perdue environ 50% de sa combativit\u00e9 et un ans apr\u00e8s le d\u00e9clenchement des hostilit\u00e9s c'est environ 40% des soldats qui sont d\u00e9clar\u00e9s morts/disparus/gravement bless\u00e9s."}], "Fdurke": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "> La Finlande de Mannerheim, proche des Nazis, ne pr\u00e9sentait pas de danger pour l'URSS ?\n\nLa Finlande n'\u00e9tait pas si proche des Allemands durant la guerre d'hiver p\u00e9riode ou l'URSS croyait encore au pacte germano-sovi\u00e9tique.\n\nBref tu dis tu caca.\n\n"}]}, "Body": "L'arm\u00e9e rouge mise en piteux \u00e9tat par Staline a fait ce qu'elle a peut au d\u00e9but de Barbarosa et \u00e0 envoyer ses hommes se battre contre un envahisseur qui avait d\u00e9truit en 5 semaine la premi\u00e8re arm\u00e9e du monde et un contingent britannique/belges/neerlandais. Donc bon tes remarques ....\n\n>La Finlande n'a pas tent\u00e9 d'envahir l'URSS que je sache.\n\nLa Finlande de Mannerheim, proche des Nazis, ne pr\u00e9sentait pas de danger pour l'URSS ? \n\nOn va reprocher aux am\u00e9ricains de s'\u00eatre battu contre le r\u00e9gime de Vichy aussi ?\n"}]}, "Body": "Que la guerre soit d\u00e9clar\u00e9e par les allemands ne change rien au fait que l'arm\u00e9e russe envoyait ses troupes \u00e0 la boucherie. \n\nLa Finlande n'a pas tent\u00e9 d'envahir l'URSS que je sache."}]}, "Body": "La guerre d\u00e9clar\u00e9e par les allemand ?\n\nA ma connaissance on ne compte pas les famines dans les bilans des r\u00e9gimes, mais effectivement \u00e7a augmente. "}]}, "Body": "Si tu comptes les famines qui auraient pu \u00eatre \u00e9vit\u00e9es et la guerre qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e comme un \u00e9norme boucherie, on fait beaucoup plus. "}], "Low_discrepancy": [{"Replies": {"Fdurke": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Fdurke": [{"Replies": {}, "Body": "C'est exactement ce que j'ai dit...s\u00e9rieusement.\n\nL'arm\u00e9e rouge elle a jug\u00e9, condamn\u00e9 et fusill\u00e9 les hommes reconnus coupable de viol, pas les allemands et pas les am\u00e9ricains (sauf pour les noirs) donc bon. Donc non je ne les mets pas au compte de Staline et pour moi les responsables sont les Allemands. \n\n>Peu importe que Staline l'avait fait avant la guerre.\n\nLes cor\u00e9ens ? Ah ma connaissance tout s'est fait pendant la seconde guerre mondiale. \n\nSauf si tu parles des purges/goumag et je l'ai clairement critiqu\u00e9. \n\nJe ne d\u00e9fend rien. Je \"corrige\" l'exag\u00e9ration inutile des chiffres."}]}, "Body": ">  notamment par l'action des troupes allemandes et des certaines minorit\u00e9s collaborantes\n\nDonc on peut violer des meufs. \n\n> mais les cons\u00e9quences de la seconde guerre mondiale sont le fait de tous les bellig\u00e9rants. \n\nDonc on peut tuer et d\u00e9porter des civiles. Peu importe que Staline l'avait fait avant la guerre. "}]}, "Body": ">Il faudra aussi peut-\u00eatre prendre en compte les 2 millions d'allemandes viol\u00e9es, les millions de gens (moldaves, baltes, ukrainiens, g\u00e9orgiens, bi\u00e9lorusses, etc) forc\u00e9s de quitter leur pays et d\u00e9plac\u00e9s de mani\u00e8re al\u00e9atoire par stalin au sein de l'URSS. \n\nOui/Non, la front de l'est pendant la seconde guerre mondiale a \u00e9t\u00e9 une boucherie, notamment par l'action des troupes allemandes et des certaines minorit\u00e9s collaborantes\n\n\u00e7a a \u00e9t\u00e9 un enfer, mais les cons\u00e9quences de la seconde guerre mondiale sont le fait de tous les bellig\u00e9rants. "}]}, "Body": "> Toujours beaucoup beaucoup trop et avec un bilan horrible et d\u00e9sastreux, mais pas des dizaines de millions. \n\nIl faudra aussi peut-\u00eatre prendre en compte les 2 millions d'allemandes viol\u00e9es, les millions de gens (moldaves, baltes, ukrainiens, g\u00e9orgiens, bi\u00e9lorusses, etc) forc\u00e9s de quitter leur pays et d\u00e9plac\u00e9s de mani\u00e8re al\u00e9atoire par stalin au sein de l'URSS.  "}]}, "Body": ">envoy\u00e9 des dizaines de millions de personnes, de son propre peuple \u00e0 la mort pour rien\n\nEuh, c'\u00e9tait un encul\u00e9 Staline mais le chiffre le plus grossi donne 10 millions en incluant l'holodomor (excluant les morts Kazakh et Russes) et les prisonniers de guerre Allemands ( Dieu sait pourquoi). La fourchette va de 4 \u00e0 10. Toujours beaucoup beaucoup trop et avec un bilan horrible et d\u00e9sastreux, mais pas des dizaines de millions. \n\n"}]}, "Body": "Il y a dictateur et dictateur. Staline n'\u00e9tait pas qu'un dictateur comme un autre. C'\u00e9tait un mec qui a purg\u00e9 comme personne, envoy\u00e9 des dizaines de millions de personnes, de son propre peuple \u00e0 la mort pour rien. C'est un mec qui a \u00e9t\u00e9 capable de purger son propre \u00e9tat major en pleine guerre. \n\nL'URSS stalinienne, ce n'\u00e9tait pas une dictature comme une autre, c'\u00e9tait un r\u00e9gime totalitaire au sens strict. Ce n'\u00e9tait pas non plus un petit pays autoritaire dans son coin, c'\u00e9tait la seconde puissance mondiale avec une arm\u00e9e colossale et l'arme atomique et un projet de domination mondiale. A cette \u00e9poque, la France \u00e9tait massivement communiste. \n\nOn pourrait faire un parall\u00e8le avec l'islam radical chez nous et constater que la menace aujourd'hui est minimale compar\u00e9e \u00e0 celle de l'\u00e9poque. \n\nDonc oui, c'est de la propagande. Sans doute m\u00eame plut\u00f4t de la caricature mais le fond n'est pas bidon. Utiliser des images fortes et simplifier les id\u00e9es reste une pratique tr\u00e8s r\u00e9pandue. Sauf qu'aujourd'hui on a des \u00e9crans pour \u00e7a. "}], "Low_discrepancy": [{"Replies": {"Seetlord": [{"Replies": {}, "Body": "Putain \u00e7a dirige un pays et c'est pas capable d'\u00e9crire proprement."}], "5thKeetle": [{"Replies": {}, "Body": "Pardon mon fran\u00e7ais.\n\nJe suis un Est Europ\u00e9en, presque tous les lituaniens aujourd'hui d\u00e9teste le r\u00e9gime communiste, mais au debout de l'\u00e9poque la situation etait tres compliquee. Certaines personnes \u00e0 l'accueilli le r\u00e9gime communiste comme des sauveurs, parce que ils etait fatiguee de la dictature de Smetona et autres personnes se sont battus contre la nouvelle r\u00e9gime. La transition etait pas d\u00e9mocratique, meme il avait le soutien du majorite (je suis pas sur que c'etait meme possible).\n\nMais le fait plus importante est que le r\u00e9gime communiste \u00e9tait tr\u00e8s mal pour mon pays.\n\n"}]}, "Body": "\n>  Il y a toujours des raisons plus ou moins valables \u00e0 l'\u00e9lection ou la prise de pouvoir de ces dictateurs\n\nT'as au moins conscience qu'il n'y a jamais eu d\u2019\u00e9lection ou referendum d\u00e9mocratique pour passer au syst\u00e8me communiste? \n\n> et m\u00eame si l'on peut se positionner en empathie avec ces peuples, au lieu de les juger h\u00e2tivement et ext\u00e9rieurement. \n\nJe pense que t'as jamais parl\u00e9 avec un Est Europ\u00e9en. Parce que l'empathie qu'ils demandent c'est d\u2019arr\u00eater avec ces id\u00e9es bidons de communisme voulu/choisi, de juger vraiment les r\u00e9gimes qu'ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de subir comme une dictature brutale impos\u00e9e \u00e0 ces pays. \n\nEt puis [\u00e7a](https://en.wikipedia.org/wiki/File:Percentages_agreement2.jpg) c'est pas de la propagande. "}]}, "Body": "le fait qu'il y ait des dictateurs dans le monde ne nous \u00e9pargne pas de chercher \u00e0 comprendre les situations et de chercher le multilat\u00e9ralisme. Il y a toujours des raisons plus ou moins valables \u00e0 l'\u00e9lection ou la prise de pouvoir de ces dictateurs et on est plus forts si l'on comprend profond\u00e9ment les causes, et m\u00eame si l'on peut se positionner en empathie avec ces peuples, au lieu de les juger h\u00e2tivement et ext\u00e9rieurement. Propager la propagande am\u00e9ricaine tels des perroquets ne nous sert jamais."}]}, "Body": "Propagande certes mais avec Staline en face les motifs d'inqui\u00e9tude \u00e9taient l\u00e9gitimes et il est difficile de nier que l'URSS a mis la main sur l'europe de l'est."}]}, "Body": "XD c'est quoi ce tract de propagande am\u00e9ricaniste en pleine guerre froide ?\n\n\"humour\" svp "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}