{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70id36/devant_la_justice_apple_\u00e9value_la_dur\u00e9e_de_vie_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blue", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://motherboard.vice.com/fr/article/43ayww/devant-la-justice-apple-evalue-la-duree-de-vie-de-liphone-a-un-an?utm_source=vicefrtw", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/VjTyqbaJnQjBH1oqT4GZ9o-PAcnTr5GJDhSKCxqfmFs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Technos", "_replaced_more": false, "author": "gromfe", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "motherboard.vice.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 9, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/utbkc8J33XgSRWlHhVOqSO611KXXeRNy5Ryd7p3aIUY.jpg?s=d696a57733e95046becd07426f7b8fcd"}, "variants": {}, "id": "JWvgBeSY9CttzccGSmeyWQ865mqMJHZFvTRNRhn3O1g", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/utbkc8J33XgSRWlHhVOqSO611KXXeRNy5Ryd7p3aIUY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d610ae011fbd83690756d2fcf4d401fa"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/utbkc8J33XgSRWlHhVOqSO611KXXeRNy5Ryd7p3aIUY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b1ad06ac3920b17bdc3195496b11e182"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/utbkc8J33XgSRWlHhVOqSO611KXXeRNy5Ryd7p3aIUY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a2dbbc9489c479dfa744c0497682a8e7"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/utbkc8J33XgSRWlHhVOqSO611KXXeRNy5Ryd7p3aIUY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4083bab361955758cf35953a63412c89"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/utbkc8J33XgSRWlHhVOqSO611KXXeRNy5Ryd7p3aIUY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=8bf01030224a213c4655757dff6beb88"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/utbkc8J33XgSRWlHhVOqSO611KXXeRNy5Ryd7p3aIUY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=1aae10d1cfeee0121f77e9912c3aef18"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505585088.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70id36", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Devant la justice, Apple \u00e9value la dur\u00e9e de vie de l'iPhone \u00e0 un an", "banned_by": null, "id": "70id36", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505613888.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70id36/devant_la_justice_apple_\u00e9value_la_dur\u00e9e_de_vie_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"eliumnick": [{"Replies": {"Seibebetsu": [{"Replies": {}, "Body": "Sinon tu pourrais aussi lire autre chose que le titre."}]}, "Body": "comme le prix de l'iphone X est \u00e9gal \u00e0 un mois de smic, ils pourraient en r\u00e9duire la dur\u00e9e de vie \u00e0 1 mois.              \n... ou alors augmenter son prix \u00e0 1 an de smic.                   \nau choix."}], "xr-boy": [{"Replies": {}, "Body": "Et en Europe ? La dur\u00e9e de la garantie n'est-elle pas minimum de 2 ans ?"}], "NerosTie": [{"Replies": {"Yseader": [{"Replies": {}, "Body": "On a pas encore de cagnotte pour y penser"}]}, "Body": "> La preuve, vous \u00eates sans doute en train de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 l'achat du nouvel iPhone.\n\nHeu, non."}], "anthobb": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"anthobb": [{"Replies": {}, "Body": "> Apple argues that it is only responsible for ensuring the iPhone lasts one year, the default warranty you get when you buy an iPhone. \n\nIls disent qu'ils sont l\u00e9galement contraints d'assurer que l'iphone dure un an (dur\u00e9e de la garantie). Il n'est nulle-part question qu'ils \u00e9valuent la dur\u00e9e de vie de l'iphone \u00e0 1 an.\n\n>Apple wrote that it \"conservatively assumes a three-year period for power use by first owners,\" which is \"based on historical customer use data for similar products.\"\n\n Ils estiment que la dur\u00e9e de vie de l'iphone est de 3 ans. Ils disent m\u00eame que dans le march\u00e9, c'est *the \"most durable\" phones* , ce que le journaliste ne nie pas."}]}, "Body": "C'est dans l'article\u2026"}]}, "Body": "Non, c'est la dur\u00e9e minimale qu'il est contraint de proposer par la loi je crois. Mais qu'en g\u00e9n\u00e9ral, la dur\u00e9e de vie qu'ils estiment est de 3 ans."}], "ElTropico": [{"Replies": {}, "Body": "La dur\u00e9e de garantie l\u00e9gale devrait \u00eatre fortement augment\u00e9e afin de lutter contre l'obsolescence programm\u00e9e, et ceci pour tous les produits."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}