{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/708ac3/donald_trump_signe_une_r\u00e9solution_condamnant_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/international/2017/09/15/01003-20170915ARTFIG00029-donald-trump-signe-une-resolution-condamnant-les-supremacistes-blancs.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/eIM8PHJmtA46A4cPyZmQAR9mebpRupGuWhFn2WeFNDY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "TheInvisibleProtis", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 2, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 453, "width": 805, "url": "https://i.redditmedia.com/nkZty7Sb7Udfqbbd8Ed-OBc8qSVzY2aRnc_ijwgY3kc.jpg?s=bfbe8756e4df7f06c688946d2bf84dbe"}, "variants": {}, "id": "gsktFRENrVm75is4Xdws32EjrRGOVwYm26r9uFDOrpE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/nkZty7Sb7Udfqbbd8Ed-OBc8qSVzY2aRnc_ijwgY3kc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cf55a87c72747e94dd19bafbaed8259a"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/nkZty7Sb7Udfqbbd8Ed-OBc8qSVzY2aRnc_ijwgY3kc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2d60fe2f67c3180e329191198c9a80ea"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/nkZty7Sb7Udfqbbd8Ed-OBc8qSVzY2aRnc_ijwgY3kc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7920031a8e4e5acab5d55b1c35d31f1e"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/nkZty7Sb7Udfqbbd8Ed-OBc8qSVzY2aRnc_ijwgY3kc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=9119e1a9228ab264324d7813259c1159"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505459521.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_708ac3", "pinned": false, "author_flair_css_class": "pipe", "author_flair_text": "Ceci n'est pas un flair", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Donald Trump signe une r\u00e9solution condamnant les supr\u00e9macistes blancs", "banned_by": null, "id": "708ac3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505488321.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/708ac3/donald_trump_signe_une_r\u00e9solution_condamnant_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"JeaneLaTorcheHumaine": [{"Replies": {}, "Body": "Il a pas oubli\u00e9 le /s ?!"}], "TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"attendjaipasfini": [{"Replies": {}, "Body": "> J'avoue que j'ai un peu de mal \u00e0 voir ce que \u00e7a change concr\u00e8tement\n\nQu'est ce qu'une r\u00e9solution aurait pu changer concr\u00e8tement? Interdire le racisme?"}], "Mouasy": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour le lien, j'aurais sans doute d\u00fb faire la d\u00e9marche de remonter \u00e0 la source plut\u00f4t que de poser la question :/\n\nDu coup, je suis quand m\u00eame un peu \u00e9tonn\u00e9 de voir cette (non) information autant reprise en France. Donald Trump avait d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 les violences du c\u00f4t\u00e9 des supr\u00e9macistes blancs, m\u00eame s'il les avait renvoy\u00e9s dos \u00e0 dos avec les antifas, au sein desquels il y a aussi \"des gens tr\u00e8s mauvais\".\n\nQu'il signe cette r\u00e9solution, \u00e7a ne change absolument rien \u00e0 ce qu'on lui a reproch\u00e9 (mettre les deux camps dans le m\u00eame panier) et, a priori, sa position sur le sujet n'a pas \u00e9volu\u00e9."}]}, "Body": "C'est uniquement une condamnation pour la forme ou ils disent \"on reconnait que truc c'est pass\u00e9, on le condamne et on recommande de machin\".  \nSi tu veux lire le texte https://www.congress.gov/bill/115th-congress/senate-joint-resolution/49/text"}]}, "Body": "J'avoue que j'ai un peu de mal \u00e0 voir ce que \u00e7a change concr\u00e8tement. C'est juste une condamnation pour la forme, ou il y a d'autres cons\u00e9quences derri\u00e8re ? (interdiction de manifester, peut-\u00eatre ?)"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}