{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70ulmy/du_black_bloc_au_front_de_raqqa/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.streetpress.com/sujet/1505725927-black-bloc-au-front-de-raqqa-kurde", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_qvV-DP6XjV7aC9NZrILvKMPWOdr5ESbSqd-K7_IWZM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "kwoin_kwoin", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 24, "edited": false, "domain": "streetpress.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 900, "width": 1800, "url": "https://i.redditmedia.com/_zDRO2nquF5Sua8SvzDkumbiiAZHJvRbP8w89YfpGko.jpg?s=b03c01b6ba6bb92a49fd4c717e08b782"}, "variants": {}, "id": "uNEB81O0-UhZF9DftXem8cPNkgVNupezTJbvJIAAn4Q", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/_zDRO2nquF5Sua8SvzDkumbiiAZHJvRbP8w89YfpGko.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=5e2bfd0b18b4921e2bbf40e332de63b8"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/_zDRO2nquF5Sua8SvzDkumbiiAZHJvRbP8w89YfpGko.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=403c1813043353a6007bcbfcddceb297"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/_zDRO2nquF5Sua8SvzDkumbiiAZHJvRbP8w89YfpGko.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=fd3e4490d270a6791f097f23963a3c09"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/_zDRO2nquF5Sua8SvzDkumbiiAZHJvRbP8w89YfpGko.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2dd839c2f09582f8482c17f74c61ddfd"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/_zDRO2nquF5Sua8SvzDkumbiiAZHJvRbP8w89YfpGko.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=266d06e7f9bdd2c292bf9de769ae492f"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/_zDRO2nquF5Sua8SvzDkumbiiAZHJvRbP8w89YfpGko.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=b3cf9bda22f57e2ee8418901a83ff4a0"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505736921.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70ulmy", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Alsace", "author_flair_text": "Alsace", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Du black bloc au front de Raqqa", "banned_by": null, "id": "70ulmy", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505765721.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70ulmy/du_black_bloc_au_front_de_raqqa/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"y2kbug_": [{"Replies": {}, "Body": "Pour les int\u00e9ress\u00e9s, autre article dans le m\u00eame genre : [Amir Taaki](https://www.reddit.com/r/france/comments/6qjewt/amir_taaki_le_guerrier_anarchiste_du_web_article/), un d\u00e9veloppeur ( il \u00e0 travailler sur bitcoin) anarchiste, parti combattre aux c\u00f4t\u00e9s des Kurdes au Rojava.\n\n"}], "throwaway632453": [{"Replies": {"R3g": [{"Replies": {"VicAceR": [{"Replies": {}, "Body": "Il y en a clairement plus que \u00e7a la bas, de gauchistes. "}]}, "Body": "Certes. Mais enfin l\u00e0 il y en a 2, je sais pas si on peut g\u00e9n\u00e9raliser."}], "Aversiste": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a aussi des gens plut\u00f4t d'extr\u00eame droite qui combattent au cot\u00e9 des kurdes syriens, c'est juste qu'ils le cachent vu que ce n'est pas tellement dans le sens du mouvement."}]}, "Body": "Je remarque surtout que les fafs et autres ultra/extr\u00eame droite font les fiers, contre l'islamisation, mettent des joli noun a cot\u00e9 de le nom sur Twitter et toute cette sorte de chose, quand les gauchistes prennent les armes et vont refroidir des salafistes."}], "bob_1024": [{"Replies": {"VicAceR": [{"Replies": {"bob_1024": [{"Replies": {"Paoltergeist": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Democratic confederalism**\n\nDemocratic confederalism, also known as democratic federalism, is a libertarian socialist political system developed by Abdullah \u00d6calan based on the ideas of Murray Bookchin. He describes it as \"open towards other political groups and factions\" and as \"flexible, multi-cultural, anti-monopolistic, and consensus-oriented.\" The ideology is closely associated with the polity of Rojava, where it is the governing political system.\n\n***\n\n**Communalism (political philosophy)**\n\nCommunalism (spelled with a capital C to differentiate it from other forms) is a libertarian socialist political philosophy developed by author and activist Murray Bookchin as a political system to complement his environmental philosophy of social ecology. Communalism proposes that markets be abolished and that land and enterprises \u2013 such as private property \u2013 be placed increasingly in the custody of the community \u2013 more precisely, the custody of citizens in free assemblies and their delegates in confederal councils. (However, Communalism makes allowances for personal property.) The planning of work, the choice of technologies, the management and distribution of goods are seen as questions that can only be resolved in practice. The maxim \"from each according to his ability, to each according to his need\" is taken as a bedrock guide for an economically rational society, where all goods are designed and manufactured to have the highest durability and quality, a society where needs are guided by rational and ecological standards, and where the ancient notions of limit and balance replace the capitalist imperative of \"grow or die\".\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "Le rejet de l'\u00e9tat-nation est \u00e0 la base du conf\u00e9d\u00e9ralisme d\u00e9mocratique (et plus g\u00e9n\u00e9ralement du communalisme) : \nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Democratic_confederalism\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Communalism_(political_philosophy)"}], "supterfuge": [{"Replies": {}, "Body": "La plupart des th\u00e9ories de la gauche radicales aujourd'hui supportent des formes de municipalisation, c\u00e0d d'organisation locale. C'est entre autre le cas des kurdes qui sont influenc\u00e9s par Ocalan et son conf\u00e9d\u00e9ralisme d\u00e9mocratique. \n\nLes kurdes syriens n'utilisent pas d'autre r\u00e9thorique que celui de l'oppression turque contre laquelle ils se battent."}], "VicAceR": [{"Replies": {"bob_1024": [{"Replies": {"VicAceR": [{"Replies": {}, "Body": "Croire qu'il y a intrins\u00e8quement contradiction c'est assez superficiel. L'internationalisme n'est pas l'exact oppos\u00e9 du nationalisme, c'est un mode d'action. Quand Lenine lui-m\u00eame parlait de patriotisme, on peut difficilement imaginer que c'est l'antith\u00e8se du socialisme. \n\n\nDe toute fa\u00e7on c'est pas vraiment li\u00e9 au sujet ici pr\u00e9sent vu que Rojava n'est pas nationaliste. Les volontaires rejoignent les FDS pour leur projet politique et social, pas pour une id\u00e9e nationale. \n\n"}]}, "Body": ">En quoi nation=exploitation ? J'ai pas compris le lien \n\nIl n'y a pas de lien. La contradiction c'est qu'ils sont internationalistes, mais ils utilisent le nationalisme quand ca leur chante."}]}, "Body": "> Ca va dans la direction d'un \u00e9tat nation, c'est bas\u00e9 sur une identit\u00e9 culturelle/ethnique.\n\nClairement non. C'est faux de dire que c'est pas en partie li\u00e9 \u00e0 une volont\u00e9 d'\u00e9mancipation kurde mais les institutions ne sont PAS d\u00e9finies sur des lignes nationalistes, ethniques ou culturelles. Et \u00e7a se voit \u00e0 tous les niveaux.\n\n> Les mouvements anti-coloniaux socialistes sont le plus souvent eux aussi incoh\u00e9rents, et pour la m\u00eame raison. Ils trouvent leur justification dans le rejet d'un colonialisme vu comme une exploitation (ce qui est parfaitement coh\u00e9rent), mais ils utilisent aussi, dans leur rh\u00e9torique, des th\u00e8mes nationalistes (ce qui est totalement incoh\u00e9rent).\n\nEn quoi nation=exploitation ? J'ai pas compris le lien "}]}, "Body": "Ca va dans la direction d'un \u00e9tat nation, c'est bas\u00e9 sur une identit\u00e9 culturelle/ethnique.\n\nLes mouvements anti-coloniaux socialistes sont le plus souvent eux aussi incoh\u00e9rents, et pour la m\u00eame raison. Ils trouvent leur justification dans le rejet d'un colonialisme vu comme une exploitation (ce qui est parfaitement coh\u00e9rent), mais ils utilisent aussi, dans leur rh\u00e9torique, des th\u00e8mes nationalistes (ce qui est totalement incoh\u00e9rent)."}]}, "Body": "> C'est quand m\u00eame assez curieux cet engouement de socialistes internationalistes pour une guerre finalement nationaliste (la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat-nation Kurde).\n\nRat\u00e9, le but des Kurdes de Syrie est l'autonomie d\u00e9mocratique au sein de la Syrie, pas un \u00c9tat-Nation propre. \n\nM\u00eame si c'\u00e9tait le cas, ce ne serait pas incoh\u00e9rent (cf le soutien socialiste aux mouvements de lib\u00e9ration nationale anticoloniaux). "}]}, "Body": "C'est quand m\u00eame assez curieux cet engouement de socialistes internationalistes pour une guerre finalement nationaliste (la cr\u00e9ation d'un \u00e9tat-nation Kurde). En fait, ce passage du black-bloc au front de Raqqa me rappelle [cet autre type](http://www.independent.co.uk/news/world/americas/us-student-devon-arthurs-murders-neo-nazi-roommates-muslim-conversion-tampa-florida-a7750571.html), qui \u00e9tait pass\u00e9 du n\u00e9o-nazisme \u00e0 l'islamisme radical. Lui n'a pas rejoint Daesh, mais on se dit que s'il n'avait pas commis un double meurtre avant d'arriver en Syrie, c'est peut-\u00eatre l\u00e0 qu'il aurait finit.\n\nOn a vraiment l'impression que ces gens sont juste extraordinairement impressionnables et un peu limit\u00e9s mentalement, qu'ils cherchent d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment une cause, et qu'ils se font embrigader (le mec explique sans sourciller qu'il suit des cours de bourrage de cr\u00e2ne id\u00e9ologique) et utiliser par tous les gens qui ont en ont une utilit\u00e9 quelconque. C'est d'ailleurs pas un hasard si au front ce type se retrouve \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de mecs qui veulent \"tuer du musulman\", entre autres !! En face d'eux, on trouve leur propre ombre : des musulmans radicalis\u00e9s venant du monde entier, qui sont l\u00e0 pour violer et tuer au nom de l'Islam, et qui sans doute pensent eux-aussi faire le bien, vont \u00e0 leur propre cours d'endoctrinement, et cotoient des coll\u00e8gues venant d'horizons divers.\n\nCa ne veut pas dire que l'Islam radical, le socialisme des black blocs, le n\u00e9o-nazisme, ou encore le nationalisme se valent, ni que les militants rejoignant un camp ou l'autre se valent, ni que si une id\u00e9ologie \u00e9tait absente ils iraient forc\u00e9ment \u00e0 l'autre. D'ailleurs je suppose que beaucoup, s'ils n'avaient pas eu l'acc\u00e8s \u00e0 la ou les id\u00e9ologies auquelles ils sont compatibles, seraient devenus plombiers, infirmi\u00e8res ou informaticiens. Seulement il y a me semble-t-il certaines choses qui sont partag\u00e9es entre les militants de ces diff\u00e9rents groupes.\n"}], "MxSankaa": [{"Replies": {"Bric3d": [{"Replies": {"VicAceR": [{"Replies": {"Dunedune": [{"Replies": {}, "Body": "Non les syriens aussi, il y en avait qui ont fini par limiter le recrutement \u00e0 cause de \u00e7a "}]}, "Body": "C'\u00e9tait plut\u00f4t les Kurdes d'Irak il me semble. Les Kurdes syriens appellent aux volontaires. "}]}, "Body": "De m\u00e9moire c'\u00e9tait les kurdes qui r\u00e2laient sur le fait que n'importe qui les rejoignait, et demandaient aux gens de rester chez eux si ils n'avaient pas d\u2019exp\u00e9rience militaire."}]}, "Body": "J'ignorais que remplir un formulaire en ligne pouvait suffire \u00e0 s'enr\u00f4ler et rejoindre la d\u00e9fense de la cause Kurde. Je me souvenais avoir lu l'inverse il y a quelques ann\u00e9es, c'est \u00e0 dire que except\u00e9s les miliciens de l'Etat Islamique, seuls des individus avec une formation militaire pr\u00e9alable allait combattre au Moyen-Orient. "}], "archfanatic": [{"Replies": {"EmileZoula": [{"Replies": {"archfanatic": [{"Replies": {}, "Body": "Yep, c'est bien eux ! Merci pour les renseignements."}]}, "Body": "Tu parles des [vatos Arm\u00e9niens](https://www.youtube.com/watch?v=LiWj0-2w8As) qui se battaient pour le Gouvernement Syrien?\n\nAux derni\u00e8res nouvelles l'un d'entre eux est mort en Syrie et le second est retourn\u00e9 vivre avec sa famille en Arm\u00e9nie.\n"}]}, "Body": "Y'avait pas un dirigeant du YPG qui se plaignait du fait qu'une bonne partie des \u00e9trangers qui les rejoignaient passaient plus de temps \u00e0 partager des photos qu'\u00e0 combattre, comme la suppos\u00e9e \"unit\u00e9 LGBT\" qui n'\u00e9tait en fait qu'un regroupement non-officiel d'une dizaine de personnes ?\n\nJe me demande ce que sont devenus les deux kayras californiennes qui \u00e9taient parties au front contre Daesh... \u00e7a fait longtemps que je n'ai plus vu de vid\u00e9o d'eux."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}