{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711nm8/d\u00e9ficit_la_france_passera_en_dessous_de_la_barre/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.challenges.fr/economie/conjoncture/deficit-la-france-passera-en-dessous-de-la-barre-des-3-des-2017-affirme-bruno-le-maire_500470", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/M6maf5fFnYA32AtVZpQtCvSdKwQfUgse6SbwY__yrMQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "sylsau", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 28, "edited": false, "domain": "challenges.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 96, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 28, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 750, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/U5JxV9OfUUA5pr6MnxCyn_WPqi06q6stphPvmO1zing.jpg?s=a867972e9c11836139219ec94392436f"}, "variants": {}, "id": "yyQuLYNUqq40LcEoWHeWxMbbbplIMJgXa0W1DJYj924", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/U5JxV9OfUUA5pr6MnxCyn_WPqi06q6stphPvmO1zing.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f4855530e7c05599539b3e704a5154fd"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/U5JxV9OfUUA5pr6MnxCyn_WPqi06q6stphPvmO1zing.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3fabd6e65ced58814968ff31e504923c"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/U5JxV9OfUUA5pr6MnxCyn_WPqi06q6stphPvmO1zing.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4735d167981276533bb88a6a08f03079"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/U5JxV9OfUUA5pr6MnxCyn_WPqi06q6stphPvmO1zing.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=9dd7125cb50c90036dcc7a61612b2da7"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/U5JxV9OfUUA5pr6MnxCyn_WPqi06q6stphPvmO1zing.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=bb0079569d61f3a08e56968945bba0f3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505810448.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711nm8", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "D\u00e9ficit: la France passera en dessous de la barre des 3% d\u00e8s 2017, affirme Bruno Le Maire", "banned_by": null, "id": "711nm8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505839248.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711nm8/d\u00e9ficit_la_france_passera_en_dessous_de_la_barre/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "*\u00ab L'objectif raisonnable c'est 3%, donc maintenant on va pouvoir arr\u00eater de d\u00e9foncer le mod\u00e8le social, de vendre les meubles et de mettre des dizaines de milliers de fonctionnaires au ch\u00f4mage hein ? \u00bb*\n\n~ Jean Doute"}], "VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "*cote"}], "RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "Notre heure viendra camarade."}]}, "Body": "Bah j'esp\u00e8re bien, Macron a pas perdu 30% de c\u00f4te de popularit\u00e9 pour rien..."}], "Beret_Baguette": [{"Replies": {}, "Body": "#mercifran\u00e7ois"}], "3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "Inch'Allah"}], "SussuKyle": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "...ben oui c'est \u00e7a qu'il annonce. Il donne 2,9% en 2017. Je ne comprends pas ce message (\u00e0 part en faisant l'hypoth\u00e8se \u00e9videmment absurde que ni toi ni les personnes qui ont upvot\u00e9 ton message n'ont lu l'article)."}]}, "Body": "> D\u00e9ficit: la France passera en dessous de la barre des 3% d\u00e8s **2017**\n\nCool, on y est d\u00e9j\u00e0 alors? :-)"}], "Lukior": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"RobertLeCanard": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Ah bon ? \u00e7a marche plus ? XD "}]}, "Body": "Tu sais qu'il suffit pas de rajouter XD \u00e0 la fin d'un message pour construire un argument ? "}]}, "Body": "la \"dette\" XD "}], "docfab22": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"taresp": [{"Replies": {}, "Body": "La dette priv\u00e9e \u00e7a concerne tout le monde, il suffit de voir la crise des subprimes and 2008, dette priv\u00e9e.\n\nC'est facile de voir \u00e7a comme un probl\u00e8me individuel mais la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'\u00e0 une certaine \u00e9chelle \u00e7a devient un probl\u00e8me collectif, comme beaucoup d'autres choses en politique d'ailleurs."}], "docfab22": [{"Replies": {}, "Body": "> La dette priv\u00e9e est une question tout \u00e0 fait autre et qui ne concerne que chacun d'entre nous.\n\n\nPas forcement on peut consid\u00e9rer l'ensemble des dettes priv\u00e9es d'un point de vu macro\u00e9conomique afin de les comparer avec la dette publique. Est-ce que tu as regard\u00e9 le lien que j'ai post\u00e9? Il explique que si certains politiques veulent que l'\u00e9tat s'endette moins c'est pas parce qu'il s'endetterait trop (il s'endette autant, voir moins, que les autres acteurs macro\u00e9conomique), mais parce qu'ils pr\u00e9f\u00e8rent laisser au priv\u00e9 la responsabilit\u00e9 d'orienter les investissements. \n\n\n> Sauf que quand tu regardes le premier poste de d\u00e9pense de l'\u00e9tat en termes de croissance depuis la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20\u00e8me si\u00e8cle, il s'agit des transfers directs et prestations sociales (en gros les allocations et aides etc).\n\n\nJe ne suis pas s\u00fbre de bien comprendre leurs tableaux. Si tu regarde la ligne \"Prestations et autres transferts\" du tableau T16F133T7 alors oui mais je pense qu'il y a les retraites des fonctionnaires la dedans. J'ai beaucoup de mal avec le jargon \u00e9conomique/administratif. Tout ce que j'ai compris du budget de l'\u00e9tat Fran\u00e7ais c'est [cette vid\u00e9o](https://youtu.be/nN0dAUdL0I4)"}, {"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"docfab22": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que c'est un domaine o\u00f9 le simple choix ses m\u00e9triques est un choix politique. "}]}, "Body": "Effectivement l'\u00e9conomie est encore tr\u00e8s li\u00e9e \u00e0 la politique, comme les sciences naturelles (physique, biologie, chimie) \u00e9taient li\u00e9es \u00e0 la philosophie et \u00e0 la th\u00e9ologie. Je pense que l'\u00e9conomie progresse petit \u00e0 petit, j'ai vu des conf d'\u00e9conomie exp\u00e9rimentale qui \u00e9tait pas mal d'un point de vu scientifique (hypoth\u00e8ses de base bien pos\u00e9e, approximations v\u00e9rifi\u00e9es autant que possible et beaucoup de stats...), mais il reste du chemin."}]}, "Body": "> discipline scientifique\n\nTu veux dire politique. "}]}, "Body": "> La dette \u00e9cologique l\u00e0 aussi est une tout autre question.\n\n\nOui pour l'instant mais c'est en train de chang\u00e9 : le co\u00fbt de la production de CO2 commence \u00e0 \u00eatre pris en compte (m\u00eame si le syst\u00e8me des quota carbone \u00e0 \u00e9t\u00e9 mal-foutu et d\u00e9tourn\u00e9), certains services rendus par la nature peuvent aussi \u00eatre chiffr\u00e9 (pollinisation des abeilles par exemple), la pollution \u00e0 un co\u00fbt pour les syst\u00e8me de sant\u00e9 qui fait l'objet de nombreuses \u00e9tudes ainsi que le co\u00fbt du r\u00e9chauffement climatique pour les compagnies d'assurance. Alors oui, pour l'instant, tout cela reste trait\u00e9 \u00e0 la marge et ces co\u00fbts sont cach\u00e9s ou externalis\u00e9s, mais ce ne sera pas forcement toujours le cas, l'\u00e9conomie est une discipline scientifique r\u00e9cente et encore imparfaite, il est peut \u00eatre temps de la faire \u00e9volu\u00e9."}]}, "Body": "La dette priv\u00e9e est une question tout \u00e0 fait autre et qui ne concerne que chacun d'entre nous.\n\nLa dette \u00e9cologique l\u00e0 aussi est une tout autre question.\n\n\n> Perso je serai pour qu'on s'endette (i.e. qu'on investisse) dans l'\u00e9ducation, la recherche, la sant\u00e9 plut\u00f4t que dans de la sp\u00e9culation financi\u00e8re et l\u2019accumulation de capital qui b\u00e9n\u00e9ficie toujours plus \u00e0 une petite minorit\u00e9.\n\nSauf que quand tu regardes le premier poste de d\u00e9pense de l'\u00e9tat en termes de croissance depuis la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du 20\u00e8me si\u00e8cle, [il s'agit des transfers directs et prestations sociales](https://www.insee.fr/fr/statistiques/1906711?sommaire=1906743) (en gros les allocations et aides etc). La charge de la dette est rest\u00e9e globalement stable car m\u00eame si la dette est mont\u00e9e, les taux d'int\u00e9r\u00eat ont baiss\u00e9."}], "bitflag": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {}, "Body": "le probl\u00e8me, c'est plut\u00f4t qu'on n'\u00e9value pas l'efficacit\u00e9 de ce qu'on met en oeuvre et qu'une fois un dispositif mis en place et financ\u00e9 on ne sait pas si il est efficace."}], "wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "> mais affirme sans sourciller que l'\u00e9ducation est un investissement qui rapporte alors qu'on a pas plus de preuve que ca soit rentable.\n\nJoli troll. "}], "docfab22": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pas \u00e9conomiste mais en jetant un co\u00fbt d\u2019\u0153il rapide sur leurs article wikipedia :\n\n\n[Th\u00e9orie du ruissellement](https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9orie_du_ruissellement).\n\n\n* La th\u00e9orie du ruissellement et la politique \u00e9conomique lib\u00e9rale\n\n\n* D\u00e9menti de l'existence d'une th\u00e9orie\n\n\n* Critique\n\n\n\n[\u00c9conomie de l'\u00e9ducation](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_de_l%27%C3%A9ducation) -> renvoi vers [l'equation de Mincer](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89quation_de_Mincer) et [\u00c9conomie du savoir](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89conomie_du_savoir)"}], "draxredd": [{"Replies": {}, "Body": "Il est \u00e9vident que le terme \"investissement\" n'est pas a prendre au sens comptable. d'ailleurs le budget de l'\u00e9tat n'est pas tenu dans une forme compatible avec le PCG.\n\nIl s'agit de l'entendre comme une \"d\u00e9pense productive\" , pour la diff\u00e9rencier de toutes ces vilaines d\u00e9penses inutiles (\u00e0 pointer du doigt selon votre sensibilit\u00e9 politique)."}]}, "Body": "> s'endette (i.e. qu'on investisse) dans l'\u00e9ducation\n\nJe trouve toujours assez surprenant que tout le monde se marre sur le \"ruissellement\" au motif que \u00e7a serait une th\u00e9orie fumeuse, mais affirme sans sourciller que l'\u00e9ducation est un investissement qui rapporte alors qu'on a pas plus de preuve que ca soit rentable.\n\nSi \u00e7a se trouve, investir dans l'\u00e9ducation est un truc a fond perdus (non pas qu'il faille pas le faire, mais que \u00e7a soit plus une d\u00e9pense de fonctionnement qu'un r\u00e9el investissement qui va se rembourser tout seul)"}], "lefoil": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"lefoil": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"lefoil": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprend pas ce que tu racontes. Accumulation de richesse et exploitation ne sont pas li\u00e9s et encore moins exploitation ouvri\u00e8re. Si Apple et google ont des chiffres insolent, ce n'est certainement pas par l'exploitation. Pareil pour twitter, Louis vuitton. Les diff\u00e9rents services de voyages n'exploitent pas non plus les gens il me semble, ni EDF, ni GDF.\n\nPourquoi as tu tant de haine en toi? \n\nJe ne pr\u00f4ne rien, je t'explique les concepts de l'\u00e9conomie -_______-\n\nOn peut aussi se demander si faire fabriquer ses produits par de la main d\u2019\u0153uvre bon march\u00e9 est de l'exploitation. Parce que donner du boulot \u00e0 quelqu'un qui n'en a pas \u00e0 la base \u00e7a ne me semble pas en \u00eatre. Tu peux aussi en d\u00e9duire que tu va leur donner de l'argent pour produire et qu'il vont du coup chercher \u00e0 am\u00e9liorer leurs conditions de vie et donc concourir au d\u00e9veloppement \u00e9conomique de leur pays, exemple  Cor\u00e9e, chine, Japon....On voit o\u00f9 ils en sont maintenant...violente exploitation...\n"}]}, "Body": "> Il faut bien comprendre que l'argent on ne le fait pas durablement par l'exploitation\n\nessaie encore.\n\n>Exemple la Chine pr\u00e9sente plus d'int\u00e9r\u00eat aujourd'hui pour sa demande que pour sa main d\u2019\u0153uvre moins cher car on pourra leur vendre des produits et des services.\n\nOui mais pas de vente sans accumulation de richesses. Pas d'accumulation de richesses sans exploitation ouvri\u00e8re auparavant. Tu pr\u00f4nes donc le statut quo et la continuit\u00e9 de l'expansion de l'esclavagisme contemporain ? Apr\u00e8s les chinois, les indiens et les bengladais, ce sera au tour des Africains et des sud-am\u00e9ricains ? Ou m\u00eame mieux, les gens *demanderont* \u00e0 se faire exploiter dans des compagnies qui les laisseront se payer \"\u00e0 la commission\" sans cotisations sociales, sans logement et sans couverture maladie dans les pays dits \"de l'ouest\", par peur de \"tomber\" dans le \"ch\u00f4mage\" de masse... attend... mais \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0... :D super, maintenant il ne reste plus qu'\u00e0 leur faire avaler la pilule de travailler gratuitement pour des compagnies priv\u00e9es."}]}, "Body": "Non durable? 400 ans? C'est gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a, qu'on en est o\u00f9 on en est aujourd'hui tu sais. C'est gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a que la Chine, les dragons asiatiques et les nouveaux pays \u00e9mergents s'en sortent de plus en plus.\n\nIl faut bien comprendre que l'argent on ne le fait pas durablement par l'exploitation, il y a toute une notion de march\u00e9 et de demande potentielle \u00e0 prendre en compte. Exemple la Chine pr\u00e9sente plus d'int\u00e9r\u00eat aujourd'hui pour sa demande que pour sa main d\u2019\u0153uvre moins cher car on pourra leur vendre des produits et des services."}]}, "Body": ">L'accumulation de capital est la base du d\u00e9veloppement \u00e9conomique soit dit en passant.\n\nC'est bien pour \u00e7a qu'il ne faut plus penser le d\u00e9veloppement \u00e9conomique en termes d'accumulation de capital (mais plut\u00f4t en termes de masse \u00e9chang\u00e9e/partag\u00e9e), car cela m\u00e8ne invariablement et in\u00e9vitablement \u00e0 diff\u00e9rentes formes d'exploitations non durables."}]}, "Body": "L'accumulation de capital est la base du d\u00e9veloppement \u00e9conomique soit dit en passant.\n\nL\u2019\u00c9tat ne s'endette pas dans la sp\u00e9culation. Il place des avoirs sur des valeurs s\u00fbr (et \u00e7a c'est vraiment bien). Les sp\u00e9culateurs sont des priv\u00e9s, des organismes de placements priv\u00e9s qui font ce que bon leur semble de leur argent.\n\nL'accumulation comme tu dis peut profiter plus \u00e0 une minorit\u00e9 mais fait profiter tout le monde.\n\nExemple simple. Revenu de base d'un chef 150, d'un employ\u00e9 100. Si le r\u00e9sultat devient chef 200 et employ\u00e9 125, alors oui cela b\u00e9n\u00e9ficie plus au patron et oui cela b\u00e9n\u00e9ficie quand m\u00eame \u00e0 l'employ\u00e9 mais cela creuse les in\u00e9galit\u00e9s. A savoir si c'est mal ou pas c'est un autre d\u00e9bat."}]}, "Body": "> Pour pas que ma g\u00e9n\u00e9ration ou les plus jeunes soient \u00e9trangl\u00e9s sous le poids du remboursement de la dette **publique**.\n\n\nIl reste la dette priv\u00e9e (bien sup\u00e9rieure \u00e0 la dette publique) et la dette \u00e9cologique. Le probl\u00e8me c'est pas tant le montant de la dette, mais plut\u00f4t [qui doit s'endetter et pour quel investissement?](https://youtu.be/7kYXEBHePJc) Perso je serai pour qu'on s'endette (i.e. qu'on investisse) dans l'\u00e9ducation, la recherche, la sant\u00e9 plut\u00f4t que dans de la sp\u00e9culation financi\u00e8re et l\u2019accumulation de capital qui b\u00e9n\u00e9ficie toujours plus \u00e0 une petite minorit\u00e9."}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "A 2,9% de d\u00e9ficit y'a plus de dette ? Cool !"}], "Lukior": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Ne provoque pas de dissonance cognitive trop forte chez le citoyen s'il te pla\u00eet."}], "Lukior": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {}, "Body": "Euh non."}]}, "Body": "C'est comme \u00e7a qu'on cr\u00e9e des bulles, qui tuent les banques."}]}, "Body": "Lol. Au vu des taux d'int\u00e9r\u00eats bas les banques se pr\u00e9cipitent pour acheter des obligations fran\u00e7aises.\n\nC'est quand m\u00eame magique la pens\u00e9e \"\"\"de gauche\"\"\" : taxer les pauvres pour rembourser la dette qui sera vers\u00e9e aux \u00e9pargnants, s'affranchir des banques en se mettant des boulets de cr\u00e9dits au pied. C'est du g\u00e9nie."}], "_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Et pourtant je suis toujours l\u00e0."}]}, "Body": "Il faut les tuer, et un bon moyen de les tuer est de les sucer jusqu'\u00e0 la moelle. "}]}, "Body": "Tu n'aimes pas les banques, mais te passer de leur argent surtout pas."}]}, "Body": "Ah non j'en prend un max. "}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que tu comptes rembourser les co\u00fbts qu'ont repr\u00e9sent\u00e9 ta scolarit\u00e9, refuser les aides diverses auxquelles tu as droit, et ne pas te faire rembourser par la S\u00e9curit\u00e9 sociale."}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"yobuntu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "L'Islande a toujours une dette de 10 milliards. Ils sont \u00e0 moins de 3% de deficit depuis 2013. Ils ont aussi un PIB 120 fois inf\u00e9rieur au n\u00f4tre. J'ai du mal \u00e0 comprendre ton argument."}], "Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "Tu confonds entre deux choses diff\u00e9rentes l\u00e0.\n\nLes banquiers mis en prison en Islande, c'est pour des histoires de montages financiers sur de la dette **priv\u00e9e**.\n\nQuant \u00e0 la dette publique, ce que tous les m\u00e9dias qui vantent l'Islande comme un mod\u00e8le oublient de dire, c'est que leur gouvernement a mis en place [de grosses mesures d'aust\u00e9rit\u00e9.](https://www.worldfinance.com/infrastructure-investment/government-policy/failing-banks-winning-economy-the-truth-about-icelands-recovery) \n\nSans oublier que le pays a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 par un pr\u00eat du FMI et d'autres grosses banques justement..."}], "_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "On en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 https://www.reddit.com/r/france/comments/6ak78f/pourquoi_on_ne_fait_pas_comme_lislande_pour/"}], "gnumdk": [{"Replies": {}, "Body": "> on parle de l'islande ?\n\nOk, ben parles en alors? Au derni\u00e8res nouvelles, l'Islande est plus endett\u00e9e que la France..."}], "Lukior": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": "*Ironie intensifies*"}]}, "Body": "Ne provoque pas de dissonance cognitive trop forte chez le citoyen s'il te pla\u00eet. "}]}, "Body": "on parle de l'islande ?"}]}, "Body": "C'est vrai que faire d\u00e9faut \u00e7a a tellement r\u00e9ussi \u00e0 l'Argentine ou au Mexique..."}], "draxredd": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"draxredd": [{"Replies": {}, "Body": "C\u2019est le principe du d\u00e9faut total. Pour \u00e7a il faut du courage "}]}, "Body": "Ou alors leur prendre leur capital, et voil\u00e0, c'est tout. "}]}, "Body": "Je pense qu'on pourrait organiser un d\u00e9faut partiel. rendre aux banques leur capital, et faire une croix sur les int\u00e9rets.\n"}]}, "Body": "\u00c7a les inciterait peut \u00eatre \u00e0 abattre le capitalisme. Personnellement j'ai pas l'intention de rembourser une dette due \u00e0 une banque priv\u00e9e. "}], "LemonNenuphar": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {}, "Body": "Ce serait pas bien malin."}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Ladi91": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.lemonde.fr/economie/article/2017/03/11/l-endettement-a-250-souci-mineur-du-japon_5093026_3234.html\n\n>Pour spectaculaire qu\u2019elle apparaisse, la dette nippone est pourtant toujours consid\u00e9r\u00e9e comme une valeur refuge. Malgr\u00e9 son niveau, elle n\u2019expose pas le pays \u00e0 un risque de d\u00e9faut de paiement. Motif ? Elle est pour l\u2019essentiel d\u00e9tenue par les Japonais eux-m\u00eames. En septembre 2016, selon le minist\u00e8re des finances, 36,7 % l\u2019\u00e9taient par la Banque du Japon, 24,7 % par les institutions financi\u00e8res du pays et 21,8 % par les assureurs locaux. Seuls 6,7 % \u00e9taient aux mains d\u2019\u00e9trangers, contre par exemple, 60 % pour la dette fran\u00e7aise.\n\n"}]}, "Body": "Non. On peut faire comme le Japon par exemple : que de la dette nationale."}], "LemonNenuphar": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {}, "Body": "La banque centrale c'est soit \u00e9quivalent aux march\u00e9s soit c'est la planche \u00e0 billet (et donc l'inflation soit une taxe indiscrimin\u00e9e sur toute les \u00e9pargnes)"}], "Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "March\u00e9s ou banque centrale c'est les m\u00eames taux d'int\u00e9r\u00eats. Le probl\u00e8me quand tu laisses des politiques cr\u00e9er de la monnaie, c'est que ca part en vrille tr\u00e8s vite. C'est pour \u00e7a que les banques centrales sont ind\u00e9pendantes."}]}, "Body": "Non, ne pas emprunter sur les march\u00e9s ne veut pas dire ne pas emprunter tout court.\n\nL'id\u00e9al \u00e9tant qu'on puisse directement emprunter \u00e0 la Banque Centrale, \u00e7a permettrait de pas voir les int\u00e9r\u00eats de la dette grossir \u00e0 vue d\u2019\u0153il. Et \u00e7a permettrait d'investir massivement o\u00f9 il est urgent d'investir. L'\u00e9cologie par exemple qui pour le coup, menace tes enfants.\n\nOn peut tout \u00e0 fait s'endetter, c'est pas un souci en soit (certains te dirait m\u00eame que c'est essentiel \u00e0 la croissance)."}]}, "Body": "C'est ce qu'on appelle l'aust\u00e9rit\u00e9."}], "Argh3483": [{"Replies": {"plorenzi": [{"Replies": {}, "Body": "L'endettement c'est l\u00e0 o\u00f9 les gens de gauche sont le plus de mauvaise foi. Pour eux il n'y a aucun probl\u00e8me, les dettes \u00e7a ne se rembourse pas, on peut contrer la dette en s'endettant encore plus, c'est pas de notre faute si on est endett\u00e9s c'est la faute des march\u00e9s."}]}, "Body": "Pour \u00e7a faudrait d\u00e9penser beaucoup moins. "}], "lefoil": [{"Replies": {"LemonNenuphar": [{"Replies": {"lefoil": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, c'est peut \u00eatre moi mais c'est pas tr\u00e8s clair.\n\nLa banque centrale ne pr\u00eate pas gratuitement, elle pr\u00eate \u00e0 des taux d\u00e9finit. Celle ci fixe les taux directeurs qui vont alors orienter l'ensemble de l'\u00e9conomie de la zone. En faisant des taux faibles tu incite \u00e0 la consommation, en faisant des taux fort tu incites \u00e0 \u00e9pargner, les deux ayant chacun des cons\u00e9quences.\n\nDe plus il faut savoir que tu peux emprunter \u00e0 taux n\u00e9gatif sur les march\u00e9s, ici les autres payent pour te pr\u00eater car ils te consid\u00e8rent comme une valeur refuge.\n\n(un peu plus d\u2019explication ici par exemple  : http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2016/07/11/97002-20160711FILWWW00198-france-emprunts-a-taux-toujours-plus-negatifs.php)"}]}, "Body": "J'ai r\u00e9pondu autre part mais je vais reprendre ton exemple et le modifier un peu. Ce que je sous entendait c'\u00e9tait d'emprunter directement \u00e0 la Banque Centrale.\n\nDu coup dans le contexte, ton exemple donnerait un truc comme \u00e7a : \n\nSi tu emprunte 100 \u00e0 jacques et que tu lui doit 120 \u00e0 l'issue. Et que lui-m\u00eame a pu emprunter ces 100 euros gratuitement aupr\u00e8s de g\u00e9rard. Bah si tu empruntes directement 100 euros, t'es gagnant."}]}, "Body": "\u00e7a d\u00e9pend pourquoi et comment.\n\nSi tu emprunte 100 \u00e0 jacques et que tu lui doit 120 \u00e0 l'issue mais que dans le m\u00eame temps tu te sers de ces 100 et tu les donnes \u00e0 Robert qui t'en remboursera 130, tu es gagnant."}]}, "Body": "On peut aussi arr\u00eater d'emprunter sur les march\u00e9s \u00e7a marche aussi."}]}, "Body": "Pour pas que ma g\u00e9n\u00e9ration ou les plus jeunes soient \u00e9trangl\u00e9s sous le poids du remboursement de la dette."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Pour financer les JO."}], "C0ldSn4p": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Qui s'en branlent de toute fa\u00e7on, vu que les seuls victimes de leurs magouilles c'est toujours les travailleurs. "}]}, "Body": "> couler l'image de notre monnaie commune.\n\naupr\u00e8s de la finance internationale (banques, actionnaires, milliardaires). En gros toutes les sangsues et les interm\u00e9diaires non-producteurs de la terre. XD "}], "PsyX99": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {"Bamzik": [{"Replies": {"ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {}, "Body": "en effet, tout le probl\u00e8me est que cette strat\u00e9gie ne marche que si l'Allemagne est la seule \u00e0 le faire et dans une monnaie unique ou d'autre pays en d\u00e9ficit empeche la monnaie de s'apprecier et donc de ruiner les exportations."}]}, "Body": "https://i.imgur.com/CdjJjwp.jpg\n\nCroissance et surplus effectu\u00e9s sur le dos des pauvres (baisse du \"co\u00fbt du travail\"), et des autres pays europ\u00e9ens (balance commerciale bien trop \u00e9lev\u00e9e). La consommation est faible \u00e0 cause de la stagnation des salaires, les exportations fortes grace \u00e0 elle. Puisque l'Allemagne impose (plus ou moins directement) ses r\u00e8gles aux reste de l'Europe, elle est la seule \u00e0 vraiment b\u00e9n\u00e9ficier de cette situation. La balance commerciale allemande est l'une des plus \u00e9lev\u00e9es de l'histoire ([et non ce n'est pas une bonne chose](https://www.franceculture.fr/emissions/le-billet-economique/trop-dexcedents-allemands-nuisent-la-sante-de-leconomie-europeenne))\n\n\n"}], "wisi_eu": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {}, "Body": "> le r\u00e9sultat social assez d\u00e9sastreux de ces ann\u00e9es \n\nOuais enfin les allemands sont content du r\u00e9sultat et continue de voter pour les 2 gros partis qui poussent ce genre de r\u00e9forme donc d\u00e9sastreux est un bien grand mots.\n\n>  Alors qu'ils auraient pu faire autrement avec le m\u00eame succ\u00e8s \u00e9conomique\n\nComment ? Si il y avait une recette miracle pourquoi personne ne l'applique ?"}], "lefoil": [{"Replies": {}, "Body": "? Quel r\u00e9sultat d\u00e9sastreux? L'Allemagne est au beaux fixe.\n\nIl y a certes augmentation du nombre de travailleurs \"pauvre\" mais il faut bien voir que cette notion de pauvret\u00e9 est relative. En effet, c'est une portion du salaire m\u00e9dian (50% gagnent mois, 50% plus) et du coup ci ce salaire m\u00e9dian augmente, \u00e0 salaire constant pour un individu, il s'appauvrit en termes de d\u00e9finition. Ce qu'il faut regarder, c'est plut\u00f4t quel panier de bien cet individu pourra obtenir.\n\nUn pauvre en 1950 et un pauvre en 2000 ne se payent pas les m\u00eame chose.\n\nExplique nous comment ils auraient pu faire aussi bien autrement stp avec source. Peut \u00eatre manquons nous d\u2019\u00e9l\u00e9ments. Tu semble plein de haine et ni tr\u00e8s ouverts ni au fait des r\u00e9alit\u00e9s \u00e9conomiques."}]}, "Body": "Oui c'est justement l'id\u00e9ologie et le r\u00e9sultat social assez d\u00e9sastreux de ces ann\u00e9es (pr\u00e9cis\u00e9ment depuis l'application de ce \"plan Marshal\" \u00e0 l'Allemande) qu'on critique. Alors qu'ils auraient pu faire autrement avec le m\u00eame succ\u00e8s \u00e9conomique... de m\u00eame qu'en France ce qui est en train d'\u00eatre fait sous Macron (et commenc\u00e9 sous Hollande et Sarkozy) am\u00e9liorera la situation sur papier mais la d\u00e9gradera pour des milliers de gens dans les faits."}]}, "Body": "Tellement contre productif qu'ils sont pass\u00e9s d'homme malade de l\u2019Europe \u00e0 meilleur \u00e9l\u00e8ves. Apr\u00e8s c'est des indicateur \u00e9conomique et id\u00e9ologiquement tu peux \u00eatre contre mais ces r\u00e9formes ont fait exactement ce pour quoi elles \u00e9taient pr\u00e9vue: le taux de ch\u00f4mage a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par 3 et le budget de l'\u00c9tat f\u00e9d\u00e9rale est dans le vert."}]}, "Body": "L'exemple type des \"r\u00e9formes\" contreproductives \u00e0 long terme.\n\n Non merci XD on aimerait garder un peu d'humanit\u00e9, nous."}], "Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Cette horreur. "}]}, "Body": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9formes_Hartz"}], "Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "Moi en fin de soir\u00e9e"}]}, "Body": "Source ?"}]}, "Body": "Je dirais que l'Allemagne  s'est faite violence et s'est lev\u00e9e plus tot pour acheter toute la bi\u00e8re. Et maintenant que la soir\u00e9e a commenc\u00e9, ils ont bu 3 gouttes et gardent leur stock dans le frigo  pendant qu'on est en train d'en redemander en leur vomissant sur les pieds.\n\nJ'aime bien les m\u00e9taphores en fait."}]}, "Body": "On vient les mains vide car l'Allemagne a profit\u00e9 de nous avant la soir\u00e9e pour acheter toute le vin et les chips du supermarch\u00e9... (pas facile de continuer sur cette image pour expliquer en quoi l'eurozone \u00e9tant mal branl\u00e9 par construction... )"}]}, "Body": "Pour pas \u00eatre le connard qui vient \u00e0 la soir\u00e9e les mains vides et descend 2 bouteilles et tout les snacks.\n\nOn est dans la zone Euro donc dans le m\u00eame bateau que les autres pays qui y sont. On s'est engag\u00e9 \u00e0 ne pas avoir trop de d\u00e9ficit pour ne pas couler l'image de notre monnaie commune."}], "libert4s": [{"Replies": {}, "Body": "D'oh \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f"}], "leyou": [{"Replies": {}, "Body": "Pour que les gouvernements suivants puissent d\u00e9barquer et profiter d'une situation financi\u00e8re plus saine.\n\n*tourne les yeux vers le portugal*"}], "pseudodejapris": [{"Replies": {}, "Body": "La Gr\u00e8ce, \u00e7a te parle ?"}]}, "Body": "Pour quoi faire ? "}], "JeanCoupeur": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bien, t'auras une image."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}