{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/709r0k/education_nationale_pourquoi_les_instituteurs/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/709r0k/education_nationale_pourquoi_les_instituteurs/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>J&#39;ai scolaris\u00e9 mes deux enfants pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e et je suis sid\u00e9r\u00e9 par le manque de clart\u00e9 sur les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires (c&#39;est \u00e0 dire celles qui se d\u00e9roulent dans l&#39;\u00e9cole mais ne sont pas supervis\u00e9s par les instituteurs). Ni les instituteurs / trices, ni la directrice ne sont au courant de ce qui se passe pendant ces p\u00e9riodes, presque plus nombreuses et longues que les temps d&#39;\u00e9ducation. Je me demande si c&#39;est un manque de temps, un choix de ne pas empi\u00e9ter sur le travail d&#39;autrui ou un r\u00e9flexe de protection pour \u00e9viter de dire une b\u00eatise qui se retournerait contre les enseignants... </p>\n\n<p>Il y a bien un responsable des animateurs (vers lequel les instits nous renvoient pour toute question), mais outre le fait qu&#39;il n&#39;est pas tout le temps l\u00e0, je doute qu&#39;il puisse me donner un feedback sur le programme individuel des 300 bambins de l&#39;\u00e9cole. </p>\n\n<p>Cette situation m&#39;\u00e9tonne d&#39;autant plus qu&#39;elle est l&#39;oppos\u00e9 total du suivi p\u00e9dagogique tr\u00e8s pr\u00e9cis que les instituteurs font de chaque enfant. </p>\n\n<p>Ma question s&#39;adresse donc plus particuli\u00e8rement aux enseignants et animateurs ou \u00e0 toute personne pouvant \u00e9clairer ma lanterne!</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Ask France", "_replaced_more": false, "author": "crivax", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 4, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "removal_reason": null, "created_utc": 1505481232.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_709r0k", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZcrevette", "author_flair_text": "Crevette", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "[Education Nationale] Pourquoi les instituteurs connaissent-ils si mal les programmes periscolaires ?", "banned_by": null, "id": "709r0k", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505510032.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/709r0k/education_nationale_pourquoi_les_instituteurs/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"evrything": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {}, "Body": "Si t'es \u00e0 Paris, les ARE c'est le mardi et le vendredi de 15h \u00e0 16h30 (r\u00e9forme du rythme scolaire).\nAilleurs \u00e7a d\u00e9pend.\n\nLe centre de loisirs, c'est mercredi apr\u00e8s-midi et vacances scolaires.\n\nLa sieste est supervis\u00e9e par les ATSEM (personnel qui aide les enseignants de la maternelle), \u00e7a ne devrait pas poser de probl\u00e8me.\n\nLe go\u00fbter, je ne me souviens plus trop. Il me semble que c'est surveill\u00e9 par les enseignants et les ATSEM."}]}, "Body": "Je n'ai pas encore creus\u00e9 tous les acronymes, je sais faire la diff\u00e9rence entre le centre de loisirs et le reste, mais diff\u00e9rencier les activit\u00e9s du mardi apr\u00e8s midi et du go\u00fbter rel\u00e8ve du n\u00e9buleux. Et je ne parle m\u00eame pas du temps de sieste ou du d\u00e9jeuner."}]}, "Body": "De quelles p\u00e9riodes tu parles exactement, et de quel cadre d'activit\u00e9s? ARE, centre de loisir, atelier bleu?\n\nPour chacun, il y a un responsable. Pour savoir qui c'est le responsable, demande \u00e0 la directrice de l'\u00e9cole ou \u00e0 une assoc de parents, en g\u00e9n\u00e9ral ils sont au courant de tout."}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "R\u00e9ponse courte : pour la vie quotidienne, demande \u00e0 l'animateur qui accueille les parents (en primaire) ou \u00e0 l'ATSEM (en mater). Pour les plus gros trucs, demande \u00e0 son responsable ou adresse toi direct \u00e0 l'\u00e9lu.\n\nPour ajouter un peu \u00e0 l'excellente r\u00e9ponse de u/evrything, la circulation de l'info varie pas mal selon les communes, et selon l'importance du propos.\n\nId\u00e9alement, pour les affaires courantes (depuis les \u00e9changes sur le projet p\u00e9dagogique jusqu'\u00e0 l'installation d'un nouveau panier de basket, en passant par les dol\u00e9ances sur la cantine), le Maire et/ou \u00e9lu au scolaire maintient un contact r\u00e9gulier avec les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de parents d'\u00e9l\u00e8ves via conseil d'\u00e9cole, tous les trimestres. Selon le degr\u00e9 de contr\u00f4le que le Maire souhaite exercer, le responsable p\u00e9riscolaire sera l\u00e0, et plus ou moins libre de parler. La p\u00e9riodicit\u00e9 favorise \u00e9videmment les info long terme.\n\nPour les urgences (accident, risque sanitaire, empoisonnement alimentaire...), c'est g\u00e9n\u00e9ralement le responsable p\u00e9riscolaire ou son chef de service qui essuie les pl\u00e2tres. Donc, se tourner vers eux.\n\nPour le quotidien, les anim sont souvent assez libres, dans les limites plus ou moins suivies du projet p\u00e9dagogique, et donc la source premi\u00e8re pour savoir comment ton m\u00f4me \u00e0 v\u00e9cu l'heure de la sieste ou le grand jeu du soir. Sauf que, selon les coins, Vigipirate peut t'emp\u00eacher de les rencontrer. Dans ces cas l\u00e0, l'anim \u00e0 l'accueil peut faire transiter les infos.\n\nComme dit plus haut, le p\u00e9riscolaire est une entit\u00e9 distincte de l'\u00e9cole, avec ce que \u00e7a peut supposer d'alt\u00e9ration de l'info : le personnel scolaire n'est que rarement bien inform\u00e9 sur ces p\u00e9riodes (quoi qu'il puisse en penser par ailleurs)."}], "Tintinabulle": [{"Replies": {}, "Body": "> Les parents d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de classe sont au courant aussi ou pas du tout?\n\nLes parents d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de classe sont \u00e9lus dans le cadre scolaire, pas p\u00e9riscolaire (il n'y a d'ailleurs pas de raison que la p\u00e9riscolaire s'organise selon les classes des \u00e9l\u00e8ves. Ou que les enfants des parents d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s aillent \u00e0 la p\u00e9riscolaire).\n\nEn g\u00e9n\u00e9ral, tu trouveras des parents qui s'investissent dans les deux, mais ce n'est pas obligatoire.\n\n"}]}, "Body": "Merci. Du coup si j'ai besoin de savoir comment se passent ces p\u00e9riodes (finalement assez nombreuses), je dois demander \u00e0 la responsable des animateurs ? Les parents d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de classe sont au courant aussi ou pas du tout?"}]}, "Body": "Je suis ni l'un ni l'autre. Je suis parent, fais partie de la PEEP, discute beaucoup avec les enseignants.\n\nC'est une volont\u00e9 d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e et consciente de se d\u00e9marquer du personnel d'animation.\n\nLes enseignants permanents ou rempla\u00e7ants, les recteurs, les surveillants, et les directeurs font partie de l'EN. Leur travail est tr\u00e8s encadr\u00e9, leur activit\u00e9 est strictement surveill\u00e9e, leur recrutement est assez s\u00e9lectif. Ils effectuent globalement un travail p\u00e9dagogique formidable \u00e0 tr\u00e8s grande \u00e9chelle.\n\nLes ATSEM, les animateurs du centre de loisirs, et les animateurs ARE sont des agents territoriaux embauch\u00e9s par la mairie ou des prestataires r\u00e9pondant \u00e0 des appels d'offre de la mairie. Ces gens n'ont pas un niveau de qualification et de contr\u00f4le \u00e9quivalent au personnel de l'EN, alors qu'ils passent beaucoup de temps avec les es enfants dans l'enceinte m\u00eame de l'\u00e9cole.\n\nD'une part il n'existe aucune relation hi\u00e9rarchique entre le personnel enseignant et les animateurs. D'autre part le personnel voit d'une assez mauvais \u0153il la cohabitation avec les animateurs. Enfin les animateurs n'appr\u00e9cient g\u00e9n\u00e9ralement pas que les enseignants se m\u00ealent de leurs affaires."}], "PlacardInvisible": [{"Replies": {}, "Body": "Animateur en tap et ateliers bleus et d'autres trucs ici. J'ai sept \u00e9coles et il c'est souvent le jour et la nuit. On peut avoir un chanteur d'op\u00e9ra en guise d'animateur chant et une grosse tarte assise en leggings blancs toujours sur son phonetel en atelier hip hop. A toi de choisir dans quels ateliers tu mets tes gamins. Les \u00e9coles en REP avec des dirlos qui se defoncent sont au courant de ce qui se passe dans les ateliers.\n\nAussi, j'ai certains retours d'anims qui me disent voir le niveau des gosses baisser, les instits quittant leur poste \u00e0 14h30 ou 15h deux jours par semaine pour livrer les enfants aux animateurs : un personnel qui n'a parfois pas le BAFA (ce qui est mon cas) et qui peut transmettre une culture de masse toute p\u00e9rave (MHD, la t\u00e9l\u00e9vision, les bonbons, les sodas, les sappes de foot, etc.)"}], "shamanphenix": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est absolument pas leur travail, ni leur responsabilit\u00e9."}], "Tintinabulle": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {"FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Le parall\u00e8le avec les diff\u00e9rents services d'une boite ne fonctionne pas ici, puisque les autorit\u00e9s sont diff\u00e9rentes.\n\nIl serait plus juste de parler de deux boites diff\u00e9rentes, utilisant les m\u00eames locaux \u00e0 tour de r\u00f4le. Selon les individus, il y aura entente, indiff\u00e9rence ou conflit (J'ai d\u00e9j\u00e0 vu du super mesquin, genre \"Ha, tiens, les cl\u00e9s du placard \u00e0 PQ ont disparu\" \u00e0 17h, avec 80 maternels).\n\nMais m\u00eame dans les cas o\u00f9 tout le monde s'entend bien, le d\u00e9tail de savoir que Kevin a pleur\u00e9 10 minutes, \u00e7a peut facilement passer \u00e0 la trappe, et rester dans la t\u00eate du seul adulte qui l'a vu. Surtout si, \u00e0 c\u00f4t\u00e9, Leah a vomi son go\u00fbter.\n\nLe mieux reste donc de s'adresser directement \u00e0 la personne qui a encadr\u00e9 ton m\u00f4me."}]}, "Body": "Oui le centre a\u00e9r\u00e9 est dans l'\u00e9cole mais bon, \u00e0 la limite c'est pas sur le temps d'\u00e9cole. Le p\u00e9riscolaire est imbriqu\u00e9 dans la journ\u00e9e d'\u00e9cole. Dans mon boulot, j'aime comprendre ce que font les services amont et aval. Que l'institutrice ne sache pas du tout comment se passe le p\u00e9riscolaire m'\u00e9tonne, intellectuellement parlant!"}]}, "Body": "Bah dans la m\u00eame id\u00e9e je ne pense pas que les instit savent ce qui se passent dans les centre a\u00e9r\u00e9s m\u00eame s'ils partagent les lieux (si \u00e7a se fait toujours). J'ai d\u00e9j\u00e0 personnellement du mal \u00e0 savoir ce que font certains de mes coll\u00e8gues, alors des gens qui n'en sont m\u00eame pas... Essaie plut\u00f4t d'aller voir en mairie pour avoir des infos."}], "Tintinabulle": [{"Replies": {}, "Body": "> c'est assez d\u00e9routant. \n\nOn peut justifier comme on veut, mais la r\u00e9ponse reste au final que les enseignants le font pas car leur hi\u00e9rarchie ne leur demande pas de le faire, qu'ils n'ont pas les infos pour le faire et qu'ils ne sont pas pay\u00e9s pour."}]}, "Body": "Je ne voudrais pas qu'ils s'en occupent, mais qu'ils puissent nous dire ce qui s'y passe. En tant que parents, on aimerait savoir ce que font nos enfants \u00e0 l'\u00e9cole et comprendre que deux \"institutions\" se partagent les lieux et l'\u00e9ducation des enfants sans communiquer ensemble ni pouvoir informer les parents sur ce que fait l'autre, c'est assez d\u00e9routant. "}]}, "Body": "Ben c'est surtout que ce n'est pas leur boulot... Pourquoi voudrais-tu qu'ils s'en occupent ?"}]}, "selftext": "J'ai scolaris\u00e9 mes deux enfants pour la premi\u00e8re fois cette ann\u00e9e et je suis sid\u00e9r\u00e9 par le manque de clart\u00e9 sur les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires (c'est \u00e0 dire celles qui se d\u00e9roulent dans l'\u00e9cole mais ne sont pas supervis\u00e9s par les instituteurs). Ni les instituteurs / trices, ni la directrice ne sont au courant de ce qui se passe pendant ces p\u00e9riodes, presque plus nombreuses et longues que les temps d'\u00e9ducation. Je me demande si c'est un manque de temps, un choix de ne pas empi\u00e9ter sur le travail d'autrui ou un r\u00e9flexe de protection pour \u00e9viter de dire une b\u00eatise qui se retournerait contre les enseignants... \n\nIl y a bien un responsable des animateurs (vers lequel les instits nous renvoient pour toute question), mais outre le fait qu'il n'est pas tout le temps l\u00e0, je doute qu'il puisse me donner un feedback sur le programme individuel des 300 bambins de l'\u00e9cole. \n\nCette situation m'\u00e9tonne d'autant plus qu'elle est l'oppos\u00e9 total du suivi p\u00e9dagogique tr\u00e8s pr\u00e9cis que les instituteurs font de chaque enfant. \n\nMa question s'adresse donc plus particuli\u00e8rement aux enseignants et animateurs ou \u00e0 toute personne pouvant \u00e9clairer ma lanterne!", "suggested_sort": null}