{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/718x5n/emmanuel_macron_prononce_son_premier_discours_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/international/video/2017/09/19/emmanuel-macron-prononce-son-premier-discours-a-l-onu_5188041_3210.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/76JyhUEr7afKhb9PqmWjePcar4pC34TsjGGvnFlrwBA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Fifouxxe", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 27, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 39, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 27, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/K71_nUOgq2QHW__FkUUIHIOZOVS1mLLGKhSpzzmwWsw.jpg?s=97e91f6fdaeda6265628c3739e84b4bc"}, "variants": {}, "id": "DYmJVbiXiHp6fKEArl-ybFVJa5-LTNCZ7mReK1Bwy0k", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/K71_nUOgq2QHW__FkUUIHIOZOVS1mLLGKhSpzzmwWsw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9b93e7ffb1ec0556676f22fca3e9dced"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/K71_nUOgq2QHW__FkUUIHIOZOVS1mLLGKhSpzzmwWsw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=94034f0ce33b3a7e40803319398cfe3b"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/K71_nUOgq2QHW__FkUUIHIOZOVS1mLLGKhSpzzmwWsw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8ac943c0cacfb4e1b09abb83d175b01f"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/K71_nUOgq2QHW__FkUUIHIOZOVS1mLLGKhSpzzmwWsw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=193ecd71155e63a504641e1e4695ca23"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505884230.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_718x5n", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Emmanuel Macron prononce son premier discours \u00e0 l\u2019ONU", "banned_by": null, "id": "718x5n", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505913030.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/718x5n/emmanuel_macron_prononce_son_premier_discours_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"42Draxx": [{"Replies": {}, "Body": "La partie sur le \"devoir morale et politique\" \u00e0 propos des r\u00e9fugi\u00e9s \u00e9tait \u00e0 gerber.\n\nTant de foutage de gueule c'est ind\u00e9cent."}], "GnolEvilBulgroz": [{"Replies": {"Ambroiseg": [{"Replies": {}, "Body": "En fait si...  Faut il d\u00e9j\u00e0 \u00e9couter le discours. \nApr\u00e8s il ne dit pas '' feignasses'' directement mais un dictionnaire des synonymes peut t' \u00eatre utile pour mieux comprendre :) "}], "kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "C est un peu facile de ressortir des phrases hors contexte. Esp\u00e8ce de feignace. "}]}, "Body": "\u00c9tonnant  qu'il n'ait trait\u00e9 personne de feignasse. C'\u00e9tait l'occasion ou jamais."}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"freebyte33": [{"Replies": {"Branquignol": [{"Replies": {"haplo34": [{"Replies": {}, "Body": "[Contrep\u00e8terie](https://fr.wikipedia.org/wiki/Contrep%C3%A8terie)"}]}, "Body": "J'aime ce style d'humour. Tu es surement quelqu'un de bien.\n"}]}, "Body": ">Une petite pique pour Trump p\u00e9p\u00e8re.\n\nUne petite pipe pour Trunk p\u00e9p\u00e8re."}, {"Replies": {}, "Body": ">Discours entiers\n\n\u00c7a lui va bien le rouge \u00e0 l\u00e8vre rose"}], "Algent": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a quelques autres piques dans le genre sur d'autres sujets, par ex sur l'arrestation des journalistes. Pas toujours \u00e9vident mais certains ont du se sentir vis\u00e9s."}], "Areat": [{"Replies": {}, "Body": "On voit que Macron n'a pas encore visit\u00e9 la Hongrie ou Isra\u00ebl.       \n\nLes murs prot\u00e8gent efficacement des mouvements migratoires et des incursions de terroristes."}], "mr_tolkien": [{"Replies": {}, "Body": "Ligne Maginot repr\u00e9sente. "}], "badr_emember": [{"Replies": {}, "Body": "> Ce ne sont pas les murs qui nous prot\u00e8gent.\n\n[Ah bon?](http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/09/17/01016-20170917ARTFIG00101-un-mur-pour-proteger-la-tour-eiffel.php)"}], "Ulas42": [{"Replies": {"Tipsizi": [{"Replies": {}, "Body": "Tu fais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 deux superbes s\u00e9ries, tu es surement quelqu'un de tr\u00e8s bien !"}], "draxredd": [{"Replies": {}, "Body": "non je pense qu'il faisait r\u00e9f\u00e9rence a Irma"}], "Areat": [{"Replies": {}, "Body": "r/shingekinokyojin          \n\nr/gameofthrones"}]}, "Body": "Ah, je croyais qu'il faisait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 shingeki no kyojin ou \u00e0 game of thrones. "}]}, "Body": "\"Ce ne sont pas les murs qui nous prot\u00e8gent.\" \n\nUne petite pique pour Trump p\u00e9p\u00e8re.\n\n[Discours entiers](http://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/video-emmanuel-macron-a-la-tribune-de-l-onu-regardez-l-integralite-de-son-discours_2379987.html)"}], "libert4s": [{"Replies": {"42Draxx": [{"Replies": {"kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "Non. Ne confond pas lib\u00e9ral et gros con de droite extr\u00eame ( tendance Morano).\nCela dit je crois que depuis 1945 les Etats Unis sont quasiment toujours en guerre. Une vrai culture de la diplomatie du m16. "}]}, "Body": "C'est pourtant ce qu'on attend d'un lib\u00e9ral non ? "}], "Krystall-g": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais enfin la Cor\u00e9e du Nord, ils menacent les USA toutes les semaines si on en croit les m\u00e9dias...sans raison en plus, le mec est juste cingl\u00e9 et il aime juste pas les USA...faut peut \u00eatre se poser des questions au bout d'un moment. Les mecs qui ont de quoi d\u00e9gommer toute la plan\u00e8te en 30 minutes et qui sont intervenus militairement dans des dizaines de pays depuis 60 ans, c'est pas la Cor\u00e9e du Nord. Prudence avec ce qu'on nous raconte...\n\nL'Iran et son \"r\u00e9gime des Mollah\"? Pendant que lui va signer des milliards de contrats avec ces mecs qui distillent l'islam mortifere \u00e0 un niveau mondial, les saoudiens ? Ah ouais clair l'Iran c'est dangereux et urgent...au passage, un 180 degr\u00e9s complet avec ses d\u00e9clarations en campagne o\u00f9 il expliquait que les interventions am\u00e9ricaines \u00e9taient \"int\u00e9ress\u00e9es\", et que les v\u00e9ritables pourris \u00e9taient leurs propres alli\u00e9s au Moyen-Orient. \n\nLe planning am\u00e9ricain ne changera pas, qu'ils \u00e9lisent un Bones & Skull ou un magnat clown...\n\nSur le Venezuela et Cuba no comment, encore 2 pays o\u00f9 les USA n'ont aucune l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 dire quoi que ce soit, mais o\u00f9 ils pratiqueront leur ing\u00e9rence habituelle.\n\nEt non, je ne suis pas anti-americain, c'est juste que c'est trop lisible tout \u00e7a maintenant..."}], "VVThdr": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {"dr_zex": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "> dans beaucoup d\u2019Etats plus de personnes que d\u2019habitants ont vot\u00e9 \u00e7a ne veut rien dire en m\u00eame temps\n\nSource ?"}]}, "Body": "Dans un pays o\u00f9 tu peux voter sans carte d\u2019identit\u00e9 et o\u00f9 dans beaucoup d\u2019Etats plus de personnes que d\u2019habitants ont vot\u00e9 \u00e7a ne veut rien dire en m\u00eame temps."}]}, "Body": "Dans un pays o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu sans \u00eatre majoritaire sur le nombre de voix c'est audacieux."}], "VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "Conclusion : les USA doivent d\u00e9cider pour eux ? Non, c'est pas logique."}]}, "Body": "Il disait que les peuples doivent gouverner et d\u00e9cider de leur avenir = souverainet\u00e9. Ce n\u2019est clairement pas le cas chez rocket man."}]}, "Body": "Trump est compl\u00e8tement incoh\u00e9rent.\n\nD'un c\u00f4t\u00e9 il se pose en ap\u00f4tre de la souverainet\u00e9, que si on laisse tous les \u00c9tats faire leur popotte dans leur coin sans les faire chier alors l'humanit\u00e9 prosp\u00e9rera, chacun chez soi et les moutons seront bien gard\u00e9s. Comme si la somme des int\u00e9r\u00eats nationaux \u00e9tait \u00e9gale \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat de l'humanit\u00e9.\n\nDe l'autre il joue au gendarme du monde en mena\u00e7ant de \"d\u00e9truire totalement\" (!) la Cor\u00e9e du Nord, en sous-entendant qu'il va d\u00e9noncer l'accord sur le nucl\u00e9aire iranien et passer \u00e0 des actions unilat\u00e9rales, qu'il va \"s'occuper\" du V\u00e9n\u00e9zuela et de Cuba...\n\nIl faut savoir ! C'est \"America first\" ou pas ?\n\nEt \u00e7a c'est sans parler de son \"on va voir ce que l'ONU va faire\" alors que les \u00c9U en sont un des acteurs principaux... Il sait comment \u00e7a fonctionne l'ONU ?"}], "Fifouxxe": [{"Replies": {"Theosiel": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis tout \u00e0 fait d'accord ; la preuve s'il en faut \u00e9tant que les mots n'ont pas permis d'emp\u00eacher les USA d'intervenir au Viet Nam, \u00e0 Cuba, au Chili, en Irak etc."}]}, "Body": "Trump promet des actions au lieu de cette diplomatie diplomatique. Les mots n'ont jamais emp\u00each\u00e9 les m\u00e9chants d'agir"}], "kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "Cool ton pseudo. T es un vrai philosophe mec. Nietzsche avait son marteau, toi t as la kalach. \u00c7a pisse pas loin mais t es dr\u00f4le. Par contre \u00e7a va faire rager la team premier degr\u00e9...."}]}, "Body": "J\u2019ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 Trump. Enfin quelqu\u2019un qui dit les choses. Magnifique quand il a parl\u00e9 de la Cor\u00e9e du Nord, Iran, Cuba et Venezuela. Macron c\u2019\u00e9tait un peut le blabla consensuel d\u2019habitude sur le climat et que le militaire n\u2019est pas la seule solution...\ud83d\ude34"}], "Areat": [{"Replies": {"Fifouxxe": [{"Replies": {}, "Body": "L'homme salade oui"}]}, "Body": "A t-il parl\u00e9 de l'homme roquette ?"}], "Tipsizi": [{"Replies": {"Fifouxxe": [{"Replies": {"Tipsizi": [{"Replies": {}, "Body": "Oh putain, c'est qu'il est en capable, le bougre "}]}, "Body": "Dans 20 ans. Apr\u00e8s ses 4 mandats \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f"}]}, "Body": "A quand un article sur le **dernier discours** du \"Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise\" \u00e0 l'ONU ?\n\n\u10da(\u0301\u25c9\u25de\u0c6a\u25df\u25c9\u2035\u10da"}], "crsh1976": [{"Replies": {"6594933": [{"Replies": {}, "Body": "ouais la c'est hyper grave c'est un signe \u00e9vident qu'il veut nous faire sortir de l'\u00e9tat de droit.\n\nJe veux dire 2 lapsus par 2 personnes du gouvernement \u00e0 1 semaine d'intervalle plus aucun doute !"}], "Jashin23": [{"Replies": {}, "Body": "Ni de droit, ni de gauche !"}]}, "Body": "Le lapsus o\u00f9 il compte sortir la France de l'\u00e9tat de droit (sic, d'urgence) ne serait pas trop grave si le ministre de l'int\u00e9rieur n'avait pas fait le m\u00eame la semaine derni\u00e8re.."}], "karmaecrivain94": [{"Replies": {}, "Body": "Et c'\u00e9tait d'ailleurs un tr\u00e8s bon discours."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}