{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zhldj/emmanuel_macron_assume_sa_sortie_sur_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/politique/article/2017/09/11/emmanuel-macron-assume-sa-sortie-sur-les-faineants-la-gauche-s-indigne_5184124_823448.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/pjBvnHGg56NHxIzsUBVyV0oyc66hSCtc99bUMmIPMzs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 18, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 37, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 18, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/ZIUEFtvBmlAbjsZZYUyx1EkbPMjWUi3hDVnkByPhXhc.jpg?s=2ff3e25710cce1ca4ec6d605846d3e12"}, "variants": {}, "id": "MtrSdiq-zfvaIPf0xsaaSIoSM3am4txDE6Gnj6k1Zm8", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ZIUEFtvBmlAbjsZZYUyx1EkbPMjWUi3hDVnkByPhXhc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7bf259be0d15845545af197476b5f631"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ZIUEFtvBmlAbjsZZYUyx1EkbPMjWUi3hDVnkByPhXhc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2cfb32a7fbc1e6da968a9fc39203151d"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ZIUEFtvBmlAbjsZZYUyx1EkbPMjWUi3hDVnkByPhXhc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=235bba7d9b52b270c421f03ea0dbc857"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/ZIUEFtvBmlAbjsZZYUyx1EkbPMjWUi3hDVnkByPhXhc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=bdc12f611e5a4b9b1d536ca6f867d4d3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505157321.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zhldj", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Emmanuel Macron \u00ab assume \u00bb sa sortie sur les \u00ab fain\u00e9ants \u00bb, la gauche s\u2019indigne", "banned_by": null, "id": "6zhldj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505186121.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zhldj/emmanuel_macron_assume_sa_sortie_sur_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ZigZigLaBelette": [{"Replies": {"Akirami": [{"Replies": {"ZigZigLaBelette": [{"Replies": {"Akirami": [{"Replies": {"ZigZigLaBelette": [{"Replies": {"Akirami": [{"Replies": {"ZigZigLaBelette": [{"Replies": {"Akirami": [{"Replies": {"ZigZigLaBelette": [{"Replies": {}, "Body": "Les preieres vid\u00e9os que j'ai vues sur la \"gastronomie culirairer\" .... quand je me suis projet\u00e9 sur la \"table\" j'avais l'impression de manger de l'air.....\n"}]}, "Body": "J'ai vu cela hier sur Reddit, un cuisinier hispano-am\u00e9ricain qui faisait cela, \u00e7a avait l'air franchement d\u00e9gueux."}]}, "Body": "Au final, m\u00eame pour la bouffe, rien ne vaut plus que le KISS : https://en.wikipedia.org/wiki/KISS_principle\n\n>Franchement, il y en a qui se casse la t\u00eate \u00e0 faire des g\u00e2teaux de sushi aux fraises \n\nCa me fait penser \u00e0 \u00e7a.... https://fr.wikipedia.org/wiki/Gastronomie_mol%C3%A9culaire\n"}]}, "Body": "Franchement, il y en a qui se casse la t\u00eate \u00e0 faire des g\u00e2teaux de sushi aux fraises alors qu'avec quelques bonnes patates, un peu de beurre et quelques saucisses, il y a de quoi se taper le cul par terre."}]}, "Body": "Bon je vais donner l'air de faire un anachronisme... mais je demande expressement \u00e0 l'USS Enterpise de me t\u00e9l\u00e9porter directement dans ta salle \u00e0 manger. Pour excuse on va dire que la bonne bouffe est intemporelle ! :)\n"}], "Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Diots patates ici"}]}, "Body": "\u00c7a d\u00e9pend, mais ce soir c'est avec des godivots. "}]}, "Body": "Avec plaisirs :), tu accompagnes la pur\u00e9e avec quoi ?"}], "wouazo": [{"Replies": {"youtubefactsbot": [{"Replies": {}, "Body": ">[**salut c'est cool - La pur\u00e9e [5:13]**](http://youtu.be/Hl1thnPla7E)\n\n>>Quel est le secret d'une bonne pur\u00e9e ?\n\n> [*^mrsalutcestcool*](https://www.youtube.com/channel/UC4h9HXfXRBAo6aYuAeu-zvg) ^in ^Music\n\n>*^1,664,907 ^views ^since ^Oct ^2011*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)"}], "JustABaziKDude": [{"Replies": {"Fistonche": [{"Replies": {}, "Body": "Si t'as l'occasion de les voir en festival/concert h\u00e9site pas. C'est tr\u00e8s... surr\u00e9aliste comme exp\u00e9rience."}]}, "Body": "Bordel, j'ai d\u00e9couvert Salut c'est cool avec la playlist du lundi aujourd'hui et putain qu'est ce que c'est bon!"}]}, "Body": "https://youtu.be/Hl1thnPla7E"}]}, "Body": "Bah de rien, le PS est indign\u00e9, la CGT est indign\u00e9, M\u00e9luche est outr\u00e9, L'UMPLR est \u00e0 l'ouest, MlP est toujours en vacances et moi je vais me reprendre de la pur\u00e9e, t'en veux ?"}]}, "Body": "Pendant qu'on parle de \u00e7a... on ne parle pas de quoi ?"}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"Romzun": [{"Replies": {}, "Body": "https://blogs.mediapart.fr/ficanas/blog/120917/mais-qui-sont-les-faineants-de-monsieur-macron\n\nParce que je suis trop fain\u00e9ant pour expliquer moi m\u00eame, tiens."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Il parle de fain\u00e9ants (pas de \"fain\u00e9antise\" par exemple. Il parle bien de personnes). Et je suppose (car m\u00eame en ayant tout le contexte, il n'y a apparemment pas d'autre possibilit\u00e9 pertinente) que les fain\u00e9ants en question sont des fran\u00e7ais, vu la tournure de son discours.\n\nIl a donc trait\u00e9 une partie (pas tous) des fran\u00e7ais de fain\u00e9ants."}], "Findeserie": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"Onalith": [{"Replies": {"TotesMessenger": [{"Replies": {}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/nouvelletaglinedusub] [fran\u00e7ais fain\u00e9ants, cynique et\\/ou extr\u00eames](https://np.reddit.com/r/NouvelleTaglineDuSub/comments/6zi872/fran\u00e7ais_fain\u00e9ants_cynique_etou_extr\u00eames/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}]}, "Body": "Les fran\u00e7ais qui ne sont ni fain\u00e9ants, ni cynique, ni extr\u00eames ne doivent rien c\u00e9der aux fran\u00e7ais fain\u00e9ants, cynique et/ou extr\u00eames.\n\nPeu importe comment on le tourne, \u00e7a reste du eux vs nous."}], "Findeserie": [{"Replies": {"Sixcoup": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais \u00e7a doit \u00eatre mon opinion biais\u00e9e.  "}]}, "Body": "Et choisir ce que l'on veut entendre est encore plus vieux je crois."}]}, "Body": "Tout simplement parce qu'il essaie de faire croire que les opposants \u00e0 la Loi Travaille ! ne sont qu'un groupuscule. Et il les oppose aux bons Fran\u00e7ais honn\u00eates travailleurs qui forment la majorit\u00e9.\n\nDiviser pour mieux r\u00e9gner, tactique vieille comme le monde."}]}, "Body": "Non car juste en dessous il appelle justement les fran\u00e7ais \u00e0 ne rien leur c\u00e9der non plus."}]}, "Body": ">  Je serai d'une d\u00e9termination absolue et je ne c\u00e8derai rien ni aux fain\u00e9ants, ni aux cyniques, ni aux extr\u00eames. \n\nC'est pas parce qu'il a pas explicitement dit \"Les fran\u00e7ais oppos\u00e9s \u00e0 la loi travail sont des fain\u00e9ants, des cyniques et des extr\u00eamistes\" que ce n'est pas sous-entendu tr\u00e8s fort. Y a des choses qui s'appellent la mise en contexte, l'implicite. On voit \u00e7a dans le second degr\u00e9 en cours de fran\u00e7ais, normalement."}], "_Tremechan_": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {}, "Body": "Vu comme \u00e7a va, je crois que tu finiras par avoir une r\u00e9ponse \u00e0 cela t\u00f4t ou tard."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "\"Il imitait M\u00e9lenchon\""}], "Sixcoup": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps l'inverse est tout aussi vrai, il pourrait dire Paris est beau. Et tu aurais une arm\u00e9e de troll venant s'insurger qu'il d\u00e9nigr\u00e9 la province.\n\nSi il y a une chose qui est sur, c'est que peux importe le sujet, il y aura des gens contre, et des gens pour, et cela avant m\u00eame d'avoir entendu les propos."}]}, "Body": "j'suis convaincu que si demain Macron d\u00e9clarait \"je vous encule tous bande de batards !\" y'aurait une arm\u00e9e de helpers pour venir nous dire que c'est du hors-contexte, que ses propos ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9form\u00e9s et que ca veut dire l'inverse en fait."}], "forsakenMule": [{"Replies": {}, "Body": "Bah Irma c'est fini, il faut bien trouver quelque chose pour vendre du papier et quoi de mieux que de d\u00e9former des propos pour les rendre plus racoleur..."}]}, "Body": ">Et aujourd'hui les valeurs, la force, tout ce qui a port\u00e9 ce projet fran\u00e7ais et grec qui nous r\u00e9unit est bouscul\u00e9 par le monde qui va. Sur les autres rives de la M\u00e9diterran\u00e9e, ceux qui nous attaquent d\u00e9truisent les \u0153uvres d'art qu\u2019ici on prot\u00e8ge et on fouille. C'est pourquoi je crois tant \u00e0 la culture, en ce qu'elle dit de notre civilisation, en ce qu'elle dit de nos valeurs, en ce qu'elle dit de ce que nous sommes et de ce que nous voulons faire. Mais tout cela nous a rappel\u00e9 une chose : la d\u00e9mocratie ici invent\u00e9e est fragile ; la paix que nous avons invent\u00e9e en Europe apr\u00e8s guerre est fragile ; l'esprit de culture que nous avons d\u00e9fendu et port\u00e9 ici est fragile ; cette volont\u00e9 d'universel qui vous fait l\u00e0 est fragile.\n\n>Alors c'est parce que c'est fragile que je veux vous dire, pour terminer, deux choses. Je serai d'une d\u00e9termination absolue et je ne c\u00e8derai rien ni aux fain\u00e9ants, ni aux cyniques, ni aux extr\u00eames. Et je vous demande d'avoir, chaque jour, la m\u00eame d\u00e9termination. Ne c\u00e9dez rien ni aux \u00e9go\u00efstes, ni aux pessimistes, ni aux extr\u00eames. Vous \u00eates une part d'Europe ici, une part d'Europe redoubl\u00e9e.\n\n\nJe vois pas \u00e0 quel moment il traite les fran\u00e7ais de fain\u00e9ants perso..."}], "Pklnt": [{"Replies": {}, "Body": "> [Ins\u00e9rer un parti d'opposition] s'indigne.\n\nRien de nouveau sous le soleil."}], "spacexfrance": [{"Replies": {"Narolas": [{"Replies": {}, "Body": "Ben oui, je suis pas fain\u00e9ant, j'ai juste pr\u00e9vu de faire le boulot demain. Donc je me sentirais vis\u00e9 demain. Ou le jour d'apr\u00e8s..."}], "DummySarlac": [{"Replies": {"spacexfrance": [{"Replies": {"DummySarlac": [{"Replies": {"spacexfrance": [{"Replies": {}, "Body": "En effet mon mauvais,  j'aurais d\u00fb mieux lire l'article et pas le lire en diagonale "}]}, "Body": "Moi aussi mon copain. Tu remarques que j'ai repris les trois adjectifs cit\u00e9s ;-)"}]}, "Body": "C'est de l'humour "}]}, "Body": "Jouer sur les mots est tr\u00e8s cynique de ta part. \u00c7a me para\u00eet un peu extr\u00eame comme pratique "}]}, "Body": "Moi je ne suis pas fain\u00e9ants mais procrastinateur. Je ne me sens pas vis\u00e9 (\u02d8\u25e1\u02d8 )"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}