{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7097io/emplois_aid\u00e9s_menace_sur_les_services_non/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 121, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.metropolitiques.eu/Emplois-aides-menace-sur-les.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/G-bpWTARenf4NMe_wsDQQUwmOemMtEhlEhQoim6pAkc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "metropolitiques.eu", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 330, "width": 380, "url": "https://i.redditmedia.com/CBfzyx_anO-ueiQf4ga-mUweL2QxbmtfS13iz75fy5o.jpg?s=9a67197ddbf4c65c242c6a954e245b7c"}, "variants": {}, "id": "G4L3ZU83PCJTbJyMDuXtM1SZWMs6pyz-xfn2oGnXriA", "resolutions": [{"height": 93, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/CBfzyx_anO-ueiQf4ga-mUweL2QxbmtfS13iz75fy5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=07f5c73c55672f3aee87702e94067af6"}, {"height": 187, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/CBfzyx_anO-ueiQf4ga-mUweL2QxbmtfS13iz75fy5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=121b229563fb2dc6e6ff803db7413e13"}, {"height": 277, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/CBfzyx_anO-ueiQf4ga-mUweL2QxbmtfS13iz75fy5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4bea444e985f186f35701bab1b35b4e0"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505474657.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7097io", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Emplois aid\u00e9s : menace sur les services non marchands", "banned_by": null, "id": "7097io", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505503457.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7097io/emplois_aid\u00e9s_menace_sur_les_services_non/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "7 articles en 5 minutes, tu te l\u00e2ches !"}], "Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Non mais tu comprends, le priv\u00e9 c'est tellement plus efficace, tout \u00e7a tout \u00e7a. "}], "ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "Je me demande vraiment ce qui justifier qu'un tel thread soit, \u00e0 l'heure o\u00f9 j'\u00e9cris, \u00e0 38% de votes positifs, autrement que par une haine qui n'a pas lieu d'\u00eatre envers OP...\n\nMa copine bosse en centre social dans un quartier dit \"prioritaire\".\nTous les animateurs du centre de loisirs sont en contrats aid\u00e9s. Au centre social, c'est la moiti\u00e9 des salari\u00e9s.\n\nTous les budgets sont en baisse. Il n'est m\u00eame plus question de faire mieux avec moins, mais de faire moins avec beaucoup moins. La r\u00e9gion est m\u00eame revenue r\u00e9cemment sur des subventions d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9es pour certains dispositifs comme le CLAS (Contrat Local d'Accompagnement Scolaire). \n\nToutes les structures sont touch\u00e9es, centres sociaux, PMI, maisons des solidarit\u00e9s, etc...\nLes MDS vont d'ailleurs avoir droit \u00e0 une s\u00e9rieuse rationalisation. \n\nEt cela ne touche pas que les quartiers \"prioritaires\". Les campagnes vont \u00e9galement \u00eatre durement touch\u00e9es.\n\nDe la bouche m\u00eame des travailleurs sociaux, la casse sociale de cette ann\u00e9e est pire que pendant les ann\u00e9es Sarko.\n\nBref, le sujet est tout sauf inint\u00e9ressant. Car il faut prendre conscience que ce qui se trame actuellement, c'est ni plus ni moins que l'abandon \u00e0 eux-m\u00eames de territoires d\u00e9j\u00e0 d\u00e9favoris\u00e9s."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}