{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7050ob/envoy\u00e9_sp\u00e9cial_france_2_en_marche_\u00e0_lassembl\u00e9e_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/politique/video-en-marche-a-l-assemblee-le-bal-des-debutants_2368855.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/OLZ6Ei4YfD5EBco4K8V0baWVd6b_RC0rdgim-GbnrVU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "GrenobleLyon", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 7, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 720, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/n6d2Eqjtm9zoLRO6Lm0u2iEoIeC8WOfBDbrmbENYvcY.jpg?s=185e414785d011ce80055723e8de2280"}, "variants": {}, "id": "k0_Fk4qdHQxP8bQpNjUffw89r_a2XsIiJSs8B2d5juE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/n6d2Eqjtm9zoLRO6Lm0u2iEoIeC8WOfBDbrmbENYvcY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=81f5d1ae4ea493cd0015463b9a87eebe"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/n6d2Eqjtm9zoLRO6Lm0u2iEoIeC8WOfBDbrmbENYvcY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4365a7de0576ed677f03fd612114da80"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/n6d2Eqjtm9zoLRO6Lm0u2iEoIeC8WOfBDbrmbENYvcY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=db1fb3cc29ab7b373a1f6bc1622e3b6a"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/n6d2Eqjtm9zoLRO6Lm0u2iEoIeC8WOfBDbrmbENYvcY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2b3354970b498dc26c034461f1bfe1b2"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/n6d2Eqjtm9zoLRO6Lm0u2iEoIeC8WOfBDbrmbENYvcY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=0c37a06398697db39eedea543693c0b8"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/n6d2Eqjtm9zoLRO6Lm0u2iEoIeC8WOfBDbrmbENYvcY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=299eb56a722a0f8aea40254df7d24505"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505421553.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7050ob", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Rhone", "author_flair_text": "Rh\u00f4ne-Alpes", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "[Envoy\u00e9 Sp\u00e9cial / France 2] En Marche \u00e0 l'assembl\u00e9e, le bal des (d\u00e9put\u00e9s) d\u00e9butants", "banned_by": null, "id": "7050ob", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505450353.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7050ob/envoy\u00e9_sp\u00e9cial_france_2_en_marche_\u00e0_lassembl\u00e9e_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"HarderSty": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {"HarderSty": [{"Replies": {}, "Body": "yep j\u2019aurais du le mettre entre guillemets mais c\u2019est les mots du d\u00e9put\u00e9 \u00e9videmment."}]}, "Body": "> J'ai un peu de mal a croire au hasard de la distribution la.\n\nLe \"hasard de la distribution\", ahahah... Elle est marrante celle-l\u00e0. "}], "GrenobleLyon": [{"Replies": {}, "Body": "c'est la remarque qu'a faite @Projet_Arcadie\n\n[Bordel ! Il est gigantesque le bureau de Bonnell ! Quand tu vois les cages \u00e0 poules dont h\u00e9ritent certains d\u00e9put\u00e9s](https://twitter.com/Projet_Arcadie/status/908411057298919427)"}]}, "Body": "Assez terrible la diff\u00e9rence de traitement entre la d\u00e9put\u00e9e agricultrice et l'autre d\u00e9put\u00e9 entrepreneur.\n\nDemander un bureau sans lit c'est une chose, mais obtenir un bureau de cette taille alors que personne ne l'obligeait a utiliser le lit dissimul\u00e9 dans le mur des bureaux standard c'en est une autre, je vois pas en quoi le lit dissimul\u00e9 est cens\u00e9 le g\u00eaner. J'ai un peu de mal a croire au hasard de la distribution la."}], "JeanneHusse": [{"Replies": {}, "Body": "Le retour d'Envoy\u00e9 Sp\u00e9cial <3"}], "GrenobleLyon": [{"Replies": {}, "Body": "d\u00e9put\u00e9(e)s suivis :\n\n* Bruno Bonnell, d\u00e9put\u00e9 de Villeurbanne (Rh\u00f4ne)\n\n* C\u00e9dric Villani, d\u00e9put\u00e9 de l'Essonne\n\n* Sandrine Le Feur, jeune agricultrice dans le Finist\u00e8re & d\u00e9put\u00e9e\n\n* C\u00e9cile Muschotti d\u00e9put\u00e9e du Var.\n\n***\n\n[vid\u00e9o des cafouillages de la vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e guid\u00e9e par un administrateur du palais bourbon](https://pic.twitter.com/P4dHXjpm2O).\n\n***\n\nedit : [la vid\u00e9o compl\u00e8te du reportage sur youtube](https://www.youtube.com/watch?v=qFlDoISxdJo) (non g\u00e9o-bloqu\u00e9e ?)"}], "karmaecrivain94": [{"Replies": {}, "Body": "\"Non mais ils branlent rien les d\u00e9put\u00e9s\""}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}