{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7191q0/equipe_de_foot_de_lassembl\u00e9e_qui_sont_les_37/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/Ligue1/comments/719191/equipe_de_foot_de_lassembl\u00e9e_qui_sont_les_37/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "LeJobber", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 7, "edited": false, "domain": "reddit.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 13, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "removal_reason": null, "created_utc": 1505885954.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7191q0", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Equipe de foot de l'Assembl\u00e9e : qui sont les 37 d\u00e9put\u00e9s coach\u00e9s par Guy Roux ? (x-post r/Ligue1)", "banned_by": null, "id": "7191q0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505914754.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7191q0/equipe_de_foot_de_lassembl\u00e9e_qui_sont_les_37/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"lunki": [{"Replies": {"LeJobber": [{"Replies": {}, "Body": "Surtout en jouant \u00e0 droite."}]}, "Body": "Tiens je pensais pas que Ruffin participerait \u00e0 ce genre de petits rassemblements de politicards."}], "LeJobber": [{"Replies": {}, "Body": "**Gardiens** :\n\nR\u00e9gis Juanico (Loire - NG - 45 ans)\n\nFran\u00e7ois-Michel Lambert (Bouches-du-Rh\u00f4ne - LREM - 51 ans)\n\n**D\u00e9fenseurs** :\n\nSylvain Maillard (Paris - LREM - 43 ans - d\u00e9fenseur central)\n\nBertrand Sorre (Manche - LREM - 52 ans - arri\u00e8re droit)\n\nJulien Dive (Aisne - LR - 32 ans - arri\u00e8re droit)\n\nGr\u00e9gory Galbadon (Manche - LREM - 44 ans - arri\u00e8re gauche)\n\nEric Coquerel (Seine-Saint-Denis - FI - 59 ans - arri\u00e8re lat\u00e9ral ou d\u00e9fenseur central)\n\nErwan Balanant (Finist\u00e8re - Modem - 46 ans - d\u00e9fenseur central)\n\nPierre-Henri Dumont (Pas-de-Calais - LR - 29 ans - lat\u00e9ral droit)\n\n**Milieux** :\n\nUgo Bernacalis (Nord - FI - 27 ans - milieu gauche\n\nBertrand Bouyx (Calvados - LREM - 47 ans - milieu)\n\nS\u00e9bastien Nadot (Haute-Garonne - LREM - 45 ans - milieu gauche)\n\nHerv\u00e9 Berville (C\u00f4tes-d'Armor - LREM - 27 ans)\n\nJacques Krabal (Aisne - LREM - 69 ans)\n\nSt\u00e9phane Mazars (Bas-Rhin - LREM - 48 ans)\n\nJean Terlier (Tarn - LREM - 40 ans)\n\nSt\u00e9phane Viry (Vosges - LR - 47 ans)\n\nPierre-Alexandre Anglade (Fran\u00e7ais de l'\u00e9tranger - LREM - 30 ans - milieu d\u00e9fensif)\n\nDimitri Houbron (Nord - LREM - 26 ans - milieu d\u00e9fensif)\n\nXavier Breton (Ain - LR - 54 ans - milieu d\u00e9fensif)\n\nFran\u00e7ois Ruffin (Somme - FI - 41 ans -milieu droit)\n\nNicolas Turquois (Vienne - Modem - 45 ans - milieu droit)\n\nGwendal Rouillard (Morbihan - LREM - 41 ans - milieu gauche)\n\nMicka\u00ebl Nogal (Haute-Garonne - LREM - 26 ans - milieu offensif)\n\nJean-Marc Zulesi (Bouches-du-Rh\u00f4ne - LREM - 29 ans)\n\n**Attaquants** :\n\nOlivier V\u00e9ran (Is\u00e8re -LREM - 37 ans - ailier)\n\nAdrien Taquet (Hauts-de-Seine - LREM - 40 ans - ailier droit)\n\nPierre-Alain Raphan (Essonne - LREM - 34 ans - ailier)\n\nC\u00e9dric Roussel (Alpes-Maritimes - LREM - 44 ans - attaquant ou milieu)\n\n**Sans poste d\u00e9fini** :\n\nJean-Fran\u00e7ois Portarrieu (Haute-Garonne - LREM - 51 ans)\n\nAur\u00e9lien Pradi\u00e9 (Lot - LR - 31 ans)\n\nJean-Philippe Ardouin (Charente-Maritime - LREM - 53 ans)\n\nIan Boucard (Territoire de Belfort - LR - 29 ans)\n\nMarietta Karamanli (Sarthe - NG - 52 ans)\n\nMarc Le Fur (C\u00f4tes-d'Armor - LR - 60 ans)\n\nArnaud Viala (Aveyron - LR - 42 ans)\n\n"}], "Amiral_Poitou": [{"Replies": {}, "Body": "Alors je suis d'accord mais il faudra r\u00e9duire le groupe \u00e0 23, sinon \u00e7a part pas en comp\u00e9tition contre le FC Bundestag."}], "LetMeBardYou": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"LetMeBardYou": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"LetMeBardYou": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"LetMeBardYou": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"LetMeBardYou": [{"Replies": {}, "Body": "Valverde c'est quand m\u00eame souvent bizarre ce qu'il fait."}]}, "Body": "Gestion de Valverde bizarre : Demb\u00e9l\u00e9 rate une partie de la pr\u00e9pa et il le fait jouer 3 fois en tr\u00e8s peu de temps, c'est la recette id\u00e9ale pour se faire mal. Faut esp\u00e9rer qu'ils vont lui laisser le temps de revenir comme il faut, ce serait con qu'ils le pressent et qu'il devienne un joueur fragile. "}]}, "Body": "Ouais j'ai vu que Demb\u00e9l\u00e9 s'est p\u00e9t\u00e9, c'est con pour lui. Apr\u00e8s, vu l'\u00e9t\u00e9 qu'il a pass\u00e9, pas \u00e9tonnant."}]}, "Body": "Ils se sont fait marcher dessus en Supercopa mais ils sont \u00e0 5/5 en Liga. Ils ont retrouv\u00e9 un peu d'\u00e9quilibre d\u00e9fensif avec la d\u00e9fense \u00e0 4, et Semedo est un bon renfort. Le probl\u00e8me c'est que Demb\u00e9l\u00e9 s'est p\u00e9t\u00e9 pour 4 mois et qu'ils sont bloqu\u00e9s avec du Delofeu sur le c\u00f4t\u00e9, ce qui risque de leur nuire dans les gros matchs. "}]}, "Body": "Ouais la saison derni\u00e8re ouais.\n\nJ'ai pas encore vu un match du Barca cette ann\u00e9e :("}]}, "Body": "Ah mais c'\u00e9tait la saison derni\u00e8re ! Et oui effectivement il avait fini la saison avec une d\u00e9fense \u00e0 3. \n\nCette ann\u00e9e ils sont revenus \u00e0 un 4 3 3 plus classique, avec Semedo-Piqu\u00e9-Umtiti-Alba derri\u00e8re. "}]}, "Body": "Contre le PSG par exemple, le match retour ? C'\u00e9tait du 3-4-3 alors peut-\u00eatre ?"}]}, "Body": "Histoire de faire mon chieur : le Barca de Valverde ne joue pas en 3-5-2 "}]}, "Body": "Une \u00e9quipe ma foi plut\u00f4t \u00e9quilibr\u00e9. Attention \u00e0 ne pas trop tenter de jouer dans l'axe, les lat\u00e9raux sur les c\u00f4t\u00e9s, c'est important.\n\nUne petite r\u00e9serve sur le poste de gardien de but, m\u00eame si Buffon pourrait me dire que l'age, on s'en fout.\n\nCa gagnera pas la Ligue 1 Conforama, ni la Ligue 2 Dominos mais avec un solide 4-2-3-1, on peut viser assez haut quand m\u00eame. Pourquoi pas un 3-5-2, un peu comme le Barca, avec ce faible nombre de d\u00e9fenseurs et ce grand nombre de milieux. \n\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}