{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7011dm/etude_\u00e9conomique_de_la_france_2017_ocde/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.oecd.org/fr/economie/etude-economique-france.htm", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/4NrCsEVcepsvzC6eqwGsWogkUr53CeUMtPKRW1ul1yE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "_red_one_", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 8, "edited": false, "domain": "oecd.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 18, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 861, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/JFvezvHmOketlult_wzRRqrw1KmRCUUOjFQahFlkTf4.jpg?s=360bbd506230e3d40945f3ee0ad96adf"}, "variants": {}, "id": "BtyOo38tMwdxokt1cBo8Ln1tfHXAdG5s4kWaNiM_hCg", "resolutions": [{"height": 145, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/JFvezvHmOketlult_wzRRqrw1KmRCUUOjFQahFlkTf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=ea351797f6d67b06b6790b34a17c8f65"}, {"height": 290, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/JFvezvHmOketlult_wzRRqrw1KmRCUUOjFQahFlkTf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=cf0129eaea104ba20d949ef28520c5e7"}, {"height": 430, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/JFvezvHmOketlult_wzRRqrw1KmRCUUOjFQahFlkTf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=fd745b9a25db4809e8e803fc3005f9ef"}, {"height": 861, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/JFvezvHmOketlult_wzRRqrw1KmRCUUOjFQahFlkTf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=30d9790f4e12e9d62b535a27cfa5ddc1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505379450.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7011dm", "pinned": false, "author_flair_css_class": "saucisson", "author_flair_text": "Saucisson", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Etude \u00e9conomique de la France 2017 - OCDE", "banned_by": null, "id": "7011dm", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505408250.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7011dm/etude_\u00e9conomique_de_la_france_2017_ocde/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Moutch": [{"Replies": {}, "Body": "> Etude \u00e9conomique de la France\n\nVaste programme."}], "charlu": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c9videmment qu'il y a du bon \u00e0 prendre partout, y compris dans les pays du nord de l'Europe. On pourrait commencer par s'attaquer aux fraudes fiscales et sociales, ils sont champion l\u00e0 dessus, \u00e0 la probit\u00e9 des \u00e9lites, etc..\n\nMais non, il faut commencer par d\u00e9foncer ce qui marchait tr\u00e8s bien, avant que depuis 30 ans on d\u00e9finance la S\u00e9cu, la fonction publique. Et partout o\u00f9 c'est appliqu\u00e9, en GB, en UE, aux USA, les gens pauvres sont de plus en plus pauvres, et les plus riches r\u00e9cup\u00e8rent la diff\u00e9rence d'un PIB qui n'a jamais baiss\u00e9.\n\nDe toute mani\u00e8re avec le fdp qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu,  vous allez bien voir (et moi aussi) les d\u00e9gats que \u00e7a va faire. Enfin, connaissant la puissance des m\u00e9dias, il y aura bien des excuses pour dire que c'est pour des raisons ext\u00e9rieures si finalement \u00e7a ne marche toujours pas, la crise bancaire, des guerres ou des attentats, le r\u00e9chauffement climatique, etc.. 40 ans qu'on entend les m\u00eames bobards, que c'est la crise.\n\nDepuis 35 ans que les Anglais se font martyriser par les n\u00e9olib\u00e9raux, ils continuent \u00e0 voter pour la m\u00eame bande. Tant pis pour eux.\n\nJe vais te dire, ce qui m'attriste, c'est pas que l'esp\u00e8ce humaine disparaisse bient\u00f4t, quand on est con, on disparait. C'est tous ces pauvres grands mammif\u00e8res qui n'ont rien demand\u00e9 \u00e0 personne, et qui ne seront plus l\u00e0 quand nos enfants seront adultes. Voil\u00e0, faites bien vos guerres, tapez bien sur les pauvres comme vous savez faire, faudra pas vous plaindre quand \u00e7a sera vous, le pauvre qui veut juste pas crever de faim, en vain."}]}, "Body": "Mais t'es mignon, c'est quoi ta proposition ? Le socialisme ? Le statut quo qui fait qu'on est p\u00e9pouze \u00e0 10% de ch\u00f4mage depuis des ann\u00e9es ? Ou juste se mettre en rond et se jeter les faute les uns sur les autres ?\n\nOn a un petit groupe de pays qui sont riches, avec moins d'in\u00e9galit\u00e9s, qui sont plus heureux, qui ont peu de ch\u00f4mage, qui sont plus innovants, qui sont plus \u00e9cologiques, qui ont des meilleures infrastructures et qui globalement sont devant nous dans \u00e0 peu pr\u00e8s tous les domaines, \u00e0 quelques exceptions pr\u00e8s. Peut-\u00eatre qu'ils font deux trois trucs pas mal, non ? Peut-\u00eatre que c'est pas une mauvaise id\u00e9e de s'inspirer de leur mod\u00e8le et voir o\u00f9 \u00e7a nous m\u00e8ne ?"}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Certes il y a eu une \u00e9migration des jeunes depuis quelques ann\u00e9es mais ce n'est pas non plus la raison principale du recul du ch\u00f4mage. D'apr\u00e8s les stats officielles, le Portugal a perdu 250.000 habitants en 5 ans qui doit \u00eatre pas mal du \u00e0 cette dynamique.\n\nMais dans le m\u00eame temps, le Portugal a cr\u00e9\u00e9 pas loin de 500.000 emplois, \u00e7a peut pas \u00eatre aussi tranch\u00e9 des explications sur le recul du ch\u00f4mage.\n\nhttps://tradingeconomics.com/portugal/employed-persons\n\nLisez autre chose que fakir, merde  "}]}, "Body": "Et ce genre d'arguments me fait hurler : le chomage a baiss\u00e9 dans ces pays parce que LA JEUNESSE A \u00c9T\u00c9 OBLIG\u00c9E D'\u00c9MIGRER. On revient au d\u00e9but du XXem si\u00e8cle avec les grandes migations \u00e9conomiques, et les p\u00e9p\u00e8re de droite regardent la moiti\u00e9 des chiffres et se pignolent pour dire que c'est la solution.\n\nLisez autre chose que le figaro, merde."}]}, "Body": "L'Espagne et le Portugal ont respectivement baiss\u00e9 leur ch\u00f4mage de 10% et 8% en 4 ans pendant que le n\u00f4tre est rest\u00e9 exactement au m\u00eame point. L'Espagne a aussi augment\u00e9 sa croissance de 6% en 4 ans, et nous de 1%. \n\nDonc ce que tu veux dire, c'est que ces recommandations sortent progressivement ces pays de la mis\u00e8re."}]}, "Body": "Et les m\u00eames recommendations en Espagne ou au Portugal ont plong\u00e9 les pays dans la mis\u00e8re. Le Portugal s'\u00e9tant r\u00e9cemment relev\u00e9 en refusant de les appliquer.\n\n"}]}, "Body": "Justement, ce sont des recommandations pour diminuer les in\u00e9galit\u00e9s. C'est pas vraiment \u00e9tonnant que les pays qui sont \u00e0 la fois riches et avec le moins d'in\u00e9galit\u00e9s en Europe (Danemark, Su\u00e8de, Finlande, Norv\u00e8ge) sont aussi parmi les plus lib\u00e9raux, et ce depuis des dizaines d'ann\u00e9es."}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Ah bon ? "}]}, "Body": "\u00c7a marche tellement bien que  la pauvret\u00e9 augmente partout, les esp\u00e9rances de vie diminuent, etc.."}], "DerPlouc": [{"Replies": {}, "Body": "> on est en t\u00eate au niveau de l'imposition et la d\u00e9pense publique tout en \u00e9tant pas bien class\u00e9 dans la qualit\u00e9 de notre \u00e9ducation, *sant\u00e9, environnement*...\n\nWot?"}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": ">et la d\u00e9pense publique\n\nFaut dire qu'on a coup\u00e9 les imp\u00f4ts de 20% sur les entreprises, et qu'on fait tout pour r\u00e9duire ces taxes (CICE).\n\nA une \u00e9poque les riches \u00e9taient aussi impos\u00e9 \u00e0 hauteur de 90%.\n\nBref, comme le montre Guy Standing, on paye pour faire tourner l'\u00e9conomie. Et on nous demande de nous serrer la ceinture apr\u00e8s."}]}, "Body": "C'est des recommandations en fonction de ce qui marche ailleurs, alors certes c'est plut\u00f4t lib\u00e9ral mais quand tu compares la France aux autres pays riche, y'a pas photo, on est en t\u00eate au niveau de l'imposition et la d\u00e9pense publique tout en \u00e9tant pas bien class\u00e9 dans la qualit\u00e9 de notre \u00e9ducation, sant\u00e9, environnement...\n\nDonc bon, AirFrance sera vent debout contre les recommandations sur la d\u00e9pense publique et le travail mais celles pour am\u00e9liorer les conditions de vie dans les quartiers d\u00e9favoris\u00e9s ou sur l'am\u00e9lioration de l'efficience du syst\u00e8me de sant\u00e9, \u00e7a va plut\u00f4t dans le bon sens."}]}, "Body": "*D\u00e9fense et illustration des politiques n\u00e9olib\u00e9rales*\n\n**Principales recommandations pour \nr\u00e9duire la d\u00e9pense publique et les imp\u00f4ts**\n\n\nTenir les objectifs ambitieux de baisse des d\u00e9penses publiques \net \ndes \nimp\u00f4ts \n\n\n\nAller vers un syst\u00e8me de retraite universel pour am\u00e9liorer la mobilit\u00e9 de la main \nd\u2019\u0153uvre et baisser les co\u00fbts de gestion \n\n\n\nPar \nla suite, relever progressivement l'\u00e2ge minimum de d\u00e9part \u00e0 la retraite en \nfonction de l\u2019esp\u00e9rance de vie \n\n\n\nR\u00e9duire les taux de cotisations sociales et d\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, comme \npr\u00e9vu \n\uf0fc\nUtiliser la baisse des cotisations salariales pour renforcer le poids de l\u2019imp\u00f4t sur \nle revenu, \npar exemple \nen abaissant la premi\u00e8re tranche du seuil d\u2019imposition \n\n\n\n\u00c9liminer \nles exon\u00e9rations d\u2019imp\u00f4ts sur les revenus du capital tout en diminuant \nleur taux d\u2019imposition \n\n\n\n\u00c9liminer les \ntaux r\u00e9duits \nde TVA et augmenter les taxes \nenvironnementales \n\n\n**Principales recommandations \npour un \nd\u00e9veloppement inclusif \ndes \ncomp\u00e9tences et \nde l\u2019emploi**\n\nSimplifier le compte personnel de formation (CPF) et r\u00e9duire le nombre de \ndispositifs \nproches\n\n\n\nAm\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019orientation et l\u2019information sur les prestataires en renfor\u00e7ant le \nsyst\u00e8me \nde label de qualit\u00e9\n\n\n\nD\u00e9velopper \nl\u2019apprentissage dans les lyc\u00e9es professionnels\n\n\n\u00c9valuer et perfectionner en continu les politiques actives du march\u00e9 du travail\n\n\nInstituer des juges professionnels pour assister les juges prud\u2019homaux non-\nprofessionnels et r\u00e9duire les d\u00e9lais de \nd\u00e9cision\n\n\nFusionner les branches sans aucune activit\u00e9 et/ou n\u2019ayant pas la taille \ncritique pour \nune vie conventionnelle \n\n\nPrendre en compte, lors de la proc\u00e9dure d\u2019extension, les \neffets \u00e9conomiques \net \nsociaux des accords de branche et permettre des d\u00e9rogations\n\n\nFavoriser \nles accords de branche diff\u00e9renci\u00e9s, par exemple selon la taille \nde \nl\u2019entreprise \n\n\nR\u00e9duire le nombre d\u2019institutions qui repr\u00e9sentent les \nsalari\u00e9s\n\n\nMieux \nprot\u00e9ger les travailleurs qui \nn\u00e9gocient\n\n\n**Principales recommandations pour am\u00e9liorer \nles conditions de vie dans les quartiers \nd\u00e9favoris\u00e9s** \n\nContinuer les campagnes de sensibilisation des \nrecruteurs \n\n\nMieux cibler les d\u00e9penses publiques vers les transports \nen commun, la garde \nd\u2019enfants et l\u2019accueil personnel dans les \nservices publics \ndans les quartiers \npauvres \n\n\nOffrir des carri\u00e8res et des salaires int\u00e9ressants pour les professeurs excellents \nqui travaillent dans l\u2019\u00e9ducation prioritaire\n\n\nDans la formation des enseignants, favoriser des \npratiques p\u00e9dagogiques \ndiversifi\u00e9es et innovantes pour r\u00e9pondre aux besoins diff\u00e9renci\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves \n\n\nMettre \u00e0 profit la r\u00e9novation urbaine des quartiers pauvres pour offrir des stages \nprofessionnels et des formations aux comp\u00e9tences \nde base \n\n\nR\u00e9duire \nles droits de mutation et augmenter la taxe \nfonci\u00e8re \n\n\nAugmenter les suppl\u00e9ments de loyer et inciter les r\u00e9sidents \ndes logements \nsociaux \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager quand leur revenu d\u00e9passe le \nplafond \nd\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\n\n**Principales recommandations pour am\u00e9liorer \nl\u2019efficience du syst\u00e8me de sant\u00e9** \n\nAugmenter \nla r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9vention \net \nau traitement des maladies chroniques, ce \nqui permettrait de r\u00e9duire le nombre \nde soins, des ordonnances et la vente de m\u00e9dicaments \n\n\nFaciliter \nla contractualisation des relations entre les \nr\u00e9gimes d\u2019assurance et les \ngroupements de \nprestataires \n\n\nD\u00e9velopper les dossiers m\u00e9dicaux \n\u00e9lectroniques \n\n\nAjuster \nle syst\u00e8me de tarification \u00e0 l\u2019activit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux (GHS) afin de \nmieux r\u00e9mun\u00e9rer l\u2019efficience et la qualit\u00e9 \n\n\nRenforcer l\u2019autonomie des gestionnaires des h\u00f4pitaux publics en leur \npermettant d\u2019appliquer leurs propres politiques de ressources humaines\n\n\nR\u00e9duire les d\u00e9penses pharmaceutiques en augmentant l\u2019usage des g\u00e9n\u00e9riques, \nen concevant des informations cibl\u00e9es pour les h\u00f4pitaux et les prestataires de \nsoins primaires afin d\u2019am\u00e9liorer la pertinence des prescriptions, et\n en appliquant \ndes plafonds de remboursement \u00e0 un plus large \u00e9ventail de m\u00e9dicaments\n\n\n**Qu'ils aillent se faire pendre ailleurs.**"}], "_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Extraits : \n\n* [Il est difficile d'acc\u00e9der \u00e0 un contrat de travail permanent](https://image.slidesharecdn.com/france-2017-ocde-etude-economique-pour-une-croissance-et-un-marche-du-travail-plus-inclusifs-170912145801/95/france-2017-ocde-tude-conomique-pour-une-croissance-et-un-march-du-travail-plus-inclusifs-18-638.jpg?cb=1505370526)\n\n* [les adultes \u00e0 faibles comp\u00e9tences de base sont trop nombreux](https://image.slidesharecdn.com/france-2017-ocde-etude-economique-pour-une-croissance-et-un-marche-du-travail-plus-inclusifs-170912145801/95/france-2017-ocde-tude-conomique-pour-une-croissance-et-un-march-du-travail-plus-inclusifs-16-638.jpg?cb=1505370526)\n\n* [Les in\u00e9galit\u00e9s scolaires sont importantes](https://image.slidesharecdn.com/france-2017-ocde-etude-economique-pour-une-croissance-et-un-marche-du-travail-plus-inclusifs-170912145801/95/france-2017-ocde-tude-conomique-pour-une-croissance-et-un-march-du-travail-plus-inclusifs-24-638.jpg?cb=1505370526)"}], "Epeic": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Ils disent pas que c'est pas bon, ils disent que \u00e7a *contribue \u00e0 une consommation de soins et d\u00e9penses importantes*."}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Ils disent plut\u00f4t que du au haut niveau de couverture, il y a une d\u00e9pense (trop) importante dans la sant\u00e9. Combien de m\u00e9decins qui prescrivent des m\u00e9dicaments plus que n\u00e9cessaire parce de toute fa\u00e7on c'est rembours\u00e9. Il suffit de voir la consommation d'anti-d\u00e9presseurs, rembours\u00e9s, dont la France est un des plus gros consommateur."}]}, "Body": "> La qualit\u00e9 de soins de sant\u00e9 est louable , mais une pr\u00e9vention perfectible, une coordination incompl\u00e8te entre les prestataires de soins **et le haut niveau de couverture pour la plupart de m\u00e9nages** contribuent \u00e0 une consommation de soins et d\u00e9penses importantes.\n\nDonc un haut niveau de couverture n'est pas bon pour l'OCDE????!!!!"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}