{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70a5fx/ev\u00e9nement_facebook_intitul\u00e9_rouler_en_voiture_sur/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://realitesroutieres.fr/manifestation-rouler-auto-pistes-cyclables-2382/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/fPpTcUB3xh13D3dG9qgVviwG2Nc8qXfmmiiQ0usRO8Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Saumon_fumay", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 23, "edited": false, "domain": "realitesroutieres.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 73, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 23, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 708, "width": 1256, "url": "https://i.redditmedia.com/Ki-4TvPBKWRS8JZmhV3k6N5PUVF6xWD0EdZ-KK_UZCM.jpg?s=b210fa3d2b421cc75b62a807edc4149b"}, "variants": {}, "id": "wNdAcDhZZ3J30KSLdQGpb20vRyLn03xbmYJQW5Rp42Y", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Ki-4TvPBKWRS8JZmhV3k6N5PUVF6xWD0EdZ-KK_UZCM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b04f8fcf0a497da61d1996f1fac45c10"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Ki-4TvPBKWRS8JZmhV3k6N5PUVF6xWD0EdZ-KK_UZCM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8760fe97d3b30702808de6d30439476d"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Ki-4TvPBKWRS8JZmhV3k6N5PUVF6xWD0EdZ-KK_UZCM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e759b257be3d9bec49cbd98ee040a80a"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Ki-4TvPBKWRS8JZmhV3k6N5PUVF6xWD0EdZ-KK_UZCM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=033e64658b2a7b56a05e79c7f3c677a1"}, {"height": 541, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Ki-4TvPBKWRS8JZmhV3k6N5PUVF6xWD0EdZ-KK_UZCM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=97013db661210dea853b221c2afcd403"}, {"height": 608, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Ki-4TvPBKWRS8JZmhV3k6N5PUVF6xWD0EdZ-KK_UZCM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=78d31edacf1e26c3fa022dfdbf141226"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505485455.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70a5fx", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Ev\u00e9nement Facebook intitul\u00e9 \u00ab Rouler en voiture sur les pistes cyclables d\u2019Anne Hidalgo \u00bb.", "banned_by": null, "id": "70a5fx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505514255.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70a5fx/ev\u00e9nement_facebook_intitul\u00e9_rouler_en_voiture_sur/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jenaimepaslagauche": [{"Replies": {}, "Body": "Je les aurais bien suivi mais \u00e7a m'aurait forc\u00e9 \u00e0 mettre les pieds dans Paris. Et j'ai une barri\u00e8re mentale qui m'en emp\u00eache, de peur de devenir Abdel Khadr Rodgers."}], "2PetitsVerres": [{"Replies": {"Mordy_the_Mighty": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": ">Tout le monde ne peut pas avoir d'autres possibilit\u00e9s que la voiture. Il ne faut pas faire de l'\u00e9cologie punitive.\n\nPar contre de la pollution punitive. Aussi, merde quoi, tu es \u00e0 Paris. J'arrive pas \u00e0 croire que tu ne peux pas utiliser les transports en commun ou utiliser justement les pistes cyclables!"}], "propagandjw": [{"Replies": {}, "Body": "Oui j'habite juste au dessus, elle n'est pas encore ouverte. Mais certains scooter la prenne..."}]}, "Body": "Je crois que c'est une image de la vid\u00e9o pass\u00e9e par une journaliste qui rallait comme quoi ces pistes cyclables ne  faisaient que chier les voitures et il n'y a personne qui les empruntes (vid\u00e9o un peu longue du trajet, 0 v\u00e9los)\n\nR\u00e9ponse de la ville de Paris : bah oui cette piste cyclable n'est pas finie et va bient\u00f4t ouvrir.\n\n\nEdit : yep c'est bien elle http://lelab.europe1.fr/video-aurore-berge-se-moque-de-labsence-de-velos-sur-la-piste-cyclable-de-la-voie-pompidou-qui-est-fermee-aux-cyclistes-3427088\n"}]}, "Body": "J'ai l'impression qu'\u00e0 chaque fois que \u00e7a parle de \u00e7a, c'est illustr\u00e9 par une photo du m\u00eame endroit, de la m\u00eame piste cyclable le long de l'eau. Apr\u00e8s ce sont peut-\u00eatre des endroits qui se ressemble, mais \u00e7a me parait \u00eatre beaucoup de bruit pour une seule route."}], "Piouw": [{"Replies": {}, "Body": "Tiens, un groupe \u00e0 signaler pour incitation \u00e0 mettre en danger la vie d'autrui. "}], "DrShadoko": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a peut faire des belles rentr\u00e9es d'argent en amendes pour financer d'autres pistes cyclables."}], "Vindve": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Expert comptable : t'inqui\u00e8te ils bossent de plus en plus en d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e d\u00e9sormais."}]}, "Body": "Bon, bah parfait, c'est exactement le profil de personne qu'on veut d\u00e9courager de prendre la voiture dans Paris intra-muros : d\u00e9placement Paris - Paris, pas de charges \u00e0 transporter (c'est pas un plombier quoi). Entre les bus, m\u00e9tros et v\u00e9lo, y'\u00e0 tout ce qu'il lui faut, sans polluer et sans encombrer la chauss\u00e9e.\n\nExpert-comptable : j'imagine que parfois il doit se trimballer des cartons de paperasse, il prendra le taxi ou fera appel \u00e0 un coursier."}], "evrything": [{"Replies": {"grigri78": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais lui, il a achet\u00e9 une voiture, il m\u00e9rite donc de mettre moins de temps.\n\nPas qu'une voiture, cher ami : une berline, avec assurance et plein d'essence. \n\nForc\u00e9ment, il peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 se sentir plus l\u00e9gitime que nous, braves pl\u00e9b\u00e9iens arm\u00e9s de leurs pass Navigo. "}], "WraithEye": [{"Replies": {}, "Body": "Du 5e \u00e0 issy c'est souvent plus rapide en m\u00e9tro qu'en voiture. Les gens aiment se compliquer la vie juste pour r\u00e2ler "}]}, "Body": "En fait, le trajet 15^\u00e8me vers Bastille est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9quivalent en voiture, \u00e0 v\u00e9lo ou en transports en commun. Environ 40mn.\n\nMais lui, il a achet\u00e9 une voiture, il m\u00e9rite donc de mettre moins de temps.\n"}], "bobbyLapointe": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut surtout \u00eatre stupide pour passer par les quais. M\u00eame avant la piste cyclable c'\u00e9tait la merde une fois arriv\u00e9 \u00e0 Concorde."}]}, "Body": "il faut vraiment \u00eatre le dernier des benets pour tenter ce trajet en voiture et maso en plus."}], "Toulvern": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai que prendre le m\u00e9tro ce serait ballot. 30 minutes au lieu de 40."}]}, "Body": "> Quand on part du 15e arrondissement pour aller \u00e0 Bastille, on met 1h30. Alors qu\u2019avant on mettait 20 minutes.\n\nMais oui, mais oui. Bien s\u00fbr. C'est \u00e7a."}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {"grigri78": [{"Replies": {"afrofagne": [{"Replies": {}, "Body": "[90 minutes \u00e7a correspond \u00e0 peu de choses pr\u00e8s au temps moyen n\u00e9cessaire pour traverser l'unit\u00e9 urbaine de Paris ou la quitter depuis son centre en TC](https://i.imgur.com/Jzm1Tms.jpg?1) En gros, peu de gens font des d\u00e9placements de plus de 1h30 r\u00e9guli\u00e8rement parce qu'au del\u00e0 tu quittes la m\u00e9tropole pour te retrouver dans des territoires o\u00f9 il y a peu d'activit\u00e9. \n\nhttp://www.omnil.fr/IMG/pdf/egt2010_tc_bd-2.pdf"}]}, "Body": "j'ai remarqu\u00e9 que tous les trajets un peu longs en IDF que ce soit en transports ou en voiture tendent vers 1h30.\n\nc'est mysterieux"}]}, "Body": "Une heure et demie, c'est ce que je mets depuis chez moi jusqu'au 19\u00e8me, s'il y a des bouchons, des travaux, des d\u00e9viations, des explosions et une attaque extraterrestre. Ils sont fous.\n\nPour ceux qui connaissent la ligne C, j'habite entre Juvisy et \u00c9pinay."}], "Kaarvani": [{"Replies": {}, "Body": "C'est r\u00e9serv\u00e9 aux pauvres et aux gens de couleur, le m\u00e9tro /s"}], "afrofagne": [{"Replies": {"Broceliande": [{"Replies": {"2PetitsVerres": [{"Replies": {}, "Body": "Genre chauffeur routier international."}], "JackHinks": [{"Replies": {"livelam": [{"Replies": {"JackHinks": [{"Replies": {}, "Body": "On est au m\u00eame niveau que le convoyeur de fonds l\u00e0. C'est un v\u00e9hicule pro qui sert \u00e0 une activit\u00e9 professionnelle d\u00e9finie. L'\u00e9boueur non plus ne trimballe pas ses sacs poubelle dans le m\u00e9tro.\n\nEt si le v\u00e9hicule du couvreur est gar\u00e9 sur le parking de son entreprise, il peut \u00e9galement d'y rendre en m\u00e9tro."}]}, "Body": "Les m\u00e9tiers du b\u00e2timent qui n\u00e9cessitent de trimballer pas mal de matos. C'est \u00e0 eux que je pense en premier quand je me dis qu'on devrait interdire la voiture en ville (hors v\u00e9hicules d'urgence, \u00e9videmment)."}], "Djeordjes": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e0 Edouard Balladur."}], "Broceliande": [{"Replies": {}, "Body": "Je pensais effectivement \u00e0 tout ceux qui ont un v\u00e9hicule pro: plombier, \u00e9lectriciens, etc... tout un tas de gens qui circulent en journ\u00e9e. Apr\u00e8s il y a toutes les Mamans de plus d'un enfant. La poussette avec un b\u00e9b\u00e9 ca passe dans le bus mais le metro c'est mort."}]}, "Body": "Par exemple un homme-orchestre ne passera peut-\u00eatre pas les portes et aura des difficult\u00e9s avec le strapontin.\n\nCe sera \u00e9galement trop dangereux pour le convoyeur de fond en activit\u00e9.\n\nUn chirurgien en tenue se verra d\u00e9conseill\u00e9 de manipuler le mobilier urbain.\n\nEt toi tu pensais \u00e0 quoi? "}]}, "Body": "Tout d\u00e9pend de ton boulot, mais il y a pas mal de m\u00e9tiers o\u00f9 le m\u00e9tro ce n'est pas toujours possible. "}], "JetteLoinloinloin": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {}, "Body": "Bah justement..."}], "Broceliande": [{"Replies": {"JetteLoinloinloin": [{"Replies": {}, "Body": "V\u00e9lo \u00e9lectrique."}], "borbag": [{"Replies": {}, "Body": "Trottinette \u00e9lectrique"}]}, "Body": "Quand tu es en costard cravate ou que tu ne peux pas te permettre d'arriver transpirant chez un client c'est moins rapide."}], "afrofagne": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peux longer la Seine facilement oui, en une demi heure. "}], "BallumBallum": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve Paris tr\u00e8s mal adapt\u00e9 au v\u00e9lo en comparaison par exemple de Bordeaux ou de nombreuses villes d'Europe du nord. "}]}, "Body": "\u00c0 vue de nez (pas Parisien, jamais v\u00e9cu l\u00e0 bas), \u00e0 v\u00e9lo \u00e7a se fait tr\u00e8s rapidement aussi\u2026"}], "mudpizza": [{"Replies": {}, "Body": "Pire. \n\nDe l'accord\u00e9on.\n\n*brrrr*"}]}, "Body": "Sauf que le m\u00e9tro c'est sale, c'est pas fiable et ya des pauvres dedans. "}], "Casquetteboulimique": [{"Replies": {"pompidoureviens": [{"Replies": {}, "Body": "Ok pour tout, mais par contre t\u00e9l\u00e9phoner dans le m\u00e9tro c'est niet."}], "piedbot": [{"Replies": {}, "Body": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/70crk1) !\n"}]}, "Body": "Peut-\u00eatre une bonne \u00e2me notifiera un jour \u00e0 cet homme l'existence du *m\u00e9tropolitain*. \n\n- Il co\u00fbte bien moins cher \u00e0 l'ann\u00e9e qu'une voiture. 75 euros par mois dans tous les cas (900 euros par ans) contre achat du v\u00e9hicule + certificat d'immatriculation + carburant + assurance + changement des pneus + vidange + remplacement / r\u00e9paration de pi\u00e8ces us\u00e9es genre essuis-glasses ou phares. Selon Caradisiac, une Clio Essence ayant roul\u00e9 environ 8 000 km dans l'ann\u00e9e co\u00fbte \u00e0 son propri\u00e9taire 3307 euros par an. Le tout sans prendre en compte les frais de stationnement, les \u00e9ventuelles amendes, les \u00e9ventuels accidents r\u00e9gl\u00e9s \u00e0 l'amiable, et les pannes \u00e0 la con genre pneu crev\u00e9 etc. Et on parle juste d'une Clio qui roue peu.  Et c'est une moyenne nationale. A Paris tout co\u00fbte plus cher et les voitures consomment plus du fait des acc\u00e9l\u00e9rations d\u00e9c\u00e9l\u00e9rations permanentes, du risque accru d'accrochage, du co\u00fbt plus \u00e9lev\u00e9 du carburant, du co\u00fbt plus \u00e9lev\u00e9 du stationnement ... Bref une voiture co\u00fbte entre 3 et 5 voire 7 fois plus cher qu'un pass navigo dans l'absolu.\n\n- Il est bien plus fiable (sur le plan horaire). La voiture est tr\u00e8s d\u00e9pendante du trafic alors que le m\u00e9tro est r\u00e9gulier. Oui il y a des interruptions de train pour panne, colis pi\u00e9g\u00e9, malaise voyageur, probl\u00e8me de signalisation (ah, celui l\u00e0 !), et on attend en moyenne on attend 3-4 minutes avant de le prendre (d'exp\u00e9rience). Mais s'il marche pas on en prend un autre et on perd dans le pire des cas 30 minutes max (d'exp\u00e9rience).  \n\n- On peut bosser dans le m\u00e9tro ! Nul doute que cet expert comptable a des chiffres \u00e0 v\u00e9rifier avant son rendez-vous. Bismillaratp on peut lire **et** \u00e9crire dans le m\u00e9tro, bon avec difficult\u00e9s aux heures de pointes. Et avec du bruit souvent certes, mais sans risque de renverser personne. Et globalement les appels t\u00e9l\u00e9phoniques passent (on attend toujours le r\u00e9seau internet Mme Hidalgo).\n\n- Alors ouais il y a pas la clim (Ah si, dans pas mal de lignes), l'auto-radio (prends tes \u00e9couteurs ou \u00e9coute la reprise de *I will survive* version bidonville) ni le confort du si\u00e8ge (mais franchement \u00e0 part les vieilles rames y a pas \u00e0 se plaindre dans l'ensemble).\n\n- Il fonctionne jusqu'\u00e0 au moins minuit tous les jours (\u00e0 moins de signer des contrats avec des insomniaques, no problem)\n\nBref que ce genre de personne mettent en perspective leur situation de privil\u00e9gi\u00e9s. Autant je comprends les taxis et les livreurs qui effectivement ne peuvent se passer de voies routi\u00e8res, ainsi que les personnes n'ayant pas acc\u00e8s depuis la banlieue \u00e0 un trajet commode. Mais quelle part du trafic total repr\u00e9sentent-ils ? (On me souffle dans l'oreillette que la majorit\u00e9 des personnes circulant dans Paris sont des CSP+ et parcourent des trajets tr\u00e8s cours). Si la plupart des usagers des voies routi\u00e8res en avaient vraiment besoins, il n'y aurait pas de bouchons. "}], "ElTropico": [{"Replies": {"SaveJunyo": [{"Replies": {"Atomic_Playboy": [{"Replies": {}, "Body": "Le fameux syndrome Agnes Saal\n\n"}]}, "Body": "J'ai eu un boss qui n'avait pas le permis de conduire \u00e0 45 ans et qui ne se d\u00e9pla\u00e7ait qu'en taxis. Impossible pour lui de mettre ses petits petons dans le m\u00e9tro, quitte \u00e0 marcher sous la pluie pendant 20 minutes pour trouver son chauffeur perso. \n\nDans sa t\u00eate, c'\u00e9tait avant tout une question de standing. \n\n\u00c7a lui revenait \u00e0 environ 500e/mois de m\u00e9moire, qu'il faisait passer en note de frais \u00e9videmment. Il d\u00e9pensait plus en trajets dans Paris que je n'en gagnais en indemnit\u00e9s de stage, maintenant que j'y pense. "}]}, "Body": "J'ai \u00e9t\u00e9 chauffeur Uber, j'ai eu de nombreux clients qui pour rien au monde n'accepteraient de marcher ou de prendre les transports en commun. C'\u00e9tait de nombreuses fois d'une totale absurdit\u00e9, totalement bloqu\u00e9, au point qu'\u00e0 pieds c'\u00e9tait bien plus rapide, mais non, ils sont bien dans la bagnole... Heureusement que \u00e7a chiffre au temps aussi. Quelques fois tu te sens coupable, tu vois la majo de plus de 2x, \u00e7a faisait \u00e0 l'\u00e9poque 50E de l'heure... Pour ne pas avancer. Tu leur dis \"quel bordel\" mais int\u00e9rieurement t'as les euros qui d\u00e9filent devant tes yeux."}]}, "Body": ">Quand on part du 15e arrondissement pour aller \u00e0 Bastille, on met 1h30. Alors qu\u2019avant on mettait 20 minutes.\n\nhttps://i.imgur.com/NQG2uCn.png"}], "Cytoo": [{"Replies": {"2PetitsVerres": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Viens rejoindre l'utopie velorution"}]}, "Body": "Genre rouler en v\u00e9lo sur la route ? (tiens d'ailleurs, c'est pas con \u00e7a, vu que les automobilistes se plaignent de la place prise par le v\u00e9lo, pourquoi ne pas simplement \u00e9changer, donner aux automobilistes la place prise par le v\u00e9lo, et aux v\u00e9lo la place prise par les voitures. Les automobilistes devraient \u00eatre content, du coup)"}]}, "Body": "Du coup faut faire une contre-manifestation \u00e0 l'americaine ou bien ?"}], "alyssa_milano": [{"Replies": {}, "Body": "il devrait tra\u00eener rue d'aubervilliers c'est un peu l'evenement quotidien"}], "merci_nurse": [{"Replies": {"Nico2845": [{"Replies": {}, "Body": "\"\u00e7a t'ouvrira peut-\u00eatre les yeux\"\n\nEuh..."}], "Zbradaradjan": [{"Replies": {}, "Body": "J'avoue, commencer une phrase par Inch'allah, n'importe quoi."}], "Saveman71": [{"Replies": {}, "Body": "Tu remarqueras que le mec a quand m\u00eame un certain standing, il a \u00e9dit\u00e9 son message, faudrait pas faire des fautes orthographe."}]}, "Body": "Les commentaires sont... heu, j'ai pas vraiment de mot. Tristes? https://i.imgur.com/sCBP8gW.png "}], "WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {}, "Body": "Faut les soulever, ca craque sous la main"}]}, "Body": "Attends, comment tu fais \u00e7a ? Moi j'arrive juste \u00e0 les replier..."}]}, "Body": "Chouette ! Une journ\u00e9e \"Arrache les r\u00e9tros des voitures qui roulent sur la piste cyclable\" !"}], "nolenz": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me fait toujours penser aux films/histoires qu'on me sort de la soci\u00e9t\u00e9 citadine br\u00e9silienne."}], "krostybat": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "\"Montrer mon t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 tout le monde\" vs \"fuir les gens\".\n\nLes gens qui viennent faire les boutiques le week end ne sont pas ceux qui bloquent paris (\u00e7a roule plut\u00f4t bien le samedi) le vrai probl\u00e8me c'est l'heure de pointe et les trajets quotidiens."}]}, "Body": "Y'a toutes les boutiques et restaurants qu'il faut pour que j'aille d\u00e9penser mes tunes le weekend, en plus c'est l'endroit id\u00e9al pour montrer \u00e0 tout le monde ma nouvelle voiture et mon iPhone. "}]}, "Body": "Ce que je ne comprends pas : si tu fuis la foule et les transports en commun. Pourquoi tu vis dans une grande ville ? "}]}, "Body": "\u00c7a montre bien le gouffre qui est en train de grandir entre les gens ais\u00e9s et les autres. On ne se m\u00e9lange plus, surtout quand on a les moyens."}], "BallumBallum": [{"Replies": {}, "Body": "Pas mal ce groupe, \u00e7a me permettra peut \u00eatre de faire du tri dans ma liste d'amis"}], "JTreyfor": [{"Replies": {"moipaslui": [{"Replies": {}, "Body": "Bah si tu argumentes pas tu vas pas convaincre grand monde. "}]}, "Body": "Je me sens seul sur ce sub, mais perso \u00e7a me fait chier toutes ses modifications."}], "Orolol": [{"Replies": {"eliumnick": [{"Replies": {}, "Body": "c'est pas grave si c'est des parisiens ..."}], "MilesNaismith": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ne le g\u00eanent pas quand il est dans les bouchons."}], "xroche": [{"Replies": {}, "Body": "> matraquage\n\nYa des mots-cl\u00e9s comme \u00e7a, qui permettent de rep\u00e9rer les beaufs \u00e0 un kilom\u00e8tre."}], "WraithEye": [{"Replies": {}, "Body": "90% de ces gens ne vivent pas \u00e0 Paris (les plus vocaux) "}]}, "Body": "> Pour les gens qui comme moi prennent leur voiture, on se rend compte qu\u2019on vit cette transformation comme un matraquage. On ne nous demande pas notre avis, et on ne voit pas les r\u00e9percussions que \u00e7a peut avoir.    \n  \nEt les 50 000 morts par an a cause de la pollution ?"}], "_red_one_": [{"Replies": {"Nico2845": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Fip aussi quand tu es un bon parisien"}]}, "Body": "J'aime bien le \"France Inter\". C'est la maison de la radio avec FIP, France Bleu, France Culture, France Info, France Inter, France Musique, Mouv', Sophia, L'Orchestre national de France, L'Orchestre philharmonique de Radio France, Le Ch\u0153ur de Radio France, La Ma\u00eetrise de Radio France...\n\nMais non, en bon parisien (je le suis aussi) il y a que Inter."}], "FranceGrandeEncore": [{"Replies": {}, "Body": "C'est s\u00fbr que l'on comprend mieux."}]}, "Body": "[Rappel](https://imgur.com/a/FyzKT), pour ceux qui se demandent pourquoi on parle tant de cette PC."}], "Silencement": [{"Replies": {"Axe-actly": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime bien ton insigne sp\u00e9cial, \u00e7a permet de d\u00e9tecter les bullshits de loin. Ca et l'utilisation du mot \"bobo\"..."}]}, "Body": "C'est tr\u00e8s ironique, tous ces bobos cyclistes qui se plaignent que des v\u00e9hicules non adapt\u00e9s \u00e0 leurs voies roulent quand m\u00eame dessus."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}