{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71a3iu/examen_de_passage_r\u00e9ussi_pour_le_projet_de_pacte/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://abonnes.lemonde.fr/climat/article/2017/09/20/examen-de-passage-reussi-pour-le-projet-de-pacte-mondial-pour-l-environnement_5188372_1652612.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/hq2V733lg3ljusDsTHF5MNXEiILPBo6hGI0ihS-1qT0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 10, "edited": false, "domain": "abonnes.lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/gSjbQfuH1llYS9IH42pl02hp2ngOGmPVYf957gf0AQc.jpg?s=a01e86971f05a0d06804335991ba1cc2"}, "variants": {}, "id": "ZjcliApENHNOWuu1qo1vynDC1D_BOdtdVTDyewf1T9s", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/gSjbQfuH1llYS9IH42pl02hp2ngOGmPVYf957gf0AQc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1ba53aaee2d0dd17a9ffc2242f5e7d64"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/gSjbQfuH1llYS9IH42pl02hp2ngOGmPVYf957gf0AQc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f8785bbe23572425d769f76c7a893ddc"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/gSjbQfuH1llYS9IH42pl02hp2ngOGmPVYf957gf0AQc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f654efc0fe69e273063baae8b4262540"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/gSjbQfuH1llYS9IH42pl02hp2ngOGmPVYf957gf0AQc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7c8fb34aa74109c061fcc57493e4127d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505902468.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71a3iu", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Examen de passage r\u00e9ussi pour le projet de pacte mondial pour l\u2019environnement", "banned_by": null, "id": "71a3iu", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505931268.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71a3iu/examen_de_passage_r\u00e9ussi_pour_le_projet_de_pacte/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "La r\u00e9union de haut niveau sur le pacte mondial pour le droit de l\u2019environnement, qui s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e mardi 19 septembre en marge de la 72e Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ONU, devait permettre au pr\u00e9sident fran\u00e7ais, Emmanuel Macron, de prendre la temp\u00e9rature sur le projet. Une salle comble, la pr\u00e9sence du ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res chinois, Wang Yi, les interventions des repr\u00e9sentants de l\u2019Inde, du Mexique, des \u00eeles Fidji \u2013 qui pr\u00e9sideront la prochaine conf\u00e9rence sur le climat, la COP, en novembre \u2013 et de nombreux chefs d\u2019Etats du continent africain l\u2019ont convaincu de lancer officiellement ce chantier, en vue \u00ab d\u2019une adoption au plus tard \u00e0 l\u2019horizon 2020 \u00bb.\n\nQuatre-vingts experts internationaux, r\u00e9unis par le Club des juristes et l\u2019ex-pr\u00e9sident de la COP21 Laurent Fabius, aujourd\u2019hui \u00e0 la t\u00eate du Conseil constitutionnel, ont travaill\u00e9 sur ce document d\u2019une trentaine d\u2019articles qui reprend les grands principes \u00e9dict\u00e9s dans les d\u00e9clarations, les protocoles et les conventions relatives aux enjeux environnementaux. S\u2019il est endoss\u00e9 par les Nations unies, ce pacte juridiquement contraignant constituera, selon Laurent Fabius, pr\u00e9sent \u00e0 New York, \u00ab une troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de pactes fondamentaux \u00bb apr\u00e8s les deux pactes internationaux adopt\u00e9s par l\u2019ONU en 1966. L\u2019un est relatif aux droits civils et politiques, l\u2019autre concerne les droits \u00e9conomiques, sociaux et culturels.\n\nDepuis plus de trente ans, les juristes sp\u00e9cialistes du droit de l\u2019environnement appellent \u00e0 simplifier et synth\u00e9tiser ces corpus de textes sans valeur juridique obligatoire. \u00ab Tous ces efforts conjoints m\u00e9ritent l\u2019adoption d\u2019un cadre unique universel \u00bb, a insist\u00e9 Emmanuel Macron, qui avait promis, fin juin, lors de la c\u00e9r\u00e9monie de lancement du pacte \u00e0 Paris, de la porter \u00e0 la rentr\u00e9e devant l\u2019ONU.\n\n**\u00ab Bataille pacifique \u00bb**\n\nDans un clin d\u2019\u0153il appuy\u00e9 au discours belliqueux du pr\u00e9sident Donald Trump, quelques heures auparavant, \u00e0 la tribune des Nations unies, le chef de l\u2019Etat a invit\u00e9 ses pairs \u00e0 \u00ab se mettre en ordre de bataille, mais une bataille pacifique \u00bb. Le sommet du 19 septembre \u00ab doit \u00eatre le d\u00e9but d\u2019une \u0153uvre utile \u00bb, a-t-il pr\u00e9cis\u00e9. D\u2019ici quelques semaines, l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale devrait voter une r\u00e9solution courte et proc\u00e9durale qui pr\u00e9voit la mise en place d\u2019un groupe de travail intergouvernemental. Ce groupe sera charg\u00e9 de n\u00e9gocier avec les 193 Etats membres de l\u2019ONU le contenu du texte final.\n\n\u00ab Ce r\u00e9sultat est inesp\u00e9r\u00e9 \u00bb, commente une source \u00e9lys\u00e9enne, qui rappelle que le \u00ab pacte n\u2019a \u00e9t\u00e9 formellement endoss\u00e9 par M. Macron que le 24 juin \u00bb. Pr\u00e8s de trois mois plus tard, l\u2019avenir \u00ab de cette magnifique base de travail \u00bb se joue d\u00e9sormais \u00e0 New York. Mais la diplomatie fran\u00e7aise ne se fait pas d\u2019illusions. Les n\u00e9gociations seront \u00e2pres et la date de 2020 sera difficile \u00e0 tenir.\n\n\nPour autant, \u00ab c\u2019est le bon moment d\u2019enclencher le processus, assure Manuel Pulgar-Vidal, qui pr\u00e9sida aux destin\u00e9es de la COP20, en 2014, \u00e0 Lima. Au moment o\u00f9 la plan\u00e8te est confront\u00e9e plus que jamais au d\u00e9fi du changement climatique, de la perte de biodiversit\u00e9, de l\u2019acc\u00e8s aux ressources en eau, nous avons besoin de clart\u00e9 en mati\u00e8re de droit de l\u2019environnement \u00bb. Pour l\u2019expert p\u00e9ruvien, le pacte mondial pour l\u2019environnement pourrait compl\u00e9ter l\u2019architecture b\u00e2tie \u00e0 partir de l\u2019accord de Paris contre le r\u00e9chauffement climatique, qui devrait \u00e9galement prendre ses pleins effets en 2020.\n\n\u00ab Il y a un consensus mondial qui se d\u00e9veloppe \u00bb, s\u2019est f\u00e9licit\u00e9, mardi, le tout nouveau pr\u00e9sident de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, Miroslav Lajcak. Le diplomate slovaque a assur\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron qu\u2019il ferait de ce pacte mondial \u00ab sa priorit\u00e9 absolue si les Etats membres [lui] donnent mandat \u00bb. Une vingtaine de chefs d\u2019Etats ou de gouvernement ont souhait\u00e9 participer au sommet du 19 septembre.\n\nLe Gabonais Ali Bongo, qui pr\u00e9side le comit\u00e9 des chefs d\u2019Etat et de gouvernements africains sur les changements climatiques, a offert le blanc-seing de son continent \u00e0 cette initiative. \u00ab Nous ne pouvons que souscrire au principe d\u2019universalit\u00e9 de ce pacte. Ensemble, nous sauverons ou d\u00e9truirons notre bien commun, la terre \u00bb, a -t-il expliqu\u00e9. La Chine, plus gros \u00e9metteur de gaz \u00e0 effet de serre de la plan\u00e8te, avait d\u00e9p\u00each\u00e9 pour l\u2019occasion son ministre des affaires \u00e9trang\u00e8res. P\u00e9kin \u00ab se f\u00e9licite de cette initiative (\u2026) et veut participer aux efforts de gouvernance mondiale \u00bb, a indiqu\u00e9 M. Wang.\n\n\u00ab C\u2019est un signal tr\u00e8s fort : il faut d\u00e9sormais compter avec la Chine, se r\u00e9jouit un diplomate. Elle va occuper l\u2019espace que les Am\u00e9ricains laissent vacant. \u00bb Depuis l\u2019annonce du retrait am\u00e9ricain de l\u2019accord de Paris, le 1er juin, P\u00e9kin n\u2019a eu de cesse de confirmer sa volont\u00e9 de respecter ses engagements de r\u00e9duction de ses \u00e9missions. Elle s\u2019affirme comme un leader de la diplomatie du climat. Trois jours avant la session de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, la Chine s\u2019est par exemple associ\u00e9e au Canada et \u00e0 l\u2019Union europ\u00e9enne pour rappeler aux ministres de l\u2019environnement, r\u00e9unis \u00e0 Montr\u00e9al, l\u2019importance de mettre en \u0153uvre l\u2019accord de Paris.\n\n**\u00ab Faire sans les Am\u00e9ricains \u00bb**\n\nWashington, en revanche, s\u2019est content\u00e9 d\u2019envoyer un simple expert au sommet du pacte mondial. \u00ab Il faudra faire sans les Am\u00e9ricains, qui n\u2019ont jamais ratifi\u00e9 un trait\u00e9 sur l\u2019environnement \u00bb, note sans surprise un fonctionnaire. Le texte nourrit par ailleurs les critiques de certains juristes, comme l\u2019Am\u00e9ricaine Susan Biniaz, qui, dans une longue note publi\u00e9e par la Columbia Law School, en ao\u00fbt, s\u2019interroge sur le bien-fond\u00e9 de vouloir \u00ab unifier \u00bb le droit face \u00e0 la diversit\u00e9 des questions environnementales. Unifier ne signifie pas uniformiser, r\u00e9torquent les artisans du projet, qui cherchent surtout \u00e0 harmoniser les principes fondamentaux du droit international de l\u2019environnement pour en permettre une lecture plus coh\u00e9rente.\n\nLe projet de pacte mondial va d\u00e9sormais devoir affronter le cadre multilat\u00e9ral, avec le risque de voir les exigences r\u00e9duites \u00e0 peau de chagrin pour obtenir le consensus le plus large des Etats membres. \u00ab C\u2019est un risque, abonde Yann Aguila, avocat au barreau de Paris, qui a coordonn\u00e9 le projet au c\u00f4t\u00e9 de M. Fabius. Mais ces grands principes contenus dans le pacte ne fixent pas d\u2019objectifs chiffr\u00e9s. Il s\u2019agit de renforcer les cadres juridiques nationaux pour avoir des lois plus protectrices de l\u2019environnement. \u00bb"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}