{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7014y7/exclusif_pierreambroise_bosse_nous_confie_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.vsd.fr/les-indiscrets/exclusif-pierre-ambroise-bosse-nous-confie-les-photos-de-son-agression-22723", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/l0uenLKWXQrASV4NdLNYJEaz--zZ4CTjkgcim12fZlc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "diffperception", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "vsd.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 565, "width": 753, "url": "https://i.redditmedia.com/pPsciqXNMzwMwq2QuDQW-TB4s0rPzkHBP08-FwAc1RY.jpg?s=26b26bcdc50722a93eb10c15b9e76162"}, "variants": {}, "id": "PmOc8gfpJhegx-bCLzeEmu6-fH4ViBSNiQNtX0WpswU", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pPsciqXNMzwMwq2QuDQW-TB4s0rPzkHBP08-FwAc1RY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4f34445ed759ef48fe315c8beebc66ca"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pPsciqXNMzwMwq2QuDQW-TB4s0rPzkHBP08-FwAc1RY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=7ad5260a9c55d6ecd6144ae8814a5bac"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pPsciqXNMzwMwq2QuDQW-TB4s0rPzkHBP08-FwAc1RY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5902908f477c5b7bb1b98d39a68fbc36"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/pPsciqXNMzwMwq2QuDQW-TB4s0rPzkHBP08-FwAc1RY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=094f111609a18fbef082d2804dd445b3"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505381170.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7014y7", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Exclusif Pierre-Ambroise Bosse nous confie les photos de son agression - Vsd", "banned_by": null, "id": "7014y7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505409970.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7014y7/exclusif_pierreambroise_bosse_nous_confie_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"vieuxsuedois": [{"Replies": {}, "Body": "Clickbait/20\n\nEn meme temps, qu'attendre d'autre de VSD..."}], "Yseader": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9noncer la violence, c'est une chose mais l\u00e0, \u00e7a fait un peu putassier, enfin bon, vu le \"magazine\""}], "justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi les noms des agresseurs n'ont ils pas \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s dans les journaux ? \n\nA chaque fois qu'il y a un crime quelconque, que ce soit vol/traffic de drogue/attaque a main arm\u00e9e etc... et que l'agresseur a un nom a conssonance maghr\u00e9bine ou d'Afrique noire, ses nom et pr\u00e9nom sont syst\u00e9matiquement dans tous les journaux. Dans le cas de l'agression de PAB, rien.\n\nLe pauvre, ils l'ont bien d\u00e9rouill\u00e9."}], "Vanadyel": [{"Replies": {}, "Body": "Oh pinaise c'est ce qui s'appelle \"refaire le portrait\"."}], "Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pas vraiment compris pourquoi la violence de l'agression ..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}