{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719f7z/existetil_un_danger_fasciste_en_france/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.streetpress.com/sujet/1504181702-quel-danger-fasciste-en-france", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FKCXVNSad4GAVQgQJV7GMhRdtxNjBhYipaqx6O_z00o.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "streetpress.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1683, "width": 2525, "url": "https://i.redditmedia.com/eeSVq4hBKA-QsExTZLvevq4Q88epgffeZY-F-e1b44A.jpg?s=2f140399fda97c745bb891a400e410f8"}, "variants": {}, "id": "opBGChSaaqlcSmTA1bCmkGEOhUQeZ1OrS9G9h09NBkc", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/eeSVq4hBKA-QsExTZLvevq4Q88epgffeZY-F-e1b44A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d043dc7b7464ce1f1feb82aaf91c84e2"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/eeSVq4hBKA-QsExTZLvevq4Q88epgffeZY-F-e1b44A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2f84812499b6e0517b475ed523a2d921"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/eeSVq4hBKA-QsExTZLvevq4Q88epgffeZY-F-e1b44A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=dd4780d45864796276eb5d5075f810c5"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/eeSVq4hBKA-QsExTZLvevq4Q88epgffeZY-F-e1b44A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6cce7ea845e66672207ec345197a3935"}, {"height": 639, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/eeSVq4hBKA-QsExTZLvevq4Q88epgffeZY-F-e1b44A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=a939e60e96f1db99db489b859add5ebf"}, {"height": 719, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/eeSVq4hBKA-QsExTZLvevq4Q88epgffeZY-F-e1b44A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=82417a8ed2c5245463b76434cab7e5fb"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505891451.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719f7z", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Existe-t-il un danger fasciste en France ?", "banned_by": null, "id": "719f7z", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505920251.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719f7z/existetil_un_danger_fasciste_en_france/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {}, "Body": "> Cela implique donc de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 partir d\u2019autres cas que les exemples italien et allemand : la dictature salazariste au Portugal (qui s\u2019est maintenue durant plus de quatre d\u00e9cennies), la dictature franquiste dans l\u2019\u00c9tat espagnol (1939-1975), le r\u00e9gime de Pinochet au Chili, la dictature des colonels en Gr\u00e8ce, le r\u00e9gime de Vichy en France, mais aussi tous les mouvements d\u2019extr\u00eame droite qui n\u2019ont pas triomph\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire qui n\u2019ont pas conquis le pouvoir.  \n\nAmusant. Ne pouvant appliquer sa d\u00e9finition de fascisme \u00e0 ces mouvements, il est forc\u00e9 de parler de \"champ magn\u00e9tique du fascisme\" pour au final trahir sa d\u00e9finition et tomber dans un \"le fascisme, c'est ce que les antifascistes n'aiment pas\". \n\nLe ridicule classique du militant gauchiste qui se prend pour un historien. "}]}, "Body": "Un petit extrait pour encadrer l'utilisation du mot \"fascisme\" : \n\n> **Quand vous parlez de fascisme, vous voulez dire quoi ?**\n\n> Pour le dire rapidement, le fascisme est un mouvement de masse structur\u00e9 qui cherche \u00e0 obtenir et \u00e0 exercer le pouvoir pour op\u00e9rer ce qu\u2019il pr\u00e9sente comme une \u00ab\u202fr\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\u202f\u00bb de la nation, consid\u00e9r\u00e9e comme menac\u00e9e ou mutil\u00e9e et essentialis\u00e9e autour d\u2019un principe d\u2019unit\u00e9 (qu\u2019il s\u2019agisse de la culture ou de la race). Ce principe d\u2019unit\u00e9 exclut n\u00e9cessairement toute personne et tout groupe consid\u00e9r\u00e9s comme des \u00e9l\u00e9ments \u00e9trangers \u00e0 la nation (les minorit\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral), ou r\u00e9calcitrants \u00e0 l\u2019unanimisme nationaliste (les mouvements sociaux, dont le mouvement syndical, la gauche radicale, mais plus g\u00e9n\u00e9ralement toute forme de contestation sociale voire d\u2019ind\u00e9pendance d\u2019esprit).\n\n> D\u2019un point de vue historique, je pense qu\u2019il faut appr\u00e9hender le fascisme en incluant \u00e9videmment l\u2019Italie de Mussolini et l\u2019Allemagne nazie, mais aussi les mouvements et r\u00e9gimes qui se sont situ\u00e9s dans le \u00ab\u202fchamp magn\u00e9tique du fascisme\u202f\u00bb et qui constituent des vari\u00e9t\u00e9s diff\u00e9rentes d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne similaire. Cela implique donc de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 partir d\u2019autres cas que les exemples italien et allemand : la dictature salazariste au Portugal (qui s\u2019est maintenue durant plus de quatre d\u00e9cennies), la dictature franquiste dans l\u2019\u00c9tat espagnol (1939-1975), le r\u00e9gime de Pinochet au Chili, la dictature des colonels en Gr\u00e8ce, le r\u00e9gime de Vichy en France, mais aussi tous les mouvements d\u2019extr\u00eame droite qui n\u2019ont pas triomph\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire qui n\u2019ont pas conquis le pouvoir. "}], "Maccullenj": [{"Replies": {"thomanou": [{"Replies": {}, "Body": "> l\u2019ascension du FN n\u2019a rien d\u2019irr\u00e9sistible, pour peu que s\u2019engage un nouveau cycle de luttes sociales et politiques, capables d\u2019ouvrir vers une alternative au n\u00e9olib\u00e9ralisme autoritaire.\n\nCette th\u00e8se attire forc\u00e9ment la gauche, parce qu'elle se dit que la solution au FN est la mise en oeuvre d'une politique de gauche. Rien ne le garantit. \n\nLe FN a eu un discours \u00e9conomique et social tr\u00e8s lib\u00e9ral, puis conservateur, puis franchement marqu\u00e9 \u00e0 gauche (ex: interdire les d\u00e9localisations), puis il risque de mettre de l'eau dans son vin maintenant que le rejet de l'euro n'a pas pay\u00e9 en effrayant l'\u00e9lectorat conservateur. Son discours \u00e9conomique et social est instable, parce que ce n'est pas le c\u0153ur de son discours.\n\nEn revanche, il y deux points sur lesquels le FN n'a jamais \u00e9volu\u00e9: le rejet des \u00e9trangers et une r\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re de la criminalit\u00e9. \n\nL'Autriche, la Suisse et les Pays-Bas ont une situation \u00e9conomique bien meilleure que la France. Le ch\u00f4mage y est beaucoup plus faible et les salaires meilleurs, y compris pour les peu dipl\u00f4m\u00e9s. Les discours contre le lib\u00e9ralisme et la mondialisation \u00e9conomique sont beaucoup moins bien accueillis qu'en France. Pourtant, l'extr\u00eame droite y est tout aussi forte qu'en France. Le point commun \u00e0 ces extr\u00eames droites? Le rejet des \u00e9trangers et la demande d'une r\u00e9pression s\u00e9v\u00e8re de la criminalit\u00e9."}]}, "Body": "J'aime bien sa conclusion :\n\n> Je finirais en faisant remarquer quelque chose de tr\u00e8s \u00e9trange que j\u2019ai souvent observ\u00e9 dans la mani\u00e8re dont beaucoup de gens r\u00e9agissent par rapport \u00e0 la mont\u00e9e de l\u2019extr\u00eame droite. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, on voit la progression du FN comme quelque chose de quasi-irr\u00e9sistible, et certains semblent m\u00eame d\u00e9courag\u00e9s \u00e0 l\u2019avance, en tout cas pas pr\u00eats \u00e0 faire quoi que ce soit pour enrayer cette progression. D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, on ne prend pas v\u00e9ritablement au s\u00e9rieux la possibilit\u00e9 qu\u2019il parvienne au pouvoir et surtout la mesure du danger mortel s\u2019il y parvenait ; certains finissent par se dire que ce ne serait finalement pas pire que les gouvernements que nous connaissons actuellement. Il faudrait \u00e0 mon avis avoir l\u2019attitude exactement inverse : oui le danger est tr\u00e8s r\u00e9el et ne se r\u00e9duit pas \u00e0 ce que nous avons connu sous les gouvernements qui se sont succ\u00e9d\u00e9 au pouvoir ; mais non l\u2019ascension du FN n\u2019a rien d\u2019irr\u00e9sistible, pour peu que s\u2019engage un nouveau cycle de luttes sociales et politiques, capables d\u2019ouvrir vers une alternative au n\u00e9olib\u00e9ralisme autoritaire."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}