{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zmm6n/fort_boyard_le_csa_d\u00e9nonce_une_stigmatisation_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/sante/maladie/fort-boyard-le-csa-denonce-une-stigmatisation-des-troubles-psys_2368951.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/f7UBTANsVt8JhL3KbCkIPbBLFNmTON-dsPL8p7dYv2U.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "sphks", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 10, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 353, "width": 628, "url": "https://i.redditmedia.com/oBuueEKUL-vTELpH7Bxb0NTP854kNmDPhwF5eLVq1_w.jpg?s=d01ea8a6e274796532190008868caa33"}, "variants": {}, "id": "h0Gw4_8zCgj7aO5hrpORIfA9ACqih6KORCMjCzfvY4o", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oBuueEKUL-vTELpH7Bxb0NTP854kNmDPhwF5eLVq1_w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=65c9443ae9dc6245d6bca5f8cf6c3c2f"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oBuueEKUL-vTELpH7Bxb0NTP854kNmDPhwF5eLVq1_w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ba2b3b22513f57ea8e8f54bb8f3503fa"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oBuueEKUL-vTELpH7Bxb0NTP854kNmDPhwF5eLVq1_w.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ffce5df081ba05fbe468ed5843a05e4c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505219174.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zmm6n", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZBSVUE", "author_flair_text": "U-E", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Fort Boyard : le CSA d\u00e9nonce une stigmatisation des troubles psys", "banned_by": null, "id": "6zmm6n", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505247974.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zmm6n/fort_boyard_le_csa_d\u00e9nonce_une_stigmatisation_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Platypus581": [{"Replies": {"lerouke": [{"Replies": {}, "Body": "SOS Tigrouphobie. Jerry. Je m'en remet pas."}], "OnceDan": [{"Replies": {}, "Body": "Au passage, ce \"politiquement correct\" en devient presque paternaliste et condescendant envers ceux qu'ils veulent \"prot\u00e9ger\"."}]}, "Body": "Si la folie du politiquement correct et du culte de la victimisation pouvaient rester de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique, ce serait sympa, merci. Sinon j'attends avec impatience les plaintes de SOS Nanophobie, de SOS Fatophobie, SOS Ag\u00e9isme et SOS Tigrouphobie \u00e0 l'encontre de l'\u00e9mission. Si j'ai oubli\u00e9 qui que ce soit, ne m'en veuillez pas, je vous assure que je ne suis pas [ins\u00e9rer votre cat\u00e9gorie ici]phobe.\n\n>\u00c0 l'heure o\u00f9 de nombreuses associations d'usager.e.s \n\nQuelle surprise... Des intersectionnalistes sans doute..."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"LyaDash": [{"Replies": {}, "Body": "Le matin."}], "sphks": [{"Replies": {"Tintinabulle": [{"Replies": {"LarryBeard": [{"Replies": {}, "Body": "> Pour autant, d'un point de vue fictionnel, je trouve que l'\u00e9preuve ne correspond pas trop \u00e0 l'univers du Fort.\n\nSi tu vas par la, Fort Boyard le correspond pas \u00e0 l'univers du Fort."}]}, "Body": "Faut-il interdire Batman ? Un bon tiers de la licence implique des m\u00e9chants li\u00e9s \u00e0 des troubles mentaux (Joker, Two-face, l'asyle d'Arkham etc).\n\nC'est pour cela que je penche pour la d\u00e9fense de Fort Boyard, dans l'absolu. Pour autant, d'un point de vue fictionnel, je trouve que l'\u00e9preuve ne correspond pas trop \u00e0 l'univers du Fort."}]}, "Body": "Je suis aussi d\u00e9concert\u00e9, c'est pour \u00e7a que j'ai post\u00e9 le lien, je trouve la question int\u00e9ressante et difficile \u00e0 trancher.  \n  \nFort Boyard est une fiction avec un univers fantastique. Au m\u00eame titre qu'un film, un jeu de r\u00f4le, une escape room, etc. Faut-il interdire le clich\u00e9 de la camisole de force dans chacun de ces supports ?"}]}, "Body": "Quand pensez vous ?\n\nAu d\u00e9but, j'\u00e9tais parti sur une d\u00e9fense de Fort Boyard, disant qu'ils ne faisaient que mettre en sc\u00e8ne un bon vieux clich\u00e9.\n\nEt apr\u00e8s je me suis dit que dans la liste des bons vieux clich\u00e9s, on pouvait mettre en sc\u00e8ne un propri\u00e9taire de plantation fouettant ses esclaves, et le candidat doit s'\u00e9chapper de la charrue \u00e0 laquelle il est attach\u00e9. Et l\u00e0 en effet, il y aurait eu un scandale sympathique...\n\nDonc voil\u00e0, je sais pas trop o\u00f9 me situer ^ ^"}], "sakacoin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un peu faible \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des humiliations que s'affligent les candidats de t\u00e9l\u00e9 r\u00e9alit\u00e9. "}], "sro65": [{"Replies": {}, "Body": "En gros, une entit\u00e9 de censure du gouvernement met en garde une tele gouvernementale et le tout est rapport\u00e9 par une agence d'information gouvernementale. \n\nIls fonctionnent en vase clos, ces gens-l\u00e0. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}