{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71b19p/fran\u00e7ois_ruffin_faux_marxiste_vrai_maccarthyste/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://eric-verhaeghe.entreprise.news/2017/09/18/francois-ruffin-faux-marxiste-vrai-maccarthyste/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/G_-aXmHqm6RTyRfu0LEx2qlmdvYHR5beBZvSeyTSY30.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "MathlePicard", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "eric-verhaeghe.entreprise.news", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 724, "width": 1086, "url": "https://i.redditmedia.com/SAMD68db67vTev4fP-vHiUHK2PZv2JCeuNIItH7-I4Y.jpg?s=42aa4599e4eeb14e6d7b7b6a6e92081e"}, "variants": {}, "id": "_5JlU2b98_IyUciemNQyyK-NwbkPUJ6-yHiA89-viZY", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/SAMD68db67vTev4fP-vHiUHK2PZv2JCeuNIItH7-I4Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=61c6adc7d2ce8939d7250c5e172c15ba"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/SAMD68db67vTev4fP-vHiUHK2PZv2JCeuNIItH7-I4Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3606a3020df64c6ea9f0217c8da531c6"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/SAMD68db67vTev4fP-vHiUHK2PZv2JCeuNIItH7-I4Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d8aeab6510859609720365805e437245"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/SAMD68db67vTev4fP-vHiUHK2PZv2JCeuNIItH7-I4Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d8d2b7e326ebad59b7f8444e0e98d5b8"}, {"height": 640, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/SAMD68db67vTev4fP-vHiUHK2PZv2JCeuNIItH7-I4Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=b3c586dfe2060e3af250e5a7e3759fbd"}, {"height": 720, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/SAMD68db67vTev4fP-vHiUHK2PZv2JCeuNIItH7-I4Y.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=1ad0167f328fc18d6d1fe83e058f3ab7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505913883.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71b19p", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Fran\u00e7ois Ruffin, faux marxiste, vrai maccarthyste, appelle au lynchage", "banned_by": null, "id": "71b19p", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505942683.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71b19p/fran\u00e7ois_ruffin_faux_marxiste_vrai_maccarthyste/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"QuelCon": [{"Replies": {"TheGordonZola": [{"Replies": {}, "Body": "T'apprendras vite que le thread oscille entre extr\u00eame droite et extr\u00eameme gauche. Faut juste conna\u00eetre les horaires de bureau. "}], "NerosTie": [{"Replies": {"QuelCon": [{"Replies": {}, "Body": "Merci."}]}, "Body": "Bonjour nouveau compte, bienvenue sur Reddit !"}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"QuelCon": [{"Replies": {}, "Body": "La derni\u00e8re r\u00e9volution \u00e9tait de gauche. En toute logique, la prochaine ne le sera donc pas.\n\nDans tous les cas je serai en effet dans mon canap\u00e9."}]}, "Body": "Heureusement qu'il y a des internautes comme toi pour retablir les choses. La prochaine revolution se fera assis dans son canap, le clavier a la main, le paquet de chips et le coca a portee, et se fera a coups de pouces rouges et de smileys pas contents."}]}, "Body": "Quelle d\u00e9cadence... Comment a-t-on pu passer de Che Guevara \u00e0 Fran\u00e7ois Ruffin en moins d'un si\u00e8cle ? Sans d\u00e9conner, on dirait Fran\u00e7ois Hollande en plus mou.\n\nSur [cette photo](https://i.imgur.com/CwIuOwx.jpg), face a Laurent Parisot, il fait plus Pollux que Pol Pot."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {}, "Body": "OP ne rigole jamais. "}]}, "Body": "Ah mais l'OP poste l'article au premier degr\u00e9, pas pour s'en foutre ?"}], "justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "Ce blogueur et une bonne partie de ce sub sont de la france d'en haut. Francois Ruffin repr\u00e9sente la france d'en bas. C'est vraiment 2 mondes qui ne se comprennent pas. Quand la d\u00e9mocratie ne fonctionne plus, et que le pr\u00e9sident \u00e9lu prend un peu plus aux pauvres chaque jour pour redistribuer aux riches, il reste quoi a la france d'en bas pour s'exprimer ?\n\nC'est salutaire ce que fait Francois Ruffin je trouve. \n\nA contrario, l'auteur de ce blog, je suis pas persuad\u00e9 qu'il ait une grosse valeur ajout\u00e9e pour la soci\u00e9t\u00e9. S'il est si intelligent avec son diplome de l'ena, pourquoi n'a t'il pas cr\u00e9e une entreprise, qui emploierait du monde, plutot que de pantoufler dans la fonction publique, aux frais du contribuable qui galere ? "}], "Oritur": [{"Replies": {}, "Body": "Ruffin n'est pas Marxiste c'est assez \u00e9vident. Comme une bonne partie de la FI, il est plut\u00f4t rattachable \u00e0 un corporatisme de gauche : critique de la finance mondialis\u00e9e, des ultra-riches et de la rente, mise en avant de l'\u00e9conomie r\u00e9elle, appel \u00e0 l'\u00e9thique patronale.\n\nMais, quel torchon cet article."}], "MathlePicard": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"MathlePicard": [{"Replies": {"smurgl": [{"Replies": {}, "Body": "j'ai voulu me documenter, je suis tomb\u00e9 la dessus :\n\n\"Annie Collovald fait remarquer que le mot populisme conna\u00eet un nouveau succ\u00e8s depuis les ann\u00e9es 1980, comme synonyme de d\u00e9magogie ou d'opportunisme politique, surtout lorsqu'il s'agit de mouvements d'opposition. Selon cette universitaire en sciences politiques, la cat\u00e9gorie renseignerait moins sur ceux qu'elle d\u00e9signe que sur ceux qui l'emploient\" (wikip\u00e9dia)\n\nPlus le fait que le mot est utilis\u00e9 p\u00e9jorativement, tu aurais donc \u00e9t\u00e9 le premier insultant."}], "Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": "Ah mais j'avais pas compris !\n\nMoi, je pensais que \"populisme puant\" qualifiait le billet de bozo l'\u00e9narque (celui qui a fait une Kh\u00e2gne \u00e0 Henri IV pour finir fonctionnaire territorial de la ville de Paris et int\u00e9grer l'ENA par l'escalier de service)."}], "simone_DB": [{"Replies": {}, "Body": "> ha l'insulte en guise de r\u00e9ponse \n\nHmmm...\n\n> puant\n\nHmmm..."}]}, "Body": "ha l'insulte en guise de r\u00e9ponse : populisme puant oui je le redis. Vous le d\u00e9montrez. Merci."}]}, "Body": "De pire en pire dans la peur du rouge chez les b\u00eates \u00e0 cornes..."}]}, "Body": "De pire en pire dans le populisme puant..."}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai h\u00e2te de d\u00e9couvrir ce qu'un membre du MEDEF, contributeur pour Atlantico, Contrepoints, FigaroVox et D\u00e9cider & Entreprendre va dire sur Ruffin. Je sens que \u00e7a va \u00eatre mod\u00e9r\u00e9."}], "bivukaz": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu veux rofler encore plus, va donc lire l'autoportrait du monsieur: http://eric-verhaeghe.entreprise.news/a-propos/"}]}, "Body": "lol"}], "Victor-Charlie": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a s'arrange pas la qualit\u00e9 des articles post\u00e9s ici... Des deux c\u00f4t\u00e9s du spectre..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}