{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zsye4/g\u00e9rald_darmanin_annonce_qui_sera_exon\u00e9r\u00e9_de_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/economie-francaise/article/2017/09/13/gerald-darmanin-annonce-qui-sera-exonere-de-la-taxe-d-habitation_5184808_1656968.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/MYdBr_dH7z6HR0xeR2bF5AGM4koVS39zQv3MP058Ja8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "banux", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 27, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 48, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 27, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/Is5vJQfFiKMz6SiwXdhS-9NJ3Entlf6p_5U0g-Vfh9E.jpg?s=56f43b0814cb5697e5c54bfad1e95d16"}, "variants": {}, "id": "wiuCFZ-IaxQXDU7_ht8NGjokyJl0jJskM4Bv208jCoU", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Is5vJQfFiKMz6SiwXdhS-9NJ3Entlf6p_5U0g-Vfh9E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=97d561ff2b308b54d72d506a542fff36"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Is5vJQfFiKMz6SiwXdhS-9NJ3Entlf6p_5U0g-Vfh9E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9dca88b26c182e75323d3bca28d2e7bc"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Is5vJQfFiKMz6SiwXdhS-9NJ3Entlf6p_5U0g-Vfh9E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c12efae1038d35be6ed4369994064231"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Is5vJQfFiKMz6SiwXdhS-9NJ3Entlf6p_5U0g-Vfh9E.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f93bc5f2ffdbd8553371b42208e5f816"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505285784.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zsye4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZpingouin", "author_flair_text": "Pingouin", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "G\u00e9rald Darmanin annonce qui sera exon\u00e9r\u00e9 de la taxe d\u2019habitation", "banned_by": null, "id": "6zsye4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505314584.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zsye4/g\u00e9rald_darmanin_annonce_qui_sera_exon\u00e9r\u00e9_de_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"I_Zaan_I": [{"Replies": {"Chad_Thundercocks": [{"Replies": {"kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "et en y r\u00e9int\u00e9grant la CSG, et les cotisations patronales de la mutuelle (<== celle l\u00e0, elle m'a d\u00e9fonc\u00e9 analement)"}]}, "Body": "Net apres d\u00e9duction des frais professionnels, pensions alimentaires, ... (j'ai plus le detail en tete des deductions incluses dans le calcul du RFR)"}], "banux": [{"Replies": {"Narvarth": [{"Replies": {"banux": [{"Replies": {}, "Body": "Tout d\u00e9pend du coin et de la surface mais oui il y avait des articles il y a quelques jours sur la rentabilit\u00e9 entre location et achats selon les villes."}], "d4m1en": [{"Replies": {}, "Body": "Le calculateur de inegalites.fr ne semble prendre en compte que les salaires, pour acheter un bien immobilier tu es en concurrence avec les ind\u00e9pendants, artisans, commer\u00e7ants, professions lib\u00e9rales, retrait\u00e9s, dirigeants pay\u00e9s en dividendes, ceux qui per\u00e7oivent des revenus du capital... bref \u00e7a fait beaucoup de monde dont certains peuvent \u00eatre *tr\u00e8s* bien pay\u00e9s."}]}, "Body": "84%. Et pourtant je ne peux pas acheter de bien immobilier potable."}]}, "Body": "Tu peux faire quelques tests la http://www.inegalites.fr/spip.php?page=salaire j'ai rentr\u00e9 2600e \u00e7a m'indique 78% j'aurais tendance \u00e0 dire que le calcul du gouv semble pas trop d\u00e9connant par rapport au annonce."}], "TheByak": [{"Replies": {}, "Body": "Attention \u00e0 ne pas oublier le plafond pour les couples (avec et sans enfant), qui lui n'est pas de 60K annuel."}], "Lucarne": [{"Replies": {"kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "tu sous estimes les endettement, et surestime le prix des voitures ..."}]}, "Body": "A voir les bagnoles align\u00e9es dans les rues ou sur les autoroutes, j'aurais dit plus (ou alors je sous estime l'endettement de mes concitoyens)"}]}, "Body": "Donc 20% des Fran\u00e7ais gagnent plus de 30K annuels ?"}], "Swamp_talker": [{"Replies": {"poopieheadbanger": [{"Replies": {}, "Body": "Elles vont s\u00fbrement le faire, y compris sur la taxe d'habitation elle-m\u00eame, \u00e0 moins que des m\u00e9canismes accompagnent la r\u00e9forme pour emp\u00eacher ces d\u00e9rives, mais pour l'instant c'est silence radio sur le sujet... On peut donc sp\u00e9culer que les villes vont avoir carte blanche. "}], "banux": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {"koxkoxkox": [{"Replies": {}, "Body": "C'est plus \"pour combien de temps\" que \"dans combien de temps\" le probl\u00e8me."}]}, "Body": "> En th\u00e9orie l'\u00e9tat compense la taxe mais combien de temps\n\nLogiquement, ce sera \u00e0 effet imm\u00e9diat, avec toutefois la n\u00e9cessit\u00e9 pour les collectivit\u00e9s de garder en t\u00eate l'objectif impos\u00e9 par le Gouvernement de r\u00e9duire leurs d\u00e9penses de fonctionnement de 13 milliards sur 5 ans (si ma m\u00e9moire est bonne). \n\n> si une commune veut augmenter pour des investissements importants c'est les gens non exon\u00e9r\u00e9 et la taxe fonci\u00e8re qui risque de grimper.\n\nLes articles 1636 B sexies et 1636 B septies du code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts posent un certains nombre de limites \u00e0 la libert\u00e9 dont les collectivit\u00e9s disposent pour fixer leurs taux d\u2019imposition, notamment : \n\n* Un plafonnement des taux vot\u00e9s par les collectivit\u00e9s pour chacune des quatre taxes (CFE, TFPNB, TFPB, TH); et \n* Un encadrement de la variation du taux de TFPNB par rapport \u00e0 celle du taux de la TH. \n\nC'est [une machinerie complexe](https://www.collectivites-locales.gouv.fr/files/files/annexe_1_guidepratique_votetaux.pdf) qui risque d'\u00eatre compl\u00e9t\u00e9e/amend\u00e9e lors du prochain vote du budget, afin justement de prendre en compte la r\u00e9duction de la taxe d'habitation.\n"}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que les maires ne veulent pas trop faire, non? En tout cas dans les mairies de droite (pour les mairies tr\u00e8s \u00e0 gauche, tout le monde est d\u00e9j\u00e0 exon\u00e9r\u00e9).\n\nMais en gros on prend moins aux plus pauvres, donc on prend plus aux plus riches."}]}, "Body": "En th\u00e9orie l'\u00e9tat compense la taxe mais combien de temps et si une commune veut augmenter pour des investissements importants c'est les gens non exon\u00e9r\u00e9 et la taxe fonci\u00e8re qui risque de grimper."}], "Casper_TheGhost": [{"Replies": {"hokkos": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un al\u00e9as moral, car en augmentant cet imp\u00f4t les mairies sont prot\u00e9g\u00e9s du risque de la grogne d'une minorit\u00e9 de 20% qui payent pour le reste des 80% pour la r\u00e9\u00e9lection."}]}, "Body": "En th\u00e9orie l'\u00e9tat compense comme l'a dit /u/banux.\n\nIl y a cependant un autre probl\u00e8me: il y a un effet d'aubaine lors de la mise en place pour les villes qui peuvent augmenter de 100/150 euros facile la taxe d'habitation de tout les habitants. Ceux exon\u00e9r\u00e9s seront toujours content de passer de 500-1000 a 150, la ville empoche plein d'argent... Mais les 20% non exon\u00e9r\u00e9s prennent cher."}]}, "Body": "Question na\u00efve, comment on est s\u00fbr que les villes ne vont pas aller r\u00e9cup\u00e9rer ailleurs le montant de cette taxe. Sur la taxe fonci\u00e8re par exemple ?"}], "MathlePicard": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": ">  Pas d'effet de seuil\n\nBah si."}], "Silencement": [{"Replies": {}, "Body": "Trop gros, passera pas."}]}, "Body": "encore une promesse tenue ! Pas d'effet de seuil : Tr\u00e8s bien cela simplifie la lourdeur administrative.C'est simple clair et net !  Apr\u00e8s \u00e0 chacun de se d\u00e9brouiller pour \u00eatre \"gagnant\". "}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Bon bah \u00e7a c'est une bonne mesure. Reste a voir comment le manque a gagner des collectivit\u00e9s locales va \u00eatre compens\u00e9, car beaucoup sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s endett\u00e9."}], "Fifix1990": [{"Replies": {"banux": [{"Replies": {"Fifix1990": [{"Replies": {"bctfcs": [{"Replies": {}, "Body": "Tu dois \u00eatre nouveau ici."}], "Shikatamo": [{"Replies": {"Fifix1990": [{"Replies": {"Shikatamo": [{"Replies": {}, "Body": "Comme pour le CICE, cette proposition semble belle sur le papier, on verra bien en application. C'est d'ailleurs suite au loup\u00e9 du CICE que le gouvernement se prononce pas sur un nombre d'emplois...\n\nMais cette mesures devrait \u00eatre plus efficace rien que du fait que la soci\u00e9t\u00e9 verra l'aide de l'\u00e9tat imm\u00e9diatement et pas sur une remise d'imp\u00f4ts \u00e0 N+1 qui pourra \u00eatre budg\u00e9tis\u00e9e que pour N+2...\n\nC'est clairement l'objectif du gouvernement, il me semble qu'en France compar\u00e9 aux voisins europ\u00e9ens on a un taux de communes par habitants plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9. Du coup on fait des \u00e9conomies, on donne un peu plus de pouvoirs \u00e0 des communaut\u00e9s de communes mais on perds un peu de la proximit\u00e9 des d\u00e9cideurs/\u00e9lus avec les citoyens. Y'a pas que du bon mais moi je soutient ce type de mesure aussi.\n\nLes contrats aid\u00e9s \u00e7a a \u00e9t\u00e9 prouv\u00e9 inefficace. On a un taux de conversion en CDI ensuite beaucoup trop faible, c'est juste un jolie pansement contre le ch\u00f4mage. L'objectif du gouvernement c'est de remplacer ces emplois aid\u00e9s par les baisses de charges (qui agissent le plus sur les salaires bas et donc devrait permettre aux structures d'embaucher en CDI sans d\u00e9bourses beaucoup plus qu'avec l'emploi aid\u00e9, et avec la simplification du code du travail de pouvoir embaucher en CDI sans avoir peur d'\u00eatre bloqu\u00e9 si tout se passe pas comme pr\u00e9vu). L'autre point qui viendra palier cette baisse des emplois aid\u00e9s (quand elle aura lieu, parce que le gouvernement Phillipe en a rajout\u00e9 40k sur 2017 hein, c'est juste que Hollande/Valls ont cram\u00e9 70% des emplois aid\u00e9s budg\u00e9tis\u00e9s pour 2017 dans les 4 mois avant l'\u00e9l\u00e9ction...) c'est l'investissement massif dans la formation des ch\u00f4meurs. La logique c'est que si l'emploi aid\u00e9 am\u00e8ne pas au CDI apr\u00e8s c'est aussi parce que du moment que \u00e7a co\u00fbte pas cher un employ\u00e9 un peu sous-qualifi\u00e9 est quand m\u00eame rentable, si on les forme alors ils seront plus qualifi\u00e9s et donc rentables m\u00eame sans l'emploi aid\u00e9.\n\nBien s\u00fbr tout \u00e7a c'est sur le papier, on verra ce que \u00e7a donne en vrai, mais \u00e7a semble \u00eatre la strat\u00e9gie du gouvernement sur ces questions."}]}, "Body": "Donc cotisations patronales et salariales r\u00e9duites, mais \u00e0 la place on r\u00e9injecte le pognon du CICE dans notre syst\u00e8me social? Ma foi, on a vu pire comme proposition, reste \u00e0 voir les d\u00e9tails et si \u00e7a d\u00e9passera le stade de la promesse. :p\n\nLa communaut\u00e9 de communes c'est tellement gold\u00e9, \u00e7a renforce pas mal les capacit\u00e9s financi\u00e8res et politiques des petites communes en s'unissant, donc si \u00e7a peut en m\u00eame temps aider \u00e0 mieux utiliser l'argent public, bah j'dis pas non.\n\nPar contre le fait de flinguer les contrats aid\u00e9s, je sais pas si c'est une bonne id\u00e9e. \u00c7a fout pas mal de gens au ch\u00f4mdu (donc plus de cotisations salariales/patronales, et ils doivent \u00eatre \u00e0 nouveau soutenus par des aides : Perte s\u00e8che)."}]}, "Body": "Le CICE est pr\u00e9vu d'\u00eatre supprim\u00e9 en 2019, mais il servira a financer les baisses de charges patronales et salariales.\n\nLe financement de cette mesure est principalement bas\u00e9e sur des \u00e9conomies structurelles demand\u00e9es aux communes etc (comprendre les 120000 fonctionnaires en moins dans le programme, ou la suppression de certains interm\u00e9diaires (style cr\u00e9ation de communaut\u00e9s de communes etc etc) )\n\nTout est expliqu\u00e9 en r\u00e9sum\u00e9 dans le programme partie strat\u00e9gie \u00e9conomique : https://en-marche.fr/article/emmanuel-macron-notre-projet-economique-efficace-juste-et-credible"}]}, "Body": "Quid du CICE? Y'aurait moyen de taper l\u00e0-dedans pour financer la mesure."}]}, "Body": "\u00c7a se voit sur les annonces de baisses des cotisations et coupe budg\u00e9taire. Le gouv cherche du pognon pour financer leur promesse."}]}, "Body": "Ah ouais, donc je suis compl\u00e8tement gold\u00e9 \u00e0 ce niveau l\u00e0, \u00e9tant sous le seuil en question. Ce qui m'emmerde toutefois, c'est de vouloir savoir comment \u00e7a va se r\u00e9percuter sur le budget de l'Etat (vu qu'ils vont devoir \"compenser\" les communes)."}], "earforu": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait trois fois que je lis \"G\u00e9rald Darmanin annonce qu'IL sera exon\u00e9r\u00e9 de la taxe d\u2019habitation\" et \u00e0 chaque fois j'imagine le mec faire une conf\u00e9rence de presse tout content pour annoncer que seul lui ne paiera pas :)"}], "pakap": [{"Replies": {}, "Body": "Plut\u00f4t une bonne nouvelle pour le pouvoir d'achat, en revanche j'esp\u00e8re que \u00e7a sera compens\u00e9 correctement pour les communes, sinon \u00e7a risque de faire tr\u00e8s tr\u00e8s mal au tissu associatif."}], "Frolafofo": [{"Replies": {"locnlol": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {}, "Body": "Pas \u00e9voqu\u00e9 pour l'instant, mais il y en aura sans doute un. C'est une esquisse d'annonce, ce qui \u00e0 ce stade n'a rien d'incongrue puisque les discussions sur le budget \u00e0 l'Assembl\u00e9e ne d\u00e9buteront que d\u00e9but octobre. "}], "Frolafofo": [{"Replies": {"locnlol": [{"Replies": {"banux": [{"Replies": {}, "Body": "Pareil j'ai jamais vu parl\u00e9 de lissage, leur but c'est que 80% des personnes soit exon\u00e9r\u00e9.\n\nPareil de toute fa\u00e7on je suis bien dessus donc liss\u00e9 ou pas je doute que \u00e7a aurait chang\u00e9 grand chose."}]}, "Body": "Bah l'article ne pr\u00e9cise pas justement... donc, doute...\n\nEn tout cas je suis juste au-dessus."}]}, "Body": "Pas entendu parler mais ce serait en effet un peu moins douloureux si tu payes ta taxe d'habitation \u00e0 hauteur de ton d\u00e9passement des 27k. \n\nDu coup j'ai peut \u00eatre dit de la merde plus haut :)"}]}, "Body": "Y a pas de lissage ?"}], "hokkos": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {"hokkos": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {}, "Body": ">dont je connais le principe, merci\n\nJ'ai d\u00e9j\u00e0 vu des gens sur reddit qui ne comprennaient pas.\n\n>c'est historiquement un imp\u00f4t \u00e0 progressivit\u00e9 globale \u00e0 1 seul taux, pas par tranche, donc avec effet de seuil et discontinuit\u00e9.\n\nHaha, c'est d\u00e9bile, qui est le cr\u00e9tin qui a fait un syst\u00e8me pareil!"}]}, "Body": "Ils parlent d'exon\u00e9ration, il existe d\u00e9j\u00e0 des exon\u00e9rations pour la TH sous certaines conditions ainsi que des abattements, il y a aucun indice qui semble parler de l'arriv\u00e9 de la progressivit\u00e9 par tranches (dont je connais le principe, merci), c'est historiquement un imp\u00f4t \u00e0 progressivit\u00e9 globale \u00e0 1 seul taux, pas par tranche, donc avec effet de seuil et discontinuit\u00e9. De plus contrairement \u00e0 l\u2019imp\u00f4t sur le revenu la base de calcul est la valeur locative pas les revenus, donc la progressivit\u00e9 ne vient que du taux qui est unique."}]}, "Body": "D'habitude c'est toujours tax\u00e9 au dessus de les revenus au dessus de. \n\nDonc le taux T1 s'applique jusqu'au montant A et au dessus tu est tax\u00e9 au taux T2. pour tout ce qui est sup\u00e9rieur \u00e0 A. Disons que tu gagne B > A, tu es tax\u00e9 au taux T1 sur le montant A et autaux T2 sur B-A. \n\nC'est TOUJOURS comme \u00e7a, donc c'est plus que probablement le cas ici aussi. M\u00eame si l'article ou l'annonce dit le contraire, le plus probable est que c'est eux qui soient faux. "}], "Popolitique": [{"Replies": {"Frolafofo": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais il \u00e9conomisera quelques centaines d'euros, ce qui revient \u00e0 att\u00e9nuer l'effet de seuil. M\u00eame si c'est pas satisfaisant c'est sur. \nMais bon je trouve que c'est mieux que rien. Ceux qui se font \"avoir\" paient la m\u00eame chose qu'avant c'est tout"}]}, "Body": "\u00e7a change rien. Le mec qui gagne grosso modo 28 420\u20ac va d\u00e9clarer 26 999\u20ac en faisant -5%. Le mec qui gagne 28 421\u20ac va d\u00e9clarer 27 000\u20ac et boum."}], "hokkos": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peux toujours te \"tromper\" en d\u00e9duisant quelques dons \u00e0 des associations mais la ca devient vraiment moche !"}]}, "Body": "Souvent c'est transmis \u00e9lectroniquement par la boite..."}]}, "Body": "Je veux pas donner d'id\u00e9e mais libre \u00e0 ceux la de \"sous-estimer\" leur revenu... Il y a un seuil de tol\u00e9rance pour les \"erreurs\" de 5%."}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a hallucinant que personne ne parle de \u00e7a, gagner 1\u20ac de plus au dessus du seuil ferait que le revenu super net sera amput\u00e9 de 1406 \u20ac par exemple \u00e0 Argenteuil par rapport au voisin qui gagne 1\u20ac de moins. C'est pas possible de penser des dispositifs aussi stupides."}]}, "Body": "L'effet de seuil est sacr\u00e9ment sale quand m\u00eame. Il vaut mieux gagner 26 999\u20ac en RFR que 27 000\u20ac...\n\nEDIT : On peut imaginer un syst\u00e8me si la taxe d'habitation co\u00fbte 500\u20ac et que je gagne 27 100\u20ac, je pays que 100\u20ac (ce qui est au del\u00e0 du seuil). Ce qui est beaucoup plus juste (m\u00eame fonctionnement que pour l'IR en gros). Maintenant comme rien n'est pr\u00e9cis\u00e9 (en tout cas j'ai pas trouv\u00e9 l'info...) le doute est permis."}], "banux": [{"Replies": {"Shikatamo": [{"Replies": {}, "Body": "Compl\u00e9tement relev\u00e9 m\u00eame, au d\u00e9part on partait sur du 20K/parts/ans"}]}, "Body": "Voila les chiffres finaux \u00e7a me semble un peu relev\u00e9 par rapport au premi\u00e8re annonce."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}