{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/708fbp/g\u00e9rald_darmanin_il_faut_changer_la_structure/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://abonnes.lemonde.fr/economie/article/2017/09/14/gerald-darmanin-il-faut-changer-la-structure-economique-du-pays_5185540_3234.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/8BB5OCEwBXncFhfLqFGwzeVZ2Jl5j0Un_QoMe5LqmFg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 14, "edited": false, "domain": "abonnes.lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 93, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 14, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/AnWnm-vf-0Wn6omPknW-jTQqcpam2lXazWqGVqyHX-g.jpg?s=7774a56663ca791127839f53362e49be"}, "variants": {}, "id": "qA6tGInkCX0soCPEWByMs2Hw8RfztaHiV8DbsywuM7w", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/AnWnm-vf-0Wn6omPknW-jTQqcpam2lXazWqGVqyHX-g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=398c0a72bea1a2aff60c0015a6699b64"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/AnWnm-vf-0Wn6omPknW-jTQqcpam2lXazWqGVqyHX-g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3d6d887bff9f015269bc547706837750"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/AnWnm-vf-0Wn6omPknW-jTQqcpam2lXazWqGVqyHX-g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=81d570829ec70b29d070d3395f091a1f"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/AnWnm-vf-0Wn6omPknW-jTQqcpam2lXazWqGVqyHX-g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4c5213b74c0b1d01085a23f77ead7658"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505461916.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_708fbp", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "G\u00e9rald Darmanin : \u00ab Il faut changer la structure \u00e9conomique du pays \u00bb", "banned_by": null, "id": "708fbp", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505490716.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/708fbp/g\u00e9rald_darmanin_il_faut_changer_la_structure/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est pas vraiment qu'on l'exploite\n\nAh ouais ?... payer un livreur \u00e0 l'heure plut\u00f4t qu'\u00e0 la commission c'est pas chercher \u00e0 faire plus de profits sur son dos ? Donc=> exploitation ?\n\nEt des milliers d'autres cas dans la grande majorit\u00e9 des professions du priv\u00e9. "}]}, "Body": "C'est pas vraiment qu'on l'exploite, c'est qu'on vit dans un syst\u00e8me \u00e9conomique ou le capital financier a plus de valeur que le capital humain. Et je pense que \u00e7a va plut\u00f4t avoir tendance \u00e0 s'amplifier avec la m\u00e9canisation.\n\nEn soi c'est pas vraiment un probl\u00e8me, tant que la redistribution des richesses g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les investissements de capitaux est suffisante. Bien s\u00fbr le terme \"suffisant\" sera diff\u00e9rent pour chacun."}]}, "Body": ">En revanche on peut critiquer un syst\u00e8me qui r\u00e9compense davantage l'investissement de capital que le travail humain. C'est une autre histoire.\n\nBah au contraire \u00e7a fait exactement partie de la m\u00eame histoire, puisque ce sont les m\u00eames qui cr\u00e9ent les boites puis qui exploitent litt\u00e9ralement ce capital humain par la suite. "}], "WAAYZZz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "pourquoi on parle du communisme bolch\u00e9vique d'un seul coup ? O_o \n\nDonc la vie pour toi c'est soit t'es patron de GAFAM, soit t'es Staline ? :D "}]}, "Body": "T'es vraiment en train de me dire que les applications du communisme n'ont pas eu des cons\u00e9quences sociales, \u00e9conomiques, \u00e9cologiques et politiques catastrophiques ?"}]}, "Body": ">Ce qui est dr\u00f4le c'est que les arguments de ces deux extr\u00eames sont assez proches : il faut lutter contre ce vol et une redistribution injuste des richesses.\n\nSauf qu'il y en a une qui se justifie (\u00e9conomiquement, socialement, politiquement) partout et toujours lorsqu'elle est mise en \u0153uvre (tr\u00e8s rarement et \u00e0 trop petite \u00e9chelle d\u00fb bien souvent aux pressions politiques du \"march\u00e9\"). Et l'autre qui ne cesse de cr\u00e9er des d\u00e9sastres (sociaux, environnementaux, \u00e9conomiques, politiques...) partout o\u00f9 elle est mise en \u0153uvre... "}]}, "Body": "Bien s\u00fbr, comme je le dis c'est une vision fantasm\u00e9e et absolument incoh\u00e9rente, qu'on ne voit heureusement que tr\u00e8s peu en France. En revanche la vision tout aussi fantasm\u00e9e de l'exploitation et du vol des richesses par une minorit\u00e9 est tr\u00e8s pr\u00e9sente chez nous.\n\nCe qui est dr\u00f4le c'est que les arguments de ces deux extr\u00eames sont assez proches : il faut lutter contre ce vol et une redistribution injuste des richesses."}]}, "Body": "Sauf que si tu as une main d'oeuvre qualifi\u00e9 que tu peux embaucher, des infrastructures pour ton business c'est grace \u00e0 l'\u00c9tat. Mais c'est plus simple de croire au mythe du self-made-man."}]}, "Body": "Imagine que tu lance ta boite. Tu cr\u00e9es ton business, \u00e7a marche bien, tu embauches quelques personnes. Tu signes un contrat avec eux, ils sont contents. Maintenant l'Etat arrive et te dit \"il faut payer des imp\u00f4ts pour les plus pauvres\". Pour certains, surtout dans la culture am\u00e9ricaine, c'est du vol. Pour moi c'est \u00e0 peu pr\u00e8s aussi incoh\u00e9rent que de dire que le salariat c'est du vol. \n\nBien s\u00fbr qu'il faut redistribuer les richesses et c'est \u00e0 cela que sert l'Etat. Et en m\u00eame temps c'est normal de r\u00e9compenser ceux qui innovent et r\u00e9inventent la soci\u00e9t\u00e9. Si on excepte la fraude fiscale, qui est un gros probl\u00e8me, il n'y a pas de vol, c'est simplement un \u00e9quilibre \u00e0 trouver. En revanche on peut critiquer un syst\u00e8me qui r\u00e9compense davantage l'investissement de capital que le travail humain. C'est une autre histoire."}]}, "Body": "Bah sauf que c'est beaucoup plus difficile de justifier la notion de \"vol\" lorsque la richesse accumul\u00e9e va dans le sens public-->priv\u00e9, plut\u00f4t que si la richesse produite par beaucoup est redistribu\u00e9e \u00e0 beaucoup au lieu d'\u00eatre accumul\u00e9e (vol\u00e9e) par 2 ou 3 personnes... :D mais \u00e7a les \u00e9conomico-lib\u00e9raux ne peuvent \u00e9videmment pas l'entendre. "}], "Ligerian": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est marrant parce que j'ai l'impression que les libertarian am\u00e9ricains ont un peu le m\u00eame discours\n\nL'id\u00e9e c'est que \u00e0 partir du moment o\u00f9 tu vis pas seul dans la montagne, tu as toujours de la mise en commun et de la distribution. L'entreprise capitaliste peut faire \u00e7a, l\u2019\u00c9tat aussi. \n\nLa diff\u00e9rence pour \"nous\" est notre \u00c9tat est (normalement) d\u00e9mocratique, en tout cas il y a plus de contr\u00f4le de la population sur les d\u00e9cisions \u00e9conomiques de l\u2019\u00c9tat que sur celle d'une multinationale. Du coup, ouais, \"on\" pr\u00e9f\u00e8re L\u2019\u00c9tat m\u00eame si il a de tr\u00e8s gros d\u00e9faut. C'est toujours mieux que ces institutions f\u00e9odales que sont les entreprises capitalistes (je dis pas \u00e7a dans le sens m\u00e9chant : les actionnaires sont peut-\u00eatre comme des monarques mais il y avait des monarques \"sympas\").\n\nLes \"libertariens\" sont juste pas coh\u00e9rent et n'ont rien compris au lib\u00e9ralisme classique ; \u00e0 l'\u00e9poque de ce dernier, le principal centre de pouvoir autoritaire \u00e9tait L\u2019\u00c9tat mais cela a bien chang\u00e9 depuis, eux sont rest\u00e9 bloqu\u00e9 \u00e0 la lutte contre la tyrannie monarchiste. Ils n'arrivent pas \u00e0 voir l'entreprise comme un centre de pouvoir  et de contr\u00f4le. Ce sont un peu le idiots utiles du capitalisme parce qu'il croient vraiment aux mythes capitalistes comme celui du \"march\u00e9 libre\" et veulent l'appliquer de fa\u00e7on logique (car eux, au moins, sont coh\u00e9rents dans leur d\u00e9lire \u00e0 la diff\u00e9rence des \"pragmatiques\" d'aujourd'hui). Mais personne ne veut de leur proposition : les capitalistes ne sont rien sans l\u2019\u00c9tat, les subventions, ils d\u00e9testent le \"march\u00e9 libre\" et pr\u00e9f\u00e8re le monopole en toute situation."}]}, "Body": "> La principale violence faite \u00e0 n'importe quel peuple c'est l'accaparement de ses propres richesses et la non-redistribution de sa production par quelques dirigeants \u00e9conomiques. Vol ou exploitation (probablement les deux) appelez \u00e7a comme vous voulez.\n\nC'est marrant parce que j'ai l'impression que les libertarian am\u00e9ricains ont un peu le m\u00eame discours, que la principale violence faites par l'Etat c'est le vol des richesses de ses citoyens via les imp\u00f4ts. C'est pas forc\u00e9ment une critique de ce que tu dis, mais j'ai l'impression que la notion de \"vol\" est tr\u00e8s diff\u00e9rente d'une personne \u00e0 l'autre."}], "fredarnator": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "Pas forc\u00e9ment et c'est bien \u00e7a le probl\u00e8me. Les gens ne veulent pas n\u00e9cessairement un travail, ils veulent un salaire. Alors que les capitalistes voudraient bien si possible faire travailler sans avoir \u00e0 payer, ou en tout cas le moins possible.\n\nCe gouvernement a d\u00e9cid\u00e9 que la variable d'ajustement pour mettre tout le monde d'accord, ce serait de baisser les charges et les imp\u00f4ts. Comme \u00e7a les capitalistes ont pas \u00e0 augmenter les salaires, et m\u00eame de facto ils font des \u00e9conomies en employant autant voire plus de monde.\n\nMais ces baisses d'imp\u00f4ts vont aussi affaiblir l'\u00c9tat-Providence, parce que les services publics pour les financer faut bien que le fric vienne de quelque part. Ces \u00e9conomies ne seront pas indolores pour les travailleurs pauvres, les ch\u00f4meurs etc., bref ceux qui b\u00e9n\u00e9ficient le plus d'un \u00c9tat-Providence. Les capitalistes, eux, s'en foutent si l'h\u00f4pital public est en faillite \u00e0 cause du sous-financement chronique sous-tendu par les baisses d'imp\u00f4ts, ils se feront soigner dans des cliniques priv\u00e9es."}], "wisi_eu": [{"Replies": {"fredarnator": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"fredarnator": [{"Replies": {}, "Body": "L\u00e0 je te rejoins : je suis pour la fin de l'h\u00e9ritage, comme \u00e7a on remet les compteurs \u00e0 z\u00e9ro et on pousse tout le monde \u00e0 s'arracher (ou pas)."}]}, "Body": "argument d\u00e9bile car le gars qui est n\u00e9 de parents riches forc\u00e9ment il a un \"free lunch\" d\u00e8s le d\u00e9part (meilleures chances, meilleures \u00e9tudes, dur\u00e9e de vie moyenne allong\u00e9e ce qui accentue encore l'accumulation de richesses etc). L'enfant d'ouvrier (env.30% de la population fran\u00e7aise) il n\u00e9 souvent d\u00e9j\u00e0 avec un d\u00e9bit de \"lunch\" comme tu dis, car pas question de placements SICAV ou d'achat de 5000 actions LVMH pour lui, ni de hautes \u00e9tudes en management ou commerce \u00e0 10K\u20ac/an... \n\nc'est justement pour donner un \"free lunch\" \u00e0 ceux qui naissent avec un d\u00e9bit que la R\u00e9publique doit prendre plus \u00e0 ceux qui naissent avec un cr\u00e9dit (sans raison particuli\u00e8re, autre que l'accumulation de richesse due \u00e0 l'exploitation ouvri\u00e8re par ses parents ou a\u00efeuls par le pass\u00e9).\n\nCe qui pose probl\u00e8me c'est pas l'\u00e9ducation des pauvres, c'est l'\u00e9ducation des d\u00e9j\u00e0-riches \u00e9conomiquement, pour qu'ils aient conscience que le partage de \"leurs\" richesses (en fait les richesses qu'ils ont accumul\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 ceux qu'ils exploitaient \u00e0 un moment donn\u00e9) est essentiel. Ce qui implicitement rendrait caduque le mod\u00e8le actuel d'accumulation de richesse priv\u00e9e, pour se rediriger vers un mod\u00e8le ou la monnaie et la richesse circulent beaucoup plus entre toutes les couches sociales, par l'\u00e9tat. "}]}, "Body": "Mouais le free lunch ca existe pas dans ce bas monde..."}], "Luoman": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": ">Regarde la recherche, tous les meilleurs chercheurs dans les domaines en expansion (notamment l'IA et les nouvelles technologies) vont dans le priv\u00e9. C'est parce qu'ils adorent \u00eatre exploit\u00e9s ?\n\nBien jou\u00e9, tu viens de citer une des professions les plus diplom\u00e9es (donc des mieux pay\u00e9e et des moins rempla\u00e7ables dans le priv\u00e9). Justement ce dont je ne parlais pas. \n\n>Pourtant je trouve que les enseignants et les infirmiers sont deux des professions les plus exploit\u00e9es de notre soci\u00e9t\u00e9.\n\n\u00e0 force de geler ou/et baisser leurs enveloppes, pour mieux redistribuer aux actionnaires (CICE bonjour, cr\u00e9dit imp\u00f4t recherche pour les bo\u00eetes priv\u00e9es bonjour, emplois aid\u00e9s bonjour, cr\u00e9dits d'imp\u00f4ts investissement Startups bonjour) :)\n\n>Mais \u00e7a n'engage que moi, chacun est libre de pr\u00e9f\u00e9rer la s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi et les heures de travail respect\u00e9es du public plut\u00f4t que la flexibilit\u00e9 et la libert\u00e9 d'action que permet le priv\u00e9.\n\nJ'ai l'impression que tu n'as pas encore fait le pas. Tu penses encore dans un syst\u00e8me d'opposition binaire manich\u00e9en entre emploi public et emploi priv\u00e9. Alors que 1/ les deux sont de plus en plus intimement li\u00e9s \u00e0 l'heure actuelle; 2/ ce que je propose va au del\u00e0 de \u00e7a, \u00e0 propos de la redistribution, peu importe la source de l'emploi (je fais juste le constat qu'il n'existe virtuellement pas de ch\u00f4mage dans l'emploi public, car ce n'est m\u00eame pas un param\u00e8tre valide lorsqu'on b\u00e9n\u00e9ficie d'un salaire \u00e0 vie... le \"chantage \u00e0 l'emploi\" devient donc une arme caduque que les actionnaires ne peuvent pas utiliser dans ce cas pour baisser les normes sociales d'un pays tout entier).  "}]}, "Body": "Pourtant je trouve que les enseignants et les infirmiers sont deux des professions les plus exploit\u00e9es de notre soci\u00e9t\u00e9. Mais si tu n'aimes pas le priv\u00e9 tu peux travailler dans le public. Personnellement je pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre exploit\u00e9 dans une start-up que \"travailler d\u00e9cemment\" dans le public. Mais \u00e7a n'engage que moi, chacun est libre de pr\u00e9f\u00e9rer la s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi et les heures de travail respect\u00e9es du public plut\u00f4t que la flexibilit\u00e9 et la libert\u00e9 d'action que permet le priv\u00e9.\n\nRegarde la recherche, tous les meilleurs chercheurs dans les domaines en expansion (notamment l'IA et les nouvelles technologies) vont dans le priv\u00e9. C'est parce qu'ils adorent \u00eatre exploit\u00e9s ?"}], "bctfcs": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que tu te trompes sur l'\u00e9tat du public."}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Euh, si. Le travail reste ali\u00e9n\u00e9 m\u00eame si les conditions de travail sont *g\u00e9n\u00e9ralement* meilleures dans le public que dans le priv\u00e9.  "}]}, "Body": "bah non justement ;) c'est pour \u00e7a que j'ai dit \"dans le priv\u00e9\". Parce qu'il n'y a que le priv\u00e9 qui ne se fixe pas de limite \u00e0 l'exploitation humaine pour le profit des non-travailleurs. \u00e7a ne passerait jamais dans le public en France (et dans toute l'UE plus g\u00e9n\u00e9ralement, du moins j'esp\u00e8re)."}]}, "Body": "Dans le public aussi ?"}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": ">finance international\n"}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Ah ok"}]}, "Body": "\u00e0 l'heure actuel et dans l'\u00e9tat du syst\u00e8me priv\u00e9 de la finance international, trop souvent oui. "}]}, "Body": "Donc travailler c'est forc\u00e9ment se faire exploiter?"}]}, "Body": "non, \u00e7a veut juste dire que plus de gens se font exploiter et donc profitent \u00e0 ces rentiers d'une mani\u00e8re ou d'une autre... "}]}, "Body": "C'est pas un peu la m\u00eame chose ? Si le ch\u00f4mage atteint un niveau bas, \u00e7a veut dire qu'il y a eu distribution de richesse non ?"}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 merci pour le partage de cet article ;) \n\n\nPremi\u00e8re phrase: \n\n> La principale violence faite \u00e0 nos compatriotes est qu\u2019une part \u00e9lev\u00e9e d\u2019entre eux est durablement au ch\u00f4mage.\n\nJuste, non. La principale violence faite \u00e0 n'importe quel peuple c'est l'accaparement de ses propres richesses et la non-redistribution de sa production par quelques dirigeants \u00e9conomiques. Vol ou exploitation (probablement les deux) appelez \u00e7a comme vous voulez."}], "PopeJockstrap": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PopeJockstrap": [{"Replies": {}, "Body": "Oh?\n\n>  embauche une personne en septembre et la rel\u00e2che en juin,"}]}, "Body": "Les emplois aid\u00e9s, c'est pas saisonnier."}]}, "Body": "> Quelle est la conscience sociale d\u2019un employeur qui embauche une personne en septembre et la rel\u00e2che en juin,\n\nBin justement.\n\nAu Canada, y\u2019a l\u2019assurance-ch\u00f4mage depuis les ann\u00e9es 40.\n\nC\u2019est certainement pas pour les beaux yeux des travailleurs qu\u2019un pays rosbif a institu\u00e9 ce syst\u00e8me! L\u2019\u00e9conomie du Canada est surtout une \u00e9conomie du secteur primaire, dont l\u2019agriculture fait une grande part, et qui dit agriculture (et p\u00eacheries) dit emplois saisonniers. Du boulot qui va durer de quatre \u00e0 six mois \u00e0 chaque ann\u00e9e.\n\nL\u2019assurance-ch\u00f4mage permet \u00e0 ces employeurs d\u2019\u00eatre s\u00fbrs de retrouver leur main d\u2019\u0153uvre lorsqu\u2019ils en auront besoin de nouveau l\u2019ann\u00e9e suivante."}]}, "Body": "Invit\u00e9 du Club de l\u2019\u00e9conomie du \u00ab Monde \u00bb mercredi 13 septembre, G\u00e9rald Darmanin, ministre de l\u2019action et des comptes publics, l\u00e8ve le voile sur les grandes nouveaut\u00e9s du projet de budget pour 2018.\n\n**Les finalit\u00e9s de la politique fiscale**\n\n\u00ab La principale violence faite \u00e0 nos compatriotes est qu\u2019une part \u00e9lev\u00e9e d\u2019entre eux est durablement au ch\u00f4mage. On a l\u2019impression de deux soci\u00e9t\u00e9s qui cohabitent, la population active ne repr\u00e9sentant plus grand-chose d\u2019uniforme. Si on continue avec ce syst\u00e8me \u00e9conomique, on aura peut-\u00eatre bonne conscience, mais on aurait tort. Il faut donc profond\u00e9ment changer la structure \u00e9conomique du pays en partant du constat que c\u2019est l\u2019entreprise qui cr\u00e9e l\u2019emploi.\n\nA partir de l\u00e0, il faut s\u2019attaquer \u00e0 ce qui l\u2019entrave et encourager l\u2019investissement dans l\u2019\u00e9conomie productive. C\u2019est la cl\u00e9 de compr\u00e9hension de notre politique fiscale. Cela n\u2019emp\u00eache \u00e9videmment pas la redistribution, au contraire. L\u2019id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale est que le travail doit payer. C\u2019est la raison pour laquelle nous supprimons les cotisations maladie et ch\u00f4mage qui p\u00e8sent sur la feuille de paie pour les remplacer par la CSG.\n\nNous augmenterons la prime d\u2019activit\u00e9 de 80 euros par mois, nous exon\u00e9rerons les heures suppl\u00e9mentaires de cotisations sociales. Nous avons, enfin, la volont\u00e9 de prot\u00e9ger les plus fragiles, notamment \u00e0 travers l\u2019augmentation de l\u2019allocation aux adultes handicap\u00e9s et du minimum vieillesse de 100 euros par mois. \u00bb\n\n**Les principales mesures fiscales du projet de loi de finances**\n\n\u00ab L\u2019enveloppe globale de r\u00e9ductions d\u2019imp\u00f4ts sera proche l\u2019an prochain de 11 milliards d\u2019euros. La r\u00e9forme de l\u2019imp\u00f4t de solidarit\u00e9 sur la fortune (ISF) se fera en une seule fois, d\u00e8s le 1er janvier 2018. Tout ce qui ne sera pas de l\u2019immobilier, tout ce qui permet de concourir \u00e0 l\u2019\u00e9conomie productive, \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise, au soutien aux PME, ne sera plus soumis au nouvel imp\u00f4t, qui s\u2019appellera d\u00e9sormais imp\u00f4t sur la fortune immobili\u00e8re (IFI). La r\u00e9forme co\u00fbtera \u00e0 l\u2019Etat 3 milliards d\u2019euros. Par ailleurs, nous supprimons l\u2019ISF PME, plusieurs rapports ayant montr\u00e9 qu\u2019il n\u2019est pas tr\u00e8s efficace. La taxation forfaitaire des revenus de l\u2019\u00e9pargne sera quant \u00e0 elle proche de 30 %. Le taux exact sera donn\u00e9 le 27 septembre, lors de la pr\u00e9sentation du projet de budget.\n\nS\u2019agissant de la taxe d\u2019habitation, nous allons inscrire d\u00e8s la loi de finances 2018 la chronique de sa baisse. En trois ans, 80 % de ceux qui paient aujourd\u2019hui cet imp\u00f4t ne l\u2019acquitteront plus. Ainsi, sch\u00e9matiquement, un contribuable qui paie aujourd\u2019hui 600 euros de taxe [le niveau moyen en France] n\u2019en acquittera plus que 400 euros en 2018, puis 200 euros en 2019, puis z\u00e9ro en 2020.\n\nEn 2018, la baisse repr\u00e9sentera un all\u00e9gement de 3 milliards d\u2019euros. Les b\u00e9n\u00e9ficiaires seront les contribuables dont le revenu fiscal de r\u00e9f\u00e9rence se situe au-dessous de 27 000 euros pour une personne seule et de 43 000 euros pour un couple sans enfant. Par exemple, un retrait\u00e9 percevant une pension de 1 900 euros par mois et qui verra la CSG augmenter b\u00e9n\u00e9ficiera de cette r\u00e9forme. Elle permet de rendre du pouvoir d\u2019achat aux citoyens sans grever les dotations aux collectivit\u00e9s. \u00bb\n\n**La CSG et \u00ab le syst\u00e8me Robin des bois \u00bb**\n\n\u00ab Il y a \u00e0 l\u2019\u00e9vidence une crainte chez les retrait\u00e9s concernant la CSG. Sur le march\u00e9 de Tourcoing, des personnes \u00e2g\u00e9es qui touchent par exemple une pension de 800 euros viennent me voir en me disant que nous allons taxer les petites retraites. J\u2019ai beau leur expliquer que ce montant n\u2019est pas soumis \u00e0 la CSG, tant qu\u2019elles ne l\u2019auront pas vu, elles ne le croiront pas. Je le redis donc : plus de 40 % des retrait\u00e9s ne sont pas concern\u00e9s par la hausse de la CSG, car le seuil sera de 1 198 euros par personne de moins de 65 ans et de 1 350 euros pour une personne retrait\u00e9e au-del\u00e0. Quelques dizaines d\u2019euros seront effectivement pris au-dessus de ce seuil, et redistribu\u00e9s \u00e0 ceux qui travaillent. Nous assumons ce choix. La CSG, c\u2019est un peu le principe d\u2019un syst\u00e8me \u201cRobin des bois\u201d : il s\u2019agit de redistribuer \u00e0 ceux qui travaillent et \u00e0 ceux qui en ont le plus besoin.\n\nLa situation de la France aujourd\u2019hui est tr\u00e8s diff\u00e9rente de celle d\u2019apr\u00e8s 1945. A cette \u00e9poque, nous avons cr\u00e9\u00e9 les allocations familiales pour encourager les familles \u00e0 faire des enfants et repeupler la France. D\u00e9sormais, l\u2019une des urgences sociales du pays est li\u00e9e aux familles monoparentales, o\u00f9 un parent isol\u00e9 peine \u00e0 trouver un travail \u00e0 cause du mode de garde, des transports, de la fracture sociologique. Le syst\u00e8me de redistribution, tel que nous le concevons, consiste \u00e0 dire \u00e0 une femme seule, par exemple, que cela vaut le coup de travailler pour accro\u00eetre son pouvoir d\u2019achat. Nous aurons l\u2019occasion d\u2019apporter de bonnes nouvelles pour les familles monoparentales. \u00bb\n\n**La pol\u00e9mique sur les contrats aid\u00e9s**\n\n\u00ab On critique avant d\u2019avoir mal. Les milliards d\u2019euros d\u2019investissement que nous mettrons sur la formation tout au long du quinquennat feront plus que compenser le ralentissement des contrats aid\u00e9s qui ne seront pas supprim\u00e9s mais maintenus notamment pour l\u2019outre-mer et les zones tr\u00e8s rurales. A ceux qui critiquent, je rappelle que le contrat aid\u00e9 est un contrat pr\u00e9caire subventionn\u00e9. Sa dur\u00e9e moyenne s\u2019\u00e9tablit \u00e0 dix mois, il n\u2019est pas renouvel\u00e9 et il remet les gens aux minima sociaux.\n\nTous les maires l\u2019ont fait, y compris moi, encourag\u00e9s par les pr\u00e9fets, car c\u2019\u00e9tait la politique du pr\u00e9c\u00e9dent gouvernement : ils recrutent en septembre et en mettent au ch\u00f4mage en juin, pour les \u00e9coles, les cantines et les mairies. Quelle est la conscience sociale d\u2019un employeur qui embauche une personne en septembre et la rel\u00e2che en juin, pour des contrats de 20 heures pay\u00e9s 600 euros par mois, soit le RSA + 50 euros ? J\u2019ajoute que les syndicats de la fonction publique ne d\u00e9fendent pas du tout ce type de contrat qui induit une pr\u00e9carisation tr\u00e8s forte de la fonction publique. \u00bb\n\n**Le s\u00e9rieux budg\u00e9taire**\n\n\u00ab Parall\u00e8lement \u00e0 la transformation du pays et \u00e0 la redistribution, je suis attach\u00e9 au fait que les finances doivent \u00eatre tenues. Je ne suis pas un f\u00e9tichiste du 3 %, mais je trouve intol\u00e9rable que la France soit en d\u00e9ficit excessif depuis onze ans. En 2018, si nous ne faisons rien, nous serons le seul pays europ\u00e9en dans cette situation, c\u2019est inacceptable.\n\nNous b\u00e2tissons un budget s\u00e9rieux, avec une pr\u00e9vision de croissance qui se situe dans le consensus des \u00e9conomistes et une pr\u00e9vision de d\u00e9ficit inscrite dans le d\u00e9bat d\u2019orientation des finances publiques de juillet, de l\u2019ordre de 2,7 % \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2018. C\u2019est la condition absolue pour peser au niveau europ\u00e9en. \u00bb"}], "eeeklesinge": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour cette analyse, je suis tout \u00e0 fait d'accord avec toi. Cela veut aussi dire que la France est s\u00fbrement un des pays les plus \u00e0 gauche d'Europe, en tout cas \u00e9conomiquement et socialement. Mais c'est dr\u00f4le que les pays scandinaves soient, selon ce r\u00e9f\u00e9rentiel, plus \u00e0 gauche que nous \u00e9conomiquement mais beaucoup plus \u00e0 droite socialement (beaucoup plus lib\u00e9raux).\n\n> mais conservateur sur d'autres (les sans-papiers, la r\u00e9pression de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la surveillance)\n\nJ'ai l'impression qu'il est tr\u00e8s focalis\u00e9 sur la cause des sans-papiers, et pour la r\u00e9pression le fait qu'il essaye de sortir de l'Etat d'urgence (qui a \u00e9t\u00e9 entam\u00e9 et prolong\u00e9 par un gouvernement a priori de gauche) le place au plus au centre. Mais je trouve ces questions compliqu\u00e9es, historiquement les gouvernement les plus \u00e0 gauche \u00e9taient tr\u00e8s loin dans la surveillance et la r\u00e9pression."}]}, "Body": "> Par exemple la loi travail est-elle de gauche et de droite (ind\u00e9pendamment des baisses de charges) ?\n\nLa loi travail telle qu'elle \u00e9tait con\u00e7ue au d\u00e9part \u00e9tait indubitablement de droite. Ce qui n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment une mauvaise chose, on peut consid\u00e9rer que la balance penchait trop \u00e0 gauche en France ces derni\u00e8res ann\u00e9es et qu'il ne s'agit que d'un \"r\u00e9\u00e9quilibrage\" (je suis pas s\u00fbr de partager ce point de vue mais pour un centriste \u00e7a aurait du sens).\n\nCe n'est pas seulement que \u00e7a retire du pouvoir \u00e0 l'\u00c9tat. En soi, on peut mener une politique sociale de gauche sans passer par l'\u00c9tat, c'est le cas de notre mod\u00e8le d'assurance ch\u00f4mage. C'est surtout qu'elle proposait un processus de n\u00e9gociation fondamentalement vici\u00e9 en faveur des puissants. Dans une entreprise, celui qui a du pouvoir c'est le patron (par d\u00e9finition), les salari\u00e9s \u00e9tant des subordonn\u00e9s (toujours par d\u00e9finition). En cas d'int\u00e9r\u00eats divergents, la n\u00e9gociation entre quelqu'un qui a du pouvoir et quelqu'un qui n'en a pas, s'il y a pas de garde fous, elle est vite vue... c'est celui qui a du pouvoir qui l'emporte. Et en cas d'int\u00e9r\u00eats convergents, y a pas vraiment besoin de n\u00e9gocier quoi que ce soit, en g\u00e9n\u00e9ral quand tout le monde est d'accord les choses se passent assez tranquillement et gentiment dans l'entreprise.\n\nCependant, j'ai pas suivi dans les d\u00e9tails mais j'ai cru comprendre qu'\u00e0 la suite des n\u00e9gociations, une bonne part des possibilit\u00e9s de n\u00e9gociation ne se feraient finalement pas au niveau des entreprises mais au niveau des branches. Si \u00e7a se confirme \u00e7a change un peu la donne. Au niveau des branches il n'y a plus d'effet de subordination, la n\u00e9gociation entre syndicats et patronat se fait davantage d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal, les rapports sont moins vici\u00e9s, \u00e7a me para\u00eet plus apolitique.\n\nReste une mesure fondamentalement de droite dans cette loi travail, \u00e0 mon avis LA mauvaise mesure qui fait passer toutes les autres pour de la petite bi\u00e8re : la bar\u00e9misation des indemnit\u00e9s prud'hommales, surtout vu la gueule du bar\u00e8me (licencier ill\u00e9galement quelqu'un qui a peu d'anciennet\u00e9 ne co\u00fbte quasiment plus rien). Non pas parce qu'elle r\u00e9duit le r\u00f4le de l'\u00c9tat (bien que ce soit le cas, elle r\u00e9duit le r\u00f4le de l'\u00c9tat puisqu'elle diminue le pouvoir d'appr\u00e9ciation de la justice), mais parce qu'elle renforce la position de ceux qui ont le pouvoir dans l'entreprise et fragilise la position de ceux qui sont en position de subordination. En d'autres termes, c'est une mesure qui va favoriser les puissants en d\u00e9faveur des faibles (\u00e0 l'\u00e9chelle de l'entreprise). \u00c0 la limite avoir un bar\u00e8me pour \u00e9viter des cas extr\u00eames, pourquoi pas, mais le bar\u00e8me actuel est beaucoup trop light, il rend le licenciement ill\u00e9gal de certaines personnes \"presque\" gratuit par rapport \u00e0 un licenciement l\u00e9gal.\n\n> Est-ce que tu dirais que Macron est \u00e9conomiquement de droite et socialement de gauche ?\n\nJe pr\u00e9f\u00e8re utiliser le mot soci\u00e9tal, parce que le social c'est plut\u00f4t ce dont on vient de parler, c.-\u00e0-d. les relations entre les acteurs sociaux dans l'entreprise etc.\n\n\u00c9conomiquement, Macron est lib\u00e9ral, en tout cas \u00e0 l'\u00e9chelle fran\u00e7aise, ce qui appartient effectivement \u00e0 la famille de la droite. Socialement, je dirais qu'il est de droite aussi mais j'attends de voir la tronche exacte de la loi travail. Soci\u00e9talement, c'est compliqu\u00e9 parce que la gauche est en bordel sur ce sujet depuis quelques ann\u00e9es et ne sait plus elle-m\u00eame \u00e0 quoi elle croit. De plus, Macron est tr\u00e8s progressiste sur certains points (le f\u00e9minisme, les droits des LGBT, l'\u00e9cologie) mais conservateur sur d'autres (les sans-papiers, la r\u00e9pression de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, la surveillance). Je dirais que c'est sur le soci\u00e9tal que son auto-d\u00e9finition \"et de droite, et de gauche\" s'applique le mieux pour l'instant.\n\nApr\u00e8s, il faut voir aussi qu'on est en d\u00e9but de mandat. S'il est un peu fut\u00e9, il met en place toutes les vacheries maintenant, et il mettra en place tous les cadeaux \u00e0 la fin. C'est le meilleur moyen de s'assurer une r\u00e9\u00e9lection. Hollande a fait quasiment l'inverse, \u00e7a pardonne pas."}]}, "Body": "Ok, donc \u00e7a c'est pour les questions budg\u00e9taires. Maintenant qu'est-il des processus d\u00e9cisionnels ? Par exemple la loi travail est-elle de gauche et de droite (ind\u00e9pendamment des baisses de charges) ? L'id\u00e9e \u00e9tant de d\u00e9centraliser le pouvoir et de prendre les d\u00e9cisions au plus proche des situations, est-ce que tu dirais que \u00e7a retire du pouvoir \u00e0 l'Etat, et donc c'est de droite ?\n\nEst-ce que tu dirais que Macron est \u00e9conomiquement de droite et socialement de gauche ?"}], "WAAYZZz": [{"Replies": {}, "Body": ">le ch\u00f4mage pour les ind\u00e9pendants\n\nJe ne pense pas que \u00e7a soit une mesure de gauche. Cette mesure vise a rendre le statut d'auto entrepreneur plus attractif que celui de salarier. A terme pousser les salari\u00e9s vers l'auto entreprenariat pour flexibiliser au mieux le march\u00e9 du travail.\n\n>C'est par exemple le ch\u00f4mage pour les d\u00e9missionnaires\n\nCette mesure doit \u00eatre accompagn\u00e9e d'un durcissement des conditions d'attribution de l'assurance ch\u00f4mage r\u00e9duisant son int\u00e9ret.   \n\n"}]}, "Body": "> Tu dis que le clivage gauche droite se fait en regardant si l'Etat augmente son budget ou le baisse donc si :\n\nPas uniquement, mais c'est un crit\u00e8re tr\u00e8s important.\n\n> J'augmente la CSG [snip]\n\nGlobalement oui je suis d'accord avec ta liste en 4 points.\n\n> Maintenant tu me dis qu'on peut lever l'ind\u00e9termination en regardant si l'imp\u00f4t est proportionnel ou progressif\n\nPas uniquement, mais c'est un crit\u00e8re tr\u00e8s important.\n\n> Et si on change la nature de la taxe, par exemple l'ISF sur les biens immobiliers au lieu de s'appliquer \u00e0 tous les capitaux ? Qu'est-ce qui est le plus \u00e0 gauche ? \n\nEn soi, on peut pas r\u00e9pondre sans connaitre la nature de d\u00e9part et la nature d'arriv\u00e9e, ni si le p\u00e9rim\u00e8tre reste identique. Dans le cas de l'ISF la nouvelle taxe rapportera moins que l'ancienne. Il s'agit donc d'une baisse d'imp\u00f4ts qui affaiblira d'autant le financement de l'\u00c9tat-Providence, et non pas juste d'un changement de nature. Sauf si on compense ailleurs d'une autre fa\u00e7on.\n\n> Et le plan d'investissement de 50 milliards, c'est tr\u00e8s clairement de gauche du coup ?\n\n\u00c7a d\u00e9pend. S'il s'agit d'investir dans des infrastructures publiques, c'est de gauche. S'il s'agit de donner de l'argent \u00e0 des entreprises priv\u00e9es (\"financer l'innovation\") en prenant cet argent sur la privatisation de biens publics, c'est de droite.\n\nSur toute mesure politique, il y a au moins deux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 consid\u00e9rer: la forme de la mesure, et sa finalit\u00e9. Ce qui correspond \u00e0 ta liste en 4 points : \"J'augmente/Je baisse\" c'est la forme de la mesure. \"Pour augmenter/pour baisser\" c'est la finalit\u00e9. Il faut regarder au moins ces deux crit\u00e8res l\u00e0 pour savoir si une mesure est de gauche ou de droite.\n\nSi tu veux des exemples mesures de gauche de Macron, je peux t'en donner. Mais elles ne sont pas encore en route, juste annonc\u00e9es. C'est par exemple le ch\u00f4mage pour les ind\u00e9pendants et les d\u00e9missionnaires. Le deuxi\u00e8me point surtout, qui va augmenter le p\u00e9rim\u00e8tre du public/social (la forme de la mesure) pour permettre \u00e0 des salari\u00e9s qui se font bolosser par leur patron de pouvoir leur faire un bras d'honneur sans se retrouver sans filet (la finalit\u00e9)."}]}, "Body": "Ah non mais j'essaye de comprendre. C'est honn\u00eatement assez int\u00e9ressant comme clivage. Tu dis que le clivage gauche droite se fait en regardant si l'Etat augmente son budget ou le baisse donc si :\n\n* J'augmente la CSG pour augmenter les d\u00e9penses de l'Etat : c'est de gauche.\n* L'augmente la CSG pour baisser autant un autre imp\u00f4t : ind\u00e9termin\u00e9.\n* Je baisse la CSG pour augmenter autant un autre imp\u00f4t : ind\u00e9termin\u00e9.\n* Je baisse la CSG pour baisser les d\u00e9penses : de droite.\n\nOn est d'accord ?\n\nMaintenant tu me dis qu'on peut lever l'ind\u00e9termination en regardant si l'imp\u00f4t est proportionnel ou progressif. Plus c'est progressif plus c'est de gauche c'est \u00e7a ? \n\nEt si on change la nature de la taxe, par exemple l'ISF sur les biens immobiliers au lieu de s'appliquer \u00e0 tous les capitaux ? Qu'est-ce qui est le plus \u00e0 gauche ? \n\nEt le plan d'investissement de 50 milliards, c'est tr\u00e8s clairement de gauche du coup ?"}]}, "Body": "Si c'est augmenter la CSG pour plus d'\u00c9tat \u00e0 l'exclusion de toute autre mesure, c'est de gauche.\n\nSi c'est augmenter une flat tax pour baisser d'autant un imp\u00f4t progressif, c'est de droite.\n\nLa pens\u00e9e complexe, c'est pas r\u00e9serv\u00e9 au patron..."}]}, "Body": "Ah. Donc la hausse de la CSG, c'est une mesure de gauche ?"}], "SamiumAbisare": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "On peut aussi abolir la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e lucrative mais je crois pas que ce soit au programme de Macron dans l'imm\u00e9diat."}]}, "Body": "\"Socialism is when the government does stuff\" "}]}, "Body": "Oui supprimer la taxe d'habitation (pas pour 80% des plus pauvres mais pour 80% des plus pauvres parmi ceux qui la payent : les vrais plus pauvres en sont d\u00e9j\u00e0 exon\u00e9r\u00e9s) est une mesure \u00e9conomique de droite. C'est une vieille antienne de la droite : on baisse les imp\u00f4ts \"pour redonner du pouvoir d'achat\" mais bien-s\u00fbr pour maintenir l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire, on est oblig\u00e9 de faire des \u00e9conomies, c.-\u00e0-d. affaiblir l'\u00c9tat-providence et les politiques redistributives.\n\nC'est un choix entre socialiser une partie de l'\u00e9conomie ou la privatiser. Macron fait le choix de la privatiser : plus d'argent gard\u00e9 pour soi, moins d'\u00c9tat. C'est la droite. C'est peut-\u00eatre tr\u00e8s bien mais c'est la droite."}], "eeeklesinge": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Mais y'a rien \u00e0 justifier, Macron fait des mesures de gauche (solidarit\u00e9, redistribution)... et il fait des mesures de droite (soutien \u00e0 l'investissement)... C'est clair pourtant non?"}]}, "Body": "Ce n'est en rien une justification des deux mesures cit\u00e9es plus haut. "}], "JeanCoupeur": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"WAAYZZz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pas le porte parole du gouvernement cela dit. En terme de source on a vu mieux.\n\nLa taxe d'habitation sera corr\u00e9l\u00e9e \u00e0 une baisse progressive des d\u00e9penses des collectivit\u00e9s locales il me semble. En gros pendant 5 ans c'est compens\u00e9 par l'Etat puis \u00e7a ne l'est plus.\n\nMais je peux me tromper, je ne suis pas membre de l'ex\u00e9cutif.\n\nEdit : d'apr\u00e8s le site en Marche : \"10 milliards d\u2019euros seront consacr\u00e9s \u00e0 cette r\u00e9forme. C\u2019est int\u00e9gr\u00e9 dans notre cadrage budg\u00e9taire : nous y consacrerons une partie des \u00e9conomies. Aucune hausse d\u2019imp\u00f4t n\u2019interviendra en compensation.\""}]}, "Body": "> Taxer les plus riches retrait\u00e9s pour permettre de supprimer la taxe d'habitation pour les 80% les plus pauvres, c'est une mesure \u00e9conomique de droite ?\n\nJuste au dessus de DrMerf"}]}, "Body": "J'ai pas vu passer \u00e7a mais je peux me tromper. Tu as une source?"}]}, "Body": "Ah bah non, maintenant il para\u00eet que la CSG devra aussi servir \u00e0 compenser aux communes la baisse de la taxe d'habitation."}]}, "Body": "La hausse de la CSG (qui devrait rapporter 21 milliards) est pour compenser la baisse des charges salariales (montant \u00e9quivalent), du revenu suppl\u00e9mentaire pour ceux qui travaillent, mais tu pr\u00e9f\u00e8res faire dans la d\u00e9magogie en parlant directement de l'ISF (seulement 3 milliards).\n"}]}, "Body": "Donc on tape les petits (allez, moyen) retrait\u00e9s pour compenser les cadeaux sur l'ISF et c'est centriste ? "}], "WAAYZZz": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"WAAYZZz": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a. "}], "Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Yup. Foutage de gueule, la hausse du revenu disponible. \u00c7a pue le pi\u00e8ge."}], "eberkut": [{"Replies": {"WAAYZZz": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": ">Non c'est juste que notre mod\u00e8le social est bas\u00e9 sur le salariat. Macron voulant abolir le salariat, c'est juste dans la continuit\u00e9 de son programme. \n>\n\nMacron serait donc communiste ?! \n\n\n>Je ne pense pas qu'importer le mod\u00e8le social (qui peut fonctionner dans un autre pays) soit la meilleur solution. Chaque pays a ses sp\u00e9cificit\u00e9s. \n\nC'est pour cela que l'on a import\u00e9 le notre d'Allemagne ? \n"}]}, "Body": "Non c'est juste que notre mod\u00e8le social est bas\u00e9 sur le salariat. Macron voulant abolir le salariat, c'est juste dans la continuit\u00e9 de son programme. \n\nJe ne pense pas qu'importer le mod\u00e8le social (qui peut fonctionner dans un autre pays) soit la meilleur solution. Chaque pays a ses sp\u00e9cificit\u00e9s."}]}, "Body": "\u00c7a aussi, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 expliqu\u00e9 200 fois. \u00c7a d\u00e9tricote pas, \u00e7a rend sa coh\u00e9rence au syst\u00e8me fran\u00e7ais compl\u00e8tement b\u00e2tard qui n'a jamais su choisir entre syst\u00e8me assurantiel (bismarckien) ou syst\u00e8me nationalis\u00e9 (beveridgien). Faire basculer le financement de la cotisation \u00e0 l\u2019imposition et supprimer le paritarisme de l'assurance-ch\u00f4mage c'est juste aller vers un syst\u00e8me beveridgien, c'est pas une r\u00e9gression sociale. Et \u00e7a \u00e9tend la notion de solidarit\u00e9 nationale.\n\nSi on voulait un vrai syst\u00e8me assurantiel, on pourrait aussi reparler des taux de remplacement ou des dur\u00e9es d'indemnit\u00e9s. Si j'ai beaucoup plus cotis\u00e9 et si j'ai jamais \u00e9t\u00e9 au ch\u00f4mage pourquoi je devrai subir les m\u00eames r\u00e8gles que quelqu'un qui a peu cotis\u00e9 et qui a peu travaill\u00e9, et pourquoi mes indemnit\u00e9s sont plafonn\u00e9es ? Si c'est au nom de la solidarit\u00e9 nationale, alors que \u00e7a passe par l'imp\u00f4t !"}]}, "Body": "Les charges salariales \u00e7a n'existe pas. C'est juste une partie du salaire brut qui passe en salaire net. \u00c7a vise juste a encore plus d\u00e9tricoter le mod\u00e8le de cotisation de la s\u00e9curit\u00e9 sociale."}], "Orolol": [{"Replies": {"adrientetar": [{"Replies": {}, "Body": "Sinon on peut \u00eatre de gauche et consid\u00e9rer que ce syst\u00e8me est obsol\u00e8te? Un peu comme on peut \u00eatre de droite aujourd'hui sans \u00eatre royaliste."}], "Luoman": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "T'appelles \u00e7a comme tu veux. Gauche ou droite on s'en fout en fait, ce qui compte c'est qu'un salari\u00e9, lui, s'y retrouvera tr\u00e8s bien sur sa fiche de paie. "}]}, "Body": "Oui voil\u00e0, c'est pas une mesure de gauche."}]}, "Body": "C'est une mesure pragmatique pour donner du pouvoir d'achat \u00e0 ceux qui travaillent et qui est financ\u00e9 par tout le monde, notamment les 60% des retrait\u00e9s les plus ais\u00e9s. \u00c7a a du sens dans la mesure o\u00f9 il y a de plus en plus de retrait\u00e9s par rapport aux actifs. "}]}, "Body": "La baisse des *cotisations* salariales, c'est pas une mesure de gauche hein."}]}, "Body": "On avance.\n\nY'a aussi la hausse du minimum vieillesse, la baisse des charges salariales (donc hausse du revenu disponible pour les salari\u00e9s)."}]}, "Body": "Personnellement je ne vois pas trop les mesures de gauche \u00e0 part la prime d'activit\u00e9 et l\u2019augmentation de l\u2019allocation aux adultes handicap\u00e9s."}], "Argh3483": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {}, "Body": "nice strawman tho"}]}, "Body": "En m\u00eame temps c'est les m\u00eames qui voient encore la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise comme \"Germinal\" (voir \"7 years a slave\"), donc forc\u00e9ment on va pas aller loin dans le d\u00e9bat."}]}, "Body": "Pour certains on a l'impression qu'\u00eatre centriste est inconcevable.\n\n"}]}, "Body": "Ba y'a des mesures de gauche... et y'a des mesures de droite... un peu comme ce qu'il avait annonc\u00e9, y'en a qui impriment toujours pas."}]}, "Body": "*Les plus riches retrait\u00e9s* \u00e0 partir de 1300 balles, c'est pas non plus faire de la redistribution agressive, il faut se calmer. \n\nEt sinon perdre 3 milliards pour ne plus imposer par l'ISF tout le capital hors-immobilier, c'est de gauche ? Par contre pas de soucis pour taxer les \u00e9pargnants. Il n'a beau parler de soutien qu'aux entreprises, \u00e7a pue quand m\u00eame le trickle-down. "}], "Orolol": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Oui je sais bien j'ai compris, juste que ta formulation \u00e9tait assez malhonn\u00eate."}]}, "Body": "C'est pas uniquement ceux qui ont 1350\u20ac, c'est une limite inf\u00e9rieure. \u00c7a correspond \u00e0 60% des retrait\u00e9s les plus ais\u00e9s. J'ai dit les \"plus riches\", pas qu'ils \u00e9taient riches en soi (qui est une notion somme toute assez subjective)."}], "SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ont \u00e9galement accumul\u00e9 un patrimoine. "}]}, "Body": "\"Riches\" ? 1350 euros par mois, c'est pas \"riche\" pour moi."}], "Luoman": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "sauf qu'il l'annoncera jamais XD XD Mauvaise foi quand tu nous tiens. "}], "Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Ah non, le revenu universel, c'est quand m\u00eame plus ou moins une mesure de droite selon la fa\u00e7on dont c'est appliqu\u00e9 (par exemple si \u00e7a se substitue au salaire indirect)... Mais jur\u00e9, si Macron annonce le salaire \u00e0 vie, les 32h et la retraite \u00e0 52 ans, je reconna\u00eetrai qu'il est un peu de gauche. En attendant, nope, nope, nope."}]}, "Body": "Macron pourrait annoncer le revenu universel et la retraite \u00e0 52 ans pour tous qu'ils le taxeraient encore de faire le jeu des riches."}]}, "Body": "Taxer les plus riches retrait\u00e9s pour permettre de supprimer la taxe d'habitation pour les 80% les plus pauvres, c'est une mesure \u00e9conomique de droite ?"}]}, "Body": "Ni de gauche ni de gauche."}], "Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "Il pose le bon diagnostic, reste \u00e0 voir si ce qu'il propose marchera."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}