{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7015ti/il_y_a_100_ans_premier_exercice_de_propagande_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "green", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.acrimed.org/Il-y-a-100-ans-premier-exercice-de-propagande-de", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kW8uLeTCP6FVWptLF6dtD7FMAWFntMaTZC0yfACX8mQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "Radagaise", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 16, "edited": false, "domain": "acrimed.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 16, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 397, "width": 300, "url": "https://i.redditmedia.com/JkxYhuLyPmHDpxKTxmo9tnUpr72CQr1VHR5yiZ6hTmM.jpg?s=63f5b40db9a2ac979cc84c42e87f8ef4"}, "variants": {}, "id": "hE6EEurP6C3xzaepKWvci5F_YJ5E7ASlIIb5ejCYczw", "resolutions": [{"height": 142, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/JkxYhuLyPmHDpxKTxmo9tnUpr72CQr1VHR5yiZ6hTmM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=eb07843cc0356efff76cd29a850a0a13"}, {"height": 285, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/JkxYhuLyPmHDpxKTxmo9tnUpr72CQr1VHR5yiZ6hTmM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=02a5fdf0b38242fc64d28bc4299fd72d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505381571.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7015ti", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZdinosaure2", "author_flair_text": "T-Rex", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Il y a 100 ans : premier exercice de propagande de masse avec la commission \u00ab Creel \u00bb", "banned_by": null, "id": "7015ti", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505410371.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7015ti/il_y_a_100_ans_premier_exercice_de_propagande_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Black_Dynamit3": [{"Replies": {}, "Body": "George Creel fut donc sans doute l\u2019un des premiers fonctionnaires modernes \u00e0 miser aussi largement sur l\u2019autocensure, qu\u2019il appelle la \u00ab censure volontaire \u00bb, pour un contr\u00f4le efficace de la presse.\n\nCette autocensure fonctionnait selon un m\u00e9canisme g\u00e9n\u00e9ral assez simple, et tr\u00e8s familier aujourd\u2019hui : les publications qui refusaient de suivre les recommandations de la commission, intitul\u00e9es \u00ab Ce que le gouvernement attend de la presse \u00bb \u00e9taient menac\u00e9es de ne plus avoir acc\u00e8s aux informations officielles produites par la division \u00ab Informations \u00bb de la commission. Cette division \u00e9tait le centre n\u00e9vralgique de la commission, responsable de la production d\u2019information \u00ab en direct \u00bb, et fonctionnant comme un bureau d\u2019information accessible \u00e0 la presse \u2013 \u00e0 condition bien s\u00fbr que les journalistes fassent preuve d\u2019un minimum de bon sens patriotique. La division \u00ab Informations \u00bb \u00e9tait \u00e9galement \u00e0 l\u2019origine d\u2019une publication quotidienne \u00e0 destination des journalistes et des \u00e9lites politiques, l\u2019Official Bulletin, lanc\u00e9 d\u00e8s mai 1917, qui reprenait les principales informations et d\u00e9clarations officielles, sans commentaire ni \u00e9ditorial.\n\nC'est pas exactement ce qu'il se passe plus ou moins aujourd'hui ? "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}