{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70205k/israel_endorses_independent_kurdish_state/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 92, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reuters.com/article/us-mideast-crisis-kurds-israel/israel-endorses-independent-kurdish-state-idUSKCN1BO0QZ", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/8M_edk26YMT1GAAH8SZEDLaFaivXPfDW2XCDHBAf-70.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "diffperception", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 32, "edited": false, "domain": "reuters.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 89, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 32, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 545, "width": 823, "url": "https://i.redditmedia.com/D7_6h7e0BHVVRydbY6jkVOvk2trNZMVgd0dGLoXy0IY.jpg?s=2cbab386548c77f25874a467226df22c"}, "variants": {}, "id": "LoND_G6RVhV9keJ3iS82IIV2DLihFndHmxgpV1I9xPU", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/D7_6h7e0BHVVRydbY6jkVOvk2trNZMVgd0dGLoXy0IY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b71185482d669f730ad6c216d019dd88"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/D7_6h7e0BHVVRydbY6jkVOvk2trNZMVgd0dGLoXy0IY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6633330186b041de75e753c04c412740"}, {"height": 211, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/D7_6h7e0BHVVRydbY6jkVOvk2trNZMVgd0dGLoXy0IY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c0022b3fca54d83a9263b33f35acae42"}, {"height": 423, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/D7_6h7e0BHVVRydbY6jkVOvk2trNZMVgd0dGLoXy0IY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=fe456fea8c13e5a224f5e5923813b681"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505393443.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70205k", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Israel endorses independent Kurdish state", "banned_by": null, "id": "70205k", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505422243.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70205k/israel_endorses_independent_kurdish_state/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"diffperception": [{"Replies": {"Revivals_reddit": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas un complot. C'est juste un constat qu'on peut faire, une partie de la gauche/extreme gauche est [pour](http://www.alternativelibertaire.org/?Kurdistan) et il se trouve que ca coincide avec la d\u00e9claration d'Israel, le plan de red\u00e9coupage des r\u00e9gions du moyen-orient des US, le film Peshmerga de BHL (qu'il a mat\u00e9 avec Macron)."}]}, "Body": "Tu vas loin dans tes complots quand m\u00eame."}], "Kalulosu": [{"Replies": {}, "Body": "Ah donc si on est de gauche on est oblig\u00e9 de syst\u00e9matiquement prendre la position inverse d'Isra\u00ebl maintenant ? Putain je savais pas \u00e7a complique le truc."}], "Ligerian": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Ligerian": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"zacbru": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Zaratustash": [{"Replies": {}, "Body": "Oulah...\n\nAlors, pour commencer, Melenchon est un social democrate, a foi dans les intitutions bourgeoise republicaines, ainsi que de l'etat Francais, ce dernier (comme tout etat bourgeois) etant largement produit du raffinement des apparas repressifs et ideologiques d'etats entre le 19eme et le 20eme. Sans suit des concessions donnes aux classes ouvrieres, mais cela ne reste que cela.\n\nMelenchon ne soutient pas l'abolition de la propriete prive et de la mise en commun des moyens de production. \n\n\nEnsuite, \"Antifa\" n'est pas un groupe fixe, avec une leadership. C'est une structure informelle qui contient des militants et des gens lambdas de convictions parfois hautement contradictoires (bref, ce sont des soc-dems, des communistes, des anarchistes, voir parfois meme des gens plus centristes), ce n'est pas une tendance ideologique de l'extreme gauche, mais l'application d'une tactique informelle, une tactique, soit dit au passant, que Melenchon conchie. \n\nL\\extreme gauche, historiquement, et toujours aujourd'hui reste les courrants de gauche anti-capitalistes, ayant pour but l'abolition du capital, et de la superstructure etatiquo-sociale bourgeoise. Il y a donc des anarchistes (de plusieurs categories), des Marxistes-leninistes, des trots, des maoistes, et des Marxiste plus a gauche (les \"ultra\" ou les \"communistes de gauches\").\n\nIls n'ont strictement rien a voir avec Melenchon, et d'ailleurs, on ne l'aime pas trop, pour tout te dire. \n\nAucun de ces dits groupes ne sont en accord avec la ligne a prendre sur la Syrie. La majorite donne un soutient critique et conditionel a Rojava (un groupe autonomiste qui, d'ailleurs, negocie avec Assad, et ne souhaite pas l'independence), Sur Assad, une bonne moitie est en soutient pour cause d'anti-imperialisme, d'autres suivent la ligne Kurde (accords, negociations, limite des degats pour les masses en ne lanssant pas encore un autre front). En general nous sommes tous d'accord pour opposer toute intervention imperialiste. \n\nBref, tu as tord sur presque toute la ligne, sans meme parler de ton incomprehension du charactere de classe des frontieres, et de leurs role dans le maintient du capitalisme. Le capitalisme n'est pas contre les frontieres, bien au contraire, il l'est pour le capital, mais certainement pas pour les masses. Tu manque cruellement de nuance. \n"}], "lunki": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00e9lenchon se dit d'extr\u00eame gauche ? Ah bon ?"}]}, "Body": "Rappelle moi o\u00f9 se d\u00e9finissent M\u00e9lenchon et les antifas ? C'est ce que je pensais.\n\nDans la mesure o\u00f9 ils posent cette \u00e9tiquette et qu'ils sont apparemment reconnus comme tels, je les appelle avec. Maintenant je suis d'accord, sur ces sujets, ils n'en sont pas et c'est bien pour \u00e7a que je les pointe."}]}, "Body": "Ca serait bien que tu arr\u00eates d'employer le terme \"extr\u00eame gauche\" parce que tu n'as visiblement aucune id\u00e9e de ce que c'est."}]}, "Body": "M\u00e9lenchon voulait des frappes en Lybie, l\u2019extr\u00eame gauche (tout le monde en fait) veut en finir avec le \u00abr\u00e9gime\u00bb d'Assad, etc. bon sans parler de la fausse gauche \"socialiste\"."}]}, "Body": ">soit dans leur grande confusion pour \u00abl'abolition des fronti\u00e8res\u00bb que cherche le grand Capital, soit pour les guerres soit disant pro-Droit de l'Homme/d\u00e9mocratie qui n'en sont pas, et maintenant des mouvements nationalistes qui servent \u00e0 l'imp\u00e9rialisme isra\u00e9lo-am\u00e9ricain. Ils s'alignent sur l'imp\u00e9rialisme (de fa\u00e7on na\u00efve ou manipul\u00e9) tout en pr\u00e9tendant \u00eatre de gauche, c'est tr\u00e8s handicapant.\n\nMais qu'est ce que tu racontes ? L\u2019extr\u00eame-gauche qui soutient des guerres droit de l'homme/democratie? "}], "Ligerian": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Ligerian": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Ikhthus": [{"Replies": {}, "Body": "En fait le diff\u00e9rent entre vous semble \u00eatre la perception de l'\u00e9tat kurde: il le voit comme l\u00e9gitime et domin\u00e9 par d'autres, tu le vois comme conflit ethnique. Les Kurdes ont historiquement \u00e9t\u00e9 r\u00e9prim\u00e9s par les \u00e9tats dans lesquels ils vivent, menant \u00e0 la lutte pour l'ind\u00e9pendance. Donc c'est un \u00e9tat l\u00e9gitime \u00e0 mon sens, parce que leurs revendications auront un impact mat\u00e9tiel sur leur condition en cas d'ind\u00e9pendance"}]}, "Body": "> \u00e7a aide de leur cracher que ce sont des larbins de l'imp\u00e9rialisme, faut plut\u00f4t discuter r\u00e9alit\u00e9 versus objectif politiques etc. Apr\u00e8s, dans le cas de certains, je comprend que \u00e7a puisse \u00e9nerv\u00e9 mais l\u00e0 en l\u2019occurrence tu r\u00e9pondais \u00e0 personne.\n\nSavoir que tu peux \u00eatre infiltr\u00e9, manipul\u00e9 en vue de certains objectifs (typiquement provoquer des conflits \u00e9ventuellement ethnique) \u00e0 son importance et c'est au contraire \u00eatre tr\u00e8s r\u00e9aliste - compte tenu notamment de la fa\u00e7on dont les am\u00e9ricains op\u00e8rent : ils n'en ont rien \u00e0 foutre. Par ailleurs, \u00e7a peut venir en contradiction avec d'autres vis\u00e9es, exemple, si tu es pro-palestine (pour le coup, eux n'ont rien demand\u00e9 et sont parqu\u00e9s etc.), affaiblir des pays critiques d'Israel (Irak, Syrie, - c'est deux l\u00e0 sont d\u00e9j\u00e0 assez ko, la Libye n'en parlons pas - Iran) risquent de ne pas arranger leur sort.\n"}]}, "Body": ">  Mais dans la r\u00e9alit\u00e9, ils n'ont aucun pouvoir, leur id\u00e9al sera trahi mais nous aurons mener vers la chute.\n\nY'a toujours des situations assez inextricables : typiquement les r\u00e9sistants fran\u00e7ais ou italiens voulaient d\u00e9gager le fascisme de l'Axe mais pas pour se retrouver avec des bases am\u00e9ricaines et des cellules dormantes anti-rouges. Et l'int\u00e9r\u00eat des am\u00e9ricains \u00e9tait d\u2019asseoir leur tout nouveau pouvoir sur l'Europe.  \u00c7a a \u00e9t\u00e9 plus terrible dans le cas italien d'ailleurs parce que les r\u00e9sistants se sont bien fait d\u00e9mont\u00e9 des deux cot\u00e9s. Mais alors les r\u00e9sistants pouvaient-ils dire aux ricains \"Non c'est bon on veut pas de nous\".\n\nDonc oui ces gens avec ces id\u00e9aux vont se retrouver dans des situations conflictuelles comme \u00e7a (pas aussi extr\u00eame que pour les r\u00e9sistants, du moins j'esp\u00e8re) mais, dans tous les cas, je vois pas en quoi \u00e7a aide de leur cracher que ce sont des larbins de l'imp\u00e9rialisme, faut plut\u00f4t discuter r\u00e9alit\u00e9 versus objectif politiques etc. Apr\u00e8s, dans le cas de certains, je comprend que \u00e7a puisse \u00e9nerv\u00e9 mais l\u00e0 en l\u2019occurrence tu r\u00e9pondais \u00e0 personne. "}]}, "Body": "> Bon alors moi perso je pense que c'est d\u00e9bile ou du moins que c'est pas un projet politique r\u00e9aliste mais c'est aussi d\u00e9bile que de penser que le \"plus de fronti\u00e8res\" du \"grand Capital\" et le m\u00eame que le \"plus de fronti\u00e8res\" de l\u2019extr\u00eame gauche.\n\nCe que je dis c'est que tout ces exemples ont le m\u00eame motif : au nom de diff\u00e9rents id\u00e9aux, ils veulent/combattent la m\u00eame chose. Mais dans la r\u00e9alit\u00e9, ils n'ont aucun pouvoir, leur id\u00e9al sera trahi mais nous aurons mener vers la chute.\n\nPar exemple la minorit\u00e9 \"no border\" est non seulement irr\u00e9aliste (parce que pour l'instant c'est pas, pas d'\u00e9tat ou pas de fronti\u00e8res qu'on a, mais des red\u00e9ploiements de fronti\u00e8res plus loin qui cr\u00e9ent des \u00e9tats de plus en plus gros donc de plus en plus \u00e9crasant, comme l'UE - \u00e7a pourrait se faire mais en les morcellant tous et en mm temps sur un temps extremement long, pacifier, et que les causes qui n\u00e9cessitent un \u00e9tat, comme des injustices l\u00e9gale - eg: capitalisme - , disparaissent) mais en plus dans les faits ils n'ont tout simplement *aucun pouvoir* compar\u00e9 aux avatars du capitalisme mondialis\u00e9. Et ils se feront d\u00e9gager d\u00e9s qu'ils seront jug\u00e9s g\u00eanants."}]}, "Body": ">  soit dans leur grande confusion pour \u00abl'abolition des fronti\u00e8res\u00bb que cherche le grand Capital\n\nBon alors moi perso je pense que c'est d\u00e9bile ou du moins que c'est pas un projet politique r\u00e9aliste mais c'est aussi d\u00e9bile que de penser que le \"plus de fronti\u00e8res\" du \"grand Capital\" et le m\u00eame que le \"plus de fronti\u00e8res\" de l\u2019extr\u00eame gauche.  \n\nEt encore une fois, rien que la r\u00e9action de cet extr\u00eame-gauche au soutien ricains aux kurdes syriens montre que c'est loin d'\u00eatre \u00e9vident pour l'\"extr\u00eame gauche\". Quand m\u00eame : c'est un peu le propre de ces mouvances d'avoir 3 personnes et 5 avis diff\u00e9rents.\n\nEn particulier pour les Kurdes irakiens, je vois pas l'alignement sur les mouvements nationalistes. Pour les kurdes syriens du PYD, clairement, mais c'est pas un mouvement nationaliste. Pour les rebelles syriens, je pense qu'il y avait plus du romantisme de la lutte anti-dicateur qu'autre chose sans grande certitude sur ce que devait \u00eatre ou pas la Syrie.  \n\nApr\u00e8s bon voil\u00e0, c'est toujours dur de d\u00e9battre \u00e0 deux sur un avis d'autres gens assez ind\u00e9fini ... \n\nEdit : d'ailleurs y'a pas d'alignemnt des pouvoirs am\u00e9ricains sur le \"morcellement\" du Moyen orient ou la pr\u00e9servations des \u00e9tats. Un \u00c9tat/pas d\u2019\u00c9tat/D\u00e9mocratie/Pas d\u00e9mocratie, ils s'en foutent un peu en fait, ce qu'ils veulent c'est des interlocuteurs dociles qui acceptent le mod\u00e8le que les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques d\u00e9fendue par les ricains veulent imposer. "}]}, "Body": "Le rapport avec l'extreme gauche, c'est que de fa\u00e7on r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ils sont align\u00e9s avec les pouvoirs en place tout en pr\u00e9tendant lutter contre : soit dans leur grande confusion pour \u00abl'abolition des fronti\u00e8res\u00bb que cherche le grand Capital, soit pour les guerres soit disant pro-Droit de l'Homme/d\u00e9mocratie qui n'en sont pas, et maintenant des mouvements nationalistes qui servent \u00e0 l'imp\u00e9rialisme isra\u00e9lo-am\u00e9ricain. Ils s'alignent sur l'imp\u00e9rialisme (de fa\u00e7on na\u00efve ou manipul\u00e9) tout en pr\u00e9tendant \u00eatre de gauche, c'est tr\u00e8s handicapant.\n\nLa question n'est pas de savoir th\u00e9oriquement si c'est bon ou pas. La question est d'analyser dans la *pratique* les vrais rapports de pouvoir et les plans g\u00e9opolitiques des grandes puissances qui vont pour une bonne part d\u00e9cider de la r\u00e9alit\u00e9. En l'occurrence, il y a de large raison de se m\u00e9fier, certains kurdes sont soutenus \u00e0 bout de bras par les ricains comme tu le dis, et sont des minorit\u00e9s pr\u00e9sents dans certains pays jug\u00e9s probl\u00e9matiques pour Israel. Ils vont se faire utiliser pour g\u00e9n\u00e9rer des conflits ethnico-religieux ou autre en leur faveur. Et les manipuler ou les l\u00e2cher selon les besoins."}]}, "Body": "Et quel rapport avec \"une partie de la (extr\u00eame-)gauche\" ? Ok c'est dans l'int\u00e9r\u00eat d\u2019Isra\u00ebl, des \u00c9tats-Unis et tout le reste, cela en fait pas naturellement quelque chose de mauvais, ces pays peuvent (des fois !) faire des trucs bien dans leur int\u00e9r\u00eat (ou ce qu'ils pensent \u00eatre leur int\u00e9r\u00eat). \n\nLa question est donc de savoir d'abord si c'est bon pour les kurdes, l'Irak ou la r\u00e9gion. Et l\u00e0 tu trouveras pas, je pense, d'avis convergent chez les kurdes, typiquement le PYD veulent pas d'Etat-nation mais l'autonomie, les kurdes en Irak sont je crois dans un autre d\u00e9lire. Et je pense que tu trouveras encore moins de position commune dans les gauches occidentales \u00e0 des milliers de kilom\u00e8tres de l\u00e0. Fallait voir d\u00e9j\u00e0 comment \u00e7a s\u2019engueulait entre \"anti-imp\u00e9rialistes\" sur les forums parce que le PYD avait le soutien des ricains ..."}]}, "Body": "Et quel rapport ? Le principal est le morcellement du moyen-orient, \u00e0 savoir de pays existant qui peuvent poser un pb de s\u00e9curit\u00e9 pour Israel, en plus petits \u00e9tats sur des bases notamment ethnico-linguistique/culturel plus homog\u00e8ne. Diviser pour mieux r\u00e9gner.  Ca se fait petit \u00e0 petit, en Irak, Syrie, Iran, ca changera peut \u00eatre plus tard pour la Turquie.\n\nD'ailleurs le paragraphe d'apr\u00e8s : \u00ab An Israeli general told a conference in Washington last week that he personally did not regard the PKK, whose militants have been fighting Turkey for more than three decades, as a terrorist group. \u00bb"}]}, "Body": "... C'est du sarcasme ?\n\n> as Kurds **in Iraq** gear up for a referendum on independence \n\n> Netanyahu said Israel does however consider the Turkey-based Kurdistan Workers Party (PKK) a terrorist group, taking the same position as Turkey, the United States and the European Union. \n\n"}]}, "Body": "Nationalisme (le \"bon\") kurde : on constate qu'une partie de la (extr\u00eame-)gauche - dont les antifas bien s\u00fbr - sont align\u00e9s une fois de plus sur les plans de d'Isra\u00ebl, les opinions/films de BHL, de l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain, ..."}], "AntiAmericain": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {"Gene_Toon": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, mea culpa je voulais dire musulman..."}]}, "Body": "Un Kurdistan arabe?"}], "Aversiste": [{"Replies": {}, "Body": "J'aimerais bien voir la r\u00e9action d'un kurde que tu confonds avec un arabe tiens."}]}, "Body": "Un Kurdistan ind\u00e9pendant serait surement le pays arabe le plus d\u00e9mocratique et proche des valeurs occidentales. \u00c7a serait b\u00e9n\u00e9fique pour le monde entier.\n\nEt ca permettrait de leur vendre beaucoup d'armes."}]}, "Body": "Voil\u00e0 une initiative parfaitement d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e, n'en doutons pas !"}], "liquidwoo": [{"Replies": {}, "Body": "Ils veulent un \u00e9tat tampon dirig\u00e9 par un dictateur corrompu qui n'a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 taper sur son propre peuple en aidant Saddam et Erdogan."}], "gangofminotaurs": [{"Replies": {}, "Body": "**en Irak.*"}], "zacbru": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"zacbru": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Elle agit tout autant comme des imp\u00e9rialistes.\n\nSe taire ne suffira pas. "}]}, "Body": "De mon point de vue, la r\u00e9publique fran\u00e7aise pourrait aussi s'abtenir dans certains cas. On va beaucoup trop souvent dans le sens des imp\u00e9rialistes pour ce qui est de la reconnaissance ou de la non reconnaissance des nations et des droits des peuples."}]}, "Body": "Marrant, on aurait dit que tu parlais de la France."}], "evrything": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, ben, il n'y a pas grand monde qui va pouvoir donner un avis, si t'y vas comme \u00e7a."}], "Aversiste": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "Je dis \u00e7a d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, par rapport aux gens qui g\u00e8rent la plateforme, mais aussi tout simplement aux gens qui y acc\u00e8dent (qui ne sont pas forc\u00e9ment repr\u00e9sentatifs) "}]}, "Body": "Un peu comme r/france, quoi ( encore que \u00e7a s'est bien am\u00e9lior\u00e9 ) ?"}]}, "Body": "M\u00e9fiance sur les sub reddit (je ne connais pas r/kurdistan mais reddit n'est pas neutre)"}], "Ligerian": [{"Replies": {}, "Body": "> Si tu traines un peu sur /r/Kurdistan tu verras les kurdes ont l'air assez contents \n\nJ'ai pas l'impression que ce soit si clair que \u00e7a si tu regardes ici :\n\nhttps://www.reddit.com/r/kurdistan/comments/6zrwgl/netanyahu_israel_supports_the_establishment_of_an/?sort=top\n\nGlobalement, \u00e7a \u00e0 l'air aussi partag\u00e9 qu'ici mais avec plus de connaissances sur les kurdes ;)\n\n>  ce rare alli\u00e9 sinc\u00e8re\n\nsinc\u00e8re lol ? En quoi ? On parle bien de Bibi Netanyahu l\u00e0 ? A-t-il expliqu\u00e9 son soutien comme \u00e7a : \"On soutient \u00e7a parce qu'on voudrait diviser l'Iran, l'Irak et la Syrie en utilisant les Kurdes. Sauf en Turquie, parce que Erdogan est a peu pr\u00eat r\u00e9glo avec nous, donc l\u00e0 bas on va dire que ces ennemis kurdes sont terroristes lul\" ? Je crois pas."}]}, "Body": "Si tu traines un peu sur /r/Kurdistan tu verras les kurdes ont l'air assez contents de ce rare alli\u00e9 sinc\u00e8re dans la r\u00e9gion et ne sont pas forc\u00e9ment tr\u00e8s fans des palestiniens."}], "Kybr": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que la population isra\u00e9lienne est sinc\u00e8re dans son soutien aux kurdes. Et ceux que \u00e7a emmerderait le plus ne sont pas arabes."}]}, "Body": "L'avis d'un \u00e9tat colonialiste et r\u00e9actionnaire (avec une belle frange fasciste) sur l'ind\u00e9pendance d'autres peuples n'est ni int\u00e9ressante ni pertinente. Surtout que c'est tr\u00e8s grossier que c'est pour emmerder ses voisins arabes."}], "MonsieurUrsidae": [{"Replies": {}, "Body": "Et la France ?"}], "txarnego": [{"Replies": {"Negisame": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu les laisses faire ce qu'ils veulent, tu obtiens un autre \u00e9tat islamique. Pour les Arabes, ya que un dictateur ou un monarque Arabe qui peut les gouverner. Les Britanniques avaient 100% raison de placer des figures monarchiques. Pour les Kurdes c'est quand m\u00eame dommage de les laisser sous domination arabe parce qu'ils ont le potentiel pour devenir un pays civilis\u00e9."}]}, "Body": "Mouais moi je dis on les laissent faire ce qu'ils veulent, \u00e0 chaque fois qu'on s'est int\u00e9r\u00e9ss\u00e9 \u00e0 bouger leur r\u00e9gimes c'est parti en cachu\u00e9te pour tout le monde."}]}, "Body": "Enfin du bon sens. Les Arabes sont compl\u00e8tement ingouvernables dans cette r\u00e9gion."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"mattrbchi": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"mattrbchi": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"impassity": [{"Replies": {}, "Body": "T'es un de ces mecs qui parlent sans rien connaitre au sujet et disent des trucs parce que la foule le dit. Tes textes sont des ramassis de conneries et donnent envie de vomir. Renseignes toi sur le sujet, arretes de lire les textes vomitifs donn\u00e9 par le bds et toutes les personnes qui ont les memes idees et tu changeras de discourt radicalement."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "> 2) On ne justifie pas une colonisation active par les colonisations ant\u00e9rieures puisque celles-l\u00e0 avaient bien port\u00e9 des crimes humanitaires.\n\nLes juifs sont des peuples autochtones approuv\u00e9s par les Nations Unies et, en tant que tels, les Am\u00e9ricains autochtones.\nInd\u00e9pendamment de la dur\u00e9e du calendrier des \u00e9v\u00e9nements de la d\u00e9popopulation juive, les Juifs ont le droit de vivre l\u00e0 sous pr\u00e9textes indig\u00e8nes. Ils ont le droit de vivre l\u00e0-bas sans menaces concernant les vols sur des terres pour lesquelles ils sont indig\u00e8nes.\nSi les conqu\u00e9rants, comme les Arabes palestiniens, peuvent devenir indig\u00e8nes, les Europ\u00e9ens blancs qui sont venus dans mes terres indig\u00e8nes en Am\u00e9rique du Nord peuvent maintenant pr\u00e9tendre \u00eatre indig\u00e8nes. Les Europ\u00e9ens blancs qui sont all\u00e9s en Australie et en Nouvelle-Z\u00e9lande peuvent maintenant pr\u00e9tendre \u00eatre indig\u00e8nes. Si nous, m\u00eame une fois, autorisons l'argumentation, les droits indig\u00e8nes sont soudainement d\u00e9valu\u00e9s et sans signification. Cela est quelque peu particulier, car ceux qui d\u00e9fendent les \u00abdroits autochtones\u00bb palestiniens sont habituellement ceux qui ont peu saisi l'histoire et ne comprennent pas la v\u00e9rit\u00e9 derri\u00e8re les droits des autochtones.\n\nIsra\u00ebl a toujours \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 comme un foyer pour les juifs. Bien avant le sionisme, les Juifs ont fait le voyage \u00e0 la Terre. L'envie de Sion et de J\u00e9rusalem a \u00e9t\u00e9 une partie d\u00e9termin\u00e9e du juda\u00efsme et fait partie des pri\u00e8res quotidiennes depuis la destruction du second Temple.\n"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "> On n'oublie jamais que l'Isra\u00ebl demeure un projet colonialiste.\n\nToute colonisation ant\u00e9rieure a \u00e9t\u00e9 la colonisation par conqu\u00eate. Tout le monde a colonis\u00e9 la terre qui est devenue sa patrie historique par la force. Les Grecs l'ont fait, les Angles et les Saxons, et \u00e0 un \u00e2ge tardif, ceux qui devaient devenir des Am\u00e9ricains. Les Juifs, pouss\u00e9s \u00e0 revenir \u00e0 leur patrie historique \u00e0 la fois par un d\u00e9sir inextinguible et par un besoin sans r\u00e9ponse, n'ont pas utilis\u00e9 de force. Ils ont achet\u00e9 chaque unit\u00e9 de terre qu'ils poss\u00e8dent de leurs propri\u00e9taires arabes. Ensuite, ils ont gagn\u00e9 cette terre une seconde fois en la r\u00e9cup\u00e9rant du d\u00e9sert et de la nature sauvage. Avec cette revendication de terre perdue comme fondation, ils ont construit pour tous les habitants de la Palestine une civilisation sup\u00e9rieure. Partout o\u00f9 il y a une colonie juive, les Arabes fleurissent \u00e9conomiquement et socialement.\n\nLes Juifs sont indig\u00e8nes en Jud\u00e9e-Samarie (Cisjordanie) et vous ne pouvez pas \u00eatre colonialiste dans une r\u00e9gion si vous \u00eates indig\u00e8ne. L'ONU d\u00e9fend les droits indig\u00e8nes des Juifs et si vous pensez que vous prot\u00e9gez nettement le nettoyage ethnique des juifs de leur site tr\u00e8s saint. Temple Mount."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Pouvoir aux kurdes et mort pour israel alors qu'ils veulent justement le leur donner. Ca parait hautement contradictoire non ?"}], "Frensoaria": [{"Replies": {"EnfantTragic": [{"Replies": {}, "Body": "Compris. D\u00e9sol\u00e9"}]}, "Body": "Pas d'incitation \u00e0 la violence"}]}, "Body": "[removed]"}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"so_Kyra": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"so_Kyra": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"so_Kyra": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"so_Kyra": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que tu d\u00e9cris, est pr\u00e9cis\u00e9ment pour moi les idiots utiles du capitalisme mondialis\u00e9. Ce que je remettais \u00e0 nouveau [l\u00e0](https://www.reddit.com/r/france/comments/70205k/israel_endorses_independent_kurdish_state/dn050sh/?context=3).\n\nTu n'es pas internationaliste, car tu ne veux plus de nation. Tu ne supprimes pas les fronti\u00e8res, tu les red\u00e9ploies toujours plus grand. Tu ne veux pas plus d'\u00e9tat, tu veux un \u00e9tat mondial. Tu es mondialiste. Et c'est le truc qui va tourner \u00e0 la tyrannie \u00e0 coup s\u00fbr. Tu es messianiste, tu crois que quand on aura un \u00e9tat mondial, des changements vont op\u00e9rer comme la suppression de l'argent. Grande confusion,  je combats r\u00e9solument cette fausse gauche, hyper dangereux, sans doute une des plus grandes menaces pour l'humanit\u00e9.\n"}], "zabadap": [{"Replies": {}, "Body": "Cete scission entre deux gauches rivales (malgr\u00e9 elles) correspond \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 ce que j'ai d\u00e9cris dans un [commentaire](https://www.reddit.com/r/france/comments/6zm0ol/lextr%C3%AAme_gauche_ind%C3%A9pendantiste_catalane_br%C3%BBle/dmxowj5/) hier"}]}, "Body": "Une des traditions de l'EG c'est l'internationalisme. Or c'est pas compatible avec le r\u00e9gionnalisme ou l'autod\u00e9termination qui se trouve dans certains courants dits d'extr\u00eame gauche comme l'anarchisme. En gros on parlait des catalans d'EG qui br\u00fblaient le drapeau Europ\u00e9en et voulaient l'ind\u00e9pendance, c'est totalement \u00e0 l'oppos\u00e9 d'une autre frange de l'EG qui est pour l'union globale des peuples et qui du coup, voit d'un tr\u00e8s mauvais oeil ce genre d'initiative.\n\nT'as toute une partie de l'EG (dont je fais partie) qui sont des internationalistes: pour abattre toutes les fronti\u00e8res. En gros, des n\u00e9o-marxistes puisque c'est un peu le th\u00e9oricien de l'internationalisme social. Star Trek par exemple est un univers qui repr\u00e9sente assez bien mon id\u00e9al social : Hi\u00e9rarchis\u00e9, fluide, suppression de l'argent, \u00e9galitariste, corporationniste et international (intermondialiste m\u00eame :P). Et on pourrait tr\u00e8s bien qualifier ce genre de syst\u00e8me comme imp\u00e9rial d'un point de vue ext\u00e9rieur puisqu'il a vocation \u00e0 s'\u00e9tendre et \u00e0 \u00eatre capable de d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats."}]}, "Body": "> Perso ce qui me saoule dans l'EG, c'est justement son manque d'imp\u00e9rialisme et ses r\u00e9flexes r\u00e9gionalistes et d'autod\u00e9termination. \n\nAh int\u00e9ressant ! Est ce que tu pourrais d\u00e9velopper l\u00e0 dessus ? Merci !"}]}, "Body": "C'est plus l'opinion publique en g\u00e9n\u00e9ral que la Gauche qui tombe dans le pi\u00e8ge. Suffit d'observer les sondages aux US sur la situation en Cor\u00e9e du Nord o\u00f9 une majorit\u00e9 des citoyens sont pour une intervention militaire, sans conna\u00eetre les tenants et aboutissants et en ne sachant m\u00eame pas placer la Cor\u00e9e du Nord sur la carte.\n\nM\u00e9lenchon a eu tort sur la Lybie, mais sa position c'\u00e9tait, comme l'ONU est OK et que les int\u00e9r\u00eats de la France sont en jeu, on est OK. Mais sache justement qu'\u00e0 l'EG, beaucoup n'aiment pas M\u00e9lenchon pour pas mal des raisons que tu as cit\u00e9, en plus de ne pas \u00eatre anti-capitaliste pour 1\u20ac.\n\nPerso ce qui me saoule dans l'EG, c'est justement son manque d'imp\u00e9rialisme et ses r\u00e9flexes r\u00e9gionalistes et d'autod\u00e9termination. L'EG a une vocation de domination internationale du peuple par lui m\u00eame. Comme quoi \u00e7a peut diff\u00e9rer les visions."}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Jamais vu un seul antifa ou mec de l'EG faire l'apologie d'une guerre. Les SocDem oui, mais jamais l'EG."}]}, "Body": "Quand je dis extreme gauche, je vais pr\u00e9ciser : M\u00e9lenchon (qui \u00e9tait pour une intervention militaire en Lybie), la gauche en g\u00e9n\u00e9ral qui tombe dans le pi\u00e8ge des \"guerres pour la paix\" \u00e0 chaque fois, les antifas qui sont eux carr\u00e9ment \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque, qui peuvent mm arborer des drapeaux des rebelles syriens etc.\n\nCe qui me saoule dans l'EG c'est qu'au lieu d'\u00eatre anti-imp\u00e9rialiste, elle a tendance \u00e0 \u00eatre align\u00e9. Je suis sympathisant de l'EG par ailleurs. Faut juste qu'elle arr\u00eate avec \u00e7a"}]}, "Body": "Il n'y a strictement aucun rapport avec ce que tu nommes les 'gauchistes' dans tes articles.\n\nCe que tes articles d\u00e9noncent, une partie de l'EG l'a \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9, pourquoi tu ne te concentres pas sur le fond au lieu d'essayer de coller \u00e7a par des moyens tordus sur le dos de l'EG qui a le pouvoir quasi nulle part dans le monde?"}], "_youtubot_": [{"Replies": {}, "Body": "Video linked by /u/diffperception:\n\nTitle|Channel|Published|Duration|Likes|Total Views\n:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:\n[Un oeil sur la plan\u00e8te   Syrie   le grand aveuglement   France2 du 18 f\u00e9vrier 2016](https://youtube.com/watch?v=XXAQNrHx9R0)|Jean-Paul Pougala|2016-02-21|1:25:24|1,017+ (85%)|478,548\n\n> SYRIE, LE GRAND AVEUGLEMENT - FRANCE-2 JPP21/02/16  Ceci...\n\n---\n\n[^Info](https://np.reddit.com/r/youtubot/wiki/index) ^| [^/u/diffperception ^can ^delete](https://np.reddit.com/message/compose/?to=_youtubot_&subject=delete\\%20comment&message=dmzzyhw\\%0A\\%0AReason\\%3A\\%20\\%2A\\%2Aplease+help+us+improve\\%2A\\%2A) ^| ^v2.0.0"}]}, "Body": "Pas de pb. \n\n* http://info.arte.tv/fr/syrie-la-revolution-confisquee ;\n* https://www.youtube.com/watch?v=XXAQNrHx9R0 ; \n* http://www.middleeasteye.net/fr/opinions/en-syrie-le-plus-grand-fiasco-de-la-cia-139175839\n\netc."}], "JeanneHusse": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps on est sur un sp\u00e9cialiste. "}]}, "Body": "> leur soutien aux rebelles islamiques en Syrie par exemple\n\nBravo, c'est la plus grosse connerie que j'ai pu lire aujourd'hui."}], "Orolol": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Toi tu ne t'en prives pas pourtant."}]}, "Body": "Si tu n'as pas de r\u00e9flexion argument\u00e9e \u00e0 fournir, \u00e9vite au moins de me spammer."}]}, "Body": "Oui et ? Il raconte quoi de nouveau cet article ? Et je vois pas en quoi \u00e7a rend ton commentaire navrant sur le \"gauchisme\" plus intelligent. Tu semble encore fois, bien a c\u00f4t\u00e9 de la plaque."}]}, "Body": "Merci pour ce commentaire lumineux. Si tu veux t'int\u00e9resser au sujet, tu peux commencer par [l'article paru sur AFJ](http://armedforcesjournal.com/peters-blood-borders-map/) de 2006/2013, un journal am\u00e9ricain destin\u00e9s aux cadres de l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine."}]}, "Body": "On sent que tu ma\u00eetrises bien le sujet."}]}, "Body": "Les gauchistes sont pro-palestine tout en \u00e9tant pro-imp\u00e9rialiste usa-israel malgr\u00e9 eux (via leur soutien aux rebelles islamiques en Syrie par exemple, ou les kurdes, ou que sais je)"}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Bah c'est une bonne nouvelle pour les Kurdes. Je vois pas en quoi le fait d'\u00eatre pro Palestinien ferait ha\u00efr les Kurdes. "}]}, "Body": "Les gauchistes sont pas en g\u00e9n\u00e9ral pro Palestine et pro kurde, vos avis ?"}], "tnarref": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"tnarref": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"sumocc": [{"Replies": {}, "Body": "Oui bon les kurdes juifs sont pas venus en Isra\u00ebl pour demander leur ind\u00e9pendance il me semble.... alors qu'en iran \u00e7a ferait beaucoup plus sens. L'ennemi de mon ennemi tout \u00e7a .... "}], "tnarref": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Iranian Kurdistan**\n\nIranian Kurdistan or Eastern Kurdistan (Kurdish: Rojhilat\u00ea Kurdistan\u00ea), is an unofficial name for the parts of northwestern Iran inhabited by Kurds which borders Iraq and Turkey. It includes the Kurdistan Province, Kermanshah Province and parts of West Azerbaijan Province, Ilam Province.\n\nKurds generally consider Iranian Kurdistan (Eastern Kurdistan) to be one of the four parts of a Greater Kurdistan, which also includes parts of southeastern Turkey (Northern Kurdistan), northern Syria (Western Kurdistan), and northern Iraq (Southern Kurdistan).\n\nAccording to the last census conducted in 2006, the four Kurdish-inhabited provinces in Iran, West Azerbaijan , Kermanshah Province , Kurdistan Province , and Ilam Province have a total population of 6,730,000.\n\n***\n\n**Iranian Kurds**\n\nKurds in Iran also known as Iranian Kurds are Iranians of Kurdish ethnicity who speak Kurdish language as of their first language.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "Au temps pour moi, j'ai pris les chiffres de : https://en.wikipedia.org/wiki/Iranian_Kurdistan    \n  \nMais en checkant ici : https://en.wikipedia.org/wiki/Iranian_Kurds  C'est entre 6 et 8M.\n  \n"}]}, "Body": "Plus pr\u00e8s de 10m en Iran je crois"}]}, "Body": "> \"The Times of Israel reported on September 30, 2013: \"Today, there are almost 200,000 Kurdish Jews in Israel, about half of whom live in Jerusalem. There are also over 30 agricultural villages throughout the country that were founded by Kurdish Jews.\"[5] Today, the large majority of the Jews of Kurdistan and their descendants live in Israel.\" \n  \nPour 8M d'habitant.  \n  \nOn d\u00e9nombre a peu pr\u00e8s 4M de Kurde Iranien pour 80M d'habitant.  \n  \nDonc la concentration de kurde par habitant est environ deux fois sup\u00e9rieure en Iran qu'en Isra\u00ebl. On est donc a des ann\u00e9es lumi\u00e8re de \"pas de minorit\u00e9\"."}]}, "Body": "minorit\u00e9 apparente, si tu pr\u00e9f\u00e8res"}]}, "Body": "> Normal, y'a une importante minorit\u00e9 Kurde en Iran, et pas en Isra\u00ebl.\n\nBah si."}], "gogase": [{"Replies": {"tnarref": [{"Replies": {"gogase": [{"Replies": {}, "Body": "Tu as tout \u00e0 fait raison, je voulais juste pr\u00e9ciser par rapport \u00e0 ton commentaire pr\u00e9c\u00e9dent qu'Isra\u00ebl avait \u00e9galement une minorit\u00e9 kurde sur son territoire."}], "Sabrovitch": [{"Replies": {}, "Body": "Les Kurdes et les Iraniens sont deux cultures proches et ils r\u00e2lent pas vraiment. Y'a bien que les minorit\u00e9s sunnites de l'Est qui font du chahut en Iran."}]}, "Body": "certes, mais ce sont des Kurdes juifs assimil\u00e9s qui n'ont pas de revendications particuli\u00e8res (que je sache en tout cas, qu'on me corrige sinon), et les Kurdes d'Iran ils sont environ 10 millions, et iront sans doute demander plus d'autonomie s'il y avait un \u00e9tat Kurde juste de l'autre cot\u00e9 de la fronti\u00e8re"}]}, "Body": "il y a environ 200k kurdes juifs \u00e0 j\u00e9rusalem"}]}, "Body": "Normal, y'a une importante minorit\u00e9 Kurde en Iran, et pas en Isra\u00ebl."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}