{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/701cn7/jean_tirole_le_march\u00e9_du_travail_est_in\u00e9galitaire/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "pink2", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://abonnes.lemonde.fr/economie/article/2017/09/14/jean-tirole-le-marche-du-travail-est-inegalitaire-et-inefficace_5185544_3234.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/4Q3BPrVHOKcVZ1m-s6UzsNxQKDoIoxHCAvcJ0Tp7uNo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Paywall", "_replaced_more": false, "author": "joelthelion", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 11, "edited": false, "domain": "abonnes.lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/-ssM3Dh19zy7wuX3rzUM2Az1lyfdppNlCA7UM1EFl9s.jpg?s=4e55a18cd60641d012ae667622e1387a"}, "variants": {}, "id": "DEcjIs0oE0G84m0aYRfaNhF_rlSOuJUHnfSZhG-MCd8", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/-ssM3Dh19zy7wuX3rzUM2Az1lyfdppNlCA7UM1EFl9s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=36d4ffd8cf597e8de02a828c66b4c044"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/-ssM3Dh19zy7wuX3rzUM2Az1lyfdppNlCA7UM1EFl9s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ef15fa059340c43c7dff73726fead710"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/-ssM3Dh19zy7wuX3rzUM2Az1lyfdppNlCA7UM1EFl9s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9dce745629965e65f08761c55043a7da"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/-ssM3Dh19zy7wuX3rzUM2Az1lyfdppNlCA7UM1EFl9s.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=14b2be24710f5a5a29981848d29dfbf2"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505384704.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_701cn7", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Rhone", "author_flair_text": "Rhone-Alpes", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Jean Tirole : \u00ab Le march\u00e9 du travail est in\u00e9galitaire et inefficace \u00bb", "banned_by": null, "id": "701cn7", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505413504.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/701cn7/jean_tirole_le_march\u00e9_du_travail_est_in\u00e9galitaire/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Erlandal": [{"Replies": {}, "Body": "[Article complet.](https://imgur.com/a/L15ca)"}], "-Malky-": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Mais le but n'est pas d'emp\u00eacher les entreprises de licencier, c'est plus de les inciter \u00e0 embaucher."}], "NotAProperName": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un syst\u00e8me que Tirole, Cahuc & autres pronent depuis longtemps. C'est inspir\u00e9 de l'*[experience rating](https://www.payroll-taxes.com/glossary/experience-rating)* \u00e9tasunien ; et est similaire dans l'esprit \u00e0 un bonus/malus assurantiel ou au principe de la taxe carbonne. "}], "IGI111": [{"Replies": {}, "Body": "Orienter les entreprises vers la stabilisation des emplois, ma foi c'est une bonne id\u00e9e.\n\nMaintenant m\u00e9fions nous un peu: quels sont les effets pervers que \u00e7a pourrait engendrer?"}]}, "Body": "> Il faudrait aussi instaurer un syst\u00e8me de bonus/malus qui p\u00e9naliserait les entreprises qui licencient, car ce sont elles qui co\u00fbtent cher \u00e0 l\u2019assurance-ch\u00f4mage\n\nVoil\u00e0 une id\u00e9e qu'elle est bonne, \u00e7a serait autrement plus efficace qu'une baisse de charges inconditionnelle."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}