{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711kq2/jug\u00e9e_pour_avoir_bris\u00e9_la_loi_du_silence_sur_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/societe/article/2017/09/19/jugee-pour-avoir-brise-la-loi-du-silence-sur-les-maltraitances-d-enfants-handicapes_5187617_3224.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FOzOlz4zSEzQ5_vzMInDfCywRISnJC1GH2LHDApJt7Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 11, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/DiNyuZl80uHDp-XPxSs1us1C7Fx2oSuCnc6CFuisjmA.jpg?s=1d9a049e345f4546036c08d827c6756f"}, "variants": {}, "id": "eUrMbKUQl86YcQJYYi-z6P8WFL_9nfd4uIunb7EXmVQ", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/DiNyuZl80uHDp-XPxSs1us1C7Fx2oSuCnc6CFuisjmA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=00cda4d39f9cbb6cb8e6aa6a0571556f"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/DiNyuZl80uHDp-XPxSs1us1C7Fx2oSuCnc6CFuisjmA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f6fdcf2734fc0b64bfa67ec5dcc3f022"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/DiNyuZl80uHDp-XPxSs1us1C7Fx2oSuCnc6CFuisjmA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cdc37cdf7947177b934c94370a364939"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/DiNyuZl80uHDp-XPxSs1us1C7Fx2oSuCnc6CFuisjmA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=f83783ce83810ea61d72ea7c8d8a955d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505809048.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711kq2", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Jug\u00e9e pour avoir \u00ab bris\u00e9 la loi du silence \u00bb sur les maltraitances d\u2019enfants handicap\u00e9s", "banned_by": null, "id": "711kq2", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505837848.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711kq2/jug\u00e9e_pour_avoir_bris\u00e9_la_loi_du_silence_sur_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Nepou": [{"Replies": {"Lucarne": [{"Replies": {"Nepou": [{"Replies": {"Lucarne": [{"Replies": {}, "Body": "Ah mais je ne conteste pas la l\u00e9galit\u00e9 de la chose, et bien sur l'IME peut par ailleurs \u00eatre attaqu\u00e9. Quand je parle de monde \u00e0 l'envers, je me place plus sur un plan moral. \n\nLe fait est que cette dame est attaqu\u00e9e en justice par un organisme qui s'estime diffam\u00e9 alors m\u00eame qu'il a \u00e9t\u00e9 reconnu officiellement que les accusations de cette dame \u00e9taient justes \n\nSuis pas juriste, je dis juste que bordel c'est quand m\u00eame puant et scandaleux cette histoire. C'est l'IME le probl\u00e8me, cette dame elle m\u00e9rite d'\u00eatre r\u00e9compens\u00e9e pour en avoir d\u00e9nonc\u00e9 les dysfonctionnements graves. Et si elle se retrouve aujourd'hui attaqu\u00e9e, elle devrait \u00e0 minima avoir l'Etat \u00e0 ses cot\u00e9s. Etat qui devrait par ailleurs foutre une sacr\u00e9 racl\u00e9e aux responsables du scandale pas seulement avec un rapport \u00e0 la con mais en allant au bout des choses et en les attaquant en justice. \n\nOn envoie un type 3 mois en prison parce qu'il a kick\u00e9 un chat, quid des responsables de ce centre ?\n"}]}, "Body": "Parce que les droits de chaque personne ou groupement font que si tu estimes que tu as \u00e9t\u00e9 diffam\u00e9 par une personne tu peux faire un proc\u00e8s en ce sens. Le fait que cette ex-employ\u00e9e soit aujourd'hui accus\u00e9e ne pr\u00e9juge pas du fait que l'IME ne puisse pas l'\u00eatre. \u00c7a n'est pas le monde \u00e0 l'envers. C'est un groupement qui exerce ses droits."}], "VanDerFrais": [{"Replies": {"BowieUndone": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qu'il manque, ce sont des preuves de ce qu'elle a dit.   \nPar exemple, quand elle parle de traitements m\u00e9dicamenteux sur les enfants: pas de test sanguin sur eux au moment des faits av\u00e9rant l'injection, et quand bien m\u00eame, le m\u00e9decin qui l'a ordonn\u00e9e viendra le justifier par la n\u00e9cessit\u00e9 qu'il \u00e9tait seul sur les lieux pour appr\u00e9cier.    \nC'est un ensemble de d\u00e9tails techniques qui pourront constituer la diffamation, m\u00eame si ce qu'elle d\u00e9clare s'av\u00e8rait vrai.    \n  \nIl faut aussi relever que les employ\u00e9s actuels pourront d\u00e9clarer que ce qu'elle dit est faux pour conserver leur emploi (dommage que la loi permettant de sanctionner son employeur en d\u00e9missionnant ne soit pas act\u00e9e, hein? *ironie inside*).    \nEt que contrairement \u00e0 la personne qui pense qu'elle aura une tribune, elle ne pourra intervenir en r\u00e9alit\u00e9 que sur les faits s\u00e9lectionn\u00e9s correspondant \u00e0 la plainte. Par exemple, elle ne pourra pas invoquer que les personnes sont peu ou pas form\u00e9es, alors que \u00e7a conforte ici l'article et les arguments avanc\u00e9s.    \n  \n\u00c7a risque de se finir comme d'habitude, c'est-\u00e0-dire qu'on sait pertinemment que c'est vrai, mais que certains faits sont soumis \u00e0 interpr\u00e9tation. Le rapport \u00e9tablit des fautes, mais sont-ce-t-elles celles qu'elle a elle-m\u00eame \u00e9voqu\u00e9 et qui sont attaqu\u00e9es?   \nIl manque effectivement des d\u00e9tails dans l'article sur la fa\u00e7on dont la plainte est formul\u00e9e.\n\n"}]}, "Body": "\u00c0 la lecture de l'article, je ne vois pas ce qui pourrait servir de support \u00e0 une poursuite pour diffamation. L'article du monde.fr n'indique pas les propos qui sont suppos\u00e9s \u00eatre diffamatoires.\n\nJ'en conclu qu'il manque quand m\u00eame des \u00e9l\u00e9ments."}]}, "Body": "Ca reste le monde \u00e0 l'envers. Ce n'est pas une employ\u00e9e en plein d\u00e9lire, l'ARS a officiellement act\u00e9 que cet IME \u00e9tait un cauchemar. \n\nJe ne comprends pas qu'elle soit elle sur le banc des accus\u00e9s et pas les responsables de l'IME et les administrations de tutelle qui en avaient la charge."}]}, "Body": "L'avantage du proc\u00e8s en diffamation c'est qu'il lui octroi \u00e0 la fois une tribune et une occasion de d\u00e9montrer la v\u00e9racit\u00e9 de ses accusations. \u00c7a ne me choque pas non plus qu'une institution qui s'estime accus\u00e9e \u00e0 tort en passe par l\u00e0. J'attends donc avec int\u00e9r\u00eat le jugement."}], "supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "\" **Comme trois lanceurs d\u2019alerte avant elle**, cette ancienne employ\u00e9e de l\u2019institut m\u00e9dico-\u00e9ducatif (IME) de Moussaron, \u00e0 Condom (Gers), **est poursuivie par le centre** \u00ab pour avoir rompu la loi du silence et tent\u00e9 de faire conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9 \u00bb.\n\nAh oui quand m\u00eame. \n\nEt ben bonne chance \u00e0 elle."}], "Frolafofo": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait froid dans le dos..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}