{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zttop/juncker_se_d\u00e9marque_de_macron_et_veut_un/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/international/2017/09/13/01003-20170913ARTFIG00142-juncker-se-demarque-de-macron-et-veut-un-president-elu-pour-l-ue.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_uU2CGVbhgtAxZ9g7EwgPTkz99Fhnu0RZ9zU2JI7sbU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "JeanGuy17", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 29, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 29, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 453, "width": 805, "url": "https://i.redditmedia.com/M6oquudhK6GsSUzaNk45chl5BUe0zVsairNzbVbr2ac.jpg?s=99120e5adb0e309b4dd9647638c2370e"}, "variants": {}, "id": "WaK63eflAT2z8K8nHhukkSOu2t3PAufqVhhHG05R6BA", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/M6oquudhK6GsSUzaNk45chl5BUe0zVsairNzbVbr2ac.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=da008a2a09967f5595fb948407536e5b"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/M6oquudhK6GsSUzaNk45chl5BUe0zVsairNzbVbr2ac.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fea706975a36b0370a20fac6e05e4516"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/M6oquudhK6GsSUzaNk45chl5BUe0zVsairNzbVbr2ac.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8e2cb5f6048347ae0981dea0039c579b"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/M6oquudhK6GsSUzaNk45chl5BUe0zVsairNzbVbr2ac.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e184918ad592d5534882f0304ff92990"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505300634.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zttop", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Normandie", "author_flair_text": "Normandie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Juncker se d\u00e9marque de Macron et veut un pr\u00e9sident \u00e9lu pour l'UE", "banned_by": null, "id": "6zttop", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505329434.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zttop/juncker_se_d\u00e9marque_de_macron_et_veut_un/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"RuDNuon": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut pouvoir cr\u00e9er un espace politique europ\u00e9en, une agora europ\u00e9enne: actuellement on n'a pas r\u00e9ellement de d\u00e9bat au niveau de l'Europe, on n'a pas d'espace m\u00e9diatique europ\u00e9en, et les \u00e9lections europ\u00e9ennes sont le produit de l'abstention et des int\u00e9r\u00eats/strat\u00e9gies domestiques des parties nationaux. \n\nFondamentalement, les domaines de comp\u00e9tence de l'UE, de la commission, du parlement, etc.. \u00e7a ne sert \u00e0 rien tant qu'on ne cr\u00e9e pas la symbolique europ\u00e9enne permettant l'esprit collectif. \n\nSoit on r\u00e9forme les \u00e9lections europ\u00e9ennes pour leur donner une vraie dimension europ\u00e9enne (comme le propose Macron), soit on personnalise la gouvernance de l'Europe avec un pr\u00e9sident \u00e9lu. \n\n"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "Au suffrage universel direct l'id\u00e9e est int\u00e9ressante mais je suis pas s\u00fbr qu'il y ait quelque chose \u00e0 y gagner, l'UE est tr\u00e8s loin d'\u00eatre un seul peuple donc y mettre un pr\u00e9sident c'est mettre la charrue avant les boeufs ou vouloir faire passer un carr\u00e9 dans un trou rond.\n\nJe suis contre le suffrage universel indirect qui cr\u00e9e des grands \u00e9lecteurs. Les citoyens sont \u00e9gaux."}]}, "Body": "Au contraire, il n'est pas le seul \u00e0 vouloir un pr\u00e9sident \u00e9lu au niveau europ\u00e9en."}], "TheGordonZola": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {}, "Body": "Le Parlement est effectivement \u00e9lu au suffrage universel direct, la derni\u00e8re \u00e9lection ayant eu lieu en 2014.\n\nCette m\u00eame \u00e9lection de 2014 a \u00e9galement \u00e9t\u00e9, indirectement cette fois, l'\u00e9lection de Juncker puisqu'il \u00e9tait le candidat du PPE, vainqueur des \u00e9lections parlementaires (les autres candidats \u00e9taient notamment Schultz pour le S&D, Verhofstadt pour l'ALDE et Tsipras pour le PGE). "}], "TheGordonZola": [{"Replies": {}, "Body": "La Commission est l'organe ex\u00e9cutif donc il peut sembler \u00e9trange qu'elle ne soit pas directement ou non \u00e9lue au suffrage universel. Mais ses crit\u00e8res d'admission sont stricts  et ouverts \u00e0 la fois: on y croise des non Europ\u00e9ens par exemple, dans l'ensemble il y a un bon esprit europ\u00e9en. En fait cela fait r\u00e9fl\u00e9chir sur la question de si oui le gouvernement devrait \u00eatre choisi ou non par le peuple, il est toujours contraint par le Parlement qui aura toujours le dernier mot. \n\nCela permettrait entre autres d'avoir un personnel comp\u00e9tent  dans son domaine. "}], "RuDNuon": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me du Parlement est qu'il est principalement compos\u00e9 de politiciens nationaux qui franchement sont pas fondamentalement plus int\u00e9ress\u00e9s que \u00e7a par l'Europe et qui souvent ont \u00e9t\u00e9 balanc\u00e9s au parlement par leurs propres partis pour des raisons internes aux partis nationaux: l'opportunisme, le carri\u00e9risme, et les conflits politiques sont bcp souvent plus les raisons de leur pr\u00e9sence qu'un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat pour l'Europe. \n\nCes parlementaires ne sont donc que tr\u00e8s rarement dans une perspective r\u00e9ellement europ\u00e9enne. \n\nEt la symbolique (la com) est bien plus puissante sur le long terme qu'on ne le pense. L'union fiscale est importante, mais sans unification europ\u00e9enne par les symboles, on restera des nationaux partageant des comp\u00e9tences."}]}, "Body": "Mais c'est pas justement les parlementaires qui sont \u00e9lus au suffrage universelle direct contrairement \u00e0 la commission qui est choisis ?"}]}, "Body": "Juncker ne sert \u00e0 rien car le Parlement Europ\u00e9en bloque totalement la Commission. Ce qu'il y a de gangr\u00e9n\u00e9 dans l'Europe c'est bien le Parlement: taux d'absent\u00e9isme monstre ajout\u00e9 aux pourris qui viennent juste chercher du fric facile. \n\nPour avoir assist\u00e9 \u00e0 son discours d'investiture au sein de la CE je peux dire qu'il a vraiment une volont\u00e9 de r\u00e9former l'Europe et dans le bon sens. Aujourd'hui il est juste d\u00e9sillusionn\u00e9."}]}, "Body": "Juncker ne sert \u00e0 rien -_-\n\nL\u00e0 sa proposition, c'est de la com, \u00e7a n'a aucun but, aucun sens.\n\nLe chantier \u00e0 entreprendre c'est l'union fiscale, et Macron et Merkel commencent \u00e0 comprendre que \u00e7a ne se fera pas comme \u00e7a d'o\u00f9 l'id\u00e9e de passer l'Europe \u00e0 la carte. Et \u00e9videmment Juncker est contre."}], "Sethastic": [{"Replies": {}, "Body": "Bon d\u00e9j\u00e0 je trouve ca cool de sa part de ne pas se repr\u00e9senter lorsqu'il milite pour que son poste soit associ\u00e9 au poste de Tusk.\n\nQuand au discours en soit et son fond, je trouve que y'a beaucoup de bonnes choses. Juncker est probablement un pourri mais il a eu les couilles pour essayer de r\u00e9former l'UE. J'aurais vraiment \u00e9t\u00e9 pour un deuxi\u00e8me terme.\n\nCe message n'est pas sponsoris\u00e9 par le fan club de jean claude le juncker"}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"myschlongsprettylong": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un Europ\u00e9en convaincu, il est le digne h\u00e9ritier de Jacques Delors"}]}, "Body": "Dieudonn\u00e9"}], "liquidwoo": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Et bin voil\u00e0 !"}]}, "Body": "http://www.lefigaro.fr/international/2011/04/21/01003-20110421ARTFIG00703-schwarzenegger-reverait-de-presider-l-union-europeenne.php"}], "Popolitique": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Rocco pour le coup est tr\u00e8s europ\u00e9en, il a c\u00f4toy\u00e9 de nombreuses \u00e9lectrices europ\u00e9enne surtout \u00e0 l'Est"}]}, "Body": "Jean-Claude Van Damme clairement, je comprends pas pourquoi tu penses \u00e0 d'autres... Ou \u00e0 la limite Rocco Siffredi."}]}, "Body": "Tiens si on faisait un casting pour imaginer le pr\u00e9sident europ\u00e9en id\u00e9al ? Diane Kruger ? Karl Lagerfeld ? Monica Bellucci ? Jean-Luc M\u00e9lenchon ?"}], "Yseader": [{"Replies": {"GoppieMasta": [{"Replies": {}, "Body": "Pour \"pouvoir la combattre de l'int\u00e9rieur\" bien entendu !"}]}, "Body": "Le truc o\u00f9 c'est dr\u00f4le, c'est que si l'id\u00e9e d'un pr\u00e9sident europ\u00e9en m\u00e8ne \u00e0 quelque chose, on parie que pas mal de politiques qui crachent sur l'UE seront parmi les premiers \u00e0 tenter de briguer le poste ?"}], "WHAT_RE_YOUR_DREAMS": [{"Replies": {"Alvinarno": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas qu'il ferme la porte mais il y croit pas vraiment. Le rapport de force que Macron \u00e0 entam\u00e9 \u00e0 peu de chance de succ\u00e8s..."}]}, "Body": "Cet article est beaucoup plus pessimiste que [celui du Monde](http://abonnes.lemonde.fr/europe/article/2017/09/13/reformes-de-l-eurozone-juncker-plus-prudent-que-macron_5184898_3214.html) sur le sujet. \u00c0 lire Le Figaro on croirait que Juncker ferme compl\u00e8tement la porte aux r\u00e9formes propos\u00e9es par Macron alors que Le Monde est plus nuanc\u00e9."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}