{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70vrcc/la_cour_supr\u00eame_irakienne_ordonne_la_suspension/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.france24.com/fr/20170918-irak-kurdistan-cour-supreme-suspension-referendum-independance-kurdes", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/wplE40wfNKiCTotLyPtY9xPx_MwntoIEsMagnhtXYvk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "archfanatic", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 10, "edited": false, "domain": "france24.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 4, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 576, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/lbyw8Py_pHRpFfNbsni40MNlwsoNl73xOEHZHUsamqY.jpg?s=4895804478f87687e592245a080bb677"}, "variants": {}, "id": "IlvnGeI1Q40GAIiIfvnW-GJmgBsBXTv5DtVsSF3zlaY", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lbyw8Py_pHRpFfNbsni40MNlwsoNl73xOEHZHUsamqY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=613385e330c8c8d5d31a6bf86a193df2"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lbyw8Py_pHRpFfNbsni40MNlwsoNl73xOEHZHUsamqY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=800b4f35136a79d836c503fa5c3685dd"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lbyw8Py_pHRpFfNbsni40MNlwsoNl73xOEHZHUsamqY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=9d2c7f5ea926b04e128a9ff2d8ff0914"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/lbyw8Py_pHRpFfNbsni40MNlwsoNl73xOEHZHUsamqY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4aeb6af0efa155b262c84ecc095e6be1"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/lbyw8Py_pHRpFfNbsni40MNlwsoNl73xOEHZHUsamqY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=15f0e029a2237eb13decbe17b8a76dcc"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505748718.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70vrcc", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La Cour supr\u00eame irakienne ordonne la suspension du r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance au Kurdistan", "banned_by": null, "id": "70vrcc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505777518.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70vrcc/la_cour_supr\u00eame_irakienne_ordonne_la_suspension/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Areat": [{"Replies": {}, "Body": "Le parlement aussi la semaine derni\u00e8re. \u00c7a n'avait rien changer cette fois l\u00e0, pourquoi est ce que \u00e7a changerait quelque chose cette fois ci ?"}], "archfanatic": [{"Replies": {"MxSankaa": [{"Replies": {}, "Body": "Y a t'il une continuit\u00e9 g\u00e9ographique entre les divers territoires de peuplement des Kurdes? Entre la Syrie et la Turquie je crois qu'il s'agit d'un m\u00eame espace "}], "Akirami": [{"Replies": {}, "Body": "Ankara doit regarder cela de pr\u00e8s \u00e9galement."}]}, "Body": "\u00c0 noter ici que l'on parle de la r\u00e9gion du Kurdistan Irakien, et non Rojava / YPG / le \"Kurdistan\" Syrien. Celui-ci est, depuis l'\u00e8re de Saddam, une r\u00e9gion quasi-autonome, entretenant aujourd'hui des liens \u00e9conomiques et parfois politiques tr\u00e8s forts avec la Turquie et \u00e9tant gouvern\u00e9e par le clan Barzani depuis l'ind\u00e9pendence de l'Irak.\n\nMasoud Barzani a d'ailleurs d\u00e9pass\u00e9 son mandat de pr\u00e9sident de la r\u00e9gion depuis plus de quatre ans sans aucune \u00e9lection et utilise les Peshmergas comme arm\u00e9e personnelle afin de menacer ses opposants politiques et les autres minorit\u00e9s de la r\u00e9gion (Assyriens, Turkm\u00e8nes, etc)."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}