{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71bd8m/la_classe_business_pour_m\u00e9lenchon_la_classe_\u00e9co/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.capital.fr/economie-politique/la-classe-business-pour-melenchon-la-classe-eco-pour-ses-collegues-deputees-1245003", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Io2EVYXPdLQ1p5YlGr7LnyBac3gnMROyhJMIa9wid7I.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "kadreg", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 21, "edited": false, "domain": "capital.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/_yFOoYqz0CqNDbQi85EVUe9Lofg9XWv_X4V_7NP2Cgw.jpg?s=063c911fbd8bfd00e765c299bb360c9a"}, "variants": {}, "id": "F0F26h-aKArwi6tgKwwySlNCQb3dcqQ9plaPpyfYb10", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/_yFOoYqz0CqNDbQi85EVUe9Lofg9XWv_X4V_7NP2Cgw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=495b63c787281b75321b8ffd68544a8b"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/_yFOoYqz0CqNDbQi85EVUe9Lofg9XWv_X4V_7NP2Cgw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5220c0ef22d5abb5f6118d15926df5a9"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/_yFOoYqz0CqNDbQi85EVUe9Lofg9XWv_X4V_7NP2Cgw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=feaee7faa21969a0cbe975a962cccc23"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/_yFOoYqz0CqNDbQi85EVUe9Lofg9XWv_X4V_7NP2Cgw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=5c98f47e7b51fa208201971d2ce8510f"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/_yFOoYqz0CqNDbQi85EVUe9Lofg9XWv_X4V_7NP2Cgw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ca70c7ba37c99898a886e4598ddd809b"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/_yFOoYqz0CqNDbQi85EVUe9Lofg9XWv_X4V_7NP2Cgw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=dbffe6fb9acb182defc1d7ef83fea30d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505917160.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71bd8m", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La classe business pour M\u00e9lenchon, la classe \u00e9co pour ses coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9es", "banned_by": null, "id": "71bd8m", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505945960.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71bd8m/la_classe_business_pour_m\u00e9lenchon_la_classe_\u00e9co/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"karmaecrivain94": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bon putain, on s'en bat les couilles des infos comme \u00e7a. Peu importe le bord politique."}], "Nepou": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Grave \u00e7a me fatigue le bashing \u00e7a hyst\u00e9rise, \u00e7a polarise et \u00e7a \u00e9loigne des questions de fond"}]}, "Body": "C'est tellement creux on dirait un article de Marianne..."}], "npigrounet": [{"Replies": {}, "Body": "Quand Philippe Poutou voyage dans les transports en commun, les journalistes se foutent de sa gueule car il ferait soit disant de la d\u00e9magogie. Qu'est-ce qu'il veulent \u00e0 la fin ?\nSpoiler: de l'audience."}], "fredarnator": [{"Replies": {"nobb": [{"Replies": {"Dradak": [{"Replies": {}, "Body": "Faut pas non plus oublier le *Fillon* quand on parle de grosse sommes ! "}]}, "Body": "J'aime bien comment, en sarcasme politique portant sur les sommes d'argent, la reduc des APL est devenue le m\u00e8tre \u00e9talon, d\u00e9tr\u00f4nant le prix du pain au chocolat fa\u00e7on cop\u00e9."}]}, "Body": "Je le comprends. Moi aussi je pr\u00e9f\u00e8re voyager en Business, on arrive plus frais, on mange bien, on peut travailler si n\u00e9cessaire.\nBon apr\u00e8s, avec 1700 euros, il aurait financer 340 mois de baisse d'APL pour une personne...\n "}], "Narvarth": [{"Replies": {}, "Body": "Du journalisme grand reporter, on imagine les prochains titres : \"Le caf\u00e9 gourmand pour M\u00e9lenchon, le caf\u00e9 cr\u00e8me pour ses coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9es\". "}], "so_Kyra": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {"SuperMoquette": [{"Replies": {}, "Body": "> ils veulent et ils justifient la comptabilit\u00e9 et basta\n\n\nBha justement non et c\u2019est l\u00e0 tout le probl\u00e8me des enveloppes..."}]}, "Body": "On s'en branle en v\u00e9rit\u00e9, ils ont une enveloppe pour ce genre de choses, ils le d\u00e9pensent comme ils veulent et ils justifient la comptabilit\u00e9 et basta, on va pas faire des pol\u00e9miques \u00e0 la con comme \u00e7a. \n\nJ'esp\u00e8re qu'il a fait tourn\u00e9 la bouffe de business \u00e0 ses coll\u00e8gues quand m\u00eame, sur Air France (le vrai, pas nous) la nourriture en business est ouffissime. "}]}, "Body": "Pas tr\u00e8s malin de sa part. J'esp\u00e8re qu'il a pay\u00e9 le surco\u00fbt de sa poche, sans quoi c'est une pol\u00e9mique qui va s\u00fbrement lui co\u00fbter."}], "TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {}, "Body": "\u00ab Le diable est dans les d\u00e9tails et je trouve que \u00e7a fait sens\u202f! \u00bb"}]}, "Body": "Je cite:\n>\"[Enqu\u00eates, r\u00e9v\u00e9lations et conseils\u2026 Capital d\u00e9crypte et rend accessible l\u2019\u00e9conomie au plus grand nombre.](http://www.prismamedia.com/marques/capital/)\" [..]\nLa devise de la marque : donner les cl\u00e9s pour se forger sa propre opinion et faire des choix \u00e9clair\u00e9s en tant que consommateur.\n\n\n... \u00e7a sonne bien non ? Ahah, j'ai h\u00e2te d'en apprendre sur l'\u00e9conomie ! Voyons voir:\n\n[La classe business pour M\u00e9lenchon, la classe \u00e9co pour ses coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9es](http://www.capital.fr/economie-politique/la-classe-business-pour-melenchon-la-classe-eco-pour-ses-collegues-deputees-1245003)\n\nQue ...\n\n[C\u2019EST LE MOMENT DE SE PAYER UNE FERRARI POUR PAS CHER](http://www.capital.fr/entreprises-marches/cest-le-moment-de-se-payer-une-ferrari-pour-pas-cher-1244360)\n\nMais ...\n\n[Un perroquet passe une commande sur Amazon en imitant la voix de sa ma\u00eetresse](http://www.capital.fr/lifestyle/un-perroquet-passe-une-commande-sur-amazon-en-imitant-la-voix-de-sa-maitresse-1245089)\n\n...\n\nCa y est j'ai les cl\u00e9s pour me forger mon opinion sur l'\u00e9conomie mondiale la ?"}], "Nico_87": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "> Le d\u00e9put\u00e9 de La France Insoumise n\u2019a en tout cas jamais cach\u00e9 qu\u2019il aimait se sentir \u00e0 l\u2019aise en avion. En 2013, il affirmait devant les cam\u00e9ras de France 2 qu\u2019il avait \u201cpass\u00e9 l\u2019\u00e2ge d\u2019aller (se) faire briser le dos en classe \u00e9conomique parce qu\u2019ils vous mettent comme des sardines l\u00e0-dedans\u201d.\n\nProbl\u00e8me de dos justifie tout mille fois, nom d'une bique, encore plus \u00e0 65 ans et sur 10 heures de trajet. Quant aux deux autres en classe \u00e9co, quand le surclassement repr\u00e9sente 230% du prix de base on va pas leur reprocher de choisir l'\u00e9co.\n\nC'est *encore* un \u00e9ni\u00e8me non-\u00e9v\u00e8nement, et toute personne ne captant pas la bonne ligne, le bon point de d\u00e9tail de l'histoire, se fait sa petite note mentale erron\u00e9e qui reste et s'accumule avec plein d'autres au fil du temps."}]}, "Body": "S'il avait du boulot \u00e0 pr\u00e9parer, un discours \u00e0 \u00e9crire ou quelque chose du genre, je comprend qu'il veuille pas aller en \u00e9co pendant dix heures. \n\nCa reste n\u00e9anmoins croustillant comme anecdote. L'anti-oligarque qui ne voyage pas avec son groupe parlementaire. "}], "MathlePicard": [{"Replies": {"so_Kyra": [{"Replies": {"npigrounet": [{"Replies": {}, "Body": "Les photos le montrent d'ailleurs en train de faire all\u00e9grement du man-spreading sans aucun complexe ..."}]}, "Body": "Tu dis pas \u00e7a s\u00e9rieusement? :O"}]}, "Body": "Je r\u00eave ! c'est du sexisme ! Le m\u00e2le en business classe les femmes \u00e0 la \"cale\" ! ha qu'ils sont pas beaux les insoumis..."}], "spacexfrance": [{"Replies": {}, "Body": "* D\u00e9couvrez la vid\u00e9o en exclusivit\u00e9 de M\u00e9lenchon en classe business \n\n\u2708\ufe0f https://www.youtube.com/watch?v=eaO-cwcW38c\n\nLes rageux vont rager. \n"}], "sphks": [{"Replies": {"kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "il est pas journaliste, il bosse sur capital.fr..."}]}, "Body": "\"Le confort de Jean-Luc M\u00e9lenchon a-t-il \u00e9t\u00e9 pay\u00e9 par le parti, lui-m\u00eame financ\u00e9 par l\u2019argent public ?\"  \n  \nBah c'est toi le journaliste. Dis-nous."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}