{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70884s/la_d\u00e9fense_de_laurent_wauquiez_retour_vers_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/politique/les-republicains/droits-a-la-retraite-de-laurent-wauquiez-la-polemique-en-trois-actes_2372327.html#xtor=CS1-746", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/wgv5nsOME95dlObH5TFutXunFIx2G0ghy1b2Pj8R1-Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "nokiou", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 38, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 38, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 843, "width": 1499, "url": "https://i.redditmedia.com/CG7g5fUPaet_q-zLJWbfrJO7YwnDtvzCgDkjJfbhWCI.jpg?s=71eccfdc1f2b0b2beb004ce3cd7ee5fb"}, "variants": {}, "id": "eEUT4DH7VTyXSzyRHIotebqBBV8KL2SpwI-T6QNIzE0", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/CG7g5fUPaet_q-zLJWbfrJO7YwnDtvzCgDkjJfbhWCI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=b18bd12fe7f5d8ab5398358ab02042ef"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/CG7g5fUPaet_q-zLJWbfrJO7YwnDtvzCgDkjJfbhWCI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=8211dd949923b421c3bd3c48db1d5de9"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/CG7g5fUPaet_q-zLJWbfrJO7YwnDtvzCgDkjJfbhWCI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=755d1e74a53f70c7c8e904a81fb194eb"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/CG7g5fUPaet_q-zLJWbfrJO7YwnDtvzCgDkjJfbhWCI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=295f0aefe68844a7a7ac8b20ace43753"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/CG7g5fUPaet_q-zLJWbfrJO7YwnDtvzCgDkjJfbhWCI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=7f377e704205de41b4caf6e98a3f1ee9"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/CG7g5fUPaet_q-zLJWbfrJO7YwnDtvzCgDkjJfbhWCI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=505bab2d23f168ea4b95bc4f5281eb94"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505458582.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70884s", "pinned": false, "author_flair_css_class": "YSavoie", "author_flair_text": "Savoie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La d\u00e9fense de Laurent Wauquiez : Retour vers le futur", "banned_by": null, "id": "70884s", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505487382.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70884s/la_d\u00e9fense_de_laurent_wauquiez_retour_vers_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Revivals_reddit": [{"Replies": {}, "Body": "> La lente agonie des ripouxblicain continue.\n\nEt ce n'est pas pour me d\u00e9plaire."}], "nokiou": [{"Replies": {"wineaQQ": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'es-ce qu'il s'en carre ? En France l\u2019honn\u00eatet\u00e9 n'es pas un crit\u00e8re de s\u00e9lection"}], "BOBOUDA": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Une presse qui sert le pouvoir contre ses ennemis en tout cas. "}]}, "Body": "Encore le cabinet noir de Hollande. Ca n'arr\u00eatera jamais. "}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {"FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"Amiral_Poitou": [{"Replies": {}, "Body": "ALLEZ"}]}, "Body": "/u/amiral_poitou vous avez votre mission"}], "Irkam": [{"Replies": {"jeyreymii": [{"Replies": {}, "Body": "Avec la mise \u00e0 prix de la t\u00eate en dessous"}]}, "Body": "Des portraits d'hommes politiques fa\u00e7on GTA ?"}]}, "Body": "Une mosa\u00efque formant le visage de Balkany."}]}, "Body": "En fait sur son T-shirt il devrait y avoir une mosa\u00efque d'hommes politiques s\u00e9lectionn\u00e9s. Et en dessous \"C'EST LEGAL\""}]}, "Body": "> C'est l\u00e9gal\n\nLes tshirts de u/Amiral_Poitou se font attendre >:-("}], "VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me para\u00eet \u00e9vident quand m\u00eame que Wauquiez fait l'objet d'un d\u00e9cha\u00eenement qu'on n'a absolument pas vu pour Hollande en 2012 (il \u00e9tait dans une situation pire), ou plus r\u00e9cemment pour \u00c9douard Philippe qui est le sp\u00e9cialiste des d\u00e9tachements :\n\nHttp://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170517.OBS9491/avocat-cadre-ou-depute-e-philippe-n-a-jamais-demissionne-de-la-fonction-publique.html\n\n*Afin de conserver ce statut privil\u00e9gi\u00e9 et ne jamais \u00eatre ray\u00e9 des cadres, \u00c9douard Philippe a d\u00fb, depuis 2002, habilement jouer avec les r\u00e8gles de detachement et de mise en disponibilit\u00e9 propres au Conseil d'\u00e9tat.*\n\n\u00c9douard Philippe a \u00e9t\u00e9 mis une premi\u00e8re fois en disponibilit\u00e9  en juin 2002. Apr\u00e8s son \u00e9chec, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 au Conseil d'\u00e9tat puis remis en disponibilit\u00e9 de deux ans pour exercer sa fonction d'adjoint au maire du Havre. En avril 2005, rebelote. Il redemand\u00e9 une mise en disponibilit\u00e9 de trois ans pour devenir avocat dans un grand cabinet d'avocats d'affaires. \n\nEn 2007, quand il devient directeur des affaires publiques d'Areva, il est mis, cette fois, en detachement. \n\nApr\u00e8s avoir quitt\u00e9 le num\u00e9ro un du nucl\u00e9aire, trois ans plus tard, il est r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 au Conseil d'\u00e9tat. Par l'arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2010,  il devient conseiller ma\u00eetre, pour \u00eatre- le m\u00eame jour - replace en detachement pour 5 ans afin de  afin de remplir son mandat de maire du Havre. \n\nEnfin, par arr\u00eat\u00e9 du 28 septembre 2012, il est r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 une fois encore dans le prestigieux corps pour \u00eatre, le m\u00eame jour, d\u00e9tach\u00e9 pendant cinq ans \u00e0 compter du 16 juin 2012, pour exercer sa nouvelle fonction de d\u00e9put\u00e9. "}], "CubicZircon": [{"Replies": {"BowieUndone": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"Vahron": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Dans l'article :\n\n*Le t\u00e9nor des R\u00e9publicains a en effet d\u00e9but\u00e9 sa carri\u00e8re de haut fonctionnaire en tant qu'auditeur de seconde classe, le 1er avril 2001, avant d'\u00eatre promu ma\u00eetre des requ\u00eates, le 1er avril 2004.*\n\nIl ne peut donc s'agir de \"seulement deux mois de travail\". "}]}, "Body": "> 3 ans et non 2 mois. Il s'agit d'un mensonge de la presse.\n\nIl va falloir en donner une preuve, ou au moins un d\u00e9but de source, l\u00e0."}]}, "Body": ">Si tu pars de ta bo\u00eete et que tu reviens dans 5 ans, tu penses que ce sera consid\u00e9r\u00e9 comme 5 ans d'anciennet\u00e9 dans ta bo\u00eete?   \n\nDans le priv\u00e9 je ne sais pas, mais dans la fonction publique, si tu pars en tant que repr\u00e9sentant syndical pendant 5 ans, tu auras 5 ans d'anciennet\u00e9 oui. \n\n>Il a travaill\u00e9 2 mois l\u00e0-dedans.\n\n3 ans et non 2 mois. Il s'agit d'un mensonge de la presse. \n\n"}], "CubicZircon": [{"Replies": {"BowieUndone": [{"Replies": {"CubicZircon": [{"Replies": {}, "Body": "Cette cotisation est **\u00e0 la place** de sa cotisation d'\u00e9lu local. La retraite correspondante est aussi **\u00e0 la place** de la retraite d'\u00e9lu local.\n\nL. Wauquiez est d\u00e9tach\u00e9 d'un poste de [ma\u00eetre des requ\u00eates du Conseil d'\u00c9tat](https://www.emploi-collectivites.fr/grille-indiciaire-etat-maitre-requetes-conseil/0/5663.htm) (assez bien pay\u00e9) vers un mandat de [pr\u00e9sident de conseil r\u00e9gional](https://www.challenges.fr/politique/depute-et-president-de-region-wauquiez-demande-a-rallonger-sa-remuneration_453285) (encore mieux pay\u00e9).\n\n**Au lieu de** cotiser pour une retraite de pr\u00e9sident de r\u00e9gion, il cotise pour une retraite de ma\u00eetre des requ\u00eates. **Un peu inf\u00e9rieure**. Donc \u00e7a n'est pas clair qu'il y gagne (il diminue ses cotisations maintenant mais touchera moins de retraite plus tard\u00a0; bon, il ne va pas vraiment tomber dans la mis\u00e8re non plus).\n\nEt encore une fois, la proc\u00e9dure en question est *normale* et pas du tout \u00ab\u00a0d'exception\u00a0\u00bb. Pour l'endroit o\u00f9 tombent ses cotisations de retraite il n'a pas le choix\u00a0; le seul choix qu'il ait fait \u00e9tait de demander le d\u00e9tachement, qui est de droit pour tout fonctionnaire \u00e9lu, et correspond plut\u00f4t \u00e0 une s\u00e9curit\u00e9 de l'emploi qu'\u00e0 une magouille sur les retraites.\n\nPour le vrai scandale il faudrait plut\u00f4t regarder du c\u00f4t\u00e9 du cumul des mandats (et des indemnit\u00e9s\u00a0!)\n\n> Et qu'\u00e0 terme, ce monsieur va co\u00fbter beaucoup plus cher \u00e0 la collectivit\u00e9 par cette retraite pour un travail qu'il n'effectue pas,\n\nC'est compl\u00e8tement faux, cf. les liens ci-dessus."}]}, "Body": "1) Tu me parles des cadres, dans une hypoth\u00e8se o\u00f9 ils seraient dans une configuratioon \u00e0 progression constante.   \n  \n2) On a tous bien compris que c'\u00e9tait la cotisation qui donnait l'\u00e9quivalent au final de l'anciennet\u00e9. Et comme on l'a tous point\u00e9 du doigt, c'est l\u00e9gal^TM.   \nCe qu'on dit tous, c'est que la possibilit\u00e9 du maintien d'une telle cotisation rel\u00e8ve du r\u00e9gime d'exception et qu'elle est d'une malhonn\u00eat\u00e9 intellectuelle flagrante. Et qu'\u00e0 terme, ce monsieur va co\u00fbter beaucoup plus cher \u00e0 la collectivit\u00e9 par cette retraite pour un travail qu'il n'effectue pas, et que comme son confr\u00e8re Fillon, il \u00e8ne en parall\u00e8le un combat visant \u00e0 amoindrir les droits r\u00e9els \u00e0 de telles prestations pour tous ceux qui cotisent normalement.   \nSi l'hypocrisie de la situation t'\u00e9chappe, \u00e7a ne passe pas pour beaucoup de monde. \n"}]}, "Body": "Dans la plupart des bo\u00eetes (du moins pour les postes de cadre) c'est consid\u00e9r\u00e9 comme *mieux* que cinq ans d'anciennet\u00e9 (les progressions salariales \u00e9tant meilleures sur une n\u00e9gociation d'embauche que simplement \u00e0 l'anciennet\u00e9). [Source](https://www.cadremploi.fr/editorial/actualites/actu-emploi/detail/article/salaire-jusqua-30-daugmentation-pour-les-cadres-qui-changent-dentreprise.html)\n\nPar ailleurs si tu lisais la source que j'ai point\u00e9e, tu verrais que les 20 ans d'anciennet\u00e9 ne sont pas d\u00fbs aux 2 mois de travail dans ce corps, mais aux 20 ann\u00e9es de cotisations vers\u00e9es dans la caisse\u00a0: pas de quoi \u00e9bouriffer la queue d'un \u00e9cureuil..."}]}, "Body": "Si tu pars de ta bo\u00eete et que tu reviens dans 5 ans, tu penses que ce sera consid\u00e9r\u00e9 comme 5 ans d'anciennet\u00e9 dans ta bo\u00eete?   \nIl a travaill\u00e9 2 mois l\u00e0-dedans. Pas logique qu'\u00e0 la fin, il ait 20 ans d'anciennet\u00e9 pour la retraite."}]}, "Body": "Je n'aime pas Wauquiez mais l\u00e0 on est vraiment en train de chercher inutilement des poux dans ses cheveux teints en gris :  \n - il ne touche pas de double r\u00e9mun\u00e9ration (c'est le principe d'un d\u00e9tachement)  \n - il ne touchera pas de double retraite  \n - il cotise bien dans la caisse qui lui versera sa retraite ensuite  \n - il est d\u00e9tach\u00e9, c\u00e0d qu'il continue \u00e0 gagner de l'anciennet\u00e9 dans son corps d'origine *s'il y revient un jour* (peu probable mais on peut toujours esp\u00e9rer)  \n - \u00e0 titre exceptionnel, un d\u00e9tachement fonction publique -> mandat local ne concerne que le salaire et pas les cotisations retraite (qui sont donc pr\u00e9lev\u00e9es sur son indemnit\u00e9 d'\u00e9lu local et vers\u00e9es dans sa caisse de fonctionnaire, de laquelle il touchera sa retraite ensuite).\n\nJe n'ai m\u00eame pas vraiment l'impression qu'il ait sp\u00e9cialement eu le choix, c'est le r\u00e9gime normal pour un fonctionnaire. Source : [Le r\u00e9gime de retraite des \u00e9lus locaux](https://www.urssaf.fr/portail/home/administration-et-collectivite-t/calculer-vos-cotisations/les-elus-locaux/la-retraite-des-elus-locaux.pdf). Wauquiez est apparemment concern\u00e9 par \u00ab Cas particulier du fonctionnaire en position de d\u00e9tachement pour se consacrer \u00e0 son mandat \u00bb."}], "idee_fx2": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas qu'ils n'apprennent pas, c'est que quand tu n'as pas de bonnes options, tu prends la moins pire et tu attends que \u00e7a passe. \n\nL'actualit\u00e9 aura chass\u00e9 ce scandale dans 2 semaines. "}], "drizztfr12": [{"Replies": {}, "Body": "Tu oublie la question du calendrier quand cest pas les elections maintenant cest lexcuse de la reconstruction "}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Oh Oh Oh"}]}, "Body": "Donc, voyons voir la ligne de d\u00e9fense de Wauquiez :\n\n- C'est l\u00e9gal\n- D'autres le font\n- C'est un complot\n\nMais attendez, on n'aurait pas d\u00e9j\u00e0 entendu \u00e7a quelquepart ? S\u00e9rieusement les gars, vous n'apprendrez donc jamais ?"}], "Akirami": [{"Replies": {}, "Body": ">C'est une affaire f\u00e2cheuse pour Laurent Wauquiez, alors que celui-ci brigue la pr\u00e9sidence des R\u00e9publicains \n\nIls ont pas compris France Info, il s'agit des r\u00e9publicains, une ou deux casseroles au cul, c'est un minimum pour pr\u00e9tendre en \u00eatre le chef. Non mais vous imaginez une colombe de vertu au pass\u00e9 vierge de tout soup\u00e7on devenir chef de la bande d'Ali Baba ? "}], "Lucarne": [{"Replies": {"cyanippus": [{"Replies": {}, "Body": "> D'autant que les promesses n'engageant que ceux qui y croient\n\nN'emp\u00eache depuis que j'ai int\u00e9gr\u00e9 cette expression je vis beaucoup plus sereinement."}], "nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "R\u00e9action classique chez LR, on nie en bloc et on r\u00e9fl\u00e9chit apr\u00e8s. Sauf qu'apr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ralement c'est trop tard. Je rappelle quand m\u00eame que ce sont pour beaucoup d'anciens avocats en plus. LOL."}]}, "Body": "C'est \u00e9tonnant cette d\u00e9fense Fillonesque\n\nIl aurait pu pipoter un truc et le retourner \u00e0 son avantage, genre \"oui je trouve aussi que ce n'est pas normal et j'entame des d\u00e9marches pour modifier \u00e7a. Et comptez sur moi une fois au pouvoir pour faire la chasse \u00e0 tous ces abus\"\n\nD'autant que les promesses n'engageant que ceux qui y croient, \u00e7a aurait d\u00e9gonfl\u00e9 tout seul...\n\nIl a une r\u00e9action de b\u00eate traqu\u00e9e l\u00e0..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}