{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6ztchw/la_hotcrazy_scale_demmanuel_macron/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 96, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/wcc1g5pl6mlz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/hXkOyVgGyslcnNjb4NKxo_Y-TayUZuVUlCcHl7i3Wg0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "rpmdebslack", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 248, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 118, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 248, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 706, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/fJLV0gM9K1W7vDEEu5jJZIwJqsibF8l7c52nJ7qNfog.jpg?s=64f5c8157d8741d825be1947b8254211"}, "variants": {}, "id": "YPljG54krNupQQMURil9XHt0A-m3DgGepbgFZAkQKos", "resolutions": [{"height": 74, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/fJLV0gM9K1W7vDEEu5jJZIwJqsibF8l7c52nJ7qNfog.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d06c12b90b0227ebf182c85bc90d36b2"}, {"height": 148, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/fJLV0gM9K1W7vDEEu5jJZIwJqsibF8l7c52nJ7qNfog.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=97da914125fe9be1fd91c3370d4321ad"}, {"height": 220, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/fJLV0gM9K1W7vDEEu5jJZIwJqsibF8l7c52nJ7qNfog.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=eabb826bd997421bdfc490002035b834"}, {"height": 441, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/fJLV0gM9K1W7vDEEu5jJZIwJqsibF8l7c52nJ7qNfog.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=44135d01acc14c703c81be4255fce090"}, {"height": 661, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/fJLV0gM9K1W7vDEEu5jJZIwJqsibF8l7c52nJ7qNfog.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ce385af12efcd25e2892d2606e3ed4f8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505292763.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6ztchw", "pinned": false, "author_flair_css_class": "philippe", "author_flair_text": "Philliiiiiiiiiiippe !", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La Hot-Crazy Scale d'Emmanuel Macron", "banned_by": null, "id": "6ztchw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505321563.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6ztchw/la_hotcrazy_scale_demmanuel_macron/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"duxoy": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve quand meme les \u00e9carts sur le cot\u00e9 gauche de la courbe un peu trop exag\u00e9r\u00e9s sans oubli\u00e9 qu'avec l'\u00e9cart a droite de la loi travail il faudrait un zoom un fois le graph complet pour voir que y'a des parties \"\u00e0 gauche\""}], "MathlePicard": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"MathlePicard": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"MathlePicard": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord, et c'est pour \u00e7a que \"droite\" et \"gauche\" ne veulent pas dire grand chose vu que \u00e7a change pour chaque pays et en fonction de l'\u00e9poque."}], "Thouny": [{"Replies": {"MathlePicard": [{"Replies": {}, "Body": "le n\u00e9o-marxiste est une esp\u00e8ce en voie de disparition apparue \u00e0 la fin du XIX\u00b0 si\u00e8cle et devenue totalement inadapt\u00e9e au XXI\u00b0 si\u00e8cle du fait de son absence d'\u00e9volution sociale et culturelle.  La perte de son \"S\" \u00e9tant le premier signe visible du d\u00e9but de sa disparition ^^^^"}]}, "Body": "> neo-marxite\n\nJe suis pas tr\u00e8s bon en g\u00e9ologie, \u00e7a appartient \u00e0 quelle famille \u00e7a\u00a0? \u00c7a a un rapport avec la bauxite\u00a0?"}], "gnumdk": [{"Replies": {}, "Body": "La gauche de la gauche pour un \u00c9tat qui contr\u00f4le tout, qu'est ce qu'on se marre avec toi !"}]}, "Body": "Pas toujours pour la gauche. Par exemple, sous les diff\u00e9rents gouvernements de gauche la libert\u00e9 d'expression a \u00e9t\u00e9 largement rabot\u00e9e. Quant aux neo-marxite, la gauche de la gauche, ils sont encore moins socialement lib\u00e9ral car pour eux l'Etat doit diriger et contr\u00f4ler tout. Socialement les plus lib\u00e9raux sont les libertariens (lib\u00e9ralisme social pouss\u00e9 \u00e0 l\u2019extr\u00eame)  puis les v\u00e9ritables lib\u00e9raux. Il n'y qu'\u00e0 voir en Europe, les pays socialement les plus lib\u00e9raux sont les pays lib\u00e9raux et non socialiste."}]}, "Body": "La gauche a toujours \u00e9t\u00e9 lib\u00e9rale socialement (c'est-\u00e0-dire pour plus de libert\u00e9s individuelles) donc la PMA est plut\u00f4t de gauche. \n\nBref, il y a toujours eu un d\u00e9calage entre les libert\u00e9s sociales, d\u00e9fendues par la gauche, et les libert\u00e9s \u00e9conomiques d\u00e9fendues par la droite. Macron essaye de concilier les deux. Son extr\u00eame inverse sont donc ceux qui souhaitent un protectionnisme \u00e9conomique et un conservatisme social, c'est-\u00e0-dire l'extr\u00eame droite. "}]}, "Body": "oh la la ! voyons la fin d'une taxation n'est pas une d\u00e9pense en moins mais une recette en moins... qui sera compens\u00e9e soit par une baisse des d\u00e9penses soit une augmentation de l'endettement. Et comme on ne se dirige pas vers un accroissement des d\u00e9ficit cela entra\u00eenera donc une diminution des d\u00e9penses. Donc c'est une mesure de droite lib\u00e9rale. CQFD ! De plus je suis un lib\u00e9ral et non un opposant \u00e0 MAcron, et ravi de Macron que je trouve plus lib\u00e9ral que je m'y attendais. Si en plus il arrive \u00e0 faire passer des mesures lib\u00e9rales pour des mesures de gauche c'est le paradis ! ^^^^ concernant le doublement des classes de CP cela rentre parfaitement dans le r\u00f4le r\u00e9galien de l'Etat donc approuv\u00e9  1000 fois par les lib\u00e9raux ! Tout comme les privatisations annonc\u00e9es !"}]}, "Body": "Enleve tes lunettes d'opposant dogmatique. La fin de la taxe d'habitation n'est pas une d\u00e9pense en moins \u00e9tant donn\u00e9 que l'\u00e9tat refinance les communes pour compenser. De plus, la fin de la taxe concerne en majorit\u00e9 les moins ais\u00e9s.\n\net quid du dedoublement des classes de CP ?"}]}, "Body": "L'exon\u00e9ration de la taxe d'habitation es tune mesure de droite pas de gauche.\nPour rappel : la gauche taxe pour d\u00e9penser alors que normalement la droite, enfin la droite lib\u00e9rale, d\u00e9pense moins pour moins taxer. Et je ne vois pas en quoi la PMA est une mesure de gauche c'est une mesure lib\u00e9rale. Attention \u00e0 ne pas confondre droite conservatrice et droite lib\u00e9rale (socialement et \u00e9conomiquement). Pour moi ce graphique est faux il n'y a que des mesures de type \"droite lilb\u00e9rale\" les seules mesures de gauche sont celle de notre bobo ecolo-gaucho NHulot."}], "OhManuTuDescends": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"OhManuTuDescends": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Pour \u00eatre honn\u00eate, je suis pas fan non plus de Marianne (et depuis l'\u00e9lection de Sarko, c'est pas d'hier), ils s'agitent avec des infos bient\u00f4t p\u00e9rim\u00e9es, comme s'ils voulaient se faire passer pour bcp plus \u00e0 gauche qu'ils ne sont. Le Diplo est bcp plus s\u00e9rieux (et c'est l\u00e0 que j'avais entendu parler de terra Nova).\n\nM\u00eame Mediapart est plus s\u00e9rieux (quoique sur M\u00e9lenchon Plennel a \u00e9t\u00e9 impardonable une fois de plus). Mais bon, il y a du bon partout."}]}, "Body": "Exact. C'est d'ailleurs Marianne qui a en premier sorti la note dans les m\u00e9dias. Marianne qui aujourd'hui subit l'ire des fans de Manu parce qu'il est pour ainsi dire le seul journal \u00e0 faire un boulot correct d'opposition \u00e0 Jupiter. Co\u00efncidence ? Je ne pense pas."}]}, "Body": "Ceci \u00e9tant le r\u00e9sultat des travaux du think tank Terra Nova, proche du PS puis de Macron, qui admettant qu'ils ne veulent plus d\u00e9fendre les classes populaires, pr\u00e9f\u00e8rent d\u00e9fendre leur placement \"\u00e0 gauche\" avec des mesures sur la libert\u00e9 des moeurs.\n\nTu as d\u00e9cris exactement leur programme de 2012 :\n\n[LA STRATEGIE CENTRALE \u00ab FRANCE DE DEMAIN \u00bb : UNE STRATEGIE CENTREE SUR LES VALEURS]( http://tnova.fr/rapports/gauche-quelle-majorite-electorale-pour-2012)\n"}], "liptonreddit": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "> du marketing pour les nuls.\n\nPour les \u00e9lecteurs de Hollande, puis de Macron. [Terra Nova](http://tnova.fr/rapports/gauche-quelle-majorite-electorale-pour-2012)."}]}, "Body": "Cette fa\u00e7on de segmenter la population fait piti\u00e9. On dirait du marketing pour les nuls."}]}, "Body": "L'exon\u00e9ration de la taxe d'habitation est une mesure de droite typique : baisse des imp\u00f4ts en pr\u00e9vision d'une baisse des d\u00e9penses publiques et donc d'une diminution de la voilure du secteur public. C'est annonc\u00e9 depuis le d\u00e9but, Manu ne prend personne en tra\u00eetre : la compensation par l'\u00c9tat de cette baisse de revenus pour les collectivit\u00e9s se fera en l'\u00e9change d'un engagement desdites collectivit\u00e9s \u00e0 r\u00e9duire leurs d\u00e9penses. La compensation se fera \u00e0 l'euro pr\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e mais ne suivra pas l'inflation normale des d\u00e9penses (inflation \u00e9conomique, augmentation de la population etc.). \u00c0 noter que l'exon\u00e9ration de la taxe d'habitation n'a aucun int\u00e9r\u00eat pour les plus pr\u00e9caires, qui sont d\u00e9j\u00e0 exon\u00e9r\u00e9s.\n\nLa PMA pour tous est une mesure d'une certaine gauche, qui ne fait que confirmer ce que l'autre moiti\u00e9 de la gauche, la gauche du travail, dit depuis le d\u00e9but : cette gauche-l\u00e0 (f\u00e9ministe, LGBT, antiraciste) est l'alli\u00e9e objective des lib\u00e9raux, des banquiers et des patrons en leur permettant de s'acheter \u00e0 peu de frais une conscience de gauche \u00e0 l'aide de mesurettes soci\u00e9tales pendant qu'ils continuent \u00e0 enculer le bas-peuple et les classes laborieuses.\n\nAjoutez la loi \"Travaille !\", les privatisations, la PJL Terrorisme, la suppression annonc\u00e9e de l'ISF, la r\u00e9forme des retraites... faut vraiment avoir de la merde dans les yeux pour croire que Manu n'est pas de droite.\n\n\"Ouais mais il va mettre des paravents dans les classes de CP !\"\n\nAh bon bah si il met des paravents alors, c'est s\u00fbr que \u00e7a rattrape bien une loi \"Travaille !\"..."}], "what_ze_fuque": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais \u00e7a va \u00eatre hallu.. attendez la suite.. nope."}], "SuperGantDeToilette": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "[Nop, c'est droite-extreme droite](https://www.reddit.com/r/france/comments/6ztchw/la_hotcrazy_scale_demmanuel_macron/dmzgks1/)"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"rogermajax": [{"Replies": {}, "Body": "Lib\u00e9ral sur l'\u00e9conomique et le soci\u00e9tal mais le social est tr\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9duit.\n\nIl met tout en place pour que tout l'argent collect\u00e9  ne soient plus gere que par l'etat. Alors c'est fait subtilement avec l'\u00e9tat qui compensera.\n\nUne fois ces reformes faites, les \u00e9lus locaux et les syndicats (ils participent \u00e0 la gestion de la s\u00e9cu, l'assurance chomage et les retraites) seront hors de la gestion de la redistribution.  Un pr\u00e9sident  (Macron ou autres) pourra, \u00e0 l'envie, modifier tous les curseurs de s\u00e9cu, ch\u00f4mage et retraites.   "}]}, "Body": "*social-lib\u00e9ral\n\nle mec est beaucoup plus coh\u00e9rent que beaucoup ne veulent le croire"}], "HHWKUL": [{"Replies": {"kek_souchiens": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai que le contr\u00f4le au faci\u00e8s rendu l\u00e9gal dans la loi contre le terrorisme, \u00e7a nous ram\u00e8ne bien la barque vers la gauche, loin du dangereux racisme d'Etat. Remarque certains vont peut \u00eatre finir par ouvrir les yeux sur le racisme structurel si on se met \u00e0 passer des lois aussi ouvertement racistes."}], "Fearyn": [{"Replies": {"eberkut": [{"Replies": {}, "Body": "Bah quoi ? Dans toute r\u00e9volution, il y a une r\u00e9action !"}]}, "Body": "Bient\u00f4t \u00e7a sera de la faute de la FI si la \"droite\" revient, lol ce qu'il faut pas lire ici, et tant qu'\u00e0 faire pourquoi pas la mont\u00e9e du FN aussi hein?"}], "gnx76": [{"Replies": {}, "Body": "> On pensera ce qu'on voudra de Macron, mais au moins il a r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 la balance politique vers la gauche.\n\nRarement lu un truc aussi con."}]}, "Body": "Ce matin sur France Inter ils \u00e9taient allarm\u00e9s que solere ( les constructifs) s'acquoquine avec Macron. \n\n-\"Mais, Mais ! Vous allez laisser la droite d\u00e9river vers le FN! \n\n-on s'en fout, \u00e0 droite il n'y a plus personne\n\n\n\nOn pensera ce qu'on voudra de Macron, mais au moins il a r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9   la balance politique vers la gauche. On \u00e9tait en train de filer du mauvais coton ces derni\u00e8res ann\u00e9es, faudrait pas que la FI en fasse trop et fasse revenir l'ancienne droite."}], "nono_le_robot": [{"Replies": {}, "Body": "Il est \u00e0 l\u2019extr\u00eame centre."}]}, "Body": "\u00c7a s'appelle \u00eatre centriste."}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {"taoyx": [{"Replies": {"silkandsewer": [{"Replies": {}, "Body": "Et vice et versa. "}]}, "Body": "Je suis tout \u00e0 fait d'accord, bien au contraire."}]}, "Body": "Ni l'un ni l'autre, bien au contraire."}], "BallumBallum": [{"Replies": {}, "Body": "c'est un extr\u00eame-centriste, il est pile, pile au milieu."}], "Frolafofo": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {"zbouboutchi": [{"Replies": {}, "Body": "Le roseau a supplant\u00e9 la rose."}]}, "Body": "Souple et solide \u00e0 la fois!"}]}, "Body": "Jacques Beauregard !"}], "mithgaladh": [{"Replies": {}, "Body": "[Les inconnus](https://youtu.be/WIxS9-xhGfM?t=4m13s)"}]}, "Body": "Il est donc \u00e0 droiche, ou \u00e0 gaute si on pr\u00e9f\u00e8re"}], "MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Il est ni de gauche, ni de gauche."}], "Le_Gui": [{"Replies": {"bob_1024": [{"Replies": {"Le_Gui": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pas lu de condescendance dans les propos auquel tu r\u00e9ponds"}], "bob_1024": [{"Replies": {}, "Body": ">Note jusque qu'une blague n'appelle pas de contre argument et que la condescendance n'est pas un contre argument.\n\n*\"Non seulement je ne pr\u00e9tends pas dire quoi que ce soit mais surtout tu as tord de me contredire !\"*... Un peu maladroit non ?\n\nJe ne concevais pas mon message comme un contre-argument mais comme une remarque, puisque ta blague ressemble assez \u00e0 une certaine vision qui sous-tend beaucoup de commentaires sur Macron : il fait un pas \u00e0 gauche, un pas \u00e0 droite, et, du coup, il ne va nulle part. Or le monde r\u00e9el, contrairement aux postures politiques, n'est pas limit\u00e9 \u00e0 une seule dimension; il est donc possible, pour passer un obstacle, de faire des zig-zags, des d\u00e9tours; souvent, c'est la seule solution."}]}, "Body": "Note jusque qu'une blague n'appelle pas de contre argument et que la condescendance n'est pas un contre argument. "}]}, "Body": "Ne rien faire du tout ? Pas s\u00fbr que ca m\u00e8ne au m\u00eame endroit.\n\nEn tout cas, on constate avec Macron que la plupart des gens, y compris de nombreux professionnels (politiciens et journalistes), sont incapables de comprendre la politique au del\u00e0 d'une division gauche-droite binaire..."}]}, "Body": "Sauras-tu trouver un chemin plus court qu'Emmanuel?"}], "Drakkeur": [{"Replies": {"rpmdebslack": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {"rpmdebslack": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {"rpmdebslack": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {}, "Body": "Mais les bailleurs sociaux n'\u00e9tais pas sens\u00e9 profiter des APL \u00e0 la base, si je re\u00e7ois 50\u20ac de ma banque par erreur tous les mois je vais pas r\u00e2ler si d'un coup ca passe \u00e0 25\u20ac, ou ai-je mal compris ?"}], "Foxkilt": [{"Replies": {}, "Body": "Je croyais que le probl\u00e8me \u00e9tait que \u00e7a bouleversait la vie des plus pauvres, faut savoir."}]}, "Body": "Fallait lire mon commentaire en entier. Je dis que \u00e7a va contraindre des bailleurs sociaux \u00e0 r\u00e9duire leurs loyers."}], "pikifou": [{"Replies": {}, "Body": "Faut voir si ca arrive en m\u00eame temps ou si la baisse de loyer arriver bien apr\u00e8s la baisse des APL.\n\n\n"}]}, "Body": "Les 50\u20ac c'est pour les logements sociaux o\u00f9 les loyers seront aussi baiss\u00e9 de 50\u20ac non ? Quel est le probl\u00e8me ?"}], "liptonreddit": [{"Replies": {}, "Body": "Tes 50\u20ac ils sont pas pour le pauvre, ils vont direct \u00e0 son proprio. C'est de l'enfumage les APL. Ca ne te donne que l'illusion du choix de ta d\u00e9pense."}], "_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": "> 5\u20ac ? Vous n'avez pas vu que Bercy envisage maintenant une r\u00e9duction de 50 \u00e0 60\u20ac ?\n\nj'ai compris que c'\u00e9tait pour les personnes en HLM qui payent un surloyer car ayant trop de ressources pour \u00eatre en HLM normalement , j'ai mal compris ?"}]}, "Body": "5\u20ac ? Vous n'avez pas vu que Bercy envisage maintenant une r\u00e9duction de 50 \u00e0 60\u20ac ?\n\nEt encore, contraindre des bailleurs sociaux \u00e0 r\u00e9duire leurs loyers va avoir des effets sur leurs comptes \u00e0 eux."}]}, "Body": "Oui fin c'est 5\u20ac, je veux bien admettre que c'est pas rien pour les plus pauvres, mais de l\u00e0 \u00e0 dire que c'est essentielle je suis tr\u00e8s sceptique, de plus les loyers ont baiss\u00e9 en moyenne cette ann\u00e9e, donc ca ne change pas grand chose je pense. Et si on part dans la logique de \"on fait rien si on peut pas garantir \u00e0 chaque individu que sa situation sera compl\u00e8tement inalt\u00e9r\u00e9 du d\u00e9but \u00e0 la fin\" on va jamais rien faire non plus."}]}, "Body": "Ouais sauf que dans un monde qui bouleverse pas la vie des plus pauvres du jour au lendemain, les logements sociaux doivent venir d'abord !\n\nL'impact \"court-terme\" dont vous parlez, c'est les pauvres qui vont se voir priv\u00e9s de cette aide essentielle pendant plusieurs mois, voire ann\u00e9es. Nul peut malheureusement garantir l'acc\u00e8s aux logements sociaux pour tous les gens touch\u00e9s dans le \"court-terme.\" Je pense que quand on est pas pauvre, on s'en rend pas compte."}], "TheYooka": [{"Replies": {}, "Body": "Un logement social, en fonction du d\u00e9partement, cela peut repr\u00e9senter plus de 36 mois d'attente. Et malgr\u00e9 la construction de logements sociaux suppl\u00e9mentaires, peu de chances que ces d\u00e9lais se r\u00e9duisent, tant la demande est forte et continuera de d\u00e9passer l'offre. Il existe certainement des d\u00e9partements o\u00f9 les d\u00e9lais sont plus courts, mais ils ne sont sans doute pas majoritaires."}], "gnx76": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {}, "Body": "Mais les APL n'\u00e9tait pas d\u00e9stin\u00e9 aux bailleurs sociaux \u00e0 la base de toute fa\u00e7on, si tu touches 50\u20ac de ta banque par erreur tu va pas r\u00e2ler si un jour c'est r\u00e9duit \u00e0 25."}]}, "Body": "Acc\u00e9l\u00e9ration des constructions de logements sociaux mon cul : Macron veut diminuer les ressources des bailleurs sociaux ! Ce n'est pas avec \u00e7a qu'ils vont pouvoir construire plus, au contraire."}]}, "Body": "La baisse d'APL a \u00e9t\u00e9 compens\u00e9 par une acc\u00e9l\u00e9ration des constructions de logements sociaux je vois m\u00eame pas en quoi c'est de droite c'est juste du bon sens, c'est des \u00e9conomies pour l'\u00e9tat qui auront un impact a court terme sur la population et les plus impact\u00e9s seront aid\u00e9s par l'acc\u00e9l\u00e9ration des constructions et les n\u00e9gociations du gouvernement dans certains quartiers."}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"rpmdebslack": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"rpmdebslack": [{"Replies": {}, "Body": "En moyenne oui ^^"}]}, "Body": "C'est presque comme si il \u00e9tait... centriste !"}]}, "Body": "Oui, il tardera pas pour annoncer une mesure *droite* pour \u00e9quilibrer. :P"}], "zacbru": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "C'est probl\u00e9matique dans notre conception actuelle, oui. Rien ne dit qu'on ne peut pas en changer si c'est pertinent (mais c'est un autre d\u00e9bat). "}]}, "Body": "Il n'a pas dit le contraire. Il a simplement dit que cela pouvait \u00eatre probl\u00e9matique."}]}, "Body": "D'un autre c\u00f4t\u00e9 c'est coh\u00e9rent avec la vision macronienne de la fonction publique, que les directeurs d'administration centrale et les pr\u00e9fets soient plus impliqu\u00e9s (mais qu'en \u00e9change ils soient plus facilement changeables)."}], "Leaz31": [{"Replies": {"rogermajax": [{"Replies": {}, "Body": "Compl\u00e8tement d'accord,  les autres commentaires au-dessus passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a."}], "jonathand2017": [{"Replies": {}, "Body": "exactement. Aux US ils ont des gouverneurs qui sont \u00e9lus pour \u00e7a. Peut \u00eatre que les pouvoirs du prefet (qui sont assez \u00e9norme quand on regarde dans les d\u00e9tails (interdire une manif, enfermer un mec hors proc\u00e9dure, saisir les armes l\u00e9gales hors proc\u00e9dure...) devraient \u00eatre transf\u00e9rer aux pr\u00e9sidents de r\u00e9gions..."}]}, "Body": "Putain c'est clair. \n\nCa sers \u00e0 quoi de d\u00e9centraliser si derri\u00e8re le pr\u00e9fet viendra appliquer diff\u00e9rentes mesures selon que le gouvernement soit de gauche ou de droite ? \n\nEt puis surtout, ils sont pas \u00e9lus les pr\u00e9fets, a quel moment devraient ils faire de la politique ?"}], "BleedingPolarBear": [{"Replies": {}, "Body": "En quoi faire appliquer la loi sur les HLM politise les pr\u00e9fets ?"}]}, "Body": "\u00e7a renfonce un probl\u00e8me existant : la politisation grandissante du r\u00f4le de pr\u00e9fet. A long terme c'est probl\u00e9matique."}]}, "Body": "Derni\u00e8re mesure \"gauche\": autoriser les pr\u00e9fets \u00e0 signer les permis de construire pour HLM dans les communes o\u00f9 leur taux est trop bas. Ca compte non ?"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"rpmdebslack": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Pour certains \"\u00e9go\u00efste\" et \"\u00e9conomiquement de droite\" \u00e7a veut dire la m\u00eame chose en effet"}]}, "Body": "Et g\u00e9n\u00e9ralement \u00e9go\u00efste aussi ? :P"}], "ChaslesDean": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {"OhManuTuDescends": [{"Replies": {"loezia": [{"Replies": {"OhManuTuDescends": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a pourrait \u00eatre vu comme une politique de gauche si Manu avait pas annonc\u00e9 son intention d'augmenter fortement la quantit\u00e9 de d\u00e9tenus via la suppression des am\u00e9nagements de peine > 1 an ferme (contre 2 ans en ce moment). Parce que l\u00e0 la surpopulation elle est pas pr\u00eate de descendre, augmentation du nombre de places ou pas.\n\nEn plus, c'est un fait connu et historiquement d\u00e9montr\u00e9 : m\u00eame sans rien changer \u00e0 la loi, plus il y a de places de prison, plus on incarc\u00e8re.\n\nBref, Manu applique une fois de plus la politique de Les R\u00e9publicains. D'ailleurs il a pas \u00e9t\u00e9 chercher tr\u00e8s loin, c'\u00e9tait \u00e0 peu de choses pr\u00e8s le programme de Jupp\u00e9 en janvier 2016 ([source](http://www.huffingtonpost.fr/2016/01/03/alain-juppe-nouvelles-prositions-securite-marque-droite_n_8906738.html)) sur le carc\u00e9ral."}]}, "Body": "> augmentation des places de prison pour pouvoir incarc\u00e9rer davantage\n\nCa peux aussi \u00eatre vu comme une politique de gauche ca. Il y a en ce moment un \u00e9norme probl\u00e8me de surpopulation carc\u00e9rale, c'est tellement la merde que la cour europ\u00e9enne des droits de l'homme a plusieurs fois condamn\u00e9 la France pour \"traitement d\u00e9gradant\" ([1](http://www.lemonde.fr/societe/article/2013/04/26/prison-la-france-condamnee-par-la-cour-europeenne-des-droits-de-l-homme_3167448_3224.html), [2](http://www.lemonde.fr/police-justice/article/2016/09/12/prisons-le-risque-d-une-condamnation-par-la-cedh_4996181_1653578.html) etc)\n\nEn bref, Macron a r\u00e9pondu \u00e0 une situation \u00e0 court terme. "}], "OrbisAlius": [{"Replies": {"OhManuTuDescends": [{"Replies": {}, "Body": "Nan, \u00e0 travers le monde c'est \u00e0 peu pr\u00e8s vrai pour les lois de surveillance anti-terroristes (mais la France va particuli\u00e8rement loin l\u00e0), mais pour la politique p\u00e9nale et carc\u00e9rale de droit commun, c'est typiquement fran\u00e7ais. Et on dira ce qu'on voudra mais Taubira \u00e7a avait quand-m\u00eame une autre gueule. Vous avez entendu combien de fois la droite gueuler \"Belloubet d\u00e9mission\" ou \"Bayrou d\u00e9mission\" depuis que Manu est au pouvoir ? Z\u00e9ro ? C'est bien ce que je pensais. On demande pas la d\u00e9mission de ses alli\u00e9s objectifs."}]}, "Body": "Regarde \u00e0 travers le monde : les politiques s\u00e9curitaires et carc\u00e9rales sont devenues largement ind\u00e9pendantes du clivage droite-gauche, tout simplement car les gens sont tellement psychos\u00e9s sur la s\u00e9curit\u00e9 et la ma\u00eetrise des risques que l'absence d'un discours (sinon des actes) s\u00e9curitaire est une anomalie pour toute personne qui acc\u00e8de au pouvoir. "}]}, "Body": "\"Ne pas taper sur le mariage gay et dire que la France a fait de la merde en Alg\u00e9rie\" c'est vraiment \u00e7a pour toi les signes d'une politique soci\u00e9tale de gauche ? Il t'en faut peu...\n\nParall\u00e8lement, Manu, c'est une X-\u00e8me loi anti-terroriste liberticide au bout de 3 mois de pouvoir, une politique carc\u00e9rale typique de la droite (augmentation des places de prison pour pouvoir incarc\u00e9rer davantage), une politique r\u00e9pressive sur les stup\u00e9fiants, la multiplication des contr\u00f4les au faci\u00e8s, une politique d'agression syst\u00e9matique des migrants dans la rue, la mise en place de la s\u00e9lection \u00e0 l'entr\u00e9e de l'universit\u00e9...\n\nVoyez la r\u00e9alit\u00e9 en face, m\u00eame sur le soci\u00e9tal il est au mieux centriste-ti\u00e8de Manu. En vrai, si Alain Jupp\u00e9 menait exactement trait pour trait la m\u00eame politique \u00e9conomique, sociale et soci\u00e9tale, vous seriez tous l\u00e0 \u00e0 trouver \u00e7a parfaitement logique et \u00e0 qualifier \u00e7a de politique de droite. Vous vous laissez compl\u00e8tement mener en bateau par la comm' du ni droite ni gauche, c'est affligeant."}]}, "Body": "\"Socialement de gauche\" = non-conservateur. Jusqu'\u00e0 preuve du contraire, ouvrir la PMA \u00e0 toutes les femmes, ne pas taper sur le mariage gay, dire que la France a fait de la merde en Alg\u00e9rie, toucher \u00e0 la sacro-sainte \u00e9preuve du bac, etc, ce n'est pas \u00eatre \"socialement de droite\"."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'accord, c'est forcer les choses dans des cases o\u00f9 rien ne rentre en ordre. La loi travail est tr\u00e8s sociale \u00e9galement, et la loi s\u00e9curitaire n'a rien de traditionnellement de gauche.\n\nMacron se dit \"lib\u00e9ral \u00e9conomiquement, mais pas socialement\". C'\u00e9tait dit dans le contexte \"pour la fermet\u00e9 et le fait d'encadrer les gens, mais pas les entreprises\", en interview vid\u00e9o pr\u00e9-\u00e9lection."}]}, "Body": "Ce sont de grosses g\u00e9n\u00e9ralisations, mais il y a un fond de v\u00e9rit\u00e9"}]}, "Body": "Il n'est m\u00eame pas socialement de gauche, en supposant que \u00e7a ait un sens d'\u00eatre \"socialement de gauche et \u00e9conomiquement de droite\"."}], "Vanadyel": [{"Replies": {"Swederman": [{"Replies": {"Vanadyel": [{"Replies": {"Swederman": [{"Replies": {"adrientetar": [{"Replies": {}, "Body": "> En reprenant la main sur la taxe d'habitation, et sous couvert de statut-quo \u00e0 court terme, le gouvernement se donne des marges de man\u0153uvre beaucoup plus larges pour le moyen et long terme.\n\nQuelles marges de man\u0153uvre beaucoup plus larges? La baisse des dotations unilat\u00e9rale n'a pas attendu la suppression de la taxe d'habitation."}], "Vanadyel": [{"Replies": {}, "Body": "L'effet de seuil par contre risque de faire mal."}]}, "Body": "> Si j'ai bien compris, l'\u00e9tat redonne le manque \u00e0 gagner aux collectivit\u00e9s. \n\nPour l'instant. L\u2019ex\u00e9cutif a annonc\u00e9 la couleur leur de la Conf\u00e9rence nationale des territoires. Ils veulent r\u00e9duire la voilure de la d\u00e9pense publique des territoires. \n\nEn reprenant la main sur la taxe d'habitation, et sous couvert de statut-quo \u00e0 court terme, le gouvernement se donne des marges de man\u0153uvre beaucoup plus larges pour le moyen et long terme. \n\nC'est exactement le m\u00eame mode d'action qui est souhait\u00e9 sur les r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage et des retraites. \n\n> Par contre, ce que je trouve un peu chelou, c'est que ceux dans les 20% perdants, payent 2 fois.\n\nIl y aura des exon\u00e9rations de pr\u00e9vues sur la hausse la CSG pour \u00e9viter que les retrait\u00e9s ais\u00e9s-mais-pas-forc\u00e9ment-trop soient trop \"cibl\u00e9s\" (d'autant plus que \u00e7a reste des \u00e9lecteurs assidus) "}]}, "Body": "Si j'ai bien compris, l'\u00e9tat redonne le manque \u00e0 gagner aux collectivit\u00e9s. Au final le contribuable paye quand m\u00eame, sauf que c'est mieux redistribu\u00e9 puisque \u00e7a passerait par l'imp\u00f4t sur le revenu.\n\nPar contre, ce que je trouve un peu chelou, c'est que ceux dans les 20% perdants payent 2 fois."}]}, "Body": "A court terme peut \u00eatre. \nMais la logique derri\u00e8re, \u00e0 savoir la \"rationalisation des d\u00e9penses des collectivit\u00e9s locales\", ne l'est pas du tout. \n\nLes gens qui d\u00e9pendent le plus des collectivit\u00e9s locales (cr\u00e8ches, culture, transports, etc) seront les plus touch\u00e9s par la disparation/privatisation progressive de tout ces services (para)-publics. "}], "JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Mais socialement \u00e0 gauche aussi"}]}, "Body": "La mesure sur la taxe d'habitation me semble \u00e9conomiquement \u00e0 gauche."}], "Areliox": [{"Replies": {}, "Body": "[Macron_dlvv](https://imgur.com/97TbuYX)"}]}, "Body": "Socialement \u00e0 gauche et \u00e9conomiquement \u00e0 droite. \u00c7a fait longtemps qu'on le dit \u00e7a"}], "daft_babylone": [{"Replies": {"Colfab": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprends pas pourquoi tu te fais basvoter. Les gens ont vraiment une pi\u00e8tre opinion de la droite apparemment."}]}, "Body": "PMA ouvert \u00e0 tous = gauche. \n\nLolilol. "}], "diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "Super image de propagande. Au passage je vois pas en quoi la PMA ouverte \u00e0 toutes les femmes et non \u00e0 celle qui ont des pb de fertilit\u00e9s c'est de gauche, c'est du lib\u00e9ralisme soci\u00e9tal tendance morbide, avoir le choix partout, tout le temps m\u00eame en ce qui concerne la vie d'un enfant, pas de limite aux d\u00e9sirs. Quant \u00e0 la taxe d'habitation faut pas \u00eatre neuneu, on se reprend des impots ailleurs, l'\u00e9tat est en faillite programm\u00e9 - par contre puisqu'elle \u00e9tait destin\u00e9e au commune ca centralise le pouvoir, ca affaiblit l'\u00e9chelon de d\u00e9mocratie locale, c'est une catastrophe pour elles comme pour nous.\n\nAlors : suppression du CDI (=> de chantier), licenciement abusif, inutilit\u00e9 des prud'hommes, renversement hi\u00e9rarchie des normes (etc. etc. la loi travail), augmentation CSG mais baisse dramatique de l'ISF, \u00e9tatisation de la S\u00e9cu, privatisation fran\u00e7aise des jeux, privatisation radar, augmentation p\u00e9age autour, vente de part d'ENGIE, gel de centaines de milliers d'emplois aid\u00e9s, nationalisme europ\u00e9en. \n\nCe gars est l\u00e0 pour vendre la France et les fran\u00e7ais au Capital, il est \u00e0 l'extr\u00eame droite : pas de nation, pas de peuple, le parti du pognon. "}], "Transhumaniste": [{"Replies": {"TarMil": [{"Replies": {"Frensoaria": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {"Frensoaria": [{"Replies": {}, "Body": "jtm bb"}]}, "Body": "> superbe\n\n[<3](http://i.imgur.com/L2UTRCR.gifv)\n\nMais c'\u00e9tait pour fusionner Macron et M\u00e9lenchon."}]}, "Body": "On avait pas un superbe gif meta d'ailleurs ?"}]}, "Body": "\u00c7a se fusionne. https://pbs.twimg.com/media/C7Y6-5wX0AA4CFj.jpg"}], "ptitguillaume": [{"Replies": {}, "Body": "ca d\u00e9pends comment on voit les choses j'ai l'impression, certains font de lui un sur-homme quand d'autres voient en lui un z\u00e9ro.\n\nEn fait tout s'explique."}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {}, "Body": "ni l'un ni l'autre, il tire des bords."}]}, "Body": "Il est donc ni de gauche ni de droite ou de gauche et de droite ? \n\n\u00c7a s'annule ou cela s'additionne ?"}], "Pretendant": [{"Replies": {"Frensoaria": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Tu peux t'exprimer sans insulter les autres intervenants. /s"}]}, "Body": "Fils de bourge."}]}, "Body": "Ma m\u00e8re est genre 600\u20ac au dessus du seuil pour qu'on lui supprime sa taxe d'habitation..."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"tnarref": [{"Replies": {}, "Body": "tant que \u00e7a colle avec l'agenda lib\u00e9ral"}]}, "Body": "[deleted]"}, {"Replies": {"rpmdebslack": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Heh, Je n'ai pas dit que l'on doit 'r\u00e9migrer' ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 ici... Cela n'a jamais march\u00e9 tr\u00e8s bien heh."}]}, "Body": "Je suis fran\u00e7ais naturalis\u00e9 d'origine indienne. Bye."}]}, "Body": "Il peut faire ce qu'il veut s'il arr\u00eate l'immigration extra-EU (ou au moins mettre une limite tr\u00e8s tr\u00e8s stricte). Outre \u00e7a, il peut se couronner \u00e0 Reims s'il veut. \u00e7a me serait \u00e9gal."}], "6594933": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a s'appelle faire des choses, je sais on est pas habitu\u00e9 \u00e7a faisait longtemps que \u00e7a n'\u00e9tait pas arriv\u00e9"}], "Nonid": [{"Replies": {"OhManuTuDescends": [{"Replies": {}, "Body": "Mesures de gauche :\n\n- Mettre des paravents dans les classes de CP (en le finan\u00e7ant partiellement par la suppression d'autres dispositifs)\n- PMA\n\nMesures de droite :\n\n- Loi Travail\n- PJL Terrorisme\n- Baisse des APL\n- Baisse des taxes + baisse des d\u00e9penses de l'\u00c9tat\n- R\u00e9forme des retraites\n- Augmentation des flat tax (CSG)\n- Suppression de l'ISF\n- Mise en place de la s\u00e9lection \u00e0 l'entr\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9\n- Gel du taux du livret A (par excellence l'\u00e9pargne des petites gens)\n\nOh ouais, trop centriste le mec, il prend 1 mesure de gauche pour 4 mesures de droite. Il est centriste comme Sarkozy quoi. Au fond ce sont tous des incompris, Manu est de centre-droit et M\u00e9lanchon de centre-gauche."}]}, "Body": "Attendez une seconde ! Apr\u00e8s un calcul diff\u00e9rentiel des probabilit\u00e9s crois\u00e9es entre le chiffrage th\u00e9orique des mesures et le taux moyen des \u00e9chelles (\u00e0 deux d\u00e9cimales pr\u00e8s hein...), on arrive \u00e0 un r\u00e9sultat de 125, r\u00e9sultat qui, une fois multipli\u00e9 par la moyenne pond\u00e9r\u00e9e du r\u00e9sultat net (arrondit \u00e0 la dizaine, je fais \u00e7a de t\u00eate) nous donne un coefficient droite-gauche s'approchant de 0. Apr\u00e8s v\u00e9rification des calculs et relecture de mes notes, j'en suis arriv\u00e9 \u00e0 la conclusion irr\u00e9futable et ind\u00e9niable (sauf preuve contraire) que notre pr\u00e9sident serait...\n\nCENTRISTE!\n\nBon alors je veux affoler personne les gars, mais je crois que j'ai bon l\u00e0 ! Si un math\u00e9maticien confirm\u00e9 veux bien refaire les calculs, juste histoire d'\u00eatre s\u00fbr !\n\nBon par contre j'avoue, j'ai exclu les points d'interrogations (CF partie droite du graphique) de l'\u00e9quation. Les variables c'est pas mon truc."}], "Nisargha": [{"Replies": {"canteloupy": [{"Replies": {}, "Body": "On en aura bien besoin."}], "Farkras": [{"Replies": {"Nisargha": [{"Replies": {"zbouboutchi": [{"Replies": {"Babao13": [{"Replies": {"Verethra": [{"Replies": {}, "Body": "Non, parce que au lieu de passer par un proc\u00e9dure p\u00e9nale, tu te prends ton amende directement.\n\nLe but c'est de surtout pouvoir payer directement, et donc encaisser l'argent plus rapidement.\n\nCe n'est pas *r\u00e9ellement* une avanc\u00e9 vu que tu *peux* encore aller en prison (on ne d\u00e9p\u00e9nalise pas), et que surtout l'usage du cannabis aujourd'hui n'est que tr\u00e8s rarement punit par de la prison.\n\nEn fait cette \"mesure\" est juste logique et aurait d\u00fb \u00eatre fait il y a longtemps, dans le syst\u00e8me actuel j'entends je ne dis pas \u00eatre contre/pour l'usage du cannabis. C'est d\u00e9bile d'envoyer des personnes devant des tribunaux pour se prendre une amende.\n"}], "zbouboutchi": [{"Replies": {}, "Body": "Oui c'est le cas. Dans la pratique les consommateurs sont rarement punis au del\u00e0 d'un rappel \u00e0 la loi. Par contre avec une amende l'agent de police n'aura pas \u00e0 passer par un tribunal pour verbaliser, ce qui \u00e0 mon avis va donner lieu \u00e0 une hausse significative de l'inconfort pour les  usagers.\n\nDe plus je crois qu'en cas de r\u00e9cidive c'est direction tribunal quand m\u00eame. On verra quelle attitude adopteront les forces de police vis a vis des consommateurs mais il se pourrait bien que l'assouplissement de la l\u00e9gislation serve essentiellement \u00e0 faciliter la punition."}]}, "Body": "Une amende est une avanc\u00e9e par rapport \u00e0 la situation actuelle non ? C'est pas (th\u00e9oriquement) puni de prison actuellement ?"}]}, "Body": "C'est ce qui a \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9 dans la presse un peu partout en mai dernier: [ici par exemple](http://www.midilibre.fr/2017/05/26/l-amende-pour-consommation-de-cannabis-arrive-en-france,1512460.php)"}], "Farkras": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.liberation.fr/politiques/2017/02/21/on-a-enfin-compris-ce-que-veut-emmanuel-macron-sur-le-cannabis_1549994\n\nEt puis il l'avait dit lors du premier d\u00e9bat."}]}, "Body": "Tu le sors d'o\u00f9 ton chiffre de 100\u20ac ? Je pense au contraire qu'une l\u00e9galisation pourrais arriver dans le quinquennat."}]}, "Body": "Vu qu'il pr\u00e9voit une amende de 100\u20ac aux consommateurs de canna, je doute que ce soit dans ses plans."}]}, "Body": "Vivement la l\u00e9galisation des drogues pour compenser la loi travail !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}