{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zthzx/la_loi_antiterroriste_pr\u00e9sent\u00e9e_\u00e0_lassembl\u00e9e/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 97, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://fr.reuters.com/article/topNews/idFRKCN1BN28T-OFRTP", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/kzbQEaC_1sLSsGXZ55N4dObOw82k7tDvNDFn_TAMEoI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "kek_souchiens", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "fr.reuters.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 14, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 545, "width": 782, "url": "https://i.redditmedia.com/t3hs8XFTF6kuAUXXxLB5sqLFtb-2tHNbmUH01ZO_CPg.jpg?s=b9e5c57f3d1519cc378ed7e943026d61"}, "variants": {}, "id": "cdxEuJ0L9Vy4_tgqAUqGxiH3yRtDo8VOUpJ01WBNOls", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/t3hs8XFTF6kuAUXXxLB5sqLFtb-2tHNbmUH01ZO_CPg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=97e257672b23254fed3b40abaf62b822"}, {"height": 150, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/t3hs8XFTF6kuAUXXxLB5sqLFtb-2tHNbmUH01ZO_CPg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a04a6b54e99537baf0743182ba12af5e"}, {"height": 223, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/t3hs8XFTF6kuAUXXxLB5sqLFtb-2tHNbmUH01ZO_CPg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2d394dc10dcf8437359f3709e2321134"}, {"height": 446, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/t3hs8XFTF6kuAUXXxLB5sqLFtb-2tHNbmUH01ZO_CPg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=398ae2984954f41458f7cb661fd36999"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505295381.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zthzx", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La loi antiterroriste pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "banned_by": null, "id": "6zthzx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505324181.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zthzx/la_loi_antiterroriste_pr\u00e9sent\u00e9e_\u00e0_lassembl\u00e9e/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"lunki": [{"Replies": {}, "Body": ">Nous ne pouvons pas continuer \u00e0 \u00eatre dans un \u00e9tat d\u2019exception\n\n...\n\nDonc nous allons faire entrer dans le droit commun des saloperies qui n'y \u00e9taient jusque l\u00e0 pas. Bien vu.\n\nCa me rappelle un bout de BD dans lequel le maire d'un village qui avait atteint le niveau max de pollution sur son pollution-m\u00e8tre et qui, pour lutter contre \u00e7a, avait ajouter des graduations.\n\nEn tout cas merci \u00e0 tous d'avoir fait barrage au FN, \u00e7a valait le coup non ?"}], "kek_souchiens": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {}, "Body": "Belle filsdeputerie que cette phrase. J'ai une pens\u00e9e \u00e9mue pour l'enfoir\u00e9 qui a \u00e9crit \u00e7a."}], "Lukior": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Pas plus mal au point o\u00f9 on en est :) "}]}, "Body": "On va tous mourir :'("}]}, "Body": "Masqu\u00e9 ? Pas vraiment. Le probl\u00e8me c'est que la plupart de nos concitoyens n'en ont rien \u00e0 carrer. :)  "}]}, "Body": "\u00c0 peine a-t-on fini de faire barrage au fascisme d\u00e9couvert, le voil\u00e0 qui d\u00e9barque masqu\u00e9. "}], "Zurglmi": [{"Replies": {"Dr_Diabolix": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement mais le probl\u00e8me se trouve dans la mani\u00e8re dont-ils vont l'utiliser pour se justifier."}], "krostybat": [{"Replies": {"Zurglmi": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai que la plupart des attentats en France sont faits par des Fran\u00e7ais sans bi-nationalit\u00e9  "}]}, "Body": "Mais c'est une loi anti-**terroriste** pas anti-**\u00e9tranger**. A part si maintenant l'allemand, le portugais, le tunisien... sont des terroristes, je vois pas le rapport."}]}, "Body": "ok c'est tordu, mais concr\u00e8tement comment diff\u00e9rencier des personnes \u00e9trang\u00e8res sinon au faci\u00e8s/vestimentaire/langue ?"}], "gabychish": [{"Replies": {}, "Body": "J'hallucine"}]}, "Body": "> Pourra ainsi \u00eatre v\u00e9rifi\u00e9 \u201cle respect, par **les personnes dont la nationalit\u00e9 \u00e9trang\u00e8re peut \u00eatre d\u00e9duite d\u2018\u00e9l\u00e9ments objectifs ext\u00e9rieurs**\u201d, de l\u2018obligation de pr\u00e9senter des documents d\u2018identit\u00e9 et de s\u00e9jour, pr\u00e9cise l\u2018article 10.\n\nL\u00e9galisation du contr\u00f4le au faci\u00e8s. Les castors et leurs barrages seront fiers d'avoir barr\u00e9 la route au racisme d'Etat !"}], "gabychish": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Pens\u00e9e aux castors qui nous ont rebattu les oreilles avec Macron comme rempart au fascisme. "}]}, "Body": "Une petite pens\u00e9e pour tous les gens qui s'\u00e9gosillent depuis des ann\u00e9es pour dire que le terme terroriste est un fourre tout qui permet aux \u00e9tats de faire passer des lois liberticides en toute tranquillit\u00e9 et qui se sont fait traiter de parano et d'alarmiste."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}