{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zll3e/la_moiti\u00e9_des_fran\u00e7ais_pour_la_manifestation/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.europe1.fr/societe/la-moitie-des-francais-pour-la-manifestation-contre-la-loi-travail-3433373", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/w98SP8b-OjBVgKKoYN8Yiu6ZIDvCs4OyABBaf4_cN1s.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 29, "edited": false, "domain": "europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 171, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 29, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/kqfMP7DnOkeEfyyirLeg9NIMTNtbcFYPU9zi-6qg3jE.jpg?s=7c6274eee23d5915a810833fb0a00d96"}, "variants": {}, "id": "auVFgKdL_Eih1XA2tjNXnrrOvxweZWuxVix6e-n3HWM", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/kqfMP7DnOkeEfyyirLeg9NIMTNtbcFYPU9zi-6qg3jE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bd8aac20390e808d91d9295a5c171a8d"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/kqfMP7DnOkeEfyyirLeg9NIMTNtbcFYPU9zi-6qg3jE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=0a31a152a0931d6d7756fd66b0434633"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/kqfMP7DnOkeEfyyirLeg9NIMTNtbcFYPU9zi-6qg3jE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=702c023bae8856ab6b1da8f39dfd5f01"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/kqfMP7DnOkeEfyyirLeg9NIMTNtbcFYPU9zi-6qg3jE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=9f7306c1ae242d4db7671d46d02662d9"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/kqfMP7DnOkeEfyyirLeg9NIMTNtbcFYPU9zi-6qg3jE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=a08499300c26cb176e917a9483248efa"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/kqfMP7DnOkeEfyyirLeg9NIMTNtbcFYPU9zi-6qg3jE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=3af43410246911169c32ee71e982b0fe"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505203051.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zll3e", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais pour la manifestation contre la loi Travail", "banned_by": null, "id": "6zll3e", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505231851.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zll3e/la_moiti\u00e9_des_fran\u00e7ais_pour_la_manifestation/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"BallumBallum": [{"Replies": {}, "Body": "50% des fran\u00e7ais qui ne soutiennent pas une occasion de r\u00e2ler, je pensais pas que le projet remporterait une aussi large approbation ^^\n"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Gyem": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'ils ont obtenu ce qu'il voulait lors des concertations (accords de branche de m\u00e9moire)"}], "Warff_": [{"Replies": {}, "Body": "Officiellement, c'est parce que Mailly a obtenu des concessions de la part du gouvernement et veut continuer les n\u00e9gociations.\n\nOfficieusement, \u00e7a serait une question de rivalit\u00e9 avec les autres syndicats, en particulier la CGT.\n\nEt le choix de Mailly n'est pas partag\u00e9 par tout le monde. Plusieurs grosses f\u00e9d\u00e9rations FO (Transports, Energies et Mines, \u00c9quipement et Chimie...) vont quand m\u00eame manifester."}], "pangloss69": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"BobArdKor": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"pangloss69": [{"Replies": {}, "Body": "hahaha \"na\u00eff\" c'est le bon mot."}], "Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "Ah nan mais jamais on fait aller tant de gens dans un sens sans qu'ils puissent rationaliser suffisemment leur comportement (et rationaliser veut pas forc\u00e9ment dire que c'est pas rationel \u00e0 la base, hein). Donc c'est s\u00fbr et certain qu'ils suivent leurs propres convictions.\n\nL'id\u00e9e \u00e9tant essentiellement de mettre le gens avec les bonnes convictions aux bons endroits. "}]}, "Body": "Je suis d'accord qu'il y a de la rivalit\u00e9 entre les syndicats. Maintenant penser qu'ils mentent sur leurs motivations profondes et qu'ils font semblant d'aller dans le sens de Macron pour aller \u00e0 l'encontre de leurs propres convictions, tout \u00e7a pour une vieille rivalit\u00e9, je trouve \u00e7a tr\u00e8s peu probable. Tu peux me trouver na\u00eff, moi je trouve que c'est du cynisme."}]}, "Body": "L'argent donne l'influence de placer les bons personnages aux positions clefs. Tu mets a la t\u00eate du mouvement quelqu'un dont les opinions vont dans le sens de tes int\u00e9r\u00eats. Ensuite, la nature fait le reste, et l'inertie des structures.\n\nUne des premi\u00e8res choses qu'on apprend en rentrant dans une structure, c'est les rivalit\u00e9s avec les autres. Et on endosse le truc assez spontanement en g\u00e9n\u00e9ral."}]}, "Body": "Ah non mais le fait historique est s\u00fbrement vrai. Ensuite en d\u00e9duire les motivations de FO pour ne pas manifester, c'est autre chose."}]}, "Body": "Moui enfin dans le cas du financement de FO pour entraver la mont\u00e9e des syndicats communistes, c'est un secret de pacotille. On est dans le domaine des /r/actualconspiracies\n\n>FO re\u00e7oit le soutien logistique et financier de syndicats belges, allemands, et de l'AFL-CIO am\u00e9ricaine sous l'\u00e9gide de son tout r\u00e9cent FTUC (Free Trade Union Committee) et d'Irving Brown, membre \u00e9minent de la CIA qui souhaite \u00ab cr\u00e9er en France et en Italie des syndicats non communistes pour affaiblir la CGT et son homologue italienne, la CGIL \u00bb. Dans les premi\u00e8res ann\u00e9es 1950 FO est soutenue par la CIA avec plus d'un million de dollars par an.\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Conf%C3%A9d%C3%A9ration_g%C3%A9n%C3%A9rale_du_travail_-_Force_ouvri%C3%A8re#L.27ind.C3.A9pendance_syndicale "}]}, "Body": "Hahaha j'ai l'impression d'entendre une nouvelle th\u00e9orie conspirationiste par jour en ce moment."}], "Sixcoup": [{"Replies": {}, "Body": "Et donc ?"}]}, "Body": "parce que FO n'a pas les memes racines que les autres. C'etait soutenue par la CIA avec plus d'un million de dollars par an pendant les 1950s pour combattre les \"communistes\" et donc pour casser des syndicats. "}], "yurt-dweller": [{"Replies": {}, "Body": "Dan le cort\u00e8ge ici (je rentre de la manif), FO \u00e9tait largement repr\u00e9sent\u00e9. La centrale n'a pas boug\u00e9 (sales jaunes), mais les f\u00e9d\u00e9rations locales et les branches professionnelles \u00e9taient bien l\u00e0."}]}, "Body": "Pourquoi FO n'y va pas finalement ?"}], "noxleo": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {}, "Body": "Faire baisser les r\u00e9mun\u00e9rations. "}], "Kadrik": [{"Replies": {"noxleo": [{"Replies": {"Pantouflette": [{"Replies": {"mceirseen": [{"Replies": {}, "Body": "Perdre quoi ?"}]}, "Body": "Tu perds encore un peu plus qu'avec la premiere version"}]}, "Body": "Mais avec cette nouvelle loi, qu'est ce que je gagne de plus qu'avec l'ancienne version?"}], "realusername42": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"realusername42": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que je voulais dire c'est que le chomage actuel peut etre caus\u00e9 par un exces de bureaucratie ou de taxes mal plac\u00e9es et que la flexibiliser le march\u00e9 du travail n'aurais peut-etre aucun effet sur l'emploi."}]}, "Body": "Plus de taxe et de bureaucratie cr\u00e9e des emplois aupr\u00e8s de l'Etat, mais de personne d'autre. Apr\u00e8s si vous pr\u00f4nez l'exemple de certains pays africains ou asiatiques d'inspiration socialiste qui connaissent le plein emploi avec des boulots de bureaucratie inutiles, soit. Mais ce genre de syst\u00e8me ne fonctionne qu'avec de la corruption et un march\u00e9 noir florissant..."}]}, "Body": "on a pas de preuves que flexibiliser le march\u00e9 du travail conduit a plus d'emplois. D'ailleurs ca pourrais etre tres bien d'autres facteurs qui pourraient aider, comme les taxes ou la bureaucracie."}], "Prae_": [{"Replies": {"BOBOUDA": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "Ah bah oui, mais j'veux dire je peux virer les juifs et les arabes et dire que c'est pour r\u00e9duire le chomage. Sans lien av\u00e9r\u00e9 entre les deux, je peux bien dire ce que je veux. "}], "byroot": [{"Replies": {}, "Body": "Personne n'a dit qu'il n'y avait aucun but derri\u00e8re. \n\nM\u00eame si \u00e7a ne fait pas baisser le ch\u00f4mage il y aura des grands gagnants suite \u00e0 ces ordonnances. \u00c0 tort ou \u00e0 raison, beaucoup de monde doute de l'honn\u00eatet\u00e9 du gouvernement quand \u00e0 leur motivations.\n\nEn plus le timing est id\u00e9al, on est en pleine reprise, le ch\u00f4mage baissera au moins marginalement quoi qu'il arrive, donc il sera tr\u00e8s facile de claironner que les ordonnances ont cr\u00e9e X milliers d'emplois en 2018.\n\n"}]}, "Body": "Enfin c'est quand m\u00eame l'argument principal, flexibiliser histoire de flexibiliser c'est inutile, \u00e7a fait que perdre des droits. Apr\u00e8s que \u00e7a fonctionne ou pas c'est une autre question."}], "tonytheloony": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois que tu fais partie des \"cyniques\". "}]}, "Body": "Non non, pas 'r\u00e9duire le chomage'. Flexibiliser le march\u00e9 du travail. Autour de deux axes principaux, faciliter le licenciement et autoriser plus facilement les ajustements du cadre de travail (horaire, lieux...).\n\nIl y a des gens qui affirment que cela a un impact positif sur le chomage. Sans aucune preuve cela dit (les rapports de l'OCDE montrent assez bien l'abscence de corr\u00e9lation entre niveau de protection de l'emploi et chomage)."}]}, "Body": "Reduire le ch\u00f4mage. Mais comme beaucoup de fran\u00e7ais consid\u00e8rent que le travail c'est de l'exploitation, ils sont tomb\u00e9 dans un paradoxe..."}]}, "Body": "Moi j'ai pas compris l\u2019int\u00e9r\u00eat de la loi Travail pour la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais"}], "ElTropico": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"SussuKyle": [{"Replies": {}, "Body": "Melenchon obvisouly ^^/s"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "CHICHE?"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprends pas ton probl\u00e8me. \"Comment veux tu construire ton train \u00e9lectrique, si tu dois faire acheminer les pi\u00e8ces qui le composent avec un train \u00e0 vapeur ? Tu es forc\u00e9 de les acheminer avec un train \u00e9lectrique aussi !\" ; bin non :/ ."}]}, "Body": "Mais comment tu l'\u00e9lis ? Puisque tu peux pas utiliser le mode de scrutin habituel, vu qu'il est ill\u00e9gitime. Pourquoi ce pr\u00e9sident aurait la l\u00e9gitimit\u00e9 de mettre en place ces r\u00e9formes mais pas Macron ?\n\nL'Assembl\u00e9e est-elle l\u00e9gitime ? Parce que c'est elle qui a vot\u00e9 la loi d'habilitation par ordonnances."}]}, "Body": "> Maintenant, comment tu fais pour changer le mode de scrutin sans gouvernement l\u00e9gitime ?\n\nDe la m\u00eame mani\u00e8re que pour n'importe quelle r\u00e9forme ou loi ? En \u00e9lisant un pr\u00e9sident qui a cette r\u00e9forme dans son programme, ou en faisant proposer cette r\u00e9forme par le Parlement (via un d\u00e9put\u00e9, ou via actions politiques). "}]}, "Body": "J'ai jamais dit \u00e7a. Je suis d'accord qu'il existe d'autres modes de scrutin bien plus juste pour repr\u00e9senter l'opinion de la population. Je pense aussi que la d\u00e9mocratie est un syst\u00e8me meilleur que ceux qui l'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s mais qui a \u00e9galement des limites.\n\nMaintenant, comment tu fais pour changer le mode de scrutin sans gouvernement l\u00e9gitime ? Tu fais un coup d'\u00e9tat ? J'ai pas l'impression que tu aies pens\u00e9 ton truc jusqu'au bout."}], "Kadrik": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "> Ce n'est pas la question.\n\nC'est toi qui as sorti cet \u00e9pouvantail."}]}, "Body": "Ce n'est pas la question. Get over it."}]}, "Body": "Aucun syst\u00e8me d\u00e9mocratique n'est parfait. Get over it."}]}, "Body": "La vache. Tu penses vraiment que notre mode de scrutin uninominal \u00e0 deux tours est parfait ? Que c'est soit \u00e7a, soit on sort de la d\u00e9mocratie ?\n\n[Quelques analyses de scrutins alternatifs](https://www.youtube.com/watch?v=ZoGH7d51bvc) en vid\u00e9o, et [une bande-dessin\u00e9e](https://www.lechoixcommun.fr/articles/Vous_reprendrez_bien_un_peu_de_democratie-1.html) (en trois parties) sur l'un d'eux qui est particuli\u00e8rement meilleur"}], "LemonNenuphar": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"LemonNenuphar": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"LemonNenuphar": [{"Replies": {}, "Body": "Il est l\u00e9gitime dans le syst\u00e8me actuel, c'est juste pas une d\u00e9mocratie et on se fait arnaquer. Le pr\u00e9sident est pas l\u00e9gitime aux yeux du peuple, mais c'est pas une dictature. Et il me semble pas non plus que se soit l'anarchie.\n\nIl y a quand m\u00eame des moyens de pression, la manifestation en est une. Si le pr\u00e9sident c\u00e8de aux revendications des manifestants soutenus par une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais, \u00e7a n'arrange pas qu'une personne.\n\n\"Macron n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu selon un processus d\u00e9mocratique donc c'est grave, mais si il fait des trucs qui arrangent le peuple c'est toujours \u00e7a de pris\""}]}, "Body": "> En revanche, manifestement, il ne peut se revendiqu\u00e9 d'une l\u00e9gitimit\u00e9 aux yeux du peuple\n\nSi un pr\u00e9sident n'est pas l\u00e9gitime aux yeux du peuple, alors il n'est pas l\u00e9gitime tout court. La d\u00e9mocratie est cens\u00e9e \u00eatre la d\u00e9cision du peuple. Si un Pr\u00e9sident est \u00e9lu dans des \u00e9lections qui ne refl\u00e8tent pas l'opinion des \u00e9lecteurs, alors c'est une dictature et pas une d\u00e9mocratie.\n\nFaut quand m\u00eame savoir assumer ses convictions. Tu peux pas juste dire \"non mais Macron est pas l\u00e9gitime et n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9lu selon un processus d\u00e9mocratique mais c'est pas grave, tant qu'il fait des trucs qui m'arrangent \u00e7a me va\"."}]}, "Body": "Le gouvernement est l\u00e9gitime du point de vue du mode de scrutin. Il y a des r\u00e8gles, il a gagn\u00e9 par les r\u00e8gles. En revanche, manifestement, il ne peut se revendiqu\u00e9 d'une l\u00e9gitimit\u00e9 aux yeux du peuple (pour les raisons sus-cit\u00e9es) dans le sens ou un pr\u00e9sident doit \u00eatre approuver par lui et se mettre \u00e0 son service.\n\nEnsuite, un pr\u00e9sident a beau ne pas avoir \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par une majorit\u00e9 de fran\u00e7ais, rien ne lui emp\u00eache de lui rendre service. Un mode de scrutin plus d\u00e9mocratique serait bien accueilli."}]}, "Body": "S'il n'y a pas de gouvernement l\u00e9gitime, c'est l'anarchie. En tout cas c'est la mort de l'Etat centralis\u00e9. Je suis d'accord qu'il y a de meilleurs modes de scrutin, mais comment tu peux les mettre en place si tu ne reconnais pas le gouvernement actuel, ou un autre (ce qui serait un coup d'\u00e9tat) ? Qui d\u00e9cide de mettre en place un nouveau mode de scrutin ?"}]}, "Body": "Il y a pas d'autre syst\u00e8me avant de passer \u00e0 l'anarchie totale ?\n\nEt c'est fallacieux d'associer tout autre mode de scrutin \u00e0 l'anarchisme quant il en a \u00e9t\u00e9 th\u00e9oris\u00e9 des beaucoup plus d\u00e9mocratique que celui qu'on a aujourd'hui."}]}, "Body": "Du coup on instaure l'anarchie ?"}]}, "Body": "Personne. Notre mode de scrutin ne permet pas de d\u00e9gager un candidat l\u00e9gitime."}]}, "Body": "Il n'est pas l\u00e9gitime ? Du coup qui serait l\u00e9gitime ? Qui a r\u00e9ussi \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer plus d'\u00e9lecteurs autour de lui / elle ? "}], "Galious": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense qu'il y aurait une majorit\u00e9 s'agissant, par exemples, de la taxation des multinationales \u00e0 un taux normal d'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s ou encore \u00e0 une taxation sur les transactions financi\u00e8res. Et il me semble que l'impact de telles mesures serait beaucoup plus important qu'une r\u00e9forme du travail. Les politiques ne le font pas par collusion, il est beaucoup plus facile de corrompre un responsable politique que tout un peuple. Le peuple n'\u00e9tant consult\u00e9 qu'\u00e0 l'occasion des \u00e9lections, puisqu'il ne dispose pas de contre-pouvoirs, il est simple de promettre pendant la campagne pour ensuite agir dans l'int\u00e9r\u00eat des puissants et cela m\u00eame si une majorit\u00e9 de citoyens s'oppose. Au pire, un autre candidat prendra le poste le mandat suivant.\n\nLe travail est de moins en moins valoris\u00e9 par rapport \u00e0 la finance et les int\u00e9r\u00eats s'opposent, am\u00e9lioration du pouvoir d'achat et conditions de travail contre maximisation des b\u00e9n\u00e9fices et donc des dividendes. Je ne trouve pas la position des fran\u00e7ais incoh\u00e9rente. Les citoyens seraient majoritairement favorables \u00e0 des dispositions qui augmentent l'ensemble des salaires financ\u00e9es par l'IS sur les multinationales et une augmentation des taxes sur les transactions, puisque, par d\u00e9finition, une minorit\u00e9 seulement peut se targuer d'\u00eatre principalement un sp\u00e9culateur financier. Sauf que les int\u00e9r\u00eats de ces derniers sont bien mieux prot\u00e9g\u00e9s."}], "Octogaunt": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {}, "Body": "Au moins au niveau europ\u00e9en oui, sinon c'est un \u00e9l\u00e9ment suppl\u00e9mentaire de concurrence interne. Mais c'\u00e9tait surtout un exemple de d\u00e9cision qui suscite l'adh\u00e9sion d'une majorit\u00e9. Et c'est souvent des sujets de fond, loin des r\u00e9formettes."}]}, "Body": "L'Europe, sous l'impulsion de la France cet \u00e9t\u00e9, est sur le point de voter une loi pour mieux taxer les GAFA\n\nApr\u00e8s j'imagine que c'est pas simple et que \u00e7a doit se faire au niveau europ\u00e9en voire mondial pour que ce soit r\u00e9ellement efficace."}]}, "Body": "R\u00e9elle imposition des multinationales \u00e0 l'IS et taxe sur les transactions financi\u00e8res \u00e7a fait majorit\u00e9 par exemple."}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Tu viens de d\u00e9montrer en quoi la d\u00e9mocratie c'est de la merde."}]}, "Body": "Mais quel est l'aspiration du peuple? \n\nc'est comme si tu te retrouves \u00e0 un croisement et qu'il faut choisir entre Nord, Est, Sud et Ouest\n\nPotentiellement si les gens sont divis\u00e9s, les 4 chemins sont minoritaire et donc tu es un peu dans la mouise si tu veux satisfaire tout le monde"}]}, "Body": "Du coup l'inter\u00eat est de forcer les instances dirigeantes \u00e0 tenir meilleur compte des aspirations du peuple avant de pondre un projet de loi."}]}, "Body": "Encore une fois, \u00e7a sonne bien en th\u00e9orie mais en pratique \u00e7a se heurte \u00e0 des murs: la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais est peut-\u00eatre contre la loi travail, mais la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais est \u00e9galement contre: le statut-quo, contre les suggestions de la droite, du PS, du FN et de FI.\n"}]}, "Body": "La solution c'est des contre-pouvoirs populaires dans la constitution, peu importe le mode de d\u00e9signation du chef. Ce qui compte c'est de pouvoir s'opposer aux d\u00e9cisions qui ne sont pas soutenues par une majorit\u00e9 de citoyens. A moins de consid\u00e9rer que le peuple est un troupeau de moutons qui a besoin d'un berger pour les guider vers un meilleur p\u00e2turage, m\u00eame s'ils s'y opposent."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "L'opinion politique d'un \u00eatre humain envers un candidat n'est pas binaire (pour/contre), et il peut avoir des opinions, de diff\u00e9rentes nuances, envers tous ou plusieurs des candidats propos\u00e9s. Rien que le fait que le scrutin uninominal \u00e0 deux tours emp\u00eache l'expression de ces deux aspects montre qu'il ne peut restituer correctement le souhait du peuple (ou de la majorit\u00e9 du peuple)."}]}, "Body": "C'est quoi le 'souhait du peuple' et comment un candidat pas souhait\u00e9 peut \u00eatre \u00e9lu?\n\n\n"}]}, "Body": "> le syst\u00e8me actuel n'est pas parfait et il peut \u00eatre chang\u00e9 mais il n'est en aucune mani\u00e8re ill\u00e9gitime.\n\nIl est ill\u00e9gitime puisqu'il peut amener \u00e0 l'\u00e9lection de candidats qui ne correspondent pas au souhait du peuple (ou de la majorit\u00e9 du peuple).\n\n(Apr\u00e8s, aucun mode de scrutin n'est parfait hein, ce n'est pas ce que j'ai pr\u00e9tendu. Mais il en existe de meilleurs que d'autres, et clairement le jugement majoritaire est d\u00e9mocratiquement meilleur que l'actuel)."}]}, "Body": "Le jugement majoritaire a des avantages mais \u00e9galement des d\u00e9fauts (que la vid\u00e9o ne mentionne pas \u00e9trangement):\n\n* un mode de scrutin par la m\u00e9diane peut amener \u00e0 \u00e9lire un candidat A alors que la majorit\u00e9 pr\u00e9ferait B. \n* la m\u00e9diane peut favoriser des candidats fortemment rejet\u00e9s\n* le r\u00e9sultat du d\u00e9pouillement sera difficile \u00e0 lire et comprendre pour l'\u00e9lecteur\n\n(Science et vie, mai 2017)\n\nEncore une fois il n'existe pas de syst\u00e8me d'\u00e9lection pour 3 candidats ou plus qui soit neutre. Le jugement majoritaire n'est pas fonci\u00e8rement meilleur que le vote pr\u00e9ferentiel transf\u00e9rable ou le vote par approbation car tout d\u00e9pend de ce qu'on attend du syst\u00e8me malgr\u00e9 ce que la vid\u00e9o tente de faire croire.\n\nApr\u00e8s il y a \u00e9videmment des gens qui veulent r\u00e9former le syst\u00e8me de vote pour avoir un syst\u00e8me meilleur mais ceux qui disent que le syst\u00e8me actuel ne serait pas d\u00e9mocratique ou ill\u00e9gitime ne sont pas dans ce cadre: le syst\u00e8me actuel n'est pas parfait et il peut \u00eatre chang\u00e9 mais il n'est en aucune mani\u00e8re ill\u00e9gitime."}]}, "Body": "Bien s\u00fbr que c'est \"bien connu\", il y a des \u00e9tudes sur le sujet tr\u00e8s bien document\u00e9es.\n\nJ'ai cit\u00e9 deux exemples pour approcher le sujet ici : https://www.reddit.com/r/france/comments/6zll3e/la_moiti%C3%A9_des_fran%C3%A7ais_pour_la_manifestation/dmw8sin/\n\nNotamment, le scrutin par mention majoritaire serait d\u00e9mocratiquement sup\u00e9rieur en tout point au scrutin uninominal \u00e0 deux tours actuel, avec pour contre-partie une mise en oeuvre plus difficile (mais pas impossible. Le co\u00fbt en vaut largement la chandelle). Et par avance, parce que c'est \u00e9videmment la critique idiote qui ressort \u00e0 chaque fois : je suis quasiment persuad\u00e9 que ce scrutin aurait men\u00e9 \u00e0 l'\u00e9lection de Macron \u00e9galement. Ce n'est pas une question de \"changer le scrutin pour avoir le candidat qui me convient\", mais d'avoir un scrutin plus d\u00e9mocratique."}]}, "Body": "'tout simplement'\n\ncar c'est bien connu il existe un mode de scrutin magique qui renderait tout le monde content et qui ne favoriserait aucun camp en particulier.\n\nAlors dis moi le mode de scrutin et en bonus essaye d'analyser ses limitations et quel aurait \u00e9t\u00e9 le r\u00e9sultat de l'\u00e9lection en mai avec ce scrutin"}]}, "Body": "> donc c'est quoi la solution?\n\nChanger le mode de scrutin, tout simplement."}], "ConnardDechaine": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "> La r\u00e9forme est un peu la cl\u00e9 de voute du programme de Macron et \u00e9tait peu ou prou totalement annonc\u00e9e\n\nNon, Macron n'a pas d\u00e9crit 159 pages de programme uniquement sur le code du travail, il n'y avait m\u00eame pas 10 pages de programme d'ailleurs. \n\nSi c'\u00e9tait si important dans son \u00e9lection, il fallait la publier avant. \n\nD'ailleurs, il peut encore : \n\n- d\u00e9couper la r\u00e9forme en plusieurs morceaux, charge au peuple de d\u00e9cider ceux qu'il accepte\n- mettre en place des r\u00e9gions o\u00f9 ses r\u00e9formes discutables seraient exp\u00e9riment\u00e9es"}]}, "Body": "La r\u00e9forme est un peu la cl\u00e9 de voute du programme de Macron et \u00e9tait peu ou prou totalement annonc\u00e9e. Ce n'est pas comme si c'est une r\u00e9forme annexe qui arrive \u00e0 la surprise g\u00e9n\u00e9rale.\n\nSi tu leur enl\u00e8ve \u00e7a, alors ils vont soit devoir se toucher la nouille pendant 4ans et demi soit d\u00e9missioner. \n"}]}, "Body": "> Non ce n'est pas simple vu que la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais (me semble t'il) ne veulent pas d'un statut-quo.\n\nEt alors ? Le probl\u00e8me ici c'est que la r\u00e9forme m\u00e9lange des dispositions diverses et vari\u00e9es et devient trop grosse. Elle m\u00e9lange des dispositions qui seraient vot\u00e9es par la majorit\u00e9 avec d'autres qui seraient rejet\u00e9es.\n\nLe probl\u00e8me n'est donc pas le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire mais bien une r\u00e9forme mal ficel\u00e9e et non d\u00e9mocratique. Aucun besoin de mettre plusieurs options."}]}, "Body": "Non ce n'est pas simple vu que la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais (me semble t'il) ne veulent pas d'un statut-quo.\n\nDonc il faudrait un r\u00e9f\u00e9rendum qui ne disent pas 'oui ou non' mais qui offrent plusieurs options et que le peuple choisissent la meilleur (ou la moins mauvaise)\n\n(et certain diront que ce vote \u00e0 \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 la pr\u00e9sidentielle et aux l\u00e9gislatives)\n\n"}]}, "Body": "> tout d\u00e9pend de ce qui est demand\u00e9 ou pas, de la fa\u00e7on dont c'est formul\u00e9, et des options disponible\n\nDans ce cas c'est assez simple : acceptez-vous la r\u00e9forme propos\u00e9e ? \"oui\" ou \"non\"\n\nIdem pour les d\u00e9cisions de justice (qui sont cens\u00e9es \u00eatre rendues \"au nom du peuple fran\u00e7ais\")."}]}, "Body": "Les r\u00e9f\u00e9rendums ne changent pas qu'il faut un gouvernement et ce n'est pas une solution magique \u00e0 tout les probl\u00e8mes: tout d\u00e9pend de ce qui est demand\u00e9 ou pas, de la fa\u00e7on dont c'est formul\u00e9, et des options disponible.\n\nJe suis pour plus d'initiative populaire mais c'est pas ce qui rend le gouvernement ill\u00e9gitime."}]}, "Body": "La solution pourrait \u00eatre la possibilit\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire sur toute r\u00e9forme et toute d\u00e9cision de justice."}]}, "Body": "Avec cette pens\u00e9e il n'y a personne de l\u00e9gitime, donc c'est quoi la solution? pas de gouvernement? ou alors \u00e9lection jusqu'\u00e0 ce que ton camp favori gagne?"}], "Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas tant un probl\u00e8me de l\u00e9gitimit\u00e9 que de faire croire que, comme ce vote \u00e9tait un pl\u00e9biscite (ahahahahaha!), il a carte blanche pour faire tout ce qui lui chante avec l'aide de sa ~~bande de ravis de la cr\u00e8che~~ majorit\u00e9 parlementaire."}]}, "Body": "Mouai...  on pourrais aussi dire que cette \u00e9l\u00e9ction etait une blague, qu'une bonne part de la population n'a pas daign\u00e9 se pr\u00e9senter aux urnes, et que l'autre a eu peur de l'\u00e9pouventail  FN...  Pour moi cet homme n'est pas l\u00e9gitime, et il serait bon qu'il en prenne conscience."}], "krostybat": [{"Replies": {"SmartDarwin": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Faut vraiment \u00eatre tordu pour esp\u00e9rer un mort... J'ai jamais entendu \u00e7a dans les milieux, plut\u00f4t de gauche, que je fr\u00e9quente."}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Ruffin est un soc dem, le grand soir c'est pas trop sa came si tu suis bien."}]}, "Body": "Ouais c'est avec ce genre de raisonnement qu'on finit par esp\u00e9rer un mort avant que le mouvement ne s'essouffle...\n\nLes manifestations c'est puissant quand ce n'est pas trop instrumentalis\u00e9 politiquement, sinon sans feu int\u00e9rieur, \u00e7a meurt tout seul. Et l\u00e0, c'est 100% instrumentalisation politique : la gauche radicale qui montre la taille de ses gonades.. mais ca fait longtemps qu'on sait qu'elles sont st\u00e9riles (coucou nuit debout).. quand tu en es r\u00e9duit \u00e0 chercher le Grand Soir gr\u00e2ce aux trucs \u00e0 la con (coucou Ruffin), c'est que toi-m\u00eame, tu t'es rendu compte que ton id\u00e9ologie ne fait pas r\u00eaver le peuple. "}], "C0ldSn4p": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord, sauf que la loi travail risque de toucher au porte-monnaie de certain et \u00e7a, \u00e7a passera pas"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"CFDPSG": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"CFDPSG": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi ? Les p\u00e9nuries en France ont toujours \u00e9t\u00e9 caus\u00e9es par la \"psychose\" de la p\u00e9nurie plut\u00f4t que des p\u00e9nuries \"concr\u00e8tes\" de carburant. Un peu comme les mouvements de foule suite \u00e0 des coups de feu qui font parfois plus de morts que les coups de feu eux-m\u00eame."}]}, "Body": "non mais la tu tortille du cul"}]}, "Body": "C'est le processus de toutes les p\u00e9nuries d'essence en France suite \u00e0 des blocages :) ."}]}, "Body": "En vrai il n'y avait pas grand chose il me semble. En tout cas, comment je l'ai v\u00e9cu, niveau essence la p\u00e9nurie \u00e9tait plus due aux gens qui se jetaient sur les pompes que le blocage des rafineries"}], "krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Le fran\u00e7ais \u00e0 la m\u00e9moire courte"}]}, "Body": "> Il y avait quasiment aucun blocage\n\nWhaaaaaat. Les rafineries bloqu\u00e9es, les transports, les routes, tu plaisantes ? x) Relis les articles de l'\u00e9poque."}]}, "Body": "> Tout ce que tu d\u00e9cris est arriv\u00e9 pendant les manifestations contre la loi El-Khomri,\n\nIl y avait quasiment aucun blocage donc les gens n'en avait rien a faire des gr\u00e8ves.\n\nJe compare plus \u00e0 la r\u00e9forme des retraites de Fillon par exemple.\n\nDe plus contrairement \u00e0 Hollande qui a trahis son programme pour cette loi, Macron c'\u00e9tait dans le programme."}]}, "Body": "> Bof, il peut aussi gagner \u00e0 l'usure. Rapidement le fran\u00e7ais moyen en aura marre de voir ses transport bloqu\u00e9 et le soutient \u00e0 la gr\u00e8ve baissera. Saupoudre \u00e7a de m\u00e9dia te montrant des casseurs pour acc\u00e9l\u00e9rer la bascule et ensuite le gouvernement aura champ libre pour au moins restaurer l'ordre.\n\nTout ce que tu d\u00e9cris est arriv\u00e9 pendant les manifestations contre la loi El-Khomri, sauf que les sondages d'opinion n'ont jamais chang\u00e9, les fran\u00e7ais sont toujours rest\u00e9s \u00e0 2/3 de d\u00e9sapprobation de cette loi (m\u00eame pendant le cassage des vitres de l'hopital \"des enfants\", m\u00eame au plus fort des p\u00e9nuries d'essence, etc). Il n'y a pas eu de basculement de l'opinion.\n\nCela dit, \u00e7a n'a pas emp\u00each\u00e9 le gouvernement de faire passer la loi quand m\u00eame. Je pense que la seule chose qui pourrait \u00e9ventuellement le faire fl\u00e9chir, c'est si un manifestant \u00e9tait tu\u00e9 par un policier."}]}, "Body": "Bof, il peut aussi gagner \u00e0 l'usure. Rapidement le fran\u00e7ais moyen en aura marre de voir ses transports bloqu\u00e9s et le soutient \u00e0 la gr\u00e8ve baissera. Saupoudre \u00e7a de m\u00e9dia te montrant des casseurs pour acc\u00e9l\u00e9rer la bascule et ensuite le gouvernement aura champ libre pour au moins restaurer l'ordre. Les derniers grevistes pacifiques/pacifi\u00e9s cederont quand l'hiver arrivera et qu'il faudra payer la facture du chauffage."}], "Kadrik": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"shamanphenix": [{"Replies": {}, "Body": "> les salari\u00e9s ont le droit de ronchonner tout ce qu'ils veulent, mais on va d'abord s'occuper de ceux qui n'ont pas de travail, si tu veux bien\n\nEn plafonnant les indemnit\u00e9s pour licenciement abusif \u00e0 un mois de salaire par an. Make sense."}], "krostybat": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Non j'ai quedal. Je penses que si ils ont vraiment besoin et qu'ils ont un business mod\u00e8le viable ils embaucheront.\nLe vrai moteur de l'embauche c'est le carnet de commande. \n\nCeux qui ont fait voter cette loi veulent licencier et pas embaucher. Ceux l\u00e0 regardent les chiffres de leur boite et ce disent \"c'est cons je depenses trop en personnel\". Plutot que d'aller au charbon et de faire grossir le g\u00e2teau pour tout le monde, ils pr\u00e9f\u00e8rent augmenter leur part. \n\nTu comprends, c'est tellement plus simple, c'est comme l'optimisation fiscale. Pas besoin de bosser faut juste bidouiller deux trois trucs et hop le pognon est l\u00e0.\n\nPendant ce temps quand j'ai parl\u00e9 \u00e0 un chef d'entreprise proche il m'a dit : \"c'est abus\u00e9 l'\u00e9talement sur 9 semaines des heures supp'. Ils faut les payer les gars sinon ils vont rien fouttre, o\u00f9 est leur int\u00e9r\u00eat dans l'histoire ?\""}]}, "Body": "Tu as certainement d'excellentes id\u00e9es pour que les employeurs embauchent de nouveau. N'h\u00e9site pas \u00e0 nous en faire part."}]}, "Body": "Haha reduire le ch\u00f4mage ? La loi travail ? A part en reformant la m\u00e9thode de calcul j'y crois pas"}]}, "Body": "Ben les salari\u00e9s ont le droit de ronchonner tout ce qu'ils veulent, mais on va d'abord s'occuper de ceux qui n'ont pas de travail, si tu veux bien..."}]}, "Body": "De quelle gauche radicale tu parles ? Je te parles de salari\u00e9s non cadres qui perdent des thunes et/o\u00f9 du temps libre.\n\nFaut redescendre sur terre les macronistes, si les salari\u00e9s travaillent plus pour gagner moins, ils vont sans doute broncher un peu."}]}, "Body": "Flamby le socialiste n'a pas c\u00e9d\u00e9 apr\u00e8s des mois de conflit, mais Jupiter, le centriste, lui c'est certain qu'il va plier le genou face \u00e0 la gauche radicale. On y croit tous."}]}, "Body": "Il c\u00e9dera ou alors \u00e7a va pas \u00eatre jojo.\n\nParce que ne pas c\u00e9der et permettre aux gens de continuer \u00e0 travailler normalement requiert l'usage de la force.\nL'usage de la force finit par blesser.\nEt quand les proches d'un bless\u00e9 l'apprennent ils disent \"c'en est trop !\" et viennent grossir les rangs des m\u00e9contents.\n\nEt comme \u00e7a, par usure, le gouvernement devra lacher du leste ou sinon il perdra toute assise politique."}], "Amiral_Poitou": [{"Replies": {}, "Body": "bad bot"}]}, "Body": "Les urnes ont parl\u00e9. Le reste n'est qu'agitations. Macron a pr\u00e9venu : il ne c\u00e9dera rien."}], "pangloss69": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Non non, c'est une fake news, comme ceux qui pr\u00e9tendent que la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais ne font pas confiance au gouvernement alors que notre pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9mocratiquement ! (/s)"}]}, "Body": "C'est parfaitement exact et judicieux, mais la team ambiance veille au grain."}], "SmartDarwin": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "Tu m'\u00e9tonnes, je suis surpris que \u00e7a soit au-dessus de 50%. On en a soup\u00e9 de ce sujet, mille manifs et des mois de rues pour retrouver la m\u00eame un an plus tard : \u00e7a lasse, la loi travail c'est *old news*.\n\nDu coup 57% c'est impressionnant, je me demande si les manifs prendront, ce n'est pas s\u00fbr du tout, on est sur une redite de combat et juste apr\u00e8s les \u00e9lections qui plus est, et cette loi-ci n'est pas une surprise post-\u00e9lection contrairement \u00e0 la loi s\u00e9curitaire. C'est donc plus difficile de s'y opposer activement par la rue, combien se contenteront d'\u00eatre contre, mais passifs, reconnaissant que Macron et sa pellet\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus avec cette loi dans leurs cartons ?"}]}, "Body": "Oui mais..\n\n> C'est toutefois moins qu'au d\u00e9but du mois de mai 2016, lors des manifestations contre la loi Travail, dite loi El Khomri, qui avaient recueilli un taux d'approbation de 65%. Le soutien aux manifestations du printemps 2016 avait d\u00e9clin\u00e9 au fur et \u00e0 mesure pour terminer \u00e0 59% entre le 6 et le 8 juin."}]}, "Body": "La MAJORITE des Fran\u00e7ais pour la manifestation contre la loi de travail.***\n\n>57% des Fran\u00e7ais approuvent la manifestation. Le mouvement de contestation de mardi recueille l'approbation de 57% des Fran\u00e7ais, selon l'institut de sondage. \n\nbim."}], "dungarino": [{"Replies": {}, "Body": "zut alors"}], "OrbisAlius": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"Exells": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "Je me r\u00e9jouis de voir les black blocs agir dans une manif de paysans. Eux au moins sauront s'en d\u00e9solidariser."}]}, "Body": "Tu peux etre certain que les casseurs ont peu \u00e0 faire des revndications de la manif. Ca aurait \u00e9t\u00e9 une manif pro-patronat, pour la leglaisation du cannabis, ou pour l'obligation d'appeler tous les nouveaux n\u00e9s Emmanuel, ce serait les meme casseurs."}]}, "Body": "Oui, ils ont le droit de manifester **pacifiquement**. Par contre les blocus, les sabotages; les voitures, vitrines ou abris bus sacag\u00e9s et autres pav\u00e9s ou cocktails molotovs destin\u00e9s aux policiers ne seront pas tol\u00e9r\u00e9s."}]}, "Body": "Mais si, 57% des Fran\u00e7ais vont \u00eatre dans la rue aujourd'hui !\n\nPerso je trouve ce mouvement compl\u00e8tement justifi\u00e9, m\u00eame si je suis en faveur des ordonnances. Si les gens ressentent le besoin de manifester, c'est normal qu'ils puissent s'exprimer de cette mani\u00e8re."}], "Atlous": [{"Replies": {}, "Body": "Wtf tu es en train de dire que justifier = attendu...."}], "herzele": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprend tout \u00e0 fait la nuance que tu places dans la terminologie, n\u00e9anmoins je peux te dire d'exp\u00e9rience que ce type de nuances sont rarement bien saisies dans par les interview\u00e9s dans ce type de sondages. "}], "RobertMerle": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Ah oui, mon message \u00e9tait clairement une infantilisation des mouvements populaires. C'est globalement ce qu'on appelle un caprice : on voit une situation qui nous d\u00e9plait, donc on se met en col\u00e8re, on crie fort puis on finit par se calmer. Enfin \u00e7a c'est si c'est g\u00e9r\u00e9 de mani\u00e8re saine. Si on c\u00e8de \u00e0 cette col\u00e8re parce qu'elle est trop importante (r\u00e9volutions russes, Allemagne post 14-18, \u00e9lections de Trump...) alors on la laisse dominer et prendre les d\u00e9cisions. Et l\u00e0 g\u00e9n\u00e9ralement \u00e7a cr\u00e9e quelques probl\u00e8mes.\n\nJe suis pour les mouvements populaires, et j'ai pris part \u00e0 certains d'entre eux, mais il faut les consid\u00e9rer pour ce qu'ils sont : un moyen d'exprimer une col\u00e8re ou un sentiment d'injustice afin de l'apaiser."}]}, "Body": "Et merde, j'ai \u00e9dit\u00e9 mon message quand tu postais le tien, \u00e7a m'arrive sans arr\u00eat ;_;\n\nEn tout cas la r\u00e9ponse est dedans."}]}, "Body": "> C'est toujours comme \u00e7a avec les mouvements populaires, il faut quelque chose de facile \u00e0 visionner et facile \u00e0 transmettre.\n\nJe rebondis l\u00e0-dessus. Les mouvements populaires se forment autour de concept simples et une vision tr\u00e8s simple de la r\u00e9alit\u00e9 : les m\u00e9chants contre les gentils. Ici les m\u00e9chants sont les riches patrons. C'est vraiment le B-A BA du populisme, on a pas trouv\u00e9 mieux. Et comme tu dis, les indemnit\u00e9s sont une r\u00e9forme tr\u00e8s simple, facile \u00e0 comprendre, et qui rentre parfaitement dans la vision binaire propos\u00e9e. Du coup \u00e7a f\u00e9d\u00e8re."}]}, "Body": "Heu, non, tu vas pas dans mon sens, ou alors je ne sais pas lire et \u00e7a craint. Tu prends ce que je dis pour aller dans l'autre sens mais hors contexte.\n\nPeut-\u00eatre m'as-tu lu \u00e0 l'envers remarque, il y a moyen.\n\nIl faut lire mon message dans une optique de respect des mouvements populaires, ce n'est pas parce qu'ils se rassemblent autour d'une Marianne qu'ils n'ont pas une foultitude d'autres raisons plus l\u00e9gitimes, mais plus difficiles \u00e0 exprimer, parfois \u00e0 concevoir clairement, et donc moins visibles dans des sondages rapides d'opinion.\n\nJe lis ton message comme une forme d'infantilisation des mouvements populaires, ce qui sous entend souvent une petite misanthropie. Du coup je me dissocie."}]}, "Body": "C'est ironique ? Parce que j'allais dans ton sens."}]}, "Body": "T'as fini de troller pour rien ? Tourne 7 fois ta langue dans ta bouche avant de parler qu'il t'aurait dit mon p\u00f4pa.\n\nEn plus la loi travail, les gens s'y opposent pour sauver leurs miches, pas parce que Jean-Patrice de la Buissonni\u00e8re va \u00eatre content."}]}, "Body": "Et un ennemi commun qui repr\u00e9sente une minorit\u00e9 de la population et que l'on peut accuser de tous les maux. Ici les riches et les patrons."}]}, "Body": "Les gens ne connaissent pas les d\u00e9tails et les implications. Ces indemnit\u00e9s sont la Marianne de ce combat, faciles \u00e0 comprendre, cons\u00e9quences faciles \u00e0 projeter et \u00e0 expliquer aux autres. C'est toujours comme \u00e7a avec les mouvements populaires, il faut quelque chose de facile \u00e0 visionner et facile \u00e0 transmettre."}]}, "Body": "Vrai. Et pour m\u00e9moire, seul l'encadremment des indemnit\u00e9s prduhommales est desavou\u00e9 par une majorit\u00e9 de Francais :\nhttps://twitter.com/jdlevy/status/907474736019537920"}], "DrShadoko": [{"Replies": {"sh4rkman": [{"Replies": {}, "Body": "MACRON  \nT'ES FOUTU  \nLE SEIZI\u00c8ME EST DANS LA RUE"}]}, "Body": "Voil\u00e0. D'ailleurs quand on regarde les d\u00e9tails du sondage on voit que 38% des sympathisants LR trouvent le mouvement justifi\u00e9. Ca veut pas dire qu'ils sont d'accord avec la CGT."}]}, "Body": "De la belle d\u00e9sinformation... La question du sondage n'est pas \"\u00eates-vous pour ou contre la manifestation ?\" ou \"soutenez-vous la manifestation ?\", c'est \"trouvez-vous ce mouvement justifi\u00e9 ?\". Or, trouver que quelque chose est justifi\u00e9 =/= \u00eatre \"pour\" cette chose. M\u00eame des gens qui sont pour la r\u00e9forme du Code du Travail peuvent trouver tout \u00e0 fait justifi\u00e9 ( = \"attendu\") que des gens qui perdent des acquis sociaux protestent contre cette perte."}], "byperoux": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {}, "Body": "Ben justement, non. Je me permet de venir pleurer parce que je fait partie des abstentionnistes, et je ne suis pas le seul, et j'y est bien r\u00e9fl\u00e9chit ( et j'ai trouv\u00e9 \u00e7a bien relou aussi ). \nSon programme c'est de la merde. Leur programme a tous c'est de la merde. D\u00e9s que je vois une chemise bleu ciel de toute facon je fait un d\u00e9lit de faci\u00e8s. Leur sourire fig\u00e9, leur petite raie sur le cot\u00e9. La petite cravate. Les m\u00eames conneries ressass\u00e9es de plateau en plateau.\nOui je me suis abstenu, pour bien leur dire a tous d'aller se faire foutre. \nEt je me suis senti bien bien merdique quand j'ai du glisser mon bulletin MACRON dans l'urne pour.... Ben enfin vous savez pourquoi.\nEt maintenant je le vois lui, il sourit, il a mon vote.\nDonc oui j'ai toutes les raison de pleurer."}]}, "Body": "Bon, moi je trouve \u00e7a compl\u00e8tement con. On vient d\u2019\u00e9lire le monsieur donc de lui donner un accord de principe (Et non on s'en fout de l'abstention et tout le tralala, c'est le principe de la d\u00e9mocratie.) Donc maintenant qu'il est l\u00e0, c'est normale qu'il applique son programme et c'est trop tard pour venir pleurer.\n\n"}], "bernadrian54": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {}, "Body": "Surtout oui.\n\nLes gr\u00e9vistes veulent toujours faire croire qu'ils ne sont que la partie visible de l'iceberg, mais la v\u00e9rit\u00e9 est peut \u00eatre ailleurs."}], "bernadrian54": [{"Replies": {}, "Body": "Et ensuite il viennent demander un defenseur syndical le jour o\u00f9 ils sont concern\u00e9s personnellement."}]}, "Body": "Certaines personnes sont d'accords avec les r\u00e9formes. "}], "Exells": [{"Replies": {"bernadrian54": [{"Replies": {"Exells": [{"Replies": {}, "Body": "Tu parles des vacances scolaires ? Je suis perturb\u00e9 par ton commentaire."}]}, "Body": "j'esp\u00e8re que tu ne prends pas tes cong\u00e9s pay\u00e9s."}]}, "Body": "Parce qu'on partage tous ton avis ? Parce qu'on est tous grevistes ? \n\n\nPerso je suis prof et quelque soit les reformes je serai pas greviste. Question d'\u00e9thique personelle."}], "borbag": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai un produit \u00e0 livrer, le travail que je ne fais pas aujourd'hui devra \u00eatre fait \u00e0 un moment. J'ai pas d'autre moment. \n\nPS: je suis entrain de faire caca, je ne glande pas au lieu de bosser ;)"}], "PsyX99": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"Exells": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que tu te trompes d'une lettre sur le parti majoritairement vot\u00e9 en 2022 en cas d'\u00e9chec de Macron."}], "PsyX99": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> La contestation devrait se faire via l'assembl\u00e9e - en allant voir son d\u00e9put\u00e9, son s\u00e9nateur - ou au niveau local avec son maire et des assos.\n\nOn est pas en Allemagne. Ici c'est le r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel.\n\n>et c'est ce que vise Macron avec cette loi\n\nLe jour ou un candidat en France soutiendra le quart de ce qu'est le syndicalisme en Allemagne je t'offre le champagne. Macron ne propose pas une mise \u00e0 \u00e9galit\u00e9 des syndicats et des capitalistes dans un projet de cogestion, il propose aux employ\u00e9s de voter pour se tirer une balle dans le pied, car a aucun moment il ne remet en cause la hierarchie du patronnat et des employ\u00e9s.\n\nCependant le syndicalisme en Allemagne \u00e0 montrer ses limites et s'est cogn\u00e9 les dents face aux politiques de Schorder et de Merkel. Vos infrastructures tombent en ruine, votre syst\u00e8me social est en ruine, la pr\u00e9carit\u00e9 et les in\u00e9galit\u00e9s augmente, le syndicalismes et la cogestions perdent en vitesse (ils supposent une stabilit\u00e9 de l'emploi-m\u00eame si m\u00eame les minijober arrivent a avoir de la repr\u00e9sentation syndicale, c'est impossible de faire quoi que ce soit sans des gens qui sont la pour des temps long), les augmentations de salaires sont trop tardives, l'investissment publique est toujours trop bas...\n\nSans parler du fait que l'Allemagne a asphixi\u00e9 \u00e9conomiquement la moiti\u00e9 de l'UE. Pas une r\u00e9ussite l'eurozone.\n\n\n\n\n\n\n"}]}, "Body": "> \"Mais laissez les gouverner et on jugera dans xx ann\u00e9es\"... c'est un d\u00e9nie de la d\u00e9mocratie, de l'oppinion, de la lutte et des contestations. C'est une fa\u00e7on tr\u00e8s dangereuse de voir et de vivre la politique. C'est prendre le peuple pour un tas de cons sans cervelles. C'est effrayant de voir des gens dire \u00e7a en faite, tout simplement, et c'est un reflet de la distanciation entre la politique et le citoyen, tr\u00e8s dangereuse pour se dernier.\n\nC'est l'un ou l'autre - mais oui, c'est la preuve d'un probl\u00e8me d\u00e9mocratique et ce, certainement par la faute du peuple. La contestation devrait se faire via l'assembl\u00e9e - en allant voir son d\u00e9put\u00e9, son s\u00e9nateur - ou au niveau local avec son maire et des assos.\n\nMais surtout, en ce moment, on assiste \u00e0 une contestation sans queue ni t\u00eate. Un syndicat (CGT) est trop occup\u00e9 \u00e0 bloquer des villes au lieu de r\u00e9ellement d\u00e9fendre le droit de ses repr\u00e9sent\u00e9s, et ceci pour refuser une loi qui donnerai plus de pouvoir aux syndicats en g\u00e9n\u00e9ral. Et c'est l\u00e0 que le bas blesse, CGT ne veut pas perdre la main mise sur sa mine d'or en partageant son pouvoir avec des syndicats \u00e9lus et repr\u00e9sentatifs. \n\nHabitant et travaillant en Allemagne, je soutiens \u00e0 fond les syndicats car ils font leur v\u00e9ritable boulot : prot\u00e9ger et soutenir les employ\u00e9s ... main dans la main avec le patronat. \u00c7a fonctionne car c'est mutuellement profitable, et c'est ce que vise Macron avec cette loi. Donc \u00e9videment, je soutiens."}]}, "Body": ">Et on pourrait toujours laisser le b\u00e9n\u00e9fice du doute au gouvernement\n\n\"Mais laissez les gouverner et on jugera dans xx ann\u00e9es\"... c'est un d\u00e9nie de la d\u00e9mocratie, de l'oppinion, de la lutte et des contestations. C'est une fa\u00e7on tr\u00e8s dangereuse de voir et de vivre la politique. C'est prendre le peuple pour un tas de cons sans cervelles. C'est effrayant de voir des gens dire \u00e7a en faite, tout simplement, et c'est un reflet de la distanciation entre la politique et le citoyen, tr\u00e8s dangereuse pour se dernier.\n\nEdit : dans un arr\u00eat sur image apr\u00e8s l'\u00e9lection Isabelle Attard parlait de cette logique la, de \"on verra bien\". Elle en parle mieux que moi, c'est certain, mais elle a raison de penser que c'est le reflet d'un tr\u00e8s grave malaise d\u00e9mocratique. Et que c'est tr\u00e8s dangereux...\n"}]}, "Body": "Chacun son avis \u00e9videment, car chacun sa vie et sa situation - mais c'est surement pas dans la rue qu'on d\u00e9fend le mieux son point de vue.\n\nEt on pourrait toujours laisser le b\u00e9n\u00e9fice du doute au gouvernement. Si Macron nous m\u00e8ne dans le mur, on votera tous FI en 2022."}], "Kadrik": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": ">Si la condition social a une influence, alors il est impossible de justifier des in\u00e9galit\u00e9s, car elles sont h\u00e9rit\u00e9s (et non m\u00e9rit\u00e9).\n\nEffectivement c'est injuste, d'o\u00f9 le r\u00f4le de l'Etat pour rendre le monde plus juste et soutenir par divers m\u00e9canismes les gens qui ont moins d'opportunit\u00e9s. \n\nLa vie EST injuste, elle est faite de souffrance et d'in\u00e9galit\u00e9s. Il suffit de le reconna\u00eetre, de faire avec et d'avancer au lieu de se lamenter sur son sort et se victimiser \u00e0 la mode Titeuf. \n\nParce que vouloir - au nom d'une id\u00e9ologie totalitaire - rendre tout \u00e9gal pour tout le monde tout le temps est aller \u00e0 l'encontre m\u00eame de la nature humaine et cela a toujours fini en violence, destruction et souffrance."}]}, "Body": ">Mais notre syst\u00e8me valorise tout de m\u00eame l'excellence\n\nCa me va tr\u00e8s bien qu'un m\u00e9decin ou un avocat a du \u00eatre tr\u00e8s bon dans sa discipline avant de faire son m\u00e9tier. Mais compte tenu de l'importance des structures (social, famille, \u00e9cole, religion, etc), il ne m\u00e9rite pas un meilleur statut social (que \u00e7a soit en terme de salaire, ou de reconnaissance pour le travail fait). Il n'est pas m\u00e9ritant, car il est la ou il est pour des raisons structurels. Voil\u00e0 de ce que je d\u00e9fends. Si la condition social a une influence, alors il est impossible de justifier des in\u00e9galit\u00e9s, car elles sont h\u00e9rit\u00e9s (et non m\u00e9rit\u00e9).\n\nJe te rappelle aussi qu'aucun nom que tu cites ne prouve que la m\u00e9ritocratie (\"tout le monde peut y arriver\") existe. C'est des statistiques de bases, il y a de la variabilit\u00e9. Tu trouveras aussi des fils de riche dans la rue. Cependant, tu observes que la majorit\u00e9 des enfants auront le m\u00eame statut social que leur parents, que la mobilit\u00e9 dans les deux sens est faible."}]}, "Body": "Je n'ignore pas que ta condition sociale a une grande influence sur les opportunit\u00e9s que tu vas rencontrer. Comme tu le dis mes enfants auront une meilleure alimentation, un meilleur environnement, peut-\u00eatre m\u00eame la chance d'aller en \u00e9cole priv\u00e9e (ce qui \u00e9tait exclu pour moi).\n\nMais notre syst\u00e8me valorise tout de m\u00eame l'excellence. Je ne vois pas de r\u00e9elle discrimination due \u00e0 la condition sociale, seulement des inconv\u00e9nients, des obstacles.\n\nD'ailleurs si la m\u00e9ritocratie n'\u00e9tait qu'un mythe, nous n'aurions jamais eu de Steve Jobs, de Bill Gates, de Elon Musk ou de Barack Obama. S'ils ont r\u00e9ussi aussi brillament c'est bien parce que l'individualisme existe et fonctionne. Je pr\u00e8f\u00e8re largement l'utopie de la m\u00e9ritocratie absolue que le cauchemar bien r\u00e9el des syst\u00e8mes \u00e9galitaires."}]}, "Body": "Je ne croie pas en l'individualisme (sinon on verrai statistiquement une part d'ouvrier en \u00e9cole d'ing\u00e9nieur \u00e9gale \u00e0 celle dans la population g\u00e9n\u00e9ral).\n\nIl existe des gens qui r\u00e9ussissent contre toute attente (encore que... ) et qui servent \u00e0 l\u00e9gitimer le syst\u00e8me. Tu en fais parti, toi qui a r\u00e9ussi. Et moi aussi d'ailleurs, encore que j'ai conscience d'avoir eu de bonne pr\u00e9dispositions pour finir la ou j'ai \u00e9t\u00e9 (\u00e7a va de petites classes, faire un lyc\u00e9e priv\u00e9e, avoir des parents qui poussent a faire des \u00e9tudes, une stabilit\u00e9 dans la vie de famille, des profs connaisseurs de l'apr\u00e8s lyc\u00e9e et du mondes des pr\u00e9pa, d'une grande curiosit\u00e9 pour la science, de C'est Pas Sorcier / Arte, de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 entrain\u00e9 par des petits cons et \u00eatre devenu un geek un peu solitaire au coll\u00e8ge qui regarde les \u00e9missions de sciences, etc).\n\nOn est d\u00e9termin\u00e9 par notre origine social a un degr\u00e9s tr\u00e8s important. Merci les sociologues de l'avoir montr\u00e9.\n\nJe me permets quand m\u00eame de pousser le raisonnement : \n\n- Si on fait tous des \u00e9tudes, qu'on r\u00e9ussit tous nos \u00e9tudes, et qu'on gagne tous bien notre vie dans le tertiaire... qui apporte ton hamburger en v\u00e9lo, qui \u00e9l\u00e8ve des vaches, qui fait pousser le bl\u00e9, d'ou vient le m\u00e9tal du v\u00e9lo de ton livreur, qui a cr\u00e9e le v\u00e9lo... ? On peut tous vivre comme des bourgeois dans un boulot sympa du tertiaire tu penses ?\n\nSi le bac n'a plus de valeur, c'est que tout le monde l'a. C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne \"d'inflation\" assez logique. On ne peut pas tous avoir une vie confortable de petit bourgeois dans notre pays, la limite est physique et somme toute tr\u00e8s logique. A l'\u00e9chelle de notre pays on a essayer de le faire cependant : d\u00e9localiser la pauvret\u00e9 (et s'enrichir sur le dos des \u00e9conomies montantes, profitant d'une part de leur travail a faible cout et de l'autre de l'\u00e9mergence d'une classe moyenne qui consomme - c'est assez odieux et cynique, surtout qu'on fait tout pour que leur niveau de vie n'augmente pas trop non plus afin de garder le cout du travail bas et la flexibilit\u00e9 haute).\n\nLe risque maintenant pour toi (et moi) c'est de se prendre un retour de flamme tr\u00e8s violent. Le tertiaire est d\u00e9localisable, le tertiaire et les nouvelles technologies sont sources de pr\u00e9carit\u00e9 (surveillance des employ\u00e9s et de leur performance, demande de travail en dehors du travail, etc). Pourquoi embaucher en France, alors que le Chinois coute moins ch\u00e8re ?\n\nJe croie qu'en France il y a des gens qui ont comprit d'une fa\u00e7on ou d'une autre que la logique \u00e9conomique est cynique, terrible, in\u00e9galitaire, de pire en pire, et \u00e0 quoi bon se battre pour r\u00e9ussir quand d'autres ont tout servit sur un plateau d'argent ?"}]}, "Body": ">l'ignorance de la casse social \n\nJe crois qu'il y en a bien plus en France qui ont un peu trop tendance \u00e0 croire que leur vie est totalement d\u00e9termin\u00e9e par leur classe sociale et qui se lamentent de leur sort, plut\u00f4t que d'individus qui pensent qu'ils peuvent franchir des \u00e9tapes gr\u00e2ce \u00e0 leur travail, leur comp\u00e9tence et leur m\u00e9rite.\n\nJe ne sais pas pour toi, mais mes parents \u00e9taient tous de classe inf\u00e9rieure (P\u00e8re m\u00e9canicien et m\u00e8re caissi\u00e8re) et cela ne m'a pas emp\u00each\u00e9 d'avoir r\u00e9ussi mes \u00e9tudes et d'avoir atteint une vie confortable de petit bourgeois."}]}, "Body": "J'ai du mal a voir comment on peut \u00eatre pour continuer la logique globaliser de nivellement par le bas des droits du travail (seul issue possible de la comp\u00e9tition avec fronti\u00e8re ouverte). Mais bon, y'en a pour qui un faible ch\u00f4mage et l'ignorance de la casse social suffit pour vivre :(."}]}, "Body": "Ou \u00eatre simplement pour les r\u00e9formes propos\u00e9es ?"}], "shamanphenix": [{"Replies": {}, "Body": "Dans ma bo\u00eete certains managers ont forc\u00e9 des gr\u00e9vistes \u00e0 prendre un jour de cong\u00e9 aujourd'hui. Les m\u00eames qui gueulent sur l'\u00e9paisseur du code du travail, j'imagine."}]}, "Body": "> Comment un salari\u00e9 peut-il travailler aujourd'hui ?\n\nTu sais les pressions du chef, que tu sens, pesante, qui te font dire que pas venir \u00e7a passerait pas forc\u00e9ment bien ?\n\n"}]}, "Body": "Pr\u00e9parant les obs\u00e8ques de mon p\u00e8re d\u00e9c\u00e9d\u00e9  soudainement je ne pourrai pas \u00eatre \u00e0 la manif mais je suis \u00e9videmment gr\u00e9viste. Comment un salari\u00e9 peut-il travailler aujourd'hui ? Si vous ne l'avez pas encore fait, mettez vous en gr\u00e8ve cet apr\u00e8s-midi et allez manifester."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}