{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zt2oq/la_manifestation_contre_la_r\u00e9forme_du_code_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/politique/article/2017/09/12/des-dizaines-de-milliers-de-manifestants-en-france-contre-la-reforme-du-code-du-travail_5184596_823448.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/4-H9fVTE8PcBXz8Se1jGkyyI_1rEkM4lYhYXkm12vVo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 20, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 61, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 20, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/CzjnyLMA1NP5VwMlKc79Up5kFiluD7Yg33ySvS6izFU.jpg?s=19450256bc68c533daa5e2ec4f11b3d3"}, "variants": {}, "id": "qfJyPurl1LAKfsRcJMEyB-gtSa9fBwF9RTn72TrMgQQ", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/CzjnyLMA1NP5VwMlKc79Up5kFiluD7Yg33ySvS6izFU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=83fa56ba34f2ce7a8926452f4bd2093c"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/CzjnyLMA1NP5VwMlKc79Up5kFiluD7Yg33ySvS6izFU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4035d2a905fa145a37fa92d44c0f833c"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/CzjnyLMA1NP5VwMlKc79Up5kFiluD7Yg33ySvS6izFU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=de9fcaa1810e9620576e43b112d5a3d0"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/CzjnyLMA1NP5VwMlKc79Up5kFiluD7Yg33ySvS6izFU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6e335477285b71905e310e53a58914f4"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505287759.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zt2oq", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La manifestation contre la r\u00e9forme du code du travail a rassembl\u00e9 entre 223 000 et 500 000 personnes", "banned_by": null, "id": "6zt2oq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505316559.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zt2oq/la_manifestation_contre_la_r\u00e9forme_du_code_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jenaimepaslagauche": [{"Replies": {"krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Je me souviens d'un Sidi Brahim qui avait dit, alors que je rentrais pour acheter un container aluminium de breuvage houblonn\u00e9 : \"j'adore les manifestations continuez !\""}], "usernamesareshorther": [{"Replies": {"Volner": [{"Replies": {}, "Body": "\"Et meme les leaders marginaux font vendre des casquettes, des baskets. Une religion de super market\" (Dans RMI de Solaar)"}]}, "Body": "Tu rigoles mais mon p\u00e8re avait amass\u00e9 une petite fortune durant mai 68 en vendant des petits livres rouge de Mao, 2000 Francs de b\u00e9n\u00e9fices, soit 2478\u20ac rapport\u00e9 \u00e0 aujourd'hui. \n\nUn vrai capitaliste. "}]}, "Body": "Reste que gr\u00e2ce \u00e0 la p\u00e9nurie de merguez, j'ai r\u00e9ussi \u00e0 les vendre \u00e0 8\u20ac l'unit\u00e9 et je me suis fait masse de b\u00e9n\u00e9fice."}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "7500 \u00e0 Marseille, c'est grotesque, le cours Lieutaud plein, \u00e7a fait forc\u00e9ment plus."}], "drepano": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "60 000 sardines selon la CGT."}]}, "Body": "oui mais c'est marseille ...                     \nil parait m\u00eame qu'une sardine y aurait bouch\u00e9 le port ..."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {"Lamastiblob": [{"Replies": {}, "Body": "C'est gold\u00e9 \u00e7a "}]}, "Body": "*[Humour?] [Comptage de manifestation FO \u00e0 Marseille](https://youtu.be/iKm7ZpypnI0)*"}]}, "Body": ">A Marseille, la pr\u00e9fecture a compt\u00e9 7 500 manifestants, les organisateurs, 60 000.\n\nFaut arr\u00eater \u00e0 un moment les mecs..."}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"SmartDarwin": [{"Replies": {"DrShadoko": [{"Replies": {"SmartDarwin": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps la droite ils ont pas l'habitude des manifs, c'est peut-\u00eatre pour \u00e7a qu'ils ont plus de mal \u00e0 compter."}], "Algent": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait pas sur ces manifs qu'une chaine (fr2 je croit ?) avait test\u00e9 un logiciel de comptage ? Je me souvient que le logiciel avait trouv\u00e9 moins de monde que la police sur ces tests.\n\nAvant j'avais pour habitude de faire la moyenne officiel/syndicat, maintenant je me m\u00e9fie vachement."}]}, "Body": "Le pire c'\u00e9taient les comptages de la \"manif pour tous\". 45.000 vs 270.000 ou 150.000 vs 1 million ([wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Manif_pour_tous#Divisions_du_mouvement))"}]}, "Body": "Aussi cet article de lib\u00e9:\n[Et les meilleurs en comptage de manifestants sont... les policiers](http://www.liberation.fr/futurs/2015/04/13/et-les-meilleurs-en-comptage-de-manifestants-sont-les-policiers_1240327)\n\nLes syndicats gonflent les chiffres pour des raisons \u00e9videntes. C'est pas tr\u00e8s pro de la part des m\u00e9dias de continuer \u00e0 mettre les deux estimations sur un pied d'\u00e9galit\u00e9, mais j'imagine que si ils donnaient seulement celle de la police ils se feraient traiter de collabo."}]}, "Body": "Vaut mieux croire la police, en g\u00e9n\u00e9ral. \n\n> Dans les faits, des comptages ind\u00e9pendants entrepris par les journaux M\u00e9diapart et France-Soir ont montr\u00e9 que les chiffres de la police sont corrects voire l\u00e9g\u00e8rement au dessus de ces comptages ind\u00e9pendants. En 2014, la Pr\u00e9fecture de Police de Paris a demand\u00e9 une \u00e9valuation de sa m\u00e9thodologie \u00e0 une commission ind\u00e9pendante qui a confirm\u00e9 sa pertinence. La pr\u00e9sidente de la commission, Dominique Schnapper \u00e9tant convaincue que \"les chiffres annonc\u00e9s par la pr\u00e9fecture sont exacts, \u00e0 10% pr\u00e8s peut-\u00eatre.\" ([wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Comptage_de_foule))\n\n> Tout bon manifestant aura int\u00e9r\u00eat \u00e0 lire le rapport s'il veut pouvoir compter : on y apprend que contrairement \u00e0 la rumeur, la police d\u00e9nombre les gens qui marchent sur les trottoirs, et pas seulement sur la chauss\u00e9e. ([Manifestations : les comptages de la police valid\u00e9s](https://www.lesechos.fr/12/04/2015/lesechos.fr/021660604_manifestations---les-comptages-de-la-police-valides.htm#ZJ1gcpOJ4YqphmiI.99))\n"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"biez": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"skalp69": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {}, "Body": "Non les pr\u00e9fectures sont plus proches de 10 \u00e0 la dizaine.\nhttp://mobile.lemonde.fr/societe/article/2015/04/14/comment-mieux-compter-le-nombre-de-participants-aux-manifestations_4615684_3224.html"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"drizztfr12": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.liberation.fr/futurs/2015/04/13/et-les-meilleurs-en-comptage-de-manifestants-sont-les-policiers_1240327"}], "Az1234er": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Peut-\u00eatre, mais \u00e7a reste loin d'\u00eatre un organisme ind\u00e9pendant. Par principe je pr\u00e9f\u00e8re me reposer sur ce dernier plut\u00f4t que de m'emb\u00eater \u00e0 estimer le niveau de biais dans les chiffres d'un organisme n\u00e9cessairement biais\u00e9."}]}, "Body": "Disons que l'objectif des policiers est relativement neutre, ils sont juste la pour compter et pas que y'ai pas d'aggression. Ils s'ont aussi content que les manifestants si y a des gens au final, eux n'ayant pas le droit de manifester. Les CRS c'est une autre histoire. Apr\u00e8s il peut y avoir un agenda politique si les chiffres sont donn\u00e9s pas les gens assez haut. Mais dans la police c'est les memes mecs d'un gouvernement \u00e0 l'autre, y a que les pr\u00e9fets qui sont des politiques"}]}, "Body": "Ben voil\u00e0, c'est pas une m\u00e9thodo qui me convient, c'est trop facile d'y mettre sa tambouille id\u00e9ologique et de faire passer \u00e7a pour de l'erreur humaine.\n\nDonc je r\u00e9it\u00e8re: quand est ce que l'on a des chiffres obtenus \u00e0 partir d'un logiciel d'analyse vid\u00e9o ? Les journalistes peuvent pas nous faire \u00e7a ?"}]}, "Body": "LA methodo est toujours la meme: mettre des gens aux endroits startegiques du parcours, compter a la louche les groupes de 10 qui passent et appuyer sur un bouton qui compte els dizaines...\n\nSachant que els syndicats ont tendance \u00e0 en compter 12 \u00e0 15 par dizaine et les flics 6 \u00e0 7...\n\nEDIT:\n\nl'article de fdesouche ci dessousdit a peu pres la meme chose: on compte a la pogne... \n\nC'est vrai que mes chiffres a la grosse louche ne montraient pas que les flics sont plus proches de la realit\u00e9 (les rares fois ou ont ete mis des systemes informatiques onereux pour verifier) que les syndics...\n\nSi pour fdesouche ca prouve que les flics donnent systematiquement 10 \u00e0 la dizaine, je le laisse a ses certitudes\n\n\nDes bisous."}], "Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "> ben j'\u00e9couterais ce mec si sa m\u00e9thodo me semble objective.\n\nBah non, elle peut \u00eatre \u00ab\u00a0objective\u00a0\u00bb mais compl\u00e8tement fausse :D"}], "biez": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "C'est faux, la police compte \u00e9galement le trottoir. C'est juste un truc que sortent les syndicalistes comme excuse. "}], "Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "Si on part sur cette explication, pour 24 000 manifestants sur la chauss\u00e9e, il y en aurait eu 36 000 sur les trottoirs ? Punaise ils sont larges vos trottoirs \u00e0 Paris !"}]}, "Body": "La question c'est comment tu d\u00e9finis manifestant, et ce que m'a dit un syndiqu\u00e9 du cort\u00e8ge c'est que la pr\u00e9fecture compte les marcheurs sur la chauss\u00e9e et pas les trottoirs (donc est-ce qu'ils comptent les stands avec des gens qui donnent des tracts, ce qui pourrait en toute logique \u00eatre ajout\u00e9 \u00e0 la manif) tandis que les syndicats comptent tout (et donc aussi potentiellement des badauds). \n\nApr\u00e8s je sais pas si c'est vrai, j'ai pas men\u00e9 l'enqu\u00eate et c'est peut-\u00eatre une id\u00e9e re\u00e7ue. Mais si les deux d\u00e9finissent le manifestant diff\u00e9remment, les \u00e9carts vont syst\u00e9matiquement aller du simple au double. \n\nEdit : jette un \u0153il au commentaire de /u/SmartDarwin plus bas, il donne des liens."}]}, "Body": "M'en fous de leurs crit\u00e8res. Ya un objectif clair et objectif qui est de compter le nombre de manifestants. Le jour o\u00f9 yen a un qui explique sa m\u00e9thodo et qui la met en application, ben j'\u00e9couterais ce mec si sa m\u00e9thodo me semble objective."}], "Sixcoup": [{"Replies": {}, "Body": "> Ils n'ont pas les m\u00eames crit\u00e8res de comptage\n\nPas les m\u00eames m\u00e9thodes je comprends, mais pas les m\u00eames crit\u00e8res \u00e7a veux dire quoi au juste ?\n\nC'est quoi les crit\u00e8res pour \u00eatre compter ? Chez les policiers faut \u00eatre manifestant, alors que chez les syndicats suffit d'\u00eatre vivant et dans le cort\u00e8ge ? Du coup ca compte aussi les animaux ? Domestique ou sauvage \u00e7a change quelques chose ? Je pensais pas que c'\u00e9tait si complexe.\n"}]}, "Body": "Ils n'ont pas les m\u00eames crit\u00e8res de comptage donc \u00e7a fera jamais le m\u00eame chiffre (en tout cas c'est ce que disent des syndicalistes). "}], "DrShadoko": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Merci, il serait de bon aloi que les m\u00e9dias prennent ces chiffres plut\u00f4t que de faire vivre la petite gu\u00e9guerre des chiffres syndicats/police"}], "Sixcoup": [{"Replies": {}, "Body": "Putains les syndicats ils doublent carr\u00e9ment les chiffres... c'est quand m\u00eame un putain de foutage de gueule :o"}]}, "Body": "[Ca a \u00e9t\u00e9 fait \u00e0 Paris hier.](http://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/reforme-du-code-du-travail/reforme-du-code-du-travail-il-y-avait-a-paris-precisement-29-329-manifestants-selon-un-cabinet-d-etudes_2369717.html)\n\n29 329 manifestants selon la m\u00e9thode vid\u00e9o, 60 000 selon la CGT, 24 000 selon la police."}]}, "Body": "On a toujours pas de techno capable de compter les gens \u00e0 partir d'une vid\u00e9o ? On fout un mec en haut d'un immeuble qui nous filme tout \u00e7a et paf !"}], "Lockath": [{"Replies": {}, "Body": "Seulement"}]}, "Body": "Du simple au double. "}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Ah clairement, si Macron \u00e9choue (et je n'ai aucun doute l\u00e0-dessus), je pr\u00e9dis un grand mouvement de \"on a vraiment tout essay\u00e9, sauf ...\". Maintenant j'esp\u00e8re comme toi que ce sera \"sauf la gauche radicale\" et pas \"sauf l'extr\u00eame-droite\"."}]}, "Body": "Je suis pas aussi d\u00e9faitiste. Je m'attend \u00e0 un rebond apr\u00e8s 5 ans de \u00abni de droite, ni de gauche\u00bb. Certes, \u00e7a pourrait aller vers de l\u2019extr\u00eame-droite mais j'esp\u00e8re pas."}]}, "Body": "Les id\u00e9es de gauche \u00e9taient en 4\u00e8me position derri\u00e8re 3 candidats de droite, dont une candidate d'extr\u00eame droite, et un candidat ouvertement malhonn\u00eate. Les id\u00e9es de gauche, c'est pas plus de 30 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale. \n\nDonc je pr\u00e9cise : les id\u00e9es de gauche sont mortes pour au moins 10 ans en France."}]}, "Body": "> c'\u00e9tait couru d'avance que la mobilisation sociale et les id\u00e9es de gauche sont mortes en France.\n\nC'est pas \u00abmort\u00bb, un bon quart des votants on vot\u00e9 \u00e0 gauche. Faut arr\u00eat\u00e9 le d\u00e9faitisme trop important."}], "Sixcoup": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Ils consid\u00e9raient d\u00e9j\u00e0 certainement \u00e0 l'\u00e9poque que la mobilisation \u00e9tait faible, ce n'est pas incoh\u00e9rent :D ."}]}, "Body": "C'est ce que disait France Inter ce matin. Du coup ces fils de pute du Figaro qui titre \u00ab\u00a0la CGT a du mal \u00e0 r\u00e9unir\u00a0\u00bb pour son article de couverture des manifs, \u00e7a me fait un peu bondir."}]}, "Body": "C'est tr\u00e8s \u00e9trangement les m\u00eames chiffres que pour la premi\u00e8re manifestation contre la loi travail l'an pass\u00e9 qui \u00e9tait un mercredi.\n\nLa fourchette \u00e0 l'\u00e9poque c'\u00e9tait entre 224 000 et 500 000 manifestant. (J'ai d'abord vu le chiffre sur wikipedia, mais la similitude presque parfaite m'a fait v\u00e9rifi\u00e9 plusieurs autre source). \n "}]}, "Body": "Pour des manifestations dans cette p\u00e9riode et durant un jour travaill\u00e9, c'est beaucoup ou peu ?\n\nJ'attends de voir la manifestation du 23 septembre, qui sera donc un week-end je crois. Mais bon, c'\u00e9tait couru d'avance que la mobilisation sociale et les id\u00e9es de gauche sont mortes en France."}], "dolpiff": [{"Replies": {"Vuraki": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quand m\u00eame triste que l'on soit obliger de pr\u00e9ciser qu'on dit \u00e7a s\u00e9rieusement"}]}, "Body": "Jai pas fait gr\u00eave, mais merci aux gr\u00e9vistes davoir perdu 1 jour de salaire sous la pluie pour nos droits collectifs (pas ironique)"}], "ActionFightR": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Et que dire de ces pourritures d'ouragans capitalistes qui, comme par hasard, ont choisi la rentr\u00e9e sociale pour faire parler d'eux."}], "Sixcoup": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne pense pas que ce soit un hasard qu'il ait pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 attendre que le 1er jour sa visite tombe le jour de la manif'."}]}, "Body": "> A noter que notre bon pr\u00e9sident a sp\u00e9cialement choisi ce jour\n\nIl avait des visites officielles et des rendez vous pr\u00e9vus de longue date toute la semaine derni\u00e8re. \n\nLe premier jour ou il aurait pu s'y rendre c'\u00e9tait dimanche -mais traditionnellement c'est un jour de repos pour le pr\u00e9sident - du coup sa visit\u00e9 aurait \u00e9t\u00e9 au plus t\u00f4t le lundi, mais vu qu'il est la bas pour plusieurs jours, et bha manque de pot \u00e7a serait quand m\u00eame tomb\u00e9 pendant la manif."}]}, "Body": "Bien, mais pas assez pour \u00e9tablir un vrai rapport de force.\n\nA noter que notre bon pr\u00e9sident a sp\u00e9cialement choisi ce jour pour faire semblant de s'occuper de l'outremer, histoire de diviser grandement le traitement m\u00e9diatique des manifs."}], "j0har1": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "Apparemment c'est plut\u00f4t donn\u00e9es minist\u00e8re +/- 10%, soit entre 198 000 et 242 000."}], "Swamp_talker": [{"Replies": {}, "Body": "> marcheurs\n\nLe choix du mot juste."}], "3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "361 500 whitewalkers*"}]}, "Body": "(Donn\u00e9es minist\u00e8re + donn\u00e9es syndicat) /2 = nombre (plus) r\u00e9aliste de participants soit environ 361,500 marcheurs. "}], "Yseader": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {}, "Body": "> Marseille, ville la plus peupl\u00e9e d'Europe. Elle devrait d\u00e9passer Shanghai en 2021. "}]}, "Body": "On devrait laisser les syndicats s'occuper du recensement juste pour voir"}], "Mildiouspatial": [{"Replies": {"Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "Pour info, cet article est tir\u00e9 du Monde, journal de r\u00e9f\u00e9rence en France.\nEt les manifs ne sont pas oubli\u00e9es dans les autres titres de presse, les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s, les radios..\n\nDifficile de parler de censure.\n"}], "3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "Une aussi faible couverture m\u00e9diatique des manifs ?"}], "Wikirexmax": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a fait allusion"}], "Pinguzor": [{"Replies": {}, "Body": "Congolexicomatisation*"}]}, "Body": "A la victimisation complotiste du valium. La congolexification des manifestations!"}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "T'as pas du beaucoup allumer ta radio ou ta TV ou passer devant un kiosque \u00e0 journaux ces derniers jours."}]}, "Body": "Jamais vu une aussi faible couverture m\u00e9diatique. C'est beau le futur."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}