{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70us2e/la_nouvelle_loi_allemande_va_telle_tuer_la/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.bbc.com/news/blogs-trending-41042266", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/fC4CLMTryHSeS-GrCNLnn1viP4X0mzSuuKj7DbwoxNg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "onetoofreefor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 7, "edited": false, "domain": "bbc.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 12, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 576, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/_ztl-CSiPYXafV_q7Pz7qSkHB2nx_u_3DCLA71MfQUQ.jpg?s=393cfb492c14ec576b37b91103aae062"}, "variants": {}, "id": "C8BMxnz45tZUmn90hCSfIGbRdjmkwwWfEmlzYky4T_Q", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/_ztl-CSiPYXafV_q7Pz7qSkHB2nx_u_3DCLA71MfQUQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=329c808cde251f005c0e7ccd07f07052"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/_ztl-CSiPYXafV_q7Pz7qSkHB2nx_u_3DCLA71MfQUQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f267dd0ae994636e68faf84b60f33d25"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/_ztl-CSiPYXafV_q7Pz7qSkHB2nx_u_3DCLA71MfQUQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=27795e25a0263d9e0967279ade3137bd"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/_ztl-CSiPYXafV_q7Pz7qSkHB2nx_u_3DCLA71MfQUQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=865b9058996b0ac986cda86a14148d53"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/_ztl-CSiPYXafV_q7Pz7qSkHB2nx_u_3DCLA71MfQUQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=a2c8fbcf7d7bd934f22f61217ddd92b9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505739040.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70us2e", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La nouvelle loi allemande va t-elle tuer la libert\u00e9 d'expression (Post en Anglais de la BBC)", "banned_by": null, "id": "70us2e", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505767840.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70us2e/la_nouvelle_loi_allemande_va_telle_tuer_la/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"samsng2": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "En pratique aucune id\u00e9e, c'est pour Octobre. Et c'est dur de trouver des articles qui ne sont pas en Allemand.\n\n- La seule discussion non-allemande est sur... air germany:\n\nhttps://www.reddit.com/r/germany/comments/6kpfkn/i_summed_up_the_new_surveillance_law_netzdg/\n\n- Ce qui est interdit (\u00e7a l'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 avant):\n\nhttps://www.reddit.com/r/germany/comments/6kpfkn/i_summed_up_the_new_surveillance_law_netzdg/djou0zu/\n\n- Le d\u00e9tail de la section 130 (discours de haine)\n\nhttps://www.unodc.org/cld/en/legislation/deu/german_criminal_code/special_part_-_chapter_seven/section_130/section_130.html?\n\n- Et au d\u00e9but: \"*assaults the human dignity of others by insulting, maliciously maligning, or defaming segments of the population*\"\n\n\"assaults the human dignity\" et \"maliciously maligning\" ne sont pas d\u00e9finis ailleurs. C'est tr\u00e8s subjectif."}]}, "Body": "Du coup \u00e7a se passe comment ?  \nFacebook ne va pas supprimer tout ce qui ne correspond pas a la loi allemande "}], "justkjfrost": [{"Replies": {}, "Body": "betteridge's law of headlines ?"}], "onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "En bref - La nouveaut\u00e9:\n\nLa loi condamnera d'une grosse amende tout gros r\u00e9seau social (de plus de deux millions d'utilisateurs allemands) qui ne supprime pas chaque \"discours de haine\".\n\nCe qui ne change pas:\n\nLa d\u00e9finition de \"discours de haine\". Il semble qu'en Allemagne, \"discours de haine\" inclut la \"diffamation de religions, d'associations religieuses ou id\u00e9ologiques\".\n\nC'est son application r\u00e9elle aux r\u00e9seaux sociaux qui fait craindre pour la libert\u00e9 d'expression, puisque les Allemands ne pourront plus d\u00e9battre d'id\u00e9es sans ep\u00e9e de Damocl\u00e9s au-dessus du clavier. Le reste de l'article contient des opinions (pour et contre)."}], "Eween": [{"Replies": {"Eween": [{"Replies": {}, "Body": "L'avocat de Modamani, Chan-Jo Jun, est \u00e9galement optimiste quant \u00e0 la nouvelle loi et pr\u00e9voit de l'appliquer imm\u00e9diatement apr\u00e8s son entr\u00e9e en vigueur.\n\n\"Je rapporte r\u00e9guli\u00e8rement le post qui a fait l'objet du proc\u00e8s[pr\u00e9c\u00e9dent] et j'obtiens toujours la r\u00e9ponse[de Facebook] qu'il ne viole pas les normes de la communaut\u00e9\", dit Jun. \"Il est donc toujours en ligne. Apr\u00e8s le mois d'octobre, je d\u00e9poserai une plainte contre Facebook en vertu de la NetzDG - avec la NetzDG, le proc\u00e8s n'aurait pas \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaire.\"\n\nDe l'autre c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9bat juridique se trouve l'avocat Joachim Steinhoefel. Alors que Chan-Jo Jun a intent\u00e9 une action en justice contre Facebook pour obtenir la suppression de postes, Steinhoefel a menac\u00e9 la soci\u00e9t\u00e9 d'intenter une action en justice pour obtenir la r\u00e9int\u00e9gration d'un poste.\n\nEn mai, le photojournaliste Markus Hibbeler a \u00e9crit un article sur l'islam et la libert\u00e9 d'expression dans Facebook. Traduit de l'allemand, le post disait en partie:\"Nous ne devrions pas prot\u00e9ger les musulmans, et certainement pas l'islam, qui n' a jamais connu d'illumination ou de r\u00e9forme, des critiques et les prot\u00e9ger constamment.\n\nSon poste a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 par Facebook et son compte a \u00e9t\u00e9 suspendu pendant sept jours. Hibbeler, avec l'aide de Steinhoefel, a menac\u00e9 de poursuivre Facebook si le post n'\u00e9tait pas remis en place dans une semaine et que son compte \u00e9tait r\u00e9tabli. Ils ont r\u00e9ussi, et Facebook a r\u00e9tabli le post et s'est excus\u00e9.\n\nCe sont des cas comme celui de Hibbeler, dit Steinhoefel, qui montrent comment NetzDG menace la libert\u00e9 d'expression. Il dit qu'il ne fait pas confiance \u00e0 Facebook pour d\u00e9cider quels messages sont l\u00e9gaux et ill\u00e9gaux et pense que le r\u00e9sultat le plus probable sera une suppression massive des messages l\u00e9gaux que Facebook ne veut pas prendre de risques avec, par exc\u00e8s de prudence. \n\nL'avocat a commenc\u00e9 un blog o\u00f9 il publie des exemples de Facebook \u00e0 la fois supprimer les messages qu'il dit ne violer aucune loi. Le blog catalogue aussi ce que Steinhoefel dit sont des articles ouvertement ill\u00e9gaux que Facebook n' a pas enlev\u00e9.\n\nPar exemple, l'un de ces derniers articles dit:\"Juifs aux chambres \u00e0 gaz\". Facebook ne l' a pas retir\u00e9, bien qu'il ait \u00e9t\u00e9 signal\u00e9 \u00e0 l'entreprise.\n\n\"Cela montre \u00e0 quel point ils manquent de professionnalisme dans la gestion de ce contenu\", dit Steinhoefel. Il se m\u00e9fie du v\u00e9ritable mobile de la nouvelle loi et dit qu'elle permettra aux \" m\u00e9dias et \u00e0 l'\u00e9lite politique de reprendre le contr\u00f4le du d\u00e9bat politique en Allemagne \".\n\n\"La loi est superflue\", dit-il. \"La loi telle qu'elle est actuellement en vigueur en Allemagne rend Facebook responsable des contenus ill\u00e9gaux sur son site d\u00e8s qu'ils sont connus. Il suffit que les procureurs de l'\u00c9tat et les tribunaux mettent en \u0153uvre ces lois.\"\n\nLe gouvernement allemand est cependant d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 aller de l'avant avec NetzDG. Gerd Billen, secr\u00e9taire d'\u00c9tat au minist\u00e8re allemand de la Justice, d\u00e9clare que, bien que les lois en vigueur obligent Facebook \u00e0 supprimer les commentaires ill\u00e9gaux,\" il n' y a pas de r\u00e8gles concernant le moment o\u00f9 ils doivent le faire, la mani\u00e8re dont ils doivent s'organiser et \u00e0 quoi devrait ressembler leur syst\u00e8me de gestion des plaintes \".\n\nIl y a une crainte de \" surbloquer \", mais la r\u00e9alit\u00e9 est \" sous-bloquante \", dit Billen. \"Ils ne bloquent pas assez. Nous ne pensons pas qu'il y aura un probl\u00e8me (avec un blocage excessif) parce que les r\u00e9seaux sociaux veulent garder leurs clients.\"\n\nBillen minimise les inqui\u00e9tudes li\u00e9es \u00e0 la libert\u00e9 d'expression et souligne que les entreprises de m\u00e9dias sociaux censurent d\u00e9j\u00e0 des contenus parfaitement l\u00e9gaux.\n\n\"Il n' y a aucune obligation pour une entreprise priv\u00e9e en Allemagne ou ailleurs dans le monde de garantir la libert\u00e9 d'expression\", dit-il. \"Garantir la libert\u00e9 d'expression, c'est quelque chose qu'un gouvernement fait, mais pas des entreprises priv\u00e9es. Je n'ai pas trouv\u00e9 d'avis dans les conditions g\u00e9n\u00e9rales de Facebook que la compagnie respectera la libert\u00e9 d'expression.\n\n\"Par exemple, ils suppriment beaucoup de choses qui sont permises en Allemagne. Facebook n'accepte pas les gens nus sur leur plateforme. Ils peuvent d\u00e9cider s'ils ne le veulent pas, alors ils l'effacent.\"\n\nOpposition des entreprises de m\u00e9dias sociaux\n\nUn porte-parole de Facebook a admis \u00e0 la BBC qu'ils ne pouvaient pas exclure la possibilit\u00e9 de supprimer du contenu l\u00e9gal.\n\n\"La loi n'est pas la bonne fa\u00e7on de lutter contre les propos haineux en ligne\", dit le porte-parole. \"Elle incite \u00e0 supprimer des contenus qui ne sont pas clairement ill\u00e9gaux et qui auraient pour effet de transf\u00e9rer la responsabilit\u00e9 de d\u00e9cisions juridiques complexes des pouvoirs publics \u00e0 des entreprises priv\u00e9es.\n\n\"Plusieurs experts juridiques ont estim\u00e9 que le projet de loi \u00e9tait contraire \u00e0 la Constitution allemande et non conforme au droit communautaire. Facebook s'engage \u00e0 travailler en partenariat avec les gouvernements et la soci\u00e9t\u00e9 civile pour trouver des solutions qui auraient rendu cette loi inutile.\"\n\nLa BBC a \u00e9galement appris que, bien que la soci\u00e9t\u00e9 disposera bient\u00f4t de 500 autres mod\u00e9rateurs de contenu bas\u00e9s \u00e0 Essen, dans l'ouest de l'Allemagne, Facebook n' a pas embauch\u00e9 de nouveaux employ\u00e9s en r\u00e9ponse \u00e0 la loi.\n\n\"Nous sommes toujours en train d'\u00e9valuer ce que la loi signifie vraiment pour nous\", dit le porte-parole."}]}, "Body": "Traduit par DeepL :\n\nEn octobre, une nouvelle loi entrera en vigueur en Allemagne qui imposera d'\u00e9normes amendes aux r\u00e9seaux sociaux s'ils ne suppriment pas les contenus ill\u00e9gaux, y compris les propos haineux. Elle a suscit\u00e9 un \u00e9norme d\u00e9bat sur la libert\u00e9 d'expression et a attir\u00e9 un nombre inhabituel d'opposants.\n\nLa loi est appel\u00e9e Netzwerkdurchsetzungsgesetz - NetzDG pour faire court. Elle oblige les plus grands r\u00e9seaux sociaux - ceux qui comptent plus de deux millions d'utilisateurs allemands - \u00e0 faire tomber les discours haineux \" ill\u00e9gaux \" dans les 24 heures qui suivent leur diffusion. Pour les documents qui enfreignent moins manifestement la loi, les r\u00e9seaux comme Facebook et Instagram auront sept jours pour examiner et, s'il y a lieu, supprimer les messages. Le non-respect de ces d\u00e9lais pourrait entra\u00eener des amendes pouvant aller jusqu' \u00e0 50 millions d'euros.\n\nLes critiques soutiennent que les courts d\u00e9lais et les amendes potentiellement \u00e9lev\u00e9es conduiront les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 \u00eatre trop prudents et \u00e0 supprimer d'\u00e9normes quantit\u00e9s de contenu - m\u00eame des choses qui sont parfaitement l\u00e9gales. Mais les partisans de la loi, et le gouvernement allemand, affirment qu'elle obligera les entreprises de m\u00e9dias sociaux \u00e0 s'attaquer de mani\u00e8re proactive \u00e0 l'incitation en ligne et au discours de haine.\nQu'est-ce qui constitue un \"discours de haine ill\u00e9gal\" en Allemagne?\n\nLa loi ne change pas vraiment ce que l'on consid\u00e8re comme un discours de haine en Allemagne. Aucune nouvelle infraction n'est cr\u00e9\u00e9e. La loi cite simplement des articles du Code p\u00e9nal allemand qui d\u00e9crivent en d\u00e9tail les propos ill\u00e9gaux en ligne. Les cat\u00e9gories vont de la \"formation d'organisations terroristes\"\u00e0 la \"diffamation des religions, des associations religieuses et id\u00e9ologiques\", beaucoup plus floue.\n\nEn outre, la l\u00e9gislation allemande restreint certains types de discours qui sont autoris\u00e9s dans beaucoup d'autres pays. Par exemple, l'utilisation des symboles nazis est interdite, de m\u00eame que les symboles et drapeaux de certains groupes extr\u00e9mistes.\n\nUne version ant\u00e9rieure du projet de loi NetzDG interdisait la \"diffamation du Pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration\", mais l'article a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9. La loi a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e pour ne pas contenir de m\u00e9canisme juridique permettant aux personnes dont les postes sont supprim\u00e9s \u00e0 tort de faire appel pour les r\u00e9int\u00e9grer.\n\nAlors qui est inquiet?\n\nL'opposition est venue d'un large \u00e9ventail de groupes et de politiciens, tant \u00e0 gauche qu' \u00e0 droite, et Facebook a \u00e9galement exprim\u00e9 clairement son d\u00e9saccord avec la loi.\n\nLes Nations Unies ont \u00e9galement pes\u00e9 dans le d\u00e9bat. David Kaye, le Rapporteur sp\u00e9cial de l'ONU sur la libert\u00e9 d'expression, a \u00e9crit au gouvernement allemand pour mettre en garde contre les cons\u00e9quences potentielles de la loi.\n\n\"Avec ces d\u00e9lais de 24 heures et sept jours - si vous \u00eates une entreprise, vous allez vouloir \u00e9viter les amendes et les mauvaises marques publiques de votre plateforme\", dit-il. \"S'il y a une plainte au sujet d'un poste, vous allez tout simplement le retirer. Qu'est-ce que vous y gagnez \u00e0 laisser tomber? Je pense que le r\u00e9sultat sera probablement une plus grande censure.\"\n\nLe groupe Reporters sans fronti\u00e8res indique que la loi allemande a d\u00e9j\u00e0 inspir\u00e9 une nouvelle loi \"draconienne\" sur les m\u00e9dias en ligne en Russie. \n\nMais il y a des voix en Allemagne qui sont en faveur de la loi et qui soutiennent que rendre les r\u00e9seaux sociaux plus responsables des propos haineux et du contenu ill\u00e9gal sur leurs plateformes est une bonne chose.\n\nAnas Modamani est un r\u00e9fugi\u00e9 syrien qui vit maintenant \u00e0 Berlin. En ao\u00fbt 2015, il a \u00e9t\u00e9 catapult\u00e9 \u00e0 la notori\u00e9t\u00e9 pour avoir pris un selfie avec Angela Merkel alors qu'elle \u00e9tait en visite dans un refuge de migrants.\n\nMais le tableau reviendrait le hanter, puisqu'il \u00e9tait utilis\u00e9 pour l'accuser d'attaques \u00e0 Bruxelles et Berlin. Sa c\u00e9l\u00e8bre photographie a \u00e9t\u00e9 d\u00e9coup\u00e9e et coll\u00e9e dans des affiches et de faux reportages.\n\n\"Quand j'ai lu les fausses nouvelles sur Internet, j'ai vraiment pleur\u00e9, c'\u00e9tait vraiment mauvais dans ma vie, tout \u00e9tait faux\", dit Modamani.\n\nIl a d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre Facebook en justice pour n'avoir pas fait assez pour emp\u00eacher que les mensonges soient partag\u00e9s \u00e0 son sujet, mais en mars 2017, il a perdu l'affaire. Le tribunal a jug\u00e9 que Facebook avait pris suffisamment de mesures pour tenter de bloquer les images diffamatoires de lui pour les utilisateurs en Allemagne.\n\nEn raison de ses exp\u00e9riences, Modamani est un partisan de NetzDG.\n\n\"Je pense que la loi est une bonne id\u00e9e parce que les gens auront un peu peur, ils ne peuvent pas simplement \u00e9crire ce qu'ils veulent\", dit-il. \"Je me fiche que d'autres commentaires soient effac\u00e9s avec les mauvais.\""}], "amicaze": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Encore une d\u00e9couverte merci !\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Loi_des_titres_selon_Betteridge\n\n\n"}]}, "Body": "D'apr\u00e8s la loi de Betteridge, non. C'est r\u00e9gl\u00e9."}], "YakaFokon": [{"Replies": {"justkjfrost": [{"Replies": {"_Horion_": [{"Replies": {}, "Body": "https://static.independent.co.uk/s3fs-public/thumbnails/image/2015/12/04/19/Sharia-2.jpg"}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "Prosit!"}]}, "Body": "> islamo-gauchistes\n\nchaque fois que je lit cette idiotie j'ai envie de reboire un verre en fait. C'est probablement du niveau d'alex jones"}]}, "Body": "Les islamo-gauchistes r\u00e9trograde ont gagn\u00e9, on dirait."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}