{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zpiq2/la_r\u00e9forme_du_code_du_travail_favorise_le/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://abonnes.lemonde.fr/emploi/article/2017/09/12/la-reforme-du-code-du-travail-favorise-le-teletravail_5184562_1698637.html?utm_campaign=Echobox&utm_medium=Social&utm_source=Twitter#link_time=1505231071", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FMJdzHX1xJIX0vPwqp494RxSq0q66xoougYxeMxjnYc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Erlandal", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 30, "edited": false, "domain": "abonnes.lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 36, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 30, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/26sH7gdWOBxOO_fpBhy1XngMrV-CEej1dT-0BioDGDg.jpg?s=d02b0c68d758e9c573ed2e1f5ad08b4f"}, "variants": {}, "id": "u96gzoUG4JkBdp217P_VQ7CcaoLo0r76XaADooDSa5U", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/26sH7gdWOBxOO_fpBhy1XngMrV-CEej1dT-0BioDGDg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1f81eb4cdff27c419cb36ec412e5d5cc"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/26sH7gdWOBxOO_fpBhy1XngMrV-CEej1dT-0BioDGDg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=64e915dc11cf2777fc86510a5ac3170d"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/26sH7gdWOBxOO_fpBhy1XngMrV-CEej1dT-0BioDGDg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8d90a1e398ddec64c033f4977f227bbc"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/26sH7gdWOBxOO_fpBhy1XngMrV-CEej1dT-0BioDGDg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d993bb7eef21971337b2d3b52bc3cf39"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505246811.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zpiq2", "pinned": false, "author_flair_css_class": "planete", "author_flair_text": "Plan\u00e8te bleue", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La r\u00e9forme du code du travail favorise le t\u00e9l\u00e9travail", "banned_by": null, "id": "6zpiq2", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505275611.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zpiq2/la_r\u00e9forme_du_code_du_travail_favorise_le/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Erlandal": [{"Replies": {}, "Body": "[Article complet.](https://imgur.com/a/11jjK)"}], "DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Du coup, j'ai d\u00e9cid\u00e9 de manifester depuis chez moi."}], "1123581321345589144s": [{"Replies": {}, "Body": "J'esp\u00e8re que \u00e7a passera"}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Le livre que je lisais et qui traitait du \"pr\u00e9cariat\" (classe de pr\u00e9caire) disait que le t\u00e9l\u00e9travail en \u00e9tait une composante. Il nuance la limite entre la vie priv\u00e9e et le travail, et participe \u00e0 \u00e9roder le lien social que cr\u00e9er le travail (remplacer par un lien individuel bas\u00e9 sur le performance, et la flexibilit\u00e9-  qui en plus permet de taire toute forme d'organisation sociale ou syndicale).\n\nDonc... peu surprenant sera ce que j'ai envie de dire."}], "YakaFokon": [{"Replies": {"koxkoxkox": [{"Replies": {"Theo_0": [{"Replies": {}, "Body": "Dans ma boite le t\u00e9l\u00e9travail est possible le lundi et le vendredi. Comme \u00e7a le reste de la semaine les gens sont l\u00e0 et \u00e7a permet d'\u00e9changer, tout en profitant du t\u00e9l\u00e9travail 2j par semaine, c'est pas mal comme syst\u00e8me."}]}, "Body": "La pr\u00e9sence au bureau ne sert pas qu'\u00e0 mesurer le travail fourni, cela permet aussi d'\u00e9changer avec des coll\u00e8gues. Un t\u00e9l\u00e9travail permanent coupe quand m\u00eame \u00e9norm\u00e9ment de la vie de l'\u00e9quipe, c'est un coup \u00e0 rater plein de choses importantes. Occasionnel c'est plus facile et g\u00e9rable."}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"Otowa": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"karmaecrivain94": [{"Replies": {}, "Body": "Non mais t'as pas compris. On a dit que tous les patrons sont m\u00e9chants."}]}, "Body": "Connaissant le personnage, c'est l'explication la plus probable. En m\u00eame temps c'est lui qui a fond\u00e9 la boite et qui l'a vue grandir, il a une attitude tr\u00e8s paternaliste. "}], "melkiaur": [{"Replies": {}, "Body": "Je viens d'aller me prendre un petit caf\u00e9 rapide. Je viens de rencontrer un coll\u00e8gue et on a parl\u00e9 d'un projet en cours qu'on faisait chacun de notre c\u00f4t\u00e9, du coup on va collaborer un peu. C'est ce genre de petites interactions qui est favoris\u00e9e par le fait d'\u00eatre dans les m\u00eames locaux. Et je ne parle m\u00eame pas de ton \u00e9quipe au jour le jour.\n\nBon, par contre je suis total fan du t\u00e9l\u00e9travail, hein. Mais il faut avouer que le webex ne remplace pas le fait d'\u00eatre assis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ton coll\u00e8gue. C'est pour \u00e7a que j'essaye d'en faire toujours moins de 2 jours par semaine.\n"}], "koxkoxkox": [{"Replies": {}, "Body": "Familial n'est pas le bon mot mais oui cela renforce les interactions et le sentiment d'\u00eatre dans une \u00e9quipe."}], "npigrounet": [{"Replies": {}, "Body": "C'est souvent \u00e7a dans les petites PME, et c'est tout \u00e0 fait compr\u00e9hensible du point de vue du patron qui a fond\u00e9 la boite. C'est un peu son petit b\u00e9b\u00e9, d'o\u00f9 le c\u00f4t\u00e9 paternaliste."}]}, "Body": "Ouiiiii bien suuuur... Il veut renforcer le... Nan mais tu l'as quand m\u00eame pas cru j'esp\u00e8re?"}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "> Mon patron refuse le t\u00e9l\u00e9travail mais essentiellement parce qu'il veut renforcer le c\u00f4t\u00e9 \"familial\" de l'entreprise, avec les gens qui vont se croiser, parler etc. \n\nQuel bobard! Non mais c\u2019est un zigue qui est manifestement ins\u00e9cure qui a besoin de surveiller son cheptel\u2026"}]}, "Body": "Mon patron refuse le t\u00e9l\u00e9travail mais essentiellement parce qu'il veut renforcer le c\u00f4t\u00e9 \"familial\" de l'entreprise, avec les gens qui vont se croiser, parler etc. M\u00eame si j'avoue que moi, travaillant avec les salari\u00e9s qui sont sur le terrain, aller au bureau tous les jours ne me sert pas \u00e0 grand chose !"}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {}, "Body": "Une bien belle g\u00e9n\u00e9ralisation qui oublie que tout le monde ne fait pas du d\u00e9veloppement. Je doute que beaucoup accordent du t\u00e9l\u00e9travail \u00e0 leurs ouvriers agricoles."}], "PhilippeLeBel": [{"Replies": {"YakaFokon": [{"Replies": {"Berzelus": [{"Replies": {"YakaFokon": [{"Replies": {"Berzelus": [{"Replies": {}, "Body": "Eh  b\u00e9, j'aurais du y penser!"}]}, "Body": "Vous amenez votre presse hydraulique de 200 tonnes \u00e0 la maison, pardi!"}]}, "Body": "Comment faire du t\u00e9l\u00e9travail pour la manufacture de grande \u00e9chelle?"}]}, "Body": "Vous pouvez me complexifier \u00e7a?"}]}, "Body": "En voil\u00e0 une belle simplification."}], "zabadap": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {}, "Body": ">mais le manque de vie social et d'interaction avec les coll\u00e8gues, le repas le midi, les pauses caf\u00e9s, les discussions, me font aussi regretter l'\u00e9poque o\u00f9 je devais bosser au bureau.\n\nDans ma boite, on peut faire du t\u00e9l\u00e9travail mais pas plus de 3 jours par semaine, justement pour maintenir la coh\u00e9sion.... pour ma part, j'ai tellement peu de vie sociale au bureau que j'ai l'impression de faire du t\u00e9l\u00e9travail tout en \u00e9tant \u00e0 mon poste. \n\nJe cherche (mollement) \u00e0 changer de job, en privil\u00e9giant les boites qui font du travail \u00e0 distance, mais ce n'est pas encore tr\u00e8s r\u00e9pandu (ou alors, pas dans tous les secteurs, ni dans toutes les fonctions). \n\n"}], "MetaParser": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {}, "Body": "Je fais aussi du t\u00e9l\u00e9travail et c'est un jour fixe pour toute l\u2019\u00e9quipe. Tout le monde travail de la maison le Jeudi, du coup, on combine les deux bons c\u00f4t\u00e9s. "}], "[Deleted]": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {}, "Body": "Jamais vu le MEDEF d\u00e9fendre \u00e7a, mais si tu as une source pourquoi pas. Par contre si c'est juste le terme \"flexibilit\u00e9\" qui t'y fait penser, \u00e7a ne veut absolument rien dire \u00e0 ce sujet."}], "Redditeur1984": [{"Replies": {"pompidoureviens": [{"Replies": {"npigrounet": [{"Replies": {}, "Body": "Pens\u00e9e complexe."}]}, "Body": "Non mais comprends le, la notion qu'un m\u00eame mot peut avoir plusieurs sens c'est quand m\u00eame assez avanc\u00e9."}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "> (je vois mal une caissi\u00e8re, une femme de m\u00e9nage ou un garagiste faire du t\u00e9l\u00e9travail)\n\nBon sang, mais c\u2019est \u00e9vident que le t\u00e9l\u00e9travail, c\u2019est pas pour les boulots o\u00f9 il faut absolument \u00eatre pr\u00e9sent sur place!!!\n\nQuoique\u2026 Je me souviens vaguement d\u2019une histoire de science-fiction o\u00f9 y\u2019avant une meuf qui conduisait un bulldozer sur la lune, depuis chez-elle, sur le bon vieux plancher des vaches\u2026\n\nEt ici, y\u2019a des petites compagnies chemins-de-fer dont les contr\u00f4leurs de la circulation ferroviaire travaillent depuis chez-eux."}]}, "Body": "Tu confonds la flexibilit\u00e9 sur l'organisation du travail et la flexibilit\u00e9 sur les contrats. La premi\u00e8re permet de faciliter la libert\u00e9 d'organiser son travail de mani\u00e8re individuelle, la deuxi\u00e8me all\u00e8ge le cadre dans lequel le salariat est prot\u00e9g\u00e9/r\u00e9glement\u00e9.\n\nC'est quand m\u00eame objectivement pas la m\u00eame chose de faciliter le fait qu'un salari\u00e9 puisse faire du t\u00e9l\u00e9travail (qui reste un choix) face au fait de changer les indemnit\u00e9s de licenciement ou d'affaiblir du r\u00f4le des syndicats dans l'entreprise.\n\nEt il faut \u00e9galement voir qui \u00e7a concerne: le t\u00e9l\u00e9travail c'est principalement pour les cadres qui souffriront surement moins d'un  code du travail all\u00e9g\u00e9, alors que les ouvriers et employ\u00e9s (je vois mal une caissi\u00e8re, une femme de m\u00e9nage ou un garagiste faire du t\u00e9l\u00e9travail) vont s\u00fbrement perdre au change avec cette r\u00e9forme (l\u00e0 c'est une opinion). "}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "La flexibilit\u00e9, c\u2019est seulement pour eux, pas nous\u2026"}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "\u00c7a devrait \u00eatre \u00e0 la carte. Si tu veux venir tu viens."}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"iarno": [{"Replies": {}, "Body": "3 jours chez vous, 3 jours d'voyage, 3 jours qu\u00eate du graal, 3 jours d'voyage, 3 jours chez vous, 3 jours d'voyage, 3 jours qu\u00eate du graal..."}]}, "Body": "L'id\u00e9al pour moi serait 3 jours t\u00e9l\u00e9travail - 2 jours au bureau, ou vice versa selon les semaines."}], "1123581321345589144s": [{"Replies": {"zabadap": [{"Replies": {}, "Body": "Software Engineering"}]}, "Body": "dans quel corps de m\u00e9tiers?"}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "Durant les 15 derni\u00e8res ann\u00e9es, j\u2019ai souvent t\u00e9l\u00e9travaill\u00e9\u2026 Et durant les 25 derni\u00e8res ann\u00e9es, j\u2019ai boss\u00e9 10 ans dans mon quartier (aller bosser \u00e0 pince, c\u2019est magique). Autrement, je me suis fait chier 5 ans \u00e0 bosser \u00e0 25 km (et le transport en commun vers banlieue est nul \u00e0 chier \u2014 j\u2019habite au centre).\n\nMon boulot actuel est plut\u00f4t \u00e9trange, normalement y\u2019a qu\u2019une fille et le patron, et je peux faire 99% du boulot de chez-moi (en fait, je suis bien mieux \u00e9quip\u00e9 qu\u2019ils le sont). Sauf quand la revue est \u00e0 veille de tomber, l\u00e0, on a une grosse fr\u00e9n\u00e9sie et plein de gens, alors je viens faire mon tour pour rencontrer tout le monde et c\u2019est comique de voir combien je peux leur donner un coup de main bien que c\u2019est pas mon domaine du tout\u2026 Ce qui aide aussi, c\u2019est que c\u2019est dans un quartier \u00e0 la mode (malgr\u00e9 tous les hipsters, et particuli\u00e8rement les hipsters n\u00e9o-b\u00fbcherons).\n\nMais je m\u2019arrange quand-m\u00eame pour passer de 2 \u00e0 3 fois par semaine; par contre, je n\u2019y vais que l\u2019apr\u00e8s-midi (\u00e7a m\u2019\u00e9pargne l\u2019emmerdement de bouffer ailleurs)."}]}, "Body": "\u00e7a fait 2 ans que je t\u00e9l\u00e9travail, je suis content et d\u00e9testerais d'\u00eatre forc\u00e9 d'aller au bureau tout les jours, mais le manque de vie social et d'interaction avec les coll\u00e8gues, le repas le midi, les pauses caf\u00e9s, les discussions, me font aussi regretter l'\u00e9poque o\u00f9 je devais bosser au bureau. Id\u00e9alement je pense qu'il faudrait avoir les deux avec des horaires souples (comme quand je bossais \u00e0 l'universit\u00e9 quoi :D)."}]}, "Body": "Un patron qui refuse le t\u00e9l\u00e9travail avoue son incomp\u00e9tence, car il ne peut pas mesurer le travail fait autrement qu\u2019en ayant son cheptel devant lui\u2026"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}