{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70a3c4/la_r\u00e9publique_en_marche_et_la_france_insoumise/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/idees/article/2017/09/15/la-republique-en-marche-et-la-france-insoumise-mouvements-de-haut-en-bas_5186020_3232.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/u6PzT0C411YAPKQmee-PSHcu303wQRTSRbDznA4nTJg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Ienjoydrugsandshit", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/wtET49hVEIymKri-sIcZLR_xsN641NQZy5ID86x2sKU.jpg?s=155e04f783b1453890915f19f20a0977"}, "variants": {}, "id": "Mi2vnanGn1PQknBPxyaZOZn5aDcYV3DODPmeabVe6r8", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/wtET49hVEIymKri-sIcZLR_xsN641NQZy5ID86x2sKU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=0dd6fda21c1b8e8c1472126deb288ab4"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/wtET49hVEIymKri-sIcZLR_xsN641NQZy5ID86x2sKU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a08443eacea19e49dd9bd2d44346e6b2"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/wtET49hVEIymKri-sIcZLR_xsN641NQZy5ID86x2sKU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d711c602971aec3425e3eee98cb2d535"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/wtET49hVEIymKri-sIcZLR_xsN641NQZy5ID86x2sKU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=be9f41f87c3204dc5200004950638678"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505484877.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70a3c4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZchatf", "author_flair_text": "Le Chat de Frensoa", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La R\u00e9publique en marche et La France insoumise, mouvements de haut en bas", "banned_by": null, "id": "70a3c4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505513677.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70a3c4/la_r\u00e9publique_en_marche_et_la_france_insoumise/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Article tr\u00e8s int\u00e9ressant. Surtout la question du tirage au sort. Je pense qu'on va s'orienter de plus en plus vers ce mode de d\u00e9cision qui est tout aussi juste et plus efficace que la d\u00e9mocratie directe. Est-ce qu'on a vraiment besoin de demander leur avis alors qu'on sait qu'avec la m\u00e9thode des quotas il suffit de demander leur avis \u00e0 1000 personnes pour avoir une id\u00e9e extr\u00eamement pr\u00e9cise de l'avis de la population ? \n\nTandis que la d\u00e9mocratie directe demande un investissement \u00e9norme de la population, le tirage au sort limite seulement cela \u00e0 une minuscule partie. Mais elle ne r\u00e9pond pas \u00e0 notre besoin de personnalisation de la politique.\n\nJe pense qu'on va aller de plus en plus vers un leader qui aura su f\u00e9d\u00e9rer un mouvement autour de son id\u00e9ologie et sa vision (comme Macron et M\u00e9lenchon), un gouvernement compos\u00e9 d'experts s'accordant avec la vision du leader, et une Assembl\u00e9e largement tir\u00e9e au sort par une m\u00e9thode des quotas (m\u00eame si le passage \u00e0 la proportionnelle demanderait de sortir de la logique d'opposition qui existe en France).\n\nLe probl\u00e8me c'est quand deux \"leaders\" s'affrontent. L'un des deux l'emporte, que fait l'autre ? Quel est son r\u00f4le ? Est-ce qu'il s'oppose syst\u00e9matiquement \u00e0 ce que propose le leader et son gouvernement ? Est-ce que le Pr\u00e9sident le prend en compte dans ses d\u00e9cisions ? Est-ce qu'ils doivent trouver un compromis ? Les 5 prochaines ann\u00e9es vont \u00eatre tr\u00e8s int\u00e9ressante pour cela. C'est la premi\u00e8re fois que la politique s'organise autant autour d'une opposition entre deux personnalit\u00e9s. Personnellement je trouve \u00e7a sympa. "}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {}, "Body": "> mouvements de haut en bas\n\nC'est des branleurs, quoi."}], "Ienjoydrugsandshit": [{"Replies": {}, "Body": "https://cdn.discordapp.com/attachments/256392899720249344/358240802985738241/091617-LeMonde-Idees.pdf"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}