{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/715kdr/la_tour_montparnasse_sera_revue_et_corrig\u00e9e_par/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://immobilier.lefigaro.fr/article/la-tour-montparnasse-sera-revue-et-corrigee-par-des-architectes-francais_2bcf0c52-9d43-11e7-a902-9e94355538c4/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/rrIIbik-Edmhx8udYq_AcHwXXqEbZGJdmbE0LDm9vXQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "FaceTheTruthBiatch", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 35, "edited": false, "domain": "immobilier.lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 34, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 35, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 453, "width": 805, "url": "https://i.redditmedia.com/bya7_YUYcrBZf8uikL8UYn5voyS4RK5O4QqBFJX0doo.jpg?s=24f620eefd0b499bf0686b8cccbaea9e"}, "variants": {}, "id": "K_c5y8PDAJyGsecpsnMT_rel4NplzIUZggiaXJ-GDVE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/bya7_YUYcrBZf8uikL8UYn5voyS4RK5O4QqBFJX0doo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=230e71165ff381539bb00064182f8d59"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/bya7_YUYcrBZf8uikL8UYn5voyS4RK5O4QqBFJX0doo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=bd0274e9b84117de8fae6fc5a51665ed"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/bya7_YUYcrBZf8uikL8UYn5voyS4RK5O4QqBFJX0doo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7dfc4f5c01d1a42d5a8728b984c8a1a0"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/bya7_YUYcrBZf8uikL8UYn5voyS4RK5O4QqBFJX0doo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7c70d877e1c868a009ebf5dfaab3e119"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505850290.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_715kdr", "pinned": false, "author_flair_css_class": "oss", "author_flair_text": "OSS 117", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "La Tour Montparnasse sera revue et corrig\u00e9e par des architectes fran\u00e7ais", "banned_by": null, "id": "715kdr", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505879090.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/715kdr/la_tour_montparnasse_sera_revue_et_corrig\u00e9e_par/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"YakaFokon": [{"Replies": {"liptonreddit": [{"Replies": {}, "Body": "Enfin un point de vue sur lequel on tombe d'accord. "}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime la silhouette"}]}, "Body": "Comme \u00e7a? Cool!\n\nhttps://i.imgur.com/jpqHbNV.png"}], "_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "C'est de loin le meilleur projet qui a gagn\u00e9. L'am\u00e9ricain est d\u00e9gueu, les autres sont bof \u00e0 divers degr\u00e9s, il y en a un autre avec de la verdure mais il a l'air de poser probl\u00e8me au vu de la forme de la [tour finale](http://i.f1g.fr/media/eidos/350x453_crop/2017/09/19/XVM07965cbe-9d52-11e7-a91e-8e2d37009a6a-350x453.jpg) vs la tour initiale, on travaille pas sur du Play-Doh.\n\nBref bonne nouvelle. Esp\u00e9rons que les zones publiques seront accessibles aux pauvres."}], "mudpizza": [{"Replies": {}, "Body": "Architecte #1: Mppfff.\n\nArchitecte #2: j'vois pas la.\n\nArchitecte #3: sans moi je passe.\n\nArchitecte #4 [\\*click*](http://cdn.appstorm.net/mac.appstorm.net/files/2012/10/Screen-Shot-2012-10-24-at-3.01.35-PM.png) "}], "LeYanYan": [{"Replies": {}, "Body": "Foutre des plantes et des arbres partout sur le building c'est d'un naze..."}], "ElTropico": [{"Replies": {"Itanagon": [{"Replies": {"flyos": [{"Replies": {}, "Body": "> Conseil national de l'Ordre des architectes\n\n\u00c0 mon avis, ils financent l'essentiel, ils en avaient marre d'\u00eatre la ris\u00e9e internationale des ordres des architectes ! ;)"}]}, "Body": "Ben... les propri\u00e9taires ? Ce n'est pas dit ici, mais dans l'article du Monde, il est \u00e9crit que le financement est 100% priv\u00e9 et port\u00e9 par les copropri\u00e9taires. Je ne crois pas que le prix soit connu, je ne l'ai pas vu passer. D\u00e9but des travaux en 2019, pour une livraison pr\u00e9vue en 2023.\n\nWikip\u00e9dia donne cette liste pour les occupants (je ne sais pas s'ils sont tous propri\u00e9taires) :\n\t\n- Mutuelle g\u00e9n\u00e9rale de l'\u00e9ducation nationale\n- Conseil national de l'Ordre des architectes\n- Eramet\n- Amundi\n- AXA\n- Morgan Stanley\n- Al Jazeera\n- Ambassade des Pays-Bas en France\n- Mutuelles du Mans Assurances\n- Audencia\n- SUPINFO"}]}, "Body": "Questions : combien \u00e7a va couter? Qui va payer?"}], "BringbackMarchais": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {}, "Body": "C'est mon b\u00e2timent pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 Paris... "}], "Kerankou": [{"Replies": {}, "Body": "C'est top aust\u00e8re."}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime bien aussi, mais je suis realiste, une ville avec des batiments plus vivants c'est mieux.\n\nAchetons une ville pour en faire Brutalistland"}]}, "Body": "Moi je suis peut \u00eatre dans la minorit\u00e9 mais j'aime bien son aspect monolithe noir "}], "Pitholaur": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "[jeez](https://youtu.be/UI9QgHO240I?t=234)"}]}, "Body": "Dommage qu'ils n'aient pas choisi le projet [Montparnasse 720](https://www.facebook.com/reinventerpourris.fr/photos/a.711760182335665.1073741828.711185145726502/790004384511244/?type=3&theater)"}], "IdontSparkle": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait, faut que \u00e7a est de la gueule sans les plantes aussi. "}], "liptonreddit": [{"Replies": {}, "Body": "Le plus dr\u00f4le c'est quand m\u00eame d'avoir du soleil d'int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation. Le foutage de gueule ultime."}]}, "Body": "Si tu rajoutes des tonnes de plantes \u00e0 ta maquette, c'est que tu essayer de cacher a quel point ton concept, c'est de la merde. Cache mis\u00e8re par excellence. Et on sait tous que les plantes & les arbres, on les verra jamais. C'est vraiment un vice de mauvais architecte. \n\nLes Americains (Studio Gang) avaient un bien meilleur projet."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Le projet N\u00e9erlandais avait un c\u00f4t\u00e9... Ikea."}], "NerosTie": [{"Replies": {"BringbackMarchais": [{"Replies": {"justformeandmeonly": [{"Replies": {}, "Body": "Trop tard. Il te reste quelques ann\u00e9es encore."}]}, "Body": "Pas touche !"}]}, "Body": "Ha c'est cet \u00e9norme monolithe qui \u00e0 l'air perdu au milieu de Paris\u202f? Ce truc devrait \u00eatre d\u00e9truit."}], "Linmark": [{"Replies": {}, "Body": "En attendant [le Sacr\u00e9-Coeur revu et corrig\u00e9](https://i.imgur.com/OK3rqBt.jpg)..."}], "justformeandmeonly": [{"Replies": {}, "Body": "C'est facile aujourd'hui pour remporter un concours d'architecte, il suffit de mettre des arbres dans la tour, et hop, \u00e0 toi le projet. J'ai vraiment l'impression que \u00e7a devient le cas un peu partout, pas que je sois contre."}], "nonchalantlarch": [{"Replies": {}, "Body": "L'article ne dit rien sur l'amiante. [Un autre article](http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/01/26/01016-20170126ARTFIG00255-amiante-la-ruse-des-coproprietaires-pour-ne-pas-evacuer-la-tour-montparnasse.php) du m\u00eame Figaro est beaucoup plus critique, et pr\u00e9sente ce concours comme un moyen de tourner la page de l'amiante (sans vraiment r\u00e9gler le probl\u00e8me d'apr\u00e8s ce que j'ai compris)."}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "La retour montparnasse."}], "saintsulpice": [{"Replies": {"Maelzelgast": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame eux le savent, puisque leur slogan c'est \"La plus belle vue de Paris\"..."}]}, "Body": "Le sommet de la tour Montparnasse est le plus bel endroit de Paris. Le seul point de vue d'o\u00f9 on ne voit pas la tour Montparnasse."}], "r__h": [{"Replies": {"joelthelion": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "#canop\u00e9e"}]}, "Body": "Reste \u00e0 voir si le r\u00e9sultat final sera \u00e0 la hauteur de la maquette..."}]}, "Body": "Oh ! C'est un beau projet,,, Ouvrir la tour \u00e0 la vue; transparence, mat\u00e9riaux de qualit\u00e9, une serre tropical au derni\u00e8re niveau !"}], "Nisargha": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {}, "Body": "Genre virer les bretons. Ou au moins l'esp\u00e8ce de resto en haut \u00e0 droite o\u00f9 le personnel est invariablement ex\u00e9crable."}], "prefixit": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois qu'un projet est en cours :)"}]}, "Body": "S'ils pouvaient faire quelque chose pour la gare aussi !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}