{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719xl5/lagresseur_pr\u00e9sum\u00e9_de_bosse_porte_plainte_il_faut/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 99, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://sport24.lefigaro.fr/le-scan-sport/2017/09/20/27001-20170920ARTFIG00098-l-agresseur-de-pierre-ambroise-bosse-porte-plainte.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/xXWS6k7oGRFX5UVTnwLh_TWOw-Bl9W1itg1pwAObysM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Radagaise", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 4, "edited": false, "domain": "sport24.lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 22, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1456, "width": 2040, "url": "https://i.redditmedia.com/iATV0XFOobT88W_x5Alzjf5xsst-7pIlXvNZR3r_TFE.jpg?s=38e8628146c333cca75b462e4ab7c873"}, "variants": {}, "id": "AX_Ng4I_KrDsc5I5S8rMfiF4JMZxEz5tJOh6oS9f_wY", "resolutions": [{"height": 77, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/iATV0XFOobT88W_x5Alzjf5xsst-7pIlXvNZR3r_TFE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2a996de5dd36e38846191e2d5584b5e8"}, {"height": 154, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/iATV0XFOobT88W_x5Alzjf5xsst-7pIlXvNZR3r_TFE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=88261693594a1a1cd24947b62b971360"}, {"height": 228, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/iATV0XFOobT88W_x5Alzjf5xsst-7pIlXvNZR3r_TFE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=91ae87f93325123b4ae8cc41e5781375"}, {"height": 456, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/iATV0XFOobT88W_x5Alzjf5xsst-7pIlXvNZR3r_TFE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b550413ae5eda6dad81841efc87a5c50"}, {"height": 685, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/iATV0XFOobT88W_x5Alzjf5xsst-7pIlXvNZR3r_TFE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=8ed0a9f1119af4f8b91f944a822f1738"}, {"height": 770, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/iATV0XFOobT88W_x5Alzjf5xsst-7pIlXvNZR3r_TFE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=dff105c679b86bf18eb6cc31d41119a8"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505899939.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719xl5", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZdinosaure2", "author_flair_text": "T-Rex", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "L'agresseur pr\u00e9sum\u00e9 de Bosse porte plainte: \u00abil faut qu'il dise toute la v\u00e9rit\u00e9\u00bb", "banned_by": null, "id": "719xl5", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505928739.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719xl5/lagresseur_pr\u00e9sum\u00e9_de_bosse_porte_plainte_il_faut/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"vieuxsuedois": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": ">\u00ab Toute fa\u00e7on, si elle ne voulait pas se faire violer, elle n'avait kapa mettre de minijupe\u00bb.\n\nInt\u00e9ressant parall\u00e8le...\n\nJe me demande ce qu'en penserait /u/olympe_d_G "}]}, "Body": "\u00ab Toute fa\u00e7on, si elle ne voulait pas se faire violer, elle n'avait kapa mettre de minijupe\u00bb."}], "QuelCon": [{"Replies": {}, "Body": "> Maitre Arnaud Dupin\n\nBosse qui se fait d\u00e9fendre par Dupin... Manquerait plus que l'agresseur s'appelle Rachid Mandale."}], "Orthopedux": [{"Replies": {"Gaecco": [{"Replies": {"5L4cH": [{"Replies": {"Gaecco": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas un avis mais une affirmation..."}], "yukibouygues": [{"Replies": {}, "Body": "Il a encore le droit d'exprimer son avis "}]}, "Body": "Il a encore le droit d'exprimer son avis..."}], "Orthopedux": [{"Replies": {"supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "> Il est champion olympique et, \u00e0 ce titre, a fait bien plus pour la France \n\nOuais ? Quoi par exemple ?"}], "LittleThoreau": [{"Replies": {"Orthopedux": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {"Orthopedux": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {}, "Body": "Mais oui c'est clair !"}], "electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "Cette id\u00e9e est assez risible, on en tout cas c'est assez risible de penser \u00e7a de sportifs. Tu me dirais \u00e7a d'un gars qui a d\u00e9vou\u00e9 sa vi \u00e0 la recherche scientifique, a l'\u00e9ducation, \u00e0 la sant\u00e9 publique par ex, je te dirais d\u00e9j\u00e0 que \u00e7a fait pas automatiquement de lui un exemple \u00e0 tout point de vue, mais qu'effectivement on peut dire que c'est d'une certaine mani\u00e8re \"un bon citoyen\". \n\nMais l\u00e0, le mec a gagn\u00e9 une course, \u00e7a fait pas de lui un exemple \u00e0 tout point de vue. Regarde l'\u00e9quipe de France de foot, de rugby. Les mecs c'est pas des enfants de coeur pour la plupart. Certains trempent m\u00eame dans des histoires bien glauques. Ils repr\u00e9sentent la France sportivement mais \u00e7a s'arr\u00eate l\u00e0."}], "Opera-": [{"Replies": {}, "Body": "Comme Oscar Pistorius donc. Ce h\u00e9ros qui a surmont\u00e9 son handicap pour exploser tous les records et la t\u00eate de sa femme."}], "bflomat": [{"Replies": {}, "Body": "[Argumentaire d\u00e9bile](https://fr.wikipedia.org/wiki/O._J._Simpson)"}]}, "Body": "Ca ne le rends pas plus victime, ca en fait un mod\u00e8le, un homme prestigieux, un exemple, quelqu'un qu'on peut montrer du doigt et dire, \u00e0 juste titre : \"Lui, est un bon citoyen, faites comme lui, il est mieux que les autres\""}]}, "Body": "La question n'est pas la. On est dans un \u00c9tat de droit. Il a droit de se d\u00e9fendre avec les armes \u00e0 sa disposition. M\u00eame si \u00e7a peut \u00eatre une crapule. Mais vraiment l'argument sur le fait que Bosse soit un champion, \u00e7a ne le rend pas plus victime ou autre."}]}, "Body": "Il devrait avoir honte de lui-m\u00eame et se faire discret, au lieu de se pavaner dans les m\u00e9dias."}]}, "Body": "Et Oscar Pistorius a fait bien plus pour la nation Sud-africaine que sa poufiasse de femme, \u00e7a marche aussi ? Raisonnement contestable de bout en bout. Le gars a droit de s'exprimer, point final, m\u00eame s'il est coupable ou bien une racaille sauvage attaquant nos braves athl\u00e8tes dans les hautes herbes."}], "electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "Tu t'enfonces ... tu sais rien sur l'autre homme d\u00e9j\u00e0, mais surtout l'id\u00e9e qu'un mec qui a \"oeuvr\u00e9 pour la France\" - notion plus que subjective, je peux te trouver un grand nombre de fran\u00e7ais qui s'en branlent des JO - est automatiquement blanc comme neige dans une affaire de droit commun est dangereuse. Ca va juste \u00e0 l'encontre des principes fondamentaux de la justice, si on suit ton raisonnement on finit pas justifier les lynchages.\n\nJe te rappelle que moult gens d\u00e9cor\u00e9s type l\u00e9gion d'honneur etc se sont fait prendre la main dans le sac dans des histoires immondes par la suite, que ce soit des artistes, des hauts fonctionnaires, des politiciens, ou des dirigeants d'entreprises.\n\nEst ce que je serais enclin \u00e0 croire Bosse plus l'autre gars ? Plut\u00f4t, oui, encore que je pense qu'il ya des chances \u00e9lev\u00e9es qu'il ait donn\u00e9 une version des faits peu objectives. Mais laissons la justice faire son travail, et ne sp\u00e9culons pas sur des raisonnements dangereux."}]}, "Body": "Il est champion olympique et, \u00e0 ce titre, a fait bien plus pour la France qu'une racaille ordinaire connue pour violences."}]}, "Body": "Ce n'est pas \u00e0 toi d'en juger..."}], "electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "Stupide comme r\u00e9flexion. C'est pas parce qu'il a \u00e9t\u00e9 une fois pris \u00e0 faire une connerie qu'il devient automatiquement coupable quand c'est sa parole contre celle de quelqu'un d'autre."}]}, "Body": "\"L'agresseur pr\u00e9sum\u00e9 de 24 ans, connu des services de police pour des faits de violences de d'infractions\"\n\nMais bien sur, c'est la faute de Bosse... /s\n\n"}], "_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Il aura du mal \u00e0 justifier la double fracture au visage de Bosse parce que celui-ci lui fait bobo au biceps."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}