{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70wain/langues_accents_les_discriminations_oubli\u00e9es/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 80, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lexpress.fr/actualite/societe/langues-accents-les-discriminations-oubliees_1777999.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/j5iFWC4cqNtHy-eVyPdXiYJWn-pRVGe3GS0rPrNOFNg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "brigadier22", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 11, "edited": false, "domain": "lexpress.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 350, "width": 605, "url": "https://i.redditmedia.com/MckZyjMmHJtb0iFLYqugBAQL5FMbhlmxKKToD20D06Q.jpg?s=855182cf88f91920ccf09b776b52f146"}, "variants": {}, "id": "fEly3ORGgIqcwZ_kCOUUYoThMt48bEzh2tfdNvQ57uY", "resolutions": [{"height": 62, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/MckZyjMmHJtb0iFLYqugBAQL5FMbhlmxKKToD20D06Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=585916dee0e4804bcf7176da48adc74f"}, {"height": 124, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/MckZyjMmHJtb0iFLYqugBAQL5FMbhlmxKKToD20D06Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9e6d288bd7b3ccdee11cb7406926ea0a"}, {"height": 185, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/MckZyjMmHJtb0iFLYqugBAQL5FMbhlmxKKToD20D06Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1e533ed2313eb8cbb54cbb24925cc00b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505753408.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70wain", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Langues, accents: les discriminations oubli\u00e9es", "banned_by": null, "id": "70wain", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505782208.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70wain/langues_accents_les_discriminations_oubli\u00e9es/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"SlowWing": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "Totalement d\u00e9clench\u00e9 par ce gros facho de journaliste"}]}, "Body": "Putain quel gros con ce journaliste s\u00e9rieux..."}], "Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"Zbradaradjan": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"Zbradaradjan": [{"Replies": {}, "Body": "Je t'ai vu d\u00e9former ma phrase, brigand."}]}, "Body": "L'int\u00e9r\u00eat d'avoir le Bretagne qui se d\u00e9fonce dans le reste de la France ? Ah \u00e7a on se le demande, pourquoi ils vont se saouler partout sauf chez eux."}]}, "Body": "C'est quoi l'int\u00e9r\u00eat d'avoir la Bretagne qui d\u00e9fonce le reste de la france ?"}]}, "Body": "Qu'on d\u00e9clare la Bretagne ind\u00e9pendante.  \nEt qu'on lui d\u00e9clare la guerre aussit\u00f4t, bordel, y en a marre."}], "Tutulatortue": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"Tutulatortue": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, je ne pensais pas que tant de pays avaient plusieurs langues officielles. TIL"}]}, "Body": "[Quasiment tout les pays.](https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_r%C3%A9gions_officiellement_multilingues)\n[De rien.](https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_multilingual_countries_and_regions)\n\n\nLe truc, c'est que les fran\u00e7ais sont tr\u00e8s jacobins, donc ils ont tendance \u00e0 tout uniformiser."}]}, "Body": "Ce qui me g\u00eane dans les propos de l'auteur c'est qu'il parle \u00e0 plusieurs reprises d'autres pays qui utiliseraient plusieurs langues sans probl\u00e8me, mais sans en citer un seul.\n\nHormis la Belgique et la Suisse, je ne vois pas de quel autre pays il peut parler."}], "txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "\"Dans son \u00e9cole de Marseille, au d\u00e9but du XX\u00e8 si\u00e8cle, les petites filles surprises \u00e0 parler proven\u00e7al devaient nettoyer les toilettes. Et les r\u00e9cidivistes \u00e9taient contraintes de les l\u00e9cher \"puisqu'elles avaient de la merde dans la bouche !\".  \"\n\nwow... \n"}], "theviqueen": [{"Replies": {"plorenzi": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis parisienne aussi, j'ai remarqu\u00e9 que les parisiens trouvent les accents r\u00e9gionaux dr\u00f4les, par exemple l'accent marseillais. Je pense qu'\u00e0 force de consid\u00e9rer l'accent \"parisien\" comme \u00e9tant la norme, tous les accents auxquels nous ne sommes pas familiers cr\u00e9ent une sorte de rejet."}]}, "Body": "\u00c9tant Parisien je suis loin de tous ces probl\u00e8mes, mais j'admets qu'on a beaucoup tendance \u00e0 ridiculiser les accents en France, r\u00e9gionaux ou \u00e9trangers. Alors que beaucoup d'autres pays d'Europe n'ont aucun probl\u00e8me avec."}]}, "Body": "Je me retrouve totalement dans cet article! Je suis \u00e0 moiti\u00e9 su\u00e9doise, et d\u00e8s que je fais une faute de fran\u00e7ais, on me dit \"Haha c'est parce que t'es une immigr\u00e9e!\", ou alors quand les gens apprennent que je suis su\u00e9doise, on me dit souvent \"Ah ouais je me disais aussi que t'avais un accent!\". On m'a aussi dit \"Ta m\u00e8re a un accent bizarre, c'est normal?\". Certes ce sont des micro-agressions, mais au final, \u00e7a te renvoie toujours \u00e0 ton statut de \"non-fran\u00e7ais\", alors que tu fais de ton mieux et que tu sais s\u00fbrement parler beaucoup plus de langues que ton interlocuteur!"}], "brigadier22": [{"Replies": {}, "Body": "Glottophobe n'est pas un adjectif tr\u00e8s heureux... Mais je trouve les questions du journaliste r\u00e9v\u00e9latrice de l'inconscient collectif fran\u00e7ais en mati\u00e8re de langues minoritaires !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}