{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719vwr/laurent_wauquiez_met_fin_\u00e0_son_d\u00e9tachement_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 60, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lepoint.fr/politique/laurent-wauquiez-met-fin-a-son-detachement-du-conseil-d-etat-20-09-2017-2158363_20.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/1cYkRc9RVl34u8CubgNvc1NQkYik0QAIHF0BTxpSmyQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "rorobert", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 5, "edited": false, "domain": "lepoint.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 426, "width": 980, "url": "https://i.redditmedia.com/tbyOVm-13l-NgJeBUbjZMygXkWygA4IK9g0zSX6nIso.jpg?s=646ccc36610bb6a9b0a62b1fe7366cab"}, "variants": {}, "id": "dtrczlRXaIyXaapLJMAY9V3fPB8pt9a19EIaFQ_vIpw", "resolutions": [{"height": 46, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/tbyOVm-13l-NgJeBUbjZMygXkWygA4IK9g0zSX6nIso.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=1cf2e5d98c50d424490d23f64f725dec"}, {"height": 93, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/tbyOVm-13l-NgJeBUbjZMygXkWygA4IK9g0zSX6nIso.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=56be2e0aa549621e5476968dc5029bc5"}, {"height": 139, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/tbyOVm-13l-NgJeBUbjZMygXkWygA4IK9g0zSX6nIso.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ecc17f47efa50d22cfbc9e06eb3d4b56"}, {"height": 278, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/tbyOVm-13l-NgJeBUbjZMygXkWygA4IK9g0zSX6nIso.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7233ed5c2e0f43db2f317fda94420c6a"}, {"height": 417, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/tbyOVm-13l-NgJeBUbjZMygXkWygA4IK9g0zSX6nIso.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=98e9f5f1233e941d0d8ca98dcf2769c4"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505899178.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719vwr", "pinned": false, "author_flair_css_class": "gaston", "author_flair_text": "Gaston Lagaffe", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Laurent Wauquiez met fin \u00e0 son d\u00e9tachement du Conseil d'\u00c9tat", "banned_by": null, "id": "719vwr", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505927978.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719vwr/laurent_wauquiez_met_fin_\u00e0_son_d\u00e9tachement_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"dwerbin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bien.\n\nMaintenant, REND LES DROITS assist\u00e9 !"}], "Yseader": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"Yseader": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me parait \u00e9vident pourtant que c'est une campagne de presse organis\u00e9e contre Wauquiez.\n\nIl n'y a rien eu de tel pour Edouard Philippe par exemple, alors qu'il est clairement ceinture noire dans le domaine :\n\n\nHttp://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170517.OBS9491/avocat-cadre-ou-depute-e-philippe-n-a-jamais-demissionne-de-la-fonction-publique.html\n\n*Afin de conserver ce statut privil\u00e9gi\u00e9 et ne jamais \u00eatre ray\u00e9 des cadres, \u00c9douard Philippe a d\u00fb, depuis 2002, habilement jouer avec les r\u00e8gles de detachement et de mise en disponibilit\u00e9 propres au Conseil d'\u00e9tat.\n\u00c9douard Philippe a \u00e9t\u00e9 mis une premi\u00e8re fois en disponibilit\u00e9 en juin 2002. Apr\u00e8s son \u00e9chec, il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 au Conseil d'\u00e9tat puis remis en disponibilit\u00e9 de deux ans pour exercer sa fonction d'adjoint au maire du Havre. En avril 2005, rebelote. Il redemand\u00e9 une mise en disponibilit\u00e9 de trois ans pour devenir avocat dans un grand cabinet d'avocats d'affaires.\nEn 2007, quand il devient directeur des affaires publiques d'Areva, il est mis, cette fois, en detachement.\nApr\u00e8s avoir quitt\u00e9 le num\u00e9ro un du nucl\u00e9aire, trois ans plus tard, il est r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 au Conseil d'\u00e9tat. Par l'arr\u00eat\u00e9 du 24 d\u00e9cembre 2010, il devient conseiller ma\u00eetre, pour \u00eatre- le m\u00eame jour - replace en detachement pour 5 ans afin de afin de remplir son mandat de maire du Havre.\nEnfin, par arr\u00eat\u00e9 du 28 septembre 2012, il est r\u00e9int\u00e9gr\u00e9 une fois encore dans le prestigieux corps pour \u00eatre, le m\u00eame jour, d\u00e9tach\u00e9 pendant cinq ans \u00e0 compter du 16 juin 2012, pour exercer sa nouvelle fonction de d\u00e9put\u00e9.*\n\n---\n\nVoil\u00e0, un article perdu, jamais repris par les autres medias.\n\nPour Wauquiez on a eu des dizaines d'articles, souvent mensongers, disant qu'il n'avait travaill\u00e9 que 2 mois, ce qui est totalement faux."}]}, "Body": "1. C'est donc pire\n2. M\u00eame si je suis d'accord sur le fait que chaque cas doit \u00eatre consid\u00e9r\u00e9, on va quand m\u00eame \u00e9viter de tomber dans le complot car sinon, on en a pas fini, on a d\u00e9j\u00e0 assez bouff\u00e9 de \"pourquoi lui et pas les autres ?\""}]}, "Body": "1. Il ne renonce pas \u00e0 cette retraite, ses droits sont acquis.\n2. Ce qui serait bien, c'est qu'on fasse de m\u00eame pour tous les autres, et pas seulement ceux que la gauche a d\u00e9sign\u00e9s comme ennemis."}]}, "Body": "C'est bien mais cela aurait \u00e9t\u00e9 mieux s'il avait agi AVANT que cette histoire se sache ... Car bon, ici, c'est bien le minimum qu'il pouvait faire de renoncer \u00e0 cette retraite"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Bien."}], "Akirami": [{"Replies": {"Gaecco": [{"Replies": {}, "Body": "Tu t'es pris pour G. Tron ou quoi?"}]}, "Body": "Quelle g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, qui se se d\u00e9voue pour aller lui embrasser les pieds ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}