{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zugy1/le_name_and_shame_de_marl\u00e8ne_schiappa_pour_faire/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/economie/article/2017/09/13/le-name-and-shame-de-marlene-schiappa-pour-faire-progresser-l-egalite-des-sexes-au-travail_5184949_3234.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Tv-IyFHcuX9QZc0HV1jIF7KVC2-soyEosavz4bhKs3w.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "VladlEmpaleur", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 41, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/ucA636MpcP-AQ9MHzNexzW9L3yvKaO-OXCMbvqHB-p0.jpg?s=a9475b1ced29653c72e283e9e3004dcb"}, "variants": {}, "id": "A8J5OET_Vs0PYu8ekdU_A_wYhsvIykhdYyKrScNWxEI", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/ucA636MpcP-AQ9MHzNexzW9L3yvKaO-OXCMbvqHB-p0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=189875e843907c29926d2908c1f0aeb3"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/ucA636MpcP-AQ9MHzNexzW9L3yvKaO-OXCMbvqHB-p0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e902a36798975a710d5034ba8165a6b3"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/ucA636MpcP-AQ9MHzNexzW9L3yvKaO-OXCMbvqHB-p0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4422b7256543a2edf1993feb8d21cebe"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/ucA636MpcP-AQ9MHzNexzW9L3yvKaO-OXCMbvqHB-p0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=7144d754d181cd613da3820c464901ec"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505308739.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zugy1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "guillotine", "author_flair_text": "Guillotine", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le \u00ab name and shame \u00bb de Marl\u00e8ne Schiappa pour faire progresser l\u2019\u00e9galit\u00e9 des sexes au travail", "banned_by": null, "id": "6zugy1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505337539.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zugy1/le_name_and_shame_de_marl\u00e8ne_schiappa_pour_faire/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"SweetDoge": [{"Replies": {}, "Body": "Merci \u00e0 Marl\u00e8ne pour avoir fait progresser l'\u00e9galit\u00e9 des sexes dans la nullit\u00e9 des ministres.\n"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"KassGrain": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve \u00e7a plut\u00f4t bien moi. Quand c'est pour un acte qui le justifie \u00e9videmment et je pense que des actes de discrimination sexiste entre l\u00e0 dedans. C'est tr\u00e8s agressif comme fa\u00e7on de faire mais c'est \u00e9galement tr\u00e8s efficace. C'est vrai que \u00e7a fait anglo-saxon comme m\u00e9thode mais ne pas appeler un chat un chat face \u00e0 un probl\u00e8me c'est assez fran\u00e7ais aussi."}], "Findeserie": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Tu as r\u00e9pondu \"non\" et ton argument pour appuyer cette th\u00e8se \u00e9tait que j'insultais tout simplement les noirs am\u00e9ricains. Tu t'\u00e9coutes parfois ? Prend un peu de recul et ne t'\u00e9tonnes pas que je rejette tes insinuations de merde en bloc"}]}, "Body": "En r\u00e9sum\u00e9 : tu demandes si c'est un \"lynchage\", mais tu consid\u00e8res que si on te r\u00e9pond \"non\", on n'est pas dans la discussion constructive. Faut \u00eatre syst\u00e9matiquement d'accord avec toi pour que tu consid\u00e8res qu'il y a un \u00e9change ?\n\nT'es bizarre."}]}, "Body": "\"Wouah mon dieu, il a utilis\u00e9 le mot *lyncher* que je n'ai utilis\u00e9 que dans un cas de figure du coup je suis m\u00e9ga d\u00e9clench\u00e9 au nom des noirs am\u00e9ricains\"\n\nPaye ta discussion"}]}, "Body": "J'en discute pas l\u00e0 ? "}]}, "Body": "Nanm\u00e9lol, [le mot recouvre bien plus que \u00e7a tout de m\u00eame](https://fr.wikipedia.org/wiki/Lynchage).\n\nTu as envie de discuter mon propos plut\u00f4t que simplement d\u00e9nigrer ?"}]}, "Body": "Tu voulais pas dire boycott ? Non parce que l'utilisation du terme est une insulte \u00e0 tous les Noirs am\u00e9ricains qui se sont fait pendre \u00e0 des arbres au si\u00e8cle dernier. "}]}, "Body": "\"Vindicte populaire\" plut\u00f4t ?\n\nOn essaye d'infliger une peine pour des actes impossible \u00e0 faire passer par la machine judiciaire quoi..."}]}, "Body": "Lynchage carr\u00e9ment ? "}], "Kalulosu": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "la loi ?"}]}, "Body": "C'est des bo\u00eetes, pas des gens. La seule fa\u00e7on qu'on a en tant que public de les forcer \u00e0 agir corectement, c'est l'humiliation en public."}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais voil\u00e0. C'est pas tr\u00e8s glorieux je trouve..."}]}, "Body": "humiliation publique plutot."}]}, "Body": "Ya que moi qui y voit une invitation au lynchage public revisit\u00e9e (ou soft si vous voulez) ?"}], "Radagaise": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Radagaise": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Hahaha quel boloss. C'est vrai que dans ton commentaire j'avais compris \"s'engage aupr\u00e8s de l'Etat\" et pas juste \"fait une promesse en l'air\". Il y a une diff\u00e9rence, comme ton exemple le montre. Merci de l'anecdote."}]}, "Body": "http://www.lejdd.fr/Economie/Pacte-de-responsabilite-de-Hollande-quelles-contreparties-650423\n\n> Depuis plusieurs jours, le patron des patrons, Pierre Gattaz, aborde un badge \u00e0 la boutonni\u00e8re sur lequel est inscrit \"1 million d'emplois\". Avec une baisse de 5% des cotisations pesant sur les salaires, le Medef esp\u00e8re embaucher un million de personnes. Sauf que, depuis qu'il a appris que le CICE \u00e9tait d\u00e9compt\u00e9 dans le montant total des suppressions de cotisations, Pierre Gattaz a fait de son engagement d'embauche un \"objectif\". Lundi, en sortant de son entretien avec le Premier ministre, il a expliqu\u00e9 que la cr\u00e9ation \"d'1 million d'emplois, c'est possible \u00e0 condition qu'un certain nombre de choses bougent\". Et de demander encore plus : 60 milliards d'euros d'imp\u00f4ts et de charges en moins d'ici 2017."}]}, "Body": "Je suis pas s\u00fbr de bien comprendre la r\u00e9f\u00e9rence, je connais pas grand chose aux syndicats (encore moins patronaux)."}]}, "Body": "Ton surmoi MEDEF a du refouler l'ineffable badge de Gattaz..."}]}, "Body": "Le badge m'importe peu. En revanche une entreprise qui s'engage aupr\u00e8s d'un \u00c9tat, elle a int\u00e9r\u00eat \u00e0 tenir sa promesse. Les cons\u00e9quences peuvent \u00eatre tr\u00e8s n\u00e9gatives pour elle si elle commence \u00e0 mentir de mani\u00e8re \u00e9vidente \u00e0 des \u00c9tats. "}]}, "Body": "Je vois quel est ton probl\u00e8me: tu confonds \"cr\u00e9er un million d'emploi\" et \"\u00e9crire sur un badge qu'on va cr\u00e9er un million d'emploi\".\n\nTout s'explique..."}]}, "Body": "Je suis pas secr\u00e9taire d'Etat mais s'ils cr\u00e9ent un million de jobs f\u00e9minins c'est une bonne nouvelle oui."}]}, "Body": "Ah ok, \u00e7a change tout !\n\nEt s'ils promettent de cr\u00e9er un millions d'emplois f\u00e9minins bien pay\u00e9s et qu'ils le mettent sur un badge, \u00e7a compte aussi?"}]}, "Body": "Le deal c'est qu'ils \u00e9taient cit\u00e9s uniquement s'ils refusaient de venir \u00e0 la journ\u00e9e de formation."}]}, "Body": "Et tr\u00e8s courageusement, elle cite deux bo\u00eetes inconnues tout en se gardant de namer et shamer STMicroelectronics, LafargeHolcim ou ArcelorMittal.\n\nGouvernement de Tartuffe..."}], "SinusIridum": [{"Replies": {}, "Body": "\"Faire progresser l'\u00e9galit\u00e9\" ? Mais quelle est l'otarie ?\n\nDeux choses sont \u00e9gales ou elles ne le sont pas. Il n'y a pas de progression possible dans un concept de tout ou rien.\n\nM'enfin..."}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "Faut-il vraiment faire progresser cette soi-disant \u00e9galit\u00e9 ? L'on doit commencer en montrant de vrais exemples de cette chose aujourd'hui. S'il existe toujours dans quelque coin t\u00e9n\u00e9breux et cach\u00e9, cela ne m'\u00e9tonnerait pas. S'il existe toujours en tant qu'un probl\u00e8me syst\u00e9mique, je serai choqu\u00e9.  \n\nAu moins, son m\u00e9thode n'a pas trop de classe, \u00e0 mon avis. "}], "NerosTie": [{"Replies": {"KassGrain": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"KassGrain": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"KassGrain": [{"Replies": {"Kolja420": [{"Replies": {}, "Body": "Bah je savais pas qu'\"\u00e9honter\" existait, merci :)"}]}, "Body": "> nommer et \u00e9honter  \n\nEnfin il me semble, je crois pas que le verbe \"honter\" existe."}]}, "Body": "Attends, tu as parl\u00e9 d'un \u00e9quivalent mot-\u00e0-mot\u202f: \n\n> nommer et honter"}]}, "Body": "\u00c7a manque un peu de style, c'est plat. On dirait le slogan des JO de Paris 2024.  \nJe propose :\n> citer et vilipender"}]}, "Body": "Dans l'article :\n\n> \u00ab nommer et faire honte \u00bb"}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"daft_babylone": [{"Replies": {}, "Body": "Pointer du doigt tout court ? "}]}, "Body": "identifier et pointer du doigt ?"}]}, "Body": "Il y a un \u00e9quivalent francophone ? Ou bien on fait un \u00e9quivalent mot-\u00e0-mot dont AirFrance a le secret ?"}]}, "Body": "Piti\u00e9, arr\u00eatez les anglicismes inutiles\u202f!"}], "daft_babylone": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Kalulosu": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas illogique. Par exemple, la loi n'impose pas un salaire plus bas aux femmes, mais arriver \u00e0 imposer une \u00e9galit\u00e9 c'est plus compliqu\u00e9."}], "daft_babylone": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "En quelque sorte oui. On peut mettre en avant les femmes entrepreneuses ou ayant des postes \u00e0 hautes responsabilit\u00e9s. \u00c7a se fait un peu d'ailleurs. Le but c'est de changer la mentalit\u00e9 que \"une femme ne peut pas devenir patron\", donc montrer les contre-exemples ou faire de la discrimination positive \u00e7a va dans le bon sens."}]}, "Body": "Du coup, faut apprendre aux femmes qu'elles ont le droit de demander des places dans les directions ? \n\nHaha. "}]}, "Body": "L'\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes c'est surtout de la comm', vu qu'on agit surtout sur les mentalit\u00e9s.\n\nEdit : Je pr\u00e9cise, vu que les bas-votes pleuvent d\u00e9j\u00e0. Marl\u00e8ne Schiappa disait que aujourd'hui le principal probl\u00e8me ce n'est pas que les femmes n'ont pas assez de droits, c'est qu'elles ne connaissent pas leurs droits. Quand on leur demande quels droits elle souhaitent avoir, elles citent principalement des droits qu'elles ont d\u00e9j\u00e0. C'est bien la preuve qu'il faut faire de la comm' avant tout pour avancer dans ce domaine. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale la lutte contre les discriminations c'est avant tout une histoire de symboles."}]}, "Body": "Ca fait tr\u00e8s am\u00e9ricain comme m\u00e9thode. \n\nEncore et toujours de la comm. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}