{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70m9qe/le_gouvernement_veut_modifier_la_base_de_calcul/", "thumbnail_width": 70, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/09/17/97002-20170917FILWWW00014-le-gouvernement-veut-modifier-la-base-de-calcul-des-apl.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6uMCztB94fofxQSnxtOwZVhSA1IVCUaepotom5UxU7A.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "ubomw", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 19, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 19, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 100, "width": 100, "url": "https://i.redditmedia.com/3qUmXknedR46E9xenPXR04XsuPbpGZ2E6w9Mf6pwjoE.jpg?s=1779421bce2c2b1012d8568c6aca00f7"}, "variants": {}, "id": "DXWwjmBabY51hTNWvhnIM_wc_fwrCwquX28JjY9vAjM", "resolutions": []}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505634655.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70m9qe", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ubomw", "author_flair_text": "Semeuse", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le gouvernement veut modifier la base de calcul des APL", "banned_by": null, "id": "70m9qe", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505663455.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70m9qe/le_gouvernement_veut_modifier_la_base_de_calcul/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "[Il y a un rapport de l'IGAS de 2014 sur la faisabilit\u00e9 de la mesure](http://www.igas.gouv.fr/IMG/pdf/2014-149R.pdf). Le rapport y est d\u00e9favorable, soulignant que \u00e7a complexifierait beaucoup le dispositif et pourrait avoir de nombreux effets de bords difficiles \u00e0 mesurer."}], "justkjfrost": [{"Replies": {}, "Body": "> Les aides personnelles au logement (APL) seront calcul\u00e9es sur la base du revenu en cours des b\u00e9n\u00e9ficiaires, et non plus sur le revenu d'il y a deux ans, a annonc\u00e9 au JDD le secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la Coh\u00e9sion des territoires, Julien Denormandie.\n\nCette partie semblerait raisonnable\n\n> \u00bb Macron veut amplifier la baisse des APL\nLa mesure entrera en vigueur \u00e0 partir du 1er janvier 2019 \"permettra d'\u00e9conomiser plus d'un milliard d'euros\", a-t-il ajout\u00e9 \n\n\"*Hey qu'est ce qu'on peut faire de mal\u00e9fique aujourd'hui pour \u00eatre s\u00fbrs se faire encore plus ha\u00efr par la frange la plus pauvre de la population ?*\" french edition\n\n> promettant que \"le prix des loyers diminuera en m\u00eame temps que le montant des APL\".\n\nL'ordonnance ou le projet de loi de ce cot\u00e9 on l'attends tjours. En attendant, tant que y \u00e0 pas d'action \u00e0 ce niveau, ca ressemble tjours \u00e0 du vent\n\nedit : ouais on dirait que je radote, mais la situation \u00e0 certainement aussi tendance \u00e0 rhymer derni\u00e8rement, avec de perpetuels nouveaux projets de loi travail et de nouvelles lois anti aide sociale\n\nedit oui non parce que je sait que le r\u00eave des UMPistes c'est d'abandonner p\u00e9p\u00e9, les malades et les chomeurs sur le bord de l'autoroute en \u00e9t\u00e9 pendant qu'ils se mettent sa retraite, la s\u00e9cu et son chomage dans la poche, mais c'est pas trop compatible avec avoir une soci\u00e9t\u00e9 qui marche r\u00e9ellement"}], "pikamox": [{"Replies": {}, "Body": "Tant mieux, apr\u00e8s tout, on oblige d\u00e9j\u00e0 \u00e0 faire une d\u00e9claration trimestrielle pour le RSA, autant harmoniser les proc\u00e9d\u00e9s, surtout quand c'est la m\u00eame caisse qui verse les sous..."}], "matheod": [{"Replies": {"Hawelley": [{"Replies": {}, "Body": "Apr\u00e8s y avait d\u00e9j\u00e0 des absurdit\u00e9s avec ce syst\u00e8me bas\u00e9 sur l'ann\u00e9e n-2. Tu taffes un an, tu te retrouves au ch\u00f4mage pendant plus d'un an ou tu reprends des \u00e9tudes, bah tu peux pas toucher les APL."}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas plut\u00f4t l'inverse ? "}]}, "Body": "J'imagine le pauvre mec qui a bossait tout le temps sauf ces 2 derni\u00e8res ann\u00e9es et qui va se faire avoir :D"}], "Luoman": [{"Replies": {"Gaecco": [{"Replies": {"Kornikus": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"Kornikus": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais plus si j'ai fait une demande, ou juste mis \u00e0 jour mes informations.\n\nDe toutes fa\u00e7ons, je pouvais payer sans soucis mon loyer, j'avais plus besoin des apl. "}]}, "Body": "Tu as fait une nouvelle demande quand tu as trouv\u00e9 ton taf ? Normalement tu as pas droit \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier des avantages de ton ancienne situation quand tu \u00e9tablis une nouvelle demande. En revanche, tu restes sur le principe N-2 si tu continues \u00e0 toucher les APL d'avant.\n\nNote que si tu as d\u00e9m\u00e9nag\u00e9 quand t'as trouv\u00e9 du boulot, il faut refaire une demande pour le nouveau logement, mais c'est consid\u00e9r\u00e9 comme une continuation des APL pr\u00e9c\u00e9dentes (mais il faut quand-m\u00eame faire la nouvelle demande, sinon on consid\u00e8re que t'es pas demandeur --> out les APL. Et si t'as continu\u00e9 \u00e0 toucher quelques mois pour ton ancienne adresse alors an\u00e9f\u00e9 t'es bon pour un indu)"}], "Theo_0": [{"Replies": {"JrMint": [{"Replies": {"IndexationDewey": [{"Replies": {}, "Body": "Ha ha ha si seulement \u00eatre \u00e9tudiant suffisait, quand j'ai repris des \u00e9tudes, j'ai du me debrouiller avec mes economies et des jobs \u00e0 cot\u00e9. Le probl\u00e8me c'est que 2 ans en arri\u00e8re j'avais log\u00e9 quelques mois chez mes parents, traduction de la CAF \"Ho \u00e7a va ses parents s'occupent de lui on va pas s'emmerder\". On m'a demand\u00e9 de fournir les attestations de mes parents, celles d'il y a 2 ans !! Pour au final me dire que je n\u2019\u00e9tais pas \u00e9ligible car sous la tutelle de mes parents. Apr\u00e8s avoir gueul\u00e9 un coup, rien n'a chang\u00e9, pas de CAF pour Bibi qui trimait pour se payer de quoi loger dans une des villes les plus ch\u00e8res de France niveau loyer, vous comprenez, je n\u2019\u00e9tais pas \"independant\" puisque j'avais dormi sur le canap\u00e9 de mes parents quelques mois. J'en etais au point ou je me demandais si il ne vallait pas mieux pour moi postuler dans la m\u00eame \u00e9cole 500km plus loin pour avoir une situation plus facile."}]}, "Body": "Ouais, j'ai jamais eu de cadeau de la CAF.\n\n\"Tu bosses pas (ou \u00e0 temps partiel) maintenant ? Bah, il y a deux ans t'as trop gagn\u00e9, pas de CAF.\"\n\n\"Tu bosses maintenant ? Bah on prend pas en compte tes revenus maigres d'il y a 2 ans!\"\n\nUne fois, j'ai expliqu\u00e9 \u00e0 une conseill\u00e8re de la CAF qu'elle \u00e9tait en train de me dire que si je voulais des allocs, il faudrait que j'arr\u00eate de travailler tout court (j'\u00e9tais demandeur d'emploi mais avec quelques heures de boulot par semaine). Sa r\u00e9ponse ? \"C'est une question d'\u00e9tat d'esprit.\"\n\nFaites des gosses si tu veux de la CAF, ou soyez \u00e9tudiant (et encore...)."}]}, "Body": "C'est pas toujours le cas.\nPerso apr\u00e8s mes \u00e9tudes j'ai trouv\u00e9 un boulot, j'ai tout de suite fait la d\u00e9claration \u00e0 la CAF, et ils m'ont pas demand\u00e9 mon nouveau salaire, ils ont continu\u00e9 \u00e0 me demander mon salaire d'il y a 2 ans (qui \u00e9tait 0 puisque j'\u00e9tais \u00e9tudiant), et je pouvais donc continuer \u00e0 toucher les APL en ayant pourtant des revenus corrects.\n\nDonc \u00e7a va dans le bon sens finalement, \u00e7a va rendre automatique ce qui t'es arriv\u00e9. Avec toutes ces \u00e9conomies ils vont pouvoir augmenter les APL de 5\u20ac !"}], "spacexfrance": [{"Replies": {}, "Body": "+1 c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas officieusement  "}]}, "Body": "Je vois pas trop en quoi \u00e7a va faire des \u00e9conomies, c'est d\u00e9j\u00e0 le cas lorsque ta situation s'am\u00e9liore.\n\nLorsque je me suis retrouv\u00e9 au ch\u00f4mage, de m\u00e9moire, j'ai eu le droit \u00e0 50\u20ac d'APL car j'ai perdu mon emploi, c'est pass\u00e9 \u00e0 120\u20ac au 1er janvier de l'ann\u00e9e d'apr\u00e8s. Lorsque que j'ai trouv\u00e9 du boulot, on m'a demand\u00e9 mon nouveau salaire annuel, j'ai d\u00fb rembours\u00e9 quelques mois de trop per\u00e7u car j'ai tard\u00e9 \u00e0 faire le changement de situation."}]}, "Body": "Avoir son avis d'imposition sous la main."}], "sacroustille": [{"Replies": {"IndexationDewey": [{"Replies": {}, "Body": "Je confirme, je me suis retrouv\u00e9 dans une situation ou j'avais r\u00e9ellement besoin des APL, p\u00e9riode difficile, \u00e7a arrive \u00e0 tout le monde. Seulement voil\u00e0, il s'av\u00e8re que les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes j'avais touch\u00e9 TROP selon ces bonnes gens; pourtant j'etais loin d'exercer un m\u00e9tier prestigieux avec une paye confortable (spoiler: je bossais dans la manutention et j'etais plut\u00f4t mal pay\u00e9 par rapport aux risques encourus). Ducoup voil\u00e0, apr\u00e8s quelques gal\u00e8res de voiture, probl\u00e8mes de logements etc, je me retrouvais dans le rouge \u00e9carlate en face d'un bon gros \"mais non va te faire foutre tu aurais du \u00e9conomiser chaque centime ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, et surtout ne rencontrer aucun obstacle financier\".\nAu final la seule chose qui m'a permit de pas finir \u00e0 la rue \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de ravaler ma fiert\u00e9 et de retourner chez mes parents la queue entre les jambe apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es d'ind\u00e9pendance totale.\n"}], "AlbinosRa": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a d\u00e9pend si tu touches d\u00e9j\u00e0 les APL o\u00f9 si tu fais une demande. Quand tu fais une demande juste apr\u00e8s avoir retrouv\u00e9 du taf on regarde tes salaires du moment. Si tu es d\u00e9j\u00e0 aux APL quand tu retrouves du taf tu restes au N-2."}], "sacroustille": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais pas si c'est le cas pour tout le monde, mais c'est bien ce qui s'est pass\u00e9 pour moi, plusieurs fois les ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes."}]}, "Body": "Je ne comprends pas ton message. Tu parles de la situation pr\u00e9sente ? L'article explique que les gens qui ont des revenus actuels au dessus du seuil ne vont plus toucher des APL mais de ce que je comprends tu expliques que c'est d\u00e9j\u00e0 le cas ? En fait c'est juste la valeur du montant qui va changer ?"}]}, "Body": "Attention, c'est un peu plus compliqu\u00e9 (et vicieux) que \u00e7a.\n\nTu peux toucher les APL si et seulement si \u00ab  sur les deux derni\u00e8res ann\u00e9es tu es sous le seuil **et** que tes revenus actuels sont sous le seuil \u00bb.\n\nDonc si tu as gagn\u00e9 des sous les deux derni\u00e8res ann\u00e9es et que tu te retrouves sans rien, pas d'APL (enfin peut-\u00eatre en allant faire chier la CAF, mais c'est pas automatique).\n\nEt d\u00e8s que tu touches des sous, les APL sont coup\u00e9s."}]}, "Body": "Quelle \u00e9tait la justification pour se baser sur la r\u00e9mun\u00e9ration d'il y a 2 ans pour le calcul des APL ? "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}