{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zw7xl/le_gouvernement_atil_pass\u00e9_un_accord_secret_avec/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 69, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.midilibre.fr/2017/09/12/le-gouvernement-a-t-il-passe-un-accord-secret-avec-les-societes-d-autoroutes,1559836.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/bO7PSuX0yCf7udAHKZzRQnIyTiwWi4en0WHb3D90YfQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Yuyiyuyo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 5, "edited": false, "domain": "midilibre.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 333, "width": 667, "url": "https://i.redditmedia.com/VIxAO8sKjBmpYV_YlRJlsOGVHO_4w4S207me9rVvm_Q.jpg?s=ce5cbeed45ed851317c0310fa8664ef2"}, "variants": {}, "id": "E8cQNBZ6H95MGF3seUzbTQG_NMHzz3jLreco3H9SCcc", "resolutions": [{"height": 53, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/VIxAO8sKjBmpYV_YlRJlsOGVHO_4w4S207me9rVvm_Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c023904f42b88d77c0cb726e331238a8"}, {"height": 107, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/VIxAO8sKjBmpYV_YlRJlsOGVHO_4w4S207me9rVvm_Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d98266255e38757889ec4cf2e115e49d"}, {"height": 159, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/VIxAO8sKjBmpYV_YlRJlsOGVHO_4w4S207me9rVvm_Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=46c45d0c913ad1bb3ba966073023e289"}, {"height": 319, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/VIxAO8sKjBmpYV_YlRJlsOGVHO_4w4S207me9rVvm_Q.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8a97207a228efa14b7d44564d5ec4dd1"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505324861.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zw7xl", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le gouvernement a-t-il pass\u00e9 un accord secret avec les soci\u00e9t\u00e9s d'autoroutes ?", "banned_by": null, "id": "6zw7xl", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505353661.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zw7xl/le_gouvernement_atil_pass\u00e9_un_accord_secret_avec/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Waazum": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un putain de scandale d'Etat. Une honte. Y'a pas d'autre mot.\n\nSoit les haut-fonctionnaire du Minist\u00e8re des Finances qui ont sign\u00e9 ce truc sont analphab\u00e8tes, soient ils touchent de l'argent sur des comptes offshore. Je ne vois aucune autre explication possible. Aucune. Comme ils sont tous \u00e9narques et issus du corps le plus prestigieux de tout l'Etat fran\u00e7ais, l'inspection g\u00e9n\u00e9rale des finances, j\u2019opte donc pour la deuxi\u00e8me th\u00e9orie.\n\nOh au fait. Quel ministre, ancien inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des finances, a insist\u00e9 pour que \u00e7a reste secret ? Quel ministre est all\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 se battre au tribunal pour \u00e9viter que \u00e7a sorte ?  Le [petit ch\u00e9ri d'une partie de ce forum](https://www.mediapart.fr/journal/economie/220716/autoroutes-le-tribunal-administratif-rappelle-macron-l-ordre?onglet=full).\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}