{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zw855/le_gouvernement_pr\u00e9pare_une_extension_massive_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/societe/article/2017/09/12/le-gouvernement-prepare-une-extension-massive-des-controles-d-identite-aux-frontieres_5184205_3224.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Cuw-NE5ta7ue8LUvt7zEbdr54dCh_PjTAuipb6uL9-Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/-PZHfA_gnx5wkkkyyjrv6kkAHNncBCU1ZPx7A0JCM7c.jpg?s=e924fc0371d05d8a4530c58bc355450e"}, "variants": {}, "id": "PsuUciuNfBZzna5nJPSEGK49RGO9Qd9eAHz1tKPLXtg", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/-PZHfA_gnx5wkkkyyjrv6kkAHNncBCU1ZPx7A0JCM7c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=97229e95c1f876a3ea1a52fe29f05c68"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/-PZHfA_gnx5wkkkyyjrv6kkAHNncBCU1ZPx7A0JCM7c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b4ef560070589e8dded3a4436f1bccb3"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/-PZHfA_gnx5wkkkyyjrv6kkAHNncBCU1ZPx7A0JCM7c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2ae2ee5326bca415d669966623f6489a"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/-PZHfA_gnx5wkkkyyjrv6kkAHNncBCU1ZPx7A0JCM7c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=06e12f74ed5ba051224e132d609d11af"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505324913.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zw855", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le gouvernement pr\u00e9pare une extension massive des contr\u00f4les d\u2019identit\u00e9 \u00ab aux fronti\u00e8res \u00bb", "banned_by": null, "id": "6zw855", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505353713.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zw855/le_gouvernement_pr\u00e9pare_une_extension_massive_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai du mal \u00e0 comprendre ce que \u00e7a change. \n\nIls feront pas plus de contr\u00f4le en finalit\u00e9, parce que jusqu'a preuve du contraire ils ont autre choses \u00e0 foutre avec le peu d'effectif qu'ils ont .... M\u00eame si ils ont la libert\u00e9 d'en faire plus facilement et plus longtemps sans attendre d'autorisation, c'est pas pour \u00e7a qu'il vont en faire plus ( ni que \u00e7a soit b\u00e2cl\u00e9 ) ni en faire plus longtemps.\n\n> Spectre des contr\u00f4les au faci\u00e8s\n\nJe commence a en avoir marre de cette fausse pol\u00e9mique ( je parle pas des fronti\u00e8res, je fais du hors sujet l\u00e0 sur les contr\u00f4les \"classique\")\n\nQuand des op\u00e9rations de contr\u00f4le sont organis\u00e9s, avec un effectif limit\u00e9 et une police qui \u00e0 plein d'autres choses \u00e0 faire \u00e0 c\u00f4t\u00e9 tu doit \u00eatre le plus efficace possible dans le peu de temps dont tu dispose pour te consacrer \u00e0 cette t\u00e2che.\n\nDonc tu commence par cibler des zones/quartiers \u00e0 forte d\u00e9linquance et il se trouve que dans ces quartiers les jeunes d\u00e9linquant et la police se connaissent tr\u00e8s bien puisque ces jeunes se sont fait arr\u00eater 250 fois depuis qu'ils ont l'\u00e2ge de 8 ans par ces m\u00eame policier donc forcement quand ils se croisent \u00e7a d\u00e9bouche sur un contr\u00f4le ce qui est normal.\n\nDonc oui le contr\u00f4le au faci\u00e8s est normal, et oui le fait que des jeunes ( au cassier judiciaire long comme ma bite ) se fassent contr\u00f4ler en permanence est normal.\n\nLogique et normal, rien de plus. Aucun rapport avec de la discrimination, du racisme ou autre conneries du genre."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Sous couvert d'ajustement technique dans un volet secondaire d'un projet de loi centr\u00e9 sur la lutte contre le terrorisme, le gouvernement pr\u00e9pare une extension massive des contr\u00f4les d'identit\u00e9 auxquels la police pourra proc\u00e9der sur l'ensemble du territoire au nom de la lutte contre \u00ab la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re . Selon les calculs effectu\u00e9s par Le Monde, en croisant avec la base Insee les donn\u00e9es compil\u00e9es par la Cimade - une des principales associations d'aide aux \u00e9trangers -, les deux tiers de la population m\u00e9tropolitaine pourront se retrouver englob\u00e9s dans cette nouvelle d\u00e9finition des \u00ab zones frontali\u00e8res \u00bb o\u00f9 la police n'a pas besoin d'un feu vert de la justice pour lancer des op\u00e9rations de contr\u00f4le.\n\n\nC'\u00e9tait dans la nuit du 13 au 14 novembre 2015. Alors que l'assaut des forces de l'ordre n'a pas encore \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 au Bataclan, le pr\u00e9sident Fran\u00e7ois Hollande annonce, en m\u00eame temps qu'il d\u00e9cr\u00e8te l'\u00e9tat d'urgence, le r\u00e9tablissement imm\u00e9diat des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res. Une entorse au principe de la libre circulation des personnes que le code Schengen autorise \u00ab lorsque l'ordre public ou la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure d'un Etat exigent une action urgente . Cette d\u00e9rogation, qui dure depuis pr\u00e8s de deux ans malgr\u00e9 sa nature par d\u00e9finition exceptionnelle et temporaire, est cens\u00e9e prendre fin le 31 octobre.\n\n\nPour sortir de cette situation, le gouvernement a choisi, comme avec l'\u00e9tat d'urgence, d'introduire dans le droit commun des dispositions qui donnent \u00e0 la police peu ou prou les m\u00eames pr\u00e9rogatives que pendant ces p\u00e9riodes d'exception. Ainsi, l'article 10 du projet de loi \u00ab renfor\u00e7ant la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure et la lutte contre le terrorisme \u00bb, vot\u00e9 en juillet au S\u00e9nat et dont la commission des lois de l'Assembl\u00e9e nationale commence l'examen mardi 12 septembre, pr\u00e9voit de modifier le code de proc\u00e9dure p\u00e9nale sur les contr\u00f4les aux fronti\u00e8res.\n\n\nLe principe de ces contr\u00f4les autour des fronti\u00e8res int\u00e9rieures de l'espace Schengen n'a rien de nouveau. Depuis 1993 et la suppression des postes de douane, la police de l'air et des fronti\u00e8res peut intervenir dans une bande de 20 km le long des c\u00f4tes et des fronti\u00e8res terrestres, ainsi qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur des a\u00e9roports, ports et gares ferroviaires ou routi\u00e8res ouverts au trafic international. Ce droit, encadr\u00e9 par l'article 78-2 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nal, a \u00e9t\u00e9 progressivement \u00e9largi, notamment aux trains internationaux (jusqu'\u00e0 la premi\u00e8re gare apr\u00e8s la fronti\u00e8re) et aux p\u00e9ages et aires d'autoroute (premi\u00e8re halte apr\u00e8s une autoroute qui d\u00e9marre dans la bande frontali\u00e8re des 20 km).\n\n\nLe texte, aujourd'hui d\u00e9fendu par le ministre de l'int\u00e9rieur, propose trois modifications essentielles. Les op\u00e9rations de contr\u00f4le lanc\u00e9es par la police pourront porter sur une p\u00e9riode de douze heures au lieu de six actuellement. Elles pourront s'\u00e9tendre aux \u00ab abords \u00bb des 373 ports, a\u00e9roports et gares, alors qu'elles sont cantonn\u00e9es aujourd'hui \u00e0 l'int\u00e9rieur de leurs espaces accessibles au public. Surtout, elles seront \u00e9tendues \u00e0 un rayon de 20 km autour de certains des 118 \u00ab points de passages frontaliers \u00bb les plus sensibles, d\u00e9j\u00e0 recens\u00e9s, qui devront \u00eatre list\u00e9s par arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel. Il s'agit des principaux a\u00e9roports, ports et gares internationaux de la France m\u00e9tropolitaine.\n\n\nOr, \u00e9tablir un tel rayon de 20 km autour de ces infrastructures revient \u00e0 englober les principales agglom\u00e9rations fran\u00e7aises. Si l'int\u00e9gralit\u00e9 des 118 points de passage frontaliers devait \u00eatre retenue, ce sont au total 28,6 % du territoire et 67 % de la population qui seront dans ces \u00ab zones frontali\u00e8res \u00bb cens\u00e9es rester un champ circonscrit o\u00f9 peuvent s'exercer des contr\u00f4les d\u00e9rogatoires au principe constitutionnel de la libert\u00e9 d'aller et venir et au principe de Schengen de la libre circulation.\n\n\nPar ce biais des contr\u00f4les en \u00ab zones frontali\u00e8res \u00bb, la police gagnerait en libert\u00e9 d'action en s'affranchissant de la justice. En effet, les op\u00e9rations de contr\u00f4le d'identit\u00e9 dans le droit commun doivent \u00eatre ordonn\u00e9es par le procureur de la R\u00e9publique dans un lieu et pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9s, m\u00eame si ces r\u00e9quisitions sont r\u00e9guli\u00e8rement critiqu\u00e9es pour \u00eatre sign\u00e9es \u00e0 la cha\u00eene, sans s\u00e9rieuse motivation.\n\n\nOfficiellement, comme le pr\u00e9cise l'\u00e9tude d'impact que le minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur a d\u00e9pos\u00e9e au Parlement avec son projet de loi, l'objectif de ces nouvelles dispositions est l'attention \u00ab prioritairement port\u00e9e sur la lutte contre le terrorisme et la d\u00e9tection de djihadistes susceptibles de rechercher la discr\u00e9tion dans leurs d\u00e9placements transfrontaliers .\n\n\nD'ailleurs, note la Place Beauvau, \u00ab le quadruplement du nombre de d\u00e9tections dans les fichiers de police \u00e0 la fronti\u00e8re depuis 2014 confirme, d'une part, l'efficacit\u00e9 de ces contr\u00f4les frontaliers et, d'autre part, la nature p\u00e9renne d'un risque \u00e9lev\u00e9 pour la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure . \n\n\n**Spectre des contr\u00f4les au faci\u00e8s**\n\n\nEn r\u00e9alit\u00e9, c'est l'immigration clandestine qui semble vis\u00e9e. Emmanuel Macron l'a reconnu dans son discours aux pr\u00e9fets le 5 septembre, d\u00e9plorant le manque d'efficacit\u00e9 des dispositifs de reconduite aux fronti\u00e8res. \u00ab Nous reconduisons beaucoup trop peu! \u00bb, a affirm\u00e9 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, pr\u00e9cisant que le projet de loi permettra \u00ab le maintien des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res int\u00e9rieures, en particulier sur la fronti\u00e8re franco-italienne .\n\n\nC'est justement ce qui inqui\u00e8te les associations. \u00ab Ces contr\u00f4les d'identit\u00e9 qui ne sont pas fond\u00e9s sur le comportement d'une personne risquent de se d\u00e9multiplier tout le temps et partout \u00e0 l'\u00e9gard de personnes qui, fran\u00e7aises ou non, sont d\u00e9j\u00e0 l'objet de contr\u00f4les beaucoup plus fr\u00e9quents que le reste de la population \u00bb, analyse Maryse Boulard, en charge de l'action juridique \u00e0 la Cimade.\n\n\nC'est le spectre des contr\u00f4les au faci\u00e8s. Ce projet de loi \u00ab \u00e9largit consid\u00e9rablement le champ d'application de cette mesure restrictive de la libert\u00e9 d'aller et venir \u00bb, \u00e9crit le D\u00e9fenseur des droits dans son avis sur le texte. Il craint en particulier que, \u00ab en l'absence d'encadrement strict des conditions de mises en oeuvre (...) et de garanties, de tels contr\u00f4les soient effectu\u00e9s de mani\u00e8re discriminatoire et/ou en vue de contr\u00f4ler la r\u00e9gularit\u00e9 du s\u00e9jour . Selon la Cimade, l'objectif du texte est \u00ab de gonfler les chiffres du minist\u00e8re de l'int\u00e9rieur sur les interpellations et expulsions des \u00e9trangers, ce qui s'accompagnerait tr\u00e8s probablement de violations de leurs droits fondamentaux .\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}