{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/714yj4/le_niveau_de_vie_des_fran\u00e7ais_encore_inf\u00e9rieur_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.latribune.fr/economie/france/le-niveau-de-vie-des-francais-encore-inferieur-a-celui-de-2008-750077.html?utm_source=actus_lilo", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/_39Kjg5_R-msCS0v_tIdBQszl40FYnAuUD_yjfD4M08.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 24, "edited": false, "domain": "latribune.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 306, "width": 612, "url": "https://i.redditmedia.com/rfeyK-djcNoO5SoP6mui6s-WNtIJj6Ixw-a6-i5uwS0.jpg?s=0f9e4de59452c993ea4e93121e903774"}, "variants": {}, "id": "EzRUwL4Rvvsyzw9rSzgVcw62f62fl-6-rpZryiDyOzQ", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/rfeyK-djcNoO5SoP6mui6s-WNtIJj6Ixw-a6-i5uwS0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=98a86d1cc03244f5b528519bbc0a751f"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/rfeyK-djcNoO5SoP6mui6s-WNtIJj6Ixw-a6-i5uwS0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5f50a3ab8c44a427e53881520f672501"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/rfeyK-djcNoO5SoP6mui6s-WNtIJj6Ixw-a6-i5uwS0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=2b9ddb08f622ee94f8be0dffe731c5e2"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505845297.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_714yj4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZAFrancophonie", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le niveau de vie des Fran\u00e7ais encore inf\u00e9rieur \u00e0 celui de 2008", "banned_by": null, "id": "714yj4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505874097.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/714yj4/le_niveau_de_vie_des_fran\u00e7ais_encore_inf\u00e9rieur_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"carkin": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {"Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Et surtout de s'en mettre plein les poches ; \u00e7a va bien ruisseler."}]}, "Body": "Les salaire \u00e9taient lier \u00e0 l'inflation jusqu'au ann\u00e9es 70-80. \n\nMais je doute que les pr\u00e9sidents actuel le refasse, c'est tr\u00e8s clairement pas dans leur moule id\u00e9ologique. Parce que les premi\u00e8res politiques qu'ils mettent en place sont des politiques de baisse de salaire."}]}, "Body": "Si le coup de la vie augmente plus vite que les salaires, c'est un peu normal non? Peut \u00eatre que la solution, c'est de lier les augment de salaires a l'inflation par la loi, comme en Belgique."}], "Black_Dynamit3": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve le terme pilote pas mal adapt\u00e9, le sourire bright, la veste du pilote, les flash des photographes, la vitesse, la fureur ... le crash \u00e0 plein balle. Sauv\u00e9 par son airbag dor\u00e9, la France us\u00e9e jusqu'\u00e0 l'os, attendra de se faire d\u00e9zinguer par le prochain pilote. Pendant 1800 j/t-ours le candidat des m\u00e9dias capitalistes fera j'en suis s\u00fbr, une magnifique course. C'est \u00e7a, la D\u00e9mocratie."}]}, "Body": "\u00c0 chaque \u00e9lection on s'arrange pour mettre un sacr\u00e9 pilote aussi "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}