{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71bra1/le_plan_logement_du_gouvernement_fait_porter/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/economie/article/2017/09/20/le-plan-logement-du-gouvernement-fait-porter-l-effort-financier-sur-le-secteur-social_5188507_3234.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/zJ4U3ZEE7ze2bM98jbCfBgOp-5TKpV-yhxpcuUpJwrM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Kidday42", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 3, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/OhhQvCpB7jmuTnLFeDqADngff6ajsJnPSkbUHxFSvrI.jpg?s=07803d82d98981b79176e5b8177b9255"}, "variants": {}, "id": "Sn6JygHb0Lr70MNQ0uw9va6Rs0LuhXnGKUos8kX6JQQ", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/OhhQvCpB7jmuTnLFeDqADngff6ajsJnPSkbUHxFSvrI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7f15746cb6e19a39ac08ea1630089a56"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/OhhQvCpB7jmuTnLFeDqADngff6ajsJnPSkbUHxFSvrI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=97360b803cec475e6c0b438304aa958e"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/OhhQvCpB7jmuTnLFeDqADngff6ajsJnPSkbUHxFSvrI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=fdbde3be0e338582fbbd1353b2f3b8ec"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/OhhQvCpB7jmuTnLFeDqADngff6ajsJnPSkbUHxFSvrI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e79c314772748d59c3f71894b3a30b8c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505920723.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71bra1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "peinture", "author_flair_text": "Peinture", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le plan logement du gouvernement fait porter l\u2019effort financier sur le secteur social", "banned_by": null, "id": "71bra1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505949523.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71bra1/le_plan_logement_du_gouvernement_fait_porter/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DerPlouc": [{"Replies": {}, "Body": "> Ce th\u00e8me cher \u00e0 Emmanuel Macron se concr\u00e9tise, en mati\u00e8re fonci\u00e8re, par une mesure fiscale exon\u00e9rant d\u2019imp\u00f4t sur la plus-value le propri\u00e9taire d\u2019un terrain en zone tendue qui le met en vente dans les trois ans, \u00e0 compter du 1er janvier 2018. Dans l\u2019ancien syst\u00e8me, d\u00e9gressif, il aurait attendu vingt-deux ans apr\u00e8s l\u2019achat pour aboutir \u00e0 cette exon\u00e9ration.\n\nPutain, c'est affreux comme \u00e9volution, \u00e7a. Un des gros probl\u00e8mes fran\u00e7ais quant \u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire et \u00e0 l'\u00e9talement urbain, c'est \u00e0 la base la possibilit\u00e9 de r\u00e9aliser des plus-values \u00e9normes d'un seul trait de plume d'un conseil municipal. Et l\u00e0, on en rajoute encore une couche au lieu de lutter contre.\n\n(Et zone tendue, c'est pas juste ce qu'on peut imaginer (villes-centres), c'est tr\u00e8s large)."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}