{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719t6j/le_prochain_design_de_la_tour_montparnasse_pr\u00e9vu/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/fgwqm79460nz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qLx-CeIwkVR3G6zJLtvpvIOZqoP2GG8MvrmaE2L4ukY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "alballza", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 135, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 49, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 135, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 1640, "width": 1063, "url": "https://i.redditmedia.com/oafo68_shYUX4DeOOlsWKFbcPUDeqh90igq4332KSyQ.jpg?s=58bba94118354d62d3b55da756dae604"}, "variants": {}, "id": "r_iijlPLax1C5-Bbs2xEjLB_TKjuiU89f_Kk1f8rXkE", "resolutions": [{"height": 166, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/oafo68_shYUX4DeOOlsWKFbcPUDeqh90igq4332KSyQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d608fd3191e1d7caa3641ecb55eb336d"}, {"height": 333, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/oafo68_shYUX4DeOOlsWKFbcPUDeqh90igq4332KSyQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a755b9ee27aa80c63c75e95d80ef4b4a"}, {"height": 493, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/oafo68_shYUX4DeOOlsWKFbcPUDeqh90igq4332KSyQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e1ce430b17573d8e1d62791f8380ef95"}, {"height": 987, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/oafo68_shYUX4DeOOlsWKFbcPUDeqh90igq4332KSyQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=eec912910ea346630b625dd36a744182"}, {"height": 1481, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/oafo68_shYUX4DeOOlsWKFbcPUDeqh90igq4332KSyQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=06041d2e5137fdc1e09e560deef2825e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505897908.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719t6j", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le prochain design de la tour Montparnasse (pr\u00e9vu pour 2024)", "banned_by": null, "id": "719t6j", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505926708.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719t6j/le_prochain_design_de_la_tour_montparnasse_pr\u00e9vu/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Throwaway941142": [{"Replies": {}, "Body": "Leurs rendus sont toujours \"transparents\" ou miroir  comme la tour du TGI. Et puis ils la construisent et c'est du gris opaque."}], "VraimentFortProbable": [{"Replies": {"Laugarhraun": [{"Replies": {"VraimentFortProbable": [{"Replies": {}, "Body": "Raison de plus pour sortir le karcher ! \n\nQu'ils aillent wesher ailleurs !"}]}, "Body": "De mon humble exp\u00e9rience c'est plus un lieu de zonage de wesh que de SDFs"}], "colasmulo": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {}, "Body": "Les quartiers autour des gares sont g\u00e9n\u00e9ralement des lieux de zone."}]}, "Body": "Bien s\u00fbr, c\u2019est en la transformant en refuge pour sdf qu\u2019on va redonner de l\u2019attractivit\u00e9 commerciale \u00e0 la tour."}], "Nisargha": [{"Replies": {"VraimentFortProbable": [{"Replies": {"alballza": [{"Replies": {}, "Body": "Apparement (selon l\u2019article), les architectes ont pr\u00e9vu de modifier la base de la tour pour justement r\u00e9duire le vent qu\u2019elle provoque."}]}, "Body": "le vent ?"}]}, "Body": "Qu'est ce qui emp\u00eache les SDF d'y venir?"}]}, "Body": "Cool des logements pour les plantes ! \n\nEt une grande place pour virer les sdf au karcher ! J'adore !"}], "Fdurke": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {"alexisfromparis": [{"Replies": {"Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Ouai j'avoue je vais aller me faire un sandwich"}]}, "Body": "Ca me rappelle que j'ai un petit creu moi..."}]}, "Body": "Sur la photo j'ai l'impression qu'ils changent \u00e9galement la dalle, non ? "}], "mikesmikou": [{"Replies": {}, "Body": "Jamais content..."}], "7hibs": [{"Replies": {}, "Body": "c'est clair"}]}, "Body": "Ils refont la tour mais il ne change pas la dalle et la mini tour qui est devant la place du 18 juin....quelle connerie."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"Itanagon": [{"Replies": {"justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "Ah je pensais pas, vu les couts que ca doit representer, et vu que l'article du monde ne mentionnait rien a propos."}]}, "Body": "Je peux pas y acc\u00e9der la, mais le site de la tour Montparnasse a une section \"le d\u00e9samiantage : une priorit\u00e9\". Je pense que tu auras des infos l\u00e0-bas."}], "sh4rkman": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que c'est fini, le gros oeuvre en tout cas, tout le chantier en bas de la tour a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 il y a un bon moment d\u00e9j\u00e0. "}]}, "Body": "C'est en cours de d\u00e9samiantage depuis des ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0, plateau par plateau"}], "Sleurp": [{"Replies": {}, "Body": "Dans l'article: \n\n> Les copropri\u00e9taires affirment que 92 % de l\u2019amiante pr\u00e9sente a \u00e9t\u00e9 trait\u00e9e et que 250 millions d\u2019euros ont \u00e9t\u00e9 affect\u00e9s \u00e0 ces travaux. \u00ab Il ne reste des traces d\u2019amiante que dans des parties techniques ou non fr\u00e9quent\u00e9es par le public \u00bb, d\u00e9clarent-ils. Ils se moquent peu ou prou de l\u2019amiante, dont la tour \u00e9tait truff\u00e9e. Probl\u00e8me manifestement pris en charge par l\u2019EITMM."}], "Hawelley": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "> le putain de vent qu'il y a 6 mois par an\n\nDans l'article du Monde ils expliquent que c'est pris en compte dans la nouvelle architecture."}]}, "Body": "Mon gros souci avec ce parvis (comme celui de la d\u00e9fense) est le putain de vent qu'il y a 6 mois par an. Un peu de v\u00e9g\u00e9tation pour briser le vent ce n'est pas juste utile, mais esth\u00e9tique... Ou sinon, une \u00e9olienne... au moins profiter..."}], "Areat": [{"Replies": {"Hawelley": [{"Replies": {"reiichitanaka": [{"Replies": {}, "Body": "Sous la dalle il y a des trucs. Le RIE, des restaurants, une bo\u00eete de nuit, quatre lignes de m\u00e9tro... Un vrai gruy\u00e8re quoi."}]}, "Body": "Ouais sans forc\u00e9ment faire un grand espace vert, y aurait probablement moyen de faire un truc plus sympa qu'une dalle de b\u00e9ton en mettant quelques arbres. Apr\u00e8s j'y connais rien en am\u00e9nagement, il y a peut-\u00eatre des contraintes sur le sous-sol qui rendraient gal\u00e8re la plantation d'arbres (\u00e7a m'\u00e9tonnerait un petit peu, mais je sais pas)."}]}, "Body": "J'avoue ne pas comprendre l'obsession actuelle de mettre des arbres dans les \u00e9tages des tours, si c'est ici pour laisser nu le sol ordinaire.    \n\nUne place pareille ne perdrait rien \u00e0 se doter d'une quarantaine d'arbres, non ? Sans compter l'avantage de l'ombrage l'\u00e9t\u00e9. "}]}, "Body": "C'est pas mal les parvis aussi parfois (apr\u00e8s un truc pas b\u00e9tonn\u00e9 \u00e7a serait sympa), \u00e7a donne une impression d'espace dans une ville un peu trop dense.\n\nEt d'apr\u00e8s la photo, on dirait qu'ils vont la retaper enti\u00e8rement, \u00e7a serait con de d\u00e9penser des millions et d'y laisser l'amiante."}]}, "Body": "De memoire, la tour est bourree d'amiante. Est ce que le nouveau projet inclut le desamiantage ?\n\nSinon c'est pas mal, sauf la grande place vide au bas de la tour. Ils auraient pu y faire autre chose. Genre un parc. Ou une autre tour."}], "alballza": [{"Replies": {}, "Body": "[Article du Monde \u00e0 ce sujet car mur-de-paye (sur Google Docs car trop de caract\u00e8res)](https://docs.google.com/document/d/10TTCcA4PRnJR18-RAmwC-2-iL-7x9EPwGxACUD28-Rs)"}], "Leaz31": [{"Replies": {"the-hadob": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {}, "Body": "Ca reste la province after all"}]}, "Body": "Ils ont pas encore la *hype* de r/france, que veux tu..\n"}], "Rasta_no_pickpocket": [{"Replies": {}, "Body": "De fait, la tour a \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9e \"Tour d'Occitanie\", suite aux pressions politiques, du maire notamment, lui m\u00eame s'inscrivant probablement en r\u00e9action \u00e0 la fronde populaire quant au nom. \n\nC\u2019\u00e9tait l'agence d'archi (Compagnie de Phalsbourg) en charge du projet qui l'avait baptis\u00e9e \"Occitanie Tower\" \u00e0 l'origine.  \n\nhttps://actu.fr/occitanie/toulouse_31555/occitanie-tower-ou-tour-doccitanie-le-nom-du-futur-gratte-ciel-fait-deja-debat-a-toulouse_3835175.html\n\nhttp://blog-immobilier-toulouse.fr/tour-doccitanie-nouveau-nom/"}]}, "Body": "\u00e7a leur ferait mal d'appeler \u00e7a la **TOUR** de l'Occitanie au lieu d'angliciser a tous va, \u00e7a sonne faux en plus. Bon sinon la tour est quand m\u00eame sympa malgr\u00e9 le nom."}]}, "Body": "Nettement moins innovant que ce qui va se construire dans la capitale : [L'Occitanie Tower](http://www.midilibre.fr/2017/03/19/150-m-decouvrez-l-occitanie-tower-la-plus-haute-tour-de-la-region,1480805.php)\n\nMais d\u00e9j\u00e0 pas mal pour une ville de province ! \n"}], "alexnoob": [{"Replies": {"Linkinito": [{"Replies": {"alexnoob": [{"Replies": {"Linkinito": [{"Replies": {"Etaris": [{"Replies": {}, "Body": "VOUS LIBEREZ MARIE-JOELLE"}]}, "Body": "Personne ne bouge, sinon je tire une balle dans la t\u00eate \u00e0 la main !"}], "kastelmeier": [{"Replies": {"alexnoob": [{"Replies": {}, "Body": "Ben vaut mieux \u00eatre un p'tit breton qu'un grand tu l'auras"}]}, "Body": "C est dur de s en emp\u00eacher hein?"}]}, "Body": "Toi t'es mignon mais t'es un tout p'tit breton"}]}, "Body": "Laveur de carreaux de p\u00e8re en fils, fils de boulanger !"}]}, "Body": "Ils vont en avoir du boulot les laveurs de carreaux. D'ailleurs \u00e7a pourrait \u00eatre cool de faire un film sur leur vie"}], "PsyX99": [{"Replies": {"Is_This_Democracy_": [{"Replies": {"adfsgt32456543f": [{"Replies": {}, "Body": "Tu parles du parvis entre la tour et la gare ? C'est vrai que celui c\u00f4t\u00e9 gare n'est pas terrible (surtout quand il y a du vent). Mais le pire c'est le parvis derri\u00e8re (entre la tour Montparnasse et la Tour CIT, vers la rue de Rennes). Une grande dalle de b\u00e9ton avec pas un banc, pas un arbre ou m\u00eame un abris quelconque et en plus des abeilles (qq ruches). Evidemment c'est quasiment toujours vide (dans mon taf pr\u00e9c\u00e9dent mon bureau de la Tour CIT donnait juste dessus) mais peut-\u00eatre c'est le but recherch\u00e9..."}], "PatrickSIR": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord avec toi mais malheureusement les changements sur le parvis ont l'air d'\u00eatre assez limit\u00e9s sur les images... Je comprend pas pourquoi."}]}, "Body": "Encore la tour elle m\u00eame pourquoi pas, le vrai probl\u00e8me c'est ce qui fait office de parvis. Probablement la pire merde architecturale de Paris. D\u00e9j\u00e0 si \u00e7a c'est mieux \u00e7a sera un grand pas."}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"Linkinito": [{"Replies": {}, "Body": "\ud83c\udfba ^^\ud83c\udfba \ud83c\udfba ^\ud83c\udfba"}], "fatshady3624": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Le mec de Wolfenstein ? D\u00e9sol\u00e9 j'ai pas compris la blague."}]}, "Body": "Tour B.J. Blaskowicz"}]}, "Body": "Elle sera rebaptis\u00e9e la Tour John Cena"}]}, "Body": "C'est moi ou tout le design c'est \"faisons la disparaitre\" ? J'approuve."}], "Rarylith": [{"Replies": {}, "Body": "Dommage qu'ils n'aient pas pr\u00e9vu des jardins sur la totalit\u00e9 de la hauteur du building."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}