{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71axqn/le_s\u00e9minaire_team_building_des_d\u00e9put\u00e9s/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.marianne.net/politique/exclusif-le-seminaire-team-building-des-deputes-macronistes-250000-euros-aux-frais-du", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/eenMzgVaoUeXEBEWjumFMdFck8xOIf0BCirJlV2DT00.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "TheInvisibleProtis", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "marianne.net", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 682, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/qOJpVfVkVSdNuDLNM-OSDQQW-6SrjXOzWqn7TjmqaR4.jpg?s=d0f283aeefce14100aa1c86e5306cc7e"}, "variants": {}, "id": "ojT9mrFqs3I_00lPtvFmZlADlHIAJ650lGHhRX54cQA", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/qOJpVfVkVSdNuDLNM-OSDQQW-6SrjXOzWqn7TjmqaR4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=485fa98790368259ac181268794e1e02"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/qOJpVfVkVSdNuDLNM-OSDQQW-6SrjXOzWqn7TjmqaR4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=15d58e67eb83f1cc60e7b34fdae7022c"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/qOJpVfVkVSdNuDLNM-OSDQQW-6SrjXOzWqn7TjmqaR4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=3f14882b54b0bd7fb0e508ec46d20682"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/qOJpVfVkVSdNuDLNM-OSDQQW-6SrjXOzWqn7TjmqaR4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=ccc1fac5e9a485bb74d6efa9c9b554fa"}, {"height": 639, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/qOJpVfVkVSdNuDLNM-OSDQQW-6SrjXOzWqn7TjmqaR4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=9d1a81135103742c5f5255ee1883f37b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505912866.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71axqn", "pinned": false, "author_flair_css_class": "pipe", "author_flair_text": "Ceci n'est pas un flair", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le s\u00e9minaire \"team building\" des d\u00e9put\u00e9s macronistes : 250.000 euros aux frais du contribuable", "banned_by": null, "id": "71axqn", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505941666.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71axqn/le_s\u00e9minaire_team_building_des_d\u00e9put\u00e9s/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"3NiCoP3": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Marianne est en train de devenir une sorte de Daily Mail de gauche. C'est \u00e9trange parce que Marianne le magazine \u00e9tait plut\u00f4t bien \u00e9crit avec des critiques intelligentes et constructives. J'esp\u00e8re qu'ils gagnent plus d'argent au moins si leur niveau baisse."}]}, "Body": "Encore un article vide, avec un titre putaclic, de la part de Marianne."}], "DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Il paraitrait m\u00eame que leurs salaires sont aux frais du contribuable. Mais o\u00f9 s'arr\u00eatera-t-on ?!"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Les d\u00e9put\u00e9s, y compris macronistes, font ce qu'ils veulent du pognon qui leur est l\u00e9galement confi\u00e9, tant que c'est public et que \u00e7a entre dans le cadre de leur mission parlementaire. Les deux crit\u00e8res sont respect\u00e9s ici, je ne vois donc pas le probl\u00e8me."}], "Tintinabulle": [{"Replies": {"omnomnombbrrrpp": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "Mon dieu un groupe parlementaire utilise le budget qui lui est allou\u00e9 dans son activit\u00e9 parlementaire ! Arr\u00eatez tout, il y a scandale !"}], "LarryBeard": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "> un groupe qui gagne et un groupe qui s'amuse \n\n\u00c7a doit \u00eatre les m\u00eames, parce que celui qui gagne c'est celui qui s'amuse."}], "omnomnombbrrrpp": [{"Replies": {"LarryBeard": [{"Replies": {}, "Body": "> Je me permets de rectifier les chiffres avanc\u00e9s\n\nT'as raison.\n\n> Les 140 000\u20ac du PS c'est seulement pour le lieu. Le co\u00fbt total est plut\u00f4t de 708 000\u20ac.\n\nMon mauvais, j'ai mal compris. Et pour le coup, Marianne aurait du annoncer le co\u00fbt global directement, c'est pas tr\u00e8s r\u00e9glo sinon \u00e0 mon avis.\n\n> Honn\u00eatement ce n'est pas vraiment comparable.\n\nAu vu de ce que Marianne oublie de dire, je suis d'accord avec toi.\n\n> \u00c7a date de 2012 mais voici comment sont calcul\u00e9s les budgets allou\u00e9s\n\nJe regarde \u00e7a ce soir.\n\n> Je reste sur ma position\n>>Donc bon dommage que Marianne fassent un article juste pour cr\u00e9er la zizanie\n\nVu ce que tu m'as appris, oui."}]}, "Body": "Je me permets de rectifier les chiffres avanc\u00e9s\n\n>250 000\u20ac pour 2 jours \u00e0 300 personnes chez LREM contre les 140 000\u20ac pour 3 jours \u00e0 4 000 personnes au PS donn\u00e9s dans l'article.\n\nhttp://www.capital.fr/economie-politique/universites-d-ete-des-partis-politiques-la-verite-sur-leur-budget-957150\n\nLes 140 000\u20ac du PS c'est seulement pour le lieu. Le co\u00fbt total est plut\u00f4t de 708 000\u20ac. Le lieu se trouve \u00e0 la Rochelle donc c'est assez normal que cela co\u00fbte moins cher et je suis presque s\u00fbr que les universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 du PS ne se d\u00e9roule pas exactement comme un s\u00e9minaire.\n\nHonn\u00eatement ce n'est pas vraiment comparable.\n\n\u00c7a date de 2012 mais voici comment sont calcul\u00e9s les budgets allou\u00e9s https://www.challenges.fr/politique/elections-2012/financement-des-partis-politiques-ces-deputes-qui-vont-rapporter-gros_282880\n\nJe reste sur ma position\n> Donc bon dommage que Marianne fassent un article juste pour cr\u00e9er la zizanie"}], "Tintinabulle": [{"Replies": {"LarryBeard": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"LarryBeard": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"LarryBeard": [{"Replies": {}, "Body": ">  Je vois franchement rien de scandaleux.\n\nC'est ton droit."}]}, "Body": "Je pense que c'\u00e9tait pas le m\u00eame genre de s\u00e9minaire. 400\u20ac par personne pour logement + nourriture + formation c'est pas si \u00e9norme. Ils se sont pas pay\u00e9s des putes et de la coke pendant 2 jours quoi. Je vois franchement rien de scandaleux."}]}, "Body": "> Moi je pr\u00e9f\u00e8rerais que le Pr\u00e9sident mange \u00e0 sa faim.\n\nJe lui demande pas de rien manger, je lui demande de limiter les d\u00e9penses de l'\u00e9tat du genre s\u00e9minaire \u00e0 416,66\u20ac par jour et par personne quand d'autres partis sont capable de le faire pour 11,66\u20ac par jour et par personne."}]}, "Body": "> Si Macron veut prouver qu'il est vraiment diff\u00e9rent, qu'il montre l'exemple et qu'il se serre la ceinture en m\u00eame temps que le reste de la population.\n\nMoi je pr\u00e9f\u00e8rerais que le Pr\u00e9sident mange \u00e0 sa faim. C'est compl\u00e8tement d\u00e9mago de vouloir que les \u00e9lus se \"serrent la ceinture\". "}], "sphks": [{"Replies": {"LarryBeard": [{"Replies": {}, "Body": "> Tu pars du postulat que faire des s\u00e9minaires, c'est de l'argent perdu. Ayant boss\u00e9 en grands groupes, les s\u00e9minaires sont une n\u00e9cessit\u00e9.\n\nPour en avoir fait aussi, c'est de la bonne branlette \u00e0 mon avis.\n\nDe toute fa\u00e7on, c'est pas la ou je voulais en venir, mais \u00e0 la deuxi\u00e8me partie de ton message.\n\nJe trouve effectivement que c'est tr\u00e8s cher pay\u00e9, \u00e7a revient \u00e0 416\u20ac par personne et par jour. C'est \u00e9norme pour du \"Team building\""}]}, "Body": "Tu pars du postulat que faire des s\u00e9minaires, c'est de l'argent perdu. Ayant boss\u00e9 en grands groupes, les s\u00e9minaires sont une n\u00e9cessit\u00e9.  \n   \nApr\u00e8s on peut discuter du co\u00fbt par t\u00eate de pipe.\n"}]}, "Body": "> Mais \u00e7a n'aurait rien chang\u00e9.\n\nCa aurait pu servir a embaucher des vrais collaborateurs qui travaillent. Payer des formations aux nouveaux membre de l'assembl\u00e9. Voir m\u00eame un truc fou, **montrer l'exemple**.\n\n> Le groupe LREM, comme les autres groupes parlementaires, a une enveloppe pour financer son activit\u00e9. Et, comme tous les groupes, il va utiliser cette enveloppe, si ce n'est pas dans ce s\u00e9minaire ce sera autrement.\n\nJustement j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que ce soit autrement. LREM en d\u00e9cide autrement, c'est leur droit. Je trouve qu'ils ont d\u00e9pens\u00e9 trop de thune.\n\n> Personne ne dit jamais \"Bon, je n'ai pas utilis\u00e9 tout l'argent auquel j'avais droit, donc je rends le reste\".\n\nC'est de l'argent public, on est dans une p\u00e9riode de crise, ils le font peut \u00eatre pas, mais ils devraient.\n\nSi Macron veut prouver qu'il est vraiment diff\u00e9rent, qu'il montre l'exemple et qu'il se serre la ceinture en m\u00eame temps que le reste de la population."}]}, "Body": "> Je me dit qu'ils avaient les moyens de faire des \u00e9conomies au moins. C'est le minimum syndical quand tu fais sauter des aides parce qu'il faut se serrer la ceinture.\n\nMais \u00e7a n'aurait rien chang\u00e9. Le groupe LREM, comme les autres groupes parlementaires, a une enveloppe pour financer son activit\u00e9. Et, comme tous les groupes, il va utiliser cette enveloppe, si ce n'est pas dans ce s\u00e9minaire ce sera autrement. Personne ne dit jamais \"Bon, je n'ai pas utilis\u00e9 tout l'argent auquel j'avais droit, donc je rends le reste\"."}]}, "Body": "> Donc bon dommage que Marianne fassent un article juste pour cr\u00e9er la zizanie\n\nOui et non. Le s\u00e9minaire en soit, je trouve pas \u00e7a obligatoire perso mais c'est un autre d\u00e9bat. La ou je tique, c'est la d\u00e9pense.\n\n250 000\u20ac pour 2 jours \u00e0 300 personnes chez LREM contre les 140 000\u20ac pour 3 jours \u00e0 4 000 personnes au PS donn\u00e9s dans l'article.\n\nJe me dit qu'ils avaient les moyens de faire des \u00e9conomies au moins. C'est le minimum syndical quand tu fais sauter des aides parce qu'il faut se serrer la ceinture.\n\nEncore une fois, y'a un groupe qui perd (Ceux qui se font sucrer une partie des APL), un groupe qui gagne (La baisse des imp\u00f4ts pour les banquiers) et un groupe qui s'amuse \u00e0 nos frais (LREM pour ce quinquennat)"}]}, "Body": "Compl\u00e8tement d'accord.\n\nJe citerai tout de m\u00eame l'article\n> Une somme \u00e0 la charge du contribuable puisque le groupe parlementaire est enti\u00e8rement financ\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale\u2026\n\nDu coup ce serait plus le second point \n\nApr\u00e8s une petite recherche : http://www.lefigaro.fr/politique/2014/06/22/01002-20140622ARTFIG00069-la-dotation-parlementaire-comment-les-groupes-l-utilise.php\n\n> En 2014, 10,1 millions d'euros ont \u00e9t\u00e9 distribu\u00e9s aux six groupes si\u00e9geant \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. Ils en b\u00e9n\u00e9ficient \u00abpour leur permettre de disposer de personnels et d'organiser leurs travaux\u00bb, a rappel\u00e9 Claude Bartolone, le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e\n\nDonc bon dommage que Marianne fassent un article juste pour cr\u00e9er la zizanie"}]}, "Body": "Je trouve que le vide de cet article a quelque chose de zen. \n\nA aucun moment, on ne parle de la source de ce financement. Est-ce une enveloppe exceptionnelle (auquel cas je me pose des questions) ? Ou est-ce juste une enveloppe pour le fonctionnement des groupes parlementaires (auquel cas je ne vois pas le probl\u00e8me, elle est l\u00e0 pour \u00e7a. Et pour acheter des post-it) ?"}], "wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "j'\u00e9tais venu pour publier cet article :) "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}