{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zfuse/le_secr\u00e9taire_d\u00e9tat_benjamin_griveaux_persuad\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://lelab.europe1.fr/son-le-secretaire-detat-benjamin-griveaux-persuade-que-les-nevroses-aux-passions-tristes-manifesteront-avec-melenchon-3433067", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/spnw-6mKJ_PeayGgf3U0iLAL8GyIgq3EtN9xnp48Vx8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "shamanphenix", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 33, "edited": false, "domain": "lelab.europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 33, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/8dQbZ0RRFRpQ_pQS2pQuc1GfiQtJ731RrhmWI1B8rZg.jpg?s=3a2683292a550753589613caec610143"}, "variants": {}, "id": "IBUwkxetX660cfjahWshsNN1yerrbErGECcjQs--jZ0", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/8dQbZ0RRFRpQ_pQS2pQuc1GfiQtJ731RrhmWI1B8rZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=3f7a2f49f8e5af1ffb4c54acd06aedf7"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/8dQbZ0RRFRpQ_pQS2pQuc1GfiQtJ731RrhmWI1B8rZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fbd83bbba6f819893d4166584bd46545"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/8dQbZ0RRFRpQ_pQS2pQuc1GfiQtJ731RrhmWI1B8rZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d21c1ebf70ced8f13a068d3f17a3c3a5"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/8dQbZ0RRFRpQ_pQS2pQuc1GfiQtJ731RrhmWI1B8rZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a4eb1f4b94c98adf454a65079cac6cbb"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/8dQbZ0RRFRpQ_pQS2pQuc1GfiQtJ731RrhmWI1B8rZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=76165cefefb207a17f27ec13fc4befd3"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/8dQbZ0RRFRpQ_pQS2pQuc1GfiQtJ731RrhmWI1B8rZg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=70547d31277f7d024906d60ec90977bb"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505141414.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zfuse", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZtroll", "author_flair_text": "Face de troll", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Le secr\u00e9taire d'\u00c9tat Benjamin Griveaux persuad\u00e9 que les n\u00e9vros\u00e9s aux \"passions tristes\" manifesteront avec M\u00e9lenchon", "banned_by": null, "id": "6zfuse", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505170214.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zfuse/le_secr\u00e9taire_d\u00e9tat_benjamin_griveaux_persuad\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Arturo273": [{"Replies": {}, "Body": "Vu de l'ext\u00e9rieur, c'est quand m\u00eame l'impression que \u00e7a donne, les mecs sont des gros d\u00e9pressifs, tout le temps \u00e0 geindre, \u00e0 se plaindre, \u00e0 semer de la col\u00e8re ... A force, \u00e7a saoule, le jour o\u00f9 \u00e7a sera grave, personne ne les prendra au s\u00e9rieux.\n\n/PierreEtLeLoup"}], "Radagaise": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {"_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "il a d\u00e9j\u00e0 dit mangeurs d'enfants"}]}, "Body": "Mais des bolcheviks en majorit\u00e9, non ? Rassurez-moi "}]}, "Body": "Les mangeurs d'enfants, les n\u00e9crophiles et les trichotilomanes aussi !"}], "libert4s": [{"Replies": {}, "Body": "Les fain\u00e9ants et d\u00e9prim\u00e9s avec M\u00e9lenchon \u270a\ud83c\udffb"}], "suppreme": [{"Replies": {"Draggonair": [{"Replies": {}, "Body": "C'est encore pire."}], "Etibamriovxuevut": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {"Etibamriovxuevut": [{"Replies": {}, "Body": "> j'en suis triste pour eux et je les laisse \u00e0 leur n\u00e9vrose.\n\nNon, rien n'a \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9. Le titre est tr\u00e8s bien."}]}, "Body": "> \"persuad\u00e9 que des n\u00e9vros\u00e9s aux passions tristes manifesteront\"\n\nvs\n\n> \"j'imagine que ceux qui sont confront\u00e9s \u00e0 leurs passions tristes seront dans la rue\"\n\nMais ok, ajoutons des mots biais\u00e9s dans les citations en les transformant compl\u00e8tement. \u00c7a nous rendra tous meilleurs."}]}, "Body": "Je ne vois pas en quoi le titre est mauvais ou trompeur avec le contexte ?"}], "Jingbee": [{"Replies": {"Draggonair": [{"Replies": {}, "Body": "Bah il voulait voler l'argent durement gagn\u00e9 par l'Etat parce qu'il \u00e9tait trop fain\u00e9ant pour aider lui-m\u00eame ses compatriotes."}]}, "Body": "Je ne vois pas en quoi il \u00e9tait \"\u00e9vident\" que l'auditeur \u00e9tait proche de FI"}]}, "Body": "Mais c'est une blague ce titre?\n\n> \"Suis-je le seul \u00e0 trouver choquant que votre invit\u00e9 propose comme seule r\u00e9ponse \u00e0 une catastrophe naturelle le recours aux b\u00e9n\u00e9voles ?\" interroge un auditeur\n\n> Voil\u00e0 qui \u00e9nerve fortement le secr\u00e9taire d'\u00c9tat. **\"Je vais vous dire ce que je trouve choquant c'est que, dans ce pays, quand on a des gens qui font preuve de solidarit\u00e9 et de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, qui disent que, b\u00e9n\u00e9volement, ils veulent aller filer un coup de main \u00e0 des gens qui sont dans le plus grand d\u00e9nuement, \u00e7a choque vos auditeurs. Eh bien moi, je suis content que dans ce pays, on puisse encore \u00eatre g\u00e9n\u00e9reux et solidaire\"**, commence-t-il avant de viser sans d\u00e9tour une partie des manifestants contre la r\u00e9forme du code du travail :\n\n> Je laisse ceux qui sont confront\u00e9s \u00e0 leurs passions tristes, et manifestement cet auditeur et certains de vos auditeurs le sont, \u00e0 leurs passions tristes. S'ils ne sont pas capables de tendre la main \u00e0 leurs voisins sur le territoire national quand il y a une catastrophe de cette ampleur, j'en suis triste pour eux et je les laisse \u00e0 leur n\u00e9vrose. **J'imagine** qu'ils seront dans la rue avec Jean-Luc M\u00e9lenchon le 23\n\nIl \u00e9tait \u00e9vident que l'auditeur \u00e9tait proche de FI (comme plusieurs autres)."}], "Fifix1990": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "> Non, c'est pas un concours, c'est un m\u00e9pris de classe tout \u00e0 fait banal.\n \nJe ne sais pas si \"banal\" est ici le terme qui convient... \u00c7a me semble plut\u00f4t \u00eatre un choix de communication tout \u00e0 fait r\u00e9fl\u00e9chi, une tactique d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e en somme\u00a0: On fait ostensiblement dans le m\u00e9pris de classe (comme un gone sautant dans une flaque), \u00e7a choque la pl\u00e8be, fait tourner les rotatives, et ce qui devrait faire d\u00e9bat (le fond du probl\u00e8me, le cap politique, le choix de soci\u00e9t\u00e9, c'est selon) glisse l'air de rien sous le tapis."}]}, "Body": "Non, c'est pas un concours, c'est un m\u00e9pris de classe tout \u00e0 fait banal."}], "SmartDarwin": [{"Replies": {"fredarnator": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que tu as bien cern\u00e9 la mani\u00e8re donc Macron et consors jouent avec la FI : les rendre encore plus radicaux pour que les quelques % PS et autres \"de gauche\" ne basculent du c\u00f4t\u00e9 FI et que l'opposition reste bien fragment\u00e9e.\nLe plan a l'air de marcher, la FI fonce comme un taureau sur tout ce que dit Macron. Ca va permettre \u00e0 Macron de continuer \u00e0 d\u00e9rouler aux prochaines \u00e9lections majeures."}]}, "Body": "Griveaux n'insultait pas \"les fran\u00e7ais\", mais un auditeur qui lui reprochait d'avoir fait la promotion de l'initiative des Artisans du C\u0153ur (le blabla habituel charit\u00e9 vs Etat). Et hop, il a saut\u00e9 sur l'occasion pour insulter l'auditeur et surtout les gens qui vont manifester contre la loi travail.\n\nPlus les manifs seront virulentes, extr\u00e9mistes, moins elles sauront rassembler le reste des fran\u00e7ais : ceux qui ont vot\u00e9 Le Pen, Fillon ou Macron.. et les abstentionnistes, qui ont d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 se bouger le cul pour aller voter alors aller manifester.."}], "914552150": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {"914552150": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "Bah justement parce Macron n'a insult\u00e9 personne. \u00c0 chaque pol\u00e9mique c'est la m\u00eame chose, soit une maladresse pour laquelle il s'excuse, soit une phrase d\u00e9tourn\u00e9e : les illettr\u00e9s, le costard, les entrepreneurs, les fain\u00e9ants maintenant... \n\nLe jour ou il dit a un journaliste de fermer sa bouche ou qu'il dit que des \u00e9lecteurs de telle formation sont des ballots la on sera d'accord."}]}, "Body": "> D\u00e9sol\u00e9 mais l'insulte des gens c'est M\u00e9lenchon, pas Macron\n\nPourquoi pas les deux ? C'est pas parce que l'un m\u00e9prise une partie de la population que l'autre devient automatiquement irr\u00e9prochable."}]}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9 mais l'insulte des gens c'est M\u00e9lenchon, pas Macron. Et je ne vois pas ou il a fait une bourde en Gr\u00e8ce, en Pologne ou sur la manif de M\u00e9luche. Sur l'arm\u00e9e je suis d'accord."}]}, "Body": "Macron ministre avait l'art d'insulter les gens sans (visiblement) s'en rendre compte pour ensuite venir faire des excuses maladroites et promettre de ne pas recommencer - au moins jusqu'\u00e0 la fin de la semaine.\n\nMacron pr\u00e9sident et son gang c'est l'inverse, ils se sont sentis pouss\u00e9s des ailes, quand ils font une bourde (en Gr\u00e8ce, en Pologne, dans leur gestion de la crise avec l'arm\u00e9e, dans les commentaires sur la manif' de M\u00e9lenchon) et qu'ils voient que le public r\u00e9agit mal, ils en rajoutent une couche. Ou plut\u00f4t il en rajoute une couche et ses sbires viennent en retartiner une autre par la suite, ils doivent \u00eatre enferm\u00e9s dans leur petit monde, entour\u00e9s de yes-men, on ne les arr\u00eate plus.\n\nPour un gars qui baisse dans les sondages et comptait reprendre en main sa communication pour remonter, c'est quand mal parti !"}], "Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "Faut arr\u00eater le d\u00e9lire la. Il n'y aucune insulte, j'ai l'impression que vous voulez tellement coller au narratif \"Macron=m\u00e9pris de classe\" que vous cherchez le narratif partout, la citation est plus bas mais je la remets :\n\n>Je vais vous dire ce que je trouve choquant c'est que, dans ce pays, quand on a des gens qui font preuve de solidarit\u00e9 et de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, qui disent que, b\u00e9n\u00e9volement, ils veulent aller filer un coup de main \u00e0 des gens qui sont dans le plus grand d\u00e9nuement, \u00e7a choque vos auditeurs. Eh bien moi, je suis content que dans ce pays, on puisse encore \u00eatre g\u00e9n\u00e9reux et solidaire\",\n\n>Je laisse ceux qui sont confront\u00e9s \u00e0 leurs passions tristes, et manifestement cet auditeur et certains de vos auditeurs le sont, \u00e0 leurs passions tristes. S'ils ne sont pas capables de tendre la main \u00e0 leurs voisins sur le territoire national quand il y a une catastrophe de cette ampleur, j'en suis triste pour eux et je les laisse \u00e0 leur n\u00e9vrose. J'imagine qu'ils seront dans la rue avec Jean-Luc M\u00e9lenchon le 23"}]}, "Body": "J'ai de plus en plus l'impression qu'ils font un concours pour voir qui est le dernier \u00e0 insulter les fran\u00e7ais qui d\u00e9clenchera des \u00e9meutes."}], "PierresNoires": [{"Replies": {}, "Body": "Docteur, je suis maniaco-d\u00e9pressivement  m\u00e9lenchoniste.  Je me suicide tout de suite, ou bien vous pensez pouvoir me gu\u00e9rir ?"}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "C'est moi ou c'est de la communication \u00e0 la Trump  depuis le d\u00e9but du mandat ?"}], "Jingbee": [{"Replies": {"Warff_": [{"Replies": {"plopplip1973": [{"Replies": {}, "Body": "Un bingo r\u00e9ussi, on parle de sa r\u00e9action, donc de communication, au lieu de parler du manque de r\u00e9ponse du gouvernement \u00e0 une catastrophe."}]}, "Body": "Oui, il r\u00e9pond \u00e0 c\u00f4t\u00e9, comme 99% des politiques. En plus il en rajoute une couche en insultant l'auditeur. C'est le bingo !"}]}, "Body": "Je ne comprend pas cette r\u00e9action. Benjamin Griveaux s'ennerve en disant que l'auditeur serait choqu\u00e9 que des gens fassent preuve de solidarit\u00e9. Or ce n'est absolument pas ce qu'a dit l'auditeur : il est choqu\u00e9 que l'\u00c9tat n'apporte pas de r\u00e9ponse et laisse les b\u00e9n\u00e9voles faire tout le boulot. Il s'indigne de la non-r\u00e9action de l'\u00c9tat, pas de la r\u00e9action des b\u00e9n\u00e9voles. La r\u00e9ponse de Griveaux est absurde."}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "Mel**\u4e47**nchon"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}