{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/708caw/les_enfants_ont_perdu_pr\u00e8s_de_vingt_minutes_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.leparisien.fr/societe/les-enfants-ont-perdu-pres-de-vingt-minutes-de-sommeil-en-quinze-ans-15-09-2017-7261605.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qF2YPZh5wTFWOem1BxNqKXZqW9fD3q7lxWw-XLSMU-U.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "TheInvisibleProtis", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 17, "edited": false, "domain": "leparisien.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 25, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 17, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 683, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/Sw8McwplluQJ53SoTsNsxdQNn8LKjjmWC8CPkikvPVI.jpg?s=c842beee50ea753b8c368d1a2f15ad2b"}, "variants": {}, "id": "jb3WE7gaYFkRuuAkWZya4tNrZ1OgRoWgDYbTP89IAiU", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Sw8McwplluQJ53SoTsNsxdQNn8LKjjmWC8CPkikvPVI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=3d530d7455d09a7769f64b5da64a12c8"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Sw8McwplluQJ53SoTsNsxdQNn8LKjjmWC8CPkikvPVI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d2dd0d9c12a7d5b5503f9b7b5f2d6bc0"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Sw8McwplluQJ53SoTsNsxdQNn8LKjjmWC8CPkikvPVI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=384dd75ed8a81d0397a33c82cdb31725"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Sw8McwplluQJ53SoTsNsxdQNn8LKjjmWC8CPkikvPVI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=fcaa3b6815ccceaac273e07cb2ee6ecf"}, {"height": 640, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Sw8McwplluQJ53SoTsNsxdQNn8LKjjmWC8CPkikvPVI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=95259d9b653653b13b84190af59bf612"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505460401.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_708caw", "pinned": false, "author_flair_css_class": "pipe", "author_flair_text": "Ceci n'est pas un flair", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Les enfants ont perdu pr\u00e8s de vingt minutes de sommeil en quinze ans", "banned_by": null, "id": "708caw", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505489201.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/708caw/les_enfants_ont_perdu_pr\u00e8s_de_vingt_minutes_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"HarissaForte": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Ou alors faut le fouetter tr\u00e8s tr\u00e8s vite."}], "Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "/r/theydidthemath "}]}, "Body": "Soit 0.22 seconde par jour, pas de quoi fouetter un chat."}], "Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"HarissaForte": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement, et encore tu ne cites qu'une petite partie des bienfaits/m\u00e9faits li\u00e9s au sommeil (et \u00e0 son manque).  \nJ'y accorde une attention z\u00e9l\u00e9e depuis que j'ai lu un livre sur le sujet.  \n\nA savoir qu'une heure de sommeil en moins c'est presque 50% de rapidit\u00e9 et de clart\u00e9 d'esprit de perdus pour la journ\u00e9e."}]}, "Body": "> Cela seul pourrait expliquer le fameux abrutissement de la population d\u00e9cri\u00e9 par certains.\n\nSurtout que les \u00e9crans font ceinture et bretelle en diminuant et la quantit\u00e9 et la qualit\u00e9 du sommeil (lumi\u00e8re bleue).\n\n>  On n\u00e9glige trop le sommeil, beaucoup trop..\n\nEn tout cas \"toutes\" les infos sont l\u00e0, sous notre nez. Risque de surpoids/ob\u00e9sit\u00e9, risques cardiaques, diminution de l'apprentissage/m\u00e9morisation... "}], "3lokut": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"3lokut": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {}, "Body": "H\u00e9 ouais, et c'est exactement l\u00e0 qu'on voit \u00e0 quel point le lien de confiance est inexistant entre travailleur et employeur, \u00e0 quel point le travail est diabolis\u00e9 dans les mentalit\u00e9s fran\u00e7aises, et \u00e0 quel point la France est un pays lent \u00e0 changer (ce qui est son principal d\u00e9faut, au regard de l'histoire - puissant mais lent, un vrai mammouth)."}]}, "Body": "Et bien franchement, on en est tr\u00e8s loin dans la majorit\u00e9 des professions. Pour autant, je crois qu'on tient l\u00e0 un nouveau cheval de bataille pour r\u00e9former le code du travail (et l'\u00e9cole) : obligation pour l'employeur d'octroyer un temps de sieste \u00e0 ceux qui le r\u00e9clament.\n\nMalheureusement, je ne vois pas quel parti politique pourrait porter cette revendication ; malgr\u00e9 toutes les \u00e9tudes d\u00e9montrant les bienfaits de la sieste, d'aucuns ne manqueraient pas de taxer le droit \u00e0 la sieste de \"droit \u00e0 la paresse\". La valeur travail est encore bien trop corr\u00e9l\u00e9e \u00e0 celle de sacrifice pour qu'une telle id\u00e9e puisse \u00eatre mise en \u0153uvre..."}]}, "Body": "Une piste creus\u00e9e et largement valid\u00e9e, si l'on y associe les recherches sur la n\u00e9cessite des pauses dans une journ\u00e9e de travail ou d'\u00e9tudes. La sieste permet de faire un \"break\" qui va non seulement restaurer les aptitudes mentales, mais aussi bonifier le moral de l'individu (l'un dans l'autre engendrant une pl\u00e9thore de b\u00e9n\u00e9fices pour l'individu, ce qui indirectement augmente sa productivit\u00e9 et sa qualit\u00e9 de travail).  \nC'est un levier pour un \u00e9norme cercle vertueux que nous tenons l\u00e0, et certains entreprises l'ont d\u00e9j\u00e0 compris (je crois que c'est dans la Sillicon Valley que les salles de sieste se sont d\u00e9mocratis\u00e9es au sein des entreprises)."}]}, "Body": "La sieste pour tous, une piste \u00e0 creuser ?\n\nC'est ce que sugg\u00e8re [cette \u00e9tude](http://occurrence.fr/newsite/wp-content/uploads/2015/04/20151009_CP_Occurrence_Dette-annuelle-du-sommeil.pdf) que ton commentaire m'a incit\u00e9 \u00e0 aller chercher.\n\nSelon celle-ci, le d\u00e9ficit moyen de sommeil des Fran\u00e7ais serait d'environ 13 jours par an (15 pour Paris !!!) ; la sieste quotidienne permettrait de r\u00e9cup\u00e9rer 5 jours de sommeil."}]}, "Body": "C'est plus dramatique que \u00e7a en a l'air. Cela seul pourrait expliquer le fameux abrutissement de la population d\u00e9cri\u00e9 par certains.  \r\nUne \u00e9tude estimait que si tous les fran\u00e7ais dormaient une heure de plus par nuit, on diminuerait les accidents de la route de 80% et le PIB ferait un bond gigantesque en seulement un an.  \r\nOn n\u00e9glige trop le sommeil, beaucoup trop.."}], "daft_babylone": [{"Replies": {"gcrimson": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pour ca que nos soci\u00e9t\u00e9s ont l\u00e9gitimer l'addiction \u00e0 la caf\u00e9ine. "}], "NightSkyth": [{"Replies": {}, "Body": "Pour moi c'est m\u00eame plus de 8h. Si je dors disons 7h, je suis s\u00fbr d'\u00eatre crev\u00e9. "}], "nono_le_robot": [{"Replies": {}, "Body": "On n'a pas tous les m\u00eames exigences en terme d\u2019\u00e9nergie, avec tout ces fain\u00e9ants."}], "DrShadoko": [{"Replies": {"ComteBilou": [{"Replies": {}, "Body": "moi aussi, merci."}]}, "Body": "Ma technique \u00e0 moi c'est d'\u00eatre crev\u00e9 tout le temps."}], "Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Le corps s'adapte vachement. J'ai eu quelques p\u00e9riodes \u00e0 2-3 heures par nuit de moyenne sur la semaine voire moins, et en fait\u2026 bah j'\u00e9tais pas si fatigu\u00e9. Ou plut\u00f4t, *je ne me sentais pas si fatigu\u00e9*.  \nPar contre, quand apr\u00e8s je me remettais \u00e0 dormir, j'avais toute la fatigue accumul\u00e9e qui me retombait dessus.\n\nSinon globalement je tourne \u00e0 6-8h de sommeil par nuit en moyenne sur la semaine. Je pense qu'une heure en plus par nuit \u00e7a ne me ferait pas de mal, mais bon."}], "evrything": [{"Replies": {}, "Body": "Chaque adulte a des besoins diff\u00e9rents, la moyenne \u00e9tant autour de 7h. Toi, tu ferais partie des moyen-gros dormeurs.\n\nLes enfants, eux, ont besoin de beaucoup plus. Minimum 10h, voire plus pour les plus petits."}], "Hycanlox": [{"Replies": {}, "Body": "Ben ils sont irritables. "}], "Divinicus1st": [{"Replies": {}, "Body": "Un enfant de 5 ans doit dormir 11h30. C'est ENORME."}]}, "Body": "Je sais pas comment font certains pour dormir si peu. Si j'ai pas mes 8h de sommeil mini, je suis crev\u00e9 en journ\u00e9e, et je d\u00e9teste \u00eatre crev\u00e9 en journ\u00e9e. "}], "Pizoo": [{"Replies": {}, "Body": "Traumatis\u00e9s par /u/JeHaisLesEnfants"}], "French_honhon": [{"Replies": {}, "Body": "je dors 6 heures perso \u00e0a me suffit mais 4heures et je suis crev\u00e9.\n\n9h je suis crev\u00e9 aussi,du coup j'\u00e9vite les nuits blanches ou les grosses soir\u00e9es."}], "myschlongsprettylong": [{"Replies": {"EDCDragon": [{"Replies": {}, "Body": "La dynamite, tout le monde comprends, pas besoin de comprendre la langue, c'est tout benef\n\nPlus s\u00e9rieusement essaye de voir avec les autres voisins si y'en a et que \u00e7a les g\u00e8ne aussi, et allez les voir gentiment, \u00eatre agressif risque d'empirer la situation (j'ai connu \u00e7a en h\u00f4tel, on a r\u00e2l\u00e9, alors les parents ont laiss\u00e9 leurs gosses crier encore plus fort...) "}]}, "Body": "Les gosses en bas \u00e2ge de mes voisins sont \u00e0 3 dans une chambre et ca ressemble \u00e0 du Dir en Grey jusque minuit voire une heure du matin.\n\nSi quelqu'un a une id\u00e9e de ce que je peux glisser dans leur bo\u00eete aux lettres pour leur faire comprendre que c'est pas normal, sachant que je ne sais pas d'ou ils viennent, mais ils parlent pas francais ni anglais..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}