{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711awq/les_projets_abandonn\u00e9s_de_monaco_edificio/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "green", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.artchistblog.com/architecture/edificio-polivalente-montecarlo-fernando-higueras/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qcktoVajdssjN2vQYV7_FopvvTNx4hmEO5n14NBJtjo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "Jaques_Chirac", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 5, "edited": false, "domain": "artchistblog.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 675, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/Dsppxa-GGvZAuseebUjtKVMHVpiHU_W_olYLEs1BK7M.jpg?s=0238ff64738c05694e389d2b10cd801e"}, "variants": {}, "id": "x3O2787BYkE2fHYY4sxKQMD8nCtnPQtscbXdQDoylvM", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Dsppxa-GGvZAuseebUjtKVMHVpiHU_W_olYLEs1BK7M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e3bfb5a38acaeb54186fea5709aafa61"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Dsppxa-GGvZAuseebUjtKVMHVpiHU_W_olYLEs1BK7M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=886cc95d160013f08cbc1c58d6d54ace"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Dsppxa-GGvZAuseebUjtKVMHVpiHU_W_olYLEs1BK7M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ee118810d1fd23a27887bf0e1d7b481f"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Dsppxa-GGvZAuseebUjtKVMHVpiHU_W_olYLEs1BK7M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b52eb191076a0426e3906c9e7f683fe7"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Dsppxa-GGvZAuseebUjtKVMHVpiHU_W_olYLEs1BK7M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=eed49a6955b3e32d0e93605fa7f0c10b"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Dsppxa-GGvZAuseebUjtKVMHVpiHU_W_olYLEs1BK7M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=93065cc0c3aaf04677554ccaf588d49d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505804706.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711awq", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Les projets abandonn\u00e9s de Monaco : Edificio polivalente", "banned_by": null, "id": "711awq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505833506.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711awq/les_projets_abandonn\u00e9s_de_monaco_edificio/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"elemiah_": [{"Replies": {"Jaques_Chirac": [{"Replies": {}, "Body": "Avant le Grimaldi Forum, il ya eu un autre batiment : Le Hall du Centenaire - [photo](https://imgur.com/a/bDaCm)\n\n>Le premier terre-plein, situ\u00e9 au Portier et d'une surface de 35.000 m2 , voit le jour entre 1958 et 1961. Il y est \u00e9difi\u00e9 en 1966 le \"Hall du Centenaire\", hall d'exposition du centenaire de Monte-Carlo. Le projet d'urbanisme original consistait \u00e0 b\u00e2tir un auditorium-salle de congr\u00e8s ainsi qu'un th\u00e9\u00e2tre de verdure ; il sera finalement r\u00e9alis\u00e9 par la construction du Grimaldi Forum, de 1992 \u00e0 2000.\n\n\n[Photo avant la construction de l'extension (1910)](http://www.monacohebdo.mc/wp-content/uploads/2014/01/Larvotto-en-1910-Archives-SBM.jpg)"}]}, "Body": "Ce qu'il y a \u00e0 la place:\nhttps://www.google.fr/search?q=grimaldi+forum&tbm=isch"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}