{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711uoa/les_fain\u00e9ants_de_macron_a_choqu\u00e9_et_cela_fait/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.huffingtonpost.fr/thierry-herrant/les-faineants-de-macron-a-choque-et-cela-fait-partie-de-la-strategie-de-com-du-president_a_23214367/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/-u8gykkMl3D0fcPGlDixfeo9L_wucroxaZfiskNxKaM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 1, "edited": false, "domain": "huffingtonpost.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 104, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/6W-AmNnj8gg-PWV06Zz9FbSBbxyal4Yvz280hHNUp6k.jpg?s=47a5a8ee485b7ca12c6d67d1c947d4ef"}, "variants": {}, "id": "c0e-WSLBzFIp1L5Qq_ini6OwoReDbRlrZ-9usb_-0x4", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6W-AmNnj8gg-PWV06Zz9FbSBbxyal4Yvz280hHNUp6k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d5e9784c3b7b77a08b1ac00002544c66"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6W-AmNnj8gg-PWV06Zz9FbSBbxyal4Yvz280hHNUp6k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=531f14a97f11c8b2a44be5fdbbd7aaec"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6W-AmNnj8gg-PWV06Zz9FbSBbxyal4Yvz280hHNUp6k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ab53f0a983177a432995786b88aa632d"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/6W-AmNnj8gg-PWV06Zz9FbSBbxyal4Yvz280hHNUp6k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6148e1f26631863cddc0ad41156cf073"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/6W-AmNnj8gg-PWV06Zz9FbSBbxyal4Yvz280hHNUp6k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=0becc3c5ccbceda14574d67491432b9f"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/6W-AmNnj8gg-PWV06Zz9FbSBbxyal4Yvz280hHNUp6k.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=e9e1092aa4aa003223ba077c34d01eda"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505813738.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711uoa", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\"Les fain\u00e9ants\" de Macron a choqu\u00e9, et cela fait partie de la strat\u00e9gie de com' du Pr\u00e9sident", "banned_by": null, "id": "711uoa", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505842538.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711uoa/les_fain\u00e9ants_de_macron_a_choqu\u00e9_et_cela_fait/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"shamanphenix": [{"Replies": {}, "Body": "Je t'ai beaucoup moinss\u00e9 sur ce thread.\nC'est pas du brigading, c'est juste que presque tout ce que tu y disais me faisait rire mais que tu n'as pas mis le tag \"Humour\"."}], "Argh3483": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, j'ai utilis\u00e9 le terme brigading \u00e0 tort. Disons qu'il y a avait beaucoup de bas-votes."}]}, "Body": "C'est pas du brigading, juste un d\u00e9barquement de personnes plutot anti-Macron, tout comme on peut voir l'inverse ou d'autres ph\u00e9nom\u00e8nes pro/anti sur des tas de sujets pol\u00e9miques.\n\nFaut arr\u00e9ter de voir du brigading l\u00e0 o\u00f9 il y a juste du downvote pour d\u00e9saccord (m\u00eame si celui ci n'est pas tr\u00e8s pertinent.)"}], "Orolol": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "> Quand lukior est top commentaire, c'est qu'il y a quelque chose de louche ;)\n\nUn acc\u00e8s de lucidit\u00e9, c'est toujours louche"}]}, "Body": "Tu as raison, je ne dis pas qu'il y a un effort concert\u00e9, mais apparemment ce fil attire les anti-macrons. Quand lukior est top commentaire, c'est qu'il y a quelque chose de louche ;)"}], "Kadrik": [{"Replies": {"mrqs2crbs": [{"Replies": {}, "Body": "et \u00eatre d'accord, c'est la raison d'un haut-vote?"}]}, "Body": "Ne pas \u00eatre d'accord n'est pas une raison pour un bas-vote, sinon on tue les d\u00e9bats."}]}, "Body": "Si les gens sont pas d'accord avec toi, c'est pas forc\u00e9ment du brigading hein."}], "Kadrik": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Alors, en fait, avec un DEA en philo (un master, quoi) t'es pas philosophe, sinon, \u00e7a signifie que, selon toi, donc, le moindre mec qui a son CAPES (qui se passe avec un master) est un philosophe. Me semble que \"philosophe\" t'as d'autres crit\u00e8res que les dipl\u00f4mes. \n\n\nSur l'autre fil, je ne d\u00e9fend pas seulement le dipl\u00f4me mais le fait d'avoir obtenu un concours qui valide un certain nombre de comp\u00e9tences **techniques**. En fait sur l'autre fil, c'est comme si tu m'expliquais que comme Marcel est fan de bagnole, je dois le laisser r\u00e9parer ma caisse (c'est un exemple, j'ai pas de caisse). Il est quand m\u00eame probable que je pr\u00e9f\u00e8re la filer \u00e0 un garagiste."}]}, "Body": "C'est pas toi qui d\u00e9fends les \"historiens qui ont fait des \u00e9tudes\" dans un autre fil, mais quand il s'agit de Macron les \u00e9tudes n'ont aucune valeur ? \n\nT'es vraiment le roi de la dissonance cognitive."}]}, "Body": "AJA qu'un DEA de philo fait de toi un philosophe. "}], "Lukior": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Ma question est, est-ce que \u00e7a m\u00e9rite un d\u00e9bat de philosophes, ce genre de conneries, surtout ?\n\nBHL a peut \u00eatre du temps \u00e0 y consacrer, mais il est pas philosophe, il est cuistre. Lordon, je pense qu'on sait tous ce qu'il en pense, et on le rejoint s\u00fbrement, et faut pas avoir \u00e9tudi\u00e9 Foucault longtemps pour se faire une bonne id\u00e9e de la \"pens\u00e9e\" du citoyen macron. "}]}, "Body": "Bien s\u00fbr que \u00e7a compte ! Et c'est pour cela que j'ai post\u00e9 l'article, c'est int\u00e9ressant d'avoir des d\u00e9bats philosophiques sur la question puisqu'il n'y a \u00e9videmment pas de consensus. \n\nTu penses \u00e0 qui comme philosophes qui sont en d\u00e9saccord sur sa philosophie ?"}]}, "Body": "Y en a qui ont un bien meilleure pedigree que lui et qui disent qu'il dit de la merde. Selon tes crit\u00e8res \u00e7a compte non ? "}]}, "Body": "T'es au courant que Macron a fait un DEA de philo sur Hegel et qu'il a \u00e9t\u00e9 assistant de Paul Ricoeur pendant 2 ans ? Sa politique est avant tout issu de la philosophie, dont il parle pratiquement \u00e0 chacun de ses discours. Si \u00e7a t'int\u00e9resse, [cet article](http://abonnes.lemonde.fr/idees/article/2017/05/15/petite-philosophie-du-macronisme_5127974_3232.html) est int\u00e9ressant sur le sujet. Tu peux aussi lire [cet article](http://www.esprit.presse.fr/archive/review/article.php?code=35981&folder=1) \u00e9crit par Macron en 2011 sur l'avenir de la politique.\n\nM\u00e9lenchon a une license de philosophie d'ailleurs."}]}, "Body": "> philosophie\n\n>macroniste\n\nMec... "}]}, "Body": "Ah non c'est pas \u00e9tonnant que certains pensent \u00e7a. On peut pas dire que \u00e7a \u00e9l\u00e8ve le d\u00e9bat par contre.\n\nC'est un article sur la philosophie macroniste et sa strat\u00e9gie de communication. Le meilleur commentaire sur le sujet c'est vraiment \"quel sale con\" ? Et apr\u00e8s \u00e7a se plaint qu'on parle de pens\u00e9e complexe..."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre parce que les gens pensent que c'est le cas? C'est si \u00e9tonnant? "}], "Lukior": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Peut \u00eatre, qui sait. "}]}, "Body": "Donc le seul crit\u00e8re pour qu'un commentaire soit haut-vot\u00e9 c'est qu'il soit vrai ? Si je mets \"l'eau mouille\" sur tous les fils je vais \u00eatre p\u00e9t\u00e9 de karma c'est \u00e7a ?"}]}, "Body": "C'est parce que c'est vrai. "}]}, "Body": "Par contre un commentaire qui traite simplement Macron de \"sale con\" est au top. "}], "Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "En philosophie, par exemple, quand les gens ne sont pas d'accord avec nous, on se remet en question au lieu de se complaire dans le backlash effect.\n\nPis pr\u00e9tends pas expliquer la philosophie de Macron quand tu fais un contresens sur Rawls qui est dans les 100 premi\u00e8res pages de son magnum opus."}]}, "Body": "Ouaip. Un article int\u00e9ressant sur la philosophie et la strat\u00e9gie de communication de Macron. Je fais un commentaire qui se veut explicatif sur ce qu'est le social-lib\u00e9ralisme, et vlan des bas-votes par dizaines."}]}, "Body": "Le brigading sur ce fil est assez s\u00e9v\u00e8re... "}], "waytoolaz": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {"quodo1": [{"Replies": {}, "Body": "> tu te rends compte que je n'ai le zizi de personne dans la main l\u00e0 ?\n\nOn peut pas v\u00e9rifier, il nous faut des preuves photos et une attestation de ton entourage. "}], "Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais pas, je vois qu'on se plaint continuellement, et \u00e0 raison, des articles putaclics de merde sur des morceaux de citations d\u00e9form\u00e9s, mais quand un article fait l'inverse il s'en prend plein la gueule \u00e0 coups d\u2019\u00e9l\u00e9ments de langage.\n\nA la limite qu'on accuse l'article d'\u00eatre trop favorable \u00e0 Macron \u00e7a me va, mais lui reprocher toute la d\u00e9marche...\n\nEdit: Quand au circlejerk dont je parlais c'est celui d'une partie des m\u00e9dias, de l'opposition et des r\u00e9seaux sociaux sur le seul mot \"fain\u00e9ant\"."}]}, "Body": "Tu d\u00e9nonces souvent la branlette-en-cercle des insoumis mais tu te rends compte que je n'ai le zizi de personne dans la main l\u00e0 ? Ou alors tu vois des zizis partout, je ne sais pas.\n\nSinon pour te r\u00e9pondre, c'est pas tellement de la contextualisation mais plut\u00f4t une explication de texte."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "L'hopital qui se fout de la charit\u00e9"}]}, "Body": "Donc circlejerker sur des citations sorties du contexte c'est mieux que resituer le propos dans son contexte ?"}]}, "Body": "Oui, oui on sait, la pens\u00e9e complexe de la g\u00e9ante jovienne, tout \u00e7a... Merci huffpost."}], "mrqs2crbs": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Totalement.\n\nQuelque chose quelque chose soci\u00e9t\u00e9 spectaculaire marchande. "}]}, "Body": "> Ainsi, la s\u00e9mantique associ\u00e9e \u00e0 la geste macronienne tend \u00e9sormais \u00e0 opposer ceux qui veulent avancer et ceux qui bloquent, par peur, repli sur soi, paresse ou cynisme pour pr\u00e9server leurs rentes.\n\nil ne parle pas des h\u00e9ritiers des grandes familles, l\u00e0?\n\nc'est bien un glissement s\u00e9mantique pour assimiler les r\u00e9mistes \u00e0 des rentiers, non?"}], "Kadrik": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "L'individualisme c'est l'id\u00e9e que les int\u00e9r\u00eats individuels sont plus importants que les int\u00e9r\u00eats du groupe. Le lib\u00e9ralisme c'est l'id\u00e9e que si on lib\u00e8re l'individu (\u00e9conomiquement) alors il servira mieux les int\u00e9r\u00eats du groupe. Et donc que les int\u00e9r\u00eats du groupe d\u00e9coulent de l'individuation. "}]}, "Body": "> Lib\u00e9rale car bas\u00e9e sur l'individu (et non l'individualisme)\n\nqoi?"}], "Orolol": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Mezziaz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "La pseudoscience, ce n'est pas une discipline non-scientifique : c'est quelque chose qui fait croire a son caract\u00e8re scientifique sans en \u00eatre.\n\nJung lui-m\u00eame \u00e9tait tr\u00e8s honn\u00eate sur ce point. Les gens qui l'utilisent ne le sont pas."}]}, "Body": "Donc \u00e7a n'a pas de valeur ? Parce qu'il n'y a que la sacro sainte science dure qui ait le moindre int\u00e9r\u00eat ? J'ai fait des \u00e9tudes de maths et de physique mais je vois mal comment \u00e7a explique des id\u00e9ologies politiques.\n\nOn est en 2017 hein, on a le droit d'avoir un peu d'ouverture d'esprit."}]}, "Body": "Pseudoscience."}]}, "Body": "> EDIT : Individuation, ce ne doit pas \u00eatre le bon terme a moins que l'on parle de th\u00e9orie jungienne de psychanalyse.\n\nSi, c'est lui qui a th\u00e9oris\u00e9 ce processus en psychologie analytique. "}, {"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est tout le fantasme du socialisme, de penser que la libert\u00e9 s'oppose \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9. \n\nDes grands Socialistes donc comme Rawls, Locke ou Tocqueville.  \n  \n> la s\u00e9curit\u00e9, et c'est bien cette valeur qui est d\u00e9fendue par le socialisme  \n  \nNon, il n'y a rien de plus faux dans ce que tu dis, et tu te m\u00e9prends non seulement sur les valeurs fondamentales du socialisme, mais aussi sur ses buts profonds.  \n  \n> Ce que veut le socialisme c'est une forme d'immobilisme assez rassurante.  \n  \nEncore une fois, c'est tout a fait faux. Le socialisme lutte contre les in\u00e9galit\u00e9 et, historiquement, a men\u00e9 de larges soul\u00e8vements populaires pour cela. Il n'y a rien dans le socialisme, ni dans le marxisme, ni dans le communisme, qui pousse a l'immobilisme, bien au contraire, la soci\u00e9t\u00e9 doit \u00eatre en mouvements vers toujours plus de bonheur commun et d'\u00e9galit\u00e9."}], "Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "Dans le lib\u00e9ralisme l'Etat doit mener des campagnes de responsabilisation lorsque les individus abusent de leur libert\u00e9. Mais au final ce sont aux individus de d\u00e9terminer ce qui est acceptable ou non en soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "> Ces deux valeurs sont en r\u00e9alit\u00e9 compl\u00e8tement oppos\u00e9e, car une libert\u00e9 compl\u00e8te se fait forc\u00e9ment au d\u00e9triment des plus faibles, et une \u00e9galit\u00e9 compl\u00e8te se fait forc\u00e9ment au d\u00e9triment de la libert\u00e9.\n\nC'est tout le fantasme du socialisme, de penser que la libert\u00e9 s'oppose \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9. Non, la libert\u00e9 s'oppose \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9, et c'est bien cette valeur qui est d\u00e9fendue par le socialisme. Davantage de libert\u00e9 \u00e9conomique veut dire davantage de pr\u00e9carit\u00e9, davantage de fluidit\u00e9, davantage de changement et donc moins de s\u00e9curit\u00e9. C'est d'ailleurs l\u00e0 qu'intervient l'Etat dans le lib\u00e9ralisme avec la formation et l'accompagnement en p\u00e9riode de transition. Ce que veut le socialisme c'est une forme d'immobilisme assez rassurante.\n\nSi on parle d'\u00e9galit\u00e9, alors on peut dire que le lib\u00e9ralisme (fa\u00e7on scandinave) pr\u00f4ne une \u00e9galit\u00e9 en terme d'opportunit\u00e9s alors que le socialisme pr\u00f4ne une \u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle en terme de r\u00e9sultats."}], "Kadrik": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Quel rapport avec le sujet ?"}]}, "Body": "Et une fois encore, tu omets de dire que dans le lib\u00e9ralisme, la libert\u00e9 individuelle va toujours de paire avec la responsabilit\u00e9. \n\nC'est incroyable comme vous semblez toujours oublier cet \u00e9l\u00e9ment fondamental."}]}, "Body": "Non tu as mal compris le socialisme et le d\u00e9bat de fond entre socialisme et lib\u00e9ralisme.  \n  \nLe lib\u00e9ralisme promeut la libert\u00e9 individuelle, en statuant que l'homme libre sera bon et que si tout homme est libre, alors le monde sera peupl\u00e9 de gens bons et ira vers le progr\u00e8s. Le lib\u00e9ralisme est donc la promotion dans tout les domaines de la libert\u00e9 individuelle.  \n  \nLe socialisme promeut l'\u00e9galit\u00e9, en statuant que si l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e8gne entre les hommes, alors le groupe dans son ensemble pourra construire un bonheur commun. Le socialisme se bat alors pour l'\u00e9galit\u00e9 entre tout les citoyen, afin que personne ne puisse dominer un autre. Le socialisme ne fait pas sp\u00e9cialement la promotion de l'\u00e9tat, il fait la promotion du commun. Dans nos soci\u00e9t\u00e9 actuelles occidentales, la forme la plus visible du commun est l'\u00e9tat, mais \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 toujours le cas, et ce n'est pas un horizon ind\u00e9passable.  \n    \nCes deux valeurs sont en r\u00e9alit\u00e9 compl\u00e8tement oppos\u00e9e, car une libert\u00e9 compl\u00e8te se fait forc\u00e9ment au d\u00e9triment des plus faibles, et une \u00e9galit\u00e9 compl\u00e8te se fait forc\u00e9ment au d\u00e9triment de la libert\u00e9. C'est pour cela que lib\u00e9ralisme comme socialisme ne sont pas \"full retard\" sur leur valeur. Le socialisme fait campagne pour les libert\u00e9 fondamentales, et le lib\u00e9ralisme ne laisse pas tomber les vieux les malades et les handicap\u00e9s.  \n  \nMais elle est l\u00e0 l'opposition fondamentale, celle qui d\u00e9chire tout les espaces politiques depuis que le monde est monde. "}]}, "Body": "L'id\u00e9e du lib\u00e9ralisme c'est que si l'humain est libre alors il va aller dans l'int\u00e9r\u00eat commun. En gros l'humain est fondamentalement gentil (et comme il l'est pas compl\u00e8tement, l'Etat est l\u00e0 pour l'orienter). Le socialisme c'est l'extr\u00eame o\u00f9 l'humain est fondamentalement m\u00e9chant donc c'est l'Etat qui lui dit quoi faire.\n\nCe clivage est au coeur du d\u00e9bat politique actuel. "}], "Kadrik": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "En faisant que le collectif (et non pas n\u00e9cessairement l'\u00e9tat), viennent en aide a ceux qui en ont le plus besoin. Pour reprendre la c\u00e9l\u00e8bre maxime socialiste \"De tous selon ses capacit\u00e9s, a tous selon ses besoins\".  C'est toi qui vient faire rentrer l'\u00e9tat dans cette \u00e9quation. Les marxistes par exemple sont pour la disparition compl\u00e8te de l'\u00e9tat (son d\u00e9p\u00e9rissement pour utiliser le terme exacte), et son \"remplacement\" par le collectif. D'autres gauchistes comme Lordon disent que l'\u00e9tat c'est d\u00e9j\u00e0 le collectif, et qu'il faut donc que le citoyen reprenne possession de l'\u00e9tat, qui dans actuel des choses est compl\u00e8tement d\u00e9voy\u00e9, pour le remettre au service du collectif. Bref, y'a pleins de visions diff\u00e9rentes, mais nulle part il est question d'un \u00e9tat qui dirigent tout et tout le temps, a part peut \u00eatre dans les d\u00e9lires autoritaires des staliniens, qui n'ont plus rien a voir avec la gauche.  \n  \nPS : Je me montre m\u00e9prisant car tu r\u00e9p\u00e8te en boucle quelque chose de faux, sans jamais sembler \u00e9couter quoi que ce soit de ce que je dis, sur un sujet que tu ne ma\u00eetrise visiblement pas, et sans jamais chercher a justifier ou argumenter. Alors oui, je me montre m\u00e9prisant dans ces cas l\u00e0."}]}, "Body": "Alors puisque tu sembles si convaincu de tout savoir au point de te montrer m\u00e9prisant; explique-moi comment, dans ton joli petit monde socialiste, on s'assure que les individus soient tous trait\u00e9s de mani\u00e8re \u00e9gale?"}]}, "Body": "> Et pour se faire, l'Etat doit s'occuper de tout. Car on ne peut faire confiance en la nature humaine qui est fondamentalement autodestructrice.\n\nMais non. Je te r\u00e9p\u00e8te sur tout les tons, Tu as **tort** sur ce point.C'est pas grave hein, on peut pas tout savoir. Mais arr\u00eate de le r\u00e9p\u00e9ter en boucle du coup."}]}, "Body": "> le mod\u00e8le socialiste met la soci\u00e9t\u00e9, l'ensemble commun de tout les individu, au centre.\n\nEt pour se faire, l'Etat doit s'occuper de tout. Car on ne peut faire confiance en la nature humaine qui est fondamentalement autodestructrice. \n\nD'ailleurs en provoquant un peu, le national-socialisme voulait aussi mettre le bien commun des allemands au centre."}]}, "Body": "C'est l\u00e0 que p\u00eache ton raisonnement, le mod\u00e8le socialiste ne veut pas que l'\u00e9tat s'occupe de tout. Le mod\u00e8le socialiste pr\u00f4ne que le bonheur commun est sup\u00e9rieur au bonheur individuel, alors que le mod\u00e8le capitaliste (qu'il soit am\u00e9ricain ou scandinave), pr\u00f4ne que la somme de tout les bonheur individuels donnera le bonheur commun.   \n  \nM\u00eame s'il existe des diff\u00e9rences entre les mod\u00e8le am\u00e9ricain et scandinave, le p\u00e9ch\u00e9 reste le m\u00eame, mettre l'individu au centre, l\u00e0 ou le mod\u00e8le socialiste met la soci\u00e9t\u00e9, l'ensemble commun de tout les individu, au centre."}]}, "Body": "Oui, disons qu'on joue un peu sur les mots l\u00e0. En tout cas le r\u00f4le de l'Etat est fondamental dans le macronisme, beaucoup moins dans la vision am\u00e9ricaine.\n\nMod\u00e8le socialiste : l'Etat s'occupe de tout. \n\nMod\u00e8le Am\u00e9ricain : L'Etat ne s'occupe de rien, l'individu s'occupe de tout et si t'y arrives pas tant pis pour toi.\n\nMod\u00e8le scandinave : L'Etat accompagne l'individu pour qu'il puisse apprendre \u00e0 s'occuper de tout.\n\nIl faut vraiment faire la diff\u00e9rence entre une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9e sur le m\u00e9rite et la comp\u00e9tition entre les individus, qui est celle de l'individualisme, et une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9e sur l'\u00e9panouissement personnel. L'objectif de Macron ce n'est pas le r\u00eave am\u00e9ricain, ce n'est pas que tout le monde souhaite et puisse devenir riche, c'est que tout le monde puisse s'\u00e9panouir et ait les moyens de faire ce qu'il a envie de faire (ce qui inclue de pouvoir devenir riche si c'est ce qui est important pour toi). \n\nBien s\u00fbr, ce mod\u00e8le exclut ceux qui voudraient que l'Etat fasse les choses \u00e0 leur place et qui n'ont pas envie d'avoir la responsabilit\u00e9 de leur propre vie. C'est le clivage qui est d\u00e9crit dans l'article."}]}, "Body": "> Dans cette \"soci\u00e9t\u00e9 des individus\", l'Etat ne disparait pas, mais il est davantage facilitateur que protecteur.  \n  \nEDIT : Individuation, ce ne doit pas \u00eatre le bon terme a moins que l'on parle de th\u00e9orie jungienne de psychanalyse.\n\n"}]}, "Body": "J'ai l'impression que tu confonds l'individualisme (mod\u00e8le am\u00e9ricain) et l'individuation (mod\u00e8le scandinave). Les deux mettent l'individu au coeur du syst\u00e8me, mais l'approche est radicalement diff\u00e9rente. Par exemple Macron ne prone pas du tout un d\u00e9sengagement de l'Etat en tant que protecteur, bien au contraire !"}], "TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00c7a c'est certain, mais limiter cela \u00e0 la question de l'individualisme, c'est se voiler la face.\n\nCertes, mais citer l'individualisme comme r\u00e9ponse a cela, c'est non seulement se voiler la face, mais persister dans son erreur."}], "PsyX99": [{"Replies": {"TheAverageMrCrowley": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": ">Mais qui a dit cela \n\nJ'ai peut \u00eatre mal compris."}]}, "Body": "> Ha oui, les femmes aux fourneaux pour \u00e9viter les masculinistes, les noirs dans les ghettos pour \u00e9viter le racisme. Beau programme...\n\nMais qui a dit cela ? Je dis simplement que quand tu en arrive \u00e0 une cat\u00e9gorie non n\u00e9gligeable de la presse qui te sors des [titres du genre](https://i.redditmedia.com/xt1G5Sitb9I1vx-31tWlHIF5Yzav8ag5FCWmZqWW-ew.jpg?w=571&s=332e97f8ae1b7803161a609c4364f00c), faut pas s'\u00e9tonner qu'il y ait des tensions qui se cr\u00e9ent.\n\nPour \u00e9viter toute mauvaise interpr\u00e9tation: la presse 'Alt-right' (Banon et tout le bordel) sort quotidiennement des immondices du genre, je n'essaie donc pas d'insinuer que le probl\u00e8me se limite \u00e0 l'un des extr\u00eames.\n\n> Pendant ce temps on sait tr\u00e8s bien d'ou viennent les mont\u00e9 de l'extr\u00eame droite depuis 1870. Une histoire de lib\u00e9ralisme \u00e9conomique... A chaque fois sa manque pas, que \u00e7a soit 1870, 1933, 2008\n\nEffectivement, d\u00e8s que le lib\u00e9ralisme merde, il merde s\u00e9v\u00e8re et \u00e7a engendre les pires horreurs du cot\u00e9 des extr\u00eames ... je ne suis absolument pas pro-lib\u00e9ral et n'ai aucun mal \u00e0 te donner raison sur ce point.\n"}]}, "Body": "> quand la question raciale prend une part aussi important que celle qu'elle occupe malheureusement aujourd'hui, fallait pas s'attendre \u00e0 autre chose il me semble.\n\nHa oui, les femmes aux fourneaux pour \u00e9viter les masculinistes, les noirs dans les ghettos pour \u00e9viter le racisme. Beau programme...\n\nPendant ce temps on sait tr\u00e8s bien d'ou viennent les mont\u00e9 de l'extr\u00eame droite depuis 1870. Une histoire de lib\u00e9ralisme \u00e9conomique... A chaque fois sa manque pas, que \u00e7a soit 1870, 1933, 2008...\n\n"}]}, "Body": "> l'alt right n'\u00e9merge pas de nulle part\n\n\u00c7a c'est certain, mais limiter cela \u00e0 la question de l'individualisme, c'est se voiler la face.\n\nLa polarisation croissante du d\u00e9bat politique (dont l'individualisme est, je l'accorde, un facteur) coupl\u00e9e aux d\u00e9rives id\u00e9ologiques (de part et d'autre) et \u00e0 une philosophie ma foi assez nihiliste (celle de la d\u00e9rision de tout ... du trolling int\u00e9gral si j'ose dire) constituent \u00e0 mon avis les sources principales de l\u2019\u00e9mergence du mouvement.\n\nEt en ce qui concerne les supr\u00e9matistes blancs (et d'ailleurs tous les supr\u00e9matistes raciaux), quand la question raciale prend une part aussi important que celle qu'elle occupe malheureusement aujourd'hui, fallait pas s'attendre \u00e0 autre chose il me semble."}], "Kadrik": [{"Replies": {"Onalith": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"Onalith": [{"Replies": {}, "Body": "La menace r\u00e9elle n'est pas toujours la m\u00eame que la perception de la menace, et c'est la perception de menace qui fait agir un ensemble d'individus de fa\u00e7on group\u00e9e. Tes exemples sont int\u00e9ressants. Dans les deux cas, un petit noyau groupusculaire devait exister en amont, ont provoqu\u00e9 des actes violents qui ont eu pour r\u00e9ponse une mobilisation adverse. Le tout prenant son origine dans des faits historiques.\n\nAu niveau plus primitif j'imagine que cela a permis \u00e0 l'humain de se prot\u00e9ger de son environnement, ce trait s'est ensuite conserv\u00e9 dans la soci\u00e9t\u00e9 alors que l'environnement a \u00e9t\u00e9 domestiqu\u00e9."}]}, "Body": "> Historiquement les individus se regroupent pour faire face \u00e0 une menace.\n\nLes individus se regroupent autour d'un d\u00e9nominateur commun pour faire face \u00e0 une menace venant... d'un autre groupe. \n\nJ'ai travaill\u00e9 au Rwanda apr\u00e8s le g\u00e9nocide. De nombreux tutsis n'\u00e9taient m\u00eame pas conscients d'\u00eatre des tutsis jusqu'\u00e0 ce que des hutus les ciblent. Idem en ex-Yougoslavie o\u00f9 jusqu'\u00e0 la guerre civile, la plupart des citoyens se d\u00e9claraient yougoslaves et non croates ou serbes. "}]}, "Body": "Historiquement les individus se regroupent pour faire face \u00e0 une menace. Si tu accentues l'individualisme, tu favorises les in\u00e9galit\u00e9s et donc la tendance \u00e0 former des groupes, partis, guildes, associations pour, dans un premier temps renverser la dynamique du pouvoir, et en r\u00e9ponse les dominants se regroupent pour le conserver.\n\nLes exemples de r\u00e9volutions ou alliances se trouvent \u00e0 foison."}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "> Faire une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'Etat contr\u00f4le et r\u00e9gule tout pour qu'aucune in\u00e9galit\u00e9 entre citoyens ne soit possible, c'est plus un cauchemar qu'une utopie.\n\nC'\u00e9tait pas ma question.  \n  \n> Uniquement chez les gens qui se pensent en groupe. Suprenant, non?  \n  \nC'est pas le sujet. je te dis que cette mentalit\u00e9 \u00e9merge de l\u2019individualisme. Ce sont des groupes qui se constituent en \u00eelots au sein d'une soci\u00e9t\u00e9 \"archip\u00e8lis\u00e9e\". Comme l'a dit /u/Onalith, lorsqu'un groupe de personnes se sent l\u00e9s\u00e9e dans une soci\u00e9t\u00e9 qui leur semble hostile, ils se regroupent. Si ce groupe reste isol\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9, alors il se radicalise.  \n  \n> Avez-vous un exemple de ce ph\u00e9nom\u00e8ne ou est-ce de la th\u00e9orie pure? Tous les g\u00e9nocides ont pour origine une mentalit\u00e9 de groupe qui efface les individus. L'id\u00e9e d'une sup\u00e9riorit\u00e9 de son groupe par rapport \u00e0 un autre groupe n'est pas le produit de l'individualisme. Comprendre qu'on a des peurs et des aspirations individuelles qui sont identiques qu'on soit blanc, noir, beur, ath\u00e9e, femme, etc. est justement l'antidote \u00e0 l'esprit de meute.  \n  \nJe pourrais te citer le documentaire \"The power of nightmares\" de Adam Curtis, o\u00f9 il montre comment Sayyid Qutb d'un c\u00f4t\u00e9, et les n\u00e9ocon de l'autre, ont , par r\u00e9action a l'individualisme exacerb\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 am\u00e9ricaine des ann\u00e9es 60, mont\u00e9 des groupes, en Egypte pour l'un, aux US pour les autres, de d\u00e9fense morale. Qtub \u00e9tant un des grand th\u00e9oricien du jihad islamique.  \n  \n"}]}, "Body": ">En quoi ?\n\nFaire une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l'Etat contr\u00f4le et r\u00e9gule tout pour qu'aucune in\u00e9galit\u00e9 entre citoyens ne soit possible, c'est plus un cauchemar qu'une utopie. \n\n> Il n'y a aucune flamb\u00e9e extr\u00e9miste\n\nUniquement chez les gens qui se pensent en groupe. Suprenant, non?\n\n> L'individualisme est par nature excluant, et c'est ainsi que ce forme au sein d'un groupe suppos\u00e9ment uniforme, des poches d'exclusion locales, qui se renferme sur elle m\u00eame, jusqu'au jour o\u00f9, suffisamment gonfl\u00e9es, explose et d\u00e9stabilise la soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re.\n\nAvez-vous un exemple de ce ph\u00e9nom\u00e8ne ou est-ce de la th\u00e9orie pure? Tous les g\u00e9nocides ont pour origine une mentalit\u00e9 de groupe qui efface les individus. L'id\u00e9e d'une sup\u00e9riorit\u00e9 de son groupe par rapport \u00e0 un autre groupe n'est pas le produit de l'individualisme. Comprendre qu'on a des peurs et des aspirations individuelles qui sont identiques qu'on soit blanc, noir, beur, ath\u00e9e, femme, etc. est justement l'antidote \u00e0 l'esprit de meute.\n"}]}, "Body": "> Cela peut para\u00eetre utopique, mais beaucoup moins que celles de la gauche radicale.\n   \nEn quoi ?  \n  \n> En fait, on constate que la philosophie bas\u00e9e sur l'individu et non le groupe (comme le fait le marxisme) est lib\u00e9ratrice et \u00e9vite des flamb\u00e9es extr\u00e9mistes. Les supr\u00e9macistes blancs, les islamistes ou tout autre processus identitaire bas\u00e9e sur l'appartenance \u00e0 un groupe porte en lui les germes de la haine, de la discrimination et de la violence.   \n  \nOui on voit bien que les soutient de cette doctrine aux US sont tout a fait mesur\u00e9s. De Reagan a Trump, tout deux d\u00e9fenseurs du travail individuel, du m\u00e9rite, du d\u00e9sengagement de l'\u00e9tat en tant que protecteur, il n'y a aucune flamb\u00e9e extr\u00e9miste.  \n \nSans Sarcasme maintenant, le probl\u00e8me que pose cette philosophie, c'est qu'au contraire elle pose un terreau extr\u00eamement fertile pour les extr\u00e9mistes. L'individualisme est par nature excluant, et c'est ainsi que ce forme au sein d'un groupe suppos\u00e9ment uniforme, des poches d'exclusion locales, qui se renferme sur elle m\u00eame, jusqu'au jour o\u00f9, suffisamment gonfl\u00e9es, explose et d\u00e9stabilise la soci\u00e9t\u00e9 toute enti\u00e8re.     \nLes supr\u00e9macistes blanc am\u00e9ricains et l'alt right n'\u00e9merge pas de nulle part, ils sont le produit de individualisme am\u00e9ricain.  \n  \n> Une philosophie bas\u00e9e sur les aspirations individuelles est au contraire de nature \u00e0 \u00e9viter ce genre de mentalit\u00e9 de meute et est donc pacificatrice socialement.  \n  \nC'est litt\u00e9ralement le \"r\u00eave am\u00e9ricain\", et on voit que cela \u00e9choue syst\u00e9matiquement a pacifier la soci\u00e9t\u00e9."}], "Mezziaz": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"Mezziaz": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "Tu ignore ma question."}]}, "Body": "> les aider un peu \n\nJ'ai deux enfants. Rien ne sert d'apprendre la libert\u00e9, elle est spontan\u00e9e et naturelle. Toute l'\u00e9ducation parentale tourne autour de l'apprentissage de la responsabilit\u00e9. Ce n'est pas le travail de l'Etat, mais de la famille.\n\nEDIT: Et justement plus un Etat se substitue \u00e0 la responsabilit\u00e9 des parents (On parle d'\u00e9ducation nationale, alors que le r\u00f4le de l'Etat n'est pas d'\u00e9duquer, mais d'instruire), moins les parents n'assument leur responsabilit\u00e9."}]}, "Body": "En fait c'est Rawls qui dit qu'il faut encadrer les gens et les aider un peu a \u00eatre gentils. Tu sais, le p\u00e8re du lib\u00e9ralisme. C'est au tout d\u00e9but du bouquin m\u00eame. Alors prout prout. \"ouin ouin la gauche\", tu parle.\n\n>responsabilit\u00e9 individuelle et le contr\u00f4le social\n\nSi ~~t'aime tant~~ t'a tant confiance en les responsabilit\u00e9s individuelles et l'ordre spontan\u00e9, pourquoi tu va pas habiter au nord de Marseille ?\n\n\n"}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> L'Etat doit donc le controller, le surveiller, l'encadrer et le punir.\n\nReprenons : a bas la m\u00e9ritocratie qui n'existe pas, a bas l'autoritarisme, d\u00e9mocratie politique, d\u00e9mocratie dans l'entreprise, socialisme partout ! car la d\u00e9mocratie politique sans la d\u00e9mocratie dans l'entreprise est vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec.\n\n(et on parle de d\u00e9mocratie dans l'entreprise, pas de r\u00e9f\u00e9rundum \u00e0 l'initiative du patron)\n\nEdit : et je rajouterais qu'on a connu une p\u00e9riode ou l'\u00e9tat \u00e9tait peu interventioniste dans l'\u00e9conomie, entre 1820 et 1870. Il \u00e9tait tellement peu pr\u00e9sent que les gens ont tout fait pour qu'il intervienne tellement c'\u00e9tait l'horreur.\n\n"}]}, "Body": "Voici la pens\u00e9e profonde de la gauche: l'homme est un loup pour l'homme. Si on le laisse libre, il va forc\u00e9ment devenir un monstre. L'Etat doit donc le controller, le surveiller, l'encadrer et le punir.\n\nC'est tout simplement oublier la responsabilit\u00e9 individuelle et le contr\u00f4le social, qui justement rendent un Etat protecteur superflus."}]}, "Body": "> Une philosophie bas\u00e9e sur les aspirations individuelles est au contraire de nature \u00e0 \u00e9viter ce genre de mentalit\u00e9 de meute et est donc pacificatrice socialement.\n\nLa lutte de tous contre tous \u00e9tant en fait l'\u00e9tat le plus paisible."}]}, "Body": ">Dans la soci\u00e9t\u00e9 que r\u00eave Emmanuel Macron, il faut rompre avec ce d\u00e9terminisme social: chacun doit avoir sa chance pour se r\u00e9aliser, chacun doit \u00eatre en mesure de construire son propre destin et assurer sa propre autonomie. La finalit\u00e9, c'est une soci\u00e9t\u00e9 \"fluide\", en mouvement, au sein de laquelle chaque parcours individuel peut se construire sans entraves. Dans cette \"soci\u00e9t\u00e9 des individus\", l'Etat ne disparait pas, mais il est davantage facilitateur que protecteur.\n\nOui cela r\u00e9sume bien la philosophie social-lib\u00e9rale. Lib\u00e9rale car bas\u00e9e sur l'individu (et non l'individualisme) et sociale car permettant \u00e0 chacun d'avoir des opportunit\u00e9s \u00e9gales, sans d\u00e9terminisme de classe ou d'origine. Cela peut para\u00eetre utopique, mais beaucoup moins que celles de la gauche radicale.\n\nEn fait, on constate que la philosophie bas\u00e9e sur l'individu et non le groupe (comme le fait le marxisme) est lib\u00e9ratrice et \u00e9vite des flamb\u00e9es extr\u00e9mistes. Les supr\u00e9macistes blancs, les islamistes ou tout autre processus identitaire bas\u00e9e sur l'appartenance \u00e0 un groupe porte en lui les germes de la haine, de la discrimination et de la violence.\n\nUne philosophie bas\u00e9e sur les aspirations individuelles est au contraire de nature \u00e0 \u00e9viter ce genre de mentalit\u00e9 de meute et est donc pacificatrice socialement."}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"Onalith": [{"Replies": {}, "Body": ">Etre offusqu\u00e9 par \u00e7a c'est un peu s'y reconna\u00eetre...\n\n[Y'a qUe La v\u00e9RIt\u00e9 QuI bLesSe.](https://usatftw.files.wordpress.com/2017/05/spongebob.jpg?w=1000&h=600&crop=1)"}]}, "Body": "Pourquoi il n'y a que des vaillants en France ? \n\nEtre offusqu\u00e9 par \u00e7a c'est un peu s'y reconna\u00eetre..."}], "Flafff": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Flafff": [{"Replies": {}, "Body": "Oui oui, nous sommes tous parfaits..."}]}, "Body": "> ne pointe personne.\n\nAh si quand m\u00eame. On peut attendre d'un pr\u00e9sident de la r\u00e9publique fran\u00e7aise qu'il s'attache \u00e0 ne pointer aucune cat\u00e9gorie de fran\u00e7ais."}], "Lukior": [{"Replies": {"Flafff": [{"Replies": {}, "Body": "insulte qui ? tu te sent vis\u00e9 quand il parle des fain\u00e9ants ? Moi pas."}]}, "Body": "C'est pas grand chose de vouloir qu'on ne nous insulte pas quand m\u00eame. Il cherche l'hostilit\u00e9. "}]}, "Body": "Ce serait bien d'arr\u00eater de vouloir absolument un discourt aseptis\u00e9 qui ne choque et ne pointe personne."}], "Lukior": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Un sp\u00e9cialiste de la comm', \u00e9lu uniquement gr\u00e2ce \u00e0 la comm', ne saurait commettre de telles erreurs de comm'. C'est calcul\u00e9, et c'est effectivement un sale con."}], "914552150": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "[Litt\u00e9ralement le premier lien](http://www.lejdd.fr/politique/emmanuel-macron-veut-reprendre-la-main-face-aux-difficultes-3420956)"}], "914552150": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"914552150": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Quelle extrapolation ? De toutes fa\u00e7ons on peut toujours faire dire ce qu'on veut \u00e0 n'importe quelle d\u00e9cision du gouvernement. Quelle que soit la d\u00e9cision il y a ceux qui s'attendent \u00e0 ce que ce soit bien qui vont trouver \u00e7a g\u00e9nial, et ceux qui s'attendent \u00e0 ce que ce soit mauvais et qui vont trouver \u00e7a nul dans tous les cas."}]}, "Body": "C'est un peu facile \u00e0 dire \u00e7a, avec ce genre d'extrapolations on fait dire ce qu'on veut \u00e0 n'importe laquelle des d\u00e9cisions d\u00e9biles du gouvernement. "}]}, "Body": "> Enfin quand m\u00eame, on parle de quelqu'un qui a essay\u00e9 de nous faire croire que la baisse des APL de 5\u20ac avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e sans qu'il en soit averti, qu'il \u00e9tait contre tout baisse des APL, que c'\u00e9tait une \"connerie sans nom\" et qui revient \u00e0 la rentr\u00e9e nous annoncer fi\u00e8rement qu'il va aller encore plus loin et que la baisse sera de plus de 5\u20ac ...\n\nC'est marrant, mais c'est exactement la preuve que ce que dit Macron est trop complexe pour beaucoup (ou alors, plus probable, que les gens ne veulent pas comprendre). Il y a une diff\u00e9rence entre une baisse d'APL \"gratuite\", qui ne s'inscrit dans aucune politique globale et vient juste alimenter une pol\u00e9mique, et une baisse d'APL qui s'accompagne d'une politique globale du logement et une baisse de loyer \u00e9quivalente.\n\nEnfin bref, si on part du principe que les gens sont de mauvaise foi, on arrive g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 la conclusion qu'ils sont de mauvaise foi."}], "GnolEvilBulgroz": [{"Replies": {}, "Body": "> il pense que la parole pr\u00e9sidentielle doit \u00eatre rare pour \u00eatre audible, qu'il faut sacraliser la fonction et que c'est la strat\u00e9gie \u00e0 adopter pour rester haut dans les sondages.\n\nC'est s\u00fbr que \u00e7a a tellement bien march\u00e9 sous Hollande que ce serait dommage de ne pas recommencer."}], "Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "La prochaine \u00e9lection pr\u00e9sidentielle c'est dans 4 ans et demi. Comme c'est ridicule de croire que la boussole de Macron ce sont les sondages, comme pour un Sarkozy ou un Hollande avant lui..."}]}, "Body": "1) Il d\u00e9cide de parler peu mais d'inonder la presse d'images car il pense que la parole pr\u00e9sidentielle doit \u00eatre rare pour \u00eatre audible, qu'il faut sacraliser la fonction et que c'est la strat\u00e9gie \u00e0 adopter pour rester haut dans les sondages.\n\n2) Il baisse dans les sondages car on lui reproche son absence voire son indiff\u00e9rence quand il ne r\u00e9agit pas aux \u00e9v\u00e9nements (ou trop tard).\n\n3) Il constate cette baisse dans les sondages, annonce qu'il va changer de strat\u00e9gie de communication \u00e0 la rentr\u00e9e.\n\n4) Il passe pour un plouc en Pologne, se met \u00e0 dos l'Italie, insulte les gens (au choix les extr\u00eames, les institutions, ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs ou les fran\u00e7ais selon l'interpr\u00e9tation qu'on en fait) et baisse encore plus dans les sondages.\n\nUn succ\u00e8s bien m\u00e9rit\u00e9.\n\nEnfin quand m\u00eame, on parle de quelqu'un qui a essay\u00e9 de nous faire croire que la baisse des APL de 5\u20ac avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e sans qu'il en soit averti, qu'il \u00e9tait contre tout baisse des APL, que c'\u00e9tait une \"connerie sans nom\" et qui revient \u00e0 la rentr\u00e9e nous annoncer fi\u00e8rement qu'il va aller encore plus loin et que la baisse sera de plus de 5\u20ac ... faut pas nous faire croire que c'est Sun Tzu le gars. Il dit peut-\u00eatre qu'il y aura des contreparties, que ce sera accompagn\u00e9e de r\u00e9formes r\u00e9-vo-lu-tio-nnaires, que \u00e7a va lib\u00e9rer les \u00e9nergies mais les fran\u00e7ais ne sont pas n\u00e9s de la derni\u00e8re pluie, la baisse ils savent qu'ils l'auront, les r\u00e9formes en leur valeur et des effets concrets, \u00e7a ... un peu moins.\n"}]}, "Body": "Donc il a dit qu'il allait parler plus, pas qu'il allait adoucir ses propos pour \u00e9viter de vexer les extr\u00eames. C'est pas tout \u00e0 fait la m\u00eame chose."}]}, "Body": "http://www.europe1.fr/politique/il-y-aura-une-evolution-dans-la-communication-de-macron-a-la-rentree-annonce-christophe-castaner-3407231\n\nhttp://www.lemonde.fr/politique/article/2017/08/24/macron-revise-sa-strategie-de-communication_5176201_823448.html\n\nhttp://www.liberation.fr/france/2017/08/25/macron-tente-un-changement-de-communication-a-la-veille-d-une-rentree-delicate_1591996"}]}, "Body": "> qui annon\u00e7ait justement vouloir reprendre les choses en main \u00e0 la rentr\u00e9e pour regagner sa popularit\u00e9\n\nQuelle annonce exactement ? Il a annonc\u00e9 que sa popularit\u00e9 remontrait quand les effets de ses mesures se feront sentir. Pour l'instant elles ne sont m\u00eames pas pass\u00e9es."}]}, "Body": "Et c'est un gars qui a \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 de sa chute dans les sondages dans l'\u00e9t\u00e9 et qui annon\u00e7ait justement vouloir reprendre les choses en main \u00e0 la rentr\u00e9e pour regagner sa popularit\u00e9.\n\nJe ne sais pas qui le conseille ou s'ils sont juste tous tartes mais c'est quand m\u00eame pas gagn\u00e9 cette affaire."}]}, "Body": "Ah donc c'est pas une maladresse, c'est vraiment un sale con. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}