{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70tm37/les_d\u00e9put\u00e9s_lrem_retentent_le_s\u00e9minaire/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.marianne.net/politique/les-deputes-lrem-re-tentent-le-seminaire-teambuilding-pour-apprendre-leur-job", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/zDVS8bu03A9VwxTwlI9mdqETHDh4eKIVHuz-RwiM1r4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "nolenz", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 15, "edited": false, "domain": "marianne.net", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 58, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 15, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 2696, "width": 4044, "url": "https://i.redditmedia.com/G4wMmu87clPQoZbpLYMfksDrtVcj3OxtFNpzE61A8xU.jpg?s=ec8d6483e88cb45a3be3ac268680f4f7"}, "variants": {}, "id": "ul_FCmQvuomETwuWhNX11IUX_n64mJJYCVP7rFo_I6I", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/G4wMmu87clPQoZbpLYMfksDrtVcj3OxtFNpzE61A8xU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=32688c878f6365771bcca3532a0a1189"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/G4wMmu87clPQoZbpLYMfksDrtVcj3OxtFNpzE61A8xU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5ea4fe56f8fc038dda9d555464664634"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/G4wMmu87clPQoZbpLYMfksDrtVcj3OxtFNpzE61A8xU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8aec91b27344999e39e96f135de0eb88"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/G4wMmu87clPQoZbpLYMfksDrtVcj3OxtFNpzE61A8xU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d5603a4cd6cd09c42adf3fba30e69be5"}, {"height": 640, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/G4wMmu87clPQoZbpLYMfksDrtVcj3OxtFNpzE61A8xU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=c5d0ffaec1381ec5e0d76d49ecfa99fe"}, {"height": 720, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/G4wMmu87clPQoZbpLYMfksDrtVcj3OxtFNpzE61A8xU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=2f3653ea75bab8184140576737d80c53"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505722288.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70tm37", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Les d\u00e9put\u00e9s LREM re-tentent le s\u00e9minaire \"teambuilding\" pour apprendre leur job", "banned_by": null, "id": "70tm37", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505751088.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70tm37/les_d\u00e9put\u00e9s_lrem_retentent_le_s\u00e9minaire/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"Frolafofo": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Derhek123": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Derhek123": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Derhek123": [{"Replies": {}, "Body": "Je r\u00e9pondais plus au fil g\u00e9n\u00e9ral qu'\u00e0 ton commentaire en particulier, mais oui cette fa\u00e7on d'appliquer des termes et des logiques d'entreprise \u00e0 la fonction de d\u00e9put\u00e9 me pose probl\u00e8me.\n\nLes d\u00e9put\u00e9s sont les repr\u00e9sentants de la nation et du peuple. Ils sont compl\u00e8tement ind\u00e9pendants, ils n'ont ni employeur ni sup\u00e9rieur hi\u00e9rarchique, ni une quelconque \"\u00e9quipe\". Ils travaillent pour l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral national, et non pour un quelconque int\u00e9r\u00eat particulier, qu'il soit r\u00e9gional, qu'il soit celui d'un groupe d'\u00e9lecteurs ou d'un mouvement politique.\n\nIl me semble donc en effet probl\u00e9matique que la motivation puisse \u00eatre seulement un probl\u00e8me, de m\u00eame que de cr\u00e9er du \"team building\". D\u00e9put\u00e9 n'est pas un travail ni un m\u00e9tier, encore une fois. La seule chose qui devrait les guider est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. "}]}, "Body": "Et en quoi ce que j'ai dit ne s'applique pas \u00e0 une fonction ?"}]}, "Body": "Non, c'est une fonction. "}]}, "Body": "C'est pas un travail d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9 ?"}]}, "Body": "Non mais on parle pas d'un travail l\u00e0 mais de la fonction de d\u00e9put\u00e9. Ce n'est pas une \u00e9quipe non plus mais un groupe parlementaire dont chacun est libre de se dissocier s'il le souhaite "}], "electriCT": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"electriCT": [{"Replies": {}, "Body": "Certes mais je pense que le team building mal fait ou mal venu est tellement fr\u00e9quent que \u00e7a vaut le coup d'\u00eatre point\u00e9."}]}, "Body": "Oui, comme pour absolument tout, c'est mieux quand c'est bien fait."}]}, "Body": "> Les s\u00e9minaires de ce style, c'est toujours utile. \n\nQuand c'est bien organis\u00e9, oui. Quand c'est mal fait, c'est juste une purge pire que tout, dont le seul moment cool est quand tu fais la bringue, dans quel cas j'ai envie de te dire, organise un afterwork g\u00e9ant et c'est r\u00e8gl\u00e9."}]}, "Body": "Les s\u00e9minaires de ce style, c'est toujours utile. M\u00eame si t'es motiv\u00e9, cr\u00e9er un lien plus fort avec tout le groupe \u00e7a donne une sacr\u00e9e \u00e9nergie. \u00c7a veut pas dire qu'ils sont d\u00e9motiv\u00e9s, m\u00eame s'il y en a s\u00fbrement certains qui le sont et c'est parfaitement leur droit.\n\nJ'ai d\u00e9j\u00e0 vu des gens d\u00e9motiv\u00e9s quelques mois seulement apr\u00e8s leur embauche. Dans ces cas l\u00e0 tu leur dis pas \"c'est grave si t'es d\u00e9j\u00e0 d\u00e9motiv\u00e9, mais bon vu que t'as \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9 pour rien, forc\u00e9ment...\" \u00e0 moins que tu aies un manque profond d'empathie."}], "anthobb": [{"Replies": {"Frolafofo": [{"Replies": {}, "Body": "En effet. J'ai peut \u00eatre pris \u00e7a un peu trop rapidement."}]}, "Body": "C'est le journal qui emploie le terme de remotivation. Ce sont juste des s\u00e9minaires pour am\u00e9liorer la coh\u00e9sion d'une \u00e9quipe, pour discuter tous ensemble, pour faire le point.\n\nY a absolument d'extra-ordinaire."}]}, "Body": "Mouais.\n\n> les 341 d\u00e9put\u00e9s LREM sont invit\u00e9s \u00e0 un \"v\u00e9ritable s\u00e9minaire de remotivation\"\n\nD\u00e9sol\u00e9 mais je trouve \u00e7a grave s'ils soient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9motiv\u00e9s et qu'ils ont besoin de \u00e7a pour bien faire leur job. Mais vu que la plupart ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus sur rien, forc\u00e9ment...\n\nedit : typo"}], "Kukipu": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis d'accord avec toi et en plus \u00e7a d\u00e9montre bien que m\u00eame des personnes inexp\u00e9riment\u00e9es ou en mal de connaissances (au niveau du fonctionnement des institutions) sont en mesure de faire le boulot de d\u00e9put\u00e9. "}]}, "Body": "Bonne nouvelle, ils manquent clairement d'exp\u00e9rience donc c'est exactement ce qu'il faut faire pour cr\u00e9er une dynamique de groupe et les faire monter en comp\u00e9tence. Marianne a comme souvent son petit ton passif agressif mais sur le coup je vois vraiment pas ce qu'il y a \u00e0 critiquer.\n\nJ'esp\u00e8re qu'il y a en aura r\u00e9guli\u00e8rement, \u00e7a permet aussi de populariser ce genre de pratique (qui se voient d\u00e9j\u00e0 de plus en plus)."}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"SussuKyle": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois qu'ils font partie des M\u00e9lenchoniste les plus fervent (extr\u00eame?)."}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Marianne c'est un peu la gauche anticl\u00e9ricale qu'on a oubli\u00e9.\r\rC'est aussi pas mal de personnes avec des opinions vari\u00e9s, pas un parti. Donc hormis \"de gauche\", ya aucun consensus (c'est un journal, pas un parti politique).\r\rMoi j'aime bien cette lecture. C'est pas toujours tip top (pas Le Monde Diplo) mais \u00e7a fait du bien au moral.\r\r(et non ya rien de pro-Melanchon, il se fait taill\u00e9 comme les autres)"}]}, "Body": "mais.. du coup.. ils proposent quoi eux en fait ? Parce qu'\u00e0 chaque fois que je vois un sujet de marianne, c'est pour clasher le gouvernement actuel. \n\nC'est quoi pour eux leur syst\u00e8me id\u00e9al ? "}]}, "Body": "Marianne.net... Fuis..."}], "_throawayplop_": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"adrientetar": [{"Replies": {}, "Body": "Il est d\u00e9put\u00e9 apparent\u00e9 LREM ce qui est une sorte d'interm\u00e9diaire."}], "kazxk": [{"Replies": {"obvious_freud": [{"Replies": {}, "Body": "Num\u00e9ro un sur l'incruste. Quel gros forceur, \u00e7a fait piti\u00e9."}]}, "Body": "En effet mais il est pr\u00e9sent \u00e0 ce s\u00e9minaire. ("}]}, "Body": "Manuel Valls ne fait partie d'LREM il me semble."}]}, "Body": "J'imagine bien Cedric Villani faire une pyramide humaine avec l'ancien chef du Raid et Manuel Valls. "}], "nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Des \"workshops\" dans des espaces de \"coworking\" d\u00e9di\u00e9s au \"teambuilding\" ?"}]}, "Body": "j'esp\u00e8re qu'ils vont leur faire faire les truc \u00e0 con qu'on lit souvent sur ce genre de s\u00e9minaires"}], "ActionFightR": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "> Si tu veux bien allez plus loin, j'ai du mal \u00e0 voir comment \u00e7a n'a rien \u00e0 voir quand c'est l'essentiel du probl\u00e8me. Deux axe, deux partis avec quelques satellites sans importances.\n\nJ'ai du mal \u00e0 aller plus loin alors que tu op\u00e8res une simplification trop simpliste.\n\n> Divergence politique qui ne sont pas pris en compte lors des votes \u00e0 l'assembl\u00e9e par esprit d'opposition et autre connerie \u00e9lectorale. Et c'est une situation relativement nouvelle.\n\nSi l'on prend la derni\u00e8re l\u00e9gislature par exemple, il y avait des frondeurs dans la majorit\u00e9 et il \u00e9taient assez nombreux. \nIl y a toujours eu par le pass\u00e9 des cas o\u00f9 des d\u00e9cisions communes se font, d'autres o\u00f9 les opinions divergeaient grandement.\n\nC'est parfaitement normal. Les partis de gauche et les partis de droite ont des visions relativement diff\u00e9rentes sur \u00e9norm\u00e9ment de points de vue sur les politiques sociales, \u00e9conomiques.\n\nAlors, on peut critiquer le c\u00f4t\u00e9 partisan des parti sur des points particuliers, c'est parfaitement n\u00e9cessaire. Mais cela tient plus de la pratique politique au sein de la V\u00e8me R\u00e9publique que du clivage gauche-droite, qui ne peut \u00eatre r\u00e9sum\u00e9 \u00e0 la vie politique parlementaire, ni m\u00eames aux institutions politiques r\u00e9publicaines en g\u00e9n\u00e9ral."}]}, "Body": "> Qu'il ait deux grands axes politiques, la gauche et la droite, n'a rien \u00e0 voir avec du bipartisme.\n\nSi tu veux bien allez plus loin, j'ai du mal \u00e0 voir comment \u00e7a n'a rien \u00e0 voir quand c'est l'essentiel du probl\u00e8me. Deux axe, deux partis avec quelques satellites sans importances.\n\n> Si si. Le NPA, la FI, ou l'aile gauche du PS ont de profondes divergences politiques entre eux. Pareil pour l'aile droite du PS, En Marche, Les R\u00e9publicains et l'extr\u00eame-droite.\n\nDivergence politique qui ne sont pas pris en compte lors des votes \u00e0 l'assembl\u00e9e par esprit d'opposition et autre connerie \u00e9lectorale. Et c'est une situation relativement nouvelle.\n\n"}]}, "Body": "> Le bipartisme\n\nQu'il ait deux grands axes politiques, la gauche et la droite, n'a rien \u00e0 voir avec du bipartisme.\n\n> l'axe gauche droite actuel ne prend pas en compte les multiples axes (politique social, politique \u00e9conomique, entre autre).\n\nSi si. Le NPA, la FI, ou l'aile gauche du PS ont de profondes divergences politiques entre eux. Pareil pour l'aile droite du PS, En Marche, Les R\u00e9publicains et l'extr\u00eame-droite."}]}, "Body": "> Un frontiste n'est pas \u00e0 une b\u00eatise pr\u00eat.\n\nEt c'est tout aussi vrai pour un coco.\n\n> J'ai peut-\u00eatre mal compris ton propos alors. Pourrais-tu l'expliciter ?\n\nLe bipartisme, c'est de la merde ; et l'axe gauche droite actuel ne prend pas en compte les multiples axes (politique social, politique \u00e9conomique, entre autre).\n\nIls vont probablement se planter, mais toute tentative de s'en \u00e9loigner est une bonne chose."}]}, "Body": "> Et un frontiste te dira qu'ils sont toujours de gauche.\n\nUn frontiste n'est pas \u00e0 une b\u00eatise pr\u00eat.\n\n> Sans compter le fait que ta r\u00e9ponse n'a strictement aucun rapport avec ce que j'ai pu dire.\n\nJ'ai peut-\u00eatre mal compris ton propos alors. Pourrais-tu l'expliciter ?"}]}, "Body": "Et un frontiste te dira qu'ils sont toujours de gauche.\n\nSans compter le fait que ta r\u00e9ponse n'a strictement aucun rapport avec ce que j'ai pu dire."}], "Epaminondas": [{"Replies": {}, "Body": "Et les gens sectaires sont souvent a gauche de la gauche."}]}, "Body": "Les gens qui estiment \u00eatre ni de gauche ni de droite sont toujours de droite."}]}, "Body": "> C'est pourtant simple, le bouton \"oui\" quand \u00e7a vient du gouvernement, le bouton \"non\" pour le reste.\n\nFaudrait surtout pas qu'ils s'\u00e9loignent du classique fonctionnement de la gauche et de la droite qui nous a mis dans cette formidable situation hein ?"}]}, "Body": "C'est pourtant simple, le bouton \"oui\" quand \u00e7a vient du gouvernement, le bouton \"non\" pour le reste.\n\nS'ils ne sont pas capables de faire \u00e7a alors qu'ils sont arriv\u00e9s \u00e0 ce poste, c'est bien que la m\u00e9ritocratie, c'est de la merde."}], "nolenz": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "j\u00d4o\u00d6lL!y TtR0\u00b0L"}], "Findeserie": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, ils apportent des id\u00e9es neuves \u00e0 ce paysage politique scl\u00e9ros\u00e9. \u00c7a change.  "}]}, "Body": "Et puis ils sont jeunes, \u00e7a change."}]}, "Body": "Pragmatiques, m\u00eame. "}]}, "Body": ">\"On a un groupe qui dort, qui ne sait pas monter au cr\u00e9neau, qui est vautr\u00e9\".\n\nJe les trouve assez r\u00e9alistes sur la situation."}], "Epandeur": [{"Replies": {"iTouneCorloi": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {"Foxkilt": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {}, "Body": "AJA"}]}, "Body": "Tu pallies quelque chose, pas \u00e0 quelque chose."}]}, "Body": "?"}]}, "Body": "> pallier au\n\n*d\u00e9clench\u00e9*"}]}, "Body": "G\u00e9nial.\n\nLe pr\u00e9sident du nouveau monde s'est fait \u00e9lire gr\u00e2ce \u00e0 ses **helpers** (c'est quand m\u00eame plus cool que les militants de l'ancien monde), pour pallier au terrorisme il a mis en place une **taskforce** \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e (\u00e7a nous change de ces Forces op\u00e9rationnelles innefficaces) et il a propos\u00e9 de faire des universit\u00e9s des **clusters** d'intelligence  (avant on faisait que des b\u00eates regroupements de gens intelligents).\n\nEt maintenant, mais quel g\u00e9nie, il propose de faire du **teambuilding** avec son groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e.\n\nLe vieux maquill\u00e9 derri\u00e8re du jargon pour faire moderne, \u00e7a commence l\u00e9g\u00e8rement \u00e0 se voir."}], "BowieUndone": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas seulement pour apprendre leur job.   \nC'est aussi parce que ce sont des personnalit\u00e9s aux aspirations tr\u00e8s disparates, et que certains supportent mal la pression qui incombe \u00e0 ce mandat. Et que d'auttres commencent \u00e0 montrer des d\u00e9saccords plus profonds que pr\u00e9vu.   \nCe n'est qu'\u00e0 l'Assembl\u00e9e d'ailleurs: il y a pas mal de personnages de terrain qui ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9s localement. "}], "baudouin_roullier": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": "C'est parce que quand je dis qu'on veut que \u00e7a change, faut comprendre \"je veux que \u00e7a change dans mon sens uniquement\", sinon c'est mal.\n\n"}], "pangloss69": [{"Replies": {}, "Body": "N'importe quoi."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "> Tu dois aussi noter que l'assembl\u00e9e a jamais autant \u00e9t\u00e9 representative, en terme d'age, sexe, partis politiques pr\u00e9sents, etc...\n\nA part \u00e2ge et sexe o\u00f9 il y a eu un progr\u00e8s, c'est vrai (mais on reste encore loin de la repr\u00e9sentativit\u00e9), le reste pas vraiment.\n\n> Ce qui me les cassent c'est les gens qui prennent pas en compte le changement que j'ai d\u00e9crit au dessus. C'est pas id\u00e9al mais un changement il y en a eu.\n\nPersonne ne conteste qu'il y a eu changement, mais il est contest\u00e9 que le changement s'est fait vers une am\u00e9lioration (il n'y a quasiment jamais eu aussi peu d'ouvriers \u00e0 l'Assembl\u00e9e dans la V\u00e8me R\u00e9publique, par exemple)."}]}, "Body": "> Ce que j'aurais aim\u00e9, comme am\u00e9lioration, c'est, par exemple, des d\u00e9put\u00e9s qui soient repr\u00e9sentatifs de la population fran\u00e7aise (en terme, par exemple, de cat\u00e9gories socio-professionnelles). Des d\u00e9put\u00e9s qui soient assidus et s\u00e9rieux (qui ne votent pas aveugl\u00e9ment par exemple, \u00e0 tel point qu'ils en viennent \u00e0 malencontreusement voter contre leurs propres propositions de lois. M\u00eame si c'est pour voter \u00e0 l'encontre de mes id\u00e9es, mais que ce soit fait apr\u00e8s examen consciencieux).\n\nTu trouveras peu de gens pour te contredire la dessus. Tu dois aussi noter que l'assembl\u00e9e a jamais autant \u00e9t\u00e9 representative, en terme d'age, sexe, partis politiques pr\u00e9sents, etc...\n\n> Vous cassez les couilles \u00e0 consid\u00e9rer que d\u00e8s lors qu'on veut une am\u00e9lioration de notre d\u00e9mocratie, c'est forc\u00e9ment qu'on le fait avec l'id\u00e9e que c'est pour favoriser les politiciens de notre bord (je me demande d'ailleurs ce qu'on devrait en d\u00e9duire, tiens)\n\nCe qui me les cassent c'est les gens qui prennent pas en compte le changement que j'ai d\u00e9crit au dessus. C'est pas id\u00e9al mais un changement il y en a eu. Ne pas le reconnaitre c'est faire preuve de mauvaise foi."}], "Divinicus1st": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "> Pas besoin de bas-voter /u/RobertMerle\n\nJe ne l'ai pas bas-vot\u00e9 O_o .\n\n> quand tu dis \"j'aurais aim\u00e9 une am\u00e9lioration comme-ci comme-\u00e7a\", c'est exactement \"j'aurais que \u00e7a \u00e9volue dans mon sens, celui que j'aimerais\".\n\nL'expression \"qui va dans ton sens\" sous-entend \"qui va dans un sens qui t'est directement profitable personnellement\", alors qu'on peut tr\u00e8s bien souhaiter que les choses aillent dans un sens qui profite \u00e0 tous ou au bien commun (voire qui vont contre notre int\u00e9r\u00eat particulier, mais le souhaiter quand m\u00eame car on estime le b\u00e9n\u00e9fice pour la soci\u00e9t\u00e9 plus important)."}]}, "Body": "> Ce que j'aurais aim\u00e9, comme am\u00e9lioration, c'est, par exemple, des d\u00e9put\u00e9s qui soient repr\u00e9sentatifs de la population fran\u00e7aise \n\nPas besoin de bas-voter /u/RobertMerle, quand tu dis \"j'aurais aim\u00e9 une am\u00e9lioration comme-ci comme-\u00e7a\", c'est exactement \"j'aurais que \u00e7a \u00e9volue dans mon sens, celui que j'aimerais\".\n\nEt il n'y a rien de mal \u00e0 \u00e7a, on voudrait tous que les choses changent dans le sens que l'on pr\u00e9f\u00e8re (m\u00eame si en pratique, personne ne sait quelle est la meilleure solution, nous ne sommes pas omniscients)"}]}, "Body": "Bordel mais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir. Je m'en cogne du bord des d\u00e9put\u00e9s. Ce que j'aurais aim\u00e9, comme am\u00e9lioration, c'est, par exemple, des d\u00e9put\u00e9s qui soient repr\u00e9sentatifs de la population fran\u00e7aise (en terme, par exemple, de cat\u00e9gories socio-professionnelles). Des d\u00e9put\u00e9s qui soient assidus et s\u00e9rieux (qui ne votent pas aveugl\u00e9ment par exemple, \u00e0 tel point qu'ils en viennent \u00e0 malencontreusement voter [contre leurs propres propositions de lois](https://www.marianne.net/politique/video-quand-les-deputes-lrem-rejettent-un-article-par-etourderie). M\u00eame si c'est pour voter \u00e0 l'encontre de mes id\u00e9es, mais que ce soit fait apr\u00e8s examen consciencieux). \n\nVous cassez les couilles \u00e0 consid\u00e9rer que d\u00e8s lors qu'on veut une am\u00e9lioration de notre d\u00e9mocratie, c'est forc\u00e9ment qu'on le fait avec l'id\u00e9e que c'est pour favoriser les politiciens de notre bord (je me demande d'ailleurs ce qu'on devrait en d\u00e9duire, tiens). Il y avait les m\u00eames commentaires quand des internautes critiquaient le scrutin uninominal \u00e0 deux tours, et consid\u00e9raient que d'autres types de scrutins seraient pr\u00e9f\u00e9rables, comme le scrutin \u00e0 mention majoritaire : \"vous voulez mettre \u00e7a en place parce que \u00e7a ferait gagner votre camp\" (alors que les estimations montrent que Macron aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu m\u00eame avec ce scrutin-l\u00e0)."}]}, "Body": "Ah oui, que ca change dans ton sens quoi."}]}, "Body": "> Quand l'AN est enfin renouvel\u00e9e et que les choses changent\n\nLe changement pour le changement, \u00e7a n'a aucun int\u00e9r\u00eat. Le but c'est que \u00e7a change en mieux."}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui est renouvel\u00e9, ce sont les t\u00eates seulement. Les id\u00e9es restent vieilles."}], "pikifou": [{"Replies": {}, "Body": "Et c'est les m\u00eames qui se plaignent des offres d'emploi demandant des jeunes avec 10 d'experiences..."}]}, "Body": "Quand les d\u00e9put\u00e9s sont tous des hommes blancs de plus de 50 ans, on crie \u00e0 l'oligarchie.\n\nQuand l'AN est enfin renouvel\u00e9e et que les choses changent, on se plaint que les d\u00e9put\u00e9s manquent d'exp\u00e9rience.\n\nLes fran\u00e7ais ne sont jamais contents."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}