{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zijjj/les_loyers_ont_baiss\u00e9_de_06_depuis_le_d\u00e9but_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/argent/article/2017/09/11/les-loyers-ont-baisse-de-0-6-depuis-le-debut-de-l-annee_5184091_1657007.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/VHawDF4Ey6HmZOwWdJt_yuhhoiYp8U7yGU1UjbgwKEg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "joelthelion", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 28, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 28, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/V7yim4NvV60E4maY0E-FiHwpfhcR8eJLU4L6Xtful0A.jpg?s=02a5a97b84622ba4a7f0fa0e0fcdadc5"}, "variants": {}, "id": "yKOz7CVfFOKimsrCgtwYrm-C4J32Py7RdMCJ8zvrpk8", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/V7yim4NvV60E4maY0E-FiHwpfhcR8eJLU4L6Xtful0A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bbc9ad1e01deb240d5157a4be3c36f1b"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/V7yim4NvV60E4maY0E-FiHwpfhcR8eJLU4L6Xtful0A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4f65ef04e25758dfa73240049f099395"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/V7yim4NvV60E4maY0E-FiHwpfhcR8eJLU4L6Xtful0A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ac57a86d3c21cd768b2dedcde37105a2"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/V7yim4NvV60E4maY0E-FiHwpfhcR8eJLU4L6Xtful0A.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=84471e657d8346eb0d0ae4c532ac5634"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505166169.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zijjj", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Rhone", "author_flair_text": "Rhone-Alpes", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Les loyers ont baiss\u00e9 de 0,6 % depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e", "banned_by": null, "id": "6zijjj", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505194969.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zijjj/les_loyers_ont_baiss\u00e9_de_06_depuis_le_d\u00e9but_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Ouafi": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"sh4rkman": [{"Replies": {"fredarnator": [{"Replies": {}, "Body": "Et pas n'importe laquelle : la France des paradis perdus, des mots bleus"}]}, "Body": "Et pas n'importe laquelle: la France du G\u00e9n\u00e9ral De Gaule"}]}, "Body": "> faut aller aller vivre chez les bouseux \n\nOn appelle \u00e7a la France."}]}, "Body": "Et augmentation de 1.7 pourcent en moyenne \u00e0 Paris. En fait faut aller aller vivre chez les bouseux pour \u00eatre p\u00e9nard... ( Pas de panique... On cas dans quelques mois, et j'suis bien content)"}], "krostybat": [{"Replies": {}, "Body": "Ho bah faut que j'appel mon proprio il a pas l'air au courant."}], "lacraquotte": [{"Replies": {}, "Body": "Voil\u00e0 ce qui va encourager la construction de nouveaux logements..."}], "spacexfrance": [{"Replies": {}, "Body": "\"Mauvaise nouvelle pour les propri\u00e9taires bailleurs \"\n\nMais bonne pour les locataires. Pour une fois que c'est dans ce sens"}], "backtolurk": [{"Replies": {}, "Body": "Le pouceongle \u00e9voque plut\u00f4t un mec qui se roule un spliff."}], "Themixeur": [{"Replies": {"Scailberas": [{"Replies": {}, "Body": "Apr\u00e8s -0.6% c'est au niveau national mais localement il peut augmenter, genre +1.7% \u00e0 Paris et +0.2% \u00e0 Lyon."}], "defuneste": [{"Replies": {}, "Body": "idem \u00e7a fait 3 exceptions :\ntant qu'\u00e0 faire autant contextualiser : http://www.clameur.fr/Tendances-du-marche/Tendances-nationales/France-entiere"}], "WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "non.\n\nMais par exemple, l\u00e0, des amis avaient un appart a louer, il a fallut baisser (un peu) le montant du loyer pour arriver \u00e0 retrouver un locataire. Ces mouvements sont surtout visibles \u00e0 la relocation en fait, vu l'encadrement des augmentations en cours de bail."}]}, "Body": "Idem, on doit \u00eatre des exceptions."}], "Luoman": [{"Replies": {"defuneste": [{"Replies": {"fredarnator": [{"Replies": {"defuneste": [{"Replies": {}, "Body": "pourquoi pas. L'article ne propose pas une once d'explication sur cette diminution. Le dossier presse de clameur est plus pr\u00e9cis : une augmentation des prix de loyer en dessous de l'inflation depuis 2013 dans pas mal de ville (pas les m\u00e9tropoles en regardant rpdt), cependant pas d\u2019interpr\u00e9tation. Le dossier presse indique tout de m\u00eame que les loyers entre deux locataire quand il y a eu des travaux augmente plus que sans. "}]}, "Body": "Inflation, tension sur la demande ?"}]}, "Body": "Que repr\u00e9sente  donc un chiffre sur une ann\u00e9e sur un bien immobilier ?\nL'indice prend tout de m\u00eame 51 points entre 1998 et aujourd\u2019hui. C'est une augmentation annuelle en moyenne et en fonction des biens entre 1,6% et 2,4%.  \n\nIl est amusant de constater que cela serait un frein aux travaux dans ces biens. N'est ce pas l'inverse : pourquoi augmenter si il n'y a pas de travaux dans le bien ? \n\n"}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Si. Mais une statistique pas tr\u00e8s int\u00e9ressante."}]}, "Body": "Tu ne repr\u00e9sentes pas une statistique \u00e0 toi tout seul."}]}, "Body": "Et moi qui viens de recevoir ma lettre d'augmentation de mon loyer... J'ai du mal lire...\n\nEdit: H.u.m.o.u.r. Je sais tr\u00e8s bien que c'est la moyenne nationale qui a baiss\u00e9 et que \u00e7a a du augmenter pour plein de monde."}], "Maccullenj": [{"Replies": {"bob_2048": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {}, "Body": "La r\u00e9duction des APL \u00e9tait plus ou moins pr\u00e9vue par le projet de loi de finance pour cette ann\u00e9e. J'imagine que la d\u00e9cision \u00e9tait fond\u00e9e sur des projections de la DG Tr\u00e9sor, qui avait anticip\u00e9 un mouvement baissier des loyers (et qui s'est effectivement traduit au cours de l'ann\u00e9e). Ainsi, la d\u00e9pense publique est correctement optimis\u00e9e. \n\nC'est un peu la m\u00eame chose pour les budgets des minist\u00e8res. Il y a deux-trois mois, on expliquait que seul le minist\u00e8re des arm\u00e9es conna\u00eetrait un budget \u00e0 la hausse. Maintenant qu'on a une meilleure id\u00e9e du taux de croissance, l'\u00e9ducation et la justice ont aussi connu une augmentation. \n\nLes fipus ont toujours un petit c\u00f4t\u00e9 'madame Irma\"... \n"}]}, "Body": ">Quel int\u00e9r\u00eat aurait-il \u00e0 anticiper sa sortie publique de mani\u00e8re aussi grossi\u00e8re ?\n\nVu le niveau du d\u00e9bat public, \u00e7a va passer tout seul au contraire."}]}, "Body": "> Alors que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique appelait, mardi 5 septembre, les bailleurs priv\u00e9s \u00e0 faire un effort pour compenser la baisse des APL en diminuant les loyers de 5 euros, Clameur estime que l\u2019effort a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 consenti par les bailleurs. Depuis le d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e, les loyers ont baiss\u00e9 de 6 euros par mois en moyenne en France, et m\u00eame de 12 euros en Haute-Normandie, ou encore de 10 euros en Bourgogne.\n\nCa commence \u00e0 devenir vraiment complexe, comme pens\u00e9e, l\u00e0.\n\nSi c'est depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, c'est une info qu'il a certainement d\u00e9j\u00e0. Quel int\u00e9r\u00eat aurait-il \u00e0 anticiper sa sortie publique de mani\u00e8re aussi grossi\u00e8re ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}