{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71a6z8/les_migrants_prennent_la_place_des_crs_\u00e0_lh\u00f4tel/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.facebook.com/416724945146772/photos/a.416726578479942.1073741827.416724945146772/868341176651811/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/E7PxJgPSdaM0KNJjCxq18B278jMyOvjlGEkA42BAWtw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "ahekcahapa", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "facebook.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 20, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 720, "width": 506, "url": "https://i.redditmedia.com/HQCZImBCRSxMFQhCmNJZVMMqQkbnYw0OmRiSL-xqQPU.jpg?s=2b77f1264ac14603fde0aafb07889072"}, "variants": {}, "id": "moq-tZRG0azzL8i-srh-OmqrriVOMyTLjwaVai8z510", "resolutions": [{"height": 153, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HQCZImBCRSxMFQhCmNJZVMMqQkbnYw0OmRiSL-xqQPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2c9f58df23dcca2b45cf889e473132b6"}, {"height": 307, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/HQCZImBCRSxMFQhCmNJZVMMqQkbnYw0OmRiSL-xqQPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=08dd484b1c21156f831c0a81f0250531"}, {"height": 455, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/HQCZImBCRSxMFQhCmNJZVMMqQkbnYw0OmRiSL-xqQPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=397f7dcda4ff2c510edbe9ac972f614d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505903884.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71a6z8", "pinned": false, "author_flair_css_class": "moustache", "author_flair_text": "Moustache", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Les migrants prennent la place des CRS \u00e0 l'h\u00f4tel", "banned_by": null, "id": "71a6z8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505932684.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71a6z8/les_migrants_prennent_la_place_des_crs_\u00e0_lh\u00f4tel/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"QuelCon": [{"Replies": {}, "Body": "Comme on dit, les petits remplacements font les grands remplacements."}], "Niafron": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprend pas en quoi cela serait \"inacceptable\" et pourquoi ils ont chang\u00e9s d'h\u00f4tel?"}], "JohnTrololo": [{"Replies": {}, "Body": "\"Vous auriez pu nous apporter vos femmes quand m\u00eame\". - propos recueillis aupr\u00e8s d'un migrant anonyme."}], "Hycanlox": [{"Replies": {}, "Body": "Si on peut \u00e9viter les liens facebook \u00e0 l'avenir, y'a s\u00fbrement plus s\u00e9rieux si c'est vrai."}], "Negisame": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprends pas, il n'y avait plus de place dans l'hotel?"}], "kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "c'est ce qu'on appelle ramener du travail le soir :o"}], "NerosTie": [{"Replies": {"QuelCon": [{"Replies": {}, "Body": "Leur syndicat s'appelle l'UNSA, c'est sans doute pas une co\u00efncidence."}], "Flaergen": [{"Replies": {}, "Body": "Le m\u00e9lange substantifs/adjectifs me fait grincer des dents."}]}, "Body": "J'ai d'abord pens\u00e9 que c'\u00e9tait [un anus](https://scontent-cdg2-1.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/16864584_753661274786469_5631770466833512961_n.jpg?oh=198315100daab1bfa41950ff8366daec&oe=5A3EAA76) (SFW)."}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'effectivement, une fois qu'on les a chass\u00e9s de leur squat, ils se dissolvent, les migrants, et on a plus jamais \u00e0 cohabiter avec eux.\n\n"}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"QuelCon": [{"Replies": {}, "Body": "Ils viennent de loin pour se faire oppresser en France, aux frais du contribuable."}], "Seetlord": [{"Replies": {"SerpentVert": [{"Replies": {"Seetlord": [{"Replies": {"SerpentVert": [{"Replies": {"Seetlord": [{"Replies": {}, "Body": "Merci pour ce moment !"}]}, "Body": "Non. **Ce ne sont pas mes semblables**, il y'a 30 ans on en parlait comme d'une une richesse de toutes ces diff\u00e9rences, expliques moi en quoi(pourquoi) c'est devenu un probl\u00e8me ? !\n\nCe sont des \u00eatres humains comme moi qui d\u00e9sirent le meilleur pour eux m\u00eames et leurs proches comme n'importe quel \u00eatre humain. \n\nMaintenant que tu sais que je ne consid\u00e8re pas les gens qui sont outres la fronti\u00e8re comme animaux, j'aimerais simplement signifier que le remplacement de population ne vous d\u00e9ranges pas, que vous pr\u00e9f\u00e9rez des migrants quel qu'il soient alors que ces populations pauvres,in\u00e9duqu\u00e9es et surement porteuses de maladies ( d\u00e9so pas d\u00e9so), habitu\u00e9es \u00e0 un autre mode de vie dont le cr\u00e9do n'est pas \"\u00e0 Rome fais comme les romains\" vont d\u00e9form\u00e9s le paysage d\u00e9mographique et culturel de la France.\nMerci la main d'oeuvre pas cher, les contrats \u00e0 1\u20ac la journ\u00e9e en Allemagne et les \"cotas\" de migrants \u00e0 r\u00e9partir comme du beurre sur la tartine europ\u00e9enne. \n Ne me parlez pas des pr\u00e9c\u00e9dentes vagues, sur les 100% d'immigr\u00e9s italiens seul 30 % sont rest\u00e9s. Mes grands parents qui ont fuit la dictature franquiste ont h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 rester en France ou partir au Mexique. \nLes racistes c'est vous, et les gens que vous d\u00e9testez le plus c'est vous m\u00eame.\nLes CRS ont bon dos de d\u00e9fendre des gens comme toi. \n"}]}, "Body": "AJA que les humains habitant derri\u00e8re la fronti\u00e8re ne sont pas mes semblables. \n\nM\u00eame les CRS sont moins racistes que toi : ils tapent sans distinction les fran\u00e7ais et les \u00e9trangers. "}]}, "Body": "Supporter un peuple qui aime se faire envahir , entendre \"policiers assassins\" et ensuite pleurer du terrorisme bouhouhou mais que fait la police.\nLes oppress\u00e9s qui oppressent http://www.telegraph.co.uk/news/2017/04/25/migrant-crime-germany-rises-50-per-cent-new-figures-show/\nExcusez moi mais vous pr\u00e9f\u00e9rez des \u00e9trangers \u00e0 vos semblables,\nPas eux."}]}, "Body": "C'est vrai, m\u00eame les CRS ont droit \u00e0 du temps de repos.\n\nMatraquer des gens dans le besoin et la d\u00e9tresse oui, mais pas en dehors des heures de boulot !"}], "Byarlant": [{"Replies": {}, "Body": "S\u00e9rieux, tu ne sais faire que dans la caricature ? T'es p\u00e9nible."}], "Account235": [{"Replies": {}, "Body": "Tellement oppress\u00e9 qu'on leur offre l\u2019h\u00f4tel. Le m\u00eame que celui dans lequel on met nos privil\u00e9gi\u00e9 oppresseurs. "}], "dAdanedhel": [{"Replies": {}, "Body": "et t'es d'accord avec un syndicat 'd\u2019oppresseurs', pas mal"}]}, "Body": "C'est dingue en effet de mettre les oppress\u00e9s (en toute probabilit\u00e9 fraichement traumatis\u00e9s par les coups et les lacrimos qu'ils viennent de recevoir) dans le m\u00eame logement que les oppresseurs. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}