{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zlcek/les_opposants_\u00e0_la_r\u00e9forme_du_code_du_travail/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/economie/emploi/reforme-du-code-du-travail/direct-appel-a-la-greve-et-manifestations-contre-la-reforme-du-code-du-travail_2368653.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Iunnep90MgsnzVmyKKGx01fMG4rNy134Lh3Ej5s9gEc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Faerilyth", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 24, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 21, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 843, "width": 1499, "url": "https://i.redditmedia.com/0PzvN_EzjKqV8QkcVsMUTy8zFDT6gKmHuU5GY4uwQxY.jpg?s=4104b17e198755553db5f4fadb9b8990"}, "variants": {}, "id": "917pBn4CXvOnc8saf-yaQLXzNhagIB8TvVblmLvQvUU", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/0PzvN_EzjKqV8QkcVsMUTy8zFDT6gKmHuU5GY4uwQxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e99331c94b4b48a5616fdffb2a9baf29"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/0PzvN_EzjKqV8QkcVsMUTy8zFDT6gKmHuU5GY4uwQxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d4003d6f25d7512bcb79ad9961000a4e"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/0PzvN_EzjKqV8QkcVsMUTy8zFDT6gKmHuU5GY4uwQxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e71123f1466be792cdb0807ebbff3450"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/0PzvN_EzjKqV8QkcVsMUTy8zFDT6gKmHuU5GY4uwQxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a23ca01f7aa47295b0d97f26a3b0fe34"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/0PzvN_EzjKqV8QkcVsMUTy8zFDT6gKmHuU5GY4uwQxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ce3f12952a50e8ea51dc6126476a72f3"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/0PzvN_EzjKqV8QkcVsMUTy8zFDT6gKmHuU5GY4uwQxY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=0f8cf2c8586388718a5a819f4ea44a96"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505199022.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zlcek", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Les opposants \u00e0 la r\u00e9forme du Code du travail sont dans la rue", "banned_by": null, "id": "6zlcek", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505227822.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zlcek/les_opposants_\u00e0_la_r\u00e9forme_du_code_du_travail/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Leonhart01": [{"Replies": {}, "Body": "> Le minist\u00e8re de l'Education nationale annonce dans un communiqu\u00e9, que 3,29% des enseignants sont en gr\u00e8ve, toutes les acad\u00e9mies de France m\u00e9tropolitaine comprises. Ils sont en moyenne 2,16% \u00e0 suivre le mouvement dans le premier degr\u00e9, et 4,27% dans le second degr\u00e9. La mobilisation est de 3% si l'on tient compte du personnel administratif.\n\nDonc 3% de gens vraiment oppos\u00e9s au texte de loi. Si on rajoute 20% pour couvrir les sympathisants, les gens qui ne peuvent pas ou assimil\u00e9 ... on est \u00e0 seulement un quart des profs contre le texte. D\u00e9mocratiquement, on passe la loi du coup ? "}], "SupFruityPantz": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"RCEdude": [{"Replies": {}, "Body": "Feignasse de gauchiste, va"}]}, "Body": "Mais sinon, on est juste des gros paranos qui voyons le mal partout."}], "SupFruityPantz": [{"Replies": {}, "Body": "* **Des d\u00e9lais de recours r\u00e9duits pour emp\u00eacher la contestation des licenciements** : Aujourd'hui, un-e salarie-e licencie-e pour motif \u00e9conomique dispose d'un an pour contester son licenciement devant les prudhommes. Le projet pr\u00e9voit d\u2019imposer un d\u00e9lai de 2 mois. Le salari\u00e9 devra donc trouver un avocat et saisir le conseil de prud\u2019hommes par une requ\u00eate motiv\u00e9e, avant m\u00eame d\u2019avoir fini son pr\u00e9avis ! Mission impossible !\nAjoutons que les r\u00e8gles encadrant les plans sociaux ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 consid\u00e9rablement all\u00e9g\u00e9es depuis 2013 ce qui a fait chuter le nombre de recours judiciaires. Visiblement, cela ne suffit pas \u00e0 Emmanuel Macron qui veut les supprimer purement et simplement.  \n* **Permettre aux entreprises de licencier sans plan social** : Aujourd'hui, les entreprises de 50 salari\u00e9s qui licencient plus de 10 salarie-es sont oblig\u00e9es de n\u00e9gocier un plan de sauvegarde de l\u2019emploi (PSE) avec les syndicats.  Le PSE doit notamment contenir des mesures de formation et de reclassement pour faciliter le retour \u00e0 l\u2019emploi des salari\u00e9-es, des indemnit\u00e9s pour compenser le pr\u00e9judice subi\u2026Avec les ruptures conventionnelles, les entreprises ont d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui les moyens de licencier des salari\u00e9-es sans faire de plan social. Elles sont aussi nombreuses \u00e0 licencier les salari\u00e9-es par groupe de 9 pour \u00e9viter d'avoir \u00e0 n\u00e9gocier un Plan social. Cela ne suffit visiblement pas au gouvernement qui veut \u00e9lever ce seuil et permettre aux entreprises de licencier davantage de salari\u00e9-es sans mesures sociales.  \n* **R\u00e9duction des obligations de reclassement de l\u2019employeur** : Aujourd\u2019hui un employeur souhaitant licencier pour motif \u00e9conomique ou inaptitude doit rechercher des possibilit\u00e9s de reclassement pour les salari\u00e9s et leur proposer des postes correspondant \u00e0 leurs comp\u00e9tences. L\u2019absence de plan de reclassement est aujourd\u2019hui le premier motif d\u2019annulation des plans sociaux par la justice. Le projet all\u00e8ge donc consid\u00e9rablement les obligations et pr\u00e9voit que l\u2019employeur pourra se contenter de mettre en ligne la liste des postes disponibles. Au salari\u00e9 de chercher parmi tous les postes disponibles si l\u2019un d\u2019entre eux peut lui correspondre \u2026 en esp\u00e9rant que l\u2019employeur ne lui dise pas qu\u2019il n\u2019a pas les comp\u00e9tences !  \n* **Apr\u00e8s un accord, un salari\u00e9 qui refuse un changement dans son contrat de travail pourra \u00eatre licenci\u00e9** : La loi El Khomri a cr\u00e9\u00e9 des accords de maintien de l'emploi, permettant, pour \u00ab sauvegarder la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'entreprise \u00bb de baisser les salaires et d'augmenter le temps de travail, pour une dur\u00e9e de cinq ans maximum. Si le salari\u00e9 ou la salari\u00e9e refuse l\u2019application de l\u2019accord, il ou elle peut \u00eatre licenci\u00e9-e pour pour \u00ab cause r\u00e9elle et s\u00e9rieuse \u00bb. La loi travail n\u00b02 g\u00e9n\u00e9ralise cette disposition \u00e0 tous les accords d'entreprise, qui s'imposeront au salari\u00e9 quelles que soient les clauses de son contrat de travail.  \n* **Une entreprise florissante \u00e0 l\u2019\u00e9tranger pourra licencier** : Aujourd'hui, les difficult\u00e9s \u00e9conomiques d'une entreprise qui licencie sont appr\u00e9ci\u00e9es au niveau du groupe, \u00e0 l'\u00e9chelle internationale. D\u00e9sormais, le projet pr\u00e9voit que les difficult\u00e9s \u00e9conomiques de l\u2019entreprise s\u2019appr\u00e9cieront sur le seul territoire fran\u00e7ais, m\u00eame si elle est pr\u00e9sente et en bonne sant\u00e9 \u00e0 l\u2019international. Demain, une entreprise ayant d\u2019excellents r\u00e9sultats pourra licencier en cr\u00e9ant artificiellement des difficult\u00e9s \u00e9conomiques sur le territoire fran\u00e7ais ! Le gouvernement veut r\u00e9introduire cette disposition retir\u00e9e l'ann\u00e9e derni\u00e8re suite \u00e0 la mobilisation et r\u00e9dig\u00e9e sur mesure pour les multinationales. Pourtant, depuis la Loi Macron de 2015, les groupes ne sont d\u00e9j\u00e0 plus tenus de financer les plans sociaux de leurs filiales en faillites !  \n* **La possibilit\u00e9 de licencier en cas de cession de l\u2019entreprise** : La loi El Khomri a remis en cause le droit pour les salari\u00e9s de conserver leur emploi en cas de rachat de tout ou partie de leur entreprise : Les entreprises en difficult\u00e9 peuvent licencier pour \u00e9viter au repreneur de garder tout ou partie des salari\u00e9s. Cette disposition \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e aux entreprises de plus de 1000 salari\u00e9s. Le projet pr\u00e9voit de g\u00e9n\u00e9raliser cette possibilit\u00e9 \u00e0 toutes les entreprises.  \n* **Plus d\u2019obligation de motiver la lettre de licenciement** : Demande r\u00e9currente des employeurs le projet pr\u00e9voit que le d\u00e9faut de motivation de la lettre de licenciement ne pourra plus le remettre en cause ! Une revendication de longue date du MEDEF pour permettre d\u2019inventer un motif a posteriori en cas de contestation.  \n* **L'int\u00e9rim permanent** : Le recours \u00e0 l'int\u00e9rim est aujourd'hui encadr\u00e9 par la loi pour emp\u00eacher qu'il ne remplace des CDI. Le gouvernement veut renvoyer \u00e0 la n\u00e9gociation d'entreprise la d\u00e9finition de la dur\u00e9e maximum du contrat, du nombre de renouvellements possibles et du d\u00e9lai de carence entre 2 emplois int\u00e9rimaires. C'est la possibilit\u00e9 pour les employeurs de g\u00e9n\u00e9raliser l'int\u00e9rim au d\u00e9triment des CDI.  \n* **La possibilit\u00e9 de rompre des CDD** : Le gouvernement envisage de renvoyer les r\u00e8gles encadrant le recours aux CDD \u00e0 la n\u00e9gociation d\u2019entreprise. Alors qu\u2019actuellement, le CDD ne peut pas \u00eatre rompu sauf en cas de faute grave, des motifs de rupture pourront \u00eatre cr\u00e9\u00e9es.  \n* **Permettre de signer des accords d\u00e9rogatoires sans les syndicats** : Aujourd'hui, pour garantir la loyaut\u00e9 de la n\u00e9gociation, seuls les syndicats peuvent n\u00e9gocier et signer des accords. En effet, les syndicats poss\u00e8dent des droits collectifs d'expression et d'action qui les prot\u00e8gent des pressions de l'employeur. Permettre \u00e0 des \u00e9lus sans \u00e9tiquette de n\u00e9gocier, c'est g\u00e9n\u00e9raliser le chantage \u00e0 l'emploi et affaiblir les droits collectifs d'organisation des salari\u00e9s.  \n* **Supprimer le contr\u00f4le du juge sur les accords d'entreprise** : Aujourd'hui, quand un accord d'entreprise ou de branche ne respecte pas la loi, il peut \u00eatre annul\u00e9 par le juge. C'est ce qui se produit par exemple sur les forfaits jours, ou des dizaines d'accords ne garantissant pas le respect des temps de repos et dur\u00e9es maximum des salarie-es ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s. Pour emp\u00eacher ces recours, le gouvernement  veut mettre en place une pr\u00e9somption de validit\u00e9 des accords, d\u00e8s lors que les obligations formelles de la n\u00e9gociation auront \u00e9t\u00e9 remplies. Le juge et l'inspection du travail ne pourront donc plus contr\u00f4ler la conformit\u00e9 de l'accord avec la loi. Quand on sait que la loi travail n\u00b02 vise \u00e0 renvoyer \u00e0 la n\u00e9gociation d'entreprise la d\u00e9finition de la quasi totalit\u00e9 de nos droits, on mesure combien cette disposition est grave!  \n* **La disparition de repr\u00e9sentant-es du personnel de proximit\u00e9** : Le gouvernement pr\u00e9voit de fusionner les 3 instances de repr\u00e9sentation des salarie-es, les Comit\u00e9s d'Entreprise, Comit\u00e9s hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9 et d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel et de supprimer les instances de proximit\u00e9. Ceci va conduire \u00e0 une baisse drastique du nombre de representant-es du personnel, qui n'auront donc plus les moyens de remplir leurs missions, d\u2019accompagner,  informer et consulter les salari\u00e9-es.  \n* La gouvernance par ordonnances   \n\nLe site [loitravail.lol](https://loitravail.lol) rappelle \u00e9galement qu'un code du travail plus l\u00e9ger et plus protecteur, c'est possible! Un collectif d'universitaire a r\u00e9dig\u00e9, avec les syndicats, [un projet de nouveau code du travail](http://pct.parisnanterre.fr). Leur r\u00e9sultat : un code 4 fois plus court, beaucoup plus simple pour les entreprises et plus protecteur pour les salari\u00e9.e.s. Le projet pr\u00e9voit par exemple de relancer la r\u00e9duction du temps de travail, l'extension des droits du salariat aux travailleurs et travailleuses independant.e.s, l'allongement du cong\u00e9 paternit\u00e9 ou encore l'annulation des licenciements abusifs, avec la r\u00e9int\u00e9gration automatique des salari\u00e9.e.s concern\u00e9.e.s. Bizarrement, ce projet n'int\u00e9resse absolument pas Emmanuel Macron."}]}, "Body": "On va \u00e9viter les marronniers habituels et revenir aux raisons des manifestations.  \nLes opposants \u00e0 la r\u00e9forme du Code du travail sont notamment contre :  \n* **L\u2019inversion de la hi\u00e9rarchie des normes partout** : seuls trois domaines resteront d\u00e9finis nationalement : SMIC, \u00e9galit\u00e9 professionnelle et seuils d'exposition aux risques. Tout le reste pourra \u00eatre remis en cause, entrainant la mise en ocncurrence des salari\u00e9.e.s entre eux.  \n* **Licenciement ill\u00e9gal : le plafonnement des indemnit\u00e9s** : Les montants des sanctions, qui sont vers\u00e9es au salari\u00e9.e sous forme d\u2019indemnit\u00e9s, d\u00e9pendent du pr\u00e9judice subi par les salari\u00e9.es. Anciennet\u00e9, handicap, difficult\u00e9 \u00e0 retrouver du travail... Les prudhommes peuvent fixer des sanctions selon ce qu'ils jugent juste suite \u00e0 la fraude de l'employeur. Emmanuel Macron veut plafonner ces sanctions. Cela revient \u00e0 fixer un prix unique pour les licenciements abusifs. On encourage les patrons voyous.  \n* **La baisse des salaires au programme** : votre niveau de salaire et son rythme d'augmentation d\u00e9pend actuellement de la n\u00e9gociation dans votre branche professionnelle. La n\u00e9gociation d'entreprise peut permettre d'acc\u00e9l\u00e9rer les augmentations, pas de les ralentir. C'est ce qui a permis que les salaires continuent (l\u00e9g\u00e8rement) \u00e0 augmenter malgr\u00e9 la crise. Ce que pourrait pr\u00e9voir la Loi travail n\u00b02, c\u2019est d\u2019autoriser chaque entreprise \u00e0 descendre en dessous des minimums d\u00e9finis par votre branche. C\u2019est un appel \u00e0 baisser les salaires.  \n* **Un CDI qui n'est plus vraiment ind\u00e9termin\u00e9** : Les r\u00e8gles pour mettre fin \u00e0 un contrat \u00e0 dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e (CDI) rel\u00e8vent aujourd\u2019hui de la loi. C'est le cas des raisons l\u00e9gales pour licencier comme de la proc\u00e9dure de licenciement (entretien pr\u00e9alable, motivation de la d\u00e9cision, possibilit\u00e9 de se faire assister par un syndicat\u2026). Demain, avec la loi travail n\u00b02, ces r\u00e8gles pourraient \u00eatre d\u00e9finies entreprise par entreprise. Pas pour les am\u00e9liorer, c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 possible. Si le gouvernement veut ouvrir cette possibilit\u00e9, c\u2019est pour permettre aux entreprises de faciliter le licenciement des salari\u00e9.e.s en CDI (plus de 80% des salari\u00e9.e.s en France). C\u2019est une tr\u00e8s vieille demande du MEDEF  \n* **Des CDD renouvelables** : Jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, les r\u00e8gles de recours \u00e0 un CDD comme son renouvellement sont pr\u00e9cis\u00e9ment d\u00e9finis dans la loi. C\u2019est la m\u00eame chose pour la prime de pr\u00e9carit\u00e9 de 10%, identique pour l\u2019ensemble des salari\u00e9.e.s. Demain, la loi travail n\u00b02 pourrait permettre de d\u00e9finir les r\u00e8gles de recours et de renouvellement d\u2019un CDD dans chaque entreprise. Le montant de l\u2019indemnit\u00e9 de pr\u00e9carit\u00e9 pourrait \u00e9galement varier d\u2019un emploi \u00e0 l\u2019autre. La pr\u00e9carit\u00e9 va exploser.  \n* **La sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 au travail** : Une \u00e0 deux personnes meurent chaque jour au travail en France (500 d\u00e9c\u00e8s par an). Emmanuel Macron veut renvoyer \u00e0 chaque entreprise la responsabilit\u00e9 de d\u00e9finir les r\u00e8gles d\u2019information et de protection des salari\u00e9.e.s. La seule chose qui resterait d\u00e9finie par la loi, ce sont les seuils d\u2019exposition aux risques (mati\u00e8res dangereuses, bruit, charges...). Le reste (la protection des mineur.e.s, les \u00e9quipements, la pr\u00e9vention contre les risques chimiques ou sonores, l\u2019\u00e9valuation des risques\u2026) rel\u00e8verait de la n\u00e9gociation par entreprise. Le gouvernement mettrait en danger des millions de salari\u00e9.e.s.  \n* **Le travail de nuit sans limites ?** : Aujourd'hui, le travail de nuit est strictement encadr\u00e9 par la loi. Le code du travail d\u00e9finit pr\u00e9cis\u00e9ment les horaires concern\u00e9s par le travail de nuit (entre 21h et 6h du matin), pr\u00e9voit une dur\u00e9e maximum et des contreparties obligatoires (r\u00e9mun\u00e9ration, repos). Normal : le travail de nuit expose \u00e0 des risques de cancer ou de maladies cardiovasculaires. Emmanuel Macron envisage de renvoyer \u00e0 la n\u00e9gociation d'entreprise ces dispositions. En fonction de votre entreprise, on pourrait par exemple estimer que le travail n'est consid\u00e9r\u00e9 comme \u00ab de nuit \u00bb qu'\u00e0 partir de minuit. Et que vous n'avez plus le droit \u00e0 autant de jours de rattrapage.  \n* **Un r\u00e9f\u00e9rendum choisi par le patron** : La loi El Khomri avait d\u00e9j\u00e0 introduit la possibilit\u00e9 de contourner les syndicats majoritaires en organisant des r\u00e9f\u00e9rendums d\u2019entreprise \u00e0 la demande des organisations minoritaires. Emmanuel Macron pourrait \u00e9largir ce dispositif en permettant aux dirigeant.e.s de l\u2019entreprise d\u2019organiser eux-m\u00eames des r\u00e9f\u00e9rendums. Vous avez des syndicats qui r\u00e9sistent ? Plus de probl\u00e8me, contournez les avec un r\u00e9f\u00e9rendum. Au passage, mettez sous pression les salari\u00e9.e.s pour leur donner le sentiment qu\u2019au fond, ils et elles n\u2019ont pas vraiment le choix.  \n* **La suppression du comit\u00e9 hygi\u00e8ne et s\u00e9curit\u00e9** : Emmanuel Macron veut fusionner toutes les instances de repr\u00e9sentation des salari\u00e9.e.s. Les comit\u00e9s d'entreprise (CE), les Comit\u00e9s d'hygi\u00e8ne de s\u00e9curit\u00e9 et des conditions de travail (CHSCT) et les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9.es du personnel (DP) seraient rassembl\u00e9s dans une instance unique. Plusieurs cons\u00e9quences : d'abord, la r\u00e9duction du nombre de repr\u00e9sentant.e.s du personnel.le.s (pour un gouvernement qui veut am\u00e9liorer la d\u00e9mocratie d'entreprise, c'est curieux). Ensuite, cela pourrait transf\u00e9rer les d\u00e9penses aujourd'hui prises en charge par l'employeur (expertise sur la sant\u00e9 par exemple ou sur le harc\u00e8lement sexuel au travail) aux frais du CE. Cons\u00e9quences : moins de moyens pour les activit\u00e9s sociales ou culturelles en direction des salari\u00e9.e.s. Enfin, les pr\u00e9rogatives du CHSCT pourraient tout simplement disparaitre. C'est la seule de ces instances qui a la possibilit\u00e9 d'aller en justice en cas d'atteintes \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des salarie.e.s. Le Medef cherche \u00e0 le faire disparaitre depuis... sa cr\u00e9ation !"}], "gr0gui": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"gr0gui": [{"Replies": {"pikifou": [{"Replies": {}, "Body": "Fais profil bas camarade, apprend \u00e0 donner l'apparence que tu te dem\u00e8nes au boulot, que t'es un winner.\n\n"}]}, "Body": "Je parlais des faineants au travail, ceux qui bossent mais qui font le strict minimum."}]}, "Body": "Les rentiers, c'est plut\u00f4t Fillon je crois."}]}, "Body": "J ai une petite question, pour les fain\u00e9ants, je veux dire les vrais fain\u00e9ants, pas ceux qui travaille d arrache pied mais ceux qui font le strict minimum, personne ne prend leur d\u00e9fense?\nPas les syndicats parce qu ils s'occupent des gens qui ont des conditions de travail difficiles.\nPas les macronistes non plus.\nAlors qui?\n\nJe dis ca pour un ami hein..."}], "borbag": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas vrai, moi j'y suis pas par exemple."}], "DrShadoko": [{"Replies": {"kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "march\u00e9 de ~~no\u00ebl~~\n\nde la merde chinoise \u00e0 pas cher :o"}], "fdesouche": [{"Replies": {}, "Body": "Il est bien connu que les forains sont les premiers concern\u00e9s par le Code du Travail. Ou le Code de la Route, ou tout autre code en fait..."}], "Phenixxy": [{"Replies": {}, "Body": "Quel immense fils de pute ce Campion (d\u00e9sol\u00e9 pour la grossi\u00e8ret\u00e9). Le mec a un monopole depuis des d\u00e9cennies sur ses installations dans Paris (dont l'emplacement lui est gracieusement donn\u00e9 par la Mairie), la Mairie annonce qu'il y aura simplement un appel d'offres la prochaine fois, le mec bloque Paris. Plus opportuniste tu meurs.\n\nDe plus, m\u00eame si je suis \u00e0 titre individuel pas oppos\u00e9 \u00e0 cette Loi Travail, il d\u00e9cr\u00e9dibilise ceux qui vont manifester en parasitant leur \u00e9v\u00e8nement."}]}, "Body": "> des camions bloquent les Champs Elys\u00e9es et la place de l'Etoile, \u00e0 Paris. Il s'agit de forains. Hier, le \"roi des forains\", Marcel Campion, a appel\u00e9 \u00e0 manifester et a promis \"des blocages\" dans le cadre de la mobilisation contre la r\u00e9forme du Code du travail.\n\nJourn\u00e9e de mobilisation contre la r\u00e9forme du code du travail et pour le maintien de la grande roue et du march\u00e9 de no\u00ebl \n\\#ConvergenceDesLuttes\n"}], "nono_le_robot": [{"Replies": {"SUPEROUMAN": [{"Replies": {"nono_le_robot": [{"Replies": {}, "Body": "[Bzzz](https://www.viralviralvideos.com/wp-content/uploads/2017/04/78289761.jpg)"}], "fredarnator": [{"Replies": {}, "Body": "Ironie des d\u00e9fil\u00e9s : il semble que les manifestants revendiquent leur statut de fain\u00e9ant donc je ne pense pas qu'ils travaillent comme des forcen\u00e9s dixit eux-m\u00eames /s"}], "Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "Le jour o\u00f9 il n'y aura plus d'\u00e9vasion fiscale, tu travailleras avec bon coeur et tu pourras enfin d\u00e9tendre ta ceinture. Enfin sauf si t'es mon\u00e9gasque..."}], "spacexfrance": [{"Replies": {}, "Body": "C'est peut \u00eatre un rentier alors il s'en fiche "}]}, "Body": "Tu aimes tant que ca de travailler comme un forcen\u00e9, te serrer la ceinture pendant que des milliards vont dans les paradis fiscaux?"}], "gr0gui": [{"Replies": {}, "Body": "Ouf ca brule.\nBon moi j ai une r\u00e9union ultra importante, je dois vous laisser.\n"}]}, "Body": "Les opposants ~~\u00e0 la r\u00e9forme du Code du~~ **au** travail sont dans la rue"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}