{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zm0ol/lextr\u00eame_gauche_ind\u00e9pendantiste_catalane_br\u00fble/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 62, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.equinoxmagazine.fr/2017/09/11/video-lextreme-gauche-independantiste-brule-drapeaux-francais-europeens/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ToCfhi4ZBZdvmYWgbQiriIUktZmRVwK_3UoBDMKcSsk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "French_Hugs", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 43, "edited": false, "domain": "equinoxmagazine.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 114, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 43, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 449, "width": 999, "url": "https://i.redditmedia.com/DteccUJ4R_XvlwT2VFyWl1XCIHln269saAIYxUVxqpo.jpg?s=4e68b8e53f910c0ddc865323431012ed"}, "variants": {}, "id": "XBMUqW_UEdgnbkHx75hQyc5b5V6t8Uu_CGR4G0Ff4tM", "resolutions": [{"height": 48, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/DteccUJ4R_XvlwT2VFyWl1XCIHln269saAIYxUVxqpo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=fb7d477e7b3b697a0ea87420e68ca0b6"}, {"height": 97, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/DteccUJ4R_XvlwT2VFyWl1XCIHln269saAIYxUVxqpo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=17f55e04daaaba9829dde92f4112ef7f"}, {"height": 143, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/DteccUJ4R_XvlwT2VFyWl1XCIHln269saAIYxUVxqpo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=70bb039748a0e7c2dc0bb4785f3bc002"}, {"height": 287, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/DteccUJ4R_XvlwT2VFyWl1XCIHln269saAIYxUVxqpo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=19265e6cd3b1055ceb390bf3efbf9e9a"}, {"height": 431, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/DteccUJ4R_XvlwT2VFyWl1XCIHln269saAIYxUVxqpo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=3d37b2b49dce96fe50c3192eaaf8b294"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505210629.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zm0ol", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZcamembert", "author_flair_text": "Camembert", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "L'extr\u00eame gauche ind\u00e9pendantiste catalane br\u00fble les drapeaux fran\u00e7ais et europ\u00e9ens", "banned_by": null, "id": "6zm0ol", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505239429.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zm0ol/lextr\u00eame_gauche_ind\u00e9pendantiste_catalane_br\u00fble/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {"Bambam_Figaro": [{"Replies": {}, "Body": "> Tous le monde trouve \u00e7a super que des gens affirment, d\u00e9fendent leur culture et cherche \u00e0 conqu\u00e9rir leur ind\u00e9pendance \n\non a pas du lire le meme fil"}], "krokooc": [{"Replies": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "Rien compris .... mais \u00e7a doit venir de moi."}]}, "Body": "3-6 flip islam. bravo."}]}, "Body": "Tous le monde trouve \u00e7a super que des gens affirment, d\u00e9fendent leur culture et cherche \u00e0 conqu\u00e9rir leur ind\u00e9pendance ..... par contre quand c'est Zemmour qui kiff pas trop l'islam et les valeurs qu'elle impose de plus en plus en banlieue et \u00e0 la R\u00e9publique Fran\u00e7aise, l\u00e0 c'est de l'intol\u00e9rance, un refus d'int\u00e9grer les autres et voir du fascisme."}], "Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "Ne pas confondre extr\u00eame gauche et ind\u00e9pendantisme catalan.\n\nCela n'a RIEN \u00e0 voir."}], "MouradHel": [{"Replies": {"sitarane": [{"Replies": {"Kerankou": [{"Replies": {"Nico2845": [{"Replies": {}, "Body": "Bien jou\u00e9. Je renverse trois lamas siamois avec une twingo et je relance de cinq crottins de ch\u00e8vre sur Christine Boutin."}]}, "Body": "J'arnaque Angela Merkel en repeignant un kangourou."}]}, "Body": "Eh non vous ne pouvez pas, regardez il y a Michel Leeb qui peint avec de la feta en diagonale, vous reculez de huit merguez."}], "IamAcovertOps": [{"Replies": {}, "Body": "Ce Soros est partout, il doit regretter qu'il n'y ait que 24 heures dans une journ\u00e9e et qu'il doive dormir la nuit !"}], "Amiral_Poitou": [{"Replies": {}, "Body": "Bad bot."}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "En fran\u00e7ais on dit Sauron"}]}, "Body": "les mouvements r\u00e9gionalistes sont soutenus par Soros, pour permettre la destruction des nations."}], "Athyrdell": [{"Replies": {"Bambam_Figaro": [{"Replies": {"Athyrdell": [{"Replies": {"Phenixxy": [{"Replies": {"Bidartarra": [{"Replies": {}, "Body": "Le sud \u00e7a se finit juste au Nord d'Aix en Provence."}]}, "Body": "Le Sud commence apr\u00e8s la Porte d'Orl\u00e9ans, tout le monde sait \u00e7a."}]}, "Body": "Imagine donc ma r\u00e9action quand \u00e0 Lyon on me dit que c'est le sud..."}], "HeliumPumped": [{"Replies": {"gabechko": [{"Replies": {"Dunameos": [{"Replies": {}, "Body": "Tout le monde est \u00e0 peu pr\u00e9s d'accord avec \u00e7a. Et dans ce sud il y a un espace m\u00e9diterran\u00e9en, et un espace atlantique. La fronti\u00e8re se situe \u00e0 Carcassonne. Grosso modo, le sud se situe en tra\u00e7ant une ligne allant de bordeaux \u00e0 valence en passant par Carcassonne (\u00e0 cause du massif central)."}]}, "Body": "Axe Bordeaux - Valence."}]}, "Body": "Au final, c'est un peu l'id\u00e9e que tout le monde a sur la \u00ab fronti\u00e8re \u00bb du Sud, non ?\n\nPour d\u00e9conner, en tant que parisien je dirais qu'apr\u00e8s Orl\u00e9ans c'est le Sud, mais dans une discussion s\u00e9rieuse je remarque qu'on est plut\u00f4t d'accord pour dire qu'\u00e0 partir de la Gironde \u00e7a devient le Sud."}]}, "Body": "> Salses \n\nAh ouais quand meme, vous \u00eates chauds les mecs.\nDe mon cot\u00e9 des Pyrennees (64) on a plutot tendance a mettre la frontiere a Bordeaux, ca laisse quand meme un peu plus de marge!"}], "Fapalot_Knight": [{"Replies": {"Athyrdell": [{"Replies": {"Fapalot_Knight": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"Fapalot_Knight": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas moi qu'il faut convaincre, mais certains catalans."}]}, "Body": "C'est pas un d\u00e9bat, le catalan vient de l'occitan m\u00e9di\u00e9val pr\u00e9sent autour des Pyr\u00e9n\u00e9es (nord et sud) qui s'est ensuite \u00e9tendu vers l'actuelle Catalogne, puis dans les iles et le pays valencien.\n\n"}], "Athyrdell": [{"Replies": {}, "Body": "> (qu'on peut ou non consid\u00e9rer comme un dialecte de l'occitan mais c'est un autre d\u00e9bat\n\nAH NON !\n[On est pas occitan, on est catalan](https://www.youtube.com/watch?v=tm44NT2RZGo)\n\nEt oui je sais bien, je parlais bien ici de la vision de ce qu'est le sud pour un catalan, et non pas pour un occitan ;)\n\nEdit: ah oui j'ai \u00e9cris r\u00e9gion dans mon message d'origine, et non pas d\u00e9partement. Mais je le pensais comme \"territoire\" et non pas r\u00e9gion au sens administratif."}]}, "Body": "Elle dit que techniquement, Salses et tout ce qui est plus au sud n'appartient pas \u00e0 la zone linguistique occitane, mais \u00e0 la zone catalane (qu'on peut ou non consid\u00e9rer comme un dialecte de l'occitan mais c'est un autre d\u00e9bat)."}]}, "Body": "Boudiou con, je bite rien \u00e0 ta carte !\n\nEdit : ah si c'est bon, j'arrivais pas \u00e0 me situer!\n\nEdit2: bah oui [Salses!](https://www.google.fr/maps/place/66600+Salses-le-Ch%C3%A2teau/@42.788713,2.6977593,10z/data=!4m5!3m4!1s0x12b04299e93d6e8d:0x407882116676490!8m2!3d42.833829!4d2.919303)"}]}, "Body": "Salses !?\n\nhttps://commons.wikimedia.org/wiki/File:Sumien.jpg?uselang=fr"}], "evrything": [{"Replies": {"Athyrdell": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "Et leur planter tes ongles dans le cou"}]}, "Body": "On t'a coup\u00e9 la langue et tu es donc maintenant muet.\n\nL'avantage c'est que tu peux bousculer les gens."}], "kazxk": [{"Replies": {"evrything": [{"Replies": {}, "Body": "Pas de \u00e7a quand je suis en p\u00e9riph\u00e9rie, les p\u00e2tissiers sont m\u00e9diocres."}]}, "Body": "apr\u00e8s avoir demand\u00e9 un pain au chocolat ou une chocolatine ?"}]}, "Body": "> le nom de la r\u00e9gion \"Occitanie\"\n\nEn d\u00e9placement \u00e0 Montpellier, j'avais demand\u00e9 pourquoi est-ce qu'on l'avait pas appel\u00e9 *Comt\u00e9 de Toulouse* vu que les fronti\u00e8res correspondaient \u00e0 peu pr\u00e8s. J'ai eu un accueil... mitig\u00e9."}], "txarnego": [{"Replies": {"Athyrdell": [{"Replies": {}, "Body": "Nop. Les Pyr\u00e9n\u00e9es sont juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez moi, et le Roussillon c'est chez moi"}]}, "Body": "Occitanie te donne la gerbe mais pas Pyrenees Orientales ou Langedoc Roussillon?"}]}, "Body": "C'est d'autant plus d\u00e9biles que les catalans fran\u00e7ais sont pas ind\u00e9pendantistes.\nDans mon lyc\u00e9e, il y avait 5 personnes en option catalan au bac. Sur... 500 \u00e9l\u00e8ves de terminale je dirai.\n\nOn est fier de notre r\u00e9gion, on est chauvin, typiquement le nom de la r\u00e9gion \"Occitanie\" me donne la gerbe, le sud c'est \u00e0 partir de Salses etc, mais ind\u00e9pendantiste ? S'il vous plait, un peu de s\u00e9rieux."}], "Stockilleur": [{"Replies": {"MartelFirst": [{"Replies": {}, "Body": "S\u00fbrement parce que l'UE est capitaliste, et que derni\u00e8rement elle a impos\u00e9 l'aust\u00e9rit\u00e9."}], "Gloppaglop": [{"Replies": {}, "Body": "Le lus dr\u00f4le c'est que l'UE est le plus gros soutient de ces idiots d'ind\u00e9pendentistes... "}]}, "Body": "Pourquoi le drapeau europ\u00e9en Lol ? "}], "PsyX99": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {}, "Body": "Ben je sais pas trop, j'ai l'impression que tous les anti-UE font une sacr\u00e9e fixette sur le pouvoir des institutions europ\u00e9ennes"}], "beergium": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais bof. Surtout pas toi on dirait."}]}, "Body": "Truc marrant : personne ne croit une minute aux institutions europ\u00e9ennes"}]}, "Body": "Truc marrant : les \u00e9colos et les ind\u00e9pendantistes sont dans le m\u00eame groupe parlementaire Europ\u00e9en. \u2665"}], "Butteschaumont": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vraiment pas tr\u00e8s sympa. "}], "throwaway_a_cunt": [{"Replies": {"Nico2845": [{"Replies": {}, "Body": "So they burn flags in a public protest but don't want people to see it? What kind of logic is that? "}]}, "Body": "Secessionists burn European, France, and Spain flags every year.\n\nThis is one year ago https://www.youtube.com/watch?v=1x6dxNe2Yew"}], "titoup": [{"Replies": {}, "Body": "Le 6-1 et maintenant \u00e7a... Il faudrait qu'ils se calment avant que Barcelone ne devienne malencontreusement le chef-lieu de la 19\u00e8me r\u00e9gion fran\u00e7aise."}], "Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Le combat contre l'imp\u00e9rialisme, l'assimilationnisme et le jacobinisme ne peut pas se faire seul dans son petit coin. "}], "_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "y a un march\u00e9 \u00e0 prendre"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Fapalot_Knight": [{"Replies": {"Gnarkificateur": [{"Replies": {}, "Body": "Oups... Je m'excuse alors."}]}, "Body": "L'ETA c'est basque, pas catalan..."}]}, "Body": "[deleted]"}], "MartelFirst": [{"Replies": {"Brhugtal": [{"Replies": {"_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "Bah non il \u00e9tait pas d'\u00eatre gauche, puisque justement la d\u00e9finition de l'EG c'est ceux qui \u00e9taient \u00e0 gauche du PC"}], "YakaFokon": [{"Replies": {"meng81": [{"Replies": {"IGI111": [{"Replies": {"meng81": [{"Replies": {}, "Body": "Oui en effet. Il me semble surtout qu'on ne se pose plus la question au RU, on fait comme si, avec les consequences que cela engendre. cf Brexit.\n\nAlors qu'en France c'est un sujet de crispation dont on debat regulierement, pour plus ou moins le meme resultat."}]}, "Body": "> Ca marche pas si mal mine de rien.\n\nJe trouve pas perso, \u00e7a a eu des avantages (notamment la d\u00e9colonisation anglo-saxonne qui a \u00e9t\u00e9 un peu moins difficile) mais \u00e0 long terme \u00e7a accentue les tensions. Le fait que les quebecois s'en sortent aussi bien socialement au Canada est en partie \u00e0 cause de leur tradition d'int\u00e9gration plut\u00f4t que de multiculturalisme.\n\nEn v\u00e9rit\u00e9 les deux approches peuvent se justifier pragmatiquement dans certaines situations. Mais \u00e7a rel\u00e8ve aussi d'un conflit philosphique plus profond sur l'universalisme contre le relativisme culturel."}]}, "Body": "ca a toujours ete un constat d'echec / du pragmatisme de base au Royaume-Uni. Cela coute cher et il n'y a qu'un benefice tres relatif a vouloir unifier les gens dans un socle commun. \nLe multi-culturalisme c'est l'idee d'optimiser le benefice en minimisant les couts: integrer facilement les nouveaux arrivants, les rendre productif tout en depensant le minimum en education. Cela demande aussi le minimum d'effort a l'immigre. Ca marche pas si mal mine de rien. (bon a part les foufous d'allah mais c'est une autre histoire). \nQuand ca fonctionne bien vous obtenez toutes les cuisines du monde a cote de chez vous. Quand ca ne fonctionne pas des ghettos de chauffeurs de taxi violeurs de petites filles."}]}, "Body": "> Le multiculturalisme et le brassage des peuples c'est plus un truc   \nde trotskistes\n\nAu contraire, c\u2019est un truc petit bourgeois; isoler les communaut\u00e9s   \npour mieux les dominer. Le bon vieux \u00abdiviser pour r\u00e9gner\u00bb\u2026\n\nC\u2019est pas pour rien que les rosbifs sont les champions du multicul-   \nturalisme\u2026"}]}, "Body": "Le multiculturalisme et le brassage des peuples c'est plus un truc de trotskistes (idiots utiles des banquiers). Tu vas pas me dire que Georges Marchais, qui a \u00e9t\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du PCF n'\u00e9tait pas d'extr\u00eame gauche."}], "Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Faut que tu vois les ind\u00e9pendantistes savoyards. Ils sont sp\u00e9ciaux parmi les sp\u00e9ciaux..."}], "bob_1024": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {"Rc72": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {}, "Body": "Merci!"}], "_youtubot_": [{"Replies": {}, "Body": "Video linked by /u/Rc72:\n\nTitle|Channel|Published|Duration|Likes|Total Views\n:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:\n[La jota castellana](https://youtube.com/watch?v=SGhpqvvtiUM)|David dablaschi|2013-06-18|0:06:32|60+ (77%)|47,689\n\n> Jota interpretada por el grupo alqueria de Aranda de Duero\n\n---\n\n[^Info](https://np.reddit.com/r/youtubot/wiki/index) ^| [^/u/Rc72 ^can ^delete](https://np.reddit.com/message/compose/?to=_youtubot_&subject=delete\\%20comment&message=dmxtyi2\\%0A\\%0AReason\\%3A\\%20\\%2A\\%2Aplease+help+us+improve\\%2A\\%2A) ^| ^v2.0.0"}]}, "Body": "Ce n'est pas une r\u00e9ponse \"construite et informative\", c'est l'int\u00e9grale des \u00e9l\u00e9ments de langage les plus rances des nationalistes catalans. Allons par points:\n\nHistoire:\n\n> Their son Alfons became King of Aragon but the  Principality of Catalonia retained its laws, charters and political  institutions until after the War of the Spanish Succession in 1714 when  all of the Crown of Aragon was annexed by force by the Crown of Castile  and Spain began to exist as we know it.\n\nTout d'abord, m\u00eame les non-initi\u00e9s remarqueront l'amalgame entre la Principaut\u00e9 de Catalogne et la Couronne d'Aragon, bien plus large que la Catalogne et nullement centr\u00e9e sur elle. Mais bon, les plus grosses \u00e9normit\u00e9s viennent \u00e0 la fin de la phrase:\n\nTout d'abord, la Couronne de Castille n'a nullement \"annex\u00e9\" la Couronne d'Aragon. Plut\u00f4t, sous les \"[D\u00e9crets de Nueva Planta](https://fr.wikipedia.org/wiki/D%C3%A9crets_de_Nueva_Planta)\", le premier Bourbon espagnol, Philippe V, a import\u00e9 en Espagne le mod\u00e8le absolutiste fran\u00e7ais de son papy Louis XIV et aboli en grande partie les institutions f\u00e9odales dans les diff\u00e9rents royaumes hispaniques (Castille y comprise) pour concentrer le pouvoir dans la personne du roi. Ces r\u00e9formes ont eu plus d'impact dans les royaumes de la Couronne d'Aragon pour deux simples raisons:\n\n* Ils avaient mis\u00e9 sur le mauvais cheval, et Philippe V l'avait donc mauvaise avec eux.\n\n* Plus prosa\u00efquement, le pouvoir dans la Couronne de Castille \u00e9tait **d\u00e9j\u00e0** beaucoup plus centralis\u00e9 dans la personne du roi, depuis deux si\u00e8cles auparavant, quand [la r\u00e9volte des Communaut\u00e9s de Castille avait \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9e par Charles V](https://fr.wikipedia.org/wiki/Guerre_des_Communaut%C3%A9s_de_Castille) (avec le soutien, soit dit en passant, des royaumes de la Couronne d'Aragon). Depuis l'\u00e9poque, le roi n'\u00e9tait plus g\u00ean\u00e9 par le Parlement de Castille pour lever des taxes ou des soldats en Castille, alors que les autres royaumes hispaniques \u00e9taient beaucoup plus r\u00e9ticents \u00e0 participer aux (nombreux) efforts de guerre des Habsbourg, ce qui a saign\u00e9 la Castille d'hommes et richesses pendant deux si\u00e8cles.\n\nFinalement, l'auteur implie que \"l'Espagne telle qu'on la conna\u00eet\" n'existait pas \u00e0 l'apog\u00e9e de l'empire espagnol, aux XVI et XVII si\u00e8cles, ce qui aurait surpris pas mal de monde \u00e0 l'\u00e9poque, en commen\u00e7ant par ses adversaires anglais, fran\u00e7ais, hollandais et turcs.\n\nTerritoire:\n\n> In fact, Barcelona is still the  capital of a European megaregion that begins at Marseille and stretches  down to Valencia and is quite distinct economically from the rest of the  Iberian peninsula.\n\nJe ne comprends pas trop cet argument, \u00e0 vrai dire, mais je note que d\u00e9j\u00e0 ce paragraphe montre des traces d'un certain [irr\u00e9dentisme catalan](https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_catalans) visant \u00e0 \u00e9tendre les fronti\u00e8res d'un \u00e9ventuel \u00e9tat catalan apr\u00e8s son ind\u00e9pendance, ce qui ne peut apporter que des probl\u00e8mes.\n\nLangage:\n\n> Not  surprisingly, Catalans feel that the 14th most spoken language in the  European Union should have the support of its own state.\n\nA nouveau, je ne comprends pas tout-\u00e0-fait cet argument, \u00e9tant donn\u00e9 que le catalan dispose d\u00e9j\u00e0 d'un statut privil\u00e9gi\u00e9 en Catalogne, ainsi que \u00e0 Valence et dans les Bal\u00e9ares. Bien au contraire, les diff\u00e9rents gouvernements espagnols, de droite comme de gauche, sont rest\u00e9s enti\u00e8rement passifs face \u00e0 [l\u2019irrespect des droits linguistiques des hispanophones en Catalogne](http://www.liberation.fr/planete/2006/06/19/l-espagnol-langue-etrangere-en-catalogne_41656) (tout-de-m\u00eame pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de la population).\n\nCulture:\n\n> They have a reputation for being hard-working and mean  probably because of their mercantile history and the fact that Catalonia  was one of the few places to undergo the industrial revolution.\n\nOn entre ici dans les st\u00e9r\u00e9otypes ethniques les plus d\u00e9suets, limite racistes (voir racistes tout court lorsque la \"fain\u00e9antise\" du reste de l'Espagne est attribu\u00e9 \u00e0 son \"sang arabe\"), et d'autant plus infond\u00e9s qu'une bonne partie de la population catalane a des ascendants andalous et castillans \u00e0 cause de l'immigration dans le XX si\u00e8cle (m\u00eame l'actuel pr\u00e9sident catalan a une grande m\u00e8re andalouse).\n\nLe fait que la Catalogne est entr\u00e9e plus t\u00f4t dans la r\u00e9volution industrielle peut plut\u00f4t \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 la g\u00e9ographie, ainsi qu'au droit de succession catalan, qui ordonnait la d\u00e9signation d'un seul h\u00e9ritier pour maintenir le patrimoine familial indivis, ce qui a permis l'accumulation de capital indispensable pour fonder des industries (alors que dans d'autres r\u00e9gions d'Espagne les patrimoines \u00e9taient dispers\u00e9s \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration).\n\n>  The first pe\u00f1as or  supporters' clubs in Spain were Catalan, their famous human  castle-building involves incredible teamwork and even their national  Sardana dances has people forming ordered circles whereas passionate  flamenco is much more individualistic.\n\nJe ne finis pas de facepalmer \u00e0 cette phrase folklorique. Mais bon, je me limite \u00e0 noter que le flamenco est uniquement propre \u00e0 l'Andalousie, tandis que [les danses folkloriques castillanes sont aussi ce qui se fait de plus collectif (et franchement rasoir)](https://www.youtube.com/watch?v=SGhpqvvtiUM).\n\n> The Spanish national sport of bullfighting was declared illegal by the Catalan Parliament in 2010.\n\nLe \"sport national espagnol\", c'est le foot, pas les corridas, qui ont aussi \u00e9t\u00e9 interdites, p.ex. [aux Canaries...presque 20 ans plut t\u00f4t qu'en Catalogne](http://www.rtve.es/noticias/20100727/canarias-fue-primera-comunidad-prohibir-toros-1991/342132.shtml). Par ailleurs, le parlement catalan a exclu de sa prohibition les \"[correbous](http://www.7sur7.be/7s7/fr/1505/Monde/article/detail/1161060/2010/09/23/La-Catalogne-maintient-les-correbous-sans-mort-du-taureau.dhtml)\" qui, eux, semblent 100% catalans \u00e0 leurs yeux...\n\nEconomie\n\n> Catalonia  suffers a tax deficit with respect to the Spanish state of around 8% of  its GDP which in 2010 amounted to \u20ac16,000,000,000 of Catalan taxes that  were paid to Madrid and not reinvested in Catalonia.\n\nAh, le fameux \"d\u00e9ficit fiscal\" catalan. Tout d'abord, les chiffres donn\u00e9s par cet auteur sont ceux cit\u00e9s par les nationalistes catalans, et [fort controvers\u00e9s](https://translate.google.com/translate?sl=es&tl=fr&js=y&prev=_t&hl=en&ie=UTF-8&u=http%3A%2F%2Fwww.lavanguardia.com%2Feconomia%2F20170908%2F431119025536%2Fhacienda-deficit-catalunya.html&edit-text=&act=url). Mais surtout, la Catalogne n'est pas la r\u00e9gion espagnole avec le plus grand \"d\u00e9ficit fiscal\", cette honneur allant plut\u00f4t \u00e0...Madrid. Ce qui est tout-\u00e0-fait normal dans un syst\u00e8me fiscal progressif et redistributif dans lequel les revenus les plus \u00e9lev\u00e9s (qui habitent surtout dans ces r\u00e9gions) paient plus de taxes. On pourrait plut\u00f4t discuter du r\u00e9gime fiscal sp\u00e9cial basque et navarrois qui permet \u00e0 ces r\u00e9gions (aussi parmi les plus nanties d'Espagne) de b\u00e9n\u00e9ficier d'une fiscalit\u00e9 particuli\u00e8rement douce..."}]}, "Body": "La [deuxi\u00e8me r\u00e9ponse](https://www.quora.com/Why-do-Catalans-want-to-secede-from-Spain) que j'ai eu sur Google avec cette question (en anglais) me semble construite et informative.\n"}], "Towram": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une histoire de ronds, un peu comme les flamands ou la ligue du nord en Italie"}], "YakaFokon": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "Europe des r\u00e9gions!"}]}, "Body": "La meilleure raison est qu\u2019avec les institutions internationales actuelles, les pays multinationaux sont maintenant d\u00e9suets."}]}, "Body": "Franchement, je n'ai jamais entendu une justification sens\u00e9e de l'ind\u00e9pendentisme catalan. J'ai fini par d\u00e9duire que c'est une excuse utilis\u00e9e par des gens qui sont soit des idiots utiles, des rebelles en manque d'une cause, soit simplement pr\u00e8s de leurs sous."}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": ">l'identit\u00e9 plurielle de la France actuelle\n\nJ'aurais dis la monoidentit\u00e9 dominante parisienne, mais c'est mon cot\u00e9 Breton qui me fait dire \u00e7a."}], "French_Hugs": [{"Replies": {"radioactive_glowworm": [{"Replies": {"MtlFire": [{"Replies": {}, "Body": "waw tu viens de r\u00e9sumer la pens\u00e9e politique de /r/quebec et des s\u00e9paratistes qu\u00e9b\u00e9cois  :D\n\n\"O-on envoie 50 milliards \u00e0 Ottawa!  Y nous v-volent! Des peanuts!\""}]}, "Body": "J'\u00e9tais en camp de jeunes volontaires cet \u00e9t\u00e9 et il y avait un mec comme \u00e7a, un jour il nous sort que \"le gouvernement espagnol c'est des connards parce qu'on leur donne plus qu'on ne re\u00e7oit\". Gn\u00e9"}], "Phenixxy": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ont le communisme s\u00e9lectif, c'est tout."}]}, "Body": "Il y a, en Catalogne, des ind\u00e9pendantistes d'extr\u00eame gauche qui demandent s\u00e9cession parce qu'ils en ont marre de redistribuer les richesses avec les autres r\u00e9gions d'Espagne.\n\nFaut pas chercher la logique avec ces gens l\u00e0."}], "diffperception": [{"Replies": {}, "Body": "> en g\u00e9n\u00e9ral l'extr\u00eame gauche veut plut\u00f4t l'abolition des fronti\u00e8res\n\nJuste l\u00e0 dessus, en fait je ne sais pas d'o\u00f9 vient cette histoire. La gauche anti-capitaliste, communiste etc. a une id\u00e9ologie qui lutte contre l'oppression capitaliste et pour l'abolition des classes, l'analyse et la port\u00e9e de cette id\u00e9ologie ne s'arr\u00eate pas aux fronti\u00e8res bien s\u00fbr dans le fond. Mais dans la forme son combat s'inscrit forc\u00e9ment avant tout dans une lutte nationale vis-\u00e0-vis notamment de son pays/\u00e9tat qui maintient ce syst\u00e8me juridique. Apr\u00e8s selon la pens\u00e9e de Marx, il faudrait aller jusqu'\u00e0 l'abolition de l'\u00e9tat etc. (encore plus loin...)\n\nLa dimension internationale peut prendre diff\u00e9rente forme, d'id\u00e9e, d'organisation, de ressource mais  c'est pour moi une erreur dramatique de confondre cela avec \"l'abolition des fronti\u00e8res\". L'abolition des fronti\u00e8res telle qu'on l'observe c'est un \u00c9tat encore plus gros (comme l'UE) avec des forces capitalistes encore plus puissantes. Cette confusion est extr\u00eamement dangereuse et malgr\u00e9 tout commune, chez une certaine extreme gauche genre Poutou/Besancenot ou les antifas : ils partagent avec le capitalisme mondialis\u00e9 le m\u00eame combat mais en fonction de diff\u00e9rentes croyances au bout, or non seulement la croyance de cette extr\u00eame gauche n'est pas r\u00e9aliste (c'est pas demain la veille que les \u00e9tats, les multinationales, etc. s'effondreront mais sur un temps extr\u00eamement long et en allant non vers plus gros mais plus petit) mais ils n'ont de plus _aucun pouvoir_ par rapport \u00e0 leur pr\u00e9tendu ennemi. \n\nJe soutiens donc qu'ils sont les idiots utiles du pouvoir en place en nous menant \u00e0 notre perte et en nous emp\u00eachant de reconqu\u00e9rir la souverainet\u00e9 politique, que l'oligarchie (\u00e9conomique, m\u00e9diatique, ...) a pr\u00e9cis\u00e9ment confisqu\u00e9 pour imposer ses propres r\u00e8gles.\n\n\nSur le reste oui. Sur les combats identitaires n\u00e9o-breton par exemple ou autre, n'est pas coh\u00e9rent d'un point de vue de \"gauche\". Le seul sens que \u00e7a a est qu'un \u00e9tat plus petit est potentiellement plus d\u00e9mocratique mais \u00e0 moins de poids. Au final par exemple, la Bretagne ne produit mm pas son \u00e9lectricit\u00e9 et le vent de renouveau d\u00e9mocratique souffle sur toute la France, le combat pour r\u00e9unir un duch\u00e9 d'il y a 500 ans n'a pas de logique d'un point de vue anti-capitaliste. Au mieux c'est diviser pour mieux r\u00e9gner et faire le jeu de l'UE antisociale et antid\u00e9mocratique qui veut aller vers une f\u00e9d\u00e9ration d'euror\u00e9gion et a donc pour \u00e7a besoin de cour-circuiter et de briser les \u00e9tats-nations existants en s'appuyant sur ce qu'il peut.\n"}], "LadyDanaee": [{"Replies": {"French_Hugs": [{"Replies": {}, "Body": "Il y avait beaucoup d'anarchistes en Catalogne Sud. Notamment vers la fronti\u00e8re fran\u00e7aise (la ville de Puigcerda par exemple). \n\n"}], "txarnego": [{"Replies": {"LadyDanaee": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de la correction :)"}]}, "Body": "> car je crois qu'ils ont fait plus ou moins copain copain avec Franco\n\nNon, \u00e7a c'est la Navarre et la Galice. Le reste du Pays Basque et la Catalogne ont toujours \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9s commes des ennemis m\u00eame apr\u00e8s la victoire de Franco. L'autonomie fiscale est un vestige du r\u00e9gime f\u00e9odal des fors.\n\nhttps://fr.m.wikipedia.org/wiki/R\u00e9gime_foral\n\nhttps://fr.m.wikipedia.org/wiki/Fors_de_B\u00e9arn"}], "Sabrovitch": [{"Replies": {"Rc72": [{"Replies": {"Sabrovitch": [{"Replies": {"Rc72": [{"Replies": {"Sabrovitch": [{"Replies": {"Rc72": [{"Replies": {"Sabrovitch": [{"Replies": {}, "Body": "La m\u00eame qu'on a fait aux Nazis \u00e0 Nuremberg, \u00e7'aurait \u00e9t\u00e9 bien comme proc\u00e8s. Et c'est pas parce qu'ils sont majoritairement morts que c'est pas un sujet qu'on doit oublier, \u00e7a hante toujours le pass\u00e9 de l'Espagne.  \nEt oui le PCE aurait des comptes \u00e0 rendre aussi, les stalinistes c'est jamais top comme truc. M\u00eame si bon, il en reste qu'ils se sont battus pour la R\u00e9publique Espagnole et contre le fascisme, donc du bon c\u00f4t\u00e9 (je pense que c'est accept\u00e9 aujourd'hui que Franco \u00e9tait un salopard fasciste non, au moins en France ?)   \n   \nLa guerre civile n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e0 deux sens car c'est un c\u00f4t\u00e9 qui a attaqu\u00e9 le l\u00e9gitime gouvernement, pas l'autre. Ceux qui se battent contre le fascisme ne sont pas \u00e0 consid\u00e9rer comme \u00e9tant \u00e9quivalents aux dits fascistes...  \n   \nOui les Bourbons \u00e7a reste probl\u00e9matique, mais leur r\u00f4le est tr\u00e8s flou et franchement c'est tr\u00e8s disputable.  \n   \n\nQuand je parlais du drapeau je veux dire les couleurs r\u00e9impos\u00e9es par Franco, en effet le drapeau est plus vieux, mais \u00e7a n'emp\u00eache pas qu'il a \u00e9t\u00e9 remis en place par lui.    \n    \n\nBah le choix de la population rest\u00e9e sur place puis embrigad\u00e9e jusque y'a 30-40 ans, je t'avoue que bon. C'est comme si tu me disais que majoritairement les allemands \u00e9taient pour les nazis, donc c'est une bonne chose - je pr\u00e9f\u00e8re voir l'avis de ceux opprim\u00e9s par le r\u00e9gime, les r\u00e9publicains (ou, dans mon exemple, les juifs/communistes/slaves...)   \n   \n(Faudrait vraiment que j'apprenne \u00e0 faire des quotes c'est compliqu\u00e9 l\u00e0.)    \n   \nQuand \u00e0 l'ONU : http://www.bbc.co.uk/news/world-europe-24346566.   \n  \nApr\u00e8s mon but au d\u00e9part \u00e9tait d'expliquer que c'\u00e9tait une raison de l'ind\u00e9pendantisme catalan, et je pense que \u00e7'en est une - et personellement c'est une raison que je soutiens."}]}, "Body": "> qu'est-il arriv\u00e9 \u00e0 Franco et ses collaborateurs ?\n\nEuh, ils sont morts et enterr\u00e9s?\n\n> 'El pacto del olvido', qui laisse des tueurs de masses, des meurtriers, des g\u00e9nocidaires et autres monstres sans aucune cons\u00e9quence ?\n\nComme [Santiago Carrillo](https://fr.wikipedia.org/wiki/Santiago_Carrillo#Le_massacre_de_Paracuellos_del_Jarama_.28novembre_1936.29)? L'amnistie (on peut pas vraiment parler d'\"oubli\", si on voit \u00e0 quel point la guerre civile et la dictature restent des sujets d'actualit\u00e9) a \u00e9t\u00e9 \u00e0 deux sens, ne l'oublions pas. \n\n> Les phalangistes sont toujours l\u00e0\n\nIls doivent \u00eatre bien \u00e2g\u00e9s...\n\n> la famille royale collaboratrice est toujours l\u00e0\n\nJe ne suis pas le moins du monde monarchiste, mais le r\u00f4le de la famille royale a \u00e9t\u00e9 un peu plus complexe que \u00e7a (les Bourbons \u00e9tant en tout cas des \"collaborateurs\" plut\u00f4t probl\u00e9matiques, puisque ne pensant qu'\u00e0 eux-m\u00eames).\n\n> le drapeau franquiste est toujours l\u00e0\n\nEuh, faux? Le [drapeau franquiste, avec l'aigle de Saint-Jean et le joug et les fl\u00e8ches des Rois Catholique](https://fr.wikipedia.org/wiki/Drapeau_de_l%27Espagne#Nationalistes_espagnols_et_Espagne_franquiste)s n'est plus du tout \"l\u00e0\", et est m\u00eame fort mal vu. Quant aux couleurs rouge et or, elles remontent \u00e0 bien avant Franco et \u00e9taient aussi celles de la I R\u00e9publique espagnole. La II R\u00e9publique espagnole les a remplac\u00e9 par le drapeau tricolore du parti r\u00e9publicain, qui \u00e9tait par ailleurs probablement bas\u00e9 sur un malentendu concernant la couleur du drapeau des [comuneros de Castille](https://fr.wikipedia.org/wiki/Comunero).\n\n> L'ONU a appel\u00e9 a retirer le pacte, mais le gouvernement ne l'a pas fait.\n\nQuel organe de l'ONU? L'Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale, avec tous ces r\u00e9gimes on ne peut plus exemplaires?\n\n> La population a tellement \u00e9t\u00e9 embrigad\u00e9e qu'elle est majoritairement en faveur de la monarchie fascisante.\n\nAh oui, puisque le choix de la population ne te pla\u00eet pas, [dissous-la et \u00e9lis une autre](https://fr.wikipedia.org/wiki/Die_L%C3%B6sung#Texte).\n\n> Quelle justice pour les r\u00e9publicains massacr\u00e9s, pour Guernica, pour la Catalogne ? Pour les r\u00e9fugi\u00e9s qui ont du fuir leur pays pour rejoindre la France ?\n\nQuelle justice proposes-tu?\n"}]}, "Body": "C'est pas mal conna\u00eetre l'Espagne : qu'est-il arriv\u00e9 \u00e0 Franco et ses collaborateurs ? 'El pacto del olvido', qui laisse des tueurs de masses, des meurtriers, des g\u00e9nocidaires et autres monstres sans aucune cons\u00e9quence ? Les phalangistes sont toujours l\u00e0, la famille royale collaboratrice est toujours l\u00e0, le drapeau franquiste est toujours l\u00e0. L'ONU a appel\u00e9 a retirer le pacte, mais le gouvernement ne l'a pas fait. La population a tellement \u00e9t\u00e9 embrigad\u00e9e qu'elle est majoritairement en faveur de la monarchie fascisante.  \nQuelle justice pour les r\u00e9publicains massacr\u00e9s, pour Guernica, pour la Catalogne ? Pour les r\u00e9fugi\u00e9s qui ont du fuir leur pays pour rejoindre la France ?"}]}, "Body": "> C'est exag\u00e9r\u00e9\n\nDire qu'un r\u00e9gime d\u00e9mocratique, bien plus d\u00e9centralis\u00e9 que le fran\u00e7ais, et fond\u00e9 sur une constitution largement approuv\u00e9e par r\u00e9f\u00e9rendum (90% de oui en Catalogne, par exemple), reste \u00e9gal \u00e0 une dictature militaire est bien plus qu'une exag\u00e9ration: c'est une insulte.\n\nL'Espagne actuelle ne pouvait tout simplement pas se construire \"en opposition au franquisme\". Non sans une nouvelle et tr\u00e8s sanglante guerre civile qui aurait probablement d\u00e9bouch\u00e9 sur un r\u00e9gime aussi r\u00e9pressif que le franquisme (les guerres sont rarement gagn\u00e9es par des enfants de ch\u0153ur). Et il faut vraiment mal conna\u00eetre l'Espagne pour affirmer qu'elle n'est pas \"tr\u00e8s dure envers son pass\u00e9\"."}]}, "Body": "C'est exag\u00e9r\u00e9, mais l'Espagne actuelle ne s'est pas construite en opposition au franquisme mais est sa suite logique avec une famille royale qui est quelque part juste le continuit\u00e9 logique de ce que Franco a \u00e9tabli. C'est comme si l'Allemagne nazie avait juste transitionn\u00e9 dans une d\u00e9mocratie et \u00e9tait pas tr\u00e8s dure envers son pass\u00e9. C'est assez honteux."}]}, "Body": "> l'Espagne qui est toujours franquiste\n\nQuoi la baise?"}]}, "Body": "Perso' je peux comprendre que faire partie de l'Espagne qui est toujours franquiste peut faire chier les Catalans. Si on remettait la r\u00e9publique \u00e7a irait pt\u00eatre mieux."}], "Rc72": [{"Replies": {}, "Body": "> Et je crois que les catalans l'ont mauvaise, parce que le pays basque est plus ou moins souverain ou niveau des taxes (car je crois qu'ils ont fait plus ou moins copain copain avec Franco), quand \u00e0 la catalogne, elle donne tout \u00e0 l'\u00e9tat espagnol mais r\u00e9cup\u00e8re rien du tout.\n\nPas vraiment. Elle r\u00e9cup\u00e8re beaucoup, mais moins de ce qu'elle n'en verse. C'est par ailleurs pareil pour Madrid, ce qui est normal pour les r\u00e9gions les plus riches de n'importe quel pays ayant un syst\u00e8me fiscal un tant soit peu redistributif.\n\nQuant au r\u00e9gime fiscal basque, il a \u00e9t\u00e9 initialement \u00e9t\u00e9 aboli au XIX si\u00e8cle, suite aux guerres carlistes dans lesquelles basques et navarrais se sont mis du c\u00f4t\u00e9 perdant (traditionaliste) d'une dispute de succession. Il a ensuite \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli par la II R\u00e9publique, et r\u00e9-aboli par Franco au Pays Basque (mais pas \u00e0 Navarre, pro-Franco dans la guerre d'Espagne) pour \u00eatre encore r\u00e9-\u00e9tabli avec la Constitution de 1978.\n\nApr\u00e8s, ce qui est fort controvers\u00e9 n'est pas tellement l'autonomie fiscale basque et navarraise, mais plut\u00f4t la mani\u00e8re dont la contribution basque au budget g\u00e9n\u00e9ral est n\u00e9goci\u00e9e (toujours fort favorablement au Pays Basque, gr\u00e2ce au poids du Parti Nationaliste Basque au parlement)."}]}, "Body": "Je suis pas exactement sure, mais je crois que les mouvements ind\u00e9pendantistes espagnols \u00e9taient des gros marxistes sous Franco, qui ont pas trop appreci\u00e9 la mise en place de la d\u00e9mocratie tel qu'elle est \u00e0 pr\u00e9sent, du coups le combat continue?\n\nEt je crois que les catalans l'ont mauvaise, parce que le pays basque est plus ou moins souverain ou niveau des taxes (car je crois qu'ils ont fait plus ou moins copain copain avec Franco), quand \u00e0 la catalogne, elle donne tout \u00e0 l'\u00e9tat espagnol mais r\u00e9cup\u00e8re rien du tout. \n\nBon on peut voir que je suis tr\u00e8s dans l'apeupr\u00e8s ici, du coups j'ai une question. \n\nLes mouvements d'extreme gauches sont forcement dans le multiculturalisme?"}], "zabadap": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**A Declaration of the Independence of Cyberspace**\n\n\"A Declaration of the Independence of Cyberspace\" is a widely distributed early paper on the applicability (or lack thereof) of government on the rapidly growing internet. Commissioned for the pioneering Internet project 24 Hours in Cyberspace, It was written by John Perry Barlow, a founder of the Electronic Frontier Foundation, and published online on February 8, 1996, from Davos, Switzerland. It was written primarily in response to the passing into law of the Telecommunications Act of 1996 in the United States. In 2014, Department of Records recorded and released audio and video content of Barlow reading The Declaration.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "Rien \u00e0 voir avec la catalogne mais d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale c'est parce que il y a plusieurs gauches. Tu es rest\u00e9 au clivage post seconde guerre mondiale avec d'un c\u00f4t\u00e9 la gauche humaniste et libertaire (mondialiste) vs la droite traditionaliste \u00e9ventuellement identitaire (nationaliste). \n\nCependant depuis le lib\u00e9ralisme \u00e9conomique qui s'est op\u00e9r\u00e9 \u00e0 partir des ann\u00e9es 70, et avec elle la mise au second plan des politiques publiques et particuli\u00e8rement sociales, il y a une nouvelle dimension qui s'est ajout\u00e9 \u00e0 la grille de lecture. Les priorit\u00e9s ont chang\u00e9 et ce qui \u00e9tait avant per\u00e7u par la gauche comme l'ennemi (le nationalisme) se voit maintenant \u00eatre l'alli\u00e9 objectif dans la lutte contre le capitalisme, une id\u00e9e d\u00e9fendu par exemple par [Noam Chomsky](https://www.youtube.com/watch?v=5-TydNlj7d0) (qui n'est pourtant pas le dernier \u00e0 critiquer le gouvernement). Cette gauche, d\u00e9fend l'id\u00e9e qu'il n'est pas possible de lutter efficacement contre le capitalisme sans la cr\u00e9ation ou la d\u00e9fense d'un \"espace politique\" permettant le dialogue d\u00e9mocratique mais surtout la seule structure \u00e0 m\u00eame de pouvoir imposer une d\u00e9cision politique face \u00e0 la toute puissance des march\u00e9s. Fr\u00e9d\u00e9ric Lordon ou [Etienne Chouard](https://www.youtube.com/watch?v=edQz11XhhYY) sont par exemples des penseurs de cette gauche. Je pourrais \u00e9galement citer Emmanuel Todd qui voit avec enthousiasme dans l'\u00e9lection Trump le retour du \"politique\" dans la d\u00e9mocratie am\u00e9ricaine, m\u00eame si cela prend une forme assez innatendu mais avec un fond disons moins global et plus recentr\u00e9 sur la nation. Dans ce contexte de d\u00e9fense de la nation face \u00e0 l'ennemi (finance, capitalisme, propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e), ce n'est pas surprenant de voir que certains partisans de ce mouvement peuvent se lier d'int\u00e9r\u00eat avec des gens, de premier abord aussi \u00e9loign\u00e9 que Soral ou Asselineau mais qui vante un retour \u00e0 une France ind\u00e9pendante et forte, d'ailleurs [Lepage](https://www.youtube.com/watch?v=BvJcd63WGSY) d\u00e9crit assez bien pourquoi. Aussi on comprend mieux pourquoi la figure de Poutine, ou du venezuela sont populaires dans cette population puisqu'ils font figure de resistants. Malgr\u00e9 leurs d\u00e9saccords profonds, tout ce monde s'entend sur les sujets de l'anti-\u00e9lites mondialistes, anti-UE (organisant le libre \u00e9change et la comp\u00e9tition) et finalement pour la d\u00e9fense d'un espace plus r\u00e9duit, g\u00e9ographiquement clos (la France), eventuellement plus homog\u00e8ne, permettant \u00e0 celle ci la mise en \u0153uvre de sa politique (ce sont sur les d\u00e9tails et aspects de cette politique qu'ils sont en d\u00e9saccord). Pour cette gauche il faut sortir du syst\u00e8me mondialis\u00e9 actuelle avant tout et seul cet espace (national) permettrait la mise en place d'une politique r\u00e9volutionnaire de gauche (le mod\u00e8le de la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e9tendu du [r\u00e9seau salariat](https://www.youtube.com/watch?v=7HcnefkpZQ0) par exemple), cette m\u00eame id\u00e9e de retour \u00e0 l'int\u00e9r\u00eat national \u00e9tant \u00e9galement d\u00e9fendu par le centre (UPR), ou l'extr\u00eame droite (FN, Lesquen).\n\nL'autre gauche d'inspiration plus lib\u00e9rale (au sens de libert\u00e9 individuelle, et donc anti capitalisme, anti nationalisme) a pour sa part plus de difficult\u00e9 \u00e0 se d\u00e9finir car il me semble qu'elle n'est pas encore aussi bien formalis\u00e9 et \u00e0 mon avis se cherche encore, on peut la retrouver dans des termes comme le n\u00e9o-marxisme qui reste encore un peu flou dans le contexte du monde globalis\u00e9 et industriel de 2017. Pour ma part je trouve mon inspiration dans le [manifeste accelerationiste](https://syntheticedifice.files.wordpress.com/2014/03/manifesteaccelerationniste-multitudes56-2014.pdf), dans les philosophes post-moderne (Deleuze, Foucault, Derida) ou plus contemporain comme Slavoj \u017di\u017eek ou [Bruno Latour](https://www.youtube.com/watch?v=QP87xplj68k). Ils ont en commun l'id\u00e9e qu'il faut d\u00e9passer les structures id\u00e9ologiques existantes vieillissantes, incapable de s'adapter \u00e0 la complexit\u00e9 du monde et aux urgences globales (comme le r\u00e9chauffement climatique) et que dans ce contexte il faut permettre et donner les moyens \u00e0 l'Homme de se r\u00e9inventer et d'exp\u00e9rimenter. Cette gauche ne fait pas de la lutte contre le n\u00e9olib\u00e9ralisme son but premier mais va plut\u00f4t chercher \u00e0 r\u00e9orienter sa plateforme pour produire du commun par dessus. Internet, par exemple, qui est un pur produit du capitalisme globalis\u00e9, n'a pas besoin d'\u00eatre combattu quand il peut \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9 pour recr\u00e9er un nouvel espace commun un peu \u00e0 la mani\u00e8re dont l'avait tent\u00e9 John Perry Barlow dans son [manifeste](https://en.wikipedia.org/wiki/A_Declaration_of_the_Independence_of_Cyberspace) pour l'ind\u00e9pendance du cyberspace. C'est donc avant tout une politique de l'exp\u00e9rimentation, progressiste par nature et qui embrassant les progr\u00e8s technologique y voit les outils de sa propre \u00e9mancipation, on y retrouve par exemple les mouvements transhumanistes ou futuristes. C'est un mouvement qui constate que les nations sont structurellement inadapt\u00e9s pour lutter efficacement contre les probl\u00e8mes (globaux) du monde ni \u00e0 m\u00eame de les r\u00e9guler, ni maintenant et encore moins dans le futur (fiscalit\u00e9, secheresse, migration de population). Il ne s'agit pas de lutter activement contre ces vieilles structures qui existent toujours et ont leur importance, mais d'essayer de les d\u00e9passer et d'en imaginer de nouvelles structures ou institution, plus moderne et plus globales (et pas n\u00e9cessairement un gouvernement mondiale mais au contraire des multitudes de forme de gouvernance mondiale h\u00e9t\u00e9rog\u00e8nes). \n\nBien sur cette distinction n'est pas parfaite, la r\u00e9alit\u00e9 est plus m\u00eal\u00e9e mais c'est globalement mon impression sur les deux formes de lutte majeures. Les deux mouvements sont de gauche car ils s'attachent \u00e0 d\u00e9fendre du \"commun\", mais les premiers s'articulent autour du commun d\u00e9j\u00e0 existant et formalis\u00e9 depuis plus de 200 ans, tout en rejettant les instruments du lib\u00e9ralisme qui atomisent (lire particules \u00e9l\u00e9mentaires de Houellebecq), tandis que l'autre gauche consid\u00e8re qu'il faut r\u00e9ussir \u00e0 les d\u00e9passer en embrassant la complexit\u00e9 du monde et en poussant \u00e0 la cr\u00e9ation et la production de nouveaux communs."}], "LeRetourDuCoyote": [{"Replies": {"Folivao": [{"Replies": {}, "Body": "> un Catalan c'est juste un gars qui habite en Catalogne et parle catalan\n\nM\u00eame pas, un Catalan c'est juste un gars qui parle catalan."}], "Epandeur": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "non de nos jours, le facteur determinant c'est la langue\n\nUn nom de famille sans la langue, c'est un basque d'op\u00e9rette.\n\nBeaucoup de basques (=bascophones) ont des noms espagnols et gascons."}]}, "Body": "Les noms de famille aussi, et g\u00e9n\u00e9ralement, les noms de famille, \u00e7a se transmet un peu comme on transmet ses g\u00e8nes hein."}], "VoirSous": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "n'importe quoi"}]}, "Body": "Si. Le jour o\u00f9 tu verras un bascophone noir qualifi\u00e9 de \"basque\" ou reconnu comme basque l\u00e0-bas, tu m'appelles. \n\nJe ne me prononce pas pour les autres, mais en Soule, la conception uniquement linguistique de l'identit\u00e9 basque ferait \u00e9clater de rire n'importe qui, comme elle le fait depuis 150 ans d'ailleurs. "}]}, "Body": "pas vraiment, non"}]}, "Body": "Dans la Soule, tu es basque si tu es souletin. "}]}, "Body": "Comment \u00e7a pas dans la Soule?"}]}, "Body": "Pas dans la Soule, donc pas dans le vrai Pays Basque. "}]}, "Body": "La \"basquitude\" est bas\u00e9 sur la langue \u00e0 100% de nos jours."}], "Nuuuuujabes": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement qu'au niveau g\u00e9n\u00e9tique il n'y a pas d'identit\u00e9 catalane. Cependant l'identit\u00e9 catalane est plus culturelle que linguistique seulement. Sachant que forc\u00e9ment le culturel englobe l'aspect linguistique. \nCulturellement, la Catalogne est bien diff\u00e9rente du reste de l'Espagne. (On peut \u00e9mettre le m\u00eame constat par rapport aux Basques) "}], "bjko": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "Peut \u00eatre mais \u00e7a a rien \u00e0 voir avec l'identit\u00e9."}]}, "Body": "On peut \u00eatre int\u00e9gr\u00e9 chez les basques et ne pas l'\u00eatre. Autant fran\u00e7ais et Espagnol, \u00e7a ne veut rien dire g\u00e9n\u00e9tiquement, mais Basque \u00e7a veut dire quelque chose, c'est un cas d'\u00e9cole.\n\nhttp://www.bbc.com/news/science-environment-34175224"}]}, "Body": "Hein ?\n\nJe connais des Basques qui sont \u00e0 moiti\u00e9 Bulgare, et d'autres qui n'ont m\u00eame pas d'origines Basques du tout, mais compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9s chez les Basques. C'est pas une histoire de g\u00e9n\u00e9tique."}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.bbc.com/news/science-environment-34175224"}], "gangofminotaurs": [{"Replies": {"Epandeur": [{"Replies": {"dAdanedhel": [{"Replies": {}, "Body": "d'apr\u00e8s ce que j'ai lu, c'est justement l'entr\u00e9e dans l'age de pierre qui marque la FIN de l'isolement.\n"}]}, "Body": "Et c'est justement parce qu'ils ne se sont pas m\u00e9lang\u00e9s depuis quelques mill\u00e9naires. Ils sont isol\u00e9s depuis \u00e0 peu pr\u00e8s l'\u00e2ge de pierre, malgr\u00e9 les invasions romaines, arabes, espagnoles, fran\u00e7aises..."}], "txarnego": [{"Replies": {"Sabrovitch": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"Sabrovitch": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'ei triste mes as rason sus la prum\u00e8ra frasa."}]}, "Body": "Bah les basques c'est juste une seule du coup vu que c'est 90% des fran\u00e7ais maintenant.  \nJe crois que mon sang b\u00e9arnais ressort pour troller les basques."}]}, "Body": "Si perdre sa culture deux fois de suite c'est \u00eatre civilis\u00e9.."}]}, "Body": "Les basqueset les gascons ont le m\u00eame anc\u00eatre commun et ont toujours \u00e9t\u00e9 group\u00e9s comme m\u00eame peuple. Mais un c\u00f4t\u00e9 s'est civilis\u00e9 depuis."}]}, "Body": "Bof, les Basques et les Gascons sont g\u00e9n\u00e9tiquement tr\u00e8s proches, d'ailleurs on pourrait dire que les Gascons sont des Basques occitanis\u00e9s. \n"}]}, "Body": ">  du m\u00e9langer bien salement depuis quelque mill\u00e9naire\n\nIl me semble connu que les basques font parti des peuples (avec les Sardes et d'autres) qui ont conserv\u00e9 une identit\u00e9 g\u00e9n\u00e9tique assez marqu\u00e9e en comparaison de leurs peuples voisins."}]}, "Body": "source ? parceque \u00e7a a du m\u00e9langer bien salement depuis quelque mill\u00e9naire "}]}, "Body": "Apr\u00e8s il n'y a aucune identit\u00e9 catalane g\u00e9n\u00e9tique, c'est essentiellement limit\u00e9 au linguistique. Par contre, les Basques sont bien g\u00e9n\u00e9tiquement tr\u00e8s diff\u00e9renci\u00e9s."}], "txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "> L\u00e0 o\u00f9 ces derniers cel\u00e8brent le Peuple Basque - tu es basque si tu as des anc\u00eatres basques \n\nCompletement faux, tu es basque si tu parles basque, euskaldun = bascophone\n\nC'est bien plus le cas qu'en Catalogne. Moi par exemple je suis catalanophone d\u00e9butant et personne me consid\u00e8re Catalan."}], "Bidartarra": [{"Replies": {}, "Body": "Quand je prenais des cours de basque le prof nous avait dit que historiquement t'es basque si tu parles basque. C'est pas vraiment une histoire de g\u00e9n\u00e9alogie. "}]}, "Body": "Il me semble que l'ind\u00e9pendantisme catalan est historiquement plus ouvert que d'autres mouvements r\u00e9gionalistes comme le basque. L\u00e0 o\u00f9 ces derniers cel\u00e8brent le Peuple Basque - tu es basque si tu as des anc\u00eatres basques - les Catalans sont plut\u00f4t \"droit du sol\" : un Catalan c'est juste un gars qui habite en Catalogne et parle catalan."}], "YakaFokon": [{"Replies": {"MtlFire": [{"Replies": {}, "Body": ">les nationalistes sont de gauche\u2026\n\nSont de gauche \u00e9conomiquement. \n\n"}]}, "Body": "> J'ai toujours trouv\u00e9 l'id\u00e9e d'ind\u00e9pendantistes d'extr\u00eame gauche un peu absurde\n\nPas lorsqu\u2019on est dans un contexte colonial.\n\nDans ce cas, l\u2019\u00e9tranger est le colonisateur qui exploite, et donc le nationalisme est naturellement de gauche, parce qu\u2019il s\u2019oppose \u00e0 l\u2019exploitation d\u2019abord, et ensuite celle-ci est le fait des \u00ab\u00e9trangers\u00bb\u2026\n\nImaginez donc ma surprise lorsque, arriv\u00e9 en France, j\u2019ai vu que les nationalistes Fran\u00e7ais sont des chtarb\u00e9s d\u2019extr\u00eame-droite, alors qu\u2019au Qu\u00e9bec, les nationalistes sont de gauche\u2026"}]}, "Body": "J'ai toujours trouv\u00e9 l'id\u00e9e d'ind\u00e9pendantistes d'extr\u00eame gauche un peu absurde, enfin du moins dans un contexte o\u00f9 il n'y a pas de r\u00e9elle r\u00e9pression de la population r\u00e9gionale (genre, en Irlande \u00e0 l'\u00e9poque, j'aurai compris - on me dira que la France opprime les langues r\u00e9gionales, d'accord, mais pas l'Espagne alors...).\n\nPremi\u00e8rement parce que le r\u00e9gionalisme a en g\u00e9n\u00e9ral une base identitaire. Donc ils se voient comme un peuple avec une culture unique, mais en m\u00eame temps ils sont pour le multiculturalisme et le brassage des peuples, l'ouverture \u00e0 l'immigration de masse, et voient positivement l'id\u00e9e d'un monde enti\u00e8rement m\u00e9tiss\u00e9. Donc ils voient d'un mauvais \u0153il, j'imagine, \"l'imp\u00e9rialisme\" de la France sur leur r\u00e9gion, alors que le r\u00e9sultat de cet union qu'est la France est justement le brassage des identit\u00e9s r\u00e9gionales en France qui cr\u00e9\u00e9 alors l'identit\u00e9 plurielle de la France actuelle. Ils veulent se m\u00e9tisser avec le monde mais pas avec la France?\n\nAutrement, ils veulent donc cr\u00e9er une nouvelle fronti\u00e8re, une nouvelle s\u00e9paration l\u00e9gale entre les peuples, alors qu'en g\u00e9n\u00e9ral l'extr\u00eame gauche veut plut\u00f4t l'abolition des fronti\u00e8res. Certes, je suppose qu'ils sont pour un gouvernement local, et encore une fois, ils doivent voir la France comme un gouvernement (\u00e9tranger donc?) imp\u00e9rialiste, mais au final une Catalogne ind\u00e9pendante aura un gouvernement national centralis\u00e9 qui r\u00e9gnera sur ses r\u00e9gions aussi. C'est pareil en plus petit quoi.\n\nBref, j'ai du mal avec la logique de tout \u00e7a, mais sans doute que je suis compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}