{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/701flg/lex\u00e9cutif_lance_le_chantier_de_la_r\u00e9forme_de_letat/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://abonnes.lemonde.fr/politique/article/2017/09/14/l-executif-lance-le-chantier-de-la-reforme-de-l-etat_5185607_823448.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ad-CNSWpxUYIo8zscDoZHFEUKuMtDIuQXNBT5M_Juqs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "RobertMerle", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "abonnes.lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/Tkvis1ChU-6e8yBpsP8G0e48-2J1apIlv_JyeMXut-I.jpg?s=c7dfd32b87e8adcb2325f671e4e1602b"}, "variants": {}, "id": "24axYS4-o8phnTeVnymsiH-GqXoOP0wLdrGvgIdOMOY", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Tkvis1ChU-6e8yBpsP8G0e48-2J1apIlv_JyeMXut-I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=72953039981212decf4b4887152d0267"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Tkvis1ChU-6e8yBpsP8G0e48-2J1apIlv_JyeMXut-I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6b7b2801a430f886bcc3bb427aab4f26"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Tkvis1ChU-6e8yBpsP8G0e48-2J1apIlv_JyeMXut-I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a95f787b0aa8314bac63a462b834a488"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Tkvis1ChU-6e8yBpsP8G0e48-2J1apIlv_JyeMXut-I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8ab3c7b0bfad9145dff34c2b8d5d64c0"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505385975.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_701flg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZBSVUE", "author_flair_text": "U-E", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "L\u2019ex\u00e9cutif lance le chantier de la r\u00e9forme de l\u2019Etat", "banned_by": null, "id": "701flg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505414775.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/701flg/lex\u00e9cutif_lance_le_chantier_de_la_r\u00e9forme_de_letat/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "Apr\u00e8s le lancement d\u2019un train fourni de r\u00e9formes (code du travail, fiscalit\u00e9, logement\u2026), l\u2019ex\u00e9cutif passe \u00e0 la vitesse sup\u00e9rieure. Selon nos informations, il est sur le point d\u2019installer un \u00ab comit\u00e9 d\u2019action publique 2022 \u00bb. Objectif : r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un \u00ab plan d\u2019action \u00bb afin de dessiner une vaste r\u00e9forme de l\u2019Etat sur le quinquennat, qui passera notamment par une diminution de la d\u00e9pense publique.\n\n\nDes personnalit\u00e9s \u00e9trang\u00e8res ayant \u0153uvr\u00e9 \u00e0 r\u00e9former les institutions de leurs pays respectifs devraient y participer, comme le Canadien David Dodge ou du Su\u00e9dois Per Molander. Le Fran\u00e7ais Philippe Aghion, professeur au coll\u00e8ge de France et proche d\u2019Emmanuel Macron depuis leur participation commune \u00e0 commission Attali en 2010, participera aussi aux travaux.\n\n\nDe fait, l\u2019\u00e9conomiste a pris une longueur d\u2019avance. La question de la r\u00e9forme de l\u2019Etat avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e lors d\u2019un d\u00eener chez le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, en juillet. Cela avait incit\u00e9 M. Aghion \u00e0 r\u00e9diger une note sur la question, transmise cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019Elys\u00e9e.\n\n\nSon id\u00e9e ? S\u2019inspirer des politiques conduites en Scandinavie, afin de mettre en place un cercle vertueux sur plusieurs ann\u00e9es en associant r\u00e9forme fiscale et r\u00e9forme de l\u2019Etat : faire des \u00e9conomies pour investir dans la croissance, ce qui permettrait de g\u00e9n\u00e9rer d\u2019autres \u00e9conomies \u00e0 plus long terme et de continuer ainsi \u00e0 investir et \u00e0 r\u00e9former. \u00ab L\u2019enjeu central, c\u2019est que l\u2019Etat d\u00e9pense mieux et moins, afin de mettre plus de ressources sur les secteurs porteurs d\u2019emploi et de croissance durable, tout en limitant la pression fiscale \u00bb, r\u00e9sume M. Aghion.\n\u00ab Millefeuille social \u00bb\n\n\nL\u2019\u00e9conomiste propose de supprimer les emplois aid\u00e9s non qualifiants (secteur non marchand notamment), les niches fiscales relatives au logement (dispositif Pinel\u2026) et de ne pas remplacer une partie des fonctionnaires partant \u00e0 la retraite, exception faite des secteurs de l\u2019\u00e9ducation et de la sant\u00e9. L\u2019Etat pourrait ainsi \u00e9conomiser de trois \u00e0 quatre milliards d\u2019euros par an d\u00e8s 2019, qui pourraient \u00eatre r\u00e9investis, par exemple, dans une r\u00e9forme de l\u2019assurance-ch\u00f4mage pour tous.\n\n\nA plus long terme, M. Aghion estime n\u00e9cessaire de s\u2019attaquer au \u00ab millefeuille territorial \u00bb et au \u00ab millefeuille social \u00bb : organiser le pays autour de ses m\u00e9tropoles et de ses intercommunalit\u00e9s, et cr\u00e9er un syst\u00e8me social unifi\u00e9 (un seul r\u00e9gime de retraite, une seule caisse d\u2019assurance-maladie, etc.). \u00ab Il est n\u00e9cessaire d\u2019aller vite, notamment sur la r\u00e9forme de l\u2019assurance-ch\u00f4mage et la formation \u00bb, insiste M. Aghion, qui pr\u00e9cise qu\u2019il s\u2019agit \u00ab de pistes personnelles, dont l\u2019Etat doit se saisir \u00bb.\n\n\nCes r\u00e9flexions vont d\u00e9j\u00e0 dans le sens de celles de l\u2019ex\u00e9cutif : \u00ab Les \u00e9conomies [de d\u00e9pense publique de 11 milliards d\u2019euros en 2018] s\u2019int\u00e9greront dans une transformation profonde de l\u2019action de l\u2019Etat \u00bb, indiquait le premier ministre, Edouard Philippe, dans une interview au Parisien, d\u00e9but ao\u00fbt.\n\nEn savoir plus sur http://www.lemonde.fr/politique/article/2017/09/14/l-executif-lance-le-chantier-de-la-reforme-de-l-etat_5185607_823448.html#R8mk39oCHaUQDFPK.99"}], "bitflag": [{"Replies": {}, "Body": "> L\u2019\u00e9conomiste propose de supprimer les niches fiscales relatives au logement (dispositif Pinel\u2026)\n\nExcellente id\u00e9e. Ces dispositifs n'ont jamais eu d'effet valable sur le logement, \u00e0 part faire monter les prix.\n\n> A plus long terme, M. Aghion estime n\u00e9cessaire de s\u2019attaquer au \u00ab millefeuille territorial \u00bb et au \u00ab millefeuille social \u00bb : organiser le pays autour de ses m\u00e9tropoles et de ses intercommunalit\u00e9s, et cr\u00e9er un syst\u00e8me social unifi\u00e9 (un seul r\u00e9gime de retraite, une seule caisse d\u2019assurance-maladie, etc.).\n\n\u00c7a va froisser un tas de potentats qui vivent de leur fief..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}