{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71bnmo/libert\u00e9_\u00e9galit\u00e9_fraternit\u00e9_la\u00efcit\u00e9_notre_devise/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": 95, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/9v7egzhbz1nz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Wdr3PyN7FyUKYTwnl4WKeQ9upS49e9xbla2talGP3QA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Ask France", "_replaced_more": false, "author": "LittleThoreau", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 8, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 37, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 8, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 1497, "width": 2186, "url": "https://i.redditmedia.com/_Y-BH4PY9d0onFT8lAB6vmPqRMEE5hgoQBXofG5oK8g.jpg?s=b1ab82a9d2c5684d91c5be64c1bcc268"}, "variants": {}, "id": "FG1bm3g8HyQDkjYQi_0EktuZz1E3XITTfdG9e6IS6F8", "resolutions": [{"height": 73, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/_Y-BH4PY9d0onFT8lAB6vmPqRMEE5hgoQBXofG5oK8g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=63db3b1965acfb41ec0bf1e766066df2"}, {"height": 147, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/_Y-BH4PY9d0onFT8lAB6vmPqRMEE5hgoQBXofG5oK8g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=2c5e22d13eb88c5bf6bdc5627c96dc11"}, {"height": 219, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/_Y-BH4PY9d0onFT8lAB6vmPqRMEE5hgoQBXofG5oK8g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=10699381086d09a81fa4505646dadbbf"}, {"height": 438, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/_Y-BH4PY9d0onFT8lAB6vmPqRMEE5hgoQBXofG5oK8g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=28154982c28c927f325b768bcce78ac4"}, {"height": 657, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/_Y-BH4PY9d0onFT8lAB6vmPqRMEE5hgoQBXofG5oK8g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=91b1e00d152cf5178fa545a32029c4fc"}, {"height": 739, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/_Y-BH4PY9d0onFT8lAB6vmPqRMEE5hgoQBXofG5oK8g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=f8fcbf127e7edb2e1c309d0b30e7ee38"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505919835.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71bnmo", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "''Libert\u00e9, \u00c9galit\u00e9, Fraternit\u00e9, La\u00efcit\u00e9'' Notre devise aurait-elle chang\u00e9 r\u00e9cemment ?", "banned_by": null, "id": "71bnmo", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505948635.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71bnmo/libert\u00e9_\u00e9galit\u00e9_fraternit\u00e9_la\u00efcit\u00e9_notre_devise/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"42Draxx": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {"42Draxx": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Suis tr\u00e8s loin d'\u00eatre un expert juridique, donc une interpr\u00e9tation plus \u00e9rudite serait la bienvenue, mais :\n\n> \u00ab Art. L. 111-1-1. (code de l'\u00e9ducation) - La devise de la R\u00e9publique, le drapeau tricolore et le drapeau europ\u00e9en sont appos\u00e9s sur la fa\u00e7ade des \u00e9coles et des \u00e9tablissements d'enseignement du second degr\u00e9 publics et priv\u00e9s sous contrat. La D\u00e9claration des droits de l'homme et du citoyen du 26 ao\u00fbt 1789 est affich\u00e9e de mani\u00e8re visible dans les locaux des m\u00eames \u00e9coles et \u00e9tablissements. \u00bb\n\nSauf que, ce m\u00eame code :\n\n> L'instruction est obligatoire pour les enfants des deux sexes, fran\u00e7ais et \u00e9trangers, entre six ans et seize ans.\n\nOr, il s'agit ici d'une maternelle (- de 6 ans, donc). \n\n- Y aurait-il un statut particulier pour ces \u00e9coles, qui restent des b\u00e2timents municipaux ? \n\n- Ou alors, en jouant sur le texte : La devise doit y \u00eatre, et elle y est. Il n'est pas interdit d'ajouter des trucs."}]}, "Body": "Doit y avoir des normes pour les \u00e9coles et autres b\u00e2timents officiels : la devise, le drapeau... Du coup d\u00e9tourner la deviser pourrait \u00eatre passible d'une contravention"}]}, "Body": "Degradation de b\u00e2timents officiel ? Faut peut-\u00eatre pas exagerer."}], "Nico_87": [{"Replies": {}, "Body": "Sur quel motif ?"}], "LittleThoreau": [{"Replies": {"42Draxx": [{"Replies": {}, "Body": "En comic sans MS"}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {"SuperMoquette": [{"Replies": {}, "Body": "J'attend avec impatience le reboot Lamartine : Dawn of the APL"}]}, "Body": "Lamartine 6: Mission locale Versus Predator (\u00e7a c'est quand la franchise commence \u00e0 perdre tout int\u00e9r\u00eat et n'a plus d'avenir)"}]}, "Body": "Lamartine 3: Instinct Primaire  \nLamartine 4: The Coll\u00e8ge Years  \nLamartine 5: Lyc\u00e9e Tomber "}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pouff\u00e9 de rire :) ."}]}, "Body": "Par contre je reste assez fan du ''Ecole maternelle Lamartine 2'' j'attends la cr\u00e8che ''Lamartine: Origins''"}]}, "Body": "Y a pas moyen de porter plainte pour ce genre de chose ? Ca pourrait passer pour de la d\u00e9gradation de b\u00e2timent officiel."}], "SansConviction": [{"Replies": {}, "Body": "Y'en a une de trop. C'est le noyau de l'abricot."}], "I_MELT_STEEL_BEAMS": [{"Replies": {}, "Body": "Dans un pays o\u00f9 la libert\u00e9 est toute relative (c'que c'est fliqu\u00e9 !), l'\u00e9galit\u00e9 une belle blague et la fraternit\u00e9 encore plus, un mot de plus ou de moins \u00e7a ne changera rien vu que tout le monde s'en branle."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {"waytoolaz": [{"Replies": {}, "Body": "Meuh c'\u00e9tait pas la premi\u00e8re !"}]}, "Body": "Non tu n'auras pas d'indice avec la premi\u00e8re photo de Maternelle que tu as trouv\u00e9 sur Google !"}]}, "Body": "[En fait j'ai trouv\u00e9 \u00e7a](https://www.google.fr/search?q=%C3%A9cole+maternelle+lamartine+2&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ved=0ahUKEwiKxvqehbTWAhUBcBoKHUOxBmkQ_AUICygC&biw=1920&bih=974#imgrc=MxICpypahY2fYM:)\n\nC'est la m\u00eame police/couleur et vu que c'est la 2 sur ta photo... lul"}]}, "Body": "Perdu !"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai qu'il y a une frange de la gauche assez bouffeuse de cur\u00e9 (dont je fais partie :p )."}]}, "Body": "D'apr\u00e8s mon m\u00e9ticuleux travail de d\u00e9tective je pense que c'est l'\u00e9cole maternelle de VENAREY LES LAUMES. Or le maire de cette ville est Patrick Molinoz, qui est le pr\u00e9sidence de l'association des \u00e9lus GR et PRG. De plus, un maire socialiste l'avait d\u00e9j\u00e0 fait pour sa mairie."}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"SuperMoquette": [{"Replies": {}, "Body": "Donc il est anti capitaliste tendance gaullienne\n\nCQFD"}], "LittleThoreau": [{"Replies": {}, "Body": "Et surtout, on oublie pas: ne pas prendre les Fran\u00e7ais pour des cons, mais ne pas oublier qu'ils le sont !"}]}, "Body": "Son parcours est assez classique, hein :  \n- Il a \u00e9t\u00e9 ministre sous Giscard D'Estaing...  \n- Ensuite il travaille pour Mitterrand  \n- Et aujourd'hui il h\u00e9site entre l'\u00e9cologie et le Front National, avec qui il refuse tout alliance...    "}]}, "Body": "J'ai comme une intuition sur la couleur politique du chef d'\u00e9tablissement ou de la mairie."}], "gromfe": [{"Replies": {"nenyim": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprends que certain est du mal \u00e0 comprendre la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole quand on \u00e0 des vacances pour la Toussaint, pour No\u00ebl et pour P\u00e2ques. Si c'\u00e9tait pas assez on a aussi le Lundi de Pentec\u00f4te et le Jeudi de l'Ascension qui sont f\u00e9ri\u00e9s. En fait pour toute les f\u00eates religieuses Chr\u00e9tiennes les \u00e9coles ne sont pas ouvertes, en effet je pense que c'est pas franchement \u00e9vident pour tous la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole. \n\nC'\u00e9tait vraiment plus \u00e9vident la la\u00efcit\u00e9 quand le poisson le Vendredi \u00e9tait une \u00e9vidence dans toute les \u00e9coles de France et de Navarre? En \u00e9tant absolument d'accord qu'il y a des probl\u00e8mes li\u00e9 \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 dans certaines \u00e9coles fran\u00e7aises j'ai quand m\u00eame l'impression que ces probl\u00e8mes deviennent des probl\u00e8mes uniquement lorsqu'il la religion concern\u00e9 est l'Islam.\n\nC'est d'autant plus vrai quand on regarde l'enseignement priv\u00e9 o\u00f9 on se retrouve avec 8700 \u00e9tablissements et pr\u00e8s de 2 millions d'\u00e9l\u00e8ves affili\u00e9s au \"Comit\u00e9 europ\u00e9en de l\u2019enseignement catholique \". Au final je trouve que c'est quand m\u00eame beaucoup plus simple et accept\u00e9 d'\u00eatre un chr\u00e9tien tr\u00e8s croyant dans le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais que d'\u00eatre musulman."}], "LittleThoreau": [{"Replies": {"pataglop": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime le concept. Un peu pass\u00e9iste pas assez pragmatique quand m\u00eame."}]}, "Body": "Il aurait mieux fallu de mettre quelque chose de moins clivant, des valeurs universelles par exemple, comme: travail, famille, patrie"}]}, "Body": "Oui, je suis d'accord, mettre des mots sur le fronton de nos \u00e9coles sans y mettre de r\u00e9el sens, on s'en bats les gonades \u00e0 deux mains. On peut y rajouter plein de mots auxquels on croit plus ou qu'on bafoue chaque jour, qu'est ce qu'on s'en fou ? Les valeurs, l'exemple toussa toussa... Rajouter la\u00efcit\u00e9 \u00e0 la devise quand on applique m\u00eame pas le premier mot de cette m\u00eame devise, moi, \u00e7a me questionne."}]}, "Body": "Non il parle \u00e9videmment de la la\u00efcit\u00e9. Et c'est vrai, jvois pas o\u00f9 est le schmilblick.\n\n\nLa R\u00e9publique fran\u00e7aise est la\u00efque.\n\n\n\nMaintenant, foutre \u00e7a sur le devant d'une \u00e9cole.. Mouais. \u00c7a m'en touche une sans faire bouger l'autre. "}]}, "Body": "Tu parles de la Fraternit\u00e9 ? Ou de la Libert\u00e9 ? Parce que bon Libert\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole ''avant'' on a connu mieux, et vu les derniers fils sur la carte scolaire, la Fraternit\u00e9 on repassera aussi. "}]}, "Body": "Non, mais certaines choses qui \u00e9taient \u00e9vidente et implicite avant ne le sont plus, surtout a l'\u00e9cole."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"LittleThoreau": [{"Replies": {}, "Body": "Faudrait prendre le temps de faire une parodie du ''c'est mon PROJEEEET!'' en ''C'est notre PROBLEEEMMME !''"}]}, "Body": "La raison de cette affichage maladroit est le probl\u00e8me de l'islam \u00e0 l'\u00e9cole, que cet islam soit volontairement intrusif ou juste la m\u00e9connaissance des lois par les nouveaux arrivants. C'est tellement probl\u00e8matique qu'il y a depuis quelques ann\u00e9es une charte de la la\u00efcit\u00e9 \u00e0 faire lire et signer par les parents.\n\nLisez-l\u00e0 c'est rapide:\n\nhttp://www.education.gouv.fr/cid95865/la-laicite-a-l-ecole.html"}], "supersonicme": [{"Replies": {"SuperMoquette": [{"Replies": {}, "Body": "Quoi t'as pas aimer le 1 ?\n\nJ'aime bien les suites moi"}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0 \"lamartine 2\"..."}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai que je trouve \u00e7a tr\u00e8s choquant: ces poutres jaunes d\u00e9naturent totalement la couleur de la typo"}], "Broceliande": [{"Replies": {}, "Body": "Sur le fronton de la mairie d'Aix en Provence, de m\u00e9moire, il est \u00e9crit : Libert\u00e9, Egalit\u00e9, Fraternit\u00e9, Probit\u00e9. Je pense que c'est pour faire chier les Marseillais. "}], "SuperGantDeToilette": [{"Replies": {}, "Body": "*Lamartine 2, Le Retour du Po\u00e8te Maudit.*\n\n*\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0^Octobre ^2018*"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}