{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/703575/locde_soutient_les_r\u00e9formes_cruciales_de_macron/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 60, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lepoint.fr/economie/l-ocde-soutient-a-son-tour-les-reformes-cruciales-de-macron-14-09-2017-2156955_28.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/0tICn5uXC99hGPyRsmjpIaVndjcYQ7p0udehe0bUV_Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 20, "edited": false, "domain": "lepoint.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 20, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 426, "width": 979, "url": "https://i.redditmedia.com/BCea0IE3GiNkmZFoaUcjPnBrZ-RuFefPOBu6XwBtpKQ.jpg?s=303778dba3be1cd65ba6eba6d4ee3b05"}, "variants": {}, "id": "efsEF2BzWbAlGs1zoIFAbeZd5IUx0clFfTHM33FmDcs", "resolutions": [{"height": 46, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BCea0IE3GiNkmZFoaUcjPnBrZ-RuFefPOBu6XwBtpKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2a0d88f0267e79195e39b3759e7a711e"}, {"height": 93, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BCea0IE3GiNkmZFoaUcjPnBrZ-RuFefPOBu6XwBtpKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3a2cca3d8bc8deda25912c3f64ac9bc4"}, {"height": 139, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BCea0IE3GiNkmZFoaUcjPnBrZ-RuFefPOBu6XwBtpKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=20c90c75e0c12ce4ddb84ea7991ab3f4"}, {"height": 278, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/BCea0IE3GiNkmZFoaUcjPnBrZ-RuFefPOBu6XwBtpKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6a003ba6760816c32d412ad61628e9a3"}, {"height": 417, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/BCea0IE3GiNkmZFoaUcjPnBrZ-RuFefPOBu6XwBtpKQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=8a949ed4e83791e4247d795a0a7c5926"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505404722.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_703575", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "L'OCDE soutient les r\u00e9formes cruciales de Macron", "banned_by": null, "id": "703575", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505433522.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/703575/locde_soutient_les_r\u00e9formes_cruciales_de_macron/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai \u00e9galement un doute sur le fait qu'on n'aimerait pas avoir cette m\u00e9daille d'or"}]}, "Body": "Education, j'ai quand m\u00eame un doute. Il suffit de voir les classements du niveau des \u00e9l\u00e8ves fran\u00e7ais par rapports \u00e0 leurs petits camarades des autres pays de l'OCDE."}]}, "Body": ">  Dans un autre rapport pr\u00e9sent\u00e9 en juillet, l'OCDE estimait que la France \u00e9tait certes le pays qui d\u00e9pensait le plus, mais qu'elle b\u00e9n\u00e9ficiait aussi de taux de satisfaction \u00e9lev\u00e9s \u00e0 l'\u00e9gard des services publics, notamment les plus co\u00fbteux comme la sant\u00e9 ou l'\u00e9ducation.\n\n&nbsp;\n\n> C'est une m\u00e9daille d'or que l'on n'aimerait pas avoir\", a ironis\u00e9 Angel Gurria."}], "charlu": [{"Replies": {"pseudodejapris": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.oecd.org/fr/economie/etudes/France-2017-OCDE-etude-economique-pour-une-croissance-et-un-marche-du-travail-plus-inclusifs.pdf\n\n"}]}, "Body": "Je comprend pas :\n\n* d\u2019o\u00f9 sort cette liste ?\n* en quoi tout \u00e7a est si horrible ?"}]}, "Body": "Dans le d\u00e9tail, c'est exactement le programme du medef :\n\n**Principales recommandations pour \nr\u00e9duire la d\u00e9pense publique et les imp\u00f4ts**\n\n\nTenir les objectifs ambitieux de baisse des d\u00e9penses publiques \net \ndes \nimp\u00f4ts \n\n\n\nAller vers un syst\u00e8me de retraite universel pour am\u00e9liorer la mobilit\u00e9 de la main \nd\u2019\u0153uvre et baisser les co\u00fbts de gestion \n\n\n\nPar \nla suite, relever progressivement l'\u00e2ge minimum de d\u00e9part \u00e0 la retraite en \nfonction de l\u2019esp\u00e9rance de vie \n\n\n\nR\u00e9duire les taux de cotisations sociales et d\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, comme \npr\u00e9vu \n\uf0fc\nUtiliser la baisse des cotisations salariales pour renforcer le poids de l\u2019imp\u00f4t sur \nle revenu, \npar exemple \nen abaissant la premi\u00e8re tranche du seuil d\u2019imposition \n\n\n\n\u00c9liminer \nles exon\u00e9rations d\u2019imp\u00f4ts sur les revenus du capital tout en diminuant \nleur taux d\u2019imposition \n\n\n\n\u00c9liminer les \ntaux r\u00e9duits \nde TVA et augmenter les taxes \nenvironnementales \n\n\n**Principales recommandations \npour un \nd\u00e9veloppement inclusif \ndes \ncomp\u00e9tences et \nde l\u2019emploi**\n\nSimplifier le compte personnel de formation (CPF) et r\u00e9duire le nombre de \ndispositifs \nproches\n\n\n\nAm\u00e9liorer l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019orientation et l\u2019information sur les prestataires en renfor\u00e7ant le \nsyst\u00e8me \nde label de qualit\u00e9\n\n\n\nD\u00e9velopper \nl\u2019apprentissage dans les lyc\u00e9es professionnels\n\n\n\u00c9valuer et perfectionner en continu les politiques actives du march\u00e9 du travail\n\n\nInstituer des juges professionnels pour assister les juges prud\u2019homaux non-\nprofessionnels et r\u00e9duire les d\u00e9lais de \nd\u00e9cision\n\n\nFusionner les branches sans aucune activit\u00e9 et/ou n\u2019ayant pas la taille \ncritique pour \nune vie conventionnelle \n\n\nPrendre en compte, lors de la proc\u00e9dure d\u2019extension, les \neffets \u00e9conomiques \net \nsociaux des accords de branche et permettre des d\u00e9rogations\n\n\nFavoriser \nles accords de branche diff\u00e9renci\u00e9s, par exemple selon la taille \nde \nl\u2019entreprise \n\n\nR\u00e9duire le nombre d\u2019institutions qui repr\u00e9sentent les \nsalari\u00e9s\n\n\nMieux \nprot\u00e9ger les travailleurs qui \nn\u00e9gocient\n\n\n**Principales recommandations pour am\u00e9liorer \nles conditions de vie dans les quartiers \nd\u00e9favoris\u00e9s** \n\nContinuer les campagnes de sensibilisation des \nrecruteurs \n\n\nMieux cibler les d\u00e9penses publiques vers les transports \nen commun, la garde \nd\u2019enfants et l\u2019accueil personnel dans les \nservices publics \ndans les quartiers \npauvres \n\n\nOffrir des carri\u00e8res et des salaires int\u00e9ressants pour les professeurs excellents \nqui travaillent dans l\u2019\u00e9ducation prioritaire\n\n\nDans la formation des enseignants, favoriser des \npratiques p\u00e9dagogiques \ndiversifi\u00e9es et innovantes pour r\u00e9pondre aux besoins diff\u00e9renci\u00e9s des \u00e9l\u00e8ves \n\n\nMettre \u00e0 profit la r\u00e9novation urbaine des quartiers pauvres pour offrir des stages \nprofessionnels et des formations aux comp\u00e9tences \nde base \n\n\nR\u00e9duire \nles droits de mutation et augmenter la taxe \nfonci\u00e8re \n\n\nAugmenter les suppl\u00e9ments de loyer et inciter les r\u00e9sidents \ndes logements \nsociaux \u00e0 d\u00e9m\u00e9nager quand leur revenu d\u00e9passe le \nplafond \nd\u2019\u00e9ligibilit\u00e9\n\n**Principales recommandations pour am\u00e9liorer \nl\u2019efficience du syst\u00e8me de sant\u00e9** \n\nAugmenter \nla r\u00e9mun\u00e9ration des professionnels de sant\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9vention \net \nau traitement des maladies chroniques, ce \nqui permettrait de r\u00e9duire le nombre \nde soins, des ordonnances et la vente de m\u00e9dicaments \n\n\nFaciliter \nla contractualisation des relations entre les \nr\u00e9gimes d\u2019assurance et les \ngroupements de \nprestataires \n\n\nD\u00e9velopper les dossiers m\u00e9dicaux \n\u00e9lectroniques \n\n\nAjuster \nle syst\u00e8me de tarification \u00e0 l\u2019activit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux (GHS) afin de \nmieux r\u00e9mun\u00e9rer l\u2019efficience et la qualit\u00e9 \n\n\nRenforcer l\u2019autonomie des gestionnaires des h\u00f4pitaux publics en leur \npermettant d\u2019appliquer leurs propres politiques de ressources humaines\n\n\nR\u00e9duire les d\u00e9penses pharmaceutiques en augmentant l\u2019usage des g\u00e9n\u00e9riques, \nen concevant des informations cibl\u00e9es pour les h\u00f4pitaux et les prestataires de \nsoins primaires afin d\u2019am\u00e9liorer la pertinence des prescriptions, et\n en appliquant \ndes plafonds de remboursement \u00e0 un plus large \u00e9ventail de m\u00e9dicaments\n\n\n**Qu'ils aillent se faire pendre ailleurs.**"}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "Moi je trouve qu'on a pas assez de d\u00e9pense publique. "}], "wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Bah tiens. "}], "Nitrola": [{"Replies": {}, "Body": "Et qui  soutient l'OCDE ?"}], "SmartDarwin": [{"Replies": {}, "Body": "> \"La France est le pays de l'OCDE qui a la plus forte d\u00e9pense publique, qui atteint 54 % de son PIB. C'est une m\u00e9daille d'or que l'on n'aimerait pas avoir\", a ironis\u00e9 Angel Gurria\n\nTu m'\u00e9tonnes que le francais a du mal \u00e0 sentir le \"ruissellement\", lui qui vit sous la douche. "}], "_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Le rapport de l'OCDE est disponible [ici](http://www.oecd.org/fr/economie/etude-economique-france.htm). Quelques stats relev\u00e9 dans [l'autre thread](https://www.reddit.com/r/france/comments/7011dm/etude_%C3%A9conomique_de_la_france_2017_ocde/) : \n\n\n* [Il est difficile d'acc\u00e9der \u00e0 un contrat de travail permanent](https://image.slidesharecdn.com/france-2017-ocde-etude-economique-pour-une-croissance-et-un-marche-du-travail-plus-inclusifs-170912145801/95/france-2017-ocde-tude-conomique-pour-une-croissance-et-un-march-du-travail-plus-inclusifs-18-638.jpg?cb=1505370526)\n\n* [les adultes \u00e0 faibles comp\u00e9tences de base sont trop nombreux](https://image.slidesharecdn.com/france-2017-ocde-etude-economique-pour-une-croissance-et-un-marche-du-travail-plus-inclusifs-170912145801/95/france-2017-ocde-tude-conomique-pour-une-croissance-et-un-march-du-travail-plus-inclusifs-16-638.jpg?cb=1505370526)\n\n* [Les in\u00e9galit\u00e9s scolaires sont importantes](https://image.slidesharecdn.com/france-2017-ocde-etude-economique-pour-une-croissance-et-un-marche-du-travail-plus-inclusifs-170912145801/95/france-2017-ocde-tude-conomique-pour-une-croissance-et-un-march-du-travail-plus-inclusifs-24-638.jpg?cb=1505370526)"}], "bofbof71": [{"Replies": {}, "Body": "Macron soutient les r\u00e9formes cruciales de l'OCDE ?"}], "Waazum": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "Found la personne qu'a pas lu le rapport"}]}, "Body": ">\"La France est le pays de l'OCDE qui a la plus forte d\u00e9pense publique, qui atteint 54 % de son PIB. C'est une m\u00e9daille \nd'or que l'on n'aimerait pas avoir\", a ironis\u00e9 Angel Gurria\n\nLa France est une puissance nucl\u00e9aire qui tout en construisant et en maintenant des infrastructures d'excellente qualit\u00e9 dispose de l'une des esp\u00e9rances de vie les plus \u00e9lev\u00e9es de la plan\u00e8te tout en entretenant une arm\u00e9e pr\u00e9sentes sur trois oc\u00e9ans et deux continents.\n\nAngel Gurria est un lib\u00e9ral pur et dur. Il consid\u00e8re que la d\u00e9pense publique est par essence mauvaise car assur\u00e9e par l'Etat et non pas le march\u00e9.  C'est tr\u00e8s tr\u00e8s id\u00e9ologique comme vision. \n\nBref, pas \u00e9tonnant, les lib\u00e9raux ont toujours vou\u00e9 une haine intense envers la France : \n\nhttp://backbee-planet-com-prod.s3-accelerate.amazonaws.com/bp469051/affiche.jpg\n\nhttps://pbs.twimg.com/media/C93SIoxW0AA-81x.jpg\n\nhttp://www.craigwilly.info/sites/default/files/imagecache/print-cover-full/20060401issuecovEU400.jpg\n\nhttp://cdn1-europe1.new2.ladmedia.fr/var/europe1/storage/images/media/images/the-eco/7532586-1-fre-FR/the-eco_scalewidth_460.jpg\n\nhttp://arnolux.typepad.fr/photos/uncategorized/theeconomist.jpg\n\nLes rapports du FMI, de l'OCDE, The Economist se suivent et se ressemblent. Le seul objectif est la hausse du PIB. \n\nRien de nouveau sous le soleil."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}