{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zgc5z/logements_durgence_macron_annonce_la_cr\u00e9ation_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://immobilier.lefigaro.fr/article/logements-d-urgence-macron-annonce-la-creation-de-50-000-places_4dd8f2d2-96f3-11e7-861a-70d946fbab19/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/s_4wTt7yGmGHyiJ5lyaUvgcez3AdFtlocPUfzeg5MbE.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "whysocomplacent", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 34, "edited": false, "domain": "immobilier.lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 34, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 453, "width": 805, "url": "https://i.redditmedia.com/CHGGVRrMKDJmfaZI6N0fW4rFgh6oC0TMafyvfWYtxrw.jpg?s=ca097061040b61dc925662df90db9372"}, "variants": {}, "id": "XyDwI1GwK-gn4gW7PLmp3ytHGVyWs0MwGQjuLMU62ok", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/CHGGVRrMKDJmfaZI6N0fW4rFgh6oC0TMafyvfWYtxrw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e35b2d3308b93b45ff6e75030c2a1b2e"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/CHGGVRrMKDJmfaZI6N0fW4rFgh6oC0TMafyvfWYtxrw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=cab442c721976a63d1d502df3b593b9b"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/CHGGVRrMKDJmfaZI6N0fW4rFgh6oC0TMafyvfWYtxrw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e583c8b05e01d6bbd3e9b3d3468e4fbe"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/CHGGVRrMKDJmfaZI6N0fW4rFgh6oC0TMafyvfWYtxrw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=89855fa9951cf8c26f728b6feff1b9ce"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505145917.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zgc5z", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Ztchequie", "author_flair_text": "Tch\u00e8quie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Logements d\u2019urgence : Macron annonce la cr\u00e9ation de 50.000 places", "banned_by": null, "id": "6zgc5z", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505174717.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zgc5z/logements_durgence_macron_annonce_la_cr\u00e9ation_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Drakkeur": [{"Replies": {}, "Body": "Il a aussi expliquer pourquoi Il n'a pas simplement forcer les agences \u00e0 baisser les prix de 5\u20ac. Et sachant que le seul probl\u00e8me que j'ai avec les APLs c'est que c'est potentiellement un coups donner aux pauvres temporairement, voir qu'ils essaient de faire baisser les prix en n\u00e9gociant et en faisant acc\u00e9l\u00e9rer la construction de b\u00e2timent, je ne vois vraiment plus aucun mal \u00e0 ces 5\u20ac d'APL."}], "macarena_man": [{"Replies": {"pseudodejapris": [{"Replies": {"macarena_man": [{"Replies": {"pseudodejapris": [{"Replies": {"Black_Dynamit3": [{"Replies": {}, "Body": "Syndrome de Stockholm "}]}, "Body": "C'\u00e9tait annonc\u00e9 aussi la volont\u00e9 d'assouplir les contraintes d'urbanisme."}]}, "Body": "C'\u00e9tait dans son programme de pas respecter les normes environmentales et sociales aussi?"}]}, "Body": "Non, c'\u00e9tait dans son programme."}]}, "Body": "Ptain, \u00e7a pue l'improvisation \u00e7a."}], "KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "grand seigneur"}], "Colfab": [{"Replies": {"DerPlouc": [{"Replies": {}, "Body": "En \"social\", on doit d\u00e9passer largement, mais en \"tr\u00e8s social\", \u00e7a m'\u00e9tonnerait."}]}, "Body": "Je comprends pas, on est pas d\u00e9j\u00e0 \u00e0 plus de 70.000 logements construits par an ?"}], "ff29180d": [{"Replies": {}, "Body": "Il a demand\u00e9 solennelement aux 50.000 places de se cr\u00e9er."}], "DerPlouc": [{"Replies": {"Reverenz": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quand \u00e7a l'arrange Hulot de toute fa\u00e7on."}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "C'est marrant comment en tronquant quelques mots d'une citation, on en change le sens.\n\n>  Il faut diminuer cette r\u00e8glementation pour la rendre plus **pragmatique**, y compris sur des normes qui rel\u00e8vent de tr\u00e8s bons sentiments, **quelques fois** environnementales et sociales\u00bb.\n\nEt comme d'habitude en France, on annonce quelque chose qui va dans la bonne direction, qui devrait aider les plus pauvre, et on a une arm\u00e9e vent debout contre. Alors ils seront peut \u00eatre pas aux derni\u00e8res normes les plus strictes au niveau environemental, ce sera peut \u00eatre pas un appart z\u00e9ro \u00e9mission, un fauteuil roulant ne pourra peut \u00eatre pas rentrer dans les toilettes, je pense que la famille pour qui c'est destin\u00e9 qui est actuellement \u00e0 la rue ou dans un appart insalubre s'en accomodera tr\u00e8s bien. Quand il parle de \"diminuer ces normes\", je ne pense pas que \u00e7a veut dire qu'on va fabriquer des passoires \u00e9nerg\u00e9tiques non plus."}], "LudwigDeLarge": [{"Replies": {"koxkoxkox": [{"Replies": {}, "Body": "Si on a un budget limit\u00e9 pour traiter le probl\u00e8me, tu pr\u00e9f\u00e8res que les pauvres dorment dans la rue ou dans un appartement qui n'a pas de toilettes aux normes handicap\u00e9s ?"}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Une r\u00e9ponse int\u00e9ressante ce matin sur RTL:\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=tb8bNAd_5k8"}]}, "Body": "Donc, en gros, et si j'ai bien tout pig\u00e9, on va construire consciemment plein de logements qui vont vite devenir insalubres, mal adapt\u00e9s, et pas du tout en accord avec la politique environnementale qu'on tente de mener depuis la COP21.\n\nR\u00e9duction des exigences des normes sociales, \u00e7a veut dire quoi au juste ? Un acc\u00e8s aux handicap\u00e9s atrophi\u00e9 ? De tr\u00e8s petits espaces de vie ? Un chauffage au sol premier prix qui en hiver te fait geler le cul dans une pi\u00e8ce et crever de chaud dans une autre ?\n\nVraiment, il y a de quoi se poser des questions s\u00e9rieuses. J'ai l'impression que, dans la t\u00eate de Macron, quand on est pauvre, on n'a pas le droit d'\u00eatre aussi bien loti et nourri que les autres. C'est renforcer les in\u00e9galit\u00e9s."}]}, "Body": "> Emmanuel Macron souhaite accro\u00eetre la construction de logements neufs, \u00e0 la fois en portant \u00e0 40.000 par an d\u00e8s 2018 et sur tout le quinquennat\u00bb la construction de logements \u00abtr\u00e8s sociaux\u00bb, et en faisant augmenter \u00abmassivement\u00bb la construction dans le parc libre, gr\u00e2ce \u00e0 *\u00abune r\u00e9duction des exigences des normes\u00bb environnementales et sociales.*\n\nIl va \u00eatre content, le p\u00e8re Hulot, tiens..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}