{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71c1e9/loi_logement_pr\u00e9carisation_g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.humanite.fr/loi-logement-precarisation-generalisee-642373", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_UpdllbOeKYaUEPZZFHNZBZm0flAY7igOBufEptuRgw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "nolenz", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "humanite.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 250, "width": 250, "url": "https://i.redditmedia.com/GSYSFy4Ook4USxeDMCVv7Oh1rFgFPLsJxQ9USVjaZEw.jpg?s=443d7d25d070b677f26018ad5527c0c3"}, "variants": {}, "id": "E682AMkuIl-Ou81myb_kDCx2jXAC6j-N4J9tOaAiqR0", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/GSYSFy4Ook4USxeDMCVv7Oh1rFgFPLsJxQ9USVjaZEw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a077cb32c4dfff4ae499b69a321c05cd"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/GSYSFy4Ook4USxeDMCVv7Oh1rFgFPLsJxQ9USVjaZEw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d2fd17a78cdc0fb502423d84c30c2a3a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505923214.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71c1e9", "pinned": false, "author_flair_css_class": "anarchisme", "author_flair_text": "Anarchisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Loi Logement : pr\u00e9carisation g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e", "banned_by": null, "id": "71c1e9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505952014.0, "hide_score": true, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71c1e9/loi_logement_pr\u00e9carisation_g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"nolenz": [{"Replies": {"LaRevolteGronde": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a ruisselle sur les murs :) "}]}, "Body": ">Quant \u00e0 l\u2019attaque en r\u00e8gle contre les bailleurs sociaux, elle constitue une escroquerie en bande organis\u00e9e. Les bailleurs sociaux, contraints d\u2019absorber la baisse brutale des APL pour leurs locataires, verront leur budget diminuer de deux milliards d\u2019euros par an. Pour de nombreux bailleurs, c\u2019est un coup fatal port\u00e9 \u00e0 leur activit\u00e9. Et pourtant, contrairement au CAC40, nul actionnaire ni dividende vers\u00e9e : ces fonds sont destin\u00e9s \u00e0 la construction de nouveaux logements, \u00e0 la r\u00e9novation du parc, \u00e0 l\u2019\u00e9quipement des logements. Ce sont ainsi les 11 millions de locataires du parc social qui vont p\u00e2tir, d\u2019ici quelques semaines, de cette baisse des investissements, qui se traduira tr\u00e8s concr\u00e8tement par un entretien au rabais, des chaudi\u00e8res plus anciennes \u00e0 l\u2019entretien de leurs ascenseurs.\n\nLes dominos du ruissellement."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}