{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70mmbr/l\u00e9conomie_de_lallemagne_sous_angela_merkel/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 92, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.imgur.com/CdjJjwp.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/sD1lYeIwieY8Ap2xSRG3BEOtO8aUw-hvvBJ50TLkGpI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "-aRn-", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 495, "edited": false, "domain": "i.imgur.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 152, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 495, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 672, "width": 1014, "url": "https://i.redditmedia.com/58I6_QugNr2umIwZ9AfeNZVmhznPXFP21bMwjXFX7qo.jpg?s=814722ff7875c27cb34aaaa9609fcebf"}, "variants": {}, "id": "gQC8wo3hV3msbnLRx-_HEIBjRdLaQJ0ABEdaPyN5I0w", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/58I6_QugNr2umIwZ9AfeNZVmhznPXFP21bMwjXFX7qo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d80713a831fd8011f4c9db356515a202"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/58I6_QugNr2umIwZ9AfeNZVmhznPXFP21bMwjXFX7qo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9c5446edb36d75c2cd091c5cf218e6f9"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/58I6_QugNr2umIwZ9AfeNZVmhznPXFP21bMwjXFX7qo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=84c88920bbeb8903e6011ee7b47d41d4"}, {"height": 424, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/58I6_QugNr2umIwZ9AfeNZVmhznPXFP21bMwjXFX7qo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=b6fd4104a024f5cecaa68e86a1340c6c"}, {"height": 636, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/58I6_QugNr2umIwZ9AfeNZVmhznPXFP21bMwjXFX7qo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=9d150b18236dbb717ae9c4659e3a4bb4"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505641490.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70mmbr", "pinned": false, "author_flair_css_class": "desproges", "author_flair_text": "Pierre Desproges", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "L'\u00e9conomie de l'Allemagne sous Angela Merkel", "banned_by": null, "id": "70mmbr", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505670290.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70mmbr/l\u00e9conomie_de_lallemagne_sous_angela_merkel/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"1-Sisyphe": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {}, "Body": "Remarque compl\u00e9mentaire : ce qu'on appelle taux de pauvret\u00e9 est en fait un taux de **risque de** pauvret\u00e9."}], "Rag_H_Neqaj": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'y a pas que \u00e7a. Je suis pas un expert des statistiques mais \u00e7a me semble bizarre comme crit\u00e8re. Si on prend l\u2019exemple de pays comme le Br\u00e9sil (surtout il y a quelques ann\u00e9es), ou d'autres pays qui ont d'\u00e9normes in\u00e9galit\u00e9s; vu le nombre de pauvres, vous pourriez avoir salaire m\u00e9dian serait tr\u00e8s proche du plus bas salaire et donc th\u00e9oriquement 0% de taux de pauvret\u00e9, dans un pays qui crie la mis\u00e8re! Tout cela th\u00e9oriquement bien s\u00fbr, mais je ferai de plus amples recherches l\u00e0-dessus demain, car je trouve \u00e7a curieux."}], "usernamesareshorther": [{"Replies": {"lestratege": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"manuco75": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"manuco75": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne parlais que d'un fait : la d\u00e9mographie allemande hors immigration montre une natalit\u00e9 faible.\n\nSur le raisonnement de u/lestratege, je pense qu'il veut dire : moins de jeune, donc moins de concurrence, donc un acc\u00e8s facilit\u00e9 aux ressources destin\u00e9es aux jeunes."}], "lestratege": [{"Replies": {}, "Body": "L'Allemagne a moins de jeunes arrivant sur le march\u00e9 du travail chaque ann\u00e9e - environ 700 000 - que la France - environ 750 000 - alors qu'elle est nettement plus peupl\u00e9e, et donc a un march\u00e9 du travail beaucoup plus grand.\n\nC'est donc bien plus facile pour eux de trouver un emploi. Ce n'est donc pas leur syst\u00e8me social qui les favorise, c'est simplement leur d\u00e9mographie. Par contre on peut effectivement dire que pour la France, le syst\u00e8me social a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 soutenir les baby-boomers (qui sont les plus nombreux \u00e0 voter) que les jeunes.\n"}]}, "Body": "Moins de jeunes = moins d'actifs pour plus de retrait\u00e9s = un syst\u00e8me social qui cause encore plus de pauvret\u00e9 chez les jeunes.\n\nDonc au contraire, leur d\u00e9mographie est moins favorable."}]}, "Body": "Ils ont moins d'enfants."}]}, "Body": "De quelle mani\u00e8re ?"}]}, "Body": "> Notre syst\u00e8me social b\u00e9n\u00e9ficie aux plus \u00e2g\u00e9s au d\u00e9triment des plus jeunes. Le leur favorise les plus jeunes, et les vieux sont aussi pauvres que les autres.\n\nNon, c'est pas leur syst\u00e8me social qui favorise les plus jeunes, c'est leur d\u00e9mographie. "}]}, "Body": "Y'a aussi \u00e7a qui est int\u00e9ressant sur le taux de pauvret\u00e9:\n\n> 14,6 % des Allemands \u00e2g\u00e9s de moins de 18 ans vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 alors qu'il sont pr\u00e8s de 20 % en France . Les retrait\u00e9s sont en revanche autant touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 en Allemagne que le reste de la population : 16,5 % des plus de 65 ans vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 contre seulement 7,9 % dans l'hexagone.\nEn savoir plus sur https://www.lesechos.fr/elections/socialiste/0211854469290-lallemagne-compte-t-elle-beaucoup-plus-de-pauvres-que-la-france-comme-laffirme-hamon-2070355.php#HllfGEGmOWYWZoLM.99\n\nNotre syst\u00e8me social b\u00e9n\u00e9ficie aux plus \u00e2g\u00e9s au d\u00e9triment des plus jeunes. Le leur favorise les plus jeunes, et les vieux sont aussi pauvres que les autres."}], "habaredditnero": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que tu souleves n'est qu'un probleme si le salaire est d\u00e9correll\u00e9 du cout de la vie."}]}, "Body": "Juste une remarque sur la notion de pauvret\u00e9:  \nSi on fixe comme ici la limite de la pauvret\u00e9 \u00e0 \"60% du revenu m\u00e9dian\" alors on ignore totalement les diff\u00e9rences de cout de la vie.  \nD'apr\u00e8s la m\u00eame source (Eurostat), on voit un revenu m\u00e9dian de 20644\u20ac en Allemagne en 2015 et 21415\u20ac en France, en 2015.  \nOr, \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode, on a un indice de co\u00fbt de la vie de 100,3 en Allemagne, et 104,6 en France (100 = indice moyen des 28 de l'UE).  \n\nDonc, la barre des 60% du revenu m\u00e9dian est-elle vraiment \u00e9quivalente entre France et Allemagne ?  \n\nEDIT: Bon, pour r\u00e9pondre \u00e0 ma propre question: le m\u00e9dian francais est 3,7% sup\u00e9rieur au m\u00e9dian allemand et le cout de la vie y est 4,2% plus \u00e9lev\u00e9. On est dans du kiff-kiff."}], "poustache_postiche": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": "S\u00fbrement une nouvelle fa\u00e7on de compter la statistique, car un tel \u00e9cart d'une ann\u00e9e \u00e0 l'autre semble incoh\u00e9rent."}], "Piouw": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "Non, \u00e7a ne se ferait pas de fa\u00e7on aussi brusque. C'est s\u00fbrement un hcangement l\u00e9gislatif ou dans la collecte de la donn\u00e9e."}]}, "Body": "je n'ai rien pour l'\u00e9tayer, mais: explosion des jobs uber, foodora, etc ? "}], "jo726": [{"Replies": {}, "Body": "Il a d\u00fb y avoir un changement l\u00e9gislatif ou de comptage de petits boulots. Je pense aussi \u00e0 quelque chose li\u00e9 au statut des auto-entrepreneurs ou des emplois aid\u00e9s de Fran\u00e7ois Hollande."}], "Hezad": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a m'a aussi titill\u00e9 ... "}]}, "Body": "Qu'est ce qui c'est pass\u00e9 en 2013 en France avec le cumul des emplois?"}], "Vindve": [{"Replies": {"glyko": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi Die Linke n'arrive pas \u00e0 percer ?"}]}, "Body": "En tant qu'Allemand, je ne le sais pas non plus...\n\nPeut-\u00eatre que l'autre commentateur a raison, les riches mais aussi la plus part de la classe moyenne est contente avec la situation actuelle et ignore les besoin des autres.\n\nEn plus, je suis sur qu'il y a pas mal de gens, surtout des retrait\u00e9s, qui agissent contre leur propre int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique en votant pour la CDU/CSU, juste parce qu'ils le faisaient toujours et parce qu'ils n'osent pas de trouver une **meilleure** alternative.\n\nC'est vraiment d\u00e9primant que le seule grand changement dans la politique allemande des derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e9tait la mont\u00e9e de la \"AFD\"..."}], "C0ldSn4p": [{"Replies": {}, "Body": "> Pourquoi les allemands soutiennent autant la politique \u00e9conomique actuelle malgr\u00e9 les chiffres de la 2\u00e8me ligne ?\n\nParce qu'\u00e0 long terme c'est la premi\u00e8re ligne qui compte pour la stabilit\u00e9 de ton \u00e9conomie. Les allemands pratiquent massivement la retraite compl\u00e9menatire par capitalisation et si l'\u00e9conomie se casse la gueule tu perds tout. D'ailleurs quand l'\u00e9conomie c'est cass\u00e9 la gueule en 29 \u00e7a leur a laisser un tr\u00e8s mauvais souvenir.\n\nIls sont horrifi\u00e9 de voir les fran\u00e7ais laisser filer leur dette et sont plut\u00f4t pour une r\u00e9ponse ferme avec les grecs (compar\u00e9 aux fran\u00e7ais)."}], "1-Sisyphe": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {}, "Body": "> Je trouve personnellement qu'une partie des travailleurs, qui ont le poids de leur industrie derri\u00e8re eux, arrive correctement \u00e0 se d\u00e9fendre, et ca sans gr\u00e8ve paralysante!\n\nJustement, parce que contrairement aux syndicat fran\u00e7ais les syndicats allemands sont directement responsable (les choix dans les entreprises passent en partie par eux) et sont pr\u00e8s \u00e0 n\u00e9gocier avant d'aller au conflit tout en \u00e9tant r\u00e9aliste. Lors de la crise en 2008 se sont les syndicats qui ont propos\u00e9 gel voir baisse des salaire et chomage partiel en \u00e9change de la sauvegarde de l'emploi ce qu'a accepter le patronat et qui c'est traduit par une reprise plus forte que dans les autres pays une fois la crise pass\u00e9.\n\nEnfin apr\u00e8s tu as aussi une diff\u00e9rence de standing social. Un ouvrier ou quelqu'un qui fait un travail manuel n'est pas mal vu en Allemagne alors qu'en France les formation professionnel sont vu de haut comme quelque choses de d\u00e9gradant (pas pour mes enfants). "}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> qu'il y a une classe moyenne qui s'enrichit aussi nettement \n\nOn lui donne combien de temps au secteur tertiaire avant de subir les m\u00eames probl\u00e9matiques de comp\u00e9titions que le secondaire ? Les prochains candidats aux d\u00e9classement c'est la classe moyenne, qui se pense intouchable. Les conditions de travails se d\u00e9gradent d\u00e9j\u00e0 (flexibilit\u00e9, comp\u00e9tition des salariers, pressions sur les cadres, etc). Combien de temps avant que \u00e7a deviennent rentable de sous trait\u00e9 sa comtabilit\u00e9 ou son marketing en Chine ?\n"}]}, "Body": ">   Est-ce que c'est parce que la politique b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 la majorit\u00e9 de la population, qui ferme les yeux sur les effets sur la minorit\u00e9 pauvre ?  \n\nJe pense que cette hypoth\u00e8se est vraie, dans une certaine mesure.  \nOn caricature souvent l'Allemagne comme un pays riche qui cr\u00e9\u00e9 de plus en plus de pauvres.  \nC'est pas faux, mais il faut voir qu'il y a une classe moyenne qui s'enrichit aussi nettement et b\u00e9n\u00e9ficie de condition de vie et acquis sociaux confortables.  \nRegardez un peu comment le syndicat IG Metall (le plus gros d'Allemagne et m\u00eame d'Europe, qui repr\u00e9sente notamment la toute puissante industrie automobile) n\u00e9gocie \u00e0 l'aise plus de 2% d'augmentation de salaire par an...  \n\nJ'en vois ici qui \u00e9crivent que le patronat allemand exploitent ses travailleurs pour produire \u00e0 bas prix. Je trouve personnellement qu'une partie des travailleurs, qui ont le poids de leur industrie derri\u00e8re eux, arrive correctement \u00e0 se d\u00e9fendre, et ca sans gr\u00e8ve paralysante!"}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> Ne devrait-il pas y avoir un fort mouvement de protestation demandant plus de redistribution ?\n\nIl y a des raisons culturels, bien ancr\u00e9 dans les mentalit\u00e9s. La contestation sa existe pas, l'\u00e9conomie du pays est d'importance vitale, etc. Il existe des pays dans lequel \u00eatre pauvre ou ch\u00f4meur est une honte, les gens se cachent.\n\nLes Allemands sont un peuple capable de se serrer la ceinture sans y voir le moindre probl\u00e8me. Chez nous, on sort dans la rue."}], "nurglw": [{"Replies": {"tdugamer": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a montre aussi que l'Allemagne est bien plus d\u00e9centralis\u00e9e que la France, avec des grands bassins \u00e9conomiques \u00e0 Hamburg, Munich, etc., alors qu'en France, hors Paris point de salut (je caricature bien s\u00fbr, mais ce n'est pas loin de la v\u00e9rit\u00e9).\n\nCeci \u00e9tant, je ne nie pas le d\u00e9s\u00e9quilibre patent ex-RFA/RDA."}], "nurglw": [{"Replies": {}, "Body": "Et encore, Berlin est une ville dynamique pour l'est. Ca reste assez halucinant comme \u00e9cart. Par contre tu vires Munich, Francfort, Hamburg, \u00e7a doit faire largement plus que 2%. \n\nPour avoir travaill\u00e9 dans la r\u00e9gion de Leipzig, les conditions ont rien \u00e0 voir avec ce que j'ai pu voir \u00e0 l'ouest. Je me baserais pas juste sur mon exp\u00e9rience mais c'est quand meme globalement confirm\u00e9 par les chiffres officiels. "}]}, "Body": "C'est totalement vrai la fracture entre l'est et l'ouest encore aujourd'hui. \nJ'ai vu un graphique la semaine pass\u00e9e qui montrait le PIB des pays sans leur capitale. \nEn France on perdrait 49% de notre PIB sans Paris alors qu'en Allemagne la perte serait de 2% sans Berlin. \n\u00c7a prouve bien que Berlin ne s'est jamais relev\u00e9 de la guerre froide et que les capitale \u00e9conomique sont \u00e0 l'ouest. "}], "PsyX99": [{"Replies": {"nurglw": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Faut que je retrouve ma source, je sais plus si \u00e7a sort d'un livre ou du dernier alternative \u00e9conomique."}]}, "Body": "T'as une source la dessus ? Il me semble quand meme que globalement l'est allemand est ultra loin d'avoir le dynamisme de l'ouest, \u00e0 part quelque exceptions. C'est d'ailleurs la cause principale du fait que l'AFD a son fief \u00e0 Dresde. \n\nLes taux de chomage entre la r\u00e9gion de Stuttgart par exemple et de Berlin, \u00e7a varie de 3.5% a 11%, meme en prenant en compte les minijobs pourris. \n\nhttps://de.statista.com/statistik/daten/studie/36651/umfrage/arbeitslosenquote-in-deutschland-nach-bundeslaendern/\n\nEt globalement de 5.5% a l'ouest contre 9.4 a l'est. Paradoxalement, il me semble que l'immigration de l'Est vers l'ouest a \u00e9t\u00e9 relativement faible (de ce que j'entends ici mais j'ai pas de chiffre la dessus). \n\n"}]}, "Body": "Il y a des gens qui ont montr\u00e9 que la r\u00e9unification est aussi responsable de la sant\u00e9 \u00e9conomique Allemande. Ils ont retrouv\u00e9 une base industriel qu'ils ont su exploiter, profitant des bas salaires, de l'immigration de l'est, et de la cogestion (seul point int\u00e9ressant du mod\u00e8le Allemand : ce n'est pas un dialogue social, c'est la mise a \u00e9galit\u00e9 du salariat et du capitaliste !)."}]}, "Body": "Un truc qui me d\u00e9passe un peu ici, c'est qu'on oublie tout le temps en France que l'Allemagne s'est r\u00e9unifi\u00e9 il y a certes 25 ans, mais la r\u00e9unification n'est clairement pas fini. Il y a encore des disparit\u00e9 de dingue entre est et ouest, qui aggrave cet \u00e9cart pauvre/non pauvre. \n\nQuand t'es dans un land riche, genre Bavi\u00e8re, stuttgart etc., tu la vois pas la pauvret\u00e9, les minijobs servent aux \u00e9tudiants qui payent leur \u00e9tudes avec etc. \n\nJe caricature un peu, t'as des probl\u00e8mes dans tout les l\u00e4nder mais quand m\u00eame, largement plus qu'en France, les disparit\u00e9s r\u00e9gionales sont super forte. "}], "minimalfire": [{"Replies": {}, "Body": ">Est-ce que c'est parce que la politique b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 la majorit\u00e9 de la population, qui ferme les yeux sur les effets sur la minorit\u00e9 pauvre ?\n\nOui, c'est exactement la raison. De plus, un grand part des gens qui travail dans ce nouveau (Agenda 2010) secteur des bas salaries ne vote pas du tout.\nConcernant la paup\u00e9risation des seniors - ces 16% vote pour le SPD (en fait le SPD est plus populaire avec les seniors que avec les jeunes qui votent plut\u00f4t pour le parti vert ou gauche), mais ca ne suffira pas."}], "Fatortu": [{"Replies": {}, "Body": "A part pour les seniors peut-\u00eatre, l'augmentation du nombre de pauvres ne se traduit pas n\u00e9cessairement par une perte de pouvoir d'achat. C'est-\u00e0-dire que tout le monde s'enrichit quand m\u00eame, mais que les pauvres s'enrichissent moins vite que les riches. Il se trouve que les gens se fichent un peu de l'augmentation des in\u00e9galit\u00e9s tant que \u00e7a diminue leur taux de ch\u00f4mage. Et pour ce qui est de la paup\u00e9risation des seniors, on voit qu'en France aussi c'est populaire de demander aux babyboomers de faire un peu plus d'effort pour la soci\u00e9t\u00e9 quand elle est en r\u00e9cession."}]}, "Body": "Pourquoi les allemands soutiennent autant la politique \u00e9conomique actuelle malgr\u00e9 les chiffres de la 2\u00e8me ligne ? Ne devrait-il pas y avoir un fort mouvement de protestation demandant plus de redistribution ? Est-ce que c'est parce que la politique b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 la majorit\u00e9 de la population, qui ferme les yeux sur les effets sur la minorit\u00e9 pauvre ? Et pourquoi la paup\u00e9risation des seniors ne se traduit pas en d\u00e9saveu dans les urnes (chez nous les seniors sont une proportion importante des votants) ? Si un allemand passe ici et peut nous expliquer..."}], "LeRetourDuCoyote": [{"Replies": {"piedbot": [{"Replies": {}, "Body": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/70q8n1) !\n"}], "SmartDarwin": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai dit de m\u00e9moire, j'avais en t\u00eate 40% pour \u00eatre pr\u00e9cis. C'est plus [15%](http://www.rtl.fr/actu/international/allemagne-une-croissance-economique-dopee-par-l-arrivee-des-refugies-7786775503) en phase initiale, le ~40% relevait en fait de la projection. (0,7% sur 1.9%)\n\nQuant \u00e0 cette histoire d'ing\u00e9nieur ou de m\u00e9decin, ce n'est pas eux qui augmentent l'activit\u00e9 dans le pays. Leur valeur est qualitative. Les r\u00e9fugi\u00e9s sont form\u00e9s et int\u00e9gr\u00e9s vite parce qu'il y a besoin d'infrastructure et de services, bref davantage de demande int\u00e9rieure issue de l'augmentation soudaine de la population. En nombre il n'y a pas tant besoin d'ing\u00e9nieurs que d'ouvriers, de vendeurs, de pr\u00e9pos\u00e9s, d'artisans, de petits commer\u00e7ants, ... C'est toute cette augmentation d'activit\u00e9 qui contribue \u00e0 la croissance du PIB.\n\nContrairement \u00e0 l'immigration plus ancienne dont parle ton article, celle-ci est importante en nombre et tr\u00e8s soudaine et s'est donc accompagn\u00e9e d'un v\u00e9ritable effort politique car quand ta population augmente soudain d'un million de personnes, tu sais qu'il y a du boulot et que l'\u00c9tat doit investir, par opposition au laisser-faire habituel qui pr\u00e9suppose que le march\u00e9 s'adaptera de lui-m\u00eame."}]}, "Body": "> Ceux-ci ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 responsables de la moiti\u00e9 de la croissance du pays l'ann\u00e9e suivante\n\nLa \u00ab moiti\u00e9 \u00bb ? \u00c7a sent la drogue l\u00e0 ! https://fr.express.live/2017/06/29/allemagne-refugies-emploi-chomage-qualifications/\n\nOlivier Delamarche dit exactement le contraire. Les gens qui sont arriv\u00e9s ne sont pas des ing\u00e9nieurs ou des m\u00e9decins, ils ne parlent pas allemand, d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale en plus, ce qui g\u00e9n\u00e8re du profit (j'entends croissance) c'est g\u00e9n\u00e9ralement l'apport en machine ou autre et moins en force du travail. Aberrant. \n\nLa seule explication serait que tu consid\u00e8res que c'est par leur consommation qu'ils l'ont fait - \u00e0 ce compte l\u00e0, il suffit de valoriser les salaires d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale pour la population - le contraire de ce qu'ils ont fait pour leur propre population. Les migrants ne sont pas responsables, seule la politique allemande l'est.\n"}], "FeyliXan": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"FeyliXan": [{"Replies": {}, "Body": "Super merci pour l'info!"}]}, "Body": "Je n'ai pas retrouv\u00e9 ma super source d'il y a quelques mois mais tu as cet [article](http://www.rtl.fr/actu/international/allemagne-une-croissance-economique-dopee-par-l-arrivee-des-refugies-7786775503). L'arriv\u00e9e de ces r\u00e9fugi\u00e9s correspond en fait \u00e0 l'\u00e9quivalent d'une relance par la demande, ce que voulait faire M\u00e9lenchon en lan\u00e7ant des grands projets se voulant p\u00e9rennes et li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9conomie de la mer, l'\u00e9nergie, le b\u00e2timent, etc, ce qui aurait entra\u00een\u00e9 une grande augmentation d'activit\u00e9. Merkel a re\u00e7u une tonne de r\u00e9fugi\u00e9s aussi parce que \u00e7a l'arrangeait, \u00e0 la fois d\u00e9mographiquement et \u00e9conomiquement. Leur pr\u00e9sence et leur int\u00e9gration demande de l'investissement en infrastructure et en services, et comme l'Allemagne a tr\u00e8s peu de ch\u00f4mage les r\u00e9fugi\u00e9s sont assez vite absorb\u00e9s par l'accroissement de l'activit\u00e9. Ils deviennent vite eux-m\u00eames capables d'accro\u00eetre l'activit\u00e9 puisqu'ils sont capables de consommer. L'Allemagne gagne \u00e0 absorber de l'immigration \u00e0 condition que la population l'accepte. Et quelle qu'en soit la mani\u00e8re, la zone euro et en particulier la France ont beaucoup \u00e0 gagner d'un rebond de la consommation int\u00e9rieure allemande. (C'est notre 1er partenaire commercial)"}], "VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "[100 milliards d'euros d'investissements jusqu'en 2020](https://www.reuters.com/article/us-europe-migrants-germany-costs/german-government-plans-to-spend-93-6-billion-euros-on-refugees-by-end-2020-spiegel-idUSKCN0Y50DY), [75% de ch\u00f4mage de longue dur\u00e9e chez les r\u00e9fugi\u00e9s](https://www.ft.com/content/022de0a4-54f4-11e7-9fed-c19e2700005f)"}]}, "Body": "Tu aurais un peu plus d'infos sur l'effet que les 1.5 millions de r\u00e9fugi\u00e9s ont eu sur l'\u00e9conomie en 2015 stp?"}]}, "Body": "> Leur balance commerciale est \u00e9lev\u00e9e parce qu'on ach\u00e8te leurs bagnoles de luxe et leurs machines outils comme des morts de faim. Allez les allemands, faites des produits de merde, \u00e7a nous aiderait bien.\n\n> Quant \u00e0 la pauvret\u00e9, si on accueillait 1,5 millions de r\u00e9fugi\u00e9s nous aussi, j'aimerais bien voir nos stats.\n\n\nL'augmentation de la pauvret\u00e9 n'est pas li\u00e9e aux r\u00e9fugi\u00e9s du tout si tu regardes les graphiques, il y a au contraire un gros plat en 2015, l'ann\u00e9e du million de r\u00e9fugi\u00e9s. Ceux-ci ont m\u00eame \u00e9t\u00e9 responsables de la moiti\u00e9 de la croissance du pays l'ann\u00e9e suivante. Une raison \u00e0 \u00e7a, m\u00eame s'il y en a d'autres, est que la balance commerciale allemande est \u00e9lev\u00e9e parce que leur consommation int\u00e9rieure est faible, ce qui pose d'ailleurs probl\u00e8me non seulement \u00e0 l'Allemagne, mais aussi \u00e0 la France et \u00e0 l'ensemble de la zone euro. (Ils sont 82 millions sur 340, soit 24%. Du point de vue de la France, le march\u00e9 non-fran\u00e7ais de la zone euro c'est 273 millions de personnes donc l'Allemagne c'est presque *un tiers*.) Les r\u00e9fugi\u00e9s ont tir\u00e9 la consommation int\u00e9rieure allemande vers le haut et donc la croissance.\n\nL'Allemagne doit se focaliser sur la croissance de sa consommation int\u00e9rieure, \u00e7a implique d'\u00e9viter les travailleurs pauvres, les travailleurs qui ont deux emplois, les retrait\u00e9s pauvres et tout le toutim, c'est \u00e0 dire l'inverse de ce que Merkel faisait jusqu'ici. R\u00e9cemment les r\u00e9fugi\u00e9s et un changement de politique (augmentation des d\u00e9penses publiques li\u00e9e \u00e0 l'attention accrue sur l'\u00e9tat du march\u00e9 int\u00e9rieur) permettent de tirer la conso int\u00e9rieure vers le haut. Si \u00e7a se poursuit \u00e7a va bien aider la France \u00e0 repartir bon pied bon oeil. Je me demande m\u00eame dans quelle part le mieux qu'on per\u00e7oit en France doit \u00e0 l'am\u00e9lioration de la conso allemande. L'activit\u00e9 dans toute la zone euro va en b\u00e9n\u00e9ficier m\u00e9caniquement et \u00e0 partir de l\u00e0 tout suit."}], "blitzAnswer": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a deux plateaux dans la balance commerciale. Ce qu'\u00e9tudier un [graphe un peu plus long](https://tradingeconomics.com/germany/current-account) te montrera, c'est que la progression coincide surtout avec les r\u00e9formes Hartz. "}], "LeRetourDuCoyote": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"SupFruityPantz": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"SupFruityPantz": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"pstch": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {}, "Body": "> O_O\n\nJe t'invite \u00e0 passer plus de temps ici alors ; apr\u00e8s quelques discussions avec ces sp\u00e9cialistes, tu va vite changer ton avis sur la question.\n\n>  traiter quelqu'un de \"p\u00e9dant pr\u00e9tentieux qui fait passer les gens pour des cons\"\n\nSauf que c'est objectivement ce qu'il fait, lis son historique et reviens me dire que c'est son comportement normal."}]}, "Body": "Alors toi, l'h\u00f4pital et la charit\u00e9, tu fais des churros avec non ?\n\n> Y'as rien de plus agressif et insultant que ce genre de comportement, justement\n\nO_O\n\nSi ? Par exemple, traiter quelqu'un de \"p\u00e9dant pr\u00e9tentieux qui fait passer les gens pour des cons\", parce qu'il n'a pas respect\u00e9 votre petite \u00e9tiquette ador\u00e9e ? Je pense qu'on peut rapidement \u00e9tablir un consensus : c'est plus insultant que de vouvoyer."}]}, "Body": "> **dans les contextes o\u00f9 un certain formalisme est de rigueur (r\u00e9unions officielles, c\u00e9r\u00e9monies, \u00e9missions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es1 sport pour les relations entre joueurs et arbitres).**\n\nJe t'invite \u00e0 lire le thread. Ou un autre thread. Ou n'importe quelle discussion sur le net : l'usage du \"vous\" est r\u00e9serv\u00e9 au relation marchande, aux \u00e9trangers et aux p\u00e9dants. Aux vu de tes autres postes sur /r/France, c'est sans aucun doute li\u00e9 \u00e0 la p\u00e9danterie.\n\n\n> J'ai fais pass\u00e9 mon message. Pour le reste, je vous laisse seul avec votre agressivit\u00e9.\n\nTu n'as fais pass\u00e9 aucun message, tu as juste avanc\u00e9 un argument en r\u00e9ponse \u00e0 un argument que je n'ai moi m\u00eame pas avanc\u00e9 ; et tu en as profit\u00e9 pour mettre une couche de source bidon (selon tes propres arguments) ou biais\u00e9 (le monde diplo sur ce genre de sujet, s\u00e9rieusement. Tu peux link directement l'huma tu sais).\n\nY'as rien de plus agressif et insultant que ce genre de comportement, justement"}]}, "Body": "> Et attention, l'utilisation du vous te fait passer pour un p\u00e9dant pr\u00e9tentieux qui prend les gens pour des cons, surtout quand tu te permet des strawmen comme tu le viens de le faire. C'est sans compter le fait que tu me reproches des moyennes ... En citant un article qui utilise Gini et fait la m\u00eame chose. Un peu de coh\u00e9rence ferait pas de mal.  \n\n&nbsp;\n\n>  Le vouvoiement (\u00ab vous, votre, le v\u00f4tre, la v\u00f4tre \u00bb, etc.) s'adressera plut\u00f4t aux personnes auxquelles on doit un certain respect, **ce qui peut comprendre les inconnus**, les sup\u00e9rieurs, les personnes \u00e2g\u00e9es et dans les contextes o\u00f9 un certain formalisme est de rigueur (r\u00e9unions officielles, c\u00e9r\u00e9monies, \u00e9missions t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es1, sport pour les relations entre joueurs et arbitres).  \n\nJ'ai fais pass\u00e9 mon message. Pour le reste, je vous laisse seul avec votre agressivit\u00e9. "}]}, "Body": "> Le niveau des salaires bas permet justement de mesurer la r\u00e9partition des travailleurs pauvres. Ramen\u00e9 aux populations actives, on confirme les indicateurs du post : l'Allemagne fabrique plus de travailleurs pauvres que la France.\n\nEt o\u00f9 est-ce que j'ai dis que ce n'\u00e9tait pas le cas ?\n\nCe que j'entend c'est qu'un travailleur pauvre allemand est en meilleur condition qu'un travailleur pauvre fran\u00e7ais, particuli\u00e8rement dans l'industrie.\n\n[\nEffectivement, si on regarde le cas des services \\(o\u00f9 on trouve les personnes \u00e2g\u00e9es majoritairement victime de Hartz\\); mais la personne auquel je r\u00e9pond tacle bien sp\u00e9cifiquement l'industrie allemande dans la \"bonne\" mentalit\u00e9 de la gauche fran\u00e7aise qui oublie compl\u00e8tement les industries de services.](https://data.oecd.org/chart/4W2G)\n\n\nEt attention, l'utilisation du vous te fait passer pour un p\u00e9dant pr\u00e9tentieux qui prend les gens pour des cons, surtout quand tu te permet des strawmen comme tu le viens de le faire. C'est sans compter le fait que tu me reproches des moyennes ... En citant un article qui utilise Gini et fait la m\u00eame chose. Un peu de coh\u00e9rence ferait pas de mal."}], "Vicenne": [{"Replies": {"SupFruityPantz": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprends pas votre r\u00e9ponse. Je ne dis pas que le salaire m\u00e9dian est une moyenne. Je pointe le fait que /u/FrenchFishies cite le salaire moyen en faisant allusion au \"revenu m\u00e9dian\".  \n\nSinon, je partage votre point de vue."}]}, "Body": "Le salaire m\u00e9dian n'est pas une moyenne, et ce n'est pas non plus le salaire moyen. C'est le salaire qui est sup\u00e9rieur \u00e0 50% des plus bas salaires, et inf\u00e9rieur \u00e0 50% des plus hauts salaires, \u00e7a permet d'\u00e9viter que les in\u00e9galit\u00e9s \"faussent\" l'indice."}]}, "Body": "Attention, vous ne citez que des moyennes (r\u00e9mun\u00e9ration des salari\u00e9s par secteur d'activit\u00e9 et salaires moyens).  \nCes indicateurs ne permettent pas de mettre en exergue les in\u00e9galit\u00e9s dans le pays entrainant une augmentation de la classe populaire pauvre (objet des indicateurs du post).  \n\n[Le niveau des salaires bas](https://data.oecd.org/pinboard/4m4e) permet justement de mesurer la r\u00e9partition des travailleurs pauvres. [Ramen\u00e9 aux populations actives](https://data.oecd.org/pinboard/4m4f), on confirme les indicateurs du post : l'Allemagne fabrique plus de travailleurs pauvres que la France. \n\nC'est le r\u00e9sultat de leurs politiques Hartz 4. Elle vise \u00e0 exploiter les ch\u00f4meurs en travailleurs pauvres. Je vous conseille [l'analyse du monde diplomatique](https://www.monde-diplomatique.fr/2017/09/CYRAN/57833) ou le rapport du FMI :  \n> **Despite a well-developed social safety net and strong employment gains in recent years, relative poverty risk warrants continued attention.** Disposable income inequality (measured by the Gini coefficient) has remained broadly stable over the last decade and is near the European median. Nevertheless, there has been a slow secular rise of the at-risk-of-poverty rate. To address this problem, new social cohesion measures (described in the authorities\u2019 Fifth Poverty and Wealth Report) were put in place, but it is too early to assess their impact. If poverty risk does not recede, a review of the targeting and effectiveness of some social benefits should be considered. Anti-poverty policies should seek to preserve the achievements of past labor market reforms. Measures to enhance labor force participation of women with children and facilitate the labor market integration of refugees would go in this direction.  \n*source: [FMI](https://www.imf.org/en/News/Articles/2017/05/15/mcs05152017-Germany-Staff-Concluding-Statement-of-the-2017-Article-IV-Mission)*\n"}], "aimgorge": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "[Tanger c'est plus au Marroc ?](https://fr.wikipedia.org/wiki/Usine_Renault-Nissan_Tanger)"}]}, "Body": "Aucune voiture n'est fabriqu\u00e9e au Maroc, juste certaines pi\u00e8ces. Par contre beaucoup en Espagne, Slov\u00e9nie, Slovaquie voir Turquie. La (faible) majorit\u00e9 reste fabriqu\u00e9e en France."}]}, "Body": "La logistique c'est aussi un moyen de produire l'essenciel des composants de la voiture la ou la main d'oeuvre est faible, pour faire l'assemblage final et la vente depuis l'Allemagne. On marque \"made in Germany\" et on r\u00e9cup\u00e8re les 3/4 de la valeur du produit.\n\nEn France on a fait le choix de la voiture \"pour tout le monde\". On a donc rien trouv\u00e9 mieux que de produit nos voitures au Maghreb pour \u00eatre comp\u00e9titif... "}]}, "Body": "J'avais pas vu le \"logistique\". La supply chain c'est bien \u00e7a fait des \u00e9conomies mais c'est pas \u00e7a qui g\u00e9n\u00e8re des ventes, hein. J'imagine que c'est ton domaine donc tu te focalises dessus."}]}, "Body": "> La majorit\u00e9 des innovations sont de PSA et Volvo... Et sinon des \u00e9quipementiers mais Valeo n'a rien \u00e0 jalouser de Bosch. Les italiens sont plut\u00f4t bons aussi.\n\nCe qu'on peut pas entendre.\n\nOn parle bien d'innovation **logistique**.\n\nEt la derni\u00e8re vague d'innovation ([aka int\u00e9grer le flux d'information du fournisseur via une place de march\u00e9 en ligne](https://en.wikipedia.org/wiki/Bullwhip_effect)) est repr\u00e9sent\u00e9, entre autre, par Covinsint ... et mis en avant en Europe par la GM et Daimler. Et indirectement par SAP, bo\u00eete bien allemande.\n\nC'est d'autant plus vrai que PSA utilise abondamment ses 4PL.\n\nMais \u00e7a a aucun int\u00earet car j'ai l'impression que tu me parles d'innovation produit, ce qui voudrait dire que tu es juste H.S. Le gain de V.A aujourd'hui en automotive se fait par la supply chain, pas par le dernier gadget en vogue."}]}, "Body": "> La majorit\u00e9 des innovations logistiques ont \u00e9t\u00e9 import\u00e9 en Allemagne avant d'\u00eatre import\u00e9 en France, entre autre. Et c'est l'essentiel de l'industrie automobile aujourd'hui. Suffit voir les exigences de BMW par rapport \u00e0 leur fournisseurs compar\u00e9 \u00e0 Renault pour comprendre que oui, \"on\" est des rigolo en la mati\u00e8re.\n\nLa majorit\u00e9 des innovations sont de PSA et Volvo... Et sinon des \u00e9quipementiers mais Valeo n'a rien \u00e0 jalouser de Bosch. Les italiens sont plut\u00f4t bons aussi.\n\nVW sont surtout connus pour leur marketing extr\u00eamement agressif \u00e0 la Apple. Pour \u00e7a qu'ils vendent plus chers leurs bouses."}], "adrientetar": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est pas qu'on est des rigolos, c'est une question de choix. Quel que soit le produit on peut avoir quelque chose de meilleure qualit\u00e9 mais qui co\u00fbte plus cher.\n\nJe parle logistique, tu me parle produit. C'est une question de choix aussi ?"}]}, "Body": "> Suffit voir les exigences de BMW par rapport \u00e0 leur fournisseurs compar\u00e9 \u00e0 Renault pour comprendre que oui, \"on\" est des rigolo en la mati\u00e8re.\n\nC'est pas qu'on est des rigolos, c'est une question de choix. Quel que soit le produit on peut avoir quelque chose de meilleure qualit\u00e9 mais qui co\u00fbte plus cher."}]}, "Body": "> La \"Deutsche Qualitat\" c'est bullshit, merci de pas me refourguer les \u00e9l\u00e9ments de langage du service com' de Volkswagen. L'Allemagne a r\u00e9ussi \u00e0 nous piquer nos parts de march\u00e9 parce qu'elle produit pour moins cher en exploitant ses travailleurs, point barre.\n\nL'id\u00e9e qu'on produit aussi bien que l'Allemagne est un bullshit bien maison.\n\nLa majorit\u00e9 des innovations logistiques ont \u00e9t\u00e9 import\u00e9 en Allemagne avant d'\u00eatre import\u00e9 en France, entre autre. Et c'est l'essentiel de l'industrie automobile aujourd'hui. Suffit voir les exigences de BMW par rapport \u00e0 leur fournisseurs compar\u00e9 \u00e0 Renault pour comprendre que oui, \"on\" est des rigolo en la mati\u00e8re.\n\n[Quant au pauvre petit allemands exploit\u00e9s ...\n](https://data.oecd.org/chart/4W2y)\n\n> Du reste, ton passage sur les r\u00e9fugi\u00e9s ne r\u00e9siste pas \u00e0 la lecture du graphique : l'augmentation du taux de pauvret\u00e9 intervient d\u00e8s 2007/2008.\n\nEt l'\u00e9volution du revenu m\u00e9dian n\u2019appara\u00eet pas sur le graphique.\n\n[On se demande bien pourquoi d'ailleurs.\n](https://data.oecd.org/chart/4W2x)\n\n"}], "tetroxid": [{"Replies": {"To-Ga": [{"Replies": {}, "Body": "La \"qualit\u00e9 per\u00e7ue\" de la plupart des voitures allemandes est tout de m\u00eame bien au dessus des constructeurs fran\u00e7ais, surtout sur les segments B et D. Mais le co\u00fbt n'est pas le m\u00eame non plus (aussi bien \u00e0 l'achat qu'\u00e0 l'entretient).  \nMais je rejoins ton analyse, les marques Allemandes ont su capitaliser sur leur tr\u00e8s haut de gamme (Audi RS, Mercedes AMG etc)"}], "PsyX99": [{"Replies": {"tetroxid": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais que la France as - au minimum - le m\u00eame niveau technical que l'Allemande, ou plus elev\u00e9e dans quelques domaines (d\u00e9fense maritime et aerienne par example); mais l'image de la France dans la population generale dans le reste d'Europe ne se manifeste pas comme \u00e7a."}]}, "Body": "> mais presque jamais d'un leader de capacit\u00e9s en ing\u00e9nierie, de la technologie.\n\nAlors qu'on est un des rares pays calable de faire, sans aides ext\u00e9rieur (je te vise, perfide Albion) de la conception \u00e0 la mise en service le plus grand concentr\u00e9 de technologies possible : le sous marins nucl\u00e9aire lanceur d'engins !"}]}, "Body": "Veuillez excuser les fautes, le Fran\u00e7ais n'est pas ma langue maternelle, mais:\n\n> elle produit pour moins cher en exploitant ses travailleurs\n\nLes voitures Allemandes sont beaucoup plus ch\u00e8res que les voitures Fran\u00e7aises. Ils ne sont pas mieux au niveau technical. Des foix ils ont un peu plus de luxe mais ce n'est pas assez pour demander double le prix.\n\nQuand-m\u00eame la majorit\u00e9 des Suisses preferent les voitures Allemandes, et nous ne sommes pas les seuls en \u00c9urope. Pourquoi? Parce que leur marketing est mieux. Ils ont l'image de meilleure qualit\u00e9. Suivant les statistiques ce n'est pas vrai, mais leur marketing fontionne trop bien.\n\nL'image de la France est des beaux villages, de la cuisine plus sophistiqu\u00e9 du monde entier (les Italiens vont me tuer pour dire \u00e7a), des plages, du vin et du fr\u00f4mage, etc. mais presque jamais d'un leader de capacit\u00e9s en ing\u00e9nierie, de la technologie."}]}, "Body": "Le principe des r\u00e9formes men\u00e9es par Schr\u00f6der (qu'on nous vante depuis des ann\u00e9es), c'est d'all\u00e9ger globalement le co\u00fbt du travail pour les patrons, et ensuite de mod\u00e9rer / baisser les prix.  R\u00e9forme qui ne cr\u00e9e de la croissance qu'aux d\u00e9pens des comp\u00e9titeurs - nous, en l'occurrence, qui produisons grosso merdo le m\u00eame type de produits que les Allemands. Baisser les prix, \u00e7a permet de piquer des parts de march\u00e9 aux voisins, mais si tout le monde le fait \u00e7a sert \u00e0 rien. \n\nLa \"Deutsche Qualitat\" c'est bullshit, merci de pas me refourguer les \u00e9l\u00e9ments de langage du service com' de Volkswagen. L'Allemagne a r\u00e9ussi \u00e0 nous piquer nos parts de march\u00e9 parce qu'elle produit pour moins cher en exploitant ses travailleurs, point barre.\n\nDu reste, ton passage sur les r\u00e9fugi\u00e9s ne r\u00e9siste pas \u00e0 la lecture du graphique : l'augmentation du taux de pauvret\u00e9 intervient d\u00e8s 2007/2008."}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": ">  leurs machines outils comme des morts de faim. \n\nBin si ils font des trucs de qualit\u00e9\u2026"}]}, "Body": "Leur balance commerciale est \u00e9lev\u00e9e parce qu'on ach\u00e8te leurs bagnoles de luxe et leurs machines outils comme des morts de faim. Allez les allemands, faites des produits de merde, \u00e7a nous aiderait bien. \n\nQuant \u00e0 la pauvret\u00e9, si on accueillait 1,5 millions de r\u00e9fugi\u00e9s nous aussi, j'aimerais bien voir nos stats. "}]}, "Body": "Pays qui s'enrichit aux d\u00e9pens de ses pauvres et des pays voisins, les graphiques le montrent bien. \n\nTout \u00e7a au profit des cr\u00e9anciers qui seront rembours\u00e9s rubis sur l'ongle (inflation z\u00e9ro PogChamp)."}], "t1o1": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {}, "Body": "Le seuil de pauvret\u00e9 est calcul\u00e9 comme \u00e9tant \u00e0 60% du revenu m\u00e9dian. \n\nLe pouvoir d'achat des plus pauvres peut tr\u00e8s bien augmenter et le seuil de pauvret\u00e9 augmentera aussi. Le but d'une croissance saine c'est qu'elle profite \u00e0 tous et donc que le taux de pauvret\u00e9 reste stable ou diminue.\n\nAussi en Allemagne, ce sont majoritairement les s\u00e9niors qui sont pauvres, alors qu'en France ce sont les jeunes. \n\nPour reprendre un article des Echos:\n\n> 14,6 % des Allemands \u00e2g\u00e9s de moins de 18 ans vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 alors qu'il sont pr\u00e8s de 20 % en France . Les retrait\u00e9s sont en revanche autant touch\u00e9s par la pauvret\u00e9 en Allemagne que le reste de la population : 16,5 % des plus de 65 ans vivent sous le seuil de pauvret\u00e9 contre seulement 7,9 % dans l'hexagone.\nEn savoir plus sur https://www.lesechos.fr/elections/socialiste/0211854469290-lallemagne-compte-t-elle-beaucoup-plus-de-pauvres-que-la-france-comme-laffirme-hamon-2070355.php#HllfGEGmOWYWZoLM.99"}]}, "Body": "Est-ce que le pouvoir d'achat des plus d\u00e9favoris\u00e9s diminue ou est-ce que le seuil de pauvret\u00e9 augmente ?"}], "au_travail": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi tous ces pays sauf l'Allemagne semblent faire des efforts pour les retrait\u00e9s mais pas pour les autres populations ?"}], "nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Dis-donc elle a bien lib\u00e9r\u00e9 les \u00e9nergies ! "}], "Asaron": [{"Replies": {"Scailberas": [{"Replies": {"Asaron": [{"Replies": {"-DeadHead-": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai plut\u00f4t l'impression suivante : t'as plus confiance, pour conna\u00eetre l'impact de la situation \u00e9conomique sur la population, dans ton graphe qui ne fait que consid\u00e9rer \"ce que pensent les allemands\", mais qui va dans ton sens, que dans les graphes d'OP qui pr\u00e9sentent des indicateurs \u00e9conomiques objectifs."}]}, "Body": "> Par ailleurs, si la question portait sur la sant\u00e9 \u00e9conomique de leur pays, ils ont su r\u00e9pondre. Oui l'Allemagne est un pays riche, on ne dit pas le contraire ici. C'est un graphe un peu simpliste.\n\nJ'ai plus confiance en ce graphique pour connaitre l'impact de la situation \u00e9conomique sur la pop plut\u00f4t que l'avis de r/france qui sont sont \u00e0 deux doigts de dire que les allemands sont des idiots de r\u00e9\u00e9lire Merkel"}]}, "Body": "Dans l'absolu (je ne parle pas des allemands ici, mais j'aimerais nuancer l'int\u00e9r\u00eat de ce graphe dans la discussion actuelle), si une population lobotomis\u00e9e par une propagande m\u00e9diatique bal\u00e8ze r\u00e9pond aux sondages que \"Ma foi, oui, tout va bien.\", est-ce que cela signifie que leur qualit\u00e9 de vie ne m\u00e9rite pas d'\u00eatre am\u00e9lior\u00e9e et qu'on peut continuer \u00e0 leur \u00f4ter toujours plus de droits sociaux ?\n\nPar ailleurs, si la question portait sur la sant\u00e9 \u00e9conomique de leur pays, ils ont su r\u00e9pondre. Oui l'Allemagne est un pays riche, on ne dit pas le contraire ici. C'est un graphe un peu simpliste."}], "BOBOUDA": [{"Replies": {"Asaron": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"Flashbirds_69": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"Flashbirds_69": [{"Replies": {}, "Body": "Tu compares r\u00e9ellement l'Allemagne \u00e0 une dictature?"}]}, "Body": "Oui mais m\u00eame. La majorit\u00e9 n'a pas besoin de la menace pour adorer le r\u00e9gime. Beaucoup sont persuad\u00e9s de vivre dans le meilleur pays du monde et consid\u00e8rent qu'il ne peut exister se meilleur r\u00e9gime. La propagande \u00e0 cet effet l\u00e0, c'est un outil globalement plus efficace que la r\u00e9pression. La r\u00e9pression, c'est pour les 2-3 qui font les malins et risquent de d\u00e9faire la propagande justement. Les autres, ils sont sinc\u00e8rement convaincus, c'est pour \u00e7a que les USA ont un mal de chien \u00e0 \"lib\u00e9rer\" des pays de leurs dictateurs. Les gens les aiment sinc\u00e8rement leurs dictateurs."}]}, "Body": "Sauf que eux si ils disent autre chose, il vont se faire ex\u00e9cuter. Pas comparable a mon avis."}]}, "Body": "Tu peux constater que ton pays, en tant qu'entit\u00e9, se porte tr\u00e8s bien, et n\u00e9anmoins ne pas \u00eatre de ceux qui en profitent et continuer \u00e0 vivre dans la mis\u00e8re.\n\nAu passage, les nord-cor\u00e9ens aussi trouvent que leur pays se porte \u00e0 merveille et qu'ils ont une chance folle d'\u00eatre nord-cor\u00e9ens."}], "Hawelley": [{"Replies": {}, "Body": "Il dit que tu peux \u00eatre apte \u00e0 juger du PIB de ton pays (Donc si t'es Allemand, on te demande comment tu \u00e9values la sant\u00e9 \u00e9conomique de l'Allemagne, tu dis \"Bonne\"), sans pour autant estimer que tu profites de cette richesse."}]}, "Body": "hein?\n\n"}]}, "Body": "Wtf, profiter de l'\u00e9conomie c'est pas juger de la situation de l'\u00e9conomie. "}]}, "Body": "Pour ceux qui pensent que les pauvres subissent cette \u00e9conomie au lieu d'en profiter voil\u00e0 un dernier graphe sur ce que les allemands pensent de la sant\u00e9 \u00e9conomique de leur pays \n\nhttps://pbs.twimg.com/media/DI8ksxjXcAAqOpK.jpg"}], "IamHumanAndINeed": [{"Replies": {"mikesmikou": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ce que semble confirmer ces graphs en effet. On nous r\u00e9pond que en France au moins on a pas de travailleurs pauvres sauf que on se rend compte que c'est quasiment le meme taux qu'en Allemagne, qui a un excedent budgetaire et un taux de plein emploi.."}]}, "Body": "Mais l'Allemagne est un exemple ! Enfin c'est ce qu'on nous r\u00e9p\u00e8te depuis des ann\u00e9es."}], "YakaFokon": [{"Replies": {"Foxkilt": [{"Replies": {"pstch": [{"Replies": {}, "Body": "On est tous le petit bourgeois d'un autre."}], "Findeserie": [{"Replies": {"Foxkilt": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {"Foxkilt": [{"Replies": {}, "Body": "La division du XIXe est tout \u00e0 fait d\u00e9pass\u00e9e, aujourd'hui on utilise encore prol\u00e9taire et bourgeois mais la distinction est le niveau de revenu et de capital, pas la provenance des revenus.\n\nEt si on s'en tient \u00e0 l'ancienne d\u00e9finition je ne vois pas en quoi on peut dire que la situation des boutiquiers et des agriculteurs-propri\u00e9taire s'am\u00e9liore."}]}, "Body": "\u00catre prol\u00e9taire par d\u00e9finition c'est devoir vendre sa force de travail. Donc ce n'est pas contradictoire. Il est certes compliqu\u00e9 aujourd'hui d'\u00e9pargner mais c'est faisable. Et 60 000\u20ac ce n'est pas \u00e9norme.  "}]}, "Body": "Le capital m\u00e9dian est de 60k\u20ac.  \nSi c'est \u00e7a \u00eatre prol\u00e9taire."}]}, "Body": "Ce n'est pas ce que les chiffres montrent. "}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "Y\u2019a plus de prol\u00e9taires?"}]}, "Body": "Les petits bourgeois repr\u00e9sentent la majorit\u00e9 de la population, donc clairement \u00e7a n'empire pas pour tout le monde."}]}, "Body": "Bref, mieux \u00e7a va pour les petits bourgeois, \u00e7a empire pour tout le monde\u2026"}], "FrenchFishies": [{"Replies": {"blitzAnswer": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"blitzAnswer": [{"Replies": {}, "Body": "My bad, je parle du nombre de travailleurs employ\u00e9s."}]}, "Body": "Mea culpa, j'ai compar\u00e9 le nombre d'actif \u00e0 la population\n\n> compare -> germany population montre que le nombre d'actifs en allemagne n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut en comparaison de la population\n\nhttps://data.oecd.org/chart/4W2S\n\nJe comprends pas trop ce que tu veux dire, le nombre d'actif compar\u00e9 \u00e0 la population est relativement stable, sinon l\u00e9g\u00e9rement en baisse.\n"}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Peu d'investissement pour l'\u00e9ducation car le nombre d'enfants par femme est faible, des retrait\u00e9s pauvres avec des retraites financiaris\u00e9 (qui souvent travail encore, la mis\u00e8re !), peu d'augmentation du nombre de travailleurs les 10 derni\u00e8res ann\u00e9es pass\u00e9s, dans l'ouest peu de pression de la part des femmes sur le march\u00e9 du travail (les vieilles coutume de la femme \u00e0 la maison). \n\nIls ont une d\u00e9mographie tr\u00e8s favorable."}]}, "Body": "C'est [pas le cas](https://tradingeconomics.com/germany/employed-persons).\n\nDe mani\u00e8re int\u00e9ressante, compare -> germany population montre que le nombre d'actifs en allemagne n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi haut en comparaison de la population."}]}, "Body": "Il manque la baisse du nombre d'actif ...."}], "1123581321345589144s": [{"Replies": {"Mnyx": [{"Replies": {"1123581321345589144s": [{"Replies": {"Mnyx": [{"Replies": {}, "Body": "Je t'ai pas downvot\u00e9 et je trouve que ce que tu dis vrai, mais pour moi c'est plus un signe que c'est une politique dont le statut quo b\u00e9n\u00e9ficie aux personnes les plus ais\u00e9es: celles ayant eu l'\u00e9ducation pour ne pas avoir fait un travail manuel. Les retrait\u00e9s les plus susceptibles d'\u00eatre sous le seuil de pauvret\u00e9 ne sont pas ceux qui peuvent travailler \u00e0 distance et travailler jusqu'\u00e0 90 ans. "}], "Vanderloulou": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {}, "Body": "T'as pas envie de n'\u00eatre qu'une ressource jusqu'\u00e0 la fin de ta vie ?"}]}, "Body": "\u00c7a donne tellement envie..."}]}, "Body": "le travail apr\u00e8s la retraite, c'est une bonne chose, il y a des retrait\u00e9s en bonne sant\u00e9, si par bonheur ils ont \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 la cigarette, et ils ont l'\u00e9nergie et les capacit\u00e9s pour faire des choses au lieu de croupir sous Alzeihmer\n\napr\u00e8s, c'est vrai que \u00e7a d\u00e9pend de la p\u00e9nibilit\u00e9, quand un travail demande 2h de commuting par jour, c'est extreme (et improductif). Si quelqu'un peut travailler \u00e0 distance, ils peut cumuler 2/3 jobs, s'il aime ce qu'il fait, il peut continuer jusqu'\u00e0 90ans, c'est \u00e7a le futur"}]}, "Body": "Tu divises le taux de ch\u00f4mage par trois en cr\u00e9ant des travailleurs pauvres avec 2 emplois et en for\u00e7ant des retrait\u00e9s \u00e0 se remettre au boulot. \n\nMouai. Pas besoin de voter M\u00e9lenchon pour voir les points faibles de cette politique. "}]}, "Body": "du bon boulot"}], "KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "ca manque de pragmatisme sur la deuxi\u00e8me ligne, je propose qu'on garde juste la premi\u00e8re pour les matinales demain"}], "stanhhh": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, excellent !\nOn d\u00e9pense beaucoup moins, on g\u00e9n\u00e8re beaucoup plus de pognon et on est tous plus pauvre !\n\nMagnifique ! C'est aussi le mod\u00e8le Macron. Patience les amis  "}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Dans d\u00e9sinflation comp\u00e9titive il y a bien d\u00e9sinflation : il faut r\u00e9duire le march\u00e9 int\u00e9rieur, ou le contracter pour utiliser le terme technique pour gagner en comp\u00e9titivit\u00e9. Et pour \u00e7a il faut d'abord baisser les salaires. Et pour baisser les salaires la meilleur solution est juste de ne pas les augmenter (si tout le monde sauf toi les montes, c'est gagn\u00e9 !).\n\nBref, on a la le mod\u00e8le typique du pays avec une \u00e9conomie tourn\u00e9e vers l'export (contrairement \u00e0 la France ou m\u00eame aux USA qui ont des march\u00e9s int\u00e9rieurs / une consommation \u00e9lev\u00e9). C'est un mod\u00e8le qui a une limite math\u00e9matique (si tout le monde exporte qui importe ?). Avantage : bonne balance commercial, donc bonne finances publiques.\n\nOn rappellera que le mod\u00e8le Allemand \u00e0 manquer de se casser la gueule pendant la crise de 2008. La majorit\u00e9 de l'exportation se faisait dans les pays de l'UE, rendu tr\u00e8s facile \u00e0 cause de l'euro (allemagne comp\u00e9titive avec une monnaie trop basse, pays \"du sud\" peu comp\u00e9titifs avec une monnaie trop forte, et l'est de l'UE pour le salariat pas ch\u00e8re - tandis que l'Allemagne \"assemble et exporte\" les produits et en tire le maximum). Or la crise suivit de l'absence de relance dans l'UE (vive l'aust\u00e9rit\u00e9) a fait s'\u00e9ffrondrer les march\u00e9s int\u00e9rieurs des pays de l'UE qui importait depuis l'Allemagne. Ca aurait du \u00eatre la fin, mais la relance aux USA + la croissance en Am\u00e9rique du Sud et Chine les ont aid\u00e9. \n\nC'est un beau mirage...\n\nIls ont aussi r\u00e9ussi \u00e0 garder leur industrie tr\u00e8s sp\u00e9cialis\u00e9 (voiture \"de luxe\", certain composants \u00e9lectroniques, etc) mais cela date d'avant les r\u00e9formes \u00e9conomiques. L'avantage de la voiture de \"luxe\" par rapport \u00e0 nos Peugot/Citroen/Renault c'est qu'on peut refourger une voiture \u00e0 peine meilleur \u00e0 trois fois le prix pour supporter le cout plus \u00e9lev\u00e9 de la main d'oeuvre Allemande, alors que PSA/Renault en sont \u00e0 d\u00e9localiser au Maghreb, car les pays de l'UE ont une main d'oeuvre trop ch\u00e8re.\n\nJe conclurais ce commentaire d\u00e9j\u00e0 trop long fait de quelques remarques assez connus pour soulever un point que je juge int\u00e9ressant : on a connu un si\u00e8cle et demi de crises de surproductions sur crises de surproductions (19/d\u00e9but 20e si\u00e8cle). On a cr\u00e9e nos \u00e9conomies modernes sur le mod\u00e8le fordien (a la production de masse, on a invent\u00e9 la consommation de masse : c'est le mod\u00e8le Fordien des 30 glorieuses). Maintenant que l'\u00e9conomie se mondialise de plus en plus de pays pour se d\u00e9velopper / dans le but de stabilis\u00e9 leur dette ou de la r\u00e9duires sont tent\u00e9 par un retour au mod\u00e8le d'exportation massif avec un salariat \u00e0 bas cout, sur fond de comp\u00e9tition mondial (ce qui ne peut, entre des \u00e9conomies ouvertes qui refuse - pour de bonnes et mauvaises raisons - de m\u00e9ler l'\u00e9conomie et la politique mon\u00e9taire, ne conduire qu'a une baisse du co\u00fbt du salaire sans fin et a une crise de la surproduction type 1930). \n\nQui ne voit pas (comme le dirait Hamon-sempai) qu'on va droit dans le mur avec cette logique ? Qui ne voit pas que l'histoire se r\u00e9p\u00e8te encore une fois ? Je ne croie pas aux proph\u00e8tes, mais bordel de cul, Polanyi l'a vu venir 63 ans avant tout le monde (La Grande Transformation, un livre plus important que jamais aujourd'hui) : la crise \u00e9conomique, la mont\u00e9 du nationalisme, la haine de l'autre. La pr\u00e9carit\u00e9 est le meilleur des terreaux pour l'extr\u00eame droite, et la fl\u00e9xibilit\u00e9 est un \u00e9l\u00e9ment important et centrale dans cette pr\u00e9carit\u00e9 (Guy Standing, The Precariat). Plus jamais ont dit nos ain\u00e9s, et pourtant \u00e0 l'heure ou certain parle d\u00e9j\u00e0 de d\u00e9portation (de r\u00e9fugi\u00e9s, de citoyens de nos pays bas\u00e9s sur la religion), il serait de bon ton de lire un peu de Hannah Arendt pour se rappeller ce qui se cache derri\u00e8re l'extr\u00eame droite et ce qui nous attend apr\u00e8s 5 ann\u00e9es de Jupit\u00e8re...\n\nEdit : j'oubliais. Les r\u00e9formes derri\u00e8re le mod\u00e8le Allemand sont... made in France. 1983, la rigueur."}], "IZiOstra": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"IZiOstra": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"IZiOstra": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Comme on l'a dit, un tel \u00e9cart pour la France tiens de l'erreur statistique, surement un fa\u00e7on de comptabiliser le double emploi qui a chang\u00e9 (par exemple un seuil d'heures par moi qui a chang\u00e9 en 2013). Je cherche une source l\u00e0 dessus, mais comme d'hab, je trouve des chiffres compl\u00e8tement contradictoire. "}]}, "Body": "Ah bon? La France a presque +100% le reste moins. \nDu coup ont peut commencer a faire des analyses plus pousses. \nPar exemple ont pourrait penser que l'augmentation du nombre de travailleurs a 2 emploi pourrait \u00eatre du a l'arriver d'acteur comme Uber, Deliveroo ou Instacart. La France et l'Allemagne sont souvent un peu plus en avance sur des pays comme l'Espagne ou l'Italie sur ce genre d'adoption. D'un autre cote je me permets alors de challenger l'utilisation de ce crit\u00e8re. Est-ce vraiment un signe d'appauvrissement que d'avoir deux emplois, s'ils ne sont pas les m\u00eame jours par exemple? \n"}]}, "Body": "La population des autres pays aussi a augment\u00e9, pas leur nombre de travailleurs a deux emplois."}]}, "Body": "Faux. Une \u00e9volution de la proportion aurait \u00e9t\u00e9 plus int\u00e9ressante. La population de l\u2019Allemagne a augmente entre 2005 et 2017 donc statistiquement c'est normal de voir une \u00e9volution positive du nombre de travailleurs a deux emplois. "}]}, "Body": "Sauf que ce qui est \u00e9tudi\u00e9, c'est pas la proportion, c'est l'\u00e9volution ici. Bon apr\u00e8s, je suis d'accord avec toi qu'en %age de la pop \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 mieux pour compar\u00e9, mais le chiffre clef ici c'est le +80%"}], "byperoux": [{"Replies": {"Scailberas": [{"Replies": {}, "Body": "On peut regretter qu'il n'y ait pas eu de correction d\u00e9mographique, et c'est vrai qu'ils l'ont peut-\u00eatre fait \u00e0 escient, mais l'\u00e9volution temporelle reste int\u00e9ressante."}], "IZiOstra": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"IZiOstra": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois pas qu'il soit d\u00e9clar\u00e9 et dans les statistiques celui-l\u00e0 ( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)"}]}, "Body": "Ah bon? moi tous mes dealers ont un deuxi\u00e8me job. "}]}, "Body": "C'est chelou comme chiffres, je connais personne qui cumule 2 emplois en France. Par contre il y a pas mal de gens qui ont une activit\u00e9 auto-entrepreneuriale de \"loisir\" \u00e0 c\u00f4t\u00e9."}]}, "Body": "Allez on va faire nous m\u00eame le boulot. \nAlors j utilise les donnes de [l'OCDE](https://data.oecd.org/fr/emp/population-active.htm) pour 2015 (flemme de faire plusieurs ann\u00e9es) \n\nDu coup cela nous donne cela:\n\nAllemagne\t\t4.65%\n\nEspagne\t\t1.75%\n\nFrance\t\t4.74%\n\nItalie\t\t1.55%\n\nRoyaume Uni\t\t3.61%\n\n\n"}]}, "Body": "Et surement moins impressionnant donc \u00e7a n'aurait pas servit le propo de ce graphe _\u00e0 la_ petit journal."}]}, "Body": "Sert a rien de comparer le nombre de personnes cumulant deux emplois: l'Allemagne est le pays le plus peuple des pays \u00e9tudi\u00e9s, elle aura donc forcement un nombre plus important que les autres. Un pourcentage aurait \u00e9t\u00e9 plus judicieux"}], "Drakkeur": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> Quelle diff\u00e9rence avec le parlement europ\u00e9en ?\n\nEurozone =/= UE.\n\nHamon/Picketty proposait un m\u00e9lange d'eurod\u00e9put\u00e9 (comp\u00e9tence europ\u00e9enne) et national (car techniquement c'est le pouvoir souverain et citoyen des pays impliqu\u00e9).\n\n>c'est qu'il faut convaincre tout le monde d'adopter ce mod\u00e8le et notamment les pays qui ont r\u00e9ussi avec le mod\u00e8le actuel \n\nOn peut esp\u00e9rer que la mont\u00e9 de l'extr\u00eame droite d\u00e9verrouille la situation. Hormis \u00e7a je voie pas..."}]}, "Body": "> ET faire un parlement de la zone euro\n\nQuelle diff\u00e9rence avec le parlement europ\u00e9en ?\n\nSinon je pense qu'il faudrait plus qu'un zeste de protectionnisme \u00e0 ce niveau mais j'suis d'accord sur l'ensemble, par contre le probl\u00e8me c'est qu'il faut convaincre tout le monde d'adopter ce mod\u00e8le et notamment les pays qui ont r\u00e9ussi avec le mod\u00e8le actuel (Allemagne par ex) qui ont justement pas forc\u00e9ment int\u00e9r\u00eat \u00e0 changer et qui ont le plus de poids dans les n\u00e9gociations. Je comprend pas pourquoi tu met capitalistes \u00e0 la fin tu veux aussi changer \u00e7a ? plus de march\u00e9 libre etc ?"}]}, "Body": "Une politique \u00e9conomique et mon\u00e9taire Europ\u00e9enne, social, avec un zeste de protectionnisme. \r\rComme on est malin, \u00e7a veut dire plus de d\u00e9mocratie Europ\u00e9enne (renforcer notre parlement ET faire un parlement de la zone euro), d\u00e9finir une r\u00e8gle de non retour sur les acquis sociaux, et heu... C'est d\u00e9j\u00e0 bien.\r\rL'autre \u00e9tape c'est expliquer aux gens que la logique internationale de libre \u00e9change et de concurrence peut juste entrainer un nivellement par le bas des salaires et conditions de travail, et que dans notre int\u00e9r\u00eat il faut arr\u00eater d'\u00e9couter cette minorit\u00e9 internationale de financiers et capitalistes (en soignant le discours pour rendre sa vendeur).\r\r"}]}, "Body": "Quel est ta solution pour se d\u00e9barrasser des deux ?"}]}, "Body": "Arr\u00eater les fausses dichotomie ?\n\nLa peur du ch\u00f4mage c'est l'outil parfait pour r\u00e9duire le cout du salariat. Quel id\u00e9e saugrenue que de lutter contre."}]}, "Body": "Pr\u00e9carit\u00e9 ou ch\u00f4mage ? Qu'est ce qui est mieux ?"}], "Akirami": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"Scailberas": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {}, "Body": "L'ajout des alternants dans le compte p-e ?"}]}, "Body": "J'en sais rien, mais quand il y a quelque chose comme \u00e7a dans un graphique c'est souvent d\u00fb \u00e0 une modification des m\u00e9thodes de calcul ou de d\u00e9compte."}]}, "Body": "Je comprends pas pourquoi il y a un boom des travailleurs cumulant deux emplois particuli\u00e8rement spectaculaire en France en 2013. Quelqu'un sait ce qu'il s'\u00e9tait pass\u00e9 ?"}]}, "Body": "La courbe de la France est bien visible sur les graphiques. Sur les retrait\u00e9s pauvres en particulier, l'Allemagne sort du lot d\u00e9favorablement parmi les 5 pays \u00e9tudi\u00e9s.\n\nMais c'est aussi le cas pour les travailleurs cumulant deux emplois et l'augmentation relative du taux de travailleurs pauvres, et l'augmentation par rapport \u00e0 la France et au Royaume-Uni du taux de pauvret\u00e9.\n\nParall\u00e8lement l'exc\u00e9dent commercial durable et croissant n'est pas une bonne chose car \u00e7a rend le pays d\u00e9pendant des al\u00e9as des march\u00e9s \u00e9trangers d'une part, et cache en fait un probl\u00e8me de consommation int\u00e9rieure d'autre part.\n\nL'Allemagne a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un concours de circonstances avec la zone euro en plein boom au moment o\u00f9 le pays en avait le plus besoin, au coeur de sa p\u00e9riode aust\u00e9ritaire, apr\u00e8s quoi une grande partie de la zone euro est entr\u00e9e dans une politique de rigueur qui a contract\u00e9 l'activit\u00e9 dans trop de pays \u00e0 la fois, ce qui est aujourd'hui reconnu par le FMI et compagnie comme \u00e9tant une erreur. (Un pays \u00e0 la fois pourquoi pas, trop en m\u00eame temps mauvais plan)"}], "aimgorge": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {}, "Body": "Sarkozy c'est tap\u00e9 le crack de 2008. A mon avis son emprunt est pass\u00e9 l\u00e0."}], "ethelward": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a repr\u00e9sente assez mal je trouve. Si on regarde le tableau, on voit surtout qu'avant le r\u00e8gne de Sarkozy la dette augmentait de 2/3% par an puis \u00e7a monte \u00e0 3/7/5% durant son mandat pour redescendre \u00e0 3,5/4% sous Hollande.\n\nJe veux dire, on peut pas conclure grand chose mais la corr\u00e9lation est rigolote."}]}, "Body": "C'est peut-\u00eatre moi qui n'y comprend rien, mais j'ai l'impression que c'est plut\u00f4t lin\u00e9aire de [2003 \u00e0 2015](https://fr.wikipedia.org/wiki/Dette_publique_de_la_France#/media/File:Dette_publique_France_1979-2014T2.png), non ?"}]}, "Body": "5M\u20ac en fait sur 1200M\u20ac de dette a l'\u00e9poque. Mais a la base c'est 100M\u20ac qu'il comptait claquer avec probablement aussi peu d'int\u00e9r\u00eat."}]}, "Body": "500M\u20ac sur 1200G\u20ac de dette ? C'est si important que \u00e7a dans la dette fran\u00e7aise ?"}]}, "Body": "L'endettement de la France c'est \u00e9norm\u00e9ment d\u00fb au \"grand emprunt\" de 500m\u20ac sous Sarkozy qui n'a eu aucun effet b\u00e9n\u00e9fique."}]}, "Body": "Le truc c'est qu'en France c'est \u00e0 peine mieux : https://fr.wikipedia.org/wiki/Taux_de_pauvret%C3%A9 mais qu'en plus le pays s'endette continuellement.\n\nApr\u00e8s je pense que comparer l'Allemagne et la France est un non sens, on a pas du tout les m\u00eame \u00e9conomies et surtout pas la m\u00eame courbe d\u00e9mographique.\n\nAu passage, c'est notre jeunesse qui est pauvre ici, en Allemagne une plus grande part de la pauvret\u00e9 vient des seniors.\n\n"}], "spacexfrance": [{"Replies": {"utybo": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais enfin la diff\u00e9rence c'est que la premi\u00e8re ligne ce sont des chiffres comptable, la seconde ce sont des chiffres qui refl\u00e8tent la vie des citoyen. La premi\u00e8re ligne ne sert pas a grand chose, et ne nous indique pas de la bonne sant\u00e9 du pays, mais seulement des indicateurs macro \u00e9conomiques. "}]}, "Body": "En vrai, pas tellement, les \u00e9carts avec la France sont pas si \u00e9norme (except\u00e9 pour les seniors pauvres) et le nombre de travailleurs avec 2 emplois est un nombre absolu et non un pourcentage.\n\nPurement selon les chiffres, l'Allemagne fait un peu moins bien que la France sur la deuxi\u00e8me ligne mais plut\u00f4t beaucoup mieux sur la premi\u00e8re."}]}, "Body": "SI on garde juste la premi\u00e8re ligne c'est du tout bon, faut juste cacher la seconde. "}], "footstarer": [{"Replies": {"Drakkeur": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi se moquer d'un argument que plus personne n'utilise ? "}], "BOBOUDA": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Golden shower."}]}, "Body": "*Le ruissellement s'intensifie*"}], "Waazum": [{"Replies": {"YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "> Angela Merkel n'est rien d'autre que le petit toutou du Patronat Allemand.\n\nBref, mieux \u00e7a va pour les petits bourgeois, \u00e7a empire pour tout le monde\u2026"}]}, "Body": "Angela Merkel n'est rien d'autre que le petit toutou du Patronat Allemand.\n\nElle l'a toujours d'ailleurs \u00e9t\u00e9. Vous voulez connaitre ses positions sur un sujet, que ce soit sur le cartel secret des voitures, le trait\u00e9-transatlantique (TIPP), l'immigration, le diesel.\n\nIl suffit de chercher les positions du patronat allemand. C'est exactement pareil. Vous copiez-collez vous aurez la m\u00eame chose.  Elle a m\u00eame organis\u00e9 dans ses bureaux un anniversaire somptueux pour Josef Ackermann, [le banquier le plus puissant de toute l'Europe](http://www.nytimes.com/2011/06/12/business/12bank.html?mcubz=3). Lorsque la nouvelle de la f\u00eate a fuit\u00e9e dans la presse, elle est devenue [totalement folle de rage](http://www.sueddeutsche.de/politik/merkel-staatsgeld-fuer-bankier-ackermanns-party-im-kanzleramt-1.169980)\n\nCette histoire de *\"je suis une femme ordinaire qui repr\u00e9sente l'Allemand moyen\"* c'est de la pure com. \n\nMerkel est avant tout une femme qui adore le pouvoir et qui le cache remarquablement bien. \n\nLes gens *\"normaux\"* ca n'existe pas \u00e0 ce niveau de pouvoir."}]}, "Body": "Le pays est devenu plus riche en cr\u00e9ant plus de pauvres, mais je pr\u00e9dis que \u00e7a va ruisseler \u00e0 mort d'ici quelques temps [je le sens](http://i0.kym-cdn.com/photos/images/original/000/160/195/OP-Will-deliver-soon.jpg)."}], "Sitraka17": [{"Replies": {}, "Body": "c'est +3,0% ou +30 % O_O"}], "TheNonFactor": [{"Replies": {}, "Body": "A qu'elle prix?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}