{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70mjqq/l\u00e9tat_de_sant\u00e9_des_\u00e9tudiants_en_soins_infirmiers/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.europe1.fr/sante/letat-de-sante-des-etudiants-en-soins-infirmiers-est-preoccupant-3438185", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/JCj7v8QDkyCOB_-tmOSTk9JDwxbsE8zKawGvbH38m1w.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "ZigZigLaBelette", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 46, "edited": false, "domain": "europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 78, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 46, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/r6hwjBLeWQ-sWjnjL1cpjciFX2AikX5KHcIhG_uPCBw.jpg?s=e07c5f9da122dbe048b98851161e2869"}, "variants": {}, "id": "7ceiVMgO8wH3Vo-TUQAIJbAKH0hvmPn3OS0kTlEHiCM", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/r6hwjBLeWQ-sWjnjL1cpjciFX2AikX5KHcIhG_uPCBw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=52e9c9de4382e2abfe84cbfdb2a4211c"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/r6hwjBLeWQ-sWjnjL1cpjciFX2AikX5KHcIhG_uPCBw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b420fe41467bc69bc7b8b4b64ed10688"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/r6hwjBLeWQ-sWjnjL1cpjciFX2AikX5KHcIhG_uPCBw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a4dc4e2244758d5d9b00faa3b45c1552"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/r6hwjBLeWQ-sWjnjL1cpjciFX2AikX5KHcIhG_uPCBw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=33f153961a3fb8fb7663c1893e3ec066"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/r6hwjBLeWQ-sWjnjL1cpjciFX2AikX5KHcIhG_uPCBw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=dde8b36fce49a0324b3c7dc73c8fe2b7"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/r6hwjBLeWQ-sWjnjL1cpjciFX2AikX5KHcIhG_uPCBw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=d60033bb57b4839ff92ecb9d7df1dbaf"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505640131.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70mjqq", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "L'\u00e9tat de sant\u00e9 des \u00e9tudiants en soins infirmiers est \"pr\u00e9occupant\"", "banned_by": null, "id": "70mjqq", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505668931.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70mjqq/l\u00e9tat_de_sant\u00e9_des_\u00e9tudiants_en_soins_infirmiers/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ZigZigLaBelette": [{"Replies": {}, "Body": ">La F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9tudiants en soins infirmiers tire la sonnette d'alarme au sujet de la sant\u00e9 des \u00e9tudiants qui, selon une r\u00e9cente enqu\u00eate, se d\u00e9grade au fur et \u00e0 mesure des trois ann\u00e9es de formation.\n\n>La F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9tudiants en soins infirmiers (Fnsei) tire la sonnette d'alarme sur la sant\u00e9 des \u00e9tudiants \u00e0 l'issue d'une enqu\u00eate \"stup\u00e9fiante\" avec des r\u00e9sultats \"vraiment pr\u00e9occupants\", r\u00e9v\u00e8le Le Journal du Dimanche.\n\n>Leur sant\u00e9 d\u00e9grad\u00e9e depuis le d\u00e9but de leur formation. Cette enqu\u00eate \"men\u00e9e aupr\u00e8s de 14.055 \u00e9tudiants en soins infirmiers\" par la Fnsei du 23 f\u00e9vrier au 9 avril, via les r\u00e9seaux sociaux, mails et par voie de presse, \"r\u00e9v\u00e8le que la moiti\u00e9 des \u00e9tudiants estiment que leur \u00e9tat de sant\u00e9 s'est d\u00e9grad\u00e9 depuis leur entr\u00e9e en formation\", \u00e9crit le JDD. Une pr\u00e9c\u00e9dente enqu\u00eate en 2015, toujours de la F\u00e9d\u00e9ration nationale des \u00e9tudiants en soins infirmiers, avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que la formation \u00e9tait v\u00e9cue comme \"violente dans la relation avec les \u00e9quipes encadrantes\" pour 44,61 % d'entre eux.\n\n>Harc\u00e8lement. Dans cette nouvelle enqu\u00eate, \"plus d'un tiers des \u00e9tudiants infirmiers d\u00e9clarent avoir \u00e9t\u00e9 harcel\u00e9s par un soignant au cours de formation\". \"On a voulu en savoir plus sur cette souffrance et on a voulu obtenir des donn\u00e9es concr\u00e8tes pour pouvoir dresser un \u00e9tat des lieux. M\u00eame si nous \u00e9tions conscients des probl\u00e8mes, l'enqu\u00eate est stup\u00e9fiante et certains r\u00e9sultats vraiment pr\u00e9occupants,\" explique au journal Antoine Jourdan, vice-pr\u00e9sident de la Fnsei charg\u00e9 de l'innovation sociale.\n\n>\u00c9puisement et angoisses. Dans cette enqu\u00eate, les trois-quarts (75,4%) des \u00e9tudiants sond\u00e9s se disent \"\u00e9puis\u00e9s physiquement\", \"un tiers sont sujets \u00e0 des crises d'angoisse\", et \"un quart (26,2%) estiment \u00eatre en mauvaise sant\u00e9, voire en tr\u00e8s mauvaise sant\u00e9 psychique\", d\u00e9taille le journal. \"En croisant les donn\u00e9es, nous avons aussi constat\u00e9 que cela empire au fur et \u00e0 mesure\", souligne Antoine Jourdan. Ainsi, si un peu plus d'un tiers (36,6%) des \u00e9tudiants en premi\u00e8re ann\u00e9e estiment que leur sant\u00e9 psychique s'est d\u00e9grad\u00e9e depuis leur entr\u00e9e en formation, ils sont 52% en deuxi\u00e8me ann\u00e9e puis 62,3% en troisi\u00e8me et derni\u00e8re ann\u00e9e, indique le JDD."}], "CaptainBarbaboule": [{"Replies": {"Sir_Aleister": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai l'impression que malheureusement c'est un maronnier. Je serais pas surpris qu'il y ait un biais de confirmation les professionnels en situation d'encadrement \u00e9tait peut etre pas les pire cas de leurs promo et ont oubli\u00e9 a quels points ils \u00e9taient des boulets au d\u00e9but"}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {}, "Body": "Concernant le milieu m\u00e9dical, j'ai senti une diff\u00e9rence dans les seulement sept ans que j'ai pass\u00e9 dans les hopitaux. Et pas en bien. La situation devient r\u00e9ellement dramatique."}], "Schlagr": [{"Replies": {"Broken_Potatoe": [{"Replies": {"Avenflar": [{"Replies": {}, "Body": "Laisse, c'est juste un troll qui tryhard"}], "Schlagr": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {}, "Body": "Il est flippant ce monde."}], "Areliox": [{"Replies": {}, "Body": "T'es trop \u00e9vident mec."}]}, "Body": "Dans le monde o\u00f9 les Fran\u00e7ais allaient \u00e0 l'\u00e9glise et ne divor\u00e7aient pas."}]}, "Body": "Ce pass\u00e9 o\u00f9 la famille et la communaut\u00e9 g\u00e9rait le mal-\u00eatre social de ses membres de fa\u00e7on b\u00e9n\u00e9vole c'\u00e9tait quand exactement ? "}], "Korosif": [{"Replies": {}, "Body": "> une grande partie (la majorit\u00e9 ?) des probl\u00e8mes de sant\u00e9 sont en fait des sympt\u00f4mes de souffrance sociale.\n\nClairement pas non."}], "Areliox": [{"Replies": {}, "Body": "Ou alors peut \u00eatre que ces probl\u00e8mes ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0, mais que \u00e7a restait cach\u00e9 parce que \u00e7a restait dans un cercle priv\u00e9, familial ?"}], "JeanCoupeur": [{"Replies": {"Schlagr": [{"Replies": {}, "Body": "La diversit\u00e9 joue un r\u00f4le majeur. Le sociologue \u00e9tasunien Putnam a \u00e9crit un livre connu sur le sujet au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000.\n\nLa diversit\u00e9 fait exploser tout ce que l'on consid\u00e8re socialement n\u00e9gatif : suicide, crises cardiaques, baisse du taux de vote, baisse du nombre d'associations et bien d'autres choses.\n\nC'est bien pour cela que l'on voit se former des ghettos raciaux et que les promoteurs de la diversit\u00e9 vivent dans les petites enclaves de bobos. La diversit\u00e9 rend malade. Les ghettos permettent de former des majorit\u00e9s localement."}]}, "Body": "Vous pouvez vous moquer et le downvoter tant que vous voulez, n'emp\u00eache qu'il a raison (sauf sur le fait d'accuser sp\u00e9cifiquement la \"diversit\u00e9\", ce sont plut\u00f4t d'autres facteurs qui sont \u00e0 l'\u0153uvre).\n\nLa France est le pays qui broie le plus du noir, et c'est aussi le pays o\u00f9 il y a le moins de solidarit\u00e9s familiales. Il n'y a plus ni les solidarit\u00e9s familiales \"du sud\", comme en Italie ou en Espagne, ni celle \"du nord\", comme en Allemagne.\n\n\u00c9videmment qu'avant il y avait des solidarit\u00e9s familiales et de voisinage bien plus que maintenant.\n\nCelles de voisinage ont quasiment disparues, il ne reste que quelques bribes dans les villages et, pour quelques rares personnes de rares milieux, dans quelques quartiers urbains.\n\nAu niveau familial inter-g\u00e9n\u00e9rationnel, pendant quelques d\u00e9cennies on \u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 \"un enfant s'occupe de ses parents, pendant que les autres font leur vie \u00e0 l'autre bout de la France\", mais maintenant c'est carr\u00e9ment ce dernier qui dit \"eh, mais pourquoi c'est moi qui me tape tout le boulot alors que les autres n'en branlent pas une, y'a pas de raison\", et donc tout le monde d\u00e9l\u00e8gue la charge \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 \"parce que hein bon, \u00e7a va bien, j'ai autre chose \u00e0 faire\", et tout devient \u00e9change mercantile.\n\nEt pareillement au niveau famille nucl\u00e9aire, on divorce maintenant au moindre probl\u00e8me sans chercher \u00e0 le surmonter car l'herbe doit \u00eatre plus verte ailleurs.\n\nIndividualisation et mercantilisation progressent de pair, et ont \u00e9norm\u00e9ment progress\u00e9."}]}, "Body": "La France se diversifie et avec \u00e7a la mis\u00e8re augmente. Le progr\u00e8s social d\u00e9truit les cadres sociaux. Les individus atomis\u00e9s ne peuvent \u00eatre aid\u00e9s que par les professionnels de l'aide sociale/sant\u00e9 alors qu'avant la famille et la communaut\u00e9 faisaient une grande partie du travail b\u00e9n\u00e9volement.\n\nDans notre soci\u00e9t\u00e9, une grande partie (la majorit\u00e9 ?) des probl\u00e8mes de sant\u00e9 sont en fait des sympt\u00f4mes de souffrance sociale.\n\nM'enfin, c'est le progr\u00e8s moral qu'on nous dit alors \u00e7a doit \u00eatre vrai."}]}, "Body": "Est-ce moi o\u00f9 j'ai l'impression chaque semaine qu'il y a un nouveau rapport d\u00e9non\u00e7ant une situation critique et intenable dans un nouveau secteur ?\n\nQuestion subsidiaire pour des gens plus ancien que moi: est-ce que \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 le cas ou la situation s'empire vraiment depuis un moment ?"}], "OVQF": [{"Replies": {}, "Body": "Dans ce poteau : \n\n\u00c9tudiants d\u00e9clench\u00e9s, vieux d\u00e9sabus\u00e9s, trolls cach\u00e9s et d'autres au grand jour. Et bas votes de partout, mon dieu c'est un carnage !\n\nBelle journ\u00e9e sur r/France, je devrais revenir plus souvent !\n\n\u00c9dit : je ne vous oublie pas serial donwvoteurs !"}], "Tetsuwan77": [{"Replies": {}, "Body": "Rien qu'un tiers seulement ? A mon \u00e9poque, on avait coutume de se remonter le moral en disant \"on se paie(ra) au moins tous un stage pourri\", et \u00e7a s'est confirm\u00e9. Tout le monde est pass\u00e9 dans au moins un stage o\u00f9 des soignants (voire l'\u00e9quipe) \u00e9tait maltraitante, pour X raisons. Chaque IFSI a des lieux de stage de ce type, qu'on ne peut pas suspendre par manque de lieux de stage de remplacement ou parce qu'il y a des contrats entre \u00e9tablissements. Les \u00e9l\u00e8ves se passent de promo en promo la liste noire des lieux o\u00f9 on prie pour ne pas atterrir. Ca m'\u00e9tonnerait que les choses se soient am\u00e9lior\u00e9es depuis ce temps-l\u00e0, vu les probl\u00e8mes de personnel dans la fonction publique."}], "overdoZer": [{"Replies": {}, "Body": "> \u00c9puisement et angoisses. Dans cette enqu\u00eate, les trois-quarts (75,4%) des \u00e9tudiants sond\u00e9s se disent \"\u00e9puis\u00e9s physiquement\", \"un tiers sont sujets \u00e0 des crises d'angoisse\", et \"un quart (26,2%) estiment \u00eatre en mauvaise sant\u00e9, voire en tr\u00e8s mauvaise sant\u00e9 psychique\"\n\nAu moins les \u00e9tudes pr\u00e9parent bien \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain. "}], "JeanneHusse": [{"Replies": {"SurpriseMothefucker": [{"Replies": {}, "Body": "0\u20ac"}]}, "Body": "Dans le genre blague, les salaires horaires des \u00e9tudiants infirmiers, \u00e7a se pose l\u00e0 aussi. "}], "Alt-Air-Ego": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {"Alt-Air-Ego": [{"Replies": {}, "Body": "Merci de ton message !\n\nPour l'\u00e9tudiante dont tu parles, j'ai d\u00e9j\u00e0 vu \u00e7a. Elle a eu de la chance de se relever. Le danger, quand un stage se passe mal, c'est d'aborder le prochain avec une pression d\u00e9mesur\u00e9e et, par cons\u00e9quent, de commettre des erreurs qu'on n'aurait pas commises sans \u00e7a. Ce qui entra\u00eene une augmentation du stress...\n\nC'est un cercle vicieux auquel il n'est pas \u00e9vident d'\u00e9chapper. "}]}, "Body": "Hey, te bile pas, \u00e7a s'am\u00e9liore apr\u00e8s. Et ton constat, qui reste d'actualit\u00e9 plus de 10 ans apr\u00e8s le mien, fait toujours aussi peine \u00e0 lire. On a eu r\u00e9cemment une \u00e9l\u00e8ve qui a rattrap\u00e9 un stage car elle s'\u00e9tait fait laminer au pr\u00e9c\u00e9dent...et je cherche encore pourquoi. J'esp\u00e8re qu'elle est repartie de chez nous en ayant un peu regagn\u00e9 confiance en elle."}], "TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {}, "Body": "J'mettrais mes 2 centimes \u00e0 l'histoire - quand il y a malaise psychosocial et maltratances syst\u00e8matiques il y a signe que la profession est mal pay\u00e9e et peu pr\u00e9stigieuse - c'est un peu comme les enfants au coll\u00e8ge - aucun pouvoir et tous les s\u00e9visses- j'ai une amie japonaise infirmi\u00e8re qui est venue en France pour ses vacances et pensait se faire r\u00e9examiner et trouver un boulot ici, quelle \u00e9tait sa surprise de voir les conditions de travail et les salaires ridicules en France pour ce m\u00e9tier. Elle est repartie, bien s\u00fbr, car au Japon son revenu \u00e0 28 ans est pr\u00e8s de 48k par an euros brut sur une assiette d'imposition basse et un taux uniforme quelque soit ses revenus, alors qu'ici \u00eatre infirmier c'est aller vers la paup\u00e9risation.\n\nEncore il faut dire que le syst\u00e8me fran\u00e7ais est plus g\u00e9n\u00e9reux envers les patients, mais la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 se paye par la d\u00e9t\u00e9rioration des conditions de travail. Au Japon, c'est souvent du \"marche ou cr\u00e8ve\" et de la m\u00e9ritocratie pour le patients (traitement en fonction de ton utilit\u00e9 sociale) donc je doute sur  la possibilit\u00e9 de r\u00e9alisation d'un tel programme dans un syst\u00e8me d'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine totale, ou la racaille vaut tout autant qu'un professeur des \u00e9coles.   "}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {"Alt-Air-Ego": [{"Replies": {"RatonBroyeur": [{"Replies": {}, "Body": "Nop. Infirmier \u00e9tait une reconversion. Je suis reparti dans l'informatique, mais dans un CH :D\n\nCela m'a apport\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de chose, surtout d'un point de vue d\u00e9veloppement personnel. Mais le prix a pay\u00e9 est grand et les conditions de travail se d\u00e9t\u00e9riorent \u00e0 vu d'oeil."}]}, "Body": "Merci copain !\n\nDu coup, toi, tu n'es plus dans le milieu ?"}]}, "Body": "Bon courage pour la suite. Personnellement, j'ai tenu 4 ans avant de commencer \u00e0 avoir des cons\u00e9quences physiques suffisante pour ne plus avoir l'envie.\n\nEntre le combat contre le manque de moyen, celui contre les collegues qui continuent de r\u00eaver d'un ancien temps et qui combattent tout changement, celui contre les directions qui n'ont rien \u00e0 faire de leur personnel.\n\nC'est un lourd combat que cette profession. /love"}], "JeanCoupeur": [{"Replies": {}, "Body": "> Aux urgences, j'ai \u00e9t\u00e9 encadr\u00e9 par cette infirmi\u00e8re qui, elle, mettait volontairement la pression, m\u00eame quand il n'y avait pas lieu, \"pour nous pr\u00e9parer au m\u00e9tier\". \n\nAh, les chefs qui \"mettent la pression\" par principe, sans aucune raison, juste parce dans leur id\u00e9e c'est une bonne chose et qu'il faut le faire... putain... Et ils ne se rendent pas compte que, m\u00eame si on met de c\u00f4t\u00e9 le c\u00f4t\u00e9 d\u00e9bile du principe pour regarder froidement le r\u00e9sultat, l'effet peut-\u00eatre carr\u00e9ment contre-productif."}]}, "Body": "Infirmier r\u00e9cemment dipl\u00f4m\u00e9 ici (juillet 2017)\n\nJ'ai commenc\u00e9 la formation sur le tard (vers 30 ans) et je le dis tout de go : je ne la recommencerais pas si c'\u00e9tait \u00e0 refaire. De la m\u00eame fa\u00e7on, j'aurais \u00e9t\u00e9 incapable de la suivre juste apr\u00e8s mon bac, sans mon exp\u00e9rience de la vie et une certaine capacit\u00e9 \u00e0 prendre de la distance avec ce qui m'arrive.\n\nJe n'avais jamais vraiment stress\u00e9 pour un boulot, auparavant. Jusqu'\u00e0 ce stage de deuxi\u00e8me ann\u00e9e, o\u00f9 j'ai eu le malheur d'\u00eatre encadr\u00e9 par cet ~~encul\u00e9~~ infirmier, en EHPAD. En quelques jours, il a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e9branler la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 avec laquelle j'abordais jusque l\u00e0 la formation : humiliations, injonctions paradoxales, harc\u00e8lement, menaces de ne pas valider mon stage...\nFort heureusement, je suis \u00e0 l'\u00e9poque tomb\u00e9 sur un cadre compr\u00e9hensif, avec qui il \u00e9tait justement en conflit larv\u00e9 ; ce cadre m'a imm\u00e9diatement chang\u00e9 de r\u00e9f\u00e9rent en m'assurant que l'infirmier en question ne se verrait plus confier d'\u00e9tudiant. \u00c0 l'\u00e9cole, en revanche, ils n'ont pas cherch\u00e9 \u00e0 comprendre ce qu'il s'\u00e9tait pass\u00e9, bien que j'aie abord\u00e9 le sujet avec eux. Le stage m'a \u00e9t\u00e9 valid\u00e9, c'\u00e9tait l'essentiel, pensais-je.\n\nMais le mal \u00e9tait fait, ma tranquillit\u00e9 d'esprit \u00e9tait entam\u00e9e et mes stages suivants ont tous \u00e9t\u00e9, dans une certaine mesure, affect\u00e9s d'une tonalit\u00e9 plus stressante qu'ils n\u2019auraient d\u00fb l\u2019exiger. \n\nAux urgences, j'ai \u00e9t\u00e9 encadr\u00e9 par cette infirmi\u00e8re qui, elle, mettait volontairement la pression, m\u00eame quand il n'y avait pas lieu, \"pour nous pr\u00e9parer au m\u00e9tier\". J'ai serr\u00e9 les dents. \nDans cet autre stage, l'infirmier qui me dit que je bosse bien mais que mon attitude laisse \u00e0 d\u00e9sirer, me mena\u00e7ant encore, \u00e0 demi-mots, de ne pas valider les comp\u00e9tences requises ; ou celle-ci, qui m'invite \u00e0 ne pas \u00eatre trop proche de mes coll\u00e8gues, \u00e0 \"rester \u00e0 ma place de stagiaire\". Car on ne te juge pas que sur ta fa\u00e7on de travailler. L\u2019infirmier qui t\u2019encadre a toute latitude pour noter ton stage en fonction des crit\u00e8res qu\u2019il choisit. Libre \u00e0 lui de t\u2019appr\u00e9cier dans ta globalit\u00e9\u00a0; ce n\u2019est pas seulement le futur professionnel, qu\u2019il \u00e9value, mais aussi la personne, son caract\u00e8re et ses propres affinit\u00e9s avec toi. Et de ce que j\u2019ai pu voir, certains d\u2019entre eux ont beaucoup de mal \u00e0 faire la part des choses. Alors tu fais profil bas. \n\nJ'ai vu cette amie, qui pleurait tous les jours avant d'aller \u00e0 son stage parce que l'infirmi\u00e8re qui l'encadrait la mettait volontairement en difficult\u00e9 sans lui montrer une certaine bienveillance, pourtant n\u00e9cessaire \u00e0 l'apprentissage d\u2019un m\u00e9tier o\u00f9 l'on prend soin de l'autre. Elle r\u00e9visait tous les soirs jusqu'\u00e0 pas d'heure et ne dormait pas, trop angoiss\u00e9e qu'elle \u00e9tait par la perspective d'une autre journ\u00e9e de calvaire. Cet autre ami, qui a failli voir son dernier stage (et donc sa formation) invalid\u00e9 par les infirmiers qui l'encadraient parce que son attitude avec les autres soignants ne leur convenait pas. J\u2019ai vu cette infirmi\u00e8re, r\u00e9cemment dipl\u00f4m\u00e9e de la m\u00eame \u00e9cole que moi, devenir elle-m\u00eame maltraitante avec les stagiaires.\n\nEt j'ai vu, surtout, chaque fois qu'il y avait un probl\u00e8me d'encadrement lors des stages, les formateurs de notre IFSI fermer les yeux, impuissants, ou prendre le parti de l\u2019infirmier\u00a0; je les ai vus envoyer de nouveaux \u00e9tudiants dans ces m\u00eames services, \u00e0 ces m\u00eames infirmiers qu'ils savaient maltraitants. Parce que les places en stage sont difficiles \u00e0 trouver ? Pas seulement. Il y a une vraie culture de la soumission dans cette formation. On nous apprend \u00e0 accepter le petit doigt sur la couture du pantalon tout ce qu'on nous demande, de nous adapter aux pratiques disparates de chaque infirmier qui nous encadre, au rythme infernal de certains services, aux conditions de travail d\u00e9l\u00e9t\u00e8res, tout en nous rab\u00e2chant une th\u00e9orie id\u00e9ale du soin impossible \u00e0 mettre en pratique dans la r\u00e9alit\u00e9, tant le temps et parfois les autres ressources viennent \u00e0 manquer. \n\nAlors est-ce que je termine mon cursus en plus mauvaise sant\u00e9\u00a0? Assur\u00e9ment, oui. \nBeaucoup moins serein que je l\u2019avais envisag\u00e9. Nettement moins s\u00fbr de moi. Profond\u00e9ment stress\u00e9, aussi. J\u2019ai l\u2019impression de sortir de la formation et d\u2019\u00eatre d\u00e9j\u00e0 \u00e9puis\u00e9. J\u2019ai tenu trois ans, en serrant les dents. Un coll\u00e8gue \u00e0 moi, dipl\u00f4m\u00e9 en m\u00eame temps, est d\u00e9j\u00e0 en burn-out. De mon c\u00f4t\u00e9, j\u2019ai d\u00e9missionn\u00e9 du premier poste que j\u2019ai commenc\u00e9 en ao\u00fbt parce que je ne me sentais pas, physiquement, de pouvoir le g\u00e9rer. \n\nJe tire mon chapeau \u00e0 la FNESI. Ce syndicat fait vraiment un boulot formidable et n\u00e9cessaire, compte tenu de l\u2019omerta qui r\u00e8gne dans le milieu. Qu\u2019elle commence \u00e0 lever le voile sur le v\u00e9cu des \u00e9tudiants infirmiers et les nombreuses d\u00e9rives qui surviennent lors de la formation permettra sans aucun doute de changer les choses et de restituer un peu de bienveillance dans un secteur qui s\u2019en revendique mais qui en r\u00e9alit\u00e9 en manque cruellement."}], "Yipfram": [{"Replies": {"Jettetrestresauloin": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que y'a plus un rond dans les caisses. "}]}, "Body": "Et si on commen\u00e7ait par utiliser leurs stages pour les former plut\u00f4t que de les utiliser comme main d'oeuvre sous-pay\u00e9 ?"}], "Moutch": [{"Replies": {"tuftelins": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {}, "Body": ">c'est pas par hasard les m\u00eames infirmiers dipl\u00f4m\u00e9s qui travaillent aussi \u00e0 l'h\u00f4pital et sont responsables de ce harc\u00e8lement ?... Ah si tiens.\n\n\nBah non.Je ne sais pas pour les autres ifsi,mais en tout cas dans le mien,mes formatrices ne travaillaient plus en service.Elles enseignaient juste"}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {}, "Body": "plus que chercher des responsables, il faut identifier les cercles vicieux: les conditions de travail des personnels de sant\u00e9 se sont durcies depuis quelques ann\u00e9es. Quand t'es un infirmier que t'as d\u00e9j\u00e0 une journ\u00e9e surcharg\u00e9e et qu'on te fous dans les pattes quelqu'un qui te fait perdre plus de temps qu'il t'en fait gagner, il arrive un moment ou tu perds patience. Cependant, je ne nie pas qu'il existe une culture malsaine dans certains services."}]}, "Body": "Et \u00e7a justifie les faits de harc\u00e8lement d\u00e9crits dans l'article ? Absolument pas. Et les formateurs des infirmiers, ceux \u00e0 cause de qui les \u00e9tudiants \"ne connaissent quasiment rien aux machines et techniques\", c'est pas par hasard les m\u00eames infirmiers dipl\u00f4m\u00e9s qui travaillent aussi \u00e0 l'h\u00f4pital et sont responsables de ce harc\u00e8lement ?... Ah si tiens."}], "oomk": [{"Replies": {"Moutch": [{"Replies": {}, "Body": "Rien \u00e0 voir avec mon commentaire."}]}, "Body": "On arrive plus \u00e0 trouver de travailleurs b\u00e9n\u00e9voles en stage avec 3 ans d'exp\u00e9rience capable de tenir un service en autonomie, c'est incroyable ma petite dame, tout fout le camp, cette g\u00e9n\u00e9ration est foutue."}], "Tetsuwan77": [{"Replies": {"Moutch": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {}, "Body": "Eh bien encore une fois je ne sais pas sur quoi ils se basent, vu que je n'ai pas vu de m\u00e9decin bosser avec les \u00e9tudiants durant mes \u00e9tudes, stages ou pratique. Peut-\u00eatre qu'ils entendent les infirmiers se plaindre lors d'incidents ? Et je ne sais pas d'o\u00f9 on sort cette histoire de machines, ou de connaissances pratiques qu'on nous fournissait \u00e0 l'\u00e9cole. J'ai toujours tout appris sur le terrain, hormis deux ou trois TP pourris \u00e0 l'\u00e9cole. C'est d'ailleurs une am\u00e9lioration du nouveau syst\u00e8me, les \u00e9l\u00e8ves font plus de TP \"utiles\" avant d'arriver en stage (pansements...). Si c'\u00e9tait diff\u00e9rent il y a 20 ans, l\u00e0 pour le coup je ne peux pas r\u00e9pondre..."}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Y'a quoi comme communication entre les institutions enseignantes medicales et le terrain ? \n\nsi les medecins deja en poste remarquent une chute de niveau, leur avis doit surement valoir tres cher aux yeux des directeurs d'universite/ecole."}]}, "Body": "Les \u00e9l\u00e8ves je suis pas s\u00fbr mais les m\u00e9decins de mon entourage se plaignent du niveau des infirmiers d\u00e9butants en tout cas. Surtout par rapport \u00e0 il y a une quinzaine d'ann\u00e9es, o\u00f9 apparemment les infirmiers arrivaient avec des connaissances sur les machines, etc."}], "Cavavin": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {}, "Body": "Pr\u00e9cise ta remarque ? "}]}, "Body": "J'imagine d\u00e8s lors qu'il est normal qu'on se tape des infirmiers boulets pour nous encadrer lors de nos stages?"}]}, "Body": "Non. La formation est diff\u00e9rente, mais je ne suis pas d'accord avec le constat, hormis peut-\u00eatre avec le fait que les nuls sont vraiment beaucoup plus nuls qu'avant (plus de MSP pour les d\u00e9gager d\u00e8s la premi\u00e8re ann\u00e9e, donc oui on peut se coltiner des boulets jusqu'en 3\u00e8 ann\u00e9e, ce qui \u00e9tait moins simple avant).  \n\nLes m\u00e9decins s'en branlent, des ESI. Ils ne font rien avec eux, donc ils ne vont pas se plaindre du niveau des \u00e9l\u00e8ves.  \n\nLe seul truc qui se d\u00e9grade, c'est qu'on est moins nombreux sur le terrain, avec de plus en plus de boulot (glissement de taches, etc), et toujours cette part de formation \u00e0 assurer. Et elle est plus importante depuis la r\u00e9forme des \u00e9tudes, puisqu'on nous demande de corriger des trucs qui n'\u00e9taient pas de notre ressort auparavant. Il est l\u00e0 le probl\u00e8me, pas dans le sempiternel soi-disant niveau pourri des \u00e9l\u00e8ves, rengaine qu'on entend depuis le dipl\u00f4me commun en 1992."}], "Cavavin": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {"Rodalan": [{"Replies": {}, "Body": "> Sais tu si il est toujours en poste ? \n\nOui, dans une maison pour personnes handicap\u00e9es ( beaucoup de trisomiques )\n\n> Je lui souhaite beaucoup de courage !\n\nMerci pour elle !\n\n> Oui clairement, j'en ai crois\u00e9 que quelque uns, mais sans qualit\u00e9s humaines et sans r\u00e9elle envie de soigner et d'\u00eatre l\u00e0 les autres, on tient pas dans ce boulot   \n\nOui, c'est clairement une vocation"}]}, "Body": ">Un ancien ami est devenu infirmier. Le type le plus condescendant et hautain que j'ai pu conna\u00eetre. Tout le monde est une merde \u00e0 ses yeux ( sauf ceux qui peuvent lui apporter quelque chose, comme une avanc\u00e9e de carri\u00e8re ). Il sait tout et sait tout faire. Un mec dangereux, un vrai sociopathe, \u00e0 ne pas mettre pr\u00e8s de personnes fragilis\u00e9es.\n\nDisons qu'on peut se demander \u00e0 quoi servent les psy pr\u00e9sents aux oraux infirmiers, de m\u00eame que l'entretien oral dans sa globalit\u00e9.\n\nSais tu si il est toujours en poste ? \n\n> pour plein de raisons toutes valables.\n\nPour aller consulter pas pour \u00eatre infirmier apparemment...\n\n>Ma compagne est en 2\u00e8me ann\u00e9e d'\u00e9cole pour devenir infirmi\u00e8re.\n\nJe lui souhaite beaucoup de courage !\n\n>De mon v\u00e9cu, mon ancien \"ami\" est fort heureusement minoritaire, voire marginal. \n\nOui clairement, j'en ai crois\u00e9 que quelque uns, mais sans qualit\u00e9s humaines et sans r\u00e9elle envie de soigner et d'\u00eatre l\u00e0 les autres, on tient pas dans ce boulot \n\n"}]}, "Body": "Un ancien ami est devenu infirmier. Le type le plus condescendant et hautain que j'ai pu conna\u00eetre. Tout le monde est une merde \u00e0 ses yeux ( sauf ceux qui peuvent lui apporter quelque chose, comme une avanc\u00e9e de carri\u00e8re ). Il sait tout et sait tout faire. Un mec dangereux, un vrai sociopathe, \u00e0 ne pas mettre pr\u00e8s de personnes fragilis\u00e9es.   \nPourquoi avoir choisi cette voie ? J'en ai analys\u00e9 un besoin de domination, un manque affectif, une frustration envers lui-m\u00eame, pour plein de raisons toutes valables.\n\nMa compagne est en 2\u00e8me ann\u00e9e d'\u00e9cole pour devenir infirmi\u00e8re. J'ai d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e0 quelques unes de leurs soir\u00e9es. De mon v\u00e9cu, mon ancien \"ami\" est fort heureusement minoritaire, voire marginal.  "}], "Cavavin": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {}, "Body": "Merci :)"}]}, "Body": "Bon courage alors dans ta reconversion x)"}]}, "Body": "En fait, gr\u00e2ce \u00e0 ma reconversion professionnelle, les esi/ide(tu n'es malheureusement pas le seul) qui se prennent pour... quoi au juste ?, ne seront bient\u00f4t qu'un lointain souvenir, de m\u00eame que les horaires, la paye de merde et tout ce qui s'en suit :)mais je penserai \u00e0 toi entrain de snober ces idiots d'Ash et d'As si tu veux.\n\nEn revanche,plus s\u00e9rieusement, questions s\u00e9rieuses :\n\nTu m'as l'air incroyablement hautain pour une simple esi (j'ai cru en voyant tes premiers commentaires que tu \u00e9tais ironique), comment tu vas faire une fois en poste ? :/  j'arrive pas \u00e0 t'imaginer prendre en charge une personne  alors que tu prend tes propres coll\u00e8gues avec qui tu bosse en bin\u00f4me(oui oui oublies pas quand m\u00eame) pour de la merde ?\n\nLa notion de critique constructive \u00e0 \u00e9galement l'air de t'\u00e9chapper, puisque tout le monde est m\u00e9chant avec les esi  qui sont toujours tous gentils, ultra comp\u00e9tents et qui font que souffrir en stage alors qu'ils ont jamais rien \u00e0 se reprocher les pauvres.Tu argumente pas, tu downvote en sous entendant qu'on dit tous de la merde et \u00e7a s'arr\u00eate l\u00e0.\n\n\nQuand je pense que tu sera un futur soignant j'ai peur pour ta future \u00e9quipe et les patients\n(Mais je suis d'autant plus contente de ne plus bosser dans ce milieux j'avoue)"}], "OVQF": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {"OVQF": [{"Replies": {}, "Body": "Mouais, pas tip top le c\u00f4t\u00e9 suffisant et autoritaire, y'avait plus classe. Et tu n'es encore qu'\u00e9tudiant, l'avenir aussi radieux soit-il n'est jamais une chose acquise, faut pas l'oublier."}]}, "Body": "C'\u00e9tait bien envoy\u00e9 non?"}]}, "Body": "Fatch, y'a un sacr\u00e9 Melon par ici. Tu veux pas faire un tour sur r/jardin ? "}], "Tetsuwan77": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {}, "Body": "Mais non le DSI, que dis je, le chef de service, ne sont que des incapables! mais qu'on ne s'inqui\u00e8te pas, surtout moi et mes coll\u00e8gues AS et ASH d'ailleurs, bient\u00f4t caveavin va \u00eatre dipl\u00f4m\u00e9 et tous nous apprendre notre boulot/la vie et r\u00e9gner en ma\u00eetre supr\u00eame sur son service."}]}, "Body": "N'oublie jamais, \u00e0 moins que tu finisses DSI, qu'il y aura toujours, toujours quelqu'un au-dessus de toi pour te faire fermer ta grande gueule. "}]}, "Body": "J'suis pas sous ta responsabilit\u00e9, \u00e7a tombe bien. Toi en revanche, tu seras bient\u00f4t sous la mienne."}]}, "Body": "Toi, tu ne validerai pas ton stage avec moi. \n\n\n\u00c9dit: un peu d'humour voyons!"}], "Moutch": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {"RatonBroyeur": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {}, "Body": ">Le probl\u00e8me est peut \u00eatre que ces \u00e9tudiants n'ont jamais eu un seul soignant suffisamment disponible et/ou comp\u00e9tent pour lui montrer ? \n\nJe suis peut \u00eatre na\u00efve mais je n'arrive pas \u00e0 me dire qu'en 3 ans sur 6 stages on ne peut vraiment trouver personne.On parle d'une pose de bande pas d'un soin technique long et difficile,\n\n> Et ce n'est pas que des \u00e9l\u00e8ves qui leurs avaient mis...\n\nEn effet \u00e7a arrive, mais c'est un autre probl\u00e8me je crois,\n\n>Vous comptez vraiment que ce soit eux qui enseignent les soins ?\n\nS'occupant de la partie th\u00e9orique, j'imagine que comme dans mon ifsi des formations sont faites pour permettre aux enseignants d'\u00eatre \u00e0 jour, sinon le terrain est pour le coup tr\u00e8s formateur.\n\n\n>La r\u00e9alit\u00e9, c'est que les personnels n'ont aucun temps, et pour certains aucune envie, d'encadrer les \u00e9tudiants et que la transmission de comp\u00e9tence se fait de plus en plus difficilement.\n\nOn est d'accord.Simplement, ce que je disais c'est qu'ind\u00e9pendamment du manque de temps et d'effectif qui alterent consid\u00e9rablement la qualit\u00e9 d'enseignement,il y a aussi toute sorte d'\u00e9tudiants, et ce comme dans chaque branche, des motiv\u00e9s qui sont l\u00e0 pour apprendre, et d'autres ou tu sais pas trop comment ils ont atterri l\u00e0.\n\n>Mais les professions m\u00e9dicales pr\u00e9f\u00e8rent toujours se taper dessus plutot que de r\u00e9fl\u00e9chir et de s'organiser pour combattre les causes r\u00e9elles.\n\nJ'avoue que j'ai pas saisi.Se taper dessus ? Les professions param\u00e9dicales ?\n\n\n "}]}, "Body": "Le probl\u00e8me est peut \u00eatre que ces \u00e9tudiants n'ont jamais eu un seul soignant suffisamment disponible et/ou comp\u00e9tent pour lui montrer ? Je ne compte pas le nombre de patients arriv\u00e9 avec des bas/bandes de compression mis n'importe comment. Et ce n'est pas que des \u00e9l\u00e8ves qui leurs avaient mis...\n\nLes professeurs des IFSI n'ont pas chang\u00e9. Ceux sont les m\u00eames personnes, sorties des soins depuis des ann\u00e9es. Vous comptez vraiment que ce soit eux qui enseignent les soins ?\n\nLa r\u00e9alit\u00e9, c'est que les personnels n'ont aucun temps, et pour certains aucune envie, d'encadrer les \u00e9tudiants et que la transmission de comp\u00e9tence se fait de plus en plus difficilement. Mais les professions m\u00e9dicales pr\u00e9f\u00e8rent toujours se taper dessus plutot que de r\u00e9fl\u00e9chir et de s'organiser pour combattre les causes r\u00e9elles."}]}, "Body": "Je suis aide soignante et malheureusement  je le constate \u00e9galement, des ESI qui arrivent en 3em ann\u00e9e ne sachant pas poser des bandes de contention (entre autres... ) j'en ai vu pas mal, de m\u00eame pour les soins d'hygi\u00e8ne qui sont souvent b\u00e2cl\u00e9s ou mal ex\u00e9cut\u00e9s...\n\n Il m'est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 de faire une remarque polie, justifi\u00e9e(\u00e0 propos d'SMS envoy\u00e9s devant un patient pendant un soin notamment) et d'avoir ma cadre qui me demande pourquoi je suis trop dure avec le stagiaire parce que la personne s'\u00e9tait plainte.\n\nSouligner les d\u00e9gradations d'apprentissage c'est une chose, mais il ne faut pas oublier que des mauvais \u00e9tudiants il y en a aussi.\n\n "}], "Cavavin": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {"smoothvegetalisback": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {}, "Body": "Pas le bon fil de discussion "}]}, "Body": "Bah... Elle t'a dit qu'elle \u00e9tait AS, juste un commentaire apr\u00e8s. J'esp\u00e8re vraiment que t'es pas m\u00e9decin... "}], "Ellielaulie": [{"Replies": {}, "Body": "Je le dis et l'explique deux posts plus haut."}]}, "Body": "Votre r\u00e9ponse peut totalement s'appliquer pour vous aussi "}]}, "Body": "Mise \u00e0 part downvoter monsieur veut bien pr\u00e9ciser quel poste il occupe et argumenter ses propos ? "}]}, "Body": "C'est de bonne guerre."}]}, "Body": ">Et puis j'pense pas qu'\u00e9couter les membres de ta famille bossant en tant qu'ASH soit une bonne id\u00e9e.\n\n \nSinon la condescendance \u00e7a va ?"}], "Moutch": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai des membres de ma famille \u00e0 tous niveaux (ASH, cadre hospitalier, m\u00e9decin) et ils partagent tous le m\u00eame constat. "}], "smoothvegetalisback": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {"Ellielaulie": [{"Replies": {}, "Body": "Dit il :)"}], "smoothvegetalisback": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {"smoothvegetalisback": [{"Replies": {"Cavavin": [{"Replies": {}, "Body": "Tiens prend mon haut-vote"}]}, "Body": "H\u00e9, j'ai pas insult\u00e9 ton nom d'utilisateur ! La jeunesse n'est vraiment plus sport de nos jours :("}]}, "Body": "\u00c9couter l'avis d'un d\u00e9nomm\u00e9 smoothmoncul sur Reddit juste parce qu'il te prie de croire qu'il a la r\u00e9ponse, c'est une bien meilleure id\u00e9e c'est vrai !  "}]}, "Body": "Oh, t'es de ces gens qui squattent r/France le dimanche pour te dire \"oh ce sub c'est vraiment de la merde\" mais qui sont quand m\u00eame l\u00e0... \u00c7a doit \u00eatre dur de vouloir s'\u00e9lever mais de rester dans la m\u00e9diocrit\u00e9 parce que c'est tout ce qu'on a :("}]}, "Body": "Merci pour cette r\u00e9ponse \u00e9clair\u00e9e r\u00e9sumant bien ce subreddit"}]}, "Body": "\u00c9couter l'avis d'un d\u00e9nomm\u00e9 Cavavin sur Reddit juste parce qu'il te prie de croire qu'il a la r\u00e9ponse, c'est une bien meilleure id\u00e9e c'est vrai !  "}]}, "Body": "J'imagine que tu n'es ni \u00e9tudiant infirmier ni infirmier? Et encore moins m\u00e9decin? \nJe suis dans le milieu, et je peux t'assurer que le probl\u00e8me ne trouve pas sa source dans la baisse du niveau des \u00e9tudiants\n\nEt puis j'pense pas qu'\u00e9couter les membres de ta famille bossant en tant qu'ASH soit une bonne id\u00e9e."}]}, "Body": "En tort.\n\nEn tout cas les professionnels constatent une baisse de niveau des \u00e9tudiants sur 15 ans. C'est tout ce que je dis. "}]}, "Body": "N'importe quoi... \u00e9videmment les \"professionnels\" n'ont rien \u00e0 se reprocher... les \u00e9tudiants sont forcement en tort"}]}, "Body": "Une grande partie de ma famille travaille dans le secteur hospitalier, et d'apr\u00e8s leurs retours il semblerait que les \u00e9tudiants infirmiers sont de plus en plus mauvais chaque ann\u00e9e.\n\nLeur formation a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e et la part th\u00e9orique a \u00e9t\u00e9 largement augment\u00e9e, ce qui fait que quand ils se retrouvent dans le service, ils ne connaissent quasiment rien aux machines et techniques. Ce qui met beaucoup de pression \u00e0 la fois sur les \u00e9tudiants qui doivent rattraper leur retard et sur les m\u00e9decins ou cadres qui se retrouvent avec des \u00e9tudiants ou d\u00e9butants incapables."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}