{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711rt5/macron_consid\u00e8re_le_breton_le_basque_le_corse/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://abp.bzh/macron-considere-le-breton-le-basque-le-corse-l-allemand-des-patois-43051", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "txarnego", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "abp.bzh", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 28, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "removal_reason": null, "created_utc": 1505812423.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711rt5", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZtroll", "author_flair_text": "Face de troll", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Macron consid\u00e8re le breton, le basque, le corse, l'allemand comme des patois", "banned_by": null, "id": "711rt5", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505841223.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711rt5/macron_consid\u00e8re_le_breton_le_basque_le_corse/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Il consid\u00e8re que l'eau mouille aussi je crois. Que de r\u00e9v\u00e9lations aujourd'hui !"}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "qui ne chiale pas, ne t\u00e8te pas (proverbe espagnol)"}]}, "Body": "Il chialait pas parce qu'il appelait le langage qu'il parlait \u00e0 la maison \"patois\". \n\n"}]}, "Body": "en quoi l'un excuse l'autre?"}]}, "Body": "Oui et le mien se faisait aussi taper pour parler ch'ti \u00e0 l'\u00e9cole, du coup il le parlait pas \u00e0 l'\u00e9cole, jouez pas aux grands oppress\u00e9s les bretons. "}], "MxSankaa": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "> Vous \u00eates bourr\u00e9s de thunes maintenant \n\nC'est vrai qu'on est pass\u00e9 d'une des r\u00e9gions les plus pauvres \u00e0 une des plus dynamique, en \u00e9vitant la case \"industrie\" (hormis Nantes).\n\nCa aura cout\u00e9 une culture, deux langues, une unit\u00e9 r\u00e9gionale forte, des g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8re bris\u00e9es...\n"}]}, "Body": "A part les souvenirs de punitions \u00e0 l'\u00e9cole qui remontent \u00e0 pr\u00e8s de cinq d\u00e9cennies et qui les rangent dans la m\u00eame cat\u00e9gorie que les gauchers et les roux je n'ai jamais trop compris les fondements modernes du sentiment d'oppression des r\u00e9gionalistes bretons. Le journalier qui pose ses valises \u00e0 la gare Montparnasse pour venir se faire exploiter par le bourgeois parisien c'\u00e9tait il y a un si\u00e8cle d\u00e9j\u00e0, B\u00e9cassine aussi c'est fini. Vous \u00eates bourr\u00e9s de thunes maintenant et le breton le plus c\u00e9l\u00e8bre de France c'est M. Bollor\u00e9"}]}, "Body": ">En France, hormis dans certains contextes, le terme \u00ab patois \u00bb est d\u00e9valorisant : bien que souvent utilis\u00e9 par les locuteurs des langues r\u00e9gionales eux-m\u00eames, le terme r\u00e9sulte en France d'une lente ali\u00e9nation culturelle par laquelle les autorit\u00e9s voulurent faire croire aux Fran\u00e7ais parlant une langue autre que le fran\u00e7ais que leur langue n'en \u00e9tait pas une, qu'elle n'\u00e9tait qu'une d\u00e9formation locale de la langue fran\u00e7aise.\n\nCe n'est pas parce que ta famille ne se sentait pas insulter avec le mot patois quand on d\u00e9signait une langue de la m\u00eame famille que le Fran\u00e7ais que ce fut le cas partout...\n\nMon grand p\u00e8re t'aurait racont\u00e9 les punitions quand il parlait Breton, le \"patois\" de chez moi (patois qui comme mot \u00e0 pour but d'enlever toute notion de \"langue\")."}]}, "Body": "Non c'est parfois, peut-\u00eatre que toi tu l'utilises de mani\u00e8re n\u00e9gative, moi je l'ai toujours entendu de mani\u00e8re neutre. Mes grands parents disaient qu'ils parlaient patois, \u00e0 savoir le ch'ti, je vois pas pourquoi ils se seraient d\u00e9nigr\u00e9s comme \u00e7a. "}]}, "Body": ">  et parfois avec une connotation d\u00e9pr\u00e9ciative\n\nPas du tout, surtout pas en France ou c'est toujours une connotation tr\u00e8s n\u00e9gative\n"}]}, "Body": ">Le terme de patois est utilis\u00e9 pour d\u00e9signer les langues minoritaires en Belgique, en France, en Italie et en Suisse, dans certains contextes et parfois avec une connotation d\u00e9pr\u00e9ciative.\n\nRien de bien choquant."}], "thePeete": [{"Replies": {}, "Body": "Il a oubli\u00e9 l'alsacien ou c'est l'allemand qu'il consid\u00e8re comme alsacien ?"}], "Caudheur": [{"Replies": {"ali-": [{"Replies": {}, "Body": ":lentapplaudissement:"}]}, "Body": "Je viens de comprendre pourquoi le beurre breton est sal\u00e9"}], "Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "Il a oubli\u00e9 l'arabe."}], "Argh3483": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {"Gnarkificateur": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Ca existe encore, les nationalistes bretons ? Ils sont combien, cinq ?\n\nIls ne trouvent pas qu'il y a d\u00e9j\u00e0 bien trop de fronti\u00e8res comme \u00e7a, pour en ressortir d'il y a cinq si\u00e8cles ?"}]}, "Body": "Oui, pour les nationalistes bretons, l'oppresseur c'est le Fran\u00e7ais. Le lib\u00e9rateur \u00e7a a \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t l'Allemand, surtout entre 39 et 45."}]}, "Body": "... L'oppresseur ?"}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a tr\u00e8s grave, moi. Et pourtant, la langue de l'oppresseur, c'est celle de mon pays. "}]}, "Body": "Ivre, il est triggered pour un rien."}], "Frolafofo": [{"Replies": {"Placide_Muzo": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {}, "Body": "Certains cas \u00e9tant assez int\u00e9ressants, pouvant r\u00e9sulter de la rencontre de divers dialectes mais aussi de langues \u00e9trang\u00e8res. [Exemple visant \u00e0 promouvoir la tewwe de mes anc\u00eatwes.](https://fr.wikipedia.org/wiki/Cr%C3%A9ole_r%C3%A9unionnais)"}], "Placide_Muzo": [{"Replies": {}, "Body": "les d\u00e9finitions varient. J'ai cherch\u00e9 un peu justement et rien ne parait fig\u00e9 \u00e0 ce propos.\n\n[voir ici](http://www.uoh.fr/front/ressource_view?id=fd710f7e-3900-4762-8755-e408044178f2)\nEdit : vid\u00e9o de quelques minutes fort enrichissante.\n"}]}, "Body": "Pas du tout. Un dialecte c'est un sous groupe d'une langue, c'est pas compl\u00e8tement faux de dire que l'anglais est un dialecte  du fran\u00e7ais (\u00e7a se d\u00e9fend), mais le basque par exemple est n'est aucunement un dialecte du fran\u00e7ais."}]}, "Body": "On pourrait parler de dialecte"}]}, "Body": "C'est pas pour le d\u00e9fendre mais personnellement j'aurais dis patois \u00e9galement, par ignorance de la diff\u00e9rence entre patois et langue."}], "Orthopedux": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Low Alemannic German**\n\nLow Alemannic (German: Niederalemannisch) is a branch of Alemannic German, which is part of Upper German. Its varieties are only partly intelligible to non-Alemannic speakers.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "et? \n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Low_Alemannic_German"}]}, "Body": "Ton site consid\u00e8re l'alsacien comme de l'allemand.\n\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}