{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719r4a/macron_la_d\u00e9mocratie_ne_se_fait_pas_dans_la_rue/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.huffingtonpost.fr/2017/09/20/emmanuel-macron-aux-manifestants-la-democratie-ne-se-fait-pas-dans-la-rue_a_23215920/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/-E2gXwvP11quge83-Q2lHIFM9SF2GJOVAb1ysHYqS0I.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 21, "edited": false, "domain": "huffingtonpost.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 319, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/H9Bk2LdoLBDXBx_7_g-rnEkKk-Ss4H9-I-TvNQ4S1gw.jpg?s=23bf9c08995d40f994a9f3d0dd917157"}, "variants": {}, "id": "3pbZy8bhDczpk-0zeBKJ3pz5v3sIicudZ1Ci4X8N0_k", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/H9Bk2LdoLBDXBx_7_g-rnEkKk-Ss4H9-I-TvNQ4S1gw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=36a4d427ce2e424504c4d71bbc947c89"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/H9Bk2LdoLBDXBx_7_g-rnEkKk-Ss4H9-I-TvNQ4S1gw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=34c1324b69eb592c167b8a580bbf38b9"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/H9Bk2LdoLBDXBx_7_g-rnEkKk-Ss4H9-I-TvNQ4S1gw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=834de4ef21757a8d7c4434e8ee9e3ed9"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/H9Bk2LdoLBDXBx_7_g-rnEkKk-Ss4H9-I-TvNQ4S1gw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=17dfd8ed9ab7abfa7c6ddca73d83b221"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/H9Bk2LdoLBDXBx_7_g-rnEkKk-Ss4H9-I-TvNQ4S1gw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=cd34b7d9fedb9fa4dc3fd723ca603a8a"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/H9Bk2LdoLBDXBx_7_g-rnEkKk-Ss4H9-I-TvNQ4S1gw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=20adfb2b5e78c4e58c2717a591822795"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505896905.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719r4a", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Macron: \"La d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue\"", "banned_by": null, "id": "719r4a", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505925705.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719r4a/macron_la_d\u00e9mocratie_ne_se_fait_pas_dans_la_rue/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"AL275": [{"Replies": {}, "Body": "[Nemo](https://www.reddit.com/r/france/comments/70yifs/emmanuel_macron_la_surprenante_technique_pour/) doit \u00eatre fier de son Ma\u00eetre. "}], "Croizatisback": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Ah les haters... "}]}, "Body": "Ah les fanboys..."}], "Nisargha": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame comme \u00e7a, il fait mieux que nos trois derniers pr\u00e9sidents ensemble. C'est rafra\u00eechissant."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "Celui qu'est chaud a prononcer en anglais, c'est : \"rare\", qui s'ecrit pareil en anglais. \"row\" aussi, assez dur. J'essaie toujours de trouver un synonyme pour eviter d'avoir a dire ces mots la."}], "Areat": [{"Replies": {"Theosiel": [{"Replies": {}, "Body": "En gros, tu places la langue comme pour dire \"ze\", mais tu avances un peu plus pour poser ta langue contre les dents du haut. Si tu essaies de prononcer le \"ze\" comme \u00e7a, tu vas avoir une petite poche d'air qui se cr\u00e9\u00e9e puis se vide en \u00e9touffant le \"z\" et en donnant ce \"the\" embl\u00e9matique."}]}, "Body": "On est sens\u00e9 le prononcer comment, d\u00e9j\u00e0 ?\n\n"}], "DrShadoko": [{"Replies": {}, "Body": "ze yes nid ze no tou ouine eu gaine ze no"}], "Argh3483": [{"Replies": {"Solowing_fr": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut s'exercer avec les tongue twisters !\n\n> The thirty-three thieves thought that they thrilled the throne throughout Thursday;  \n\n\n> Something in a thirty-acre thermal thicket of thorns and thistles thumped and thundered threatening the three-D thoughts of Matthew the thug - although, theatrically, it was only the thirteen-thousand thistles and thorns through the underneath of his thigh that the thirty year old thug thought of that morning"}]}, "Body": "Le truc c'est que comme souvent quand il y a un \"th\" isol\u00e9 \u00e7a va on peut s'en sortir mais d\u00e8s que \u00e7a s\u2019encha\u00eene on tombe dans le bon vieux \"z\"."}], "_red_one_": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que c'est parfois bien utile de passer pour un vrai local.\n\nEt puis tu peux pas dire que tu ma\u00eetrises pleinement une langue si tu g\u00e8res pas au moins l'accent majoritaire.\n\nEnsuite si tu penses que l'accent fran\u00e7ais va t'avantager, rien ne t'emp\u00eache d'alterner si tu ma\u00eetrises l'accent natif."}], "yolomenswegg": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai d'ailleurs jamais compris pourquoi les ricains trouvaient ca sexy, quand j'entend un francophone parler anglais avec cet accent ca me donne envie de lui foutre une gifle"}], "Nisargha": [{"Replies": {}, "Body": "C'est important de se faire comprendre aussi !"}]}, "Body": "Pourquoi cacher son accent fran\u00e7ais quand c'est atout de s\u00e9duction?"}]}, "Body": "Il faut qu'il travail la prononciation du \"TH\" \u00e7a donne des zis ! C'est jamais facile pour les Fran\u00e7ais. "}]}, "Body": "[L'interview compl\u00e8te avec CNN](http://edition.cnn.com/videos/politics/2017/09/19/intv-macron-complete-amanpour.cnn), en Anglais. Je l'ai pas vue mais c'est pas si courant de le voir parler en Anglais pendant 20 minutes."}, {"Replies": {"42Draxx": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"42Draxx": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"HolyBabar": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"HolyBabar": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"HolyBabar": [{"Replies": {}, "Body": "Je comprend tr\u00e8s bien comment fonctionne le syst\u00e8me d\u00e9mocratique fran\u00e7ais. Merci. Mais ta condescendance t'emp\u00eache de voir que je t'en pointe les limites.\n\nCe que je reproche \u00e0 Macron, c'est d'\u00eatre d'un cynisme sans nom, de ne pas voir plus loin que le bout du syst\u00e8me d\u00e9mocratique qui l'a \u00e9lu, il occulte compl\u00e8tement la souffrance des gens qui sont derri\u00e8re. Ce que les d\u00e9bat parlementaires auraient pu remonter pour trouver des compromis qui prennent en compte l'humain. Mais non.\n\nCe que je retiens de cette discussion \"hallucinante\" (elle ne l'est pas tant que \u00e7a), c'est que ce cynisme se retrouve aussi dans sa base."}]}, "Body": "> Non, il a fait 18% des inscrits.\n\nAh oui donc les inscrits et les suffrages exprim\u00e9s c'est la m\u00eame chose ? Vraiment cette discussion est de plus en plus hallucinante.\n\nEt le reste de ton message est une incompr\u00e9hension directe du syst\u00e8me d\u00e9mocratique fran\u00e7ais. Non les ordonnances ne sont pas \"anti-d\u00e9mocratiques\". T'es juste pas content parce que t'es pas d'accord avec Macron, et c'est ton droit. Mais il est l\u00e9gitime et tu le sais tr\u00e8s bien."}]}, "Body": "Non, il a fait 18% des inscrits.\n\nSource : https://www.interieur.gouv.fr/Elections/Les-resultats/Presidentielles/elecresult__presidentielle-2017/(path)/presidentielle-2017/FE.html\n\nEt merci de caricaturer ma position. Dans un contexte o\u00f9 il existe de nombreux clivages politiques et sociaux dans notre soci\u00e9t\u00e9, qui ont \u00e9t\u00e9 parfaitement montr\u00e9 lors de la campagne pr\u00e9sidentielle, il est audacieux de dire \"Bon les gars, j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9mocratiquement, c'est open bar\".\n\nBien sur qu'un candidat est \u00e9lu avec son programme, mais quand on voit de fa\u00e7on aussi obvious qu'il ne fait pas l'unanimit\u00e9, que ce sont encore et toujours les plus pauvres qui vont morfler, demander au pr\u00e9sident de la r\u00e9publique de chercher un compromis, c'est peut-\u00eatre pas trop demander ?\n\nEt on se retrouve face \u00e0 un comportement absolument affligeant du \"Non, j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, du coup j'ai le droit de passer par ordonnances\". C'est une grosse pillule \u00e0 avaler. Ces mesures vont transformer le quotidien d'un paquet de gens, et pas dans le bon sens, \u00e7a serait bien qu'on puisse en discuter d\u00e9mocratiquement \u00e0 l'assembl\u00e9e non ? Et bien d'apr\u00e8s le gouvernement, non, l'assembl\u00e9e c'est un truc de p\u00e9quenaud qui vont rien faire d'autres que nous contre-dire (c'est le but de la d\u00e9mocratie).\n\nDonc automatiquement, ca ne fait que mettre de l'huile sur le feu entre les gens qui sont pour, et les gens qui sont contre. Pour un type cens\u00e9 passer \"au del\u00e0 des clivages politiques\", il me fait doucement rigoler. Il a peut-\u00eatre pas l'\u00e9tiquette gauche/droite, mais il redessine d'autres clivages qui sont encore plus violents."}], "Faerilyth": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Ah oui, pardon, c'est totalement l'unanimit\u00e9, d\u00e9sol\u00e9 de mon abominable \u00e9garement id\u00e9ologique. Au second tour, tout le monde s'est donc d\u00e9couvert une v\u00e9ritable foi dans les id\u00e9es de ton super Gourou, mon mauvais. \n\nArr\u00eate ton char. Au premier tour il est arriv\u00e9 premier sur 18% des suffrages exprim\u00e9s. Nous vendre le coup du programme c'est sacr\u00e9ment malhonn\u00eate. Ca lui donne effectivement le droit de nous enfiler profond, mais arr\u00eate d'essayer de nous faire croire  qu'il est \u00e9lu sur son putain de programme."}]}, "Body": "AJA qu'il n'y a pas eu de premier tour. Et M\u00e9lenchon \u00e9tait largement perdant contre Macron au second tour. Arr\u00eatons de refaire l'histoire en permanence..."}], "Casper_TheGhost": [{"Replies": {}, "Body": ">Arr\u00eatez d'oublier \u00e7a, c'est p\u00e9nible d'essayer de nous faire croire que ceux d'entre nous qui ont vot\u00e9 pour ce branque l'ont fait par conviction dans un programme qu'ils r\u00e9prouvent.\n\nMa d\u00e9cision de ne pas voter au second tour de cette pr\u00e9sidentielle continue de payer des dividendes chaque semaine. A l'\u00e9poque je me suis fait traiter comme un chien galeux \u00e0 cause de ce choix. Mais je connaissais l'alternative: peu importe mes convictions, mon vote aurait \u00e9t\u00e9 instrumentalis\u00e9 comme un pl\u00e9biscite, et pendant 5 ans  j'aurais du bouffer ces idioties de \"si tu voulais pas de ce programme fallais pas voter pour lui, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour appliquer son programme LOL\".\n\nSi les candidats \"du syst\u00e8me\" veulent convaincre les autres de ne pas s'abstenir faudra un jour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ne pas pisser dans leur bottes 30 secondes apr\u00e8s qu'ils leur aient fil\u00e9 leur vote. C'est pas gagn\u00e9 quand on voit ce genre d'attitude g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e."}], "_red_one_": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Tu sais aussi bien que moi que quoi qu'il advienne (ou presque), on vit dans un pays qui donne une majorit\u00e9 au pr\u00e9sident \u00e9lu aussi mal qu'il le soit, c'est un esp\u00e8ce de r\u00e9flexe, je suis clairement tr\u00e8s dubitatif sur le fait que, subitement, les \u00e9lecteurs de Fillon, MLP et JLM soient devenus macronistes (il a bien fallu que leurs voix aillent aux d\u00e9but\u00e9s LREM \u00e0 un moment) et oublie pas le taux d'abstention record. Et va pas me dire que Claire O'Petit, elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9lue sur son talent... \n\nApr\u00e8s, vous pouvez vous gargariser sur l'ill\u00e9gitimit\u00e9 des manifs (LOL) ou sur le fait que le Gourou reculera pas (personnellement j'ai aucun doute sur le fait qu'on se fera mettre \u00e0 sec et sans possibilit\u00e9 d'y \u00e9chapper) mais \u00e7a les emp\u00eachera pas d'aller jusqu'au blocage s'ils pensent que c'est une bonne id\u00e9e."}]}, "Body": "> Non, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu parce qu'en face, y'avait le FN et qu'il fallait faire barrage.\n\nEt pareil pour les l\u00e9gislatives?"}]}, "Body": "> Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour appliquer un programme\n\nNon, il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu parce qu'en face, y'avait le FN et qu'il fallait *faire barrage*. Arr\u00eatez d'oublier \u00e7a, c'est p\u00e9nible d'essayer de nous faire croire que ceux d'entre nous qui ont vot\u00e9 pour ce branque l'ont fait par conviction dans un programme qu'ils r\u00e9prouvent."}], "ActionFightR": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Mais moins que l'abstention."}], "ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait 20,7 millions de bulletin pour 70 millions, donc moins de 30% de la population fran\u00e7aise, en sachant que parmi \u00e7a, il y a pl\u00e9thore de votes de barrage.\n\nConclusion : c'est pas une minorit\u00e9 qui ne doit sa place qu'\u00e0 un mauvais syst\u00e8me repr\u00e9sentatif qui va nous apprendre ce qu'est la d\u00e9mocratie."}]}, "Body": "D'apr\u00e8s mes calculs, \u00e7a fait plus que n'importe quel autre candidat."}]}, "Body": "> Euh non 24%.\n\n\u00c7a fait combien en pourcentage de la population fran\u00e7aise ?"}]}, "Body": "> Au premier tour de la pr\u00e9sidentielle, il a obtenu 18% des suffrages exprim\u00e9s.\n\nEuh non 24%.\n\n> C'est pas exactement ce que j'appelle un pl\u00e9biscite unanime.\n\nAJA que la d\u00e9mocratie c'\u00e9tait uniquement des plebiscites unanimes. Plus s\u00e9rieusement, c'est \u00e0 \u00e7a que sert la d\u00e9mocratie : \u00e0 prendre des d\u00e9cisions quand il n'y a pas de choix \u00e9vident et accept\u00e9 par tous. Il a eu le plus de voix au premier et au deuxi\u00e8me tour. Il n'y a aucune contestation possible de l'issue de cette \u00e9lection.\n\n> Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, mais clairement pas sur la base de son programme \u00e9conomique.\n\nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour appliquer un programme, c'est aussi simple que \u00e7a. Il va pas ne rien faire pendant 5 ans en disant \"ah mais je sais pas trop pourquoi les gens m'ont \u00e9lu, dans le doute je vais me fumer un p\u00e9tard dans les bureaux de l'Elys\u00e9e et jouer au dernier Zelda\".\n\n> pas mal de gens ont vot\u00e9 pour lui \u00e0 contre c\u0153ur pour pas se retrouver avec l'autre.\n\nIl a \u00e9t\u00e9 largement premier au premier tour. Ils avaient le choix de voter pour d'autres candidats.\n\n> Au second tour, c'est 43% des inscrits qui ont vot\u00e9s pour lui.\n\nBon ben du coup on met le vote blanc en Pr\u00e9sident ? T'as une vision assez \u00e9trange de la d\u00e9mocratie. "}], "Nepou": [{"Replies": {}, "Body": "> Au premier tour de la pr\u00e9sidentielle, il a obtenu 18% des suffrages exprim\u00e9s. C'est pas exactement ce que j'appelle un pl\u00e9biscite unanime.\n\nTu confonds avec M\u00e9lenchon (et encore, il en a eu 19,58 mais c'est le plus proche de 18), Macron en a eu environ 24 si ma m\u00e9moire est bonne. Ca n'est pas un pl\u00e9biscite mais c'est pas mal."}], "Argh3483": [{"Replies": {"HolyBabar": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"HolyBabar": [{"Replies": {}, "Body": "Mon propos sur la 5\u00e8me r\u00e9publique ? Comme quoi les citoyens les plus d\u00e9favoris\u00e9s n'ont que tr\u00e8s peu de moyens de se faire entendre par rapport aux plus fortun\u00e9s et mieux plac\u00e9s ? Je veux bien que tu m'expliques la situation du lobby ouvrier si tu trouves mon propos caricatural.\n\nEt pour l'allemagne, je veux bien des sources qui m'expliquent que leur mod\u00e8le \u00e9conomique tire tout le monde vers le haut."}]}, "Body": "Ton propos, aussi bien sur la 5\u00e8me R\u00e9publique que sur les r\u00e9formes ou la situation \u00e9conomique en Allemagne, n'est qu'une caricature biais\u00e9e de bout en bout, on arrivera pas \u00e0 tomber d'accord."}]}, "Body": "J'ai pas dit \u00e7a.\n\nMais l\u00e0, on justifie le passage par ordonnances en faisant fie des d\u00e9bats parlementaires.\n\nDonc qu'on fasse caca sur les pauvres \"de la rue\" qui voient leurs vies se pr\u00e9cariser et qui n'ont malheureusement aucun autre moyen de s'exprimer, soit. C'est la 5\u00e8me r\u00e9publique qui est comme \u00e7a, mais apparemment c'est pas un probl\u00e8me.\n\nMais c'est quand m\u00eame d'une b\u00eatise absolue de se dire que la fa\u00e7on de proc\u00e9der est \"d\u00e9mocratique\" parce qu'il y a eu des \u00e9lections alors que le gouvernement se d\u00e9bat autant qu'il peut pour prendre tous les raccourcis possibles au niveau des institutions qui sont cens\u00e9es justement faire vivre cette d\u00e9mocratie.\n\nEt quand on voit l'impact que ce type de mesures a eu lieu en Allemagne (le \"mod\u00e8le\" #ViemaViedePauvre)... On est face \u00e0 une vision extr\u00eamement court-termiste o\u00f9 on fait douiller les moins favoris\u00e9s. Mais c'est plus simple de r\u00e9sumer \u00e7a \u00e0 \"la grogne de la rue\". Et apr\u00e8s on vient nous dire que ce qu'il manque, c'est de la p\u00e9dagogie."}]}, "Body": ">Donc c'est bien de se sentir l\u00e9gitime par les urnes, c'est mieux de pas oublier le contexte de l'\u00e9lection et que pas mal de gens ont vot\u00e9 pour lui \u00e0 contre c\u0153ur pour pas se retrouver avec l'autre.\n\nEt donc quoi ? Il applique pas son programme ? Les opposants qui manifestent dans la rue sont plus l\u00e9gitimes malgr\u00e9 le fait d'avoir rassembl\u00e9 moins de voix que lui ?"}], "Gulliver": [{"Replies": {}, "Body": "> (Oui, l'abstention et le vote blanc, c'est important.)\nClairement.\n\nEt oui je dirais aussi que la d\u00e9mocratie ce n'est pas la rue mais dans le cas d'une \u00e9lection par d\u00e9faut, les manifs sont un abc\u00e8s de fixation d'un malaise qui n'a pas pu s'exprimer autrement par d\u00e9faut de repr\u00e9sentativit\u00e9 d\u00e9mocratique. Il faut se rappeler le fameux mot de De Gaulle sur la chienlit en mai 68. La suite on la connait.\n\n"}]}, "Body": "Au premier tour de la pr\u00e9sidentielle, il a obtenu 18% des suffrages inscrits. C'est pas exactement ce que j'appelle un pl\u00e9biscite unanime.\n\nIl a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, mais clairement pas sur la base de son programme \u00e9conomique. Donc c'est bien de se sentir l\u00e9gitime par les urnes, c'est mieux de pas oublier le contexte de l'\u00e9lection et que pas mal de gens ont vot\u00e9 pour lui \u00e0 contre c\u0153ur pour pas se retrouver avec l'autre.\n\nAu second tour, c'est 43% des inscrits qui ont vot\u00e9s pour lui. M\u00eame pour une \u00e9lection de barrage, c'est pas la grosse baffe.\n\n(Oui, l'abstention et le vote blanc, c'est important.)\n\n\nEDIT : Chang\u00e9s \"exprim\u00e9s\" en \"inscrits\""}], "nolenz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Elles votent pour une personne qui applique son programme."}]}, "Body": "> et ont \u00e9lu ensemble un programme avec un certain nombres de r\u00e9formes claires. \n\nLes fran\u00e7ais ne votent pas pour des programmes, ils ne l'ont jamais fait, ils votent pour une personne. "}]}, "Body": "Non, bien s\u00fbr que non. Mais \u00e7a ne remet pas en cause les r\u00e9sultats d'une \u00e9lection. 35 millions de personnes sont all\u00e9s voter et ont \u00e9lu ensemble un programme avec un certain nombres de r\u00e9formes claires. Ce ne sont pas 200 000 personnes dans la rue qui vont remettre cela en cause. Mais encore une fois, c'est une \u00e9vidence, le vote et la manifestation sont deux aspects diff\u00e9rents de la d\u00e9mocratie."}], "Argh3483": [{"Replies": {"Allah_queue_leu_leu": [{"Replies": {"RobertLeCanard": [{"Replies": {}, "Body": "J'en d\u00e9duis que tu aimes faire des d\u00e9ductions, ce qui est dangereux et fasciste."}]}, "Body": "> Tu vas un peu beaucoup trop vite dans tes conclusions quand m\u00eame.\n\nJ'en d\u00e9duis que tu veux interdire aux gens de tirer leurs propres conclusions et leur dicter ce qu'ils doivent penser, ce qui est dangereux et fasciste."}]}, "Body": ">Dit comme \u00e7a, j'en conclus que tu veux criminaliser les manifestations, et les gr\u00e8ves, ce qui est dangereux et fasciste.\n\nTu vas un peu beaucoup trop vite dans tes conclusions quand m\u00eame."}], "Croizatisback": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "> le Fascisme est fondamentalement un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne du Capitalisme\n\nAh oui quand m\u00eame. "}], "Argh3483": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "https://yourlogicalfallacyis.com/the-fallacy-fallacy"}], "table_it_bot": [{"Replies": {}, "Body": "S|T|R|A|W|M|A|N|T|R|A|W|M|A|N|\n-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|-|\nT|T| | | | | | | | | | | | | |\nR| |R| | | | | | | | | | | | |\nA| | |A| | | | | | | | | | | |\nW| | | |W| | | | | | | | | | |\nM| | | | |M| | | | | | | | | |\nA| | | | | |A| | | | | | | | |\nN| | | | | | |N| | | | | | | |\nT| | | | | | | |T| | | | | | |\nR| | | | | | | | |R| | | | | |\nA| | | | | | | | | |A| | | | |\nW| | | | | | | | | | |W| | | |\nM| | | | | | | | | | | |M| | |\nA| | | | | | | | | | | | |A| |\nN| | | | | | | | | | | | | |N|\n"}]}, "Body": "S  T  R  A  W  M  A  N\n\nT\n\nR\n\nA\n\nW\n\nM\n\nA\n\nN"}], "Kaarvani": [{"Replies": {}, "Body": "Mot compte triple !"}]}, "Body": "Bah \u00e9coutez nos Macroniens on d\u00e9j\u00e0 leurs potentats sur les salari\u00e9 dans leurs boites. Ducoup, il comprennent pas pourquoi il pourrai pas l\u2019\u00e9tendre partout.\nC'est la qu'on comprend que le Fascisme est fondamentalement un \u00e9piph\u00e9nom\u00e8ne du Capitalisme en crise."}], "syknetz": [{"Replies": {"plorenzi": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"plorenzi": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"plorenzi": [{"Replies": {}, "Body": "Et qui ont eu lieu apr\u00e8s l'\u00e9lection."}]}, "Body": "Apr\u00e8s des gr\u00e8ves historiques qui ont bloqu\u00e9 une partie du pays. "}]}, "Body": "Oui, quand il y a de la solidarit\u00e9 et que tout le monde y gagne. Pas quand quelques mecs demandent plus que les autres.\n\nEt les cong\u00e9s pay\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s par les \u00e9lus du Front populaire, pas par les manifestants."}]}, "Body": "C'est aussi avec cette logique que tous les employ\u00e9s ont des cong\u00e9s pay\u00e9s. Comme quoi les nuances d\u00e8s fois, \u00e7a peut servir. "}]}, "Body": "> qui gueule le plus fort dans la rue\n\nD'ailleurs c'est avec cette logique que la France paye leur retraite \u00e0 52 ans aux cheminots. Les mecs manifestent pour leur pomme, il n'y a aucune solidarit\u00e9 l\u00e0-dedans.\n\nEdit : ces mecs, c'est juste pour dire les cheminots, pas les manifestants en g\u00e9n\u00e9ral."}]}, "Body": "Dit comme \u00e7a, j'en conclus surtout que c'est une \u00e9vidence qu'on ne donne pas juste le pouvoir \u00e0 qui gueule le plus fort dans la rue.\n\n600000 personnes dans la rue, ce serait une manifestation \u00e9norme, et \u00e7a ne repr\u00e9senterait que 1% de la population. Et c'est fallacieux de pr\u00e9sumer que le reste est n\u00e9cessairement d'accord avec ceux-ci, tout comme ce serait fallacieux de pr\u00e9sumer que les 99% restant sont contre."}]}, "Body": ">Mais oui en effet, la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue, c'est une \u00e9vidence il me semble.\n\nDit comme \u00e7a, j'en conclus que tu veux criminaliser les manifestations, et les gr\u00e8ves, ce qui est dangereux et fasciste."}], "Faerilyth": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "D'accord. Merci pour ton apport, c'est top ce que tu dis."}]}, "Body": "> Merci Fae de toujours \u00e9lever le d\u00e9bat dans tes interventions.\n\n*En m\u00eame temps* le l\u00e9chage de bottes intensifs ne rel\u00e8ve pas vraiment du d\u00e9bat."}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Quel d\u00e9bat ? Ton discours est une telle caricature de soutien inconditionnel qu'on se croirait sur r/presidencemacron."}]}, "Body": "Merci Fae de toujours \u00e9lever le d\u00e9bat dans tes interventions."}], "LaRevolteGronde": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Ah bah un cuir de cette qualit\u00e9, tu m'\u00e9tonnes..."}]}, "Body": "Les bottes de Gattaz ne doivent pas avoir si mauvais go\u00fbt :) "}]}, "Body": "Arr\u00eate, ta langue va finir par tomber \u00e0 force de l\u00e9cher des trucs douteux..."}], "draxredd": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"draxredd": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"draxredd": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"draxredd": [{"Replies": {}, "Body": "je fais partie des 80% qui ont du voter chirac en 2002\n\nje fais partie des 55% qui on vot\u00e9 \"non\" en 2005\n\nj'ai bien \u00e9cout\u00e9 Juncker\n\nje ne pr\u00e9tend pas, j'ai vu.\n"}]}, "Body": "Oui, c'est un nerf. Quand t'as un peu v\u00e9cu dans des pays o\u00f9 le peuple n'a effectivement pas le pouvoir et que tu vois les petits Fran\u00e7ais qui se pr\u00e9tendent oppress\u00e9s et victimes du syst\u00e8me sans se rendre compte de la chance incroyable qu'on a de vivre dans un pays d\u00e9mocratique o\u00f9 chacun a exactement le m\u00eame droit de vote, c'est difficile. \n\nNous sommes compl\u00e8tement dans une d\u00e9mocratie, dans tous les sens du terme. C'est vraiment cracher sur ses privil\u00e8ges que de pr\u00e9tendre le contraire. "}]}, "Body": "Oups, j'ai appuy\u00e9 sur un nerf ?\n\nJe ne suis en aucun cas une victime. Je suis juste lucide, et r\u00e9sign\u00e9 sur le fait qu'on est en aucun cas une d\u00e9mocratie r\u00e9elle et fonctionnelle. Par contre nous sommes bien, peu ou prou, dans une r\u00e9publique et un \u00e9tat de droit."}]}, "Body": "Non, la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue. Elle se fait dans les modes d'expressions de la volont\u00e9 de la population, au travers des \u00e9lections et des repr\u00e9sentants. La manifestation c'est un mode d'expression, c'est comme les r\u00e9seaux sociaux. C'est pas parce que quelqu'un a plus de likes sur Facebook qu'on va appliquer sa proposition.\n\nPar contre un d\u00e9bat \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale entre les repr\u00e9sentants \u00e9lus du peuple, c'est l\u00e0 que se fait la d\u00e9mocratie dans le sens o\u00f9 c'est l\u00e0 que les d\u00e9cisions sont prises de mani\u00e8re d\u00e9mocratique.\n\nJe dis pas que c'est parfait, mais c'est vraiment manquer de respect \u00e0 tous les gens qui sont effectivement dans des pays avec des gouvernements autocratiques que de se pr\u00e9tendre dans la m\u00eame situation qu'eux. Tu peux critiquer Macron sans aller en prison que je sache, tu as un droit de vote comme tout le monde, faut arr\u00eater de se foutre de la gueule du monde et de se poser en victime du syst\u00e8me en permanence."}]}, "Body": "La d\u00e9mocratie se fait bien dans la rue, donc.\n\nquand au \"processus d\u00e9cisionnel d\u00e9mocratique\" (tu ne serais pas par hasard all\u00e9 au 34 congr\u00e8s HR par hasard ?) il n'est h\u00e9las nul part, ni dans nos scrutins, ni dans notre repr\u00e9sentation."}]}, "Body": "Les manifestations ne sont pas anti-d\u00e9mocratiques, bien au contraire. Mais en effet, ces exemples ne sont pas des processus d\u00e9cisionnels d\u00e9mocratiques. D'ailleurs les gouvernements en question non plus, donc on est loin de la d\u00e9mocratie. C'est g\u00e9n\u00e9ralement le cas pendant les guerres civiles."}]}, "Body": "> la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue, c'est une \u00e9vidence il me semble.\n\nsans-culottes, printemps arabes, tien an men, tous ces salauds anti-d\u00e9mocratiques."}], "NerosTie": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "L'Assembl\u00e9e nationale a voulu tenter un bras de fer en refusant de reconnaitre des l\u00e9gislatives partielles suite \u00e0 des fraudes av\u00e9r\u00e9es, en se d\u00e9clarant \"en r\u00e9bellion totale\" contre le pr\u00e9sident et en bloquant le processus l\u00e9gislatif pour cr\u00e9er un chaos et forcer Maduro \u00e0 la d\u00e9mission (le Parlement v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien ayant certaines pr\u00e9rogatives qui rendent impossible la vie \u00e9conomique dans le pays sans son action). Elle a \u00e9galement vot\u00e9 un proc\u00e8s en destitution de Maduro (ce que la Constitution ne permet pas) et son pr\u00e9sident a appel\u00e9 l'arm\u00e9e \u00e0 agir contre Maduro. Je ne sais pas si tu saisis bien : le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale a appel\u00e9 l'arm\u00e9e \u00e0 destituer le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en dehors de tout cadre l\u00e9gal.\n\nJe me demande comment tu r\u00e9agirais si la majorit\u00e9 au Parlement votait la destitution de Macron sans y \u00eatre autoris\u00e9, en faisait appel \u00e0 l'arm\u00e9e, provoquait le blocage total du pays et refusait les l\u00e9gislatives partielles dans les circonscriptions o\u00f9 il y a eu fraude. Je pense que Macron d\u00e9clencherait la dissolution au minimum, et peut-\u00eatre m\u00eame qu'il d\u00e9clencherait l'article 16 de la Constitution fran\u00e7aise qui donne au Pr\u00e9sident des pouvoirs exceptionnels. Et je doute que tu t'en scandaliserais. Au V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la, ce qui est pr\u00e9vu en pareil cas c'est que la Cour Supr\u00eame - et non le gouvernement - assume provisoirement le pouvoir l\u00e9gislatif. C'est ce qui s'est pass\u00e9.\n\nMaintenant, il y a des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles pr\u00e9vues l'ann\u00e9e prochaine au V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la. On verra \u00e0 ce moment l\u00e0 comment se comporte Maduro."}]}, "Body": "Euh, l'Assembl\u00e9e nationale, \u00e7a te dit quelque chose ? Parce qu'aux V\u00e9n\u00e9zu\u00e9liens \u00e7a leur dit plus grand chose justement, alors qu'elle \u00e9tait aux mains de l'opposition.\n\nLa dictature ce n'est pas que l'arriv\u00e9e au pouvoir, et \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec la popularit\u00e9 des mesures."}]}, "Body": "> En revanche le probl\u00e8me au Venezuela c'est que le gouvernement n'est pas d\u00e9mocratique, c'est une dictature. \n\nPourquoi ? Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9mocratiquement, il applique des mesures impopulaires. \u00c7a te rappelle pas quelque chose ?"}], "NerosTie": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {}, "Body": "> \"Et si je balan\u00e7ais un sujet qui n'a rien \u00e0 voir, que je falsifiais les informations, et que je le ressortais avec assurance, \u00e7a lui apprendra\".\n\nHa pardon, je pensais que l'on parlait d\u00e9mocratie, mais je vois que tu as beaucoup de mal avec ce mot. Mais bon, ton chef a dit \u00ab la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue \u00bb, du coup tu adaptes la r\u00e9alit\u00e9 avec ce nouveau paradigme, je comprends."}]}, "Body": "> Tu veux dire comme LREM qui a tout fait pour d\u00e9gager les contre-pouvoir \u00e0 l'AN\u202f?\n\nM\u00e9zencore ?\n\n> Et puis mettre l'\u00e9tat d'urgence dans la loi normale, qui visera \u00e0 coup s\u00fbr des manifestants\n\n\"Et si je balan\u00e7ais un sujet qui n'a rien \u00e0 voir, que je falsifiais les informations, et que je le ressortais avec assurance, \u00e7a lui apprendra\"."}]}, "Body": "> Et ensuite la d\u00e9mocratie ne se fait pas qu'au moment du vote, il y a un ensemble de contre-pouvoir qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es\n\nTu veux dire comme LREM qui a tout fait pour d\u00e9gager les contre-pouvoir \u00e0 l'AN\u202f? L\u00e0 je suis d'accord. Et puis mettre l'\u00e9tat d'urgence dans la loi normale, qui visera \u00e0 coup s\u00fbr des manifestants, on sent bien la d\u00e9mocratie en marche, en effet."}]}, "Body": "> Le gouvernement a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9mocratiquement\n\nAlors d\u00e9j\u00e0 faut le dire vite vu les contestations des r\u00e9sultats. Et ensuite la d\u00e9mocratie ne se fait pas qu'au moment du vote, il y a un ensemble de contre-pouvoir qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 respect\u00e9es, notamment l'Assembl\u00e9e qui \u00e9tait aux mains de l'opposition. \n\nBref, cette comparaison est ridicule. "}]}, "Body": "> En revanche le probl\u00e8me au Venezuela c'est que le gouvernement n'est pas d\u00e9mocratique, c'est une dictature. \n\nLe gouvernement a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9mocratiquement, que tu le veuilles ou non.\n\nMacron dit : \u00ab La d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue \u00bb, partant de l\u00e0, je peux m'estimer \u00eatre dans une dictature (puisque visiblement, pour lui, si je manifeste, ce n'est pas d\u00e9mocratique). Donc j'imagine que tu soutiens \u00ab la rue \u00bb qui souhaite remplacer ce pouvoir pour mettre en place un syst\u00e8me d\u00e9mocratique, non ?"}]}, "Body": "> Tu ne peux plus d\u00e9fendre les v\u00e9n\u00e9zueliens qui manifestent dans la rue apr\u00e8s avoir dit \u00e7a, tu sais ?\n\nBien s\u00fbr que les manifestations au Venezuela ne sont pas un processus d\u00e9cisionnel d\u00e9mocratique. S'ils renversent le gouvernement et qu'ils mettent leur chef \u00e0 la t\u00eate de l'Etat, c'est une d\u00e9mocratie ? Je ne pense pas.\n\nEn revanche le probl\u00e8me au Venezuela c'est que le gouvernement n'est pas d\u00e9mocratique, c'est une dictature. Renverser une dictature dans la rue, personnellement je suis pour, parce qu'il n'y a pas d'autres moyens. Et \u00e7a permet ensuite de mettre en place un syst\u00e8me d\u00e9mocratique.\n\nLa comparaison aurait du sens si le but des manifestations en France \u00e9taient de renverser le gouvernement, de faire un coup d'Etat et de mettre en place un autre syst\u00e8me politique. Mais \u00e7a ne change rien au fait que la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue."}]}, "Body": "> Mais oui en effet, la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue, c'est une \u00e9vidence il me semble.\n\nTu ne peux plus d\u00e9fendre les v\u00e9n\u00e9zueliens qui manifestent dans la rue apr\u00e8s avoir dit \u00e7a, tu sais ?"}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Non. J'en ai vu des authentiques comme \u00e7a."}]}, "Body": ">exactement similaire \u00e0 ce qu'ils lancent aux pauvres ou aux ch\u00f4meurs : \"t'as qu'\u00e0 monter ta start-up\". \n\nEncore un strawman..."}], "RobertLeCanard": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'ai jamais vu passer cette vision sur le sub, encore moins en boucle donc, et je ne l'ai jamais entendue chez les quelques FI (pas tous m\u00e9lenchonnien d'ailleurs) que je c\u00f4toie. Du coup je veux bien des exemples pr\u00e9cis (qui ne soient pas des proc\u00e8s d'intention)."}]}, "Body": "Honn\u00eatement, je pr\u00e9f\u00e8re cette vision \u00e0 la version Melenchonienne qu'on a en boucle sur ce sub, qui consiste \u00e0 penser que la d\u00e9mocratie, c'est le droit (le devoir en fait) pour les autres de penser comme soi. "}], "kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "La d\u00e9mocratie c est avoir des repr\u00e9sentants \u00e9lus. C est avoir une constitution qui te donne des droits ( font celui de manifester) et des devoirs comme celui de pas tout p\u00e9ter quand tu d\u00e9file ( c est juste un exemple mais on ne brule les voitures de police). La d\u00e9mocratie te donne le droit de d\u00e9fendre un tas d opinion et le devoir de respecter celle des autres ( m\u00eame s ils ont gagn\u00e9 l \u00e9lection pr\u00e9sidentielle et les l\u00e9gislatives et \u00e7a rend un chou\u00efa sal\u00e9). \nLa d\u00e9cence ce serait de pas crier au coup d \u00e9tat comme je l entend trop souvent.\n"}]}, "Body": "Une vision que la d\u00e9mocratie se r\u00e9sume au vote, et notamment aux seuls votes impos\u00e9s par le gouvernement. \n\nEt puis cette petite phrase m\u00e9prisante du \"t'as qu'\u00e0 lancer ton propre parti\", exactement similaire \u00e0 ce qu'ils lancent aux pauvres ou aux ch\u00f4meurs : \"t'as qu'\u00e0 monter ta start-up\". C'est coh\u00e9rent."}]}, "Body": "Une vision de ravis de la cr\u00e8che? "}], "nolenz": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719r4a/macron_la_d%C3%A9mocratie_ne_se_fait_pas_dans_la_rue/dn988y4/"}]}, "Body": "L'arrogance ?"}]}, "Body": "Je vois l\u00e0 la confirmation de la vision de la d\u00e9mocratie que j'imaginais chez les macronistes."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"Shikatamo": [{"Replies": {"justtrollinghere": [{"Replies": {"Shikatamo": [{"Replies": {"justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "> Si ils ont tous fait un score faible/correspondant \u00e0 leur couverture m\u00e9diatique c'est justement parce qu'ils ont pas convaincus\n\nMalheureusement, ce n'est pas comme ca que la magie opere. Dans les faits, les gens n'ont pas vraiment de libre arbitre, beaucoup de gens craquent une fois dans l'isoloir, et mettent un bulletin pour le candidat favori. On pourrait \u00e9tudier la psychologie du votant plus en d\u00e9tail, mais en gros c'est ca. L'individu moyen ne veut pas s'isoler du groupe (consciemment ou non). Par besoin de conformisme social, le votant va choisir le favori. Et le candidat favori, et ben c'est celui qui a recu le plus d'exposition m\u00e9diatique. Ca rejoint vachement l'analyse de corr\u00e9lation entre exposition m\u00e9diatique et score dont j'ai parl\u00e9.\n\nJ'me r\u00e9pete, mais c'est pas du tout un hasard si la presse mainstream qui tourne a perte par millions d'euros, les milliardaires se battent pour l'acheter quand meme. Et ce n'est pas un hasard si on te montre quotidiennement des photos de macron sous son meilleur profil, en grand sur les couvertures des journaux/magazines, avec des titres du genre \"pourquoi pas lui comme pr\u00e9sident?\" ou \"et si vous votiez pour lui?\". C'est de l'ing\u00e9nierie sociale.\n\nJe rajouterai que les leaks sur macron (qui n'ont rien leaker du tout, c'est un comble), c'est pas un hasard non plus si c'est sorti pil poil pendant la treve mediatique de 2 semaines avant les elections. Ca a permis de rajouter une couche, avec du macron encore chaque jour. Ca a continu\u00e9 a influencer certains ind\u00e9cis.\n\nA propos des programmes, qui lit les programmes ? Les programmes n'engagent les candidats a rien. La plupart des gens sortent les programmes de la boite aux lettres, et ca va prendre la poussiere sur la commode pendant 2 semaines, puis ca part a la poubelle quand y'a besoin de nettoyer."}], "Minyobates": [{"Replies": {}, "Body": "> je suis s\u00fbr qu'aujourd'hui y'a bien plus de 1% de ceux-ci qui connaissent Asselineau, Arthaud, Cheminade, Poutou ou Lassalle.\n\nJ'ai une objection sur ce point pr\u00e9cis. La plupart des gens connaissent effectivement \"les petits candidats\" de nom mais il me semble qu'en r\u00e9alit\u00e9, m\u00eame parmi les gens tr\u00e8s politis\u00e9s, beaucoup ignorent la totalit\u00e9 de leur programme.\n\nVa demander aux gens ce qu'ils ont retenu de Poutou \u00e0 part le coup de l'immunit\u00e9 ouvri\u00e8re.\n\nCertains candidats sont certes \"connus\" mais inaudibles."}]}, "Body": "Si tu vas demander \u00e0 tous ceux qui ont suivis l\u2019\u00e9lection et qui sont un peu politis\u00e9s (donc je parle de ceux qui ont un int\u00e9r\u00eat \u00e0 suivre les passages m\u00e9diatiques des diff\u00e9rents candidats) je suis s\u00fbr qu'aujourd'hui y'a bien plus de 1% de ceux-ci qui connaissent Asselineau, Arthaud, Cheminade, Poutou ou Lassalle.\n\n\nSi ils ont tous fait un score faible/correspondant \u00e0 leur couverture m\u00e9diatique c'est justement parce qu'ils ont pas convaincus. On les a vu au d\u00e9bats, si ils nous avaient touch\u00e9, les sondages auraient boug\u00e9s (comme pour JLM vers la fin), on aurait vot\u00e9 pour eux, leur permettant de faire un plus gros score que leur taux de couverture m\u00e9diatique et donc d'avoir une plus grosse part pour les prochaines \u00e9lections.\n\n\nLe petit candidat \u00e0 des chances infimes de gagner la pr\u00e9sidentielle la premi\u00e8re fois qu'il se pr\u00e9sente alors qu'il \u00e9tait tr\u00e8s peu connu voir quasiment inconnu avant. Par contre il a des chances de faire plus que pr\u00e9vu et donc de gagner en notori\u00e9t\u00e9. NDA est un tr\u00e8s bon exemple, il a plus que doubl\u00e9 son score entre 2012 et 2017. Si il continue sur cette lanc\u00e9e il sera pr\u00e9sident en 2027.\n\n\nDonc effectivement si tu compte devenir pr\u00e9sident juste en mettant ton nom sur une feuille et avoir autant de chances que tous ceux qui sont en train de d\u00e9fendre publiquement leurs id\u00e9es depuis plusieurs ann\u00e9es tu te fourre le doigt dans l\u2019\u0153il jusqu'au coude. Par contre tu peux effectivement viser plus bas, et faire grossir ta notori\u00e9t\u00e9 suffisamment pour devenir comme NDA ou Poutou, te pr\u00e9senter et faire un score plus haut que pr\u00e9vu parce que t'aura \u00e9t\u00e9 convaincant et donc continuer \u00e0 faire grossir ton mouvement.\n\n\nPour revenir sur le cas Asselineau, si il a pas gagn\u00e9 de voix depuis 2012, c'est pas \u00e0 cause de sa faible m\u00e9diatisation, c'est parce qu'il a un \u00e9lectorat de niche, et qu\u2019apparemment il en a fait le tour, ou qu'il arrive pas \u00e0 \u00eatre plus convaincant que ses adversaires directs sur les points qu'il d\u00e9fends (NDA/MLP/JLM/Lassalle sur les point de l\u2019ind\u00e9pendance nationale par exemple, les 4 couvrent d\u00e9j\u00e0 une grosse partie du spectre politique tout en d\u00e9fendant ce principe et Asselineau arrive pas \u00e0 se faire sa place en criant qu'il est le plus anti-mondialisation des anti-mondialisation).\n\n\nPour terminer j'ajouterais qu'avec la technologie qu'on a aujourd'hui, n'importe quelle personne un minimum int\u00e9ress\u00e9e peut se d\u00e9merder pour trouver les programmes de tous les candidats en 30s sur le net. "}]}, "Body": "> c'est l'inverse, il avait 1% de pr\u00e9sence parce qu'aux derni\u00e8res \u00e9lections l'UPR avait fait 1% et que dans les sondages il \u00e9tait pr\u00e9vu \u00e0 1%.\n\ndans ce cas, explique moi comment cette soit-disant democratie fonctionne justement. Le type au-dessus essayait de nous expliquer que si je suis pas content du systeme actuel, tout ce que j'ai a faire, c'est aller inscrire mon nom de candidat sur une liste quelconque, et preparer un programme electoral. \n\nTu viens de m'expliquer que ca, ca ne marche pas. Alors on tourne en rond. Tu viens de prouver que des petits candidats n'ont effectivement aucune chance : il est petit, donc on lui donne peu d'exposition mediatique, et puisqu'il a peu d'exposition mediatique, il aura un petit score. Explique moi en quoi c'est democratique tout ca."}], "Croizatisback": [{"Replies": {}, "Body": "D'ailleurs je trouve ca merdique d'attribuer un temps de paroles au intentions de vote.\n\nPour vraiment creer du d\u00e9bat, il faut donner le m\u00eame temps de paroles a tous. Sinon le cadre d\u00e9signe clairement qui il juge s\u00e9rieux et on a pas a r\u00e9fl\u00e9chir au contenus du message."}]}, "Body": "Alors je nie pas le lien entre pr\u00e9sence dans les m\u00e9dias et augmentation/diminution du score final, mais le cas d'Asselineau c'est clairement le cas d'un mec qui inverse cause et cons\u00e9quences.\n\nIl a eu \u00e0 peu pr\u00e8s 1% de pr\u00e9sences dans les m\u00e9dias, parce que la loi d\u00e9finit un temps de parole proportionnel aux intentions de votes. En gros il a pas fait 1% parce qu'il avait 1% de pr\u00e9sence m\u00e9diatique, c'est l'inverse, il avait 1% de pr\u00e9sence parce qu'aux derni\u00e8res \u00e9lections l'UPR avait fait 1% et que dans les sondages il \u00e9tait pr\u00e9vu \u00e0 1%. \n\n\nLe CSA contr\u00f4le de pr\u00e8s ce genre de pratiques, et d'ailleurs la preuve que le lien de corr\u00e9lation est totalement bidon c'est qu'il y a des contre exemples flagrant : Le PS \u00e9tait le 2em partit le plus m\u00e9diatis\u00e9, ils font 6.5%, Macron \u00e9tait 3em/4em en fonction des chaines il fait 1er, le FN 4em majoritairement, ils font 2em. LFI avait un temps de parole autour des 12% (qui \u00e0 un peu augment\u00e9 sur la fin) ils font 19%.\n\nDonc il peut r\u00e2ler qu'avec 1% on lui laisse pas de marge de progr\u00e8s, mais pas que le score est d\u00e9finit par la pr\u00e9sence, puisqu'il y a pr\u00e9cis\u00e9ment une r\u00e8gle qui d\u00e9finit que c'est l'inverse qui se passe."}], "DrMerf": [{"Replies": {"justtrollinghere": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"niahoo": [{"Replies": {}, "Body": "> J'ai aucune objection mais \u00e7a m'arrange pas donc je vais juste r\u00e9pondre sur la forme."}]}, "Body": "> Je ne l'invente pas.\n\nJe confirme. C'est plus vieux que moi comme mani\u00e8re de contester une \u00e9lection."}]}, "Body": "Puisque tu veux un lien, voici un lien, avec graphiques a l'appui : \n\n(https://blogs.mediapart.fr/david-f/blog/111215/lincroyable-correlation-entre-temps-de-parole-et-resultats-aux-elections)\n\nJe ne l'invente pas. Ca a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9. \n\nApres, de la a conclure que de bouffer subitement du Macron matin, midi et soir dans tous les journaux et magazines pendant 6 mois avant l'election n'est pas un hasard, il n'y a qu'un pas. Et de la a se dire que c'est peut etre pas un hasard si les milliardaires se battent entre eux pour racheter des journaux qui tournent pourtant a perte et qui sont massivement subventionnes par l'argent de nos impots, il n'y a aussi qu'un pas."}]}, "Body": "Ah oui, l'argument des m\u00e9diacrates qui ont d\u00e9cid\u00e9 les \u00e9lections. On l'avait pas encore sorti aujourd'hui, bien jou\u00e9."}]}, "Body": "Encore un qui n'a pas bien compris comment le systeme fonctionne.\n\nIl y a une \u00e9tude qui a \u00e9t\u00e9 faite aux USA et qui d\u00e9montre qu'il existe une tres forte corr\u00e9lation entre le temps de passage dans les m\u00e9dias et le score aux elections. Ca a \u00e9t\u00e9 verifie dans les faits de nombreuses fois. \n\nMon exemple va \u00e9videmment pas te plaire, vu qu'on a d\u00e9ja atteint ton point godwin, mais j'ai vu une vid\u00e9o de Asselineau ou il dit avoir calcul\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment son temps de passage dans les m\u00e9dias (TV et radio) et il correspond presque parfaitement a son score de 0.92% aux \u00e9lections.\n\nDonc, non, tu n'as pas le choix entre 11 candidats dans la r\u00e9alite. Et non, tu ne peux pas lancer ton parti un beau matin de printemps et te pr\u00e9senter parce que c'est ouvert a tous. Faut vraiment avoir rien compris pour s'imaginer ca.\n\nY'a un type sorti de nulle part un peu avant les elections qui avait lanc\u00e9 son mouvement pour se pr\u00e9senter, justement parce qu'aucun des 11 ne le repr\u00e9sentait apparement. Il avait post\u00e9 sur ce sub. Il racontait tous les obstacles qu'il avait rencontr\u00e9 et disait avoir fini par abandonner. Dans les faits, le systeme \u00e9lectoral est justement fait pour filtrer les gens comme ca (avec le systeme de 500 parrainages entre autres). Le systeme m\u00e9diatique est la pour ensuite filtrer un peu plus parmi les candidats officiels pour etre sur que les \"bons\" candidats passent.\n"}]}, "Body": "> Une fois tous les 5 ans, dans un isoloir ou on demande aux gens de choisir entre 2 candidats mauvais qui ne les representent pas du tout ?\n\nIl y avait 11 candidats \u00e0 la Pr\u00e9sidentielles et 7882 aux l\u00e9gislatives. Si tu ne te sens pas repr\u00e9sent\u00e9 tu peux lancer ton parti et essayer de te pr\u00e9senter. C'est ouvert \u00e0 tous.\n\nEdit : ah je viens de voir ton pseudo. Mon mauvais, tu m'as eu."}], "bob_1024": [{"Replies": {}, "Body": ">Une fois tous les 5 ans, dans un isoloir ou on demande aux gens de choisir entre 2 candidats mauvais qui ne les representent pas du tout ?\n\nLe principe d'une r\u00e9publique c'est qu'il faut faire des compromis. Si tout le monde vote pour soi-m\u00eame, personne n'est \u00e9lu, rien n'est d\u00e9cid\u00e9, le pays p\u00e9riclite et tout le monde continue \u00e0 se plaindre sur le mode *\"ah bah si vous aviez tous vot\u00e9 pour moi on en serait pas l\u00e0 !\"* C'est de l'enfantillage. \n\nAux derni\u00e8res \u00e9lections chacun pouvait voter pour l'extr\u00eame droite de Le Pen, la droite de Fillon, le centre lib\u00e9ral de Macron, la gauche de Hamon, l'extr\u00eame gauche de M\u00e9lenchon, et j'ai pas fait le tour. Je veux bien croire que la plupart des gens n'ont aucune envie de se tatouer le nom d'un de ces candidats sur le torse, mais c'est pas ce qu'on leur demande - on leur sugg\u00e8re simplement de choisir ce qui leur parait le mieux, et pour le coup il y avait du choix. \n\nApr\u00e8s ca n'emp\u00eache pas que la d\u00e9mocratie op\u00e8re AUSSI par d'autres voies. Ceci dit, la critique propos\u00e9e ici est typique de ce qu'on a pu entendre (\u00e0 longueur de temps) de gens qui sont fonci\u00e8rement des anti-d\u00e9mocrates sectaires.\n\nPS: apr\u00e8s avoir vu le pseudo - malheureusement m\u00eame avec le pseudo il est impossible de savoir s'il s'agit d'un troll; cf. certains commentaires qui d\u00e9fendent ce point de vue."}]}, "Body": "Elle se fait ou la democratie alors ? Je suis curieux de savoir. Une fois tous les 5 ans, dans un isoloir ou on demande aux gens de choisir entre 2 candidats mauvais qui ne les representent pas du tout ? Depuis son clavier a coups de pouces rouges sur les reseaux sociaux ? "}]}, "Body": "Je ne dis pas que son propos est trahi par cette phrase. Je dis juste que l'interview est int\u00e9ressante et que cette phrase n'est pas du tout la plus int\u00e9ressante. J'aurais trouv\u00e9 \u00e7a plus juste de le titrer \"Si c'\u00e9tait facile de r\u00e9former, les politiciens classiques l'auraient probablement d\u00e9j\u00e0 fait\".\n\nMais oui en effet, la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue, c'est une \u00e9vidence il me semble."}], "Anndgrim": [{"Replies": {}, "Body": "Oui. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9mocratiquement. Pas de guillemets qui tienne. D\u00e9sol\u00e9 de te d\u00e9cevoir mais la d\u00e9mocratie, ce n'est pas la 42Draxxcratie. Ce n'est pas 42Draxx obtient tout ce qu'il veut."}]}, "Body": "On sait tous que tous les gouvernement ont \u00e7a en t\u00eate : \"on nous a \u00e9lu \"\"\"\"\"d\u00e9mocratiquement\"\"\"\"\"\", nous sommes l\u00e9gitimes, nous sommes la repr\u00e9sentation nationale. c'est nous qui gouvernons, pas la rue.\"\n\nY a pas \u00e0 tergiverser et balancer du \"oui mais c'est un propos sorti de son contexte\". Le propos il est l\u00e0 et il est immuable de la part de tout gouvernant qui aspire \u00e0 une l\u00e9gitimit\u00e9 nationale."}]}, "Body": "Je trouve le titre un peu r\u00e9ducteur par rapport \u00e0 l'interview mais bon, c'est souvent le cas."}], "PaigeBollowitz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Surtout quand c'est un des plus fanatiques..."}]}, "Body": "Nonon, n\u2019arr\u00eate pas. C'est toujours rigolo de voir un des white knights macronistes coinc\u00e9 dans les limites du starter pack de CM LREM."}]}, "Body": "Je veux bien discuter avec toi mais il faudrait vraiment que tu \u00e9l\u00e8ves le d\u00e9bat si tu le peux, parce que tes recommandations niveau pilier de bistrot \u00e0 base de \"les gens sont stupides ou pars consulter un psy\" \u00e7a ne va pas m'inciter longtemps \u00e0 te r\u00e9pondre.\n\nJe te parle de contre-pouvoirs populaires et de mandat imp\u00e9ratif, donc d'un transfert du concept d'autorit\u00e9 de la nation vers celui du peuple. En conformit\u00e9 avec l'esprit de textes comme \"Du contrat social\" plut\u00f4t que des \"Lettres persanes\". De la fin d'un exercice du pouvoir par des repr\u00e9sentants incarnant des bergers menant des moutons, comme le dit tr\u00e8s justement Alain dans ses \"Propos sur les pouvoirs\".\n\nSi ton seul argument c'est d'affirmer que je vois les gens comme des d\u00e9biles ou que je dois consulter un psy alors restons en l\u00e0."}]}, "Body": "Mon dieu, c'est surr\u00e9aliste comme commentaire.\n\n> Le peuple ne fait donc que participer \u00e9pisodiquement \u00e0 la d\u00e9signation d'individus qui vont ensuite agir comme ils le souhaitent, sans se soucier de la volont\u00e9 populaire, sinon que dans l'espoir d'obtenir un nouveau mandat.\n\nMais est-ce que tu lis ce que tu \u00e9cris ? Si les repr\u00e9sentants veulent un nouveau mandat, qu'est-ce qu'ils doivent faire ? Convaincre le peuple qu'ils font un bon taff. Donc aller dans le sens du peuple. Et puis ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour faire certaines choses, pourquoi ils changeraient d'avis d'un coup ? En gros soit tu consid\u00e8res que le peuple est constitu\u00e9 d'abrutis qui votent au hasard, auquel cas je suis pas s\u00fbr qu'il faille leur donner plus de pouvoir. Soit tu consid\u00e8res que d\u00e8s que quelqu'un est \u00e9lu il devient subitement un \u00eatre immoral et profond\u00e9ment m\u00e9chant, auquel cas c'est un psy qu'il faut aller voir. Si tu consid\u00e8res que les humains sont des \u00eatres \u00e0 peu pr\u00e8s rationnels qui sont capables d'\u00e9lire des repr\u00e9sentants honn\u00eates alors ton argumentaire tombe \u00e0 l'eau.\n\nLa r\u00e9publique d\u00e9mocratique, c'est le gouvernement du peuple, par des repr\u00e9sentants \u00e9lus du peuple, pour les int\u00e9r\u00eats du peuple qu'il l'a \u00e9lu. C'est profond\u00e9ment d\u00e9mocratique."}]}, "Body": "Non. Les repr\u00e9sentants gouvernent comme bon leur semble pour la dur\u00e9e du mandat et on pr\u00e9sume qu'ils le font dans l'int\u00e9r\u00eat de la nation.\n\nLe peuple ne fait donc que participer \u00e9pisodiquement \u00e0 la d\u00e9signation d'individus qui vont ensuite agir comme ils le souhaitent, sans se soucier de la volont\u00e9 populaire, sinon que dans l'espoir d'obtenir un nouveau mandat.\n\nLes \u00e9lus agissent pr\u00e9tendument dans l'int\u00e9r\u00eat de la nation et pas du peuple. C'est ce qui justifie qu'un repr\u00e9sentant puisse faire adopter une loi totalement impopulaire. On estime que m\u00eame si le peuple s'y oppose c'est dans l'int\u00e9r\u00eat de la nation.\n\nSi on consid\u00e8re que la d\u00e9finition de la d\u00e9mocratie de Lincoln est juste, gouvernement du peuple, par le peuple pour le peuple alors la r\u00e9publique s'y oppose puisqu'il s'agit d'un gouvernement du peuple (et encore \u00e7a se discute), par des repr\u00e9sentants r\u00e9put\u00e9s agir dans l'int\u00e9r\u00eat de la nation."}], "wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "J'y ai justement \u00e9t\u00e9 il y a quelques mois, Caracas, Valencia et alentours. C'\u00e9tait quand ta derni\u00e8re fois pour que tu me dise \u00e7a ?\n\nJuridiquement, \u00e0 partir du d\u00e9but du quinquennat, les fran\u00e7ais vivent peu ou prou en monarchie avec un ind\u00e9boulonnable pr\u00e9sident qui est le seul \u00e0 avoir tous les pouvoirs militaires supr\u00eames. Je ne critique pas forc\u00e9ment ce syst\u00e8me, je dis juste que \u00e7a \u00e9quivaut \u00e0 l'\u00e9lection du pr\u00e9sident v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien (encore que le V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la soit une f\u00e9d\u00e9ration... donc techniquement entre les r\u00e9gimes Allemand et Fran\u00e7ais, mais \u00e7a ne change pas le fait que le peuple n'a pas plus de pouvoirs ex\u00e9cutifs dans l'un ou l'autre des syst\u00e8mes). Et puis qu'est-ce qu vous avez tous avec les gens d\u00e8s qu'ils \u00e9crivent le mot \"V\u00e9n\u00e9zu\u00e9la\" ? On ne peut m\u00eame plus en parler sans \u00e9crire ou s'entendre dire les mots \"dictature\" et \"m\u00e9lenchon\" en ce moment. Vivement que \u00e7a vous passe. "}]}, "Body": "> une ploutocratie o\u00f9 le peuple fran\u00e7ais n'a pas plus de pouvoir que le peuple v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien\n\nMon Dieu... Faudrait que tu fasses un aller retour au Venezuela avant de dire n'importe quoi."}]}, "Body": "Non le seul instant pendant lequel le peuple fait acte de d\u00e9mocratie c'est pendant le vote et \u00e7a dure environ 2 semaines. Le reste des 5 ans se r\u00e9sume \u00e0 une oligarchie ou, au mieux, une ploutocratie o\u00f9 le peuple fran\u00e7ais n'a pas plus de pouvoir que le peuple v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien, britannique, am\u00e9ricain ou russe."}]}, "Body": "Le peuple \u00e9lit ses repr\u00e9sentants qui ensuite gouvernent... Donc c'est bien le peuple qui est souverain. C'est une d\u00e9mocratie. C'est s\u00fbr que c'est facile de dire \"c'est pas une d\u00e9mocratie enfin sauf le moment o\u00f9 tout le monde vote et le peuple choisit ses repr\u00e9sentants mais bon \u00e7a compte pas\".\n\n"}], "VVThdr": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "> Une fois \u00e9lu, avec une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est un monarque absolu cens\u00e9 diriger la France au nom des int\u00e9r\u00eats de la nation et plus du peuple qui l'a \u00e9lu.\n\nN'importe quoi. C'est pas parce que les d\u00e9put\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus avec une certaine \u00e9tiquette qu'ils deviennent des zombies sans cerveau. Si le pr\u00e9sident devenait un \"monarque absolu\" qui en faisait \u00e0 sa guise, on n'imagine pas les d\u00e9put\u00e9s le suivre sur tout et n'importe quoi. L'AN renverserait le gouvernement et le pr\u00e9sident n'aurait plus beaucoup de pouvoir. Si le pr\u00e9sident et l'AN sont quand m\u00eame de m\u00e8che, il reste la justice, le conseil constitutionnel qui peut censurer les lois et la justice administrative qui peut condamner l'\u00c9tat pour abus de pouvoir. De nombreuses comp\u00e9tences sont d\u00e9l\u00e9gu\u00e9es aux collectivit\u00e9s locales -- ton \"monarque absolu\" ne peut pas d\u00e9cider \u00e0 la place des repr\u00e9sentants locaux. Etc.\n\nFranchement... Si c'est pour devoir r\u00e9pondre \u00e0 ce genre de propos ridicules et exag\u00e9r\u00e9s, c'est pas la peine que je continue."}]}, "Body": "Je comprends tr\u00e8s bien les mots que j'utilise, je t'en remercie.\nD\u00e9j\u00e0 la d\u00e9mocratie est un id\u00e9al, pas un \u00e9tat de fait, comme le disait bien mieux que moi Philippe Seguin.\n\nDonc tu peux avoir des formes de R\u00e9publique beaucoup plus d\u00e9mocratiques que d'autres, par exemple la Suisse ou certains pays nordiques notamment. Et m\u00eame des monarchies. La seule condition est l'existence de contre-pouvoirs populaires.\n\nQuels sont-ils en France sinon que de d\u00e9signer notre berger par le vote? Aucun. Une fois \u00e9lu, avec une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e Nationale, le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est un monarque absolu cens\u00e9 diriger la France au nom des int\u00e9r\u00eats de la nation et plus du peuple qui l'a \u00e9lu.\n\nLa Suisse que tu cites peut s'opposer \u00e0 une loi par un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire face \u00e0 ses repr\u00e9sentants. Donc la Suisse est plus d\u00e9mocratique que la France en ce qu'elle contr\u00f4le l'action de ses repr\u00e9sentants pas seulement le jour des \u00e9lections. Il n'emp\u00eache que la d\u00e9mocratie reste un id\u00e9al et que toutes les formes d'organisation visant \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gation et \u00e0 la centralisation du pouvoir s'y oppose par nature."}]}, "Body": "> Bien s\u00fbr que la R\u00e9publique s'oppose \u00e0 la d\u00e9mocratie. Les repr\u00e9sentants sont \u00e9lus par le vote, c'est la seule occasion o\u00f9 une forme de d\u00e9mocratie s'exerce r\u00e9ellement.\n\nTu racontes n'importe quoi. On peut avoir une r\u00e9publique avec de la d\u00e9mocratie plus ou moins directe (p.ex. la Suisse), une monarchie o\u00f9 on \u00e9lit ses repr\u00e9sentants (p.ex. le RU), une r\u00e9publique sans \u00e9lections (p.ex. la Cor\u00e9e du Nord) etc. Tu ne comprends pas les mots que tu utilises, ouvre un dictionnaire \u00e0 l'occasion."}]}, "Body": "Bien s\u00fbr que la R\u00e9publique s'oppose \u00e0 la d\u00e9mocratie. Les repr\u00e9sentants sont \u00e9lus par le vote, c'est la seule occasion o\u00f9 une forme de d\u00e9mocratie s'exerce r\u00e9ellement.\n\nUne fois les repr\u00e9sentants d\u00e9sign\u00e9s, par adh\u00e9sion ou bien plus souvent par \u00e9limination, le mandat n'est pas imp\u00e9ratif mais repr\u00e9sentatif. Les repr\u00e9sentants peuvent agir \u00e0 leur guise. Ils sont r\u00e9put\u00e9s incarner la volont\u00e9, non pas du peuple, mais de la nation, entit\u00e9 fourre-tout. Cela autorise les repr\u00e9sentants \u00e0 prendre des d\u00e9cisions, malgr\u00e9 l'opposition du peuple, au principe qu'ils sont guid\u00e9s par des int\u00e9r\u00eats sup\u00e9rieurs, la pr\u00e9servation des int\u00e9r\u00eats de la nation.\n\nEt on ne saurait tol\u00e9rer des contre-pouvoirs populaires, puisque le peuple, m\u00eame pris au sens de pur concept, est jug\u00e9 moins l\u00e9gitime que cette derni\u00e8re.\n\nC'est pratique."}], "HolyBabar": [{"Replies": {}, "Body": "Opposer r\u00e9publique et d\u00e9mocratie est un concept parfaitement viable. \n\nCe sont deux concepts parfaitement distincts et on peut l\u00e9gitimement se poser la question \"Est-ce qu'\u00e9lire quelqu'un pour prendre des d\u00e9cisions \u00e0 ma place, c'est v\u00e9ritablement de la d\u00e9mocratie ?\"\n\nMais ca demande un peu de hauteur d'esprit."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"Mekanis": [{"Replies": {}, "Body": "Si."}]}, "Body": "> et qui permet \u00e0 chacun d'exprimer sa pr\u00e9f\u00e9rence\n\nNon."}], "PsyX99": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "On est d'accord. Et je ne remets pas en cause l'utilit\u00e9 et la l\u00e9gitimit\u00e9 des manifestations. Mais ce n'est pas un processus d\u00e9cisionnel d\u00e9mocratique. C'est un mode d'expression."}], "Luoman": [{"Replies": {"dwerbin": [{"Replies": {}, "Body": "Pas forc\u00e9ment, d'autant que le r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9norm\u00e9ment de probl\u00e8mes : qui choisit la question, le p\u00e9rim\u00e8tre, etc...\nIl existe d'autres alternatives : la [d\u00e9mocratie liquide](https://www.youtube.com/watch?v=fg0_Vhldz-8), la d\u00e9mocratie directe ou les conventions de citoyens par exemple."}], "PsyX99": [{"Replies": {"Kazaan": [{"Replies": {}, "Body": "Ce serait bien que ce soit pareil en France en th\u00e9orie. En pratique, \u00e0 part faire monter les taux d'abstention je ne suis pas certain que voter plus soit utile \u00e0 quelque-chose."}]}, "Body": "Ca existe en Suisse :)."}]}, "Body": "Et donc quoi ? On fait des referendum pour chaque putain de loi ? C'est \u00e7a que tu veux ? "}]}, "Body": "On a une d\u00e9mocratie tr\u00e8s limit\u00e9, qui ignore parfois l'opinion publique ou lui pr\u00e9sente des dil\u00e8mmes \"pour/contre tel loi\" (vive les feux dilemmes donc), dont les repr\u00e9sentants de la nation ne repr\u00e9sente pas les forces du pays (25% de l'\u00e9lectorat a la majorit\u00e9 pour rappel). Et le pr\u00e9sident peut faire des ordonnances, et le premier ministre des 49/3. On a une seconde chambre dont on se demande encore l'utilit\u00e9. \n\nLa manifestation ce n'est pas d\u00e9mocratique, mais c'est encourag\u00e9 par la faiblesse de la d\u00e9mocratie de la Ve..."}]}, "Body": "Euh non, la R\u00e9publique ne s'oppose pas \u00e0 la d\u00e9mocratie, mais qu'est-ce qu'on peut lire sur ce sub...\n\nOn a un vote qui implique 37 millions de personnes et qui permet \u00e0 chacun d'exprimer sa pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 deux reprises (4 en comptant les l\u00e9gislatives). Puis on a une manifestation qui implique 200 000 personnes. Lequel des deux est un processus d\u00e9cisionnel d\u00e9mocratique, dans le sens que tu d\u00e9cris ?"}]}, "Body": "La d\u00e9mocratie, selon la c\u00e9l\u00e8bre formule d'Abraham Lincoln, c'est le gouvernement du peuple, par le peuple et pour le peuple.\n\nDonc la d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue mais elle se fait encore moins \u00e0 l'Elys\u00e9e. Ce dont il parle c'est la R\u00e9publique, un syst\u00e8me de gouvernance o\u00f9 le pouvoir s'exerce par des repr\u00e9sentants, ce qui a plut\u00f4t tendance \u00e0 s'opposer au concept de d\u00e9mocratie."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"Anndgrim": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Anndgrim": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "?"}]}, "Body": "R\u00e9ponse cope out."}]}, "Body": "On ne vote pas pour un programme en France."}]}, "Body": "Des millions de vote pour un programme contre une poign\u00e9e de manifestants?\r\rLa d\u00e9mocratie ce n'est pas \u00e0 qui gueule le plus fort."}]}, "Body": "> \"La d\u00e9mocratie ne se fait pas dans la rue.\"\n\n\u00c9videmment qu'elle se fait dans la rue. Partout, tout le temps en fait. Mais bon, Macron n'est pas vraiment un d\u00e9mocrate, je ne m'\u00e9tonne pas de ce genre de phrase.\n"}], "JonathanAlexander": [{"Replies": {"HolyBabar": [{"Replies": {}, "Body": "Et pour les gens qui veulent vivre au 21\u00e8me si\u00e8cle ? Ils font comment ceux l\u00e0 ?\n\nRousseau avait aussi un avis bien tranch\u00e9 sur les femmes, heureusement qu'on s'en tient plus \u00e0 ce qu'il dit. Ces mots ont peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 n\u00e9cessaires et bien sentis au temps o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s, mais il est aussi envisageable qu'on ne soit plus d'accord avec ces principes. M\u00eame si Victor Hugo nous dit de fermer notre bouche par 150 ans interpos\u00e9s.\n\nEDIT : C'est pire que \u00e7a, comme l'a soulign\u00e9 un autre commentaire, Victor Hugo \u00e9tait contre ce principe aussi. C'est un vrai pote ce Victor. Mon commentaire reste valide pour les deux autres zigotos."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Oh, la belle r\u00e9cup\u00e9ration, et le beau contre-sens.\n\nLe discours de Victor Hugo est l'\u00e9loge du suffrage universel en tant, et seulement en tant, qu'il est reflet de la souverainet\u00e9 populaire. Il s'ouvre d'ailleurs par une \u00e9loge splendide de la R\u00e9volution de f\u00e9vrier (la conqu\u00eate des droits dans la rue, donc) :\n\n> Messieurs, la r\u00e9volution de f\u00e9vrier, et, pour ma part, puisqu'elle semble vaincue, puisqu'elle est calomni\u00e9e, je chercherai toutes les occasions de la glorifier dans ce qu'elle a fait de magnanime et de beau (Tr\u00e8s bien ! tr\u00e8s bien !), la r\u00e9volution de f\u00e9vrier avait eu deux magnifiques pens\u00e9es. La premi\u00e8re, je vous la rappelais l'autre jour, ce fut de monter jusqu'aux sommets de l'ordre politique et d'en arracher la peine de mort; la seconde, ce fut d'\u00e9lever subitement les plus humbles r\u00e9gions de l'ordre social au niveau des plus hautes et d'y installer la souverainet\u00e9.[*](http://www2.assemblee-nationale.fr/decouvrir-l-assemblee/histoire/grands-moments-d-eloquence/victor-hugo-21-mai-1850)\n\n... et tout le propos du discours est une critique farouche du gouvernement qui voudrait restreindre l'exercice de la souverainet\u00e9 populaire. Dans le contexte du XIXe si\u00e8cle, c'est d\u00e9fendre le suffrage universel (masculin) nouvellement acquis. Mais merci de ne pas pr\u00e9tendre que Hugo s'opposait par l\u00e0 \u00e0 la volont\u00e9 du peuple exprim\u00e9e dans la rue, les \"fractions\" qu'il critique ici, ce sont bien les \u00e9lites. "}]}, "Body": "Comme je lis un nombre important de b\u00eatises, il semble pertinent de rappeler ces quelques mots : \n\n* De Rousseau, dans Du contrat social, publi\u00e9 en 1762 : \"il n'a jamais exist\u00e9 de v\u00e9ritable D\u00e9mocratie, et il n'en existera jamais. Il est contre l'ordre naturel que le grand nombre gouverne et que le petit soit gouvern\u00e9\". \n* De l'Abb\u00e9 Sieyes, issus de son discours sur le droit de veto royal, le 7 septembre 1789 : \u00ab les citoyens qui se nomment des repr\u00e9sentants renoncent et doivent renoncer \u00e0 faire eux-m\u00eames imm\u00e9diatement la loi : donc ils n'ont pas de volont\u00e9 particuli\u00e8re \u00e0 imposer. Toute influence, tout pouvoir leur appartient sur la personne de leurs mandataires; mais c'est tout. \u00bb \n* De Victor Hugo, \u00e0 l'occasion de son discours devant l'Assembl\u00e9e national du 21 mai 1850 : \u00ab Avez-vous vot\u00e9 ? Oui. Vous avez \u00e9puis\u00e9 votre droit, tout est dit. Quand le vote a parl\u00e9, la souverainet\u00e9 a prononc\u00e9. Il n'appartient pas \u00e0 une fraction de d\u00e9faire ni de refaire l'oeuvre collective. Vous \u00eates citoyens, vous \u00eates libres, votre heure reviendra, sachez l'attendre. \u00bb\n\n"}], "wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Et pourquoi pas Erdogan qui lancerait une fondation de d\u00e9fense des droits de l'homme :D"}]}, "Body": "il est mort, NICETRY "}]}, "Body": "Et pourquoi pas Hitler, AMIRITE ? XD"}]}, "Body": "Qu'est-ce qu'il en sait, Ken, de la d\u00e9mocratie ? Macron parlant de d\u00e9mocratie... et pourquoi pas Poutine et Trump qui lancent une association humanitaire de redistribution des profits des compagnies p\u00e9troli\u00e8res Russo-am\u00e9ricaines ? :D  "}], "TheInvisibleProtis": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me refait penser \u00e0 [cette \u00e9mission de France Culture](https://www.franceculture.fr/emissions/politique/tous-la-manif), qui \u00e9voquait justement le r\u00f4le et l'int\u00e9r\u00eat des manifestations et s'attardait sur cette phrase de Jean-Pierre Raffarin lors de la r\u00e9forme des retraites de 2003 : \"Le Parlement doit d\u00e9cider, la rue doit d\u00e9filer, mais ce n'est pas la rue qui gouverne.\""}], "ActionFightR": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {}, "Body": "Tu confonds d\u00e9mocratie et libert\u00e9 d'expression, l'ami."}, {"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une figure de style, ce n'est pas \u00e0 prendre au 1er degr\u00e9."}]}, "Body": "La France est une dictature et sa population est en prison. mkay."}]}, "Body": "On est d\u00e9j\u00e0 pas d'accord sur la d\u00e9finition de d\u00e9mocratie, de l'expression des id\u00e9es et de se qui caract\u00e9rise le pouvoir politique, donc bon...\n\nPour moi, avoir un pouvoir politique ne se limite pas \u00e0 choisir son ge\u00f4lier pendant 5 ans."}]}, "Body": "Tu confonds d\u00e9mocratie et libert\u00e9 d'expression, l'ami."}], "Divinicus1st": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "Manifester, ce n'est pas bloquer le pays.\n\nMais les actions de blocage, c'est ce qui marche le mieux pour faire reculer le gouvernement. Et c'est en \u00e9norme partie gr\u00e2ce \u00e0 ce genre d'action que nous disposons aujourd'hui des droits sociaux que l'on essaie en permanence de nous supprimer."}]}, "Body": "Il y a une diff\u00e9rence entre \"donner son point de vue\", et bloquer le pays quand il choisi de ne pas aller dans la direction de ce point vue."}]}, "Body": "T'as oubli\u00e9 de mettre \"se voulant\" en gras.\n\nDonner son point de vue dans la rue, \u00e7a fait partie de la d\u00e9mocratie.\nLe nier comme le fait Macron est profond\u00e9ment anti-d\u00e9mocratique."}]}, "Body": "Effectivement, j'ai omis l'autre partie de la d\u00e9finition:\n>La r\u00e9publique (avec un \u00ab r \u00bb minuscule) d\u00e9signe, avec le sens de r\u00e9gime politique se voulant **d\u00e9mocratique**, les \u00c9tats **dont le chef** est d\u00e9sign\u00e9 par le peuple ou ses repr\u00e9sentants. \n\nLe peuple souverain a choisi son chef pour 5 ans. C'est la d\u00e9mocratie."}]}, "Body": "> D\u00e9finitions:\n\n> La R\u00e9publique est l'ensemble des biens, des droits, des pr\u00e9rogatives de la puissance publique et des services propres \u00e0 un \u00c9tat dont la forme de r\u00e9gime politique est la r\u00e9publique.\n\nT'as oubli\u00e9 la suite :\n> Cette d\u00e9finition n'implique pas que la r\u00e9publique soit d\u00e9mocratique."}], "LemonNenuphar": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"Shanrodia": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais \u00e0 partir du moment o\u00f9 tu n'es pas d'accord avec tes repr\u00e9sentants ton seul moyen reste la rue non ? "}], "LemonNenuphar": [{"Replies": {}, "Body": "C'est limpide que c'est indirect oui. C'est aussi limpide que c'est pas une d\u00e9mocratie."}]}, "Body": "> La souverainet\u00e9 nationale appartient au peuple qui l'exerce **par ses repr\u00e9sentants**\n\nJe crois que c'est limpide."}]}, "Body": ">la France est dans un r\u00e9gime de d\u00e9mocratie indirecte\n\nJe l'avais encore jamais entendu comme \u00e7a. Il y a des mots qui vont d\u00e9cid\u00e9ment pas bien ensemble.\n\nD\u00e9finition de D\u00e9mocratie\n\n>R\u00e9gime politique, syst\u00e8me de gouvernement dans lequel le pouvoir **est exerc\u00e9 par le peuple, par l'ensemble des citoyens.**\n\n\nArticle 3 e la Constitution\n\n>La souverainet\u00e9 nationale appartient au peuple qui l'exerce par ses repr\u00e9sentants et par la voie du r\u00e9f\u00e9rendum.\n\n>**Aucune section du peuple ni aucun individu ne peut s'en attribuer l'exercice.** \n\nSi aucune section du peuple ne s'attribuer l'exercice du pouvoir et que la D\u00e9mocratie c'est l'exercice du pouvoir par le peuple, bah on est pas en D\u00e9mocratie.\n\nJe te laisse \"indirect\" et je te reprends \"d\u00e9mocratie\"."}]}, "Body": "D\u00e9finitions: \n\n>**La R\u00e9publique** est l'ensemble des biens, des droits, des pr\u00e9rogatives de la puissance publique et des services propres \u00e0 un \u00c9tat dont la forme de r\u00e9gime politique est la r\u00e9publique.\n\n>Le terme **d\u00e9mocratie** d\u00e9signe le plus souvent un r\u00e9gime politique dans lequel les citoyens ont le pouvoir.\n\nComme la France est dans un r\u00e9gime de d\u00e9mocratie indirecte, le peuple souverain \u00e9lit ses repr\u00e9sentants nationaux tous les 5 ans.\n\nJe ne vois pas o\u00f9 il y a confusion, sauf peut-\u00eatre chez certains fran\u00e7ais qui se croient en d\u00e9mocratie directe..."}]}, "Body": "Donc en fait, le mec est pr\u00e9sident alors qu'il confond r\u00e9publique et d\u00e9mocratie..."}], "Eween": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Ses ma\u00eetres*."}], "NerosTie": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"LaRevolteGronde": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"LaRevolteGronde": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"LaRevolteGronde": [{"Replies": {}, "Body": "La question se serait pos\u00e9e dans le cas de leur victoire :)\n\nQuant \u00e0 la constitution, elle fait le pouvoir, pas la d\u00e9mocratie, ni la l\u00e9gitimit\u00e9 populaire. Ce n'est qu'un texte de loi un peu plus glorifi\u00e9 que les autres, il n'offre pas magiquement les clefs de la volont\u00e9 populaire. "}]}, "Body": "Mais on s'en fiche totalement! \n\nIl a gagn\u00e9, selon les r\u00e8gles de la Ve R\u00e9publique. Il est pr\u00e9sident jusqu'en 2022. Fin de l'histoire. Votre obsession \u00e0 vouloir d\u00e9ligitimer l'\u00e9lection de Macron est grotesque.\n\nD'ailleurs personne ne demande combien de votants pour JLM ont vot\u00e9 contre Hamon ou combien de votants pour MLP ont vot\u00e9 contre Fillon."}]}, "Body": "Quel pourcentage sur combien de votants ? Et sur ce nombre, combien ont vot\u00e9 macron et combien ont vot\u00e9 anti-le pen ? "}]}, "Body": "20'743'128 souverains. Excuse du peu. "}]}, "Body": "Le peuple est souverain. Et il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu par combien de votants au juste ? Je doute fort qu'il repr\u00e9sente la volont\u00e9 populaire, si tant est que quelqu'un le puisse :)  "}]}, "Body": "Non, vous ne pouvez juste pas destituer un repr\u00e9sentant du peuple jusqu'\u00e0 la prochaine \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale. Vous avez le droit de manifester votre m\u00e9contentement avec des casseroles, des caricatures ou des marches dans la rue. Les repr\u00e9sentants choisis des fran\u00e7ais ont eux le droit de passer des lois et de vous ignorer."}]}, "Body": "Et donc on ferme nos gueules pendant 5 ans ? Dr\u00f4le de conception de la d\u00e9mocratie\u2026"}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"smurgl": [{"Replies": {}, "Body": "Coluche ?"}]}, "Body": "Je sais plus qui a dit : \"si le vote permettait de changer le systeme, ce serait ill\u00e9gal\" "}], "PsyX99": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Kadrik": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Telle qu'elle est appliqu\u00e9e actuellement, elle n'est pas une d\u00e9mocratie."}]}, "Body": "La d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative n'est pas une dictature."}]}, "Body": "La d\u00e9mocratie n'est pas la dictature de la majorit\u00e9."}], "PsyX99": [{"Replies": {"Eween": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'ai parl\u00e9 que de corr\u00e9lation (et pas causalit\u00e9), je n'ai cit\u00e9 aucun camp \u00e0 part le FN, et j'ai parl\u00e9 de niveau d'\u00e9tudes ET culturel."}]}, "Body": "Oui enfin si on rentre dans ce niveau de d\u00e9tail les pro-Macron c'est pas la cat\u00e9gorie de votants avec le plus bas niveau d'\u00e9tudes, plutot l'inverse, donc m\u00eame en prenant \u00e7a en compte l'argument ne fonctionne pas."}]}, "Body": "> Ah un moment faut arr\u00eater de jouer \u00e0 \"mon camp \u00e0 moi il est plus intelligent\".\n\nIl y a pourtant des corr\u00e9lations entre notamment le niveau culturel et d'\u00e9tudes et le vote (qui montrent d'ailleurs \u00e0 chaque fois que plus on est inculte et avec un faible niveau d'\u00e9tudes, plus on vote Front National)."}], "Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "T'as raison. On va plut\u00f4t dire \"trop complexe\"."}]}, "Body": "> t'en a bien 10% qui n'ont jamais lu le programme\n\nTu te fous le doigt dans l'oeil si tu crois que ce n'\u00e9tait pas pareil pour les autres candidats.\n\nJ'\u00e9tais entour\u00e9 de pas mal d'Insoumis convaincus au boulot et \u00e0 part quelques vid\u00e9os chopp\u00e9es sur youtube ils ne connaissaient pas en d\u00e9tail le programme de la FI.\n\nAh un moment faut arr\u00eater de jouer \u00e0 \"mon camp \u00e0 moi il est plus intelligent\"."}]}, "Body": "Et encore 25% t'es gentil, t'en a bien 10% qui n'ont jamais lu le programme, ils ont juste voter parce qu'il est \"jeune et dynamique\"."}], "Kadrik": [{"Replies": {"Hawelley": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "> On peut esp\u00e9rer qu'un gouvernement qui a les 3/4 des \u00e9lecteurs votant pour l'opposition tente d'agir, dans la mesure du possible, en conciliation avec les attentes du peuple et reste ouvert au dialogue.\n\nEt c'est exactement le cas. Il essaye de concilier ses promesses d'une part, et d'autre part les opinions du FN, de LR, du PS, de la FI et des diverses extr\u00eame gauche (qui n'arrivent d\u00e9j\u00e0 pas \u00e0 se mettre d'accord entre elles donc autant dire que le compromis c'est pas vraiment leur truc). Mais comment tu fais \u00e7a ? Si c'\u00e9tait facile de concilier tous les bords politiques on n'aurait pas un tel syst\u00e8me."}], "Kadrik": [{"Replies": {"Hawelley": [{"Replies": {}, "Body": "D'une part, je ne me souviens pas suffisamment bien de 2002 pour te dire que la l\u00e9gitimit\u00e9 de Chirac n'a pas \u00e9t\u00e9 discut\u00e9e.\n\nD'autre part, je trouve int\u00e9ressant de continuer \u00e0 s'int\u00e9resser sur la l\u00e9gitimit\u00e9 d'un syst\u00e8me qui repr\u00e9sente l'opinion de moins d'un quart des votants.\n\nEt en admettant qu'il faille laisser carte blanche \u00e0 ce gouvernement que tu juges l\u00e9gitime, j'avais entendu dire que les Allemands \u00e9taient meilleurs que les Fran\u00e7ais pour bosser en coalition et qu'ils \u00e9taient meilleurs pour le compromis (je ne sais pas ce que \u00e7a vaut comme info)."}]}, "Body": "Pour citer ABBA: The winner takes it all, the loser standing small.\n\nCe sont les r\u00e8gles de la Ve R\u00e9publique, et on s'en fout du score au premier tour. Chirac avait moins en 2002 (19.88%) et personne n'a jamais mis en cause sa l\u00e9gitimit\u00e9."}]}, "Body": "Concernant le pourcentage qu'il donne, Emmanuel Macron a re\u00e7u 24.01% des voix au premier tour, u/PsyX99 ne tient pas compte des abstentionnistes. Les 75.99% restants ont bien fait \"usage de leur droit d\u00e9mocratique\".\n\nOn peut esp\u00e9rer qu'un gouvernement qui a les 3/4 des \u00e9lecteurs votant pour l'opposition tente d'agir, dans la mesure du possible, en conciliation avec les attentes du peuple et reste ouvert au dialogue."}]}, "Body": "Ceux qui s'abstiennent ou glissent un bulletin vierge ou nul n'expriment pas leur vote pour un repr\u00e9sentant. Ils sont donc \u00e0 ignorer au profit de ceux qui ont fait usage de leur droit d\u00e9mocratique. \n\nIl ne s'agit pas de supprimer tout regard critique, qui peut s'exprimer l\u00e9gitimement en d\u00e9mocratie, gr\u00e2ce \u00e0 la libert\u00e9 d'expression et y compris lors de manifestations de rue. Mais cela ne fait pas partie de la d\u00e9mocratie en tant que processus qui permet au souverain de choisir ses repr\u00e9sentants.\n\nPS. Je suis par contre 100% favorable \u00e0 plus de consultation du peuple entre deux \u00e9lections, en particulier lorsqu'il s'agit de changements de la constitution ou de trait\u00e9s internationaux."}]}, "Body": "Ayons aucun regard critique sur un syst\u00e8me qui permet \u00e0 25% de la population de gouverner en maitre, super id\u00e9e..."}]}, "Body": "La majorit\u00e9 du souverain qui a excerc\u00e9 son droit d\u00e9mocratique s'est exprim\u00e9 et a \u00e9lu des repr\u00e9sentants soutenant le programme pr\u00e9sidentiel. \n\nIl s'agit maintenant de laisser les \u00e9lus exercer leur mandat, tel que d\u00e9sir\u00e9 par le peuple. Ils seront jug\u00e9s par le souverain lors des prochaines consultations d\u00e9mocratiques."}]}, "Body": "Le peuple souverain est divisi\u00e9 et il n'existe aucune majorit\u00e9, et par magie ses repr\u00e9sentants sont compos\u00e9 d'une majorit\u00e9.\n\nA quand une d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative dans le pays ? Une fois la repr\u00e9sentation, on pensera aussi le participatif.\n\nEt enfin, mais c'est le Jaur\u00e9sien qui parle, un jour on se posera la question de savoir si la d\u00e9mocratie peut fonctionner si on passe 8h par jour en autocratie."}]}, "Body": "Le souverain a \u00e9lu ses repr\u00e9sentants pour les 5 prochaines ann\u00e9es, non?"}], "Divinicus1st": [{"Replies": {}, "Body": "\"la souverainet\u00e9 \u00e9mane du peuple.\" =/= Le peuple gouverne"}]}, "Body": "**d\u00e9mocratie**\n\nnom f\u00e9minin\n\n(grec d\u00eamokratia)\n\n\n    - Syst\u00e8me politique, forme de gouvernement dans lequel la souverainet\u00e9 \u00e9mane du peuple.\n    - \u00c9tat ayant ce type de gouvernement.\n    - Syst\u00e8me de rapports \u00e9tablis \u00e0 l'int\u00e9rieur d'une institution, d'un groupe, etc., o\u00f9 il est tenu compte, aux divers niveaux hi\u00e9rarchiques, des avis de ceux qui ont \u00e0 ex\u00e9cuter les t\u00e2ches command\u00e9es.\n\n[Hein ?](http://i0.kym-cdn.com/photos/images/original/000/548/129/538.jpg)"}], "AL275": [{"Replies": {"dwerbin": [{"Replies": {"LaRevolteGronde": [{"Replies": {}, "Body": "T'as pas l'impression qu'on te demande d'\u00e9lire un monarque ? :) "}], "Argh3483": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "[Argh3483 qui accuse AL275 d'\u00eatre un troll](http://i0.kym-cdn.com/entries/icons/mobile/000/023/397/C-658VsXoAo3ovC.jpg)"}]}, "Body": "Ne gaspille pas ta salive, u/AL275 un troll."}]}, "Body": "Sans la rue, on serait encore en monarchie..."}]}, "Body": "Il a raison : la rue (comprenez les manifestants et leurs alli\u00e9s objectifs, les casseurs) a toujours \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment anti-d\u00e9mocratique : c'est tenter d'imposer la volont\u00e9 d'une toute petite minorit\u00e9 au reste de la nation. Un film comme 120 battements par minute, sorti r\u00e9cemment, le montre bien : les agitateurs sont nuisibles au bon d\u00e9roulement du d\u00e9bat d\u00e9mocratique. Ce n'est pas eux qui font avancer les choses. "}], "MathlePicard": [{"Replies": {}, "Body": "Heureusement qu'il tient se discours au sortir des \u00e9lections pour une promesse phare de son programme."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}