{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70fsoh/macron_confie_une_lettre_de_mission_\u00e0_st\u00e9phane/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.europe1.fr/politique/stephane-bern-nouveau-monsieur-patrimoine-de-macron-3437567", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/qSyBFXq6kezLw6afXsP1xi-pPRRCZmv0CbOB1M1kK6Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Warff_", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 77, "edited": false, "domain": "europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 84, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 77, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/7ydMIbr9-W3_xfuy2ukovx7DCIO7tQ4MUHXVMGGhP2U.jpg?s=cdf2aa072f25aad4838c5b8c28f840f2"}, "variants": {}, "id": "BNF7DIsEtrPBgO-lvfKiW4n1XGteayk-KjGAIFbKgk4", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/7ydMIbr9-W3_xfuy2ukovx7DCIO7tQ4MUHXVMGGhP2U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c318b3669e37f020b0041bb4aa820fbe"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/7ydMIbr9-W3_xfuy2ukovx7DCIO7tQ4MUHXVMGGhP2U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=630bbfc3b932aaad4ef94deb5252d44f"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/7ydMIbr9-W3_xfuy2ukovx7DCIO7tQ4MUHXVMGGhP2U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4db1e78d017fb2c4f8f3f8535e2a1c59"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/7ydMIbr9-W3_xfuy2ukovx7DCIO7tQ4MUHXVMGGhP2U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6f6c41785db1068a5d80d0b2cb2ef503"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/7ydMIbr9-W3_xfuy2ukovx7DCIO7tQ4MUHXVMGGhP2U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=9ac6aa509b38e6ad8bd07010be84bd40"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/7ydMIbr9-W3_xfuy2ukovx7DCIO7tQ4MUHXVMGGhP2U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=2da1df9ecb461d83ef10a8b3c14690ad"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505549885.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70fsoh", "pinned": false, "author_flair_css_class": "sansculotte", "author_flair_text": "Sans-culotte", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Macron confie une lettre de mission \u00e0 St\u00e9phane Bern pour \u00e9tablir une liste des monuments et des b\u00e2timents en p\u00e9ril", "banned_by": null, "id": "70fsoh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505578685.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70fsoh/macron_confie_une_lettre_de_mission_\u00e0_st\u00e9phane/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"IamAcovertOps": [{"Replies": {"LaFlammekueche": [{"Replies": {"HenriChinaski": [{"Replies": {"MsieurAlex": [{"Replies": {"HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "Kate."}]}, "Body": "Qui?"}]}, "Body": "Michel Chevalet alors ?"}]}, "Body": "Ouai enfin Dt\u00e9phane Bern ce n'est pas Lorant Deutsh non plus."}], "Sentry_Down": [{"Replies": {}, "Body": "Contrairement \u00e0 Bern les Bogdanov ont des doctorats en maths & physique d\u00e9j\u00e0, c'est pas les mieux plac\u00e9s mais c'est pas pire que foutre un ex-champion olympique ministre des sports et de la jeunesse."}]}, "Body": "C'est comme s'il avait demand\u00e9 un rapport aux fr\u00e8res Bogdanov sur l'\u00e9tat de l'exploration spatiale."}], "JeanneHusse": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {"Kukipu": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {"Kukipu": [{"Replies": {}, "Body": "D'accord, merci pour l'explication qui change beaucoup de choses du coup. Dans un autre commentaire je disais que son r\u00e9seau me pose plut\u00f4t probl\u00e8me dans le sens o\u00f9 il pourrait favoriser telle ou telle connaissance (parce que ce sont des connaissances) mais si les financements sont priv\u00e9s son r\u00e9seau devient plut\u00f4t un atout effectivement. \n\nMaintenant, l'appropriation par la presse j'ai plus de doutes. Je ne connais pas le rapport dont tu parles."}]}, "Body": "L'Etat n'est pas le seul \u00e0 payer (notre budget \u00e9tant assez restreint).  La r\u00e9novation de la quasi totalit\u00e9 des b\u00e2timents et oeuvres se fait aujourd'hui avec le concours de fonds priv\u00e9s. \n\nIl y a deux logiques \u00e0 embaucher une personnalit\u00e9 comme Bern : 1) donner de la visibilit\u00e9 au rapport qui en ressortira (et donc mettre en lumi\u00e8re les monuments \"en danger\") ; et 2) capitaliser sur cette visibilit\u00e9 pour inciter les donateurs \u00e0 se manifester (sachant que Bern lui-m\u00eame doit avoir un chouette r\u00e9seau).  \n\nMacron se fait \u00e9norm\u00e9ment accus\u00e9 d'employer la com', mais il a raison. Une mesure objectivement bonne demeure sans effets si le collectif (et la presse) ne se l'approprie pas, cf. l'exemple r\u00e9cent du rapport France IA de mars 2017, totalement enterr\u00e9 et inconnu de 95% du public."}]}, "Body": "Si c'est Bern qui d\u00e9finit quels sont les b\u00e2timents \u00e0 r\u00e9nover/maintenir et si c'est l'Etat qui paye, je ne vois pas le rapport avec une ferveur populaire ou des dons \u00e9ventuels. "}]}, "Body": "> Pourquoi confier \u00e7a \u00e0 des historiens qualifi\u00e9s quand tu peux demander \u00e0 un pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9 qui fait des \u00e9missions d'histoire people.\n\nParce que les gens n'en ont rien \u00e0 foutre quand un historien d\u00e9barque sur un plateau t\u00e9l\u00e9 et pointe du doigt que tel monument est en danger. \n\nUn historien ne mobilise ni les foules, ni les dons. "}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Bern a un poil de culture sur l'histoire de la france, c'est pas un doctorant mais il a pass\u00e9 sa vie a lire sur les monarchies et leurs vies. Y'a surement bien pire. Apres si y'avait une team d'historiens et d'architectes derriere lui ca serait pas un mal."}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {"kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "C est juste un bon porte drapeau car il sera visible ( d ailleurs on en parle d\u00e9j\u00e0). Je suis certain que cela fera avancer ce dossier qui est vraiment important au vu du nombre de b\u00e2timents en piteux \u00e9tat et du manque de moyen de l \u00e9tat pour investir dans les r\u00e9novations. \nEt m\u00eame s il fait de la merde, on le verra tout de suite et du coup on entendra aussi des autres propositions qui seront peut \u00eatre int\u00e9ressantes. \nDu coup c est gagnant gagnant. \n"}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"sh4rkman": [{"Replies": {}, "Body": "Hm.. ouais aller je le dis."}]}, "Body": "Tu dis qu'il na pas la capacit\u00e9 de coordonner une \u00e9quipe de gens comp\u00e9tents pour mener \u00e0 bien cette mission ? "}]}, "Body": "Mais qu'est ce qu'il vient faire la dedans \u00e0 part du copinage et chier sur les vrais historiens qui devront ob\u00e9ir \u00e0 ses choix \u00e0 lui, l'idiot utile du pouvoir? quelle est son ind\u00e9pendance? aucune. Quelle moquerie."}]}, "Body": "ouai parce-qu\u2019il va faire \u00e7a tout seul avec ses petites mains"}], "HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai une pens\u00e9e \u00e9mue pour tous les gonzes qui se sont fad\u00e9 l'\u00e9cole du Louvre."}]}, "Body": "Pourquoi confier \u00e7a \u00e0 des historiens qualifi\u00e9s quand tu peux demander \u00e0 un pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9 qui fait des \u00e9missions d'histoire people. "}], "catachrese": [{"Replies": {"fredarnator": [{"Replies": {"shamanphenix": [{"Replies": {}, "Body": "St\u00e9phane Bern, le meilleur repr\u00e9sentant des \"gens de rien\"."}]}, "Body": "C'est important que la culture reste bien confidentielle et underground. De toute fa\u00e7on les gens n'y comprennent rien et on ne va pas non plus essayer de leur ouvrir l'esprit, restons entre initi\u00e9s, c'est trop s\u00e9rieux pour l'ouvrir aux gens de rien."}]}, "Body": "C'est bien de la culture \u00e0 la Macron, \u00e7a : du toc."}], "AL275": [{"Replies": {"anthobb": [{"Replies": {"AL275": [{"Replies": {"anthobb": [{"Replies": {"AL275": [{"Replies": {"Verethra": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"Verethra": [{"Replies": {"FrenchFishies": [{"Replies": {"Verethra": [{"Replies": {}, "Body": "Cela prouve qualit\u00e9 du message j'imagine ?"}]}, "Body": "\u00c7a arrive aux meilleurs d'entre nous."}]}, "Body": "Oups."}]}, "Body": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Sarcasme"}]}, "Body": "Euh pardon ? Ce n'est pas scientifiquement au-dessus de tout reproche quand tu ins\u00e8re te propre opinion, comme des faits historiques.\n\n[Histoire pour tous](http://www.histoire-pour-tous.fr/actualite/58-television/4102-pour-en-finir-avec-lorant-deutsch-et-le-metronome.html) un article int\u00e9ressant sur Deutsch."}], "anthobb": [{"Replies": {"AL275": [{"Replies": {"Thauwt": [{"Replies": {}, "Body": "5 commentaires sarcastiques, dude slow down !"}], "anthobb": [{"Replies": {}, "Body": "Relis mon message, j'ai rajout\u00e9 un truc pour que ce soit vraiment plus simple \u00e0 comprendre."}], "HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime beaucoup ce que vous faites camarade diplodocus."}]}, "Body": "Beaucoup plus ! Et comme St\u00e9phane Bern, lui, n'est pas *du tout* royaliste, malgr\u00e9 qu'il ait assist\u00e9 au mariage du duc de Vend\u00f4me, fait partie de la Nouvelle Action Royaliste et consacre 60% de son temps d'antenne \u00e0 faire l'\u00e9loge des figures royales, il est au-dessus de tout reproche. "}]}, "Body": "Je pense que tout est li\u00e9. Quand t'es pote avec des nationalistes royalistes et que tes id\u00e9es sont proches de l'extr\u00eame droite sur certains points, \u00e7a a tendance \u00e0 se voir sur les livres que tu \u00e9cris. \n\nParce que pour le coup, m\u00eame si ce type avait 2 doctorats en Histoire, si tu es id\u00e9ologiquement proche de l'extr\u00eame droite, tu vas quand m\u00eame travestir la r\u00e9alit\u00e9 et faire en sorte que la r\u00e9alit\u00e9 que tu d\u00e9cris dans tes livres se rapprochent de ton id\u00e9ologie.\n\nUn exemple concret, James Watson, co-d\u00e9couvreur de l'ADN, tient des propos racistes et scientifiquement faux. Pour c'est un biologiste de renom. Ca ne l'emp\u00eache pas de tordre la r\u00e9alit\u00e9 scientifique pour illustrer ses th\u00e8ses racistes.\n\nC'est plus clair l\u00e0 ?"}]}, "Body": "C'est tr\u00e8s vrai, le *seul* probl\u00e8me avec les travaux de Lor\u00e0nt Deutsch, ce sont ses amiti\u00e9s et ses propos, pas ses livres qui sont scientifiquemment au-dessus de tout reproche. "}], "bussiere": [{"Replies": {"anthobb": [{"Replies": {"bussiere": [{"Replies": {}, "Body": "Heu si la preservation du patrimoine est une mission scientifique.\n\nApres j'ai des doutes quand a l'orientation des gens dont il va s'entourer ..."}]}, "Body": "Personne n'est neutre historiquement. L'histoire et son \u00e9tude n'est pas une science comme l'est la physique ou la biologie ou les maths ou la chimie.\n\n1- St\u00e9phane bern n'est pas historien, donc il n'a m\u00eame pas \u00e0 tendre vers la neutralit\u00e9. \n\n2- Sa mission n'est pas une mission scientifique. \n\n3- Il ne sera pas seul \u00e0 bord, il ne sert que de t\u00eate de gondole. Qu'il soit passionn\u00e9 d'histoire est un bonus.\n\nJe pense que j'ai bien r\u00e9pondu \u00e0 ton post et tes doutes."}]}, "Body": "C'est sur que stephane bern est neutre historiquement comme tout bon historien et qu'il n a absolument pas une vision biais\u00e9e royaliste de l'histoire ...\n\n"}]}, "Body": "St\u00e9phane Bern n'a pas eu des propos et des amiti\u00e9s pol\u00e9miques comme c'est le cas de Deutsch. Ou alors je ne suis pas au courant."}]}, "Body": "C'est tr\u00e8s juste. D'ailleurs on le voit bien avec Lor\u00e0nt Deutsch : avoir de la notori\u00e9t\u00e9 et \u00eatre passionn\u00e9 d'Histoire sont les deux qualit\u00e9s les plus importantes pour produire un travail scientifiquement rigoureux. "}], "xroche": [{"Replies": {"anthobb": [{"Replies": {}, "Body": "Oui c'est \u00e9videmment sa notori\u00e9t\u00e9 qui compte l\u00e0. Il passera \u00e0 la radio, \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, dans des \u00e9missions grand public voire des divertissements, \u00e7a permettra de parler du patrimoine, de dire que le gouvernement s'en pr\u00e9occupe et puis \u00e7a permettra de donner une ou deux anecdotes sur un monument ou un b\u00e2timent fran\u00e7ais."}]}, "Body": "> il a l'air vraiment passionn\u00e9 par le patrimoine et l'Histoire\n\nIl a accessoirement fait l'acquisition d'un ... monument historique (le coll\u00e8ge royal et militaire de Thiron-Gardais) pour le restaurer.\n\nMais c'est probablement sa notori\u00e9t\u00e9 qui sera utile ici, j'imagine."}]}, "Body": "Je pense qu'il aura des experts avec lui. De plus il a l'air vraiment passionn\u00e9 par le patrimoine et l'Histoire. Mais c'est surtout en fait pour profiter de la notori\u00e9t\u00e9 de St\u00e9phane Bern comme ils disent."}]}, "Body": "C'est une excellente nouvelle ! Avec ses connaissances en mati\u00e8re de lign\u00e9es royales, St\u00e9phane Bern est uniquement qualifi\u00e9 pour prendre soin de nos monuments (puisque certains sont des palais). Il ne faut pas y voir du \"copinage\", ou que sais-je encore, la sauvegarde des monuments historiques ne demandant pas de comp\u00e9tences particuli\u00e8res : il suffit de pouvoir dire \"lui il est joli on le garde\" ou \"\u00e7a c'est moche on laisse tomber\". D'ailleurs Bern a \u00e9crit un livre, intitul\u00e9 *Les animaux ch\u00e9ris des grands de ce monde*, c'est bien la preuve que nous devant nous un nouveau Prosper M\u00e9rim\u00e9e !"}], "Pizoo": [{"Replies": {}, "Body": "C'est de la comm, uniquement. \nLes DRAC font d\u00e9j\u00e0 ce travail. "}], "Anderztw": [{"Replies": {}, "Body": "A r\u00e9nover d'urgence:\n\n- Brigitte Macron\n"}], "MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Encore une preuve de foutage de gueule communicationnel et de n\u00e9potisme. De la vieille politique m\u00e2tin\u00e9e de t\u00e9l\u00e9r\u00e9alit\u00e9 et de beauferie. Merci Macron, \u00d4 Jupiter en chaussette-sandales. "}], "ChoRongHwaiting": [{"Replies": {"Furoncloide": [{"Replies": {"dAdanedhel": [{"Replies": {"Furoncloide": [{"Replies": {}, "Body": "[Rrrrrh.](http://reho.st/gif/104993d7ed4e71aa01ebb0a2d88f666fb601a62a.gif)"}]}, "Body": "\u00e7a a un cot\u00e9 sale, mais j'arrive pas \u00e0 mettre le doigt ded...dessus "}]}, "Body": "Ressens la M\u00e9luche."}]}, "Body": "Feel the Bern"}], "ToucherElectoral": [{"Replies": {"pepsman": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {"Seibebetsu": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Ne soyez donc pas momo rose."}]}, "Body": "Ne vous moquez pas de son b\u00e9b\u00e9 gaiement. "}]}, "Body": "Un vrai proprobl\u00e8me."}], "HHWKUL": [{"Replies": {}, "Body": "le grand remplacement on vous dit. \n\n h\u00e9 c'est mon jour g\u00e2teaux :o 4 ans dites, le temps passe si vite ma bonne dame. "}], "ToucherElectoral": [{"Replies": {}, "Body": "T_T"}]}, "Body": "Les fameux youyoutubers"}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {"HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "Mais, bordel \u00e0 queue, on s'en bat les breloques de sa maison de campagne ! ;)"}], "ToucherElectoral": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, c'est pourquoi je ne le prononce pas sur ce cas pr\u00e9cis.\nMais c'est juste que cela la fout mal et cela fait chier de voir la France entra\u00een\u00e9e par Macron suivre, m\u00eame de loin, cette tendance qui fait tant de ravages dans les \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique et dans le Royaume-Uni.\nPas de catastrophisme, c'est sans doute simplement du simple n\u00e9potisme (ce qui reste un autre probl\u00e8me), mais le message envoy\u00e9 n'est pas bon."}]}, "Body": "> un d\u00e9dain grandissant pour la science et les experts \n\nje suis d'accord avec toi. Sur ce point je ne reprocherais pas au gvt de pisser dans le sens du vent. Ceci dit Bern a un chateau qu'il restaure depuis quelques ann\u00e9es. En sa faveur, je dirai qu'il doit connaitre les probl\u00e8mes financiers li\u00e9s \u00e0 la conservation du patrimoine."}]}, "Body": "Attention \u00e0 ne pas confondre pr\u00e9sentateur de t\u00e9l\u00e9vision et expert!\nLe choix de Monsieur Bern pour mener cette mission est peut-\u00eatre l\u00e9gitime par ailleurs mais c'est une d\u00e9cision qui peut s'av\u00e9rer dangereuse dans le sens o\u00f9 il y a un d\u00e9dain grandissant pour la science et les experts et o\u00f9 les opinions sont plus largement reprises des orateurs, stars de la t\u00e9l\u00e9 et autres you youtubers."}], "charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Tiens, pour commencer il y a la tr\u00e8s belle carri\u00e8re antique de [la Corderie](http://www.laprovence.com/article/societe/4609676/la-polemique-autour-de-la-carriere-antique-de-la-corderie.html) \u00e0 Marseille."}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {}, "Body": "Est ce que St\u00e9phane Bern va mettre St\u00e9phane Bern sur la liste, l\u00e0 est la question."}], "LeRoyLouisXIV": [{"Replies": {"guigr": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai vot\u00e9 pour lui et je ne peux pas le voir. Voir le PAF mis en avant dans un m\u00e9lange des genres de plus en plus indigeste m\u2019\u00e9c\u0153ure."}]}, "Body": "Je n'ai pas vot\u00e9 pour lui mais quand je vois qui s'oppose syst\u00e9matiquement \u00e0 Macron, il m'apparait de plus en plus sympathique. "}], "CraigfromSouthPark": [{"Replies": {"HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "Ah parce qu'il s'occupe des JOs aussi ? Mazette."}]}, "Body": "\"Je ferai \u00e7a b\u00e9n\u00e9volement\" a d\u00e9clar\u00e9, bon prince, l'animateur. "}], "OrbisAlius": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Kukipu": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Kukipu": [{"Replies": {}, "Body": "bordel pourtant je ne compte plus les fois o\u00f9 j'\u00e9cris un message pour ensuite l'effacer sans poster..."}]}, "Body": "> Le commentaire pr\u00e9c\u00e9dent disait, en gros \"Il est c\u00e9l\u00e8bre, tant mieux, \u00e7a permettra de faire conna\u00eetre le projet \u00e0 davantage de personnes.\n\n\u00c0 comparer \u00e0 :\n\n> \"Tant mieux si l'on peut mettre \u00e0 profit sa notori\u00e9t\u00e9\".\n\nJe sais pas trop quoi dire l\u00e0... Je sais pas, relis le truc \u00e0 t\u00eate repos\u00e9e ?"}]}, "Body": "Ce n'est pas la m\u00eame chose. Le commentaire pr\u00e9c\u00e9dent disait, en gros \"Il est c\u00e9l\u00e8bre, tant mieux, \u00e7a permettra de faire conna\u00eetre le projet \u00e0 davantage de personnes. En plus, c'est pas Bern qui fera le boulot\". Par contre, ta citation dit que \"l'Elys\u00e9e assume le c\u00f4t\u00e9 piston. il a le boulot car c'est l'ami des Macron. En plus, \u00e7a tombe bien parce qu'il aime les trucs historiques\"."}]}, "Body": "C'est m\u00eame \u00e9crit dans l'article :\n\n> \"Tant mieux si l'on peut mettre \u00e0 profit sa notori\u00e9t\u00e9\". Ce que l'Elys\u00e9e assume enti\u00e8rement en revanche, c'est le c\u00f4t\u00e9 'people' de ce recrutement. St\u00e9phane Bern est un tr\u00e8s proche d'Emmanuel Macron et de son \u00e9pouse. Il avait d'ailleurs \u00e9t\u00e9 convi\u00e9 \u00e0 la Rotonde pour f\u00eater les r\u00e9sultats le soir du premier tour de la pr\u00e9sidentielle. \"Il ne nous a pas attendu pour d\u00e9fendre le patrimoine\" explique l'entourage du pr\u00e9sident. \"Tant mieux si l'on peut mettre \u00e0 profit sa notori\u00e9t\u00e9\"."}], "Kukipu": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {"PhilippeDesEsseintes": [{"Replies": {"MsieurAlex": [{"Replies": {}, "Body": "Pas aussi connu et a une image tr\u00e8s centr\u00e9e sur la capitale. "}]}, "Body": "Il y a aussi Lorant Deutsch j'imagine. \n\n\n"}]}, "Body": "Des gens plus m\u00e9diatique que Bern, \u00e7a existe certainement. Mais des gens qui sont vaguement li\u00e9s \u00e0 l'histoire/au patrimoine dans l'esprit collectif, tout en \u00e9tant m\u00e9diatiques ? J'en vois pas d'autre que Bern."}]}, "Body": "Si c'est seulement parce qu'il est m\u00e9diatique alors n'y a t'il pas plus m\u00e9diatique que Bern ? Et puis, \u00e0 la base, il faut d\u00e9j\u00e0 \u00eatre r\u00e9ceptif \u00e0 lui pour s'interesser \u00e0 ce qu'il dit. Je suppose qu'il horripile un bon paquet de personnes. \n\nJ'ai du mal \u00e0 imaginer que ses interviews se concentreront sur le projet plut\u00f4t que sur lui m\u00eame, par exemple. \"Alors St\u00e9phane Bern, l'ami des reines et des rois, vous \u00eates l'ami des Macron ?! hahahahaha\"\n\nEgalement, j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 quelqu'un ou un groupe de personnes neutres. J'ai pas envie que Bern d\u00e9cide de quel ou quel b\u00e2timent est \u00e0 s\u00e9lectionner selon que ses propri\u00e9taires soient des potes ou pas. C'est le copinage qui a permis \u00e0 Bern d'occuper cette fonction donc \u00e7a ne me para\u00eet pas compl\u00e8tement extravagantL"}]}, "Body": "C'est fou la n\u00e9gativit\u00e9 des r\u00e9actions ici. Bien s\u00fbr que c'est de la com'. Et alors ? Les experts et universitaires vont quand m\u00eame avoir un job, puisque c'est eux qui vont faire le travail et pas Bern. En revanche, le fait d'avoir une figure m\u00e9diatique et pas un expert inconnu \u00e0 la t\u00eate du truc, \u00e7a permet d'y donner une port\u00e9e m\u00e9diatique et de faire en sorte que le citoyen lambda puisse \u00eatre inform\u00e9 des b\u00e2timents en p\u00e9ril via la pr\u00e9sence m\u00e9diatique de Bern. Tout le monde y gagne. Qui y perd ?"}], "Gros_con_reac": [{"Replies": {"n0yst": [{"Replies": {}, "Body": "J'aurai bien vu Jamy Gourmaud \u00e0 l'\u00e9ducation."}], "JackHinks": [{"Replies": {}, "Body": "Si on d\u00e9cide de r\u00e9duire les minist\u00e8res, tu peux faire d'une pierre 2 coups avec G\u00e9rard Klein \u00e0 l'\u00e9ducation et aux transports."}], "HenriChinaski": [{"Replies": {"JustJoeB": [{"Replies": {}, "Body": "Zaboutine ministre !"}]}, "Body": "> Teddy Riner aux sports\n \nUn tantinet r\u00e9trograde, Pomf & Thud eut \u00e9t\u00e9 e-pr\u00e9f\u00e9rable."}], "Chad_Thundercocks": [{"Replies": {"Geglash": [{"Replies": {}, "Body": "Non, tu le nommes directeur de France T\u00e9l\u00e9visions."}], "canteloupy": [{"Replies": {"LouisDeFuneste": [{"Replies": {}, "Body": "Jean Luc Lahaye"}]}, "Body": "Norman \u00e0 la jeunesse."}]}, "Body": "T'aurais au moins pu mettre un youtuber pour la culture (ou l'alimentation), c'est un peu trop haut niveau ta liste encore."}], "xr-boy": [{"Replies": {}, "Body": "St\u00e9phane Plazza au logement"}], "ToucherElectoral": [{"Replies": {}, "Body": "Si la cote de popularit\u00e9 de Macron ne remonte pas avec ce traitement de choc, c'est qu'on ne peut plus rien faire pour le salut du peuple."}]}, "Body": "**Prochain remaniement:**\n\n\nHulot \u00e0 l'\u00e9cologie\n\nBern au patrimoine\n\nS\u00e9bastien Loeb pour les transports\n\nMichel Cymes pour la sant\u00e9\n\nOmar Sy pour la culture\n\nG\u00e9rard Jugnot pour l'\u00e9ducation\n\nCyril Lignac pour l'alimentation\n\nAntoine de Maximy aux affaires \u00e9trang\u00e8res\n\nV\u00e9ronique Genest \u00e0 la justice\n\nTeddy Riner aux sports\n\nLaurent Voulzy pour l'outre mer"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}