{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70mvb5/marseille_deux_touristes_am\u00e9ricaines_asperg\u00e9es/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 107, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.laprovence.com/actu/en-direct/4622589/marseille-deux-touristes-americaines-aspergees-dacide-au-visage-en-pleine-gare-saint-charles.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/ojB03Eo2Kp6EhYZeQXVCmBvSNs9TZzBS-2-qD2PNjdo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Gyem", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 51, "edited": false, "domain": "laprovence.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 109, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 51, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 520, "width": 678, "url": "https://i.redditmedia.com/FQYIeQu-PtOhHSj42qJy0HH82vmdMjhPucHPZ1lp4Sc.jpg?s=bec803b3dd7cc9517d2dc85d6791f7a8"}, "variants": {}, "id": "YkJ48YPmEM5QYDRAJbP3KTJ7TaI-QYp0KqB-c855T4w", "resolutions": [{"height": 82, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/FQYIeQu-PtOhHSj42qJy0HH82vmdMjhPucHPZ1lp4Sc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e3465aec3a3ab9407d69e959983ea646"}, {"height": 165, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/FQYIeQu-PtOhHSj42qJy0HH82vmdMjhPucHPZ1lp4Sc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ed999e0601d4d3950d832a8287e9aea0"}, {"height": 245, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/FQYIeQu-PtOhHSj42qJy0HH82vmdMjhPucHPZ1lp4Sc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bb00614063a809f9eff85adb351fb633"}, {"height": 490, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/FQYIeQu-PtOhHSj42qJy0HH82vmdMjhPucHPZ1lp4Sc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8dba342e5631ad7fb77d3c3bb849adf2"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505646051.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70mvb5", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZcamembert", "author_flair_text": "Camembert", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Marseille : deux touristes am\u00e9ricaines asperg\u00e9es d'acide au visage en pleine gare Saint-Charles", "banned_by": null, "id": "70mvb5", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505674851.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70mvb5/marseille_deux_touristes_am\u00e9ricaines_asperg\u00e9es/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "Marseille c'est un peu le ghetto de la France ... en plus il y a le Mistral, on fini toujours pas choper froid.\n\n"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {}, "Body": "You know when God created the french people he created the Atlantic Ocean to keep them safe from the retards. I don't know how the fuck you learnt to swim that far but please go back."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Soldiers belonging to the \"Sentinelle\" operation were first put in streets in order to reassure people about the fact that the French central state and the government were actually doing something, proactive and strong. Now we see that these patrols are also targets for terrorits or nut people. And the current governement is not planning to remove these patrols but to make them less easily targetable and adapt them to new forms of the threats.\n\nFrench soldiers are trained and fitted but not exactly for this kind of missions. They may sometimes be really effective against minor attacks in streets, as we have seen recently, but they can also make a lot of collateral damage shooting in public places with war guns. Their first use is to reassure civilians and, in second time, it's true that they have guns and are soldiers : now we are going to train them better and make them less visible.\n\nNo possible comparison with the sarcastic \"maybe girls should blablabla\". \n"}], "ItsACaragor": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Broken_Potatoe": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Broken_Potatoe": [{"Replies": {}, "Body": "Man that \"Norwegian\" dude was right."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "I don't want shooting or \"neutralising\" civilians being the first job of the French army."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "First of all apparently it is not at all terrorism related. \n\nSecond the debate is more that it is a total misuse of our soldiers. It is just not their job and they are not trained or equipped for this and it keeps them far from their families for what is essentially a PR operation. The job of our soldiers is to fight wars, not keep the peace or be glorified mall cops. \n\nPeople who advocate for the end of Operation Sentinelle generally advocate for hiring cops and equipping existing cops to do this job which is the job they are trained and equipped for. The problem is the government is penny pinching and prefers to use soldiers which are already on their payroll than hiring more cops. Operation Sentinelle is basically using soldiers to do a cop job so they don't have to hire cops. "}]}, "Body": "[deleted]"}, {"Replies": {"Pepe_Bordelais": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {"JebidiahLongtree": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {"JebidiahLongtree": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "> we would have produced people able to integrate and work\n\n\"able to\" does not mean \"willing to\""}], "JebidiahLongtree": [{"Replies": {"gaeiies": [{"Replies": {}, "Body": "Might have to do with the fact that they don't speak German yet? I doubt you could become fluent in Arabic in one or two years...\n\nAs to becoming citizens of Germany: You really think it's that simple? Refugees need 6 years of continued residency to apply and also have to meet seven other requirements. [[source]](https://en.wikipedia.org/wiki/German_nationality_law#Naturalisation_as_a_German_citizen)\n\nIs going on Wikipedia that difficult?"}]}, "Body": "Not even 10% of the refugees in Germany have jobs. Nearly 500,000 refugees in Germany and so few have tried to integrate or become citizens of Germany to help the country prosper. Instead they demand special laws for themselves and can't appreciate where they are. Americans actually care about the French. Hopefully more refugees try to become citizens of your country to appreciate where they are"}]}, "Body": "This is the thing. We barely feed, nor educate, nor house refugees. The end result might be better if we did however, because with the time since the crisis began we would have produced people able to integrate and work at least. \n\nOur roads are fine and I still have my healthcare and free education."}]}, "Body": "Close to none?? Try millions! You think housing refugees, education and meals for refugees costs the French people nothing??  That's where your tax money goes instead of roads or helping out your own communities. And you should read up on housing laws and building standards in the US. "}]}, "Body": "So how much money are we putting into housing for them ? Close to none im afraid, apart from some cardboard cheap construction housing. Oops this is the standard for construction in the US."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Cytoo": [{"Replies": {}, "Body": "Jean-Luc :'( <3"}], "Broken_Potatoe": [{"Replies": {}, "Body": "Mar\u00e9chaaaaaaaal...."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "So sad to see how much money you guys are putting into housing for them. Refugees > your own citizens. I'm sure there are many French homeless people you could assist yet you turn your back on them"}]}, "Body": "Sorry I can't answer properly the 10 refugees I am forced to host and feed are gangbanging my mother and my sister on my keyboard. Have to go, they'll be curfew and prayer soon."}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Yeah , careful of the no-go zones! It's literally war here. I have to go, I hear gunfire, probably another terrorist"}], "IamAcovertOps": [{"Replies": {"JebidiahLongtree": [{"Replies": {}, "Body": "Well you let a bunch into your country so..."}]}, "Body": "Great, I've never wanted retards to visit France."}], "sacado": [{"Replies": {}, "Body": "Where are you from ?"}], "Pklnt": [{"Replies": {"JebidiahLongtree": [{"Replies": {"Pklnt": [{"Replies": {"JebidiahLongtree": [{"Replies": {}, "Body": "I'm sure the amount of time you play skyrim vs attention to politics is vastly different. "}]}, "Body": "Sounds like you are projecting "}]}, "Body": "Lmao this guy  doesn't even go outside with the amount of video games subs he's subbed to. Living in the virtual world because the outside is scary. Stay safe "}]}, "Body": "lmao this guy is lurking t_d how surprising"}]}, "Body": "[deleted]"}], "samsng2": [{"Replies": {"Mr_Canard": [{"Replies": {"samsng2": [{"Replies": {}, "Body": "C'est egallement ce que je me suis dit  \n"}]}, "Body": "Il y a p-e plus de d\u00e9pistage et de prise en charge aussi."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"IndraRavindra": [{"Replies": {"IamAcovertOps": [{"Replies": {}, "Body": "Kek"}], "samsng2": [{"Replies": {}, "Body": "As tu par hasard une source ou quoi que ce soit pour que je puisse me renseigner \u00e0 ce sujet?  \nCa m'int\u00e9resse beaucoup si \u00e7a s'av\u00e8re vrai"}], "aegirs": [{"Replies": {}, "Body": "Mais le taux d'homicides a baiss\u00e9."}]}, "Body": "C'est marrant, ce n'est pas ce que je constate dans mon travail au quotidien. C'est m\u00eame absolument l'inverse en fait. Le taux de criminalit\u00e9 de nos jours est pratiquement 4 fois plus \u00e9lev\u00e9 que vers la fin des ann\u00e9es 40. \nMais t'as raison, \u00e7a doit \u00eatre l'internet hein.  "}], "umilnu": [{"Replies": {}, "Body": "AH! Mon tweet a donc bien \u00e9t\u00e9 publi\u00e9, cool !"}]}, "Body": "ca a toujours ete comme ca. Sauf que maintenant avec Internet, un type qui chie mou a l'autre bout de la planete, et t'es au courant dans la minute. Ca donne en effet l'impression qu'il y a plus de crimes et de problemes qu'avant. Le fait que les gens aient ce besoin compulsif de checker les news et les reseaux sociaux et les chaines d'information bidons en continu n'arragent rien.\n\n"}], "supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que les d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s s'inspirent souvent de l'actualit\u00e9. Donc, oui, il y a des chances que ce genre de faits divers augmentent.          \nMais aussi \"avant\", c'est-\u00e0-dire avant l'internet, on n'\u00e9tait pas au courant de tous les faits divers de France et de Navarre. Enfin pas autant."}], "pakap": [{"Replies": {}, "Body": "Les patients d'h\u00f4pital psychiatriques ne sont pas des \"d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s\", ce sont des malades. Ils ne sont tr\u00e8s majoritairement pas dangereux et ne commettent statistiquement pas plus de crimes que la population g\u00e9n\u00e9rale. Ce serait bien d'arr\u00eater d'entretenir la confusion."}], "lerouke": [{"Replies": {}, "Body": "La r\u00e9alit\u00e9 est plus subtile je pense: il y a toujours eu des d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s. Le probl\u00e8me actuel, c'est que les h\u00f4pitaux psychiatriques ferment beaucoup de pavillons (pour info regardez ce que devenu un des plus grand HP du 93: Maison-Blanche par exemple) en moins de 30 ans. Non pas qu'il y ait moins de fou, mais juste moins de moyen. Du coup, on met dehors avec un traitement des gens qui m\u00e9riteraient d'\u00eatre suivis intra muros."}], "camaronmars": [{"Replies": {"samsng2": [{"Replies": {"camaronmars": [{"Replies": {}, "Body": "en fait globalement ya deux id\u00e9es :\n\n1. plus la soci\u00e9t\u00e9 est mauvaise, plus il y a de d\u00e9traqu\u00e9s, la soci\u00e9t\u00e9 n'arrive pas (le systeme) a fonctionner correctement\n\n\n2. ya toujours a peu pr\u00e8s le meme nombre de marginaux, mais selon les pays, on d\u00e9cide de les laisser, de s'en occuper de mani\u00e8re publique, ou de mani\u00e8re familliale (ex: en chine les malades mentaux restent en famille, en italie on fait tout pour qu'ils s'int\u00e9grent et on les consid\u00e8re pas comme des malades mentaux, en france on les internes/ on leur prescrit des medicaments pour qu'ils soient le plus \"fantome\" possible).\n\n\nCeci dit j'habite \u00e0 marseille et ce genre de truc ne m'\u00e9tonne pas. marseille est une plaque tournante de d\u00e9traqu\u00e9s en tout genre. en gros c'est un carrefour de plein de pays (proche de l'italie, de l'espagne, de l'afrique du nord), il fait chaud quasiment toute l'ann\u00e9e (pas de soucis pour dormir dehors), c'est pas ch\u00e8re (pastis a 1\u20ac, caf\u00e9 a 1\u20ac, march\u00e9s pas ch\u00e8re, logements pas chere, ..) et en plus la moiti\u00e9 presque de la population ne travail pas. \n\nya un constent passage de clochards en tout genre, de genre de tout genre. l'ouverture sur la m\u00e9dit\u00e9ran\u00e9 apporte aussi une tol\u00e9rance, les gens sont habitu\u00e9s a voir tout et n'importe quoi, ont le dialogue facile, et n'ont pas vraiment de m\u00e9pris pour n'importe quel personne (ya tellement de diversit\u00e9). dans le centre tu ne fait presque pas un pas sans te faire accoster tous les jours pour de l'argent, un conseil, n'importe. ta des trans qui font le tapin la nuit, des clochards qui se shoot au crack, des gitans qui font la manche en famille, des gitans qui font les poubelles 365hr/an, enfin c'est un gros d\u00e9lire.\n\n\nce que j'ai pens\u00e9 en lisant \u00e7a c'est que la moeuf \u00e9tait jalouse de la beaut\u00e9 de ces jeunes filles donc a voulu leur d\u00e9truire leur beaut\u00e9. c'est con, mais c'est pas impossible ici.\n\nmalheureusement avec la pauvret\u00e9 des quartiers nords ils se passent des trucs vraiment grave, sans que vraiment rien ne soit fait. des gamins de 12 ans qui se tirent dessus pour des histoire de shit, des viols en pleine rue, en pleine journ\u00e9e, etc..\n\n\nya un jemenfoutisme constant ici. et honn\u00e8tement : les marseillais en on rien \u00e0 foutre. tu peux pas vraiment faire grand chose, la moiti\u00e9 des gens ne sont pas d'ici, les gens viennent constamment de toute l'europe passer un peu de temps ici, c'est un balet constant."}]}, "Body": "C'est surement vrai ce que tu dis  \nFranchement j'y connait rien mais \u00e7a m'interessait et j'ai trouv\u00e9 que \u00e7a en stats, qui sont effecrivement des statistiques gloables  \nJe sais que la source que j'ai donn\u00e9e detail les patologies mais c'\u00e9tait du jargon de m\u00e9decins pour moi donc j'ai pas pouss\u00e9"}]}, "Body": "alors je peux te dire que ces chiffres sont totalement hors de propos. il y a aussi plus de d\u00e9siquilibr\u00e9s quand l'\u00e9tat d\u00e9cide d'internet plus de monde. en italie ya pratiquement pas d'hopitaux psychiatrique donc en gros ya pas de d\u00e9siquilibr\u00e9 c'est \u00e7a?"}], "chmikes": [{"Replies": {}, "Body": "Avant ils s'identifiaient \u00e0 napoleon ou jesus christ. C'\u00e9tait plut\u00f4t innoffensif. L\u00e0, ils s'inspirent de toute l'attention donn\u00e9e aux terroristes et \u00e0 leurs crimes. Le nombre de d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s n'a probablement pas \u00e9volu\u00e9. On dispose de m\u00e9dicamments bien plus efficace qu'avant. Mais ils faut qu'ils les prennent et soient bien s\u00fbr diagnostiqu\u00e9s et suivis. \n\nCe type d'action est le revers de la forte m\u00e9diatisation des actes terroristes. Il y aurait probablement quelque chose \u00e0 faire l\u00e0. \n\n"}], "ItsACaragor": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"ItsACaragor": [{"Replies": {}, "Body": "Je parle pas de la libert\u00e9 de lire ou pas, je parle de l'int\u00e9r\u00eat de relayer une info locale anecdotique. \n\nEst-ce que je suis cens\u00e9 me m\u00e9fier des gens fous \u00e0 l'avenir ? Est-ce que je dois sortir avec mon masque anti-acide ? \n\nJe vois juste pas l'int\u00e9r\u00eat, c'est tout. "}, {"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"harcole": [{"Replies": {"paul2048": [{"Replies": {"harcole": [{"Replies": {}, "Body": "vu comme \u00e7a, je reconnais que tu marques un point"}]}, "Body": "Encore une fois, \u00e0 chacun de juger la pertinence d'une information. Certains consid\u00e8re le viol d'enfant comme un fait divers. Des SDF qui chient partout, cela peut \u00eatre un fait de soci\u00e9t\u00e9 ( San Francisco )."}]}, "Body": "ouais enfin, un r\u00e9seau p\u00e9dophile et un d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 qui chie au milieu du rayon fromages d'intermarch\u00e9, c'est pas pareil"}], "ItsACaragor": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve justement pas du tout que \u00e7a renseigne sur le monde dans lequel on vit. Au contraire \u00e7a en donne une image extr\u00eamement biais\u00e9e o\u00f9 le danger peut surgir \u00e0 n'importe quel moment.\n\nOn a pas plus de fous, d'agressions ou d'incivilit\u00e9s qu'avant, on en a m\u00eame beaucoup moins. Mais \u00e0 cause des journaux qui se sp\u00e9cialisent dans ce genre de faits divers pour faire du buzz on se retrouve avec des gens qui pensent que le monde d'aujourd'hui est beaucoup plus dangereux qu'il ne l'est vraiment. "}]}, "Body": "L'int\u00e9r\u00eat est de savoir dans quel monde on vie, point. Personne ne demande de devenir parano. \n\nJe me souvient d'une affaire de r\u00e9seau p\u00e9dophiles (pas Outreau, une autre affaire bien connue dans une ville de l'Ouest) \u00e0 15 minutes des chez moi, et personne dans le quartier n'avait id\u00e9e que des enfants \u00e9taient prostitu\u00e9s par leurs voisins. L'info permet d'ouvrir le d\u00e9bat et parler de choses dont on ne parle pas g\u00e9n\u00e9ralement."}], "Low_discrepancy": [{"Replies": {"ItsACaragor": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {}, "Body": "> Pas \u00e0 moi, mais je con\u00e7ois que ces infos puissent \u00eatre utiles \u00e0 quelqu'un. \n\nOn peut s'imaginer une histoire bidon ici aussi. \nSi on jette de l'acide dans une gare on peut se dire qu'il y a peut \u00eatre des retards.\n\nOn peut se dire que peut etre on risque de choper la m\u00eame maladie que les anglais http://www.npr.org/sections/parallels/2017/08/06/541209398/acid-attacks-on-the-rise-in-the-u-k\n\nMais finalement, faire toute une histoire pour quelque chose qui apparait dans un journal **local**, bon sang. \n"}]}, "Body": "Pas \u00e0 moi, mais je con\u00e7ois que ces infos puissent \u00eatre utiles \u00e0 quelqu'un. \n\nLes parents peuvent trouver utiles les infos sur la rentr\u00e9e. \n\nPareil pour les concerts, certains peuvent \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s par l'artiste et n'\u00e9taient pas au courant, c'est donc plut\u00f4t cool d'en parler. \n\nLes skieurs qui meurent dans un avalanche sont une \u00e9ni\u00e8me piq\u00fbre de rappel que skier hors piste est dangereux et que oui des gens meurent \u00e0 cause de \u00e7a. \n\nToutes ces infos ne me sont pas forc\u00e9ment utiles mais elles peuvent l'\u00eatre \u00e0 d'autres. \n\nLa dame folle qui jette de l'acide sur les gens et reste sur les lieux pour partager son instagram et qui ne le referra jamais parce que les flics l'ont chop\u00e9e directement, non d\u00e9sol\u00e9 je vois pas \u00e0 quoi \u00e7a sert \u00e0 part garder les gens dans une situation d'angoisse permanente. "}]}, "Body": "> Est-ce que je suis cens\u00e9 me m\u00e9fier des gens fous \u00e0 l'avenir ? Est-ce que je dois sortir avec mon masque anti-acide ? \n\nPour toi **toutes** les infos changent ton mode de vie? Quand il y a un concert au Stade de France ou a Lyon ou Rennes ou que sais-je, ca te change la vie? Quand chaque septembre on pr\u00e9sente des infos sur l'\u00e9cole qui commence pour les gosses de 6 ans, ca te change la vie? Quand chaque juin/juillet y a des infos sur des triplets qui vont passer le bac ensemble, \u00e7a te change la vie? Quand chaque decembre on parle des 3 skieurs qui sont mort \u00e0 cause d'une avalanche, \u00e7a te change la vie? \n\nPrends un peu de recul. "}]}, "Body": "Je parle pas de la libert\u00e9 de lire ou pas, je parle de l'int\u00e9r\u00eat de relayer une info locale anecdotique. \n\nEst-ce que je suis cens\u00e9 me m\u00e9fier des gens fous \u00e0 l'avenir ? Est-ce que je dois sortir avec mon masque anti-acide ? \n\nJe vois juste pas l'int\u00e9r\u00eat, c'est tout. "}]}, "Body": "Personne ne te force \u00e0 lire quoi ce soit. A chacun de juger si une information est pertinente ou non."}], "1123581321345589144s": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas ma faute \u00e0 moi  \nSi j'entends tout autour de moi"}]}, "Body": "Peut \u00eatre. Il faut pas aussi oublier qu'on est dans une \u00e9poque o\u00f9 les m\u00e9dias cherchent \u00e0 vendre avec n'importe quel fait divers un peu choquant.\n\nJe veux dire ce genre d'info sert \u00e0 quoi concr\u00e8tement ? J'habite \u00e0 Lyon, \u00e0 quoi \u00e7a sert que je sois au courant de deux touristes qui se sont faite asperger d'acide ? \n\nJe dis pas que je m'en fous ou que j'ai pas de compassion pour les victimes, \u00e9videmment c'est terrible mais je suis juste tr\u00e8s sceptique sur l'utilit\u00e9 de cette information pour les gens non-concern\u00e9s."}], "xroche": [{"Replies": {"Tetsuwan77": [{"Replies": {}, "Body": "Paut-\u00eatre pas \u00e0 ce point (j'ai assez d'\u00e9chos de ce qui se passe au Maghreb ou en Afrique pour relativiser), mais on a effectivement beaucoup de choses \u00e0 revoir."}]}, "Body": ">  Juste pour savoir, \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a ou il y a plus de d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s maintenant ?\n\nL'\u00e9tat de d\u00e9labrement de la psychiatrie en France s'aggrave d'ann\u00e9e en ann\u00e9e, et il n'y a plus de place pour les cingl\u00e9s, qui sont remis soit en prison, soit dans la nature.\n\nNous avons une psychiatrie d'un pays du tiers-monde."}], "Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": "> \n> \n> Juste pour savoir, \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a ou il y a plus de d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s maintenant ?\n\nA mon avis il y en a beaucoup moins.\n\nMeilleure prise en charge de ce genre de maladie, d\u00e9tection plus rapide, plus forte intol\u00e9rance sociale.\n\nLa diff\u00e9rence majoritaire c'est que aujourd'hui on met en avant ce type d'acte quasiment syst\u00e9matiquement et \u00e0 un niveau national l\u00e0 ou avant \u00e7a faisait les pages faits divers des journaux locaux. Notre soci\u00e9t\u00e9 est devenue tellement intol\u00e9rante \u00e0 la violence que des actes aussi grave ont une audience disproportionn\u00e9e. \n"}], "txarnego": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a, par exemple aux f\u00eates de Bayonne qui attirent tous les d\u00e9traqu\u00e9s mentaux, ya plein d'attaques qui ne font jamais a une des journaux (lames de rasoirs, acide, violeurs en serie en tout genre, etc)"}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Incroyable la quantit\u00e9 de des\u00e9quilibr\u00e9s quand m\u00eame  \nJuste pour savoir, \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a ou il y a plus de d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s maintenant ?  \n  \nEdit: J'ai cherch\u00e9 des statistiques mais sans succ\u00e8s, donc si jamais vous en avez je suis preneur ;)  \nEdit 2: En fait, j'ai trouv\u00e9 et il semble que la r\u00e9ponse soit: Oui, il y a plus de d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s maintenant qu'avant  \n  \nVoici les statistiques depuis 10 ans \u00e0 propos du \"Nombre total de patients distincts\" en psychiatrie:  \n1 186 477 - 2007  \n1 704 692 - 2008  \n1 833 672 - 2009  \n1 953 764 - 2010  \n2 027 543 - 2011  \n2 093 226 - 2012  \n2 119 639 - 2013  \n2 168 217 - 2014  \n2 208 011 - 2015  \n2 262 861 - 2016  \n  \nIl y a bien de plus en plus de d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s...  \nhttp://www.scansante.fr/applications/statistiques-activite-PSY "}], "camaronmars": [{"Replies": {}, "Body": "haaa marseille.. ya quelque ann\u00e9es je passait \u00e0 saint charles une moeuf est sortie de la gare s'est foutu \u00e0 poil et criait \"je suis libre\" ou un truc du genre enfin je l'ai vu vite fait en passant et elle avait l'air bien tar\u00e9/drogu\u00e9 (je t'aime quand meme tar\u00e9 de marseille).\n\n\n"}], "PinkSoviet": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"Mort_DeRire": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un troll, regardez aux autres commentaires il fait autre part.\n\nWhat are you trying to achieve here, /u/poly_love? "}], "WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {}, "Body": "> white supremacist racists ... to harm innocent Muslim people. \n\nAhahahahahahahahahahahahahahahahahahahahah ! We're not in Fatmerica here."}], "Truand2labiffle": [{"Replies": {"poly_love": [{"Replies": {"touristtam": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas avec un commentaire comme \u00e7\u00e0 que tu vas passer pour une lumi\u00e8re ...."}], "HommeGras": [{"Replies": {"poly_love": [{"Replies": {"shamanphenix": [{"Replies": {}, "Body": "> I swear to god I'm going to report this thread to the French authorities to get you all arrested for hate crime.\n\nlol"}], "HommeGras": [{"Replies": {}, "Body": "Your last line makes me think that this is a troll, but in case it's not I'm pretty sure he brought up pakistani gangs because until now whenever we heard about acid attacks it came from them.   \nI didn't think I'd ever get called a nazi/racist, that's kinda funny."}]}, "Body": "The point is that the attack had NOTHING to do with being Pakistani, and yet this asshole brings it up as if it actually matters. And then the white supremacist defense force rushes in to say that I'm the one in the wrong here? I'm not overracting to shit, the world really is full of Nazis and racists like yourself.\n\nI swear to god I'm going to report this thread to the French authorities to get you all arrested for hate crime."}]}, "Body": "He said \"pakistani-brittish methods\" because that's what pakistani gangs in Britain do. You don't need to be racist to see that. Stop overreacting."}]}, "Body": "> pakistanaises\n\nI'm not a fucking idiot. But you are if you can't read between the lines and see exactly what he's implying. This is how racists and white supremacists mask their intentions, stop being so naive. Naive is a French word, right? You should know that one."}]}, "Body": "If you look closely, you'll realise that he has not mentioned anything relative to religions "}], "PinkSoviet": [{"Replies": {}, "Body": "Here is one word of vocabulary for your illiterate shithead: \"m\u00e9thode\", conveniantly translating to \"method\", aka the way to do one thing.\n\n\nYou'll notice it's unrelated to the reasons to do one thing, or the people doing one thing.\n\nDumb fuck."}], "Towram": [{"Replies": {}, "Body": "Use a translater before commenting if you don't understand"}], "Gros_con_reac": [{"Replies": {}, "Body": "The article says \u00abLa police indique que l'auteur n'a prof\u00e9r\u00e9 aucune menace terroriste au moment des faits\u00bb, which means, \u00abpolice indicates than the author didn't shout any terrorist threat during the attack\u00bb.\n\n>The article said this had NOTHING to do with terrorism\n\nNo, the article doesn't say that. It's doesn't imply that it IS a terrorist attack but it could be one, and the french media & authorities have a tendency of hiding the motivations of the attacker if he's allegedly crazy."}], "CitronCS": [{"Replies": {}, "Body": "mdr boloss"}]}, "Body": "[removed]"}], "serpicodotcom": [{"Replies": {}, "Body": "C'est chelou, hier il y avait un reportage sur les attaques \u00e0 l'acide en Angleterre dans l'Effet Papillon.\n"}], "plopplip1973": [{"Replies": {"PinkSoviet": [{"Replies": {"DrCharme": [{"Replies": {"PinkSoviet": [{"Replies": {}, "Body": "Je parle de la m\u00e9thode, pas de \"l'ethnie\". Pour autant que je le sache, les attaques \u00e0 l'acide, en France, c'est ulta-anecdotique, contrairement au Royaume-Unis."}], "Gros_con_reac": [{"Replies": {"gaeiies": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"gaeiies": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"gaeiies": [{"Replies": {}, "Body": "T'es l\u00e0 pour quoi ? Pour r\u00e9p\u00e9ter sans aucun argument que \u00e7a existe pas ou... ?"}]}, "Body": "Ce qu'il y a de bien avec l'instabilit\u00e9 mentale c'est qu'on peut l'utiliser pour se d\u00e9responsabiliser de tout."}]}, "Body": "Pourquoi ?\n\nIl y a des gens qui en abusent, et il y a des gens qui ont un s\u00e9rieux probl\u00e8me et qui devraient \u00eatre un peu plus pris en charge. Tant qu'on sait pas ce qu'elle a, c'est impossible d'en juger."}]}, "Body": "> et serait instable mentalement, \n\nL'excuse du si\u00e8cle."}], "Gros_con_reac": [{"Replies": {"gaeiies": [{"Replies": {}, "Body": "> Mais \u00e7a n'a surement rien \u00e0 voir\n\nCette partie donne plut\u00f4t l'impression que tu moques tous ces gauchos qui refusent d'admettre que tout acte violent en public est issu du terrorisme. \n\nEt puis quand on a lu l'article en entier, difficile de voir en quoi \u00e7a pourrait \u00eatre du terrorisme/un crime d'honneur. (D'ailleurs, j'ai plus l'impression que ton poteau fait r\u00e9f\u00e9rence aux attentats, ce qui me para\u00eet un peu hors-sujet.)\n\nSinon, je suis d'accord pour dire que dire que \u00e7a pourrait \u00eatre inspir\u00e9 des m\u00e9thodes pakistanaises n'est pas raciste (m\u00eame si je vois pas comment on pourrait dire que \u00e7a en est probablement directement inspir\u00e9 - c'est pas un crime d'honneur)."}]}, "Body": "Tout ce que je dit c'est que faire naturellement la corr\u00e9lation n'est pas si insens\u00e9, et encore moins raciste comme dit plus haut."}]}, "Body": "D'un autre c\u00f4t\u00e9, la femme aurait elle-m\u00eame \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e \u00e0 l'acide et serait instable mentalement, donc elle peut aussi choisir l'acide parce que c'est ce qu'elle a connu. Surtout qu'elle a eu aucune revendication religieuse et n'a pas fuit.\n\nEt personne n'a dit que comparer \u00e0 Londres \u00e9tait du racisme, parce que ce n'est pas utilis\u00e9 que par les Pakistanais, etc. C'est utilis\u00e9 par ceux qui ont plus de mal \u00e0 trouver des couteaux \u00e0 cause de changements l\u00e9gislatifs qui les rendent moins accessibles, y compris (peut-\u00eatre m\u00eame majoritairement ?) par des blancs."}]}, "Body": "Donc:\n\n-\u00c7a se passe \u00e0 Marseille\n\n-Jet d'acide, le truc vachement r\u00e9pandu en France /s\n\n-On se tape des faits divers de \"d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s\" presque chaque semaine et la moiti\u00e9 du temps ils crient \"allah akbar\"\n\n\n\nMais \u00e7a n'a surement rien \u00e0 voir, juste une folle qui dissout le visage des touristes comme dans toutes les grandes villes. Et si par hasard total le cerveau malade et dysfonctionnel de quelqu'un fait un rapprochement fortuit avec les agressions \u00e0 l'acide \u00e0 Londres, c'est que ce quelqu\u2019un exprime un racisme insoup\u00e7onn\u00e9.\n\n\n\n[Seems legit](http://ekladata.com/pf1fT-XdDaBEwH5og68CJWOFKXc@526x616.jpg)"}]}, "Body": "c'est une femme folle dont l'origine ethnique n'est pas d\u00e9crite, donc rien a voir avec la barbarie tribale \" britanno-pakistanaises\" que tu d\u00e9cris \n\n\nmais tu voulais surement d\u00e9verser ton racisme ordinaire"}]}, "Body": "Oui, et?"}]}, "Body": "Tu as lu l'article avant ?"}]}, "Body": "Ah, les m\u00e9thodes britanno-pakistanaises arrivent chez nous. "}], "Nuabio": [{"Replies": {"camaronmars": [{"Replies": {}, "Body": "+1 (d'un marseillais)"}], "Silencement": [{"Replies": {"Nuabio": [{"Replies": {"Phaz0n": [{"Replies": {}, "Body": "C'est fin et de tr\u00e8s bon go\u00fbt. Bravo."}]}, "Body": ">Non, les attaques \u00e0 l'acide, c'est nouveau.\n\nMarseille encore \u00e0 la pointe de l'innovation ! ^/s"}]}, "Body": "Non, les attaques \u00e0 l'acide, c'est nouveau.\n\nTiens d'ailleurs, \u00e7a fait longtemps qu'il n'y a pas eu de r\u00e8glement de compte."}]}, "Body": "r/justMarseillethings a encore frapp\u00e9"}], "1123581321345589144s": [{"Replies": {"Pretendant": [{"Replies": {}, "Body": "la l\u00e9gende"}]}, "Body": "c'est pas tellement different que de respirer de la cigarette"}], "Kussock": [{"Replies": {"chmikes": [{"Replies": {"quodo1": [{"Replies": {}, "Body": "Bravo le veau !"}], "Kussock": [{"Replies": {"Kussock": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {"Kussock": [{"Replies": {}, "Body": "Non, par contre on a pens\u00e9 \u00e0 v\u00e9rifier l'\u00e9tat du Malsain ?"}]}, "Body": "Allez avoue, le d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9, c'\u00e9tait toi."}]}, "Body": "Hmm, c'est parce que j'ai mis 2 petits points au lieu de 3 que vous ne comprenez pas ?     \nAu cas o\u00f9 vous auriez pas compris, j'exprimais ma frustration de voir la r\u00e9putation de ma ville et de mon pays une fois de plus salie par un/une d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9(e). Suffit de voir les 40 posts sur reddit \u00e0 ce sujet.     \nC'\u00e9tait pourtant assez explicite."}]}, "Body": "Tu comprends pas quoi ?"}]}, "Body": "Bravo quoi ?"}]}, "Body": "Bravo.."}], "Gebreugg": [{"Replies": {}, "Body": "Et la news a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 retir\u00e9 deux ou trois de r/worldnews car \u00e0 chaque fois les commentaires se font brigader par r/Le_Canard :/."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}