{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m\u00e9lenchon_ont_les_m\u00eames/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m\u00e9lenchon_ont_les_m\u00eames/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Ca a l&#39;air d&#39;un troll mais il n&#39;en est rien. J&#39;ai vot\u00e9 M\u00e9lenchon au premier Tour, et suis un admirateur de Trump et des ses solutions directes et pragmatiques, de son indiff\u00e9rence aux opinions. Ecouter aujourd&#39;hui son discours \u00e0 l&#39;ONU m&#39;a rappel\u00e9 le programme de l&#39;Avenir en commun de la France Insoumise:</p>\n\n<p><strong>Extrait du duscours de Trump \u00e0 l&#39;ONU</strong></p>\n\n<p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=sqnrbsAYhWE\">https://www.youtube.com/watch?v=sqnrbsAYhWE</a></p>\n\n<p>&quot;Nous appuyons l&#39;accord des pays du G20 qui vont essayer d&#39;accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s aussi pr\u00e8s que possible de leur pays d&#39;origine. C&#39;est l\u00e0 une d\u00e9marche humanitaire responsable [...] A long terme, les migrations non contr\u00f4l\u00e9es sont injustes \u00e0 la fois pour les pays d&#39;origine que pour les pays d&#39;accueil [...] Et par ailleurs les migrations entra\u00eenent la fuite de capital humain n\u00e9cessaire pour mener \u00e0 bien les r\u00e9formes&quot;.</p>\n\n<p><strong>L&#39;avenir en commun</strong></p>\n\n<p><a href=\"https://laec.fr/section/59/lutter-contre-les-causes-des-migrations\">https://laec.fr/section/59/lutter-contre-les-causes-des-migrations</a></p>\n\n<p>&quot;\u00c9migrer est toujours une souffrance pour celui qui part [...] La premi\u00e8re t\u00e2che est de permettre \u00e0 chacun de vivre chez soi [...] le soutien aux pays d&#39;accueil, la pr\u00e9paration du retour des r\u00e9fugi\u00e9s [...] \u00c9viter aux migrants de devoir fuir leur pays [...] Construire un programme pour l&#39;aide au retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui le souhaitent lorsque la situation de leur pays de d\u00e9part le permet&quot;.</p>\n\n<p>Le monde n&#39;est pas dualiste avec des pseudo-gentils et des pseudo-m\u00e9chants. C&#39;est la bonne direction, allez Donald, allez Jean-Luc !</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "onetoofreefor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 36, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 360, "width": 480, "url": "https://i.redditmedia.com/f290KvygdcD_RdJgoB9EM-aeOet-VWdfwnMn6TvENSM.jpg?s=898aeff9d7ec813365dca7d16dc75f65"}, "variants": {}, "id": "niMdyJ1e_Wfdl4E8nunU4tjtbxxCmwky6fuVjooRjEs", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/f290KvygdcD_RdJgoB9EM-aeOet-VWdfwnMn6TvENSM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=da22d924c84dd06a43956ceccc37685d"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/f290KvygdcD_RdJgoB9EM-aeOet-VWdfwnMn6TvENSM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=78e35f242c54ef59e4fa6060caa6e74a"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/f290KvygdcD_RdJgoB9EM-aeOet-VWdfwnMn6TvENSM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=309bad771d68935b2aba4516e010044f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505840326.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_714cr4", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Migrations: Trump et M\u00e9lenchon ont les m\u00eames objectifs", "banned_by": null, "id": "714cr4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505869126.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m\u00e9lenchon_ont_les_m\u00eames/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Facho2Droite": [{"Replies": {"eliumnick": [{"Replies": {"Facho2Droite": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s faible.  \n  \nPar exemple, une enqu\u00eate publi\u00e9e apr\u00e8s les pr\u00e9sidentielles a montr\u00e9 que seuls 3% des \u00e9lecteurs de Marine le Pen en 2012 se sont tourn\u00e9s vers M\u00e9lenchon en 2017 (et inversement, seuls 3% des \u00e9lecteurs de M\u00e9lenchon en 2012 se sont tourn\u00e9s vers Marine le Pen en 2017) ([source : avant dernier graphique](https://www.publicsenat.fr/article/politique/presidentielle-la-sociologie-du-vote-59189)). Une autre enqu\u00eate d'opinion assez surprenante publi\u00e9e pendant la pr\u00e9sidentielle a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que le second choix des \u00e9lecteurs de Marine le Pen n'\u00e9tait autre qu'Emmanuel Macron ([source](http://www.lepoint.fr/politique/emmanuel-berretta/presidentielle-les-surprenants-deuxiemes-choix-des-electeurs-14-04-2017-2119839_1897.php)). Dans l'ensemble, la porosit\u00e9 entre l'\u00e9lectorat de Marine le Pen et celui de M\u00e9lenchon \u00e9tait en r\u00e9alit\u00e9 beaucoup plus faible qu'on aurait pu le croire."}]}, "Body": "ses proches sans doute pas, mais son \u00e9lectorat ...                     \nEn effet il s'est vant\u00e9 d'avoir piqu\u00e9 des voix \u00e0 le pen. Or il est bien connu que les \u00e9lecteurs de le pen sont racistes, x\u00e9nophobes et allergiques aux migrants. Donc les \u00e9lecteurs de le pen qui ont vot\u00e9 pour lui sont pour une immigration tr\u00e8s tr\u00e8s contr\u00f4l\u00e9e ...                \nLa seule question est : quel en est le pourcentage parmi ses votants ..."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"Facho2Droite": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"Casquetteboulimique": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "> sur une phrase de Le Pen\n\nC'est une [phrase de Macron](https://www.youtube.com/watch?v=TIguKMpRQoI) que Marine Le Pen a lamentablement voulu tourner en d\u00e9rision et s'est ramass\u00e9e comme la grosse gourdasse inculte qu'elle est. Par contre la [parodie de Mozinor](https://www.youtube.com/watch?v=fIANsML0f2w) est pas mal."}]}, "Body": "La mont\u00e9e des eaux, le r\u00e9chauffement climatique, la d\u00e9sertification de la zone Sahelo-Saharienne, la d\u00e9forestation, l'instabilit\u00e9 de la plupart des soci\u00e9t\u00e9s arabes, les guerres dans une partie de ces pays, la multiplication des conflits civils et r\u00e9gionaux en Afrique Subsaharienne, les famines toujours plus nombreuses en Afrique, la menace djihadiste toujours plus grande dans le monde, les conflits toujours plus meurtriers en cours et \u00e0 venir au Moyen-Orient, l'explosion d\u00e9mographique qui se d\u00e9veloppe en Asie du Sud et dans beaucoup des territoires pr\u00e9c\u00e9demment mentionn\u00e9s, la rar\u00e9faction du p\u00e9trole et autres facteurs de crises se multiplient. Mais lui il dit qu'il voit pas le lien avec la probl\u00e9matique migratoire et que comme quoi cela pourrait engendrer des lol-d\u00e9placements de lol-population lol-migrantes vers des lol-territoires plus lol-stables genre la lol-Europe. Lui il est au dessus de tout \u00e7a, il connait sur le bout des doigts l'ensemble de ces probl\u00e9matiques g\u00e9opolitiques parce qu'il a pondu \u00e9videmment pondu une th\u00e8se sur chacun de ces enjeux, et fort de son \u00e9rudition, il se permet l\u00e9gitimement de rebondir sur une phrase de Le Pen en y apportant son ironie pour montrer que vraiment, parler des pauvres qui r\u00eavent d'occident, c'est quand m\u00eame de la connerie, faut le savoir hein. "}], "Facho2Droite": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"Facho2Droite": [{"Replies": {}, "Body": "Peut-\u00eatre mais \u00e7a n'\u00e9tait pas le sujet de ton post..."}]}, "Body": "Dans [une autre branche](https://www.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m%C3%A9lenchon_ont_les_m%C3%AAmes/dn840s9/) j'ai mis un autre exemple de similitude autre que l'immigration."}]}, "Body": "Tu peux rire mais tu sais que [j'ai raison](http://news.gallup.com/poll/124028/700-million-worldwide-desire-migrate-permanently.aspx). "}]}, "Body": "> Et en attendant, tu as des millions et des millions de pauvres qui r\u00eavent d'Occident...\n\nIls sont l\u00e0, dans la brousse, dans les cocotiers, sur les r\u00e9seaux sociaux\u202f!"}]}, "Body": ">Par contre sur les migrations en cours la FI n'a pas de solution pour le court et moyen terme (\u00e0 part \u00eatre humain et accueillir tant que la solution long terme n'est pas en place, mais c'est plut\u00f4t de la soumission qu'une solution).  \n  \nOui, donc M\u00e9lenchon ne propose rien contre l'immigration quoi.  \n  \nInutile de dresser un parall\u00e8le entre M\u00e9lenchon et Trump si c'est pour s'en tenir \u00e0 de telles banalit\u00e9s. Tout le monde est d'accord pour r\u00e9gler les probl\u00e8mes de migrations \u00e0 la racine. Mais de 1), si tant est qu'il existe des solutions simples \u00e0 mettre en place, elles prendraient au minimum une ou deux d\u00e9cennies avant de produire leurs effets, et de 2), \u00e7a n'est certainement pas M\u00e9lenchon et sa faucille magique qui vont r\u00e9ussir \u00e0 \u00e9radiquer \u00e0 eux seuls toute la mis\u00e8re du monde.  \n   \nEt en attendant, tu as des millions et des millions de pauvres qui r\u00eavent d'Occident..."}]}, "Body": "Bah c'est le programme LAEC qui a fait 20%, et les insoumis sont plut\u00f4t du genre \u00e0 bien conna\u00eetre leur programme. Les solutions en Afrique sont les seules viables \u00e0 long terme. Par contre sur les migrations en cours la FI n'a pas de solution pour le court et moyen terme (\u00e0 part \u00eatre humain et accueillir tant que la solution long terme n'est pas en place, mais c'est plut\u00f4t de la soumission qu'une solution).\n\nJe pense qu'on sous-estime M\u00e9lenchon. C'est un renard cultiv\u00e9, \u00e9quilibriste dans ses positions et qui a failli r\u00e9ussir. Je n'en dirai pas de m\u00eame pour son entourage."}]}, "Body": "Sauf qu'en admettant que M\u00e9lenchon ait compris qu'une immigration incontr\u00f4l\u00e9e n'\u00e9tait ni souhaitable, ni tenable pour la France, son \u00e9lectorat et ses proches sont tr\u00e8s loin d'\u00eatre align\u00e9s sur ses positions.\n"}], "Korosif": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {"Casquetteboulimique": [{"Replies": {}, "Body": "En g\u00e9opolitique, ce ne sont pas les id\u00e9aux communs qui rapprochent les acteurs mais les int\u00e9r\u00eats communs. Les Am\u00e9ricains ont-ils soutenus les moudjahidins parce qu'ils partageaient leur id\u00e9al islamiste ? Les moudjahidins se sont ils alli\u00e9s avec les Am\u00e9ricains parce qu'ils partageaient leur id\u00e9al d\u00e9mocratique ?  Non. Les deux se sont alli\u00e9s parce qu'\u00e0 un moment T ils poursuivaient les m\u00eames objectifs, la d\u00e9faite de l'URSS en Afghanistan. Tu peux r\u00e9p\u00e9ter cette situation \u00e0 la quasi totalit\u00e9 des d\u00e9cisions g\u00e9opolitiques prises par les diff\u00e9rents acteurs de la vie internationale \u00e0 travers le temps et l'espace. La v\u00e9ritable plaisanterie ici, est de faire croire que si des acteurs internationaux s'allient, c'est parce qu'ils partagent le m\u00eame id\u00e9al. "}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"Korosif": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Je parlais des trait\u00e9s commerciaux qui sont la base l\u00e9gale de l'ultralib\u00e9ralisme. Gr\u00e2ce \u00e0 Trump les ren\u00e9gociations des trait\u00e9s inter-continentaux sont au point mort ou \u00e9chouent: le [TPP \\(Pacific\\) est mort](https://www.nytimes.com/2017/01/23/us/politics/tpp-trump-trade-nafta.html?mcubz=0), le [TTIP/TAFTA (Atlantic) est en pause](https://www.euractiv.fr/section/commerce-industrie/news/commerce-transatlantique-et-maintenant/), le [NAFTA \\(North America\\) va dans le mur](https://www.cnbc.com/2017/08/22/trump-well-probably-end-up-terminating-nafta.html). \n\nJ'\u00e9tais \u00e0 Nuit Debout l'an dernier. La fin de ces trait\u00e9s est leur r\u00eave humide, tout comme les Insoumis, les gens \u00e0 gauche du PS et les \u00e9colos, et pour moi peu importe la personne (Trump, M\u00e9lenchon ou un.e autre) qui le r\u00e9alise et la raison initiale (\u00e9colo/humanisme ou protectionisme). Seul compte le r\u00e9sultat, mais l\u00e0 c'est Trump qui d\u00e9livre.\n\nSur les autres trait\u00e9s internationaux militaires (OTAN) ou \u00e9colo (Paris) oui c'est un gros relou sans aucune finesse (mais c'est une technique de n\u00e9gociation qu'il expose dans son livre \"l'art du deal\" para\u00eet-il...), mais comme il est juste pragmatique il reviendra et voudra ren\u00e9gocier. Sur ces points effectivement il n'a rien \u00e0 voir avec M\u00e9lenchon."}]}, "Body": "> Je s\u00e9pare l'intention de la r\u00e9alisation.\n\n> le rejet du mondialisme et la d\u00e9nonciantion des trait\u00e9s internationaux, qui sont anti-\u00e9cologiques et anti-humains pour M\u00e9lenchon, et anti-prosp\u00e9rit\u00e9 des nations et des peuples pour Trump.\n\nC'est pas plus fin, c'est encore plus grossier. Suffit de voir la r\u00e9action de M\u00e9lenchon au retrait de Trump des accords de Paris. Chacun va d\u00e9fendre ce qui va dans son sens au cas par cas.\n\nIl n'y a rien de fin dans les g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s abusives."}]}, "Body": "Je te comprends bien mais c'est plus fin que \u00e7a, [voir dans l'autre branche](https://www.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m%C3%A9lenchon_ont_les_m%C3%AAmes/dn840s9/)."}]}, "Body": "> Ch\u00f4mage: Trump et M\u00e9lenchon ont les m\u00eames objectifs\n\n> >Ils veulent le diminuer.\n\nLitt\u00e9ralement les m\u00eames !\n\nS\u00e9rieusement elle est compl\u00e8tement superficielle ta comparaison, on peut la d\u00e9cliner \u00e0 quasiment tout."}]}, "Body": "Tout \u00e0 fait, tu as raison. Sur l'approche M\u00e9lenchon c'est bien l'humain d'abord, et Trump le protecteur face au danger des immigr\u00e9s ill\u00e9gaux. Bien que ma comparaison contienne - sans modification - des extraits de l'un et de l'autre, elle manque de l'humanisme de l'un et du protectionisme de l'autre.\n\nMais une fois confront\u00e9s au terrain international et \u00e0 la fabrique de la loi, je doute que les r\u00e9sultats de ces deux hommes diff\u00e8rent sur le terrain lorsque l'objectif affich\u00e9 - \u00e9pur\u00e9 de l'intention - a \u00e9t\u00e9 le m\u00eame.\n\nSur le programme \"G20 et Afrique\" soutenu par Merkel, effectivement \u00e7a a l'air bien creux. Pour M\u00e9lenchon on ne peut se prononcer, on verra dans cinq ans."}]}, "Body": "Tu te laisses endormir par un discours liss\u00e9 \u00e0 vis\u00e9e diplomatique qui n'engage en rien Trump, avec un programme.\n\n\u00c9videmment que Trump va se poser en faveur de toute position qui consiste \u00e0 ce que tout le monde soit chez soi pour que les hippopotames soient bien gard\u00e9s. \n\nPar contre les r\u00e9unir tient de la plaisanterie. M\u00e9lenchon d\u00e9crit l'immigr\u00e9 comme un \u00eatre en souffrance quand Trump le pr\u00e9sente comme un danger.\n\nM\u00e9lenchon condamne l'exploitation de ces pays par les pays riches (dont la France), source de mis\u00e8re et de migration. Rappelle moi quand Trump reconnaissait la responsabilit\u00e9 de son pays dans cette crise.\n\nJe tape \u00e7a au vol dans la rue mais je gage que \u00e7a reste une description moins grossi\u00e8re que ta comparaison."}], "anthobb": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai beaucoup creus\u00e9, depuis le discours d'introduction de Lille jusqu'\u00e0 certains discours (Strasbourg) en passant par le programme LAEC et quelques livrets. C'est bien l'humain d'abord \u00e0 tous les niveaux.\n\nEt aussi vu une flop\u00e9e de discours \u00e9lectoraux de Trump, pour qui le slogan c'est l'Am\u00e9rique d'abord.\n\nJe dis que dans la pratique il est tout a fait possible qu'ils fassent la m\u00eame chose sur certains sujets. Par exemple un autre point identique entre les deux est le rejet du mondialisme et la d\u00e9nonciantion des trait\u00e9s internationaux, qui sont anti-\u00e9cologiques et anti-humains pour M\u00e9lenchon, et anti-prosp\u00e9rit\u00e9 des nations et des peuples pour Trump.\n\nJe s\u00e9pare l'intention de la r\u00e9alisation."}]}, "Body": "Tu vas devoir quand m\u00eame, pour ta sant\u00e9 mentale, faire \u00e0 un moment un bilan politique parce que adorer trump et sa politique et voter M\u00e9lenchon et le soutenir, \u00e7a va pas tenir.\n\nC'est, pour moi, que tu n'as compris ni trump, ni M\u00e9lenchon. Essaye de creuser plus la philosophie politique de M\u00e9lenchon, tu verras qu'il est \u00e0 l'oppos\u00e9 de trump dans tous les domaines, que ce soit \u00e9conomie, \u00e9cologie, social, \u00e9ducation, sant\u00e9, etc."}]}, "Body": "Certes et il ne s'en est jamais cach\u00e9, mais c'est ce que veut aussi le G20 et des humanistes comme la FI. Les solutions vont au-del\u00e0 des factions et des positions des nations.\n\nJe trouve peu de d\u00e9tails sur ce \"G20 et migrants\". D'apr\u00e8s Le Monde \"*Cette priorit\u00e9 Afrique voulue par Mme Merkel ne se traduira pas par un plan d\u2019aide avec argent sonnant et tr\u00e9buchant \u00e0 la cl\u00e9. Il s\u2019agit, avant tout, de constituer \u00ab une opportunit\u00e9 d\u2019attirer les investissements, les b\u00e9n\u00e9fices et les emplois \u00bb*\". Ca reste flou.\n\nhttp://www.lemonde.fr/afrique/article/2017/06/12/berlin-veut-que-le-g20-aide-l-afrique_5143048_3212.html"}]}, "Body": "> Nous appuyons l'accord des pays du G20 qui vont essayer d'accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s aussi pr\u00e8s que possible de leur pays d'origine.\n\nAka pas chez moi. Habile le Donald.\n"}], "Pavlof78": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {}, "Body": "\u00ab Ca a l'air d'un troll mais il n'en est rien. J'ai vot\u00e9 M\u00e9lenchon au premier Tour, et suis un admirateur de Goebbels et des ses solutions directes et pragmatiques, de son indiff\u00e9rence aux opinions.  \u00bb"}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"Pavlof78": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Oui c'est ce que j'ai fait. [R\u00e9pondu l\u00e0](https://www.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m%C3%A9lenchon_ont_les_m%C3%AAmes/dn82ctv/)."}]}, "Body": "Et t'as pas l'impression que pour certains c'est ce que t'as fait avec ton post ? (en tout cas AJA, merci)"}]}, "Body": "Tu viens de faire du [d\u00e9shonneur par association](https://fr.wikipedia.org/wiki/Sophisme_par_association)."}]}, "Body": "Dans votre prochain \u00e9pisode : \"Communication: M\u00e9lenchon et Goebbels ont les m\u00eame objectifs\"..."}], "bivukaz": [{"Replies": {"Plokooon": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Vous me faites r\u00e9fl\u00e9chir car je ne voulais pas troller. Voir mes autres commentaires, [celui-ci](https://www.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m%C3%A9lenchon_ont_les_m%C3%AAmes/dn838h5/), [celui-l\u00e0](https://www.reddit.com/r/france/comments/714cr4/migrations_trump_et_m%C3%A9lenchon_ont_les_m%C3%AAmes/dn82ctv/)."}]}, "Body": "On est pas souvent d'accord, mais l\u00e0-dessus je te suis \u00e0 100%. Du troll de qualit\u00e9, mais du troll quand m\u00eame."}]}, "Body": "Oui.\n\nComparer JLM et Trump sur une question comme celle de l'immigration, c'est du trolling pur et dur. "}]}, "Body": "Forc\u00e9ment quand dans ta petite t\u00eate tu vois trump comme le nouveau Hitler, toute tentative de nuance et d'ouverture \u00e0 la discussion argument\u00e9e sera vue comme \u00e9tant du trolling.  "}], "onetoofreefor": [{"Replies": {"supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "> Et non. Il n'y a qu'\u00e0 regarder mon lointain historique, j'y ai d\u00e9j\u00e0 dit voter M\u00e9lenchon \n\nC'est s\u00fbr qu'un troll ne ferait jamais \u00e7a. /s"}], "bivukaz": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Ce serait un troll si c'\u00e9tait truqu\u00e9, mais \u00e7a ne l'est pas. En fait c'est un faux [d\u00e9shonneur par association](https://fr.wikipedia.org/wiki/Sophisme_par_association). Un vrai d\u00e9shonneur par association est une provocation, un faux non."}]}, "Body": "> Mais peu importe, une foi que c'est argument\u00e9 l'impression de troll dispara\u00eet.\n\nAu contraire. \n\n"}]}, "Body": "> T'as pas plus subtil comme trolling?\n\nEt non. Il n'y a qu'\u00e0 regarder mon lointain historique, j'y ai d\u00e9j\u00e0 dit voter M\u00e9lenchon (le seul programme avec une r\u00e9\u00e9lle conscience \u00e9cologique et pragmatique via la r\u00e8gle verte dans l'industrie et l'\u00e9ducation) et y ai d\u00e9fendu Trump et the_donald (dont la r\u00e9alit\u00e9 diff\u00e8re de l'image donn\u00e9e par les m\u00e9dias).\n\nMais peu importe, une foi que c'est argument\u00e9 l'impression de troll dispara\u00eet."}]}, "Body": "> Ca a l'air d'un troll mais il n'en est rien. J'ai vot\u00e9 M\u00e9lenchon au premier Tour, et suis un admirateur de Trump et des ses solutions directes et pragmatiques, de son indiff\u00e9rence aux opinions.\n\nT'as pas plus subtil comme trolling? \n\nEt je crois que tu n'as pas vraiment compris la position de LAEC sur l'immigration. Tu y as mis suffisament de [...] pour en faire la d\u00e9finition que tu veux.\n\nLa position de la Fi sur l'immigration est la suivante. Accueuillir sans compromis les r\u00e9fugi\u00e9s, et lutter contre les raisons de leur exils, \u00e0 savoir les guerres \u00e9conomiques et id\u00e9ologiques qui ravagent leurs pays. \n\nEn aucun cas c'est comparable avec ce que Trump peut penser. \n\n\n\n"}]}, "selftext": "Ca a l'air d'un troll mais il n'en est rien. J'ai vot\u00e9 M\u00e9lenchon au premier Tour, et suis un admirateur de Trump et des ses solutions directes et pragmatiques, de son indiff\u00e9rence aux opinions. Ecouter aujourd'hui son discours \u00e0 l'ONU m'a rappel\u00e9 le programme de l'Avenir en commun de la France Insoumise:\n\n**Extrait du duscours de Trump \u00e0 l'ONU**\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=sqnrbsAYhWE\n\n\"Nous appuyons l'accord des pays du G20 qui vont essayer d'accueillir les r\u00e9fugi\u00e9s aussi pr\u00e8s que possible de leur pays d'origine. C'est l\u00e0 une d\u00e9marche humanitaire responsable [...] A long terme, les migrations non contr\u00f4l\u00e9es sont injustes \u00e0 la fois pour les pays d'origine que pour les pays d'accueil [...] Et par ailleurs les migrations entra\u00eenent la fuite de capital humain n\u00e9cessaire pour mener \u00e0 bien les r\u00e9formes\".\n\n**L'avenir en commun**\n\nhttps://laec.fr/section/59/lutter-contre-les-causes-des-migrations\n\n\n\"\u00c9migrer est toujours une souffrance pour celui qui part [...] La premi\u00e8re t\u00e2che est de permettre \u00e0 chacun de vivre chez soi [...] le soutien aux pays d'accueil, la pr\u00e9paration du retour des r\u00e9fugi\u00e9s [...] \u00c9viter aux migrants de devoir fuir leur pays [...] Construire un programme pour l'aide au retour des r\u00e9fugi\u00e9s qui le souhaitent lorsque la situation de leur pays de d\u00e9part le permet\".\n\n\nLe monde n'est pas dualiste avec des pseudo-gentils et des pseudo-m\u00e9chants. C'est la bonne direction, allez Donald, allez Jean-Luc !\n", "suggested_sort": null}