{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/715i5r/migrants_murs_et_accord_de_paris_les_trois/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/migrants-murs-et-accord-de-paris-les-trois-phrases-a-retenir-du-discours-d-emmanuel-macron-devant-l-onu_2379933.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_W6tw0zutFXkaGK2HAW2i0458eWX9Ob7qAzNiQbyjZc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Alaise", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 843, "width": 1498, "url": "https://i.redditmedia.com/r-ll5jVH2VNRhjUJrE1Y3ghaQfA1R_0WNI0sDnBMKKM.jpg?s=66a959d9ca3e8290dae52e6a884376d5"}, "variants": {}, "id": "ENEkVh3afrRgxgw9NWWDRR5cFJvfjSGcWgGB38KKSP0", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/r-ll5jVH2VNRhjUJrE1Y3ghaQfA1R_0WNI0sDnBMKKM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6498ceb443a8be39aa48cd52c6e64215"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/r-ll5jVH2VNRhjUJrE1Y3ghaQfA1R_0WNI0sDnBMKKM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c4d6a6120f06ca059bf0b20444e54f59"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/r-ll5jVH2VNRhjUJrE1Y3ghaQfA1R_0WNI0sDnBMKKM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=19da4839248756593476403d76125940"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/r-ll5jVH2VNRhjUJrE1Y3ghaQfA1R_0WNI0sDnBMKKM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2dd646ede4c968f08a577d41e3701abc"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/r-ll5jVH2VNRhjUJrE1Y3ghaQfA1R_0WNI0sDnBMKKM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=4e1bb35a837b422452da13f93c4b8cbc"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/r-ll5jVH2VNRhjUJrE1Y3ghaQfA1R_0WNI0sDnBMKKM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=71a9937748f574c2def26594ca95992a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505849774.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_715i5r", "pinned": false, "author_flair_css_class": "brassens", "author_flair_text": "Brassens", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Migrants, murs et accord de Paris : les trois phrases \u00e0 retenir du discours d'Emmanuel Macron devant l'ONU", "banned_by": null, "id": "715i5r", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505878574.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/715i5r/migrants_murs_et_accord_de_paris_les_trois/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Je note notamment la hausse de l'Aide Publique au D\u00e9veloppement \u00e0 0,55% d'ici la fin de son quinquennat, alors certes on est pas encore \u00e0 l'objectif de l'ONU de 0,7% mais sachant que l'APD de la France en 2016 se situe \u00e0 0,38%, on ne peut que se f\u00e9liciter de cette annonce. Cela nous mettrait au niveau d'un pays comme la Suisse en pourcentage et nous ferait passer 4\u00e8me contributeur mondial."}], "Alaise": [{"Replies": {}, "Body": "Et le lien pour le discours en entier : [c'est ici.](http://www.francetvinfo.fr/politique/emmanuel-macron/video-emmanuel-macron-a-la-tribune-de-l-onu-regardez-l-integralite-de-son-discours_2379987.html)"}], "Facho2Droite": [{"Replies": {}, "Body": ">\\>\"Ce ne sont pas les murs qui nous prot\u00e8gent\"\n   \n>\\>\"[Un mur \u00e0 20 millions d'euros pour prot\u00e9ger la tour Eiffel](http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/09/17/01016-20170917ARTFIG00101-un-mur-pour-proteger-la-tour-eiffel.php)\"\n  \nUn peu quand m\u00eame. \ud83e\udd14"}], "gromfe": [{"Replies": {"Alaise": [{"Replies": {}, "Body": "Le contraste avec celui de Trump est tr\u00e8s frappant aussi. Il a beaucoup insist\u00e9 sur le multilat\u00e9ralisme oppos\u00e9 \u00e0 l'unilat\u00e9ralisme pr\u00f4n\u00e9 par Trump. La grosse partie sur le climat \u00e9tait aussi bienvenue."}]}, "Body": "A part le parall\u00e8le avec la deuxi\u00e8me guerre mondiale et les \"je parle au nom de\" qui \u00e9taient un peu foireux, c\u2019\u00e9tait plut\u00f4t un beau discours, au dessus de la moyenne de ce qu'on entend en g\u00e9n\u00e9ral aux nations unis.\n\n\n\nApr\u00e8s comme d'hab, il faut faire partie du petit nombre de personnes qui l'a vu en entier, parce que quand tu vois ce qu'il en reste dans les m\u00e9dias Fran\u00e7ais, c'est a pleurer..."}], "charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Et donc, la grande affaire, c'est le multilat\u00e9ralisme ? C'est \u00e0 dire qu'au moment o\u00f9 les multinationales deviennent plus fortes que les \u00e9tats, gr\u00e2ce aux grands trait\u00e9s de libre-\u00e9change, c'est plus pratique d'avoir plusieurs p\u00f4les en \u00e9quilibre qu'un seul dominant.\n\nOn remarquera que les deux ennemis nomm\u00e9ment cit\u00e9s sont anti-lib\u00e9raux ; les dictatures d'Afrique, du Golf, du Pacifique, sont des partenaires.\n\nOn notera aussi que par deux fois il parle de r\u00e9guler internet."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}