{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/716xwc/migrants_et_choix_des_pays_europ\u00e9ens/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/716xwc/migrants_et_choix_des_pays_europ\u00e9ens/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Il y a une semaine une petite discussion ici-m\u00eame sur des <a href=\"https://www.reddit.com/r/france/comments/6zf0w8/migrants_%C3%A0_bruxelles_on_nous_traque_comme_des/\">migrants coinc\u00e9s \u00e0 Bruxelles</a> faisait ressortir (via <a href=\"http://america.aljazeera.com/articles/2015/8/20/far-away-so-close-for-migrants-reaching-italy-is-only-the-start.html\">cet article</a>) que les migrants souhaitent g\u00e9n\u00e9ralement b\u00e9n\u00e9ficier de l&#39;asile dans les quelques pays qui ont plusieurs de ces points forts: tr\u00e8s bonnes prestations sociales, assistance aux enfants, assistances financi\u00e8res, cours de langue et taux de ch\u00f4mage faible. Ils connaissent \u00e9galement presque tous les lois (Dublin) et les deux tiers des migrants passant par l&#39;Italie refusent de s&#39;enregistrer (donc contournent la loi) pour \u00e9viter d&#39;y rester. Ils vont donc dans des pays de premier choix comme l&#39;Allemagne ou la Su\u00e8de et \u00e9vitent le second choix comme les pays d&#39;Europe du Sud.</p>\n\n<p>En ignorant le non respect les loi de l&#39;UE, on pourrait dire que c&#39;est juste humain: Trouver le meilleur environnement pour red\u00e9marrer une nouvelle vie.</p>\n\n<p>Et l\u00e0 paf je lis ce genre d&#39;articles (<a href=\"https://www.minutenews.fr/actualite/portugal-les-migrants-ne-souhaitent-pas-rejoindre-le-pays-du-fado-169084.html/amp\">1</a>, <a href=\"https://www.amnesty.fr/refugies-et-migrants/actualites/portugal-en-attendant-les-refugies\">2</a>): Ils ne veulent pas aller au Portugal, malgr\u00e9 un ch\u00f4mage divis\u00e9 par deux en quatre ans, un boum \u00e9conomique, un besoin criant de main d&#39;oeuvre et de repeuplement, une ouverture aux migrants. Accessoirement le pays est en paix, a un climat agr\u00e9able et une faible criminalit\u00e9. Seulement 600 migrants pour plus de 10000 places.</p>\n\n<p>Plus je lis, plus je discute, plus j&#39;ai l&#39;impression que la grande majorit\u00e9 sont des migrants \u00e9conomiques qui ne veulent m\u00eame pas travailler mais rester sous perfusion des meilleures allocations d&#39;Europe.</p>\n\n<p>Est-ce que je nage dans un biais anti-migrants \u00e0 cause de quelques lectures ? Ai-je perdu toute humanit\u00e9 ? Y a t-il des choses positives significatives que je ne vois pas, des statistiques, des \u00e9volutions g\u00e9opolitiques, des r\u00e9alisations politiques ? Jusqu&#39;ici je m&#39;interrogeais beaucoup mais l\u00e0 j&#39;ach\u00e8ve ma transformation en Jean-Pierre Pernaut.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "onetoofreefor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 4, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 1, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 4, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 911, "width": 1460, "url": "https://i.redditmedia.com/BtuNh_CCOZVJZ-7I8f1dvy7BpGkQjZuUFgbT4IismTc.jpg?s=b5783eee4e68f1fdf43828a10985e555"}, "variants": {}, "id": "WbsTxHcejuVIW79j7cHwIm8ss3BvbyDXEjENQphzgRA", "resolutions": [{"height": 67, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BtuNh_CCOZVJZ-7I8f1dvy7BpGkQjZuUFgbT4IismTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=460f72b21f21ee35c6da763680b296d5"}, {"height": 134, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BtuNh_CCOZVJZ-7I8f1dvy7BpGkQjZuUFgbT4IismTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ddfa2ab28b590c6f70c423eb5525550d"}, {"height": 199, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BtuNh_CCOZVJZ-7I8f1dvy7BpGkQjZuUFgbT4IismTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7ac6f73538b5e7fd3fff6ccc97b8bdc5"}, {"height": 399, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/BtuNh_CCOZVJZ-7I8f1dvy7BpGkQjZuUFgbT4IismTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=445fb8fffc59fe6dea58c8c380338cf8"}, {"height": 599, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/BtuNh_CCOZVJZ-7I8f1dvy7BpGkQjZuUFgbT4IismTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=bdc8f7f58445a54cca398e98fdf66bef"}, {"height": 673, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/BtuNh_CCOZVJZ-7I8f1dvy7BpGkQjZuUFgbT4IismTc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=325262b4192d4ccae231c5976b0cb348"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505862583.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_716xwc", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Migrants et choix des pays europ\u00e9ens", "banned_by": null, "id": "716xwc", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505891383.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/716xwc/migrants_et_choix_des_pays_europ\u00e9ens/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Plokooon": [{"Replies": {}, "Body": "> Plus je lis, plus je discute, plus j'ai l'impression que la grande majorit\u00e9 sont des migrants \u00e9conomiques qui ne veulent m\u00eame pas travailler mais rester sous perfusion des meilleures allocations d'Europe.\n\nNon, c'est exactement cela. Par contre, ce serait c'est d\u00e9bile d'en vouloir aux migrants personnellement. On ferait tous pareil \u00e0 99% si on \u00e9tait \u00e0 leur place donc c'est simplement pas la question. \n\nLe probl\u00e8me c'est bien entendu ceux qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 capable d'anticiper et qui aujourd'hui encore refuse d'ouvrir les yeux. De toute fa\u00e7on, maintenant c'est trop tard, la prise d'otage par l'\u00e9motion de la gauche est beaucoup trop efficace. La raison a perdu, reste plus qu'\u00e0 admirer les d\u00e9g\u00e2ts.  "}]}, "selftext": "Il y a une semaine une petite discussion ici-m\u00eame sur des [migrants coinc\u00e9s \u00e0 Bruxelles](https://www.reddit.com/r/france/comments/6zf0w8/migrants_%C3%A0_bruxelles_on_nous_traque_comme_des/) faisait ressortir (via [cet article](http://america.aljazeera.com/articles/2015/8/20/far-away-so-close-for-migrants-reaching-italy-is-only-the-start.html)) que les migrants souhaitent g\u00e9n\u00e9ralement b\u00e9n\u00e9ficier de l'asile dans les quelques pays qui ont plusieurs de ces points forts: tr\u00e8s bonnes prestations sociales, assistance aux enfants, assistances financi\u00e8res, cours de langue et taux de ch\u00f4mage faible. Ils connaissent \u00e9galement presque tous les lois (Dublin) et les deux tiers des migrants passant par l'Italie refusent de s'enregistrer (donc contournent la loi) pour \u00e9viter d'y rester. Ils vont donc dans des pays de premier choix comme l'Allemagne ou la Su\u00e8de et \u00e9vitent le second choix comme les pays d'Europe du Sud.\n\nEn ignorant le non respect les loi de l'UE, on pourrait dire que c'est juste humain: Trouver le meilleur environnement pour red\u00e9marrer une nouvelle vie.\n\nEt l\u00e0 paf je lis ce genre d'articles ([1](https://www.minutenews.fr/actualite/portugal-les-migrants-ne-souhaitent-pas-rejoindre-le-pays-du-fado-169084.html/amp), [2](https://www.amnesty.fr/refugies-et-migrants/actualites/portugal-en-attendant-les-refugies)): Ils ne veulent pas aller au Portugal, malgr\u00e9 un ch\u00f4mage divis\u00e9 par deux en quatre ans, un boum \u00e9conomique, un besoin criant de main d'oeuvre et de repeuplement, une ouverture aux migrants. Accessoirement le pays est en paix, a un climat agr\u00e9able et une faible criminalit\u00e9. Seulement 600 migrants pour plus de 10000 places.\n\nPlus je lis, plus je discute, plus j'ai l'impression que la grande majorit\u00e9 sont des migrants \u00e9conomiques qui ne veulent m\u00eame pas travailler mais rester sous perfusion des meilleures allocations d'Europe.\n\nEst-ce que je nage dans un biais anti-migrants \u00e0 cause de quelques lectures ? Ai-je perdu toute humanit\u00e9 ? Y a t-il des choses positives significatives que je ne vois pas, des statistiques, des \u00e9volutions g\u00e9opolitiques, des r\u00e9alisations politiques ? Jusqu'ici je m'interrogeais beaucoup mais l\u00e0 j'ach\u00e8ve ma transformation en Jean-Pierre Pernaut.", "suggested_sort": null}