{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6znv55/mois_europ\u00e9en_de_la_cybers\u00e9curit\u00e9_2017_la_france/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blue", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ssi.gouv.fr/actualite/mois-europeen-de-la-cybersecurite-2017-la-france-se-mobilise-pour-la-securite-du-numerique/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/rzyuZV_DeY9sk-838zczd-Ls7WuVE3VccW3yOC5-bYk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Technos", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "ssi.gouv.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 500, "width": 500, "url": "https://i.redditmedia.com/Ohim-AK8Xhd5p0m9pUePpKZ5Yk7Lu7upAJSeOBtx0Ok.jpg?s=0f21ad47911466557bce1249c025c1e3"}, "variants": {}, "id": "ncQ8j_IRE5gE0mtXsHXfsbgDtOM7fVEylIvufLjCwCA", "resolutions": [{"height": 108, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Ohim-AK8Xhd5p0m9pUePpKZ5Yk7Lu7upAJSeOBtx0Ok.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=053f9e41ceee3569970fd1eeee405474"}, {"height": 216, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Ohim-AK8Xhd5p0m9pUePpKZ5Yk7Lu7upAJSeOBtx0Ok.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=746e882109d31de2287d2e164e7e4542"}, {"height": 320, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Ohim-AK8Xhd5p0m9pUePpKZ5Yk7Lu7upAJSeOBtx0Ok.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=cb4b0f139fefd9f18df32160347b71fd"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505231824.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6znv55", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZAFrancophonie", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Mois europ\u00e9en de la cybers\u00e9curit\u00e9 2017: la France se mobilise pour la s\u00e9curit\u00e9 du num\u00e9rique", "banned_by": null, "id": "6znv55", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505260624.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6znv55/mois_europ\u00e9en_de_la_cybers\u00e9curit\u00e9_2017_la_france/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Jettealeau": [{"Replies": {}, "Body": "Je peux que recommand\u00e9 le visionnage de leur intervention a l\u2019occasion de la conf\u00e9rence SSTIC 2017\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=4ukQIGaMEl0"}], "Foobared": [{"Replies": {}, "Body": "Mais oui, bien s\u00fbr. Vues les derni\u00e8res d\u00e9clarations de Macron et Cazeneuve, c'est la main droite qui sait pas ce que la main gauche fait."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}