{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/704lia/moment_tr\u00e8s_tendu_\u00e0_lassembl\u00e9e_entre_lexpatron_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lejdd.fr/politique/moment-tres-tendu-a-lassemblee-entre-lex-patron-du-raid-et-un-depute-de-la-france-insoumise-3435914", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/8D51qv195uf_z3hjKdWMV8XHh5uDkbDi8eEY-6D5C5Q.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Djfred93", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 11, "edited": false, "domain": "lejdd.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 11, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1000, "width": 2000, "url": "https://i.redditmedia.com/knAaBDlm3ySfDThWRAJmdZMpRVHMGXEmfieFlUrOdWA.jpg?s=b0b97b8b8f6eb746682a2fe99a10cf18"}, "variants": {}, "id": "-g7FCe-dgNC7K-qd9kRhOrqzBIfHjMXty0_xPay5_ZE", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/knAaBDlm3ySfDThWRAJmdZMpRVHMGXEmfieFlUrOdWA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=fa92fe5f2d61cda1d3c381d3746b45b9"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/knAaBDlm3ySfDThWRAJmdZMpRVHMGXEmfieFlUrOdWA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fec40a4cca760adc7cfe462be753014e"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/knAaBDlm3ySfDThWRAJmdZMpRVHMGXEmfieFlUrOdWA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ff64c25706869be9eee7d68fd5d66e98"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/knAaBDlm3ySfDThWRAJmdZMpRVHMGXEmfieFlUrOdWA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=5989da2e07ba94211a944bca53220dc0"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/knAaBDlm3ySfDThWRAJmdZMpRVHMGXEmfieFlUrOdWA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=f4703fbbff8778c11b31ffaa1d918ff6"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/knAaBDlm3ySfDThWRAJmdZMpRVHMGXEmfieFlUrOdWA.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=204a0ccb1a06beba3eb898a145c09013"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505417818.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_704lia", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Moment tr\u00e8s tendu \u00e0 l'Assembl\u00e9e entre l'ex-patron du Raid et un d\u00e9put\u00e9 de la France insoumise", "banned_by": null, "id": "704lia", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505446618.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/704lia/moment_tr\u00e8s_tendu_\u00e0_lassembl\u00e9e_entre_lexpatron_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Geoff51": [{"Replies": {}, "Body": "On rappelle que fauvergue \u00e9tait le patron de la pire unit\u00e9 anti terroriste de France, incapable de ma\u00eetriser quelqu'un sans tirer 5000 balles et grenades partout.\n\n\u00c7a n'a pas l'air d'\u00eatre une lumi\u00e8re le bonhomme. "}], "Niafron": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Hop hop hop, circulez y'a rien \u00e0 voir."}]}, "Body": "Cool de faire des esclandres sur un \"argument\" sans int\u00e9r\u00eat et d\u00e9bile.\n\n>les d\u00e9put\u00e9s ont adopt\u00e9 en commission le projet de loi antiterroriste qui vise \u00e0 adapter au droit commun certaines mesures de l'\u00e9tat d'urgence pour se passer de celui-ci\n\nMais pas de commentaires sur la destruction de nos libert\u00e9s..."}], "suppreme": [{"Replies": {"borbag": [{"Replies": {}, "Body": "Je te mets un tag qui indique que tu ne comprends pas ce que tu lis, tu permets ?"}]}, "Body": "> \"Par ailleurs, ce n'est pas une d\u00e9couverte le TATP [explosif souvent utilis\u00e9 par les terroristes, NDLR]. On fait mine de d\u00e9couvrir tout \u00e7a. Moi, j'ai souvenir qu'\u00e9tant tr\u00e8s jeune ado - je ne voulais pas faire sauter quoi que ce soit je vous rassure - j'\u00e9tais un peu fascin\u00e9 par le fait de comment \u00e9taient fabriqu\u00e9s les p\u00e9tards\", et \"j'\u00e9tais tomb\u00e9 sur un site internet qui expliquait toutes les m\u00e9thodes de fabrication d'explosifs\"\n\nJ'imagine la r\u00e9action si une d\u00e9put\u00e9e disait que c'est pas sorcier d'op\u00e9rer un cancer de la peau parce qu'elle avait trouv\u00e9 des recettes de cosm\u00e9tique en ligne \u00e0 base d'huile de coco quand elle \u00e9tait ado. "}], "1-Sisyphe": [{"Replies": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "Le mec \u00e0 simplement fait remarquer qu'il \u00e9t\u00e9 facile de trouver la marche \u00e0 suivre pour fabriquer des bombes .... Son anecdote sur le p\u00e9tard sert juste \u00e0 clarifier le pourquoi il tra\u00eenait sur ce genre de site, ni plus ni moins, c'est pas le propos principal.\n\nCe qui est con en revanche c'est d'utiliser les victimes pour faire passer son interlocuteur pour un monstre alors que c'est hors sujet total .... Le mec \u00e0 jamais comparer un p\u00e9tard et une bombe, il dit juste que c'est facile de trouver comment en fabriquer ( et c'est facile d'en fabriquer )\n\nCe qui est vrai."}], "byroot": [{"Replies": {}, "Body": "Ben le sujet c'est que tu peut faire du TATP tr\u00e8s facilement \u00e0 partir de produits relativement anodins disponibles dans le commerce.\n\nQu'y a t-il \u00e0 savoir de plus pour ne pas m\u00e9conna\u00eetre le sujet ?"}]}, "Body": "J'irais pas jusqu'\u00e0 dire qu'il est insultant envers les victimes d'attentats...  \n\nMais par contre, il faut \u00eatre vraiment tr\u00e8s couillon pour affirmer, tr\u00e8s s\u00e9rieusement : \"je ne m\u00e9connais pas le sujet\" des explosifs utilis\u00e9s par les terroristes parce que j'ai cherch\u00e9 sur internet comment faire des p\u00e9tards, quand j\u2019\u00e9tais gosse..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}