{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/700tqz/m\u00e9lenchon_si_hamon_avait_retir\u00e9_sa_candidature_il/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/election-presidentielle-2017/article/2017/09/14/melenchon-si-hamon-avait-retire-sa-candidature-il-serait-premier-ministre-et-moi-president_5185401_4854003.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/xc1Uu1eovh0snHji72hrvay6trqiO1paUXGsqxhSomo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Gyem", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 21, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 128, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 21, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/U6FP-JQ7TAPHCFx5fKVo_61yTbZZkp08mCw2kYIydGE.jpg?s=2f9c9d528b3e143eecef479084e6a06c"}, "variants": {}, "id": "5osnbaoSedSbjrfBdH0ENxbr5U_GODmGWhpWPLIpKC4", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/U6FP-JQ7TAPHCFx5fKVo_61yTbZZkp08mCw2kYIydGE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=3bf13e122763b1b873261178ec490e92"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/U6FP-JQ7TAPHCFx5fKVo_61yTbZZkp08mCw2kYIydGE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=637d104a541ff7737c432bd489e155e1"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/U6FP-JQ7TAPHCFx5fKVo_61yTbZZkp08mCw2kYIydGE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0841cb93df5234a19224f247d7e42048"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/U6FP-JQ7TAPHCFx5fKVo_61yTbZZkp08mCw2kYIydGE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8a518c7e9da1b06f1b5ae82030100eaf"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505375552.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_700tqz", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZcamembert", "author_flair_text": "Camembert", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "M\u00e9lenchon : si Hamon avait retir\u00e9 sa candidature, \u00ab il serait premier ministre et moi pr\u00e9sident \u00bb", "banned_by": null, "id": "700tqz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505404352.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/700tqz/m\u00e9lenchon_si_hamon_avait_retir\u00e9_sa_candidature_il/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "#IL EN FUME DU CRISS DE BON!\n\n^(Je peux en avoir?)"}], "Drakkeur": [{"Replies": {}, "Body": "Merci Hamon!"}], "pleasedontPM": [{"Replies": {}, "Body": "On peut mettre le tag \"Humour\" svp ?"}], "Tintinabulle": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "2022 soon..."}]}, "Body": "Il parle de l'\u00e9lection de 2017 ou de celle de 2012 ?\n\nEt si il s'\u00e9tait pr\u00e9sent\u00e9 en 2007, on aurait \u00e9vit\u00e9 la crise ?"}], "PsyX99": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais pas qui est le plus fourbe des deux. Mais oui parfois \u00e7a me fait rire de voir des gens presque amoureux de Benou alors qu'il est capable de sale coup politique (avec sa horde de fan du MJS).\n"}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "hamon beau fils"}]}, "Body": "Il est fourbe le Hamon, les petites phrases et les coups de canif il les a mis dans le dos."}], "WERE_CAT": [{"Replies": {}, "Body": "entre deux kebabs"}]}, "Body": "Au moins Hamon est plus relax quand on lui pose la question : \"\u00e7a c'est pas fait, pour pas mal de raisons, maintenant a nous d'en tirer les cons\u00e9quences et de pr\u00e9parer la suite\"."}], "chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "Melenchon a fait 17 deputes apres. Donc s'il avait gagn\u00e9 les elections cela aurait \u00e9&t\u00e9 un sacr\u00e9 vol democratique.\n\nY'a aucun doute que meme si Macron avait perdu il aurait fait plus de 17 deputes."}], "serau": [{"Replies": {"Pepe_Bordelais": [{"Replies": {"serau": [{"Replies": {"Pepe_Bordelais": [{"Replies": {"serau": [{"Replies": {"this_is_my_quest": [{"Replies": {}, "Body": "Penser une seule seconde que les bots de m\u00e9chant con vont utiliser leur cerveau... Ils ne savent m\u00eame pas utiliser un livre d'histoire, qu'est-ce que tu les embrouilles?"}]}, "Body": "dans ce cas je downvote ton commentaire, d\u00e9soler mais je pense que cette attitude n'apporte rien a la discutions, tu aurais tr\u00e8s bien pus directement me dire sa plut\u00f4t que de te moquer."}]}, "Body": "Oui. On a vu ce discours sous toutes les formes possibles et imaginables pendant l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle "}]}, "Body": "Est ce de l'ironie ? Je dois avou\u00e9 que j'ai du mal a distinguer sur ce site."}]}, "Body": "Analyse pertinente, contenu original, du jamais vu ! Bravo!"}]}, "Body": "Plus sa va, moins je  trouve M.Melenchon aimable; si tout le monde avait mis son \u00e9go de cot\u00e9 pendant les pr\u00e9sidentiels et avais r\u00e9aliser l'union de la gauche, c'est quasiment certain que les r\u00e9sultats auraient \u00e9t\u00e9 diff\u00e9rents. Pas juste M.Hamon, M.Melenchon aussi."}], "Gyem": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"RobertLeCanard": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "OH MON DIEU"}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {"RobertLeCanard": [{"Replies": {"agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Comme Etienne"}]}, "Body": "Je ne sais pas comment le prendre..."}]}, "Body": "Je t'ai d\u00e9j\u00e0 taggu\u00e9 \"Super Vilain\", mais tu as vraiment le cerveau d'un g\u00e9nie du mal."}], "SmartDarwin": [{"Replies": {}, "Body": "Janluk aurait fini par balancer des missiles nucl\u00e9aires sur Matignon, je pense."}], "JonathanAlexander": [{"Replies": {}, "Body": "Fouuuuu, les conseils des ministres auraient \u00e9t\u00e9... "}], "IGI111": [{"Replies": {}, "Body": "Diantre. Il est trop tard pour refaire les \u00e9lections?"}]}, "Body": "Mes r\u00eaves les plus fous voyaient Melenchon pr\u00e9sident et Macron premier ministre avec une majorit\u00e9 absolue. On aurait bien rigol\u00e9 pendant 5 ans."}], "LeRetourDuCoyote": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'y a aucun cas o\u00f9 le parti du pr\u00e9sident n'a pas eu au moins la majorit\u00e9 relative aux l\u00e9gislatives qui suivent imm\u00e9diatement la pr\u00e9sidentielle. C'est litt\u00e9ralement fait pour \u00e7a.\n\nQu'un parti comme LREM, sans ancrage territorial, compl\u00e8tement nouveau, avec un score de premier tour \u00e0 la pr\u00e9sidentielle relativement faible, ayant pr\u00e9sent\u00e9 (avec succ\u00e8s) des candidats ostensiblement incomp\u00e9tents ([Anissa Khedher, messieurs-dames](https://www.youtube.com/watch?v=F8iXtWtsSaQ)), ait remport\u00e9 une majorit\u00e9 aussi large, devrait normalement servir de cas d'\u00e9cole. "}]}, "Body": "Ou que derri\u00e8re il aurait eu la majorit\u00e9 aux l\u00e9gislatives."}], "dr_zex": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"dr_zex": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai m\u00eame le fleshlight JLM ! "}]}, "Body": "Enfoir\u00e9 de gauchiste, va. Toujours \u00e0 chercher des excuses \u00e0 ton Juan-Lucio M\u00e9lenchon favori."}]}, "Body": "> le fait qu'il soit toujours l\u00e0 dessus des mois apr\u00e8s\n\n> \u00e0 l\u2019occasion d\u2019une interview \u00e0 La Provence du jeudi 14 septembre\n\nIl a simplement r\u00e9pondu \u00e0 une question non ? Il n'a pas fait une vid\u00e9o youtube \"TOP 4 DES RAISONS POUR LESQUELLES J'AI PERDU ! HAMON EN PLS ET FUTUR DE LA CHA\u00ceNE \""}], "charlu": [{"Replies": {"Gyem": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "L'\u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 pluvieux donc moyennement."}]}, "Body": "Il est chouette, ce fil de discussion, il nous rajeunit de quelques mois. Tu as pass\u00e9 de bonnes vacances ?"}]}, "Body": "JLM a le droit de s'\u00e9nerver quand on lui pose une question dont il ne veut pas donner la r\u00e9ponse. D'autre on leur ferait un proc\u00e8s d'\u00eatre m\u00e9prisant/autain.. \n\nFaites ce que je dis mais en faites pas ce que je fais. Cela pourrait faire un bon slogan pour la FI."}]}, "Body": "Blip Bloup Jean-Luc M\u00e9l**E**nchon (qui effectivement s'\u00e9nerve quand on lui repose la m\u00eame question d\u00e9su\u00e8te pour la 3 ou 4em fois d'affil\u00e9e)."}]}, "Body": ">Melanchon\n\n>Politesse envers les journaliste\n\nOuate le phoque comme on m'a dit hier"}], "_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Au moins quand il ne r\u00e9pondra plus qu'\u00e0 l'organe de presse officiel du parti, il n'aura plus ce probl\u00e8me."}]}, "Body": "C'est surtout que la politesse veut que l'on r\u00e9ponde aux questions des journalistes, m\u00eame si ce sont toujours les m\u00eames."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "On lui a pos\u00e9 la question. Donc non il n'est pas \"encore sur \u00e7a\". Arretez de fantasmer."}], "gcrimson": [{"Replies": {}, "Body": "C'est parcequ'ils envisageaient tous un moment se retrouver en face de Marine. En r\u00e9alit\u00e9, Le Pen a termin\u00e9 deuxieme donc c'est sur que Melenchon avait tout de m\u00eame peu de chance face au candidat centriste qu'\u00e9tait Macron (par d\u00e9finition). "}]}, "Body": "Je ne sais pas ce qui est le plus amusant, le fait qu'il soit toujours l\u00e0 dessus des mois apr\u00e8s, son hypoth\u00e8se que 100% des \u00e9lecteurs de Hamon se seraient report\u00e9 sur lui ou l'id\u00e9e m\u00eame qu'il aurait pu gagner au second tour ?"}], "pangloss69": [{"Replies": {}, "Body": "Reddit becomes more and more neckbeardy every day."}], "R3g": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {"R3g": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {"R3g": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Quand tu fais une alliance de ce genre, tu signes un accord entre les partis pour t'y retrouver. \u00c7a s'est d\u00e9j\u00e0 vu. Peut-\u00eatre qu'en perdant \u00e0 la pr\u00e9sidentielle sans perdre aussi aux l\u00e9gislatives le PS se porterait-il mieux. C'est un autre \"peut-\u00eatre\", pas moins valable."}]}, "Body": "15 millions c'est le budget de la campagne pr\u00e9sidentielle de Hamon. S'il s'\u00e9tait retir\u00e9 il n'aurait pas \u00e9t\u00e9 rembours\u00e9"}]}, "Body": "Pourquoi 15 millions de moins ? Le PS est ruin\u00e9 parce qu'il n'a pas de d\u00e9put\u00e9 en nombre suffisant, non ? "}]}, "Body": "Alors imagine o\u00f9 il en serait avec 15 millions de moins !"}]}, "Body": "Mais le PS est ruin\u00e9 !"}]}, "Body": "Et le PS serait ruin\u00e9"}], "DrMerf": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "L'hypoth\u00e8se sur laquelle il travaille, c'\u00e9tait un retrait de Hamon. Je pense qu'il arrivait au second tour, d\u00e9j\u00e0, devenir pr\u00e9sident c'est une autre histoire. Cela dit, aucun sondage n'a \u00e9t\u00e9 fait avec cette hypoth\u00e8se en t\u00eate, et de toute fa\u00e7on ce genre de truc boulverse la donne de mani\u00e8re impr\u00e9visible. S'ils s'\u00e9taient mis d'accord, il aurait \u00e9t\u00e9 beaucoup plus facile de se pr\u00e9senter sous un jour rassembleur, optimiste, tout \u00e7a.\n\nEt ensuite, bah on lui pose la question, il y r\u00e9pond, et il est pas du tout dans l'apitoiement dans l'interview."}], "Vanadyel": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Vanadyel": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {}, "Body": "[Oh, doux enfant d'\u00e9t\u00e9.](https://blogs.mediapart.fr/revue-frustration/blog/240317/de-linstitut-montaigne-patrick-drahi-les-puissants-soutiens-demmanuel-macron)\n\nNon ce n'est pas du complotisme, c'est une r\u00e9alit\u00e9 \u00e9conomique : des soci\u00e9t\u00e9s priv\u00e9s ont des relations avec des hommes politiques. On appelle \u00e7a le lobbyisme et on en trouve traces depuis le moyen-\u00e2ge et les corporations."}]}, "Body": "Il y a deux \u00e9l\u00e9ments \u00e0 distinguer cela dit.\n\nEst-ce que la presse a une influence sur le r\u00e9sultat d'une \u00e9lection ? Oui, sans doute, bien que ce soit difficile \u00e0 quantifier. \n\nEst-ce que la presse a agit de fa\u00e7on coordonn\u00e9e pour \"cr\u00e9er\" et faire \u00e9lire le candidat de son choix ? Je trouve cela beaucoup plus difficile \u00e0 accepter. La couverture m\u00e9diatique est plut\u00f4t le fruit des logiques habituelles des journalistes (avoir des lecteurs/spectateurs) et favorise donc naturellement les candidats m\u00e9diatiquement int\u00e9ressants comme Macron (populaire, neuf et brillant, mais quand m\u00eame controvers\u00e9, bref quelqu'un qui se vend tr\u00e8s bien dans les journaux). "}]}, "Body": "Bah non. [Comme toujours, c'est le candidat ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la plus forte couverture m\u00e9diatique qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu.](http://notre-epoque.fr/2014/08/les-medias-votent-pour-nous-1-leffrayante-correlation-entre-temps-de-parole-et-resultats-aux-elections/)  \nQuoique, [pas exactement cette fois-ci](http://www.lexpress.fr/actualite/politique/elections/presidentielle-quels-candidats-les-medias-ont-ils-avantage_1902914.html), mais les raisons de la non-\u00e9lection de Fillon sont assez \u00e9videntes (ainsi que celles de sa couverture m\u00e9diatique plus importante)."}], "LeRetourDuCoyote": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"LeRetourDuCoyote": [{"Replies": {}, "Body": "On est sur reddit en m\u00eame temps. \n\nJe dois avouer que l'\u00e9quivalence \"la presse a cr\u00e9\u00e9 Macron (=il doit son ascension \u00e0 une couverture extr\u00eamement favorable et r\u00e9currente depuis son intronisation comme ministre de l'Economie en 2014) = complotisme = reptilien\" a le don de me d\u00e9clencher. On est sur du refus de penser pavlovien."}]}, "Body": "Vous sombrez bien vite dans le cynisme tous autant que vous \u00eates. Mais non, je me base sur des \u00e9tudes acad\u00e9miques.\n\nAccessoirement je suis neutre et l'\u00e9lection de Macron m'arrange d'un point de vue professionnel."}]}, "Body": "Oublie pas les Illuminati, faudrait pas se risquer \u00e0 penser non plus."}]}, "Body": "Sarcastique ? \n\nSinon c'est du niveau des complotistes/reptiliens"}]}, "Body": "Euh, la presse a \"cr\u00e9\u00e9\" et \u00e9lu le pr\u00e9sident en poste, tout de m\u00eame."}]}, "Body": "> il a perdu le premier tour\n\nCar il n'a pas su convaincre assez d'\u00e9lecteurs. La presse a un r\u00f4le, mais il ne faut pas tout lui mettre dessus victoire ou d\u00e9faite."}]}, "Body": "Je crois qu'il en \u00e9tait convaincu, et l'est toujours, qu'il aurait renvers\u00e9 la vapeur contre Macron. Personnellement, je ne suis pas aussi cat\u00e9gorique que \u00e7a, mais je pense qu'il avait bien sa chance. Par contre, sans faire le M\u00e9luche-fanboy que je ne suis pas, il a perdu le premier tour quand les m\u00e9dias ont r\u00e9p\u00e9t\u00e9 sans cesse le point de son programme sur l'ALBA. Un truc pourtant pas con, mais tout de suite dans l'imaginaire des gens on veut faire de la France l'Am\u00e9rique du Sud de nouveau. Il avait toute la dynamique de son c\u00f4t\u00e9 et paf les 2 derni\u00e8res semaines plus rien."}]}, "Body": "C'est d\u00e9j\u00e0 une grosse diff\u00e9rence. A entendre M\u00e9lenchon on a l'impression que le deuxi\u00e8me tour \u00e9tait jou\u00e9 d'avance en sa faveur."}], "gcrimson": [{"Replies": {}, "Body": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_de_sondages_sur_l%27%C3%A9lection_pr%C3%A9sidentielle_fran%C3%A7aise_de_2017#Sondages_de_second_tour_envisageant_d.27autres_hypoth.C3.A8ses\n\nIl commence au mieux \u00e0 53-47, au pire \u00e0 60-40. Celui avec le plus large \u00e9chantillon donne 57-43 ce qui pour un second tour reste une large victoire quand le FN n'est pas pr\u00e9sent."}]}, "Body": "Je ne pense pas qu'il \u00e9tait si largement derri\u00e8re pour le second tour. Il commen\u00e7ait ptet au pire \u00e0 55/45."}], "Ligerian": [{"Replies": {"Casper_TheGhost": [{"Replies": {}, "Body": "Et oublie pas : r\u00e9ponse de M\u00e9luche a une fichue question de la Provence. Du coup c'est en fait :\n\nLa Provence demande \u00e0 m\u00e9luche s'il en veut \u00e0 Benoit Hamon -> M\u00e9luche r\u00e9pond \u00e0 la question pos\u00e9e de mani\u00e8re honn\u00eate mais mesur\u00e9e en disant \"je comprends mais c'est dommage, s'il s'\u00e9tait d\u00e9sist\u00e9 je serais pr\u00e9sident et lui premier ministre, mais je ne garde pas de rancune\" -> \"OH MON DIEU MELUCHE EST INCAPABLE DE PENSER A AUTRE CHOSE !!\"\n\nReally ?"}], "Sinekein": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "Surtout que si, dans l'usage, c'est fain\u00e9ant qui choque le plus, c'est 'cynique' qui \u00e9tait une droite aux Insoumis.\n\nMais sinon ouais, c'est exactement le m\u00eame proc\u00e9d\u00e9, faut faire attention au *framing* induit par l'article. Les journalistes lisent l'interview et selectionne dedans ce qui va le plus tourner. Pour M\u00e9lenchon, on sait que le \"\u00e0 seulement 600.000 voix\" fait enrager beaucoup de demi-habiles. Pour Macron, c'est la moindre d\u00e9claration qui peut \u00eatre vaguement interpr\u00e9t\u00e9e comme signe de bourgeoisie arrogante, qui va aussi beaucoup rager.\n\nFaut jamais oublier que c'est avant tout l\u00e0 pour faire du clic."}], "Ligerian": [{"Replies": {}, "Body": "Pas faux, d'ailleurs je crois avoir rien dit au sujet de \"fain\u00e9ants\" ici. Il y a d'abord de ce que l'\u00e9lu fait avant ce qu'il dit ce qui est l\u00e9g\u00e8rement plus important. Apr\u00e8s, le \"fain\u00e9ants\" se place surtout dans le contexte de la mobilisation sociale et s'adresse directement \u00e0 une partie de l'opinion. L\u00e0 le contexte est pas tr\u00e8s actuel et c'est un peu de l'embrouille entre politiques. D'ailleurs la comm' de l\u2019\u00c9lys\u00e9e a tent\u00e9 de reformuler le \"fain\u00e9ants\" pour parler d'un truc pas actuel et entre politiques (les anciens pr\u00e9sidents).  "}]}, "Body": "Ben c'est un peu comme tout le discours de Macron r\u00e9sum\u00e9 au terme de \"fain\u00e9ants\" non ?\n\nOn sort d'une grande quantit\u00e9 d'information ce qui est le plus \u00e0 m\u00eame de provoquer des r\u00e9actions dans l'opinion."}]}, "Body": "> Allez papy M\u00e9luche, faut passer \u00e0 autre chose maintenant.\n\nInterview de la Provence qui en parle pas du tout dans leur r\u00e9sum\u00e9 -> Le Monde fait 5 paragraphe dessus dans sa section \"Pr\u00e9sidentielle 2017\" -> \"M\u00e9luche doit passer \u00e0 autre chose.\"\n\nOk les mecs."}]}, "Body": "Je sais pas quel est le pire, qu'il y croit vraiment sachant que les sondages du deuxi\u00e8me tour le donnaient assez largement derri\u00e8re et qu'il \u00e9tait 4\u00e8me au premier tour, ou qu'il soit encore en train de refaire le match 5 mois apr\u00e8s les \u00e9lections.\n\nAllez papy M\u00e9luche, faut passer \u00e0 autre chose maintenant."}], "TheGordonZola": [{"Replies": {}, "Body": "Amusant comment il dit \u00e7a au lieu de \"la vraie gauche serait au pouvoir\". Merluche est bon orateur mais trop imbu de lui m\u00eame"}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"Meldoyo": [{"Replies": {}, "Body": "moi je coupe des arbres"}], "-Malky-": [{"Replies": {"chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "\"La meme chose ? Pas plus haut que le bord !\"\n\n\"y'a un jaune que j'aime bien, c'est le ricard\"\n\nhttps://youtu.be/23ftwhuAqPk"}]}, "Body": "Aller Marcel ressers-moi un blanc-cass, j'vais quand m\u00eame pas repartir sur trois pattes, hein !"}]}, "Body": "Avec des si on refait le monde..."}], "RobertLeCanard": [{"Replies": {"grigri78": [{"Replies": {}, "Body": "c'est quand m\u00eame pr\u00e9tentieux de dire \u00e7a car il est en bonne position depuis quelques mois seulement et on ne sait  pas combien de temps \u00e7a va durer. "}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"gcrimson": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {"IGI111": [{"Replies": {}, "Body": "Les \u00e9l\u00e9phants le detestent!"}]}, "Body": "En utilisant Youtube cet homme politique a rajeunis de 20 ans, d\u00e9couvrez d\u00e8s maintenant son secret !\n\n"}]}, "Body": "Pourquoi un type de 66 ans qui a \u00e9t\u00e9 plus de 15 ans s\u00e9nateur PS appartiendrait-il \u00e0 la vieille gauche ? Ca serait trop facilement oublier qu'il a une chaine youtube!"}], "Vanadyel": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "Yep"}]}, "Body": "C'est de Lordon \u00e7a non ?"}]}, "Body": "Pal\u00e9o-lib\u00e9raux :)"}]}, "Body": "Du coup les lib\u00e9raux ils sont quoi ? Cr\u00e9tac\u00e9ens ?"}]}, "Body": "Disons que ce qu'il qualifie de vieille gauche est la gauche lib\u00e9rale. Apr\u00e8s, t'as la gauche antique, compos\u00e9e de c\u00e9g\u00e9tistes et de communistes... Dont la \"nouvelle gauche\" de M\u00e9lenchon a vol\u00e9 quelques membres."}]}, "Body": "Mais bon n'appartient il pas \u00e0 la vieille gauche aussi ?"}]}, "Body": "> Le Parti socialiste est aujourd\u2019hui le seul zoo de France o\u00f9 les animaux se gardent entre eux. La vieille gauche est \u00e0 bout de souffle.\n\nIl faut quand m\u00eame reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de la punchline. "}], "Akirami": [{"Replies": {"vieuxsuedois": [{"Replies": {"3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "[E que s'appelerio quezac](https://www.youtube.com/watch?v=fy0qNCKCJXg)"}]}, "Body": ">Et on l'appellerait ~~mon oncle~~ Qu\u00e9zac."}]}, "Body": "Et on l'appellerait mon oncle."}], "agumonkey": [{"Replies": {}, "Body": "Merci Benoit "}], "evrything": [{"Replies": {}, "Body": "[Janluk dlvv](https://tinyurl.com/y748oo75)"}], "MathlePicard": [{"Replies": {}, "Body": "on a eu sacr\u00e9ment chaud alors !"}, {"Replies": {}, "Body": "un clown !"}], "nokiou": [{"Replies": {"ptyx": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {"BunnyAndFluffy": [{"Replies": {"HHWKUL": [{"Replies": {}, "Body": "il faut juste qu'ils ne versent pas dans l'opposition systematique. La FI doit continuer de porter une parole argument\u00e9e, sereine et pertinente pour d\u00e9noncer les aberrations de l'ultraliberalisme. "}]}, "Body": "Je pense que sa strat\u00e9gie est gagnante, il est tr\u00e8s pr\u00e9sent dans les m\u00e9dias actuellement. Je pense que parmi \u00e9lecteurs de gauche, ceux qui se plaignent de l'attitude de Melenchon sont une minorit\u00e9 tr\u00e8s vocale."}]}, "Body": "Ca peut \u00eatre les deux. M\u00e9lenchon est sans doute \u00e0 la fois l'homme qui a fait d\u00e9coller la FI et qui la plafonne aujourd'hui. "}], "Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "On peut respecter ses talents d'orateurs, pas ses acc\u00e8s de col\u00e8re ou il vise \u00e0 cot\u00e9 de la cuvette des chiottes"}], "fredarnator": [{"Replies": {}, "Body": "D'un autre c\u00f4t\u00e9 quand tu vois le niveau de commentaires sur les posts FB de la page JanLuk, j'ai l'impression qu'il y a pas mal de sympathisants qui sont au moins aussi caricaturaux que JLM. Je pense que JLM r\u00e9sonne bien avec ses supporters, ce qui a fait son score mais aussi, selon mon humble opinion, r\u00e9duit d'autant plus la capacit\u00e9 de la FI \u00e0 recruter au del\u00e0 et notamment sur les sympathisants du PS."}], "nokiou": [{"Replies": {}, "Body": "Attention, je suis moi-m\u00eame convaincu que FI n'aurait pas fait ce score sans Janluk. Mais je suis aussi convaincu que FI ne pourra pas aller beaucoup plus loin que ce score avec Janluk."}]}, "Body": "C'est marrant parce que beaucoup de gens disent \u00e7a mais moi je suis convaincu que sans Janluk la FI n'aurait jamais fait le score qu'elle a fait aux pr\u00e9sidentielles. Pour moi l'id\u00e9e que la FI ferait des meilleurs scores avec un leader moins flamboyant et plus \"raisonnable\" est compl\u00e8tement fausse. Et je partage compl\u00e8tement l'agacement par rapport au bonhomme qui s'emporte et dit souvent n'importe quoi (il se serait fait balayer par Macron au deuxi\u00e8me tour), dans un syst\u00e8me comme le notre il faut des personnalit\u00e9s pour faire des voix, c'est malheureux mais c'est comme \u00e7a. "}], "chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "Moi j'ai pas ce probleme, je trouve que l'homme et ses idees sont tout aussi cons :-)\n"}], "SilvioNanda": [{"Replies": {"Mr_Canard": [{"Replies": {"SilvioNanda": [{"Replies": {"canteloupy": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais sauf que pour gagner des \u00e9lections tu dois un minimum correspondre aux pechants de la nature humaine. Les gens aiment les leaders."}]}, "Body": "Est-il possible d'envisager une direction coll\u00e9giale pour un parti / mouvement ? L'id\u00e9al serai d'int\u00e9grer les pr\u00e9ventions de la Bo\u00e9tie dans son Discours : emp\u00eacher toute concentration de pouvoir, richesse, honneur aupr\u00e8s d'une seule personne. Il me semble que c'est n\u00e9cessaire pour un parti de gauche digne de ce nom."}], "HHWKUL": [{"Replies": {"Mr_Canard": [{"Replies": {}, "Body": "Apr\u00e8s pour \u00e9couter Apathie faut \u00eatre un peux maso quand m\u00eame."}]}, "Body": "Lui aussi a utilis\u00e9 les mots [prendre le pouvoir](http://www.francetvinfo.fr/politique/la-france-insoumise/video-notre-objectif-ultime-la-prise-du-pouvoir-dans-ce-pays-affirme-adrien-quatennens-de-la-france-insoumise_2367195.html). Bien evidemment, Apathie l'a pas rat\u00e9, trop content de faire passer le FI pour des bolchevique sanguinaire, alors que le [reste de l'interview](https://www.youtube.com/watch?v=BdryDz9SGiQ) est bonne. \n\nCoquerel est plus paisible et tout aussi articul\u00e9."}]}, "Body": "Adrien Quatennens j'aime bien mais les autres sont trop lourd."}], "OhManuTuDescends": [{"Replies": {"French_honhon": [{"Replies": {"OhManuTuDescends": [{"Replies": {"IGI111": [{"Replies": {}, "Body": ">\u00eatre \u00e9conomiquement de gauche c'est automatiquement \u00eatre marxiste\n\nBen voyons.\n\nEn m\u00eame temps si tu crois que les socdems sont des marxistes je suis curieux de savoir c'est quoi un marxiste pour toi. Parce que \u00e7a m'a l'air bien \u00e9loign\u00e9 de la d\u00e9finition consensuelle."}]}, "Body": "Une gauche sans marxisme c'est une gauche soci\u00e9tale, et social-lib\u00e9rale au mieux, comme en r\u00eave Terra-Nova. M\u00eame la social-d\u00e9mocratie \u00e7a d\u00e9coule d'une pens\u00e9e marxiste."}]}, "Body": "Faut arr\u00eater la drogue hein...."}]}, "Body": "En gros vous voulez une fausse \"gauche\" lib\u00e9rale qui abandonne les combats \u00e9conomiques et sociaux et se contente de faire du soci\u00e9tal, genre PMA et ces trucs l\u00e0. \u00c7a existe d\u00e9j\u00e0, \u00e7a s'appelle La R\u00e9publique En Marche."}], "Croizatisback": [{"Replies": {}, "Body": "Pour une fois que les choses sont exprim\u00e9e aussi clairement."}]}, "Body": "Tout a fait d'accord. Je r\u00eave de voir les Insoumis suffisamment insoumis pour virer Melenchon, et tant qu'on y est assumer pleinement la liquidation de la gauche marxiste. "}], "vincibe": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {}, "Body": "Vu ton score, t'as bien d\u00e9clench\u00e9 les macronistes dis donc..."}], "nokiou": [{"Replies": {"vincibe": [{"Replies": {"nokiou": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"nokiou": [{"Replies": {}, "Body": "J'en serais ravi, cela soulagerait ma l\u00e9g\u00e8re constipation."}], "Frensoaria": [{"Replies": {}, "Body": "Message retir\u00e9 pour agressivit\u00e9.\n\n"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "J'ai pas besoin d'argumenter. Ton comportement est une d\u00e9monstration \u00e0 lui seul. "}]}, "Body": ">Apr\u00e8s tu peux te complaire dans les insultes et les jugements \u00e0 l'emporte pi\u00e8ce, \n\nContrairement \u00e0 toi qui juge un personnage entier sur la surface. \n\n>Les \u00e9lus sont les repr\u00e9sentants du peuple. La notion de forme est donc non-n\u00e9gligeable.\n\nOn repr\u00e9sente des id\u00e9es et des int\u00e9r\u00eats, pas des \"styles de vie\" ou des mani\u00e8rismes vides. \n\n>comme \u00e7a on reste bien dans la ligne de ton charismatique leader.\n\nLolol implications, 0 arguments. \n\nJ'attend sans surprise la r\u00e9ponse de merde \u00e0 base de \"gourou\" et \"Kim Jong-Un\". "}]}, "Body": "Est-ce que tu comprends la notion de \"repr\u00e9sentation\" ? Les \u00e9lus sont les repr\u00e9sentants du peuple. La notion de forme est donc non-n\u00e9gligeable.\n\nApr\u00e8s tu peux te complaire dans les insultes et les jugements \u00e0 l'emporte pi\u00e8ce, comme \u00e7a on reste bien dans la ligne de ton charismatique leader."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "Ils aiment les politiques consensuels, la langue de bois toussa toussa"}], "Ant3m": [{"Replies": {"vincibe": [{"Replies": {"Ant3m": [{"Replies": {"vincibe": [{"Replies": {}, "Body": ">Ce que je voulais souligner c'est l'hypocrisie de certains d\u00e9fenseurs de M\u00e9lenchon qui attaquent ceux qui lui reprochent son comportement \"particulier\" pour parler rapidement, alors qu'ils \u00e9taient les premiers \u00e0 fortement critiquer Sarko pour sa propre forme.\n\nJe ne crois pas que ce soit la majorit\u00e9. \n\nEt m\u00eame dans ce cas-l\u00e0, le rapprochement n'a pas forc\u00e9ment de sens puisque les dites \"formes\" sont diff\u00e9rentes : Sarkozy c'est la complaisance avec un certain milieu, tandis que M\u00e9lenchon c'est la reconnaissance de conflits dans la soci\u00e9t\u00e9 et les m\u00e9dias, et (de ce point de vue) l'honn\u00eatet\u00e9 de les reconna\u00eetre et de les expliciter. Ce qui choque beaucoups avec M\u00e9lenchon c'est de dire qu'il existe r\u00e9ellement des conflits. C'est quelque chose qui est devenu tabou. Par contre, le c\u00f4t\u00e9 qu'on pourrait dire \"h\u00e9doniste\" et friqu\u00e9 de Sarkozy ne choque plus (contrairement \u00e0 la p\u00e9riode pr\u00e9-68, ce qui rend le discours qu'il avait tenu contre \"l'h\u00e9ritage de Mai 68\" particuli\u00e8rement hypocrite), c'est quelque chose qui s'est totalement r\u00e9pandu dans la culture pop, par exemple dans les clips de rap, et qui est totalement accept\u00e9. Par contre dire qu'il existe des conflits d'int\u00e9r\u00eats, c'est \"d\u00e9magogique\", \"populiste\", etc. "}]}, "Body": "Ce que je voulais souligner c'est l'hypocrisie de certains d\u00e9fenseurs de M\u00e9lenchon qui attaquent ceux qui lui reprochent son comportement \"particulier\" pour parler rapidement, alors qu'ils \u00e9taient les premiers \u00e0 fortement critiquer Sarko pour sa propre forme.\n\nLe sujet n'est pas de d\u00e9fendre Sarkozy mais \u00e0 ce moment l\u00e0, qu'ils ne viennent pas nous expliquer qu'il est infond\u00e9 de critiquer la forme d'un homme politique."}]}, "Body": "Non, c'est pas les m\u00eames. Ceux qui ha\u00efssaient le plus Sarkozy sont les bobos France Inter qui ont vot\u00e9 Hollande. Les \"catholiques zombies\" de Todd choqu\u00e9s uniquement par la forme mais d'accord sur le fond. "}]}, "Body": "C'est dr\u00f4le parce que se sont les m\u00eames qui reprochaient la forme (en plus du fond) \u00e0 Sarko qui viennent maintenant expliquer que l'on s'en fout de la forme de M\u00e9lenchon.\n\nDans une d\u00e9mocratie repr\u00e9sentative, la repr\u00e9sentation litt\u00e9rale a du sens : La forme compte."}]}, "Body": "\"Je suis incapable de faire la diff\u00e9rence entre le fond et la forme, et j'en suis assez fier pour le brailler \u00e0 la moindre occasion.\"\n\nC'est lamentable de connerie ce genre d'opinion. \n\nC'est syst\u00e9matique, dans TOUS les threads \u00e7a revient, \"wahhh j'aime pas parce qu'il parle fort\". Le pire c'est que vous vous croyez r\u00e9ellement intelligents de dire \u00e7a. "}]}, "Body": "Ce que Janluk ne comprend pas, c'est qu'il est le premier frein \u00e0 la propagation de ses id\u00e9es en dehors de son cercle d'admirateurs.\n\nAutant je peux me reconna\u00eetre dans une partie de ses id\u00e9es, autant je n'arrive pas \u00e0 supporter l'homme qui les porte. Et le probl\u00e8me pour le front de gauche, c'est que ceux qui suivent dans l'ordre de succession, sont tout aussi insupportables que lui."}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "Avec des \"si\", on peut en faire des trucs"}], "SuperGantDeToilette": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {}, "Body": "Arr\u00eatez avec \u00e7a, tous... C'est d'un lourd.."}]}, "Body": "Wah c'est chaud les downvotes. Le team m\u00e9lanbiamce est de sortie."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}