{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zx1sl/m\u00e9lenchon_attribue_son_\u00e9chec_\u00e0_la_pr\u00e9sidentielle/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/13/97001-20170913FILWWW00402-melenchon-attribue-son-echec-a-la-presidentielle-a-hamon.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "default", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "justformeandmeonly", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 5, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 46, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "removal_reason": null, "created_utc": 1505332109.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zx1sl", "pinned": false, "author_flair_css_class": "profshadoko", "author_flair_text": "Professeur Shadoko", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "M\u00e9lenchon attribue son \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 Hamon", "banned_by": null, "id": "6zx1sl", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505360909.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zx1sl/m\u00e9lenchon_attribue_son_\u00e9chec_\u00e0_la_pr\u00e9sidentielle/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"bivukaz": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Et Robespierre."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "Je voulais rester subtil."}]}, "Body": "Tu as oubli\u00e9 de mentionner le sel. Et le Venezuela. "}]}, "Body": "Ohlala \u00e7a c'est du pain b\u00e9ni pour ce sub. Un bon article du figaro sur une seule phrase extraite d'un interview m\u00eame pas publi\u00e9. Alors la le karma va couler \u00e0 flot, sortez les choppines. \n\nJe commence : \n\n*ahem*\n\nDAE MAUVAIS PERDANT?!"}], "waytoolaz": [{"Replies": {}, "Body": "Sur ce post un /bet son karma."}], "justformeandmeonly": [{"Replies": {"t1o1": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Si, dans la mesure o\u00f9 il aurait \u00e9t\u00e9 au 2\u00e8me tour face \u00e0 Macron et non Le Pen. "}]}, "Body": "Ah oui, pardon. J'ai mal lu ton commentaire initial, je n'avais pas vu le \"que\". Mais donc, ce n'est pas du d\u00e9lire : il aurait pu se retrouver en duel face \u00e0 Le Pen, et gagner. Ce n'est pas le seul scenario envisageable, mais il ne rel\u00e8ve pas du \"d\u00e9lire\" non plus."}]}, "Body": "Les m\u00eames sondages que M\u00e9lenchon et ses militants ont pass\u00e9s toute une campagne \u00e0 basher, sur l'argument qu'ils ne sont pas fiables et qu'ils sont au service de l'oligarchie ?\n\nPar ailleurs, oui, j'ai bien pr\u00e9cis\u00e9 qu'il gagnait face \u00e0 Le Pen - pas forc\u00e9ment aussi largement que tu le laisses entendre : 57/43 c'est la moyenne, en r\u00e9alit\u00e9 l'intervalle est [54;60]/[40;46] -, mais face \u00e0 personne d'autre."}]}, "Body": "D'apr\u00e8s les sondages, non seulement il gagnait, mais il gagnait [largement](http://www.bfmtv.com/politique/sondages-desormais-teste-au-second-tour-melenchon-est-donne-gagnant-face-a-le-pen-1139366.html) face \u00e0 Le Pen. "}]}, "Body": "M\u00e9lenchon a toujours d\u00e9lir\u00e9 en ce qui concerne la pr\u00e9sidentielle. Il n'aurait eu une chance de gagner que face \u00e0 Marine Le Pen."}]}, "Body": "Il d\u00e9lire compl\u00e8tement : m\u00eame s'il avait pass\u00e9 le premier tour, rien n'indique qu'il aurait gagn\u00e9 le deuxi\u00e8me."}], "eliumnick": [{"Replies": {}, "Body": "et on l'appellerait mon oncle ?"}]}, "Body": ">\"S'il avait retir\u00e9 sa candidature, il serait aujourd'hui premier ministre et moi pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\""}], "dClauzel": [{"Replies": {}, "Body": "Et Hamon attribue son \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 ~~Valls~~ M\u00e9lenchon."}], "Alaise": [{"Replies": {}, "Body": "Lui se voit vainqueur face \u00e0 Macron. Il est un peu sal\u00e9 le Meluche l\u00e0. "}], "j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "Encore? 4 mois et ils en parlent encore.\nIl faut passer par dessus les gars!"}], "MathlePicard": [{"Replies": {}, "Body": "Melenchon perd ses nerfs.Il tire sur tout ce qui bouge \u00e0 gauche .Tel que s'est parti sa manif va faire plouf plouf plouf. Gouailleur il est, gouailleur il restera. De la politique spectacle \u00e0 la Marchais. Sans int\u00e9r\u00eat."}], "Eronecorp": [{"Replies": {"RedditTipiak": [{"Replies": {}, "Body": "> Ils pourraient arr\u00eater de ruminer la d\u00e9faite et se concentrer sur le pr\u00e9sent, en tant que force d'opposition ?\n\nDemander \u00e0 la gauche de faire sa part d'inventaire, et apprendre de ses erreurs ? :-)"}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "/s ?"}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"Eronecorp": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me majeur vient \u00e9videmment du Figaro qui tronque la phrase (donc article bidon de 4 lignes). Mais j'imagine bien que les journalistes ont d\u00fb encore le relancer sur les \u00e9lections, alors que c'est pli\u00e9 depuis longtemps et \u00e7a ne fait pas avancer le schmilblick.\n\nDonc, en gros, article inutile, (hypoth\u00e9tique) question inutile, r\u00e9ponse inutile.\n\nEt \u00e0 voir pour le reste de l'interview."}]}, "Body": "Ce commentaire est ridicule, sachant que tu n'as *pas lu* l'interview qui n'est pas sortie. D'apr\u00e8s le [r\u00e9sum\u00e9 qu'en donne la Provence](http://www.laprovence.com/actu/en-direct/4617110/interview-exclusive-melenchon-ses-ambitions-pour-marseille-et-lelysee.html) elle porte essentiellement sur la vision de M\u00e9lenchon pour le pr\u00e9sent et le futur. J'appelle pas \u00e7a \"ruminer sa d\u00e9faite\", d'autant que cette phrase est sortie de tout contexte."}]}, "Body": "Ils pourraient arr\u00eater de ruminer la d\u00e9faite et se concentrer sur le pr\u00e9sent, en tant que force d'opposition ?"}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "C'est dr\u00f4le de voir les supporters LFI d\u00e9fendre Melenchon en rappelant qu'il ne s'agit que d'une phrase sortie de son contexte mais qui sont en boucle depuis des semaines sur les \"feneants\", \"les gens qui ne sont rien\"... "}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"justformeandmeonly": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"koxkoxkox": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"koxkoxkox": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Loxiasus": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois parfaitement (et assume) le sarcasme, mais je ne le trouve pas pire que ce qu'on lit en plein d'endroits sur ce sub, y compris dans les commentaires de ce fil. Et je conteste l'id\u00e9e que je \"m'emporte\" quand j'utilise du sarcasme.\n\nIl \u00e9tait d'autant plus justifi\u00e9 ici \u00e0 mon sens qu'OP a dit qu'il *s'\u00e9tait tromp\u00e9 d'article* \u00e0 poster. "}]}, "Body": "Franchement, t'es relou \u00e0 tout ramener \u00e0 la diff\u00e9rence homme-femme. Ce n'est pas l'alpha et l'om\u00e9ga. Si tu ne pas voir dans ton premier poste le ton sarcastique et \u00e9nerv\u00e9, il faut soit travailler sur ton style, soit sur ta perception."}], "Vanadyel": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Vanadyel": [{"Replies": {}, "Body": "Je dois \u00eatre d\u00e9pourvu de capacit\u00e9 de lecture alors."}]}, "Body": "Non seulement c'est marqu\u00e9 sur mon pseudo, mais en plus c'est pas un secret hyper bien gard\u00e9."}]}, "Body": "Sauf que c'est pas marqu\u00e9 sur ton pseudo que t'es une femme, tu te sens oblig\u00e9e de le pr\u00e9ciser en reportant la faute sur les autres."}]}, "Body": "Si, \u00e7a a un rapport. Les gens ont plus tendance \u00e0 interpr\u00e9ter l'opinion forte (ou la col\u00e8re) des femmes comme une marque d'\u00e9motionalit\u00e9, alors que les m\u00eames signes, chez un homme, seront per\u00e7us comme des marques d'une opinion raisonn\u00e9e et valable. Du coup, dire que je \"m'emporte\", c'est bien quand m\u00eame sous-entendre que je suis d\u00e9bord\u00e9e par mes \u00e9motions. A l'inverse, quand des commentateurs (sur ce fil) disent \"[M\u00e9lenchon] d\u00e9lire compl\u00e8tement\", \"il a toujours d\u00e9lir\u00e9\", personne ne part du principe que leur rage anti-m\u00e9lenchoniste les a *emport\u00e9s* dans un torrent d'\u00e9motions dont ils ne sont plus ma\u00eetres - on suppose simplement qu'ils expriment, avec une pointe d'exag\u00e9ration, des opinions valables."}]}, "Body": "Cela n'a aucun rapport ? Tu es per\u00e7ue comme \u00e9nerv\u00e9e alors que tu dis ne pas l'\u00eatre. L'\u00e9tude parle de la cons\u00e9quence d'\u00eatre per\u00e7u comme \u00e9nerv\u00e9."}]}, "Body": "T'inqui\u00e8te, [j'ai une hypoth\u00e8se](https://asu.pure.elsevier.com/en/publications/one-angry-woman-anger-expression-increases-influence-for-men-but-)"}]}, "Body": "Si les gens t'attribuent constamment un ton diff\u00e9rent que celui que tu veux employer, il est peut \u00eatre opportun de se remettre en question et d'analyser pourquoi."}], "justformeandmeonly": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Ah, d'accord, je comprends mieux. J'avoue que j'aime mieux lire l'interview de M\u00e9lenchon que l'interpr\u00e9tation de morceaux choisis pour le Figaro, mais au moins cet article n'est pas indigent comme l'autre. "}]}, "Body": "Je n'ai pas dit que tu \u00e9tais \u00e9nerv\u00e9e mais que tu t'emportais \u00e0 cause du ton tr\u00e8s sarcastique que tu utilisais, et de la mani\u00e8re dont tu me mets en cause pour une phrase qui ne peut ni \u00eatre surinterpr\u00e9t\u00e9e ni sortie de son contexte, elle est claire comme de l'eau de roche.\n\nJe viens de me rendre compte que j'ai pas post\u00e9 le bon lien, j'ai fait une erreur pardon, parce qu'ils donnent d'autres phrases de l'interview dans [cet article.](http://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/2017/09/13/25001-20170913ARTFIG00418-melenchon-attribue-son-echec-a-la-presidentielle-au-maintien-de-hamon.php)\n\n>\u00abBeno\u00eet Hamon n'a pas \u00e9t\u00e9 capable de prendre la d\u00e9cision qu'il fallait prendre. (...) Les lois de l'Histoire n'annulent pas la responsabilit\u00e9 des d\u00e9cisions individuelles. Macron et Bayrou ont su saisir les occasions. Nous aussi. Pas lui\u00bb, estime le leader de la France insoumise dans cette interview.\n\n>\u00abLors de la pr\u00e9sidentielle, le PS pr\u00e9f\u00e9rait faire un score groupusculaire plut\u00f4t que de nous voir gagner. Notre intention \u00e9tait de prendre la t\u00eate du courant d\u00e9gagiste\u00bb, souligne encore Jean-Luc M\u00e9lenchon qui estime que \u00abla d\u00e9cision s'est jou\u00e9e de si peu au premier tour\u00bb."}]}, "Body": "Je trouve assez fascinant la propension des gens sur ce sub \u00e0 supposer que je suis *\u00e9nerv\u00e9e* quand je donne un argument tout \u00e0 fait raisonn\u00e9. Cet article, pour moi, n'est pas au niveau de ce que j'aime lire sur r/france, et j'ai expliqu\u00e9 pourquoi. Je ne pense pas que cette phrase \"se suffise \u00e0 elle-m\u00eame\" (comme d\u00e9velopp\u00e9 dans d'autres r\u00e9ponses). C'est tout."}]}, "Body": "Tu t'emportes un peu trop quand m\u00eame, y a vraiment rien de pernicieux ici.\n\nJe l'ai lu dans lefigaro.fr, j'ai trouv\u00e9 \u00e7a marrant donc je me suis pas pos\u00e9 de question et je l'ai post\u00e9 ici, pro ou contre M\u00e9lenchon on s'est tous un peu moqu\u00e9 de lui pour ses fameuses 600 000 voix.\n\nCette phrase s'explique tr\u00e8s bien par elle-m\u00eame, on n'a pas besoin de surinterpr\u00e9ter ou de contexte pour comprendre ce qu'il veut dire ici. "}], "OrbisAlius": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame dans le cadre d'un compromis entre les deux plateformes, et pas une reddition compl\u00e8te ?"}]}, "Body": "Tu crois franchement que les \u00e9lecteurs FI allaient soudainement voter en masse pour un candidat du PS\u202f? Hamon n'aurait jamais atteint 24/25 %, je n'y crois pas du tout.\n\nSi M\u00e9lenchon avait appel\u00e9 a voter Hamon/PS, beaucoup d'\u00e9lecteurs, dont moi, auraient eu l'impression d'avoir \u00e9t\u00e9 trahi, on aurait perdu et tout le mouvement qui s'est cr\u00e9\u00e9 avec la FI aurait perdu toute l\u00e9gitimit\u00e9. Cela aurait \u00e9t\u00e9 un d\u00e9sastre en terme d'opposition."}]}, "Body": "Mais est-ce qu'ils auraient agit diff\u00e9remment avec un candidat au moins temporairement \u00e0 24/25% dans les sondages, c'est-\u00e0-dire un candidat 4 points devant Macron et faisant jeu \u00e9gal avec Le Pen ? Je pense que oui. C'est des politiciens, hein, ils vont l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a gagne, ou l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a peut gagner bient\u00f4t. Les divergences de lignes politiques, ensuite, \u00e7a s'arrange entre amis (cf Macron 2017), et un positionnement politique \"radical\" se flexibilise facilement (cf Hollande 2012)."}]}, "Body": "Avec le PS derri\u00e8re, c'est quelque chose de beaucoup moins certain. Ils n'ont pas fait le moindre effort pour soutenir Hamon\u2026"}]}, "Body": "C'est une possibilit\u00e9, en effet. \u00c0 v\u00e9rifier demain. Dans ce cas, c'est une banalit\u00e9 compl\u00e8te, cela dit : on peut tout aussi bien dire que si M\u00e9lenchon avait retir\u00e9 sa candidature quand Hamon \u00e9tait \u00e0 14-15% et lui \u00e0 10%, Hamon aurait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident et M\u00e9lenchon premier ministre."}], "bitflag": [{"Replies": {}, "Body": "> M\u00e9lenchon serait probablement\n\nOu pas. En politique les % ne s'additionnent pas b\u00eatement, si Hamon s'\u00e9tait retir\u00e9 ses \u00e9lecteurs ne seraient pas forc\u00e9ment tous all\u00e9 voter beno\u00eetement pour M\u00e9luche. S'ils pr\u00e9f\u00e9raient Hamon - c'est que quelque chose chez M\u00e9lenchon leur d\u00e9plaisait.\n\nLes consignes de vote sont tr\u00e8s moyennement suivies."}]}, "Body": "Ou alors, que le journaliste l'a questionn\u00e9 directement. \n\nParce que oui, c'est un fait que si Hamon avait retir\u00e9 sa candidature, M\u00e9lenchon serait probablement arriv\u00e9 au moins au second tour - la suite aurait d\u00e9pendu de qui \u00e9tait alors son adversaire.\n\nLa seule \"information\" ici, c'est que M\u00e9lenchon *constate* ce fait. Et pourquoi le fait-il ? Parce qu'il est amer, aigri, en recherche d'un bouc-\u00e9missaire etc. (comme le sugg\u00e8rent les commentaires de ce fil) ou parce qu'on l'a *interrog\u00e9* l\u00e0-dessus ?"}]}, "Body": "On verra l'interview compl\u00e8te demain, mais j'ai un peu de mal \u00e0 voir dans quel contexte \"S'il avait retir\u00e9 sa candidature, il serait aujourd'hui premier ministre et moi pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\" ne correspond pas \u00e0 \"M\u00e9lenchon attribue son \u00e9chec \u00e0 la pr\u00e9sidentielle \u00e0 Hamon\". La seule hypoth\u00e8se, c'est que le Figaro a enlev\u00e9 des mots dans la phrase."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "> r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des propos dans leur contexte\n\nOuais mais tu en demandes beaucoup aussi..."}]}, "Body": "Cool ! une interview qui n'est pas sortie, et dont le Figaro s'empresse de tirer *une* phrase, sans donner la moindre indication quant \u00e0 son contexte. Honn\u00eatement, cet \"article\" est compl\u00e8tement indigent. Si l'interview t'int\u00e9ressait, tu aurais pu poster [le r\u00e9sum\u00e9 qu'en donne la Provence](http://www.laprovence.com/actu/en-direct/4617110/interview-exclusive-melenchon-ses-ambitions-pour-marseille-et-lelysee.html) - puisque c'est le journal qui l'a interview\u00e9 - ou attendre la publication de l'interview enti\u00e8re demain.\n\nMais, suis-je b\u00eate : r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des propos dans leur contexte, \u00e7a n'a aucun int\u00e9r\u00eat - tout ce qui compte, c'est de trouver des petites phrases \u00e0 sur-interpr\u00e9ter. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}