{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70120y/m\u00e9lenchon_mon_objectif_cest_la_conqu\u00eate_du/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.laprovence.com/article/politique/4618045/melenchon-mon-objectif-cest-la-conquete-du-pouvoir-national.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6TA6ic679PX0HSohTW3U7kjo_1oqIvJZ0Cvq46ngMTU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Stenbraek", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 31, "edited": false, "domain": "laprovence.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 151, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 31, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 520, "width": 780, "url": "https://i.redditmedia.com/FZA6x8YOEJ1JNIW_eusbmIhNZiNINRWxrXMZ5kND5Wc.jpg?s=cd5af18daae5cc4814259d05fb34780d"}, "variants": {}, "id": "Vzf70ubSnBy0X-8doaAK4UpJmDR1tm24SmV2AsV63y8", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/FZA6x8YOEJ1JNIW_eusbmIhNZiNINRWxrXMZ5kND5Wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4b72c379b53434b42e557f035e5e5386"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/FZA6x8YOEJ1JNIW_eusbmIhNZiNINRWxrXMZ5kND5Wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3bc1ceb2f4fbc890e7abe5fd9b6b3f5d"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/FZA6x8YOEJ1JNIW_eusbmIhNZiNINRWxrXMZ5kND5Wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=e2c950251a71460decf9159d3ff66da0"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/FZA6x8YOEJ1JNIW_eusbmIhNZiNINRWxrXMZ5kND5Wc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=76d2a128b6f9993eb1998e124ab2acd7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505379787.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70120y", "pinned": false, "author_flair_css_class": "gwennhadu", "author_flair_text": "Gwenn ha Du", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "M\u00e9lenchon : \"Mon objectif, c'est la conqu\u00eate du pouvoir national\" - www.laprovence.com", "banned_by": null, "id": "70120y", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505408587.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70120y/m\u00e9lenchon_mon_objectif_cest_la_conqu\u00eate_du/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Stenbraek": [{"Replies": {"OrbisAlius": [{"Replies": {"taresp": [{"Replies": {"Elr3d": [{"Replies": {"taresp": [{"Replies": {"Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Si Hamon c'\u00e9tait retir\u00e9 plut\u00f4t que de s'accrocher a son os comme Fillon l'a fait (Ce qui a peut-\u00eatre coup\u00e9 quelques votes en plus sous le pieds de la droite avec l'affaire des emplois fictifs de fillon).. Peut-\u00eatre que ces voix auraient \u00e9t\u00e9 chez M\u00e9lenchon, peut-\u00eatre chez macron, peut-etre PCF, peut-\u00eatre Macron..\n\nDans tout les cas, si Hamon c'\u00e9tait retir\u00e9 il y aurait eu des discours chang\u00e9s pour tenter de voler encore + les votants Hamon."}]}, "Body": "C'est pas que l'analyse est fausse, c'est juste que je pr\u00e9f\u00e8re avoir une lecture ou la responsabilit\u00e9 de ne pas avoir obtenu ces 6% de voix repose sur M\u00e9lenchon et pas sur Hamon.\n\nParce que je pr\u00e9f\u00e8re consid\u00e9rer que les votes \u00e7a se gagne, \u00e7a ne se donne pas.\n\nIl me semble d'ailleurs que c'\u00e9tait en partie le raisonnement de M\u00e9lenchon pendant la campagne.\n\nApr\u00e8s penser que la premi\u00e8re responsabilit\u00e9 c'\u00e9tait \u00e0 M\u00e9lenchon de gagner ces voix n'emp\u00eache pas que Hamon aurait pu influer sur l'\u00e9lection si il avait fait des choix diff\u00e9rents."}]}, "Body": "> D'un c\u00f4t\u00e9 je trouve \u00e7a tr\u00e8s foireux parce que c'est en tout premier sa faute si il n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre les gens qui ont vot\u00e9 Hamon.\n\nEn v\u00e9rit\u00e9, techniquement il a r\u00e9ussi. M\u00e9lenchon a clairement sorti une partie de ses voix du r\u00e9servoir du PS, typiquement chez les personnes qui avaient vot\u00e9 Hollande pour son discours de gauche pendant la campagne de 2012. Une autre partie des voix du PS est all\u00e9e chez Macron.\n\nHamon est rest\u00e9 ambigu toute la campagne et on a vu o\u00f9 \u00e7a l'a men\u00e9, et o\u00f9 \u00e7a le m\u00e8ne encore aujourd'hui (c\u00e0d nulle part visiblement). On peut ne pas aimer l'analyse parce que c'est M\u00e9lenchon qui la produit, mais je la trouve assez juste personnellement."}]}, "Body": "D'un c\u00f4t\u00e9 je trouve \u00e7a tr\u00e8s foireux parce que c'est en tout premier sa faute si il n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 convaincre les gens qui ont vot\u00e9 Hamon.\n\nMais d'un autre c\u00f4t\u00e9 c'est un peu de bonne guerre vu tout ce qu'il s'est pris dans la tronche pendant la campagne quand Hamon \u00e9tait devant, qu'il fallait qu'il soit responsable, que ce serait de sa faute si la gauche perdait parce qu'il ne se serait pas retir\u00e9 yadda yadda yadda.\n\nC'est une rh\u00e9torique de merde mais \u00e7a a un c\u00f4t\u00e9 satisfaisant qu'ils se la reprennent dans la tronche apr\u00e8s l'avoir tant utilis\u00e9e."}], "DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Oui il bl\u00e2me Hamon, mais il n'est pas du tout aussi aigri et affect\u00e9 par cette d\u00e9faite que cet article le laissait penser. Au contraire, je trouve cet interview tr\u00e8s lucide et pos\u00e9, proche de ce qu'il montrait pendant la campagne."}], "Jashin23": [{"Replies": {}, "Body": "Cette mani\u00e8re de parler de lui...\"Les lois de l'Histoire\" : le sous-entendu \u00e9vident \u00e9tant que le sens de l'Histoire, c'est M\u00e9luche. On va bient\u00f4t l'appeler Melonchon si \u00e7a continue."}]}, "Body": "Du coup, \u00e7a me para\u00eet assez clair qu'il bl\u00e2me son \u00e9chec sur Hamon, ici, donc le micro-article du Figaro \u00e9tait correct.\n\n> \"Beno\u00eet Hamon n'a pas \u00e9t\u00e9 capable de prendre la d\u00e9cision qu'il fallait prendre. [...] Les lois de l'Histoire n'annulent pas la responsabilit\u00e9 des d\u00e9cisions individuelles. Macron et Bayrou ont su saisir les opportunit\u00e9s. Nous aussi. Pas lui. [...] Il ne s'en rel\u00e8vera pas car il est toujours t\u00e9tanis\u00e9 par les m\u00eames ambigu\u00eft\u00e9s."}]}, "Body": "C'est l'entretien qui a servi de \"source\" \u00e0 ces 2 \"articles\":\n\nhttps://www.reddit.com/r/france/comments/6zx1sl/m%C3%A9lenchon_attribue_son_%C3%A9chec_%C3%A0_la_pr%C3%A9sidentielle/\n\n\nhttps://www.reddit.com/r/france/comments/700tqz/m%C3%A9lenchon_si_hamon_avait_retir%C3%A9_sa_candidature_il/\n\n\nPour ceux qui ne peuvent pas lire les vid\u00e9os de pub, **article complet**(en png):\n\nhttps://imgur.com/VquyKFK"}], "Jenaimepaslagauche": [{"Replies": {"Mr_Canard": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu ne t'appelle pas Guillaume c'est mort."}], "nono_le_robot": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "> (les rouges ne sont jamais arriv\u00e9s au pouvoir par les urnes)\n\nHeu, si ?"}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00e9lenchon un rouge ? Quoi ?"}]}, "Body": "> la conqu\u00eate du pouvoir national\n\nIl n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 \"par les urnes\" (les rouges ne sont jamais arriv\u00e9s au pouvoir par les urnes)."}]}, "Body": "Si lui devient pr\u00e9sident alors moi j'ai toutes mes chances de devenir Reine d'Angleterre."}], "MetaParser": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Jean-Luc M\u00e9l**e**nchon"}]}, "Body": "Napo-jean luc M\u00e9naparte ?\n\n"}], "Kadrik": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {"Avenflar": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas tr\u00e8s d\u00e9mocratique ce que tu dis l\u00e0"}], "bivukaz": [{"Replies": {"mikesmikou": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {"Ragarnoy": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {"Senescences": [{"Replies": {}, "Body": "La d\u00e9mocratie c'est bien, mais que quand ce sont mes id\u00e9es qui remportent les scrutins. "}]}, "Body": "Bah bien sur que c'est normal de se r\u00e9volter. On a pas le droit de se r\u00e9volter? "}]}, "Body": "En gros, tu dis au gens que c'est normal de se r\u00e9volter contre quelqu'un que tu viens d'\u00e9lire (Je dis r\u00e9volter hein, pas manifester). \n\nPlus le fait que le format de la phrase laisse penser que c'est une menace."}]}, "Body": "Ca r\u00e9pond pas \u00e0 ma question."}]}, "Body": "Parce que Macron a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour 5 ans au suffrage universel"}]}, "Body": "Pourquoi?"}]}, "Body": "> \"Macron reculera. Sinon quoi? La dictature?\"\n> \n\nDangereux et inconscient de dire des choses comme \u00e7a... "}], "MarkVador": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"Glorfindel212": [{"Replies": {}, "Body": "Faut pas se voiler la face l\u00e0 dessus, comme le score de Macron, le score de FI est largement une supercherie.\n\nLe PS r\u00e9cup\u00e8re 6%. 6 ! 6 putain de pourcents.\n\nMaintenant il faut regarder les courbes de report des voix, et on trouve [\u00e7a](http://www.leparisien.fr/elections/presidentielle/presidentielle-5-chiffres-qui-font-tres-mal-pour-hamon-24-04-2017-6885441.php) par exemple.\n\nClairement Macron ET M\u00e9lenchon b\u00e9n\u00e9ficient tous les deux largement de l'\u00e9crasement du PS sous son propre poids.\n\nMacron pour des raisons structurelles a frapp\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment o\u00f9 il fallait - le milieu - pour engranger le plus de reports de tous c\u00f4t\u00e9s.\n\nJe respecte profond\u00e9ment M\u00e9lenchon, mais il a probablement atteint un pic historique parfaitement incroyable - au sens positif \u00e0 ce moment pr\u00e9cis.\n\nSi le parti de gauche dite \"mod\u00e9r\u00e9e\" reste faible, il refera un bon score. Mais 19% au premier tour, je ne pense pas. Mais j'esp\u00e8re hein."}], "Low_discrepancy": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {}, "Body": "> Bah pourquoi tu la ram\u00e8ne sur ce sujet alors je comprends pas.\n\nParce que j'ai eu un d\u00e9j\u00e0 vu de oh combien c'\u00e9tait chiant ce sub il y a quelques mois. Et la c'est reparti. "}]}, "Body": "> En fait laisse je me fous royalement. On vient de sortir d'une ann\u00e9e \u00e9lectorale.\n\nBah pourquoi tu la ram\u00e8ne sur ce sujet alors je comprends pas."}]}, "Body": "> 4\u00e8me. Tu veux prouver quoi ? \n\nQu'il doit monter un peu non dans le classement. Il fait comment pour monter? Il a chang\u00e9 quoi a son programme? \n\nEn fait laisse je me fous royalement. On vient de sortir d'une ann\u00e9e \u00e9lectorale. \n"}]}, "Body": "4\u00e8me. Tu veux prouver quoi ? Qu'il a perdu ? Merci Sherlock. Ca n'emp\u00eache pas que son programme est audible et qu'il a suscit\u00e9 l'adh\u00e9sion d'une part non n\u00e9gligeable de la population."}]}, "Body": "Tr\u00e8s bien. On est class\u00e9 ou avec 19%? "}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"Ant3m": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Mais je comprend pas. Tu prendrais sinc\u00e8rement celle des municipales pour r\u00e9f\u00e9rence."}], "ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a reste une \u00e9lection."}]}, "Body": "Sauf que les s\u00e9nateurs ne sont pas \u00e9lus au suffrage direct... Perdu."}]}, "Body": "> (accessoirement, c'est la derni\u00e8re \u00e9lection en date)\n\nOn prendra celle des S\u00e9natoriales alors, apr\u00e8s ?"}], "Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf qu'il y'a beaucoup de param\u00e8tres suppl\u00e9mentaires a prendre en compte. Les l\u00e9gislatives sont trop proches des pr\u00e9sidentielles pour \u00eatre analys\u00e9es s\u00e9par\u00e9ment de celle ci. Je met ma t\u00eate a couper que si M\u00e9lenchon avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu, m\u00eame sans voix suppl\u00e9mentaire au premier tour (imaginons simplement que Bayrou se soit pr\u00e9sent\u00e9 et ai piqu\u00e9 5-6% a Macron et que 1% des voix soit pass\u00e9e de Fillon a NDA), FI aurait fait un score bien plus important. Bref, l'important c'est pas de refaire le match hein, c'est de montrer que les l\u00e9gislatives sont largement influenc\u00e9es par les pr\u00e9sidentielles."}]}, "Body": "C'est un mouvement qui se veut collectif, sans leader et citoyen. Or il se trouve que les parlementaires sont, avec les maires, les \u00e9lus les plus au contact des gens, en plus d'\u00eatre ceux qui font la loi. \n\nDonc prendre les l\u00e9gislatives comme r\u00e9f\u00e9rentiel n'a rien d'abstrait, si on se base sur les arguments de FI. \n\n(accessoirement, c'est la derni\u00e8re \u00e9lection en date)"}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a eu bien plus d'abstention durant les l\u00e9gislatives.. Sans compter que je n'aurais jamais vot\u00e9 pour le candidat FI de chez moi ; aucune chance qu'il passe. Ils avaient vot\u00e9 \u00e0 60% Fillon aux pr\u00e9sidentielles ici.\n\nEn terme de Score global les \u00e9lections l\u00e9gislatives ca sert \u00e0 rien"}]}, "Body": "c'est la derni\u00e8re en date, c'est mon seul crit\u00e8re. \n\nPas la peine de mettre dans ma bouche des mots qui n'en vienne pas. Et je m'en contre fout de \"mais les autres ils le font comme \u00e7a\", les autres c'est pas moi (et inversement)"}]}, "Body": "Quand il s'agit de critiquer le c\u00f4t\u00e9 M\u00e9galo de M\u00e9lenchon on prends l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle, mais quand on veut critiquer sons core, on prend les l\u00e9gislatives, pratique."}]}, "Body": "11% aux derni\u00e8res \u00e9lections la FI"}]}, "Body": "Comme par exemple 19% ?"}]}, "Body": "> mettre en avant son programme d'opposition.\n\nAvoir un programme d'opposition c'est bien. Avoir des gens qui vont voter pour cela, c'est encore mieux. "}], "Kadrik": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"GeekzorusRex": [{"Replies": {}, "Body": "Mais ... mais c'est mal !"}], "Mekanis": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00e9chant je sais pas, intellectuellement malhonn\u00eate, c'est certain.\n\nIl fait simplement la remarque que l'opinion publique fran\u00e7aise n\u2019est de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale plut\u00f4t ferme sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 et sur l'immigration. Mais bon, si tu veux dire \"Bouh Kadrik est un raciste\" pour \u00e9viter de r\u00e9fl\u00e9chir, c'est ton droit."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"Fennec-murder": [{"Replies": {}, "Body": "Question de Francois C, de Levalois:\n\nEt \u00e0 la maison tu parlais musulman ou grolandais?"}]}, "Body": "J'aime pas la charcuterie. Mais file-moi un bon r\u00f4ti de porc, ou des ribs, et on sera potes."}]}, "Body": "[deleted]"}], "Rodalan": [{"Replies": {}, "Body": "> Source : je suis arabe, je suis m\u00e9chant.\n\nJe le savais !"}]}, "Body": "Ce qu'il veut dire c'est que les arabes sont m\u00e9chants.\n\n\nSource : je suis arabe, je suis m\u00e9chant."}]}, "Body": "Dr\u00f4le d'angle d'attaque... Pouvez-vous pr\u00e9ciser votre pens\u00e9e ? Qui propose quoi, qui d\u00e9fend quoi, qui s'oppose \u00e0 qui sur quel sujet ? "}]}, "Body": "Convaincre la majorit\u00e9 des fran\u00e7ais de d\u00e9fendre l'immigration de masse des pays du maghreb et de prot\u00e9ger la vie priv\u00e9e des islamistes, \u00e7a sera un peu moins gateau, croyez-moi..."}]}, "Body": "Je pense que les sujets non-sociaux d\u00e9j\u00e0 trait\u00e9s par le gouvernement et Macron permettent \u00e9galement \u00e0 LFI de mettre en avant son programme d'opposition. Sur l'\u00e9tat d'urgence et le renforcement du poids des pouvoirs administratifs sur l'autorit\u00e9 judiciaire, par exemple, le programme LFI est assez clair et d\u00e9j\u00e0 mis en avant dans des interventions parlementaires (d\u00e9bats en commission ou explication de vote et amendements) et en conf\u00e9rence de presse. Mais nous verrons bien ce qui permet \u00e0 LR et le FN de se refaire une beaut\u00e9, je suis curieux \u00e9galement."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "> D\u00e9cid\u00e9ment, il a vraiment un sacr\u00e9 melon le M\u00e9luchon...\n\nMelonchon."}], "bivukaz": [{"Replies": {"vincibe": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "Autant je peux comprendre plein de critiques sur M\u00e9lenchon, mais celle du melon je ne la comprends pas.\n\nC'est le seul et unique candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle qui engueulait son public si il scandait son nom. Il leur disait de ne pas scander \"M\u00e9lenchon\" mais \"r\u00e9sistance\".\n\nTous les autres avaient des campagnes \u00e0 leurs nom. Ou on criait leurs nom et tout... \n\nEst-ce que Le Pen a particip\u00e9 \u00e0 une primaire? NDA? Macron? Non. Pourtant on leur dit pas \u00e0 eux."}]}, "Body": "parce que c'est M\u00e9lenchon qui parle, c'est le seul argument qu'on est capable de formuler"}], "nono_le_robot": [{"Replies": {"Glorounet": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "C'est \u00e0 dire que LR et le PS n'ont pas vraiment de place pour respirer. Outre leurs probl\u00e8mes internes, ils sont pas vraiment en opposition avec Macron, except\u00e9s les quelques membres qui sont proches des deux autres grosses formations du pays, c'est \u00e0 dire le FN pour LR et la FI pour le PS.\n\nIl y a certes une petite place de chaque c\u00f4t\u00e9, mais elle est serr\u00e9e et pour moi son effet serait surtout de r\u00e9duire les voix FN et FI et donc de mettre En Marche en marche pour un second mandat, sauf impopularit\u00e9 crasse d'ici l\u00e0.\n\nSi en revanche la petite place se fait de chaque c\u00f4t\u00e9 d'En Marche, on pourrait \u00eatre repartis pour un match \u00e0 5 en 2022. (Que pour moi, Macron gagnera sauf accident. Enfin si on en croit Crack Attali on aura plut\u00f4t une jeune pr\u00e9sidente aujourd'hui inconnue.)"}], "Romzun": [{"Replies": {}, "Body": "Surtout qu'il ne \"s'autoproclame\" pas, tous les \"commentateurs\" rab\u00e2chent \u00e0 longueur de journ\u00e9e que la FI est le seul parti d'opposition audible en ce moment, qu'ils soit pro ou anti-FI d'ailleurs.\n\n> la routourne va peut-\u00eatre tourner\n\nMerci pour cette r\u00e9f\u00e9rence litt\u00e9raire, qui restait \u00e0 prendre la poussi\u00e8re dans un coin de mon cerveau depuis trop longtemps."}]}, "Body": "La question n'est pas de savoir si il s'autoproclame ou non, mais de savoir s'il est bel et bien le premier opposant \u00e0 l'heure actuelle. Et bien oui, LR, le PS et le FN sont inaudibles depuis plusieurs semaines.   \n   \nAlors la routourne va peut-\u00eatre tourner, mais \u00e0 l'heure actuelle l'opposition c'est la FI.    \n"}], "Orolol": [{"Replies": {"Ragarnoy": [{"Replies": {}, "Body": "MLP Un peu, mais on entend M\u00e9lenchon parce qu'il fait tout pour \u00eatre le plus r\u00e9p\u00e9t\u00e9 par les m\u00e9dias, c'est pour \u00e7a que les gens l'aiment moins, il dit n'importe quoi n'importe quand pour que les m\u00e9dias lui donnent de la couverture afin qu'il ait l'air d'\u00eatre \"l'underdog\" (sous chien... souchien ? concidence ???)"}]}, "Body": "T'as entendu MLP ou Fillon depuis les \u00e9lections ?"}], "Maeglix": [{"Replies": {}, "Body": "Ba \"opposant number one\" c'est le groupe s'opposant le plus important. Si tu as que 3% mais que ton groupe est seul dans l'opposition tu es le number one. Or en ce moment j'ai pas l'impression d'avoir vraiment vue  LR ou le FN faire vraiment de l'opposition a l'AN (de ce que j'ai vu). De fait M\u00e9lenchon est l'opposant num\u00e9ro 1. "}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "> qui est arriv\u00e9 4eme\n\nAvec 19% des voix\n\n> s'autoproclame\n\nQui sont les opposants num\u00e9ro 1 alors? Les r\u00e9publicains et socialistes qui se sont abstenus lors du vote de confiance? le Fn?"}]}, "Body": "Pasque le mec qui est arriv\u00e9 4eme s'autoproclame opposant number one?"}]}, "Body": "En quoi c'est du melon?"}]}, "Body": "D\u00e9cid\u00e9ment, il a vraiment un sacr\u00e9 melon le M\u00e9luchon...\n\n>\"[Si Hamon] avait retir\u00e9 sa candidature, il serait aujourd'hui premier ministre et moi pr\u00e9sident de la R\u00e9publique\"\n\n> \"La France Insoumise a ouvert une nouvelle page de l'histoire de l'\u00e9mancipation. La premi\u00e8re manche est gagn\u00e9e. La deuxi\u00e8me est de nous amener au pouvoir\"\n\n> \"Macron reculera. Sinon quoi? La dictature?\"\n\nEn fait, il roule actuellement sur du velours parce que les premi\u00e8res r\u00e9formes de Macron sont sur la protection sociale. Mais c'est bient\u00f4t la fin des jours heureux. D\u00e8s qu'il s'agira d'une crise internationale, de terrorisme ou de s\u00e9curit\u00e9 ce sera le tour du FN et de LR de pouvoir se mettre en sc\u00e8ne."}], "ActionFightR": [{"Replies": {"Ragarnoy": [{"Replies": {}, "Body": "Allez, une autre, mais cette fois promis c'est la derni\u00e8re."}]}, "Body": "C'\u00e9tait pas cens\u00e9 \u00eatre sa derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle cette ann\u00e9e ?\n\nedit : [JLM sur Twitter](https://twitter.com/JLMelenchon/status/908256319831990272) :\n> Quand je jette le pass\u00e9 \u00e0 la rivi\u00e8re et tends la main, c'est la main qu'il faut voir."}], "DrShadoko": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "> une coalition de gauche capable de conqu\u00e9rir le pouvoir \n\nTu veux dire une gauche qui \u00e9carterait les jambes, \u00e0 plat ventre, devant la finance comme on l'a d\u00e9j\u00e0 connu ? XD  "}]}, "Body": "Pr\u00e9tendre qu'il peut gagner \u00e7a lui permet de motiver sa base, et peut-\u00eatre m\u00eame qu'il y croit lui-m\u00eame, mais c'est plus que de l'optimisme, c'est du d\u00e9lire.\n\nD\u00e9j\u00e0 \u00e0 la derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle si il passait au deuxi\u00e8me tour il se faisait ratatiner par Macron. J'esp\u00e8re que c'est math\u00e9matiquement \u00e9vident pour tout le monde. Et, dans un univers ou Macron se serait effondr\u00e9, son premier ministre aurait \u00e9t\u00e9 Baroin et pas Hamon.\n\nIl ne peut simplement pas avoir une majorit\u00e9 en France avec ce qu'il propose. On n'est plus dans les ann\u00e9es 80 ou les ouvriers votaient communistes. La derni\u00e8re fois que quelqu'un a r\u00e9ussi \u00e0 gagner avec les voix de la gauche de la gauche, c'\u00e9tait Hollande (qui avait \u00e0 peine battu un Sarkozy detest\u00e9) et il avait du rassembler \u00e0 la fois les gens qui s'excitent pour \"mon ennemi c'est la finance\" et les sociaux-lib\u00e9raux. M\u00e9lenchon ne parle qu'aux premiers et donne des boutons aux seconds.\n\nM\u00eame aujourdhui M\u00e9lenchon est encore moins populaire que Macron dans les enqu\u00eates d'opinion.\n\nIl n'a aucune chance de conqu\u00e9rir le pouvoir, son combat c'est de rester le chef des opposants de gauche en tirant dans les pattes du PS et autres. Il y gagne, LREM et LR y gagnent, mais ceux qui esp\u00e8rent une coalition de gauche capable de conqu\u00e9rir le pouvoir y perdent."}], "RedditTipiak": [{"Replies": {"dwerbin": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Si, il doit s'en plaindre, parce que c'est facile de faire des actions de gauche quand on n'est plus au pouvoir pour se donner bonne conscience. C'\u00e9tait quand ils avaient les manettes en main qu'il fallait \"faire des actions de gauche\". Never Forget la trahison du PS."}]}, "Body": "Un bel exemple d'autogestion en quelque sorte ! \nM\u00e9luche est m\u00e9chant de se moquer : Pour une fois que le PS fait quelque chose qui ressemble \u00e0 une action de gauche, il va pas s'en plaindre..."}]}, "Body": ">\"Le PS est le seul zoo o\u00f9 les animaux se gardent entre eux\"\n\n:DDDDD"}], "Amiral_Poitou": [{"Replies": {"Stenbraek": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {"KingofSalmon": [{"Replies": {"Verethra": [{"Replies": {}, "Body": "Cette r\u00e9f\u00e9rence est excellente.\n\nPrend ce haut-vote petit (c'est le cas de le dire) filou !"}]}, "Body": "Et ma hache !"}]}, "Body": "Et Riri, et Fifi et Loulou!!!! \n\n"}]}, "Body": "Et Blum, et Mitterrand et Hitler!!!!"}]}, "Body": "C'est ce que disait Bolivar ! Et Chavez et Castro apr\u00e8s lui ! \n\n"}], "pangloss69": [{"Replies": {}, "Body": "At least homeboy keeps it 100."}], "MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Jean-Luc M\u00e9lenchon : \"Une petite place, ici, maintenant, car le temps passe \u00e0 pas de g\u00e9ants : je me ferai tout neuf, tout beau, tout \u00e7a, pour \u00eatre \u00e0 toi\". \n"}], "VitomirSvetomir": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Joli troll. "}]}, "Body": "Oh ouii comme \u00e7a on va pouvoir toucher le RSA et rien branler de la journ\u00e9e \u00e0 fumer du shit, et puis on va mettre les riches dans des goulags! Vive le communiste ouga ouga"}], "this_is_my_quest": [{"Replies": {"so_Kyra": [{"Replies": {}, "Body": "Pour certains non, il devrait aller se cacher dans un coin avec son melon et laisser sa place \u00e0 un autre. Faudra m'expliquer la logique."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Bin oui. Mais il faut bien entretenir que JLM est une graine de dictateur dans l'esprit des gens quand il n'y a pas d'actu sur le Venezuela \u00e0 se mettre sous la dent."}]}, "Body": "Pas m\u00e9lenchoniste, mais pour un homme politique, c'est normal de vouloir s'emparer du pouvoir, non?"}], "Moutch": [{"Replies": {"taresp": [{"Replies": {}, "Body": "Bof, c'est l'impression que donne le titre pas l'interview. Ils lui demandent aussi pour la mairie de Marseille et il r\u00e9pond par la n\u00e9gative en disant \"Pourquoi ? Il y a tant de talents autour de moi.\""}]}, "Body": "Je suis pas fan de M\u00e9lenchon, j'\u00e9tais plut\u00f4t neutre \u00e0 son sujet avant les pr\u00e9sidentielles, mais plus il balance des interviews de ce genre, moins j'ai envie de le voir au pouvoir. \n\nLe mec a l'air compl\u00e8tement assoiff\u00e9 de pouvoir, j'ai rarement vu \u00e7a d'une mani\u00e8re aussi affich\u00e9e de la part d'un politique. Il pr\u00e9f\u00e9rera tuer son parti plut\u00f4t que de laisser sa place, c'est s\u00fbr."}], "crivax": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {}, "Body": "merci pour ces pr\u00e9cisions. "}]}, "Body": "La d\u00e9putation est un mandat national... et le travail parlementaire n'est pas incompatible avec une ambition pr\u00e9sidentielle.\n\nTiens : https://www.nosdeputes.fr/jean-luc-melenchon\n\nSi on veut juger son activit\u00e9 uniquement quantitativement, on voit qu'il est actif et fait son travail de d\u00e9put\u00e9. \n\nPar contre, sur son activit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, on peut dire des choses. Il s'est expliqu\u00e9 - de mani\u00e8re agressive et assez peu convaincante - mais il s'est expliqu\u00e9 et tu peux trouver l'ensemble des interventions et des rapports auxquels il a particip\u00e9 ici : http://www.europarl.europa.eu/meps/fr/96742/JEAN-LUC_MELENCHON_activities.html\n\nPar contre, rien ne dit que parce qu'il a \u00e9t\u00e9 peu assidu au niveau europ\u00e9en il sera automatiquement peu assidu au niveau national. Nous verrons !"}]}, "Body": "On aurait d\u00fb se douter que son objectif n'\u00e9tait pas de faire son job de d\u00e9put\u00e9, vu qu'il n'a pas non plus fait son job d'Eurod\u00e9put\u00e9...\n\nS'il se voit un destin national, il devrait peut-\u00eatre d\u00e9missionner de l'AN pour laisser sa place \u00e0 un vrai d\u00e9put\u00e9 et pas le suppl\u00e9ant \u00e0 qui il va laisser faire le job!"}], "LeYanYan": [{"Replies": {}, "Body": "Le petit timonier."}], "Revivals_reddit": [{"Replies": {"ItsACaragor": [{"Replies": {"lanetrotro": [{"Replies": {}, "Body": "si ma tante en avait on l\u2019appellerait tonton"}], "Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "Jamais de la vie il n'aurait eu une majorit\u00e9 parlementaire, faut pas r\u00eaver. Il est beaucoup trop clivant. Marine n'aurait pas eu de majorit\u00e9 non plus si elle avait gagn\u00e9 face \u00e0 M\u00e9lenchon."}]}, "Body": "S'il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pr\u00e9sident il aurait aussi eu la majorit\u00e9 au parlement. \u00c7a a toujours \u00e9t\u00e9 comme \u00e7a en France. \n\nEt avec Hamon derri\u00e8re lui il aurait \u00e9t\u00e9 au second tour.\n\nJe pense pas que c'est anecdotique et pour moi \u00e7a reste un parti avec pas mal de potentiel."}], "bivukaz": [{"Replies": {"MetaParser": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"MetaParser": [{"Replies": {}, "Body": "l'abstention est quand m\u00eame l\u00e0 au 1er tour, je vois pas pourquoi on l'ignorerait sous pretexte qu'elle est moins forte qu'au deuxi\u00e8me tour."}]}, "Body": "> les abstentions...\n\nrecord au 2\u00e8 tour, on est d'accord... "}]}, "Body": "L\u00e0, tu pointes juste le fait que le syst\u00e8me est pourri.\n\n20% ou 22%, c'est kifkif, les deux ne repr\u00e9sentent qu'une minorit\u00e9. Surtout si tu comptes les abstentions...\n\n"}], "this_is_my_quest": [{"Replies": {"bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "> On a bien compris, d\u00e8s que votre poulain a perdu, la d\u00e9mocratie c'est devenu OPTIONNEL.\n\nPourquoi tu dis \u00e7a?"}], "habaredditnero": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas sa logique, c'est la logique de celui \u00e0 qui il r\u00e9ponds.\n>a peine 20% des vote exprim\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentiel"}]}, "Body": "Selon ta logique, le grand gourou janluk est encore moins repr\u00e9sentatif du peuple de France...\n\nQUE MARINE LE PEN !\n\nPiti\u00e9, arr\u00eatez avec cet argument de merde.\n\nOn a bien compris, d\u00e8s que votre poulain a perdu, la d\u00e9mocratie c'est devenu OPTIONNEL.\n\nMais faites encore l'effort de vous **pr\u00e9tendre** social-d\u00e9mocrates, on vous prend au s\u00e9rieux, si, si, je vous jure..."}]}, "Body": "> a peine 20% des vote exprim\u00e9\n\nEt Macron est pass\u00e9 avec *\u00e0 peine* 22%"}], "Succubia": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Justement, ils me saoulent quand ils font ca :P"}]}, "Body": ">opposition veut pas dire s'opposer-\u00e0-tout-ce-qui-est-possible-et-imaginable.\n\nC'est ce qu'ils font ? Ou bien c'est juste que leur id\u00e9al politique ne correspond \u00e0 rien de ce que fait la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ?"}]}, "Body": "Quelque part, c'est pas La droite qui va aller contester certaines lois de Macron, allant dans leur sens.\n\nApr\u00e8s il y a opposition, et faire chier les gens. J'aime la France Insoumise mais opposition veut pas dire s'opposer-\u00e0-tout-ce-qui-est-possible-et-imaginable."}]}, "Body": "> les gens se tournent vers ce qui para\u00eet le plus coh\u00e9rent, le plus entra\u00een\u00e9 \u00e0 la lutte et le plus d\u00e9termin\u00e9. C'est nous ! Nous sommes des valeurs s\u00fbres.\n\na peine 20% des vote exprim\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidentiel et 27 si\u00e8ge sur 577 ( ou 6% soit moins que l'abstention).\n\nJ'aime bien les Id\u00e9es de la FI mais leur tendance a se prendre pour ce qu'ils ne sont pas me fatigue."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Frensoaria": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"Frensoaria": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "vade retro salmodo \u2728\u2728"}]}, "Body": "Parce que c'\u00e9tait clairement pour le plaisir de t'engueuler avec lui."}]}, "Body": "pourquoi donk"}]}, "Body": "Pas de ping stp."}]}, "Body": "[removed]"}], "nokiou": [{"Replies": {"Stenbraek": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"HenrySeldon": [{"Replies": {}, "Body": "Ho piti\u00e9. Jamais Corbi\u00e8re.... Ce mec est tellement imbuvable sur un plateau."}], "Icarusa": [{"Replies": {"Stenbraek": [{"Replies": {}, "Body": "[Sarah Soilihi?](https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Sarah_Soilihi)"}]}, "Body": "Non ! Quatennens !!"}]}, "Body": "Corbi\u00e8re plz"}]}, "Body": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Delapierre"}], "Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'\u00e9tait pas sens\u00e9 se repr\u00e9senter en 2022 pour la Pr\u00e9sidence mais j'imagine qu'il pourrait faire le surpris et le faire quand m\u00eame.\n\nCependant, je pense que c'est un peu injuste d'attaquer son \u00e9go tout le temps: le suivant il l'avait dans son num\u00e9ro deux qui est malheureusement d\u00e9c\u00e9d\u00e9.\n\nCela n'emp\u00eache que dans les trois ou quatre prochaines ann\u00e9es un successeur pourrait \u00eatre nomin\u00e9."}], "anthobb": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Non, c'est pas pareil."}]}, "Body": "c'est toujours valable \" je ne peux pas vivre dans un endroit o\u00f9 il n'y a que des arabes et des noirs\". D\u00e9sol\u00e9, c'est la m\u00eame chose. Du racisme pure et simple."}]}, "Body": "> Il a dit qu'il peut pas blairer les blond aux yeux bleus\n\nLe mec a r\u00e9pondu qu'ils voulaient pas vivre dans un pays ou t\u2019avais que \u00e7a. C'est pas pareil du tout mais bon..."}]}, "Body": "Son charisme? le mec parle du prol\u00e9tariat, des travailleurs, mais d\u00e8s qu'il discute avec les gens normaux \u00e7a part en couille. Il a dit qu'il peut pas blairer les blond aux yeux bleus, tu imagines si un candidat avait dit \u00e7a concernant les arabes ou les noirs? Non, M\u00e9luche est une caricature d'homme politique, il est aussi d\u00e9connect\u00e9 que les autres, si pas plus."}], "Oelingz": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Ah mais moi non plus je ne le consid\u00e8res pas comme arriviste. Quitter le deuxi\u00e8me parti de France (ou il cumulait des mandats) pour cofonder un nouveau parti et partir de rien vraiment, \u00e7a en demande je pense. Je suis pas sur que je l'aurais fait.\n\nApr\u00e8s, je dirais pas qu'il m\u2019\u00e9nerve pas M\u00e9lenchon non plus."}]}, "Body": "Je trouve \u00e7a bizarre quand m\u00eame, parce que pour un arriviste, quitter la structure du PS pour aller rejoindre des groupuscules qui atteignaient 1,5% aux \u00e9lections, on a vu mieux.\n\nIls ont tous du mal \u00e0 quitter le PS par contre, c'est vrai, entre Filoche, Dray et Lienmann. Mais bon, il quitte quand il perd \u00e0 la convention interne quoi."}]}, "Body": "\u00catre au PS j'imagine (et au gouvernement Jospin) et se barrer seulement en 2007."}], "Mekanis": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"Mekanis": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"Mekanis": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "Le r\u00e9f\u00e9rendum interne. Mais \u00e0 la sortie des urnes, la [sociologie \u00e9lectorale](http://wallu.pagesperso-orange.fr/refe.htm) du 'contre' au r\u00e9f\u00e9rendum donne l'\u00e9lectorat PS votant \u00e0 56% contre.\n\n94% contre \u00e0 l'extr\u00e8me-gauche, 98% contre au PCF, 60% contre chez les Verts, 56% contre au PS.\n\n76% pour \u00e0 l'UDF, 80% pour \u00e0 l'UMP. \n\nL'\u00e9lectorat de gauche a bien vot\u00e9 'Contre', ne t'en d\u00e9plaise.  "}]}, "Body": "En 2004-2005. Le r\u00e9f\u00e9rendum du PS \u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e0 59% en faveur de la constitution."}]}, "Body": "Attends on parle de quelle ann\u00e9e ?"}]}, "Body": "...un \u00e9lectorat de gauche qui \u00e0 vot\u00e9 POUR? Joli r\u00e9visionnisme."}]}, "Body": "Le moment o\u00f9 il a suivi \u00e0 la fois l'\u00e9lectorat majoritaire en France, et l'\u00e9lectorat de gauche ?"}]}, "Body": "Le drama de la Constitution Europ\u00e9enne est un bon exemple."}]}, "Body": "Qu'est ce qui le place comme arriviste politique ? "}], "Succubia": [{"Replies": {"Oelingz": [{"Replies": {"Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que je voulais dire de mani\u00e8re maladroite c'est que en effet les gens votent bien plus sur la tronche et la personnalit\u00e9 du leader politique que ce que l'on aime croire.\n\nApr\u00e8s, je ne pense pas M\u00e9lenchon ait \u00e9t\u00e9 une catastrophe, du moins pas autant que Trump de l'autre cot\u00e9 de l'Oc\u00e9an"}]}, "Body": "Ce n'est pas ridicule. Pas dans le cas de la pr\u00e9sidentielle en tout cas. Le pr\u00e9sident est le repr\u00e9sentant de commerce de la France ; il en est la fa\u00e7ade et surtout il doit \u00eatre capable de repr\u00e9senter tous les fran\u00e7ais une fois \u00e9lu, de pas prendre les uns en exemple pour \u00e9nerver les autres (Sarko) ou dire qu'il va faire la guerre aux riches (Hollande) ; il est le repr\u00e9sentant de tous les fran\u00e7ais et une personnalit\u00e9 positive commme Macron ou Chirac est vraiment une bonne chose. \n\nQuoiqu'ait vendu M\u00e9lenchon, si t'as la majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e tu as beaucoup de pouvoir en France. Macron pr\u00e9sident et une assembl\u00e9e PS/FI aurait \u00e9t\u00e9 une bonne chose pour le pays ; M\u00e9lenchon pr\u00e9sident aurait \u00e9t\u00e9 une catastrophe en terme d'image, de r\u00e9percussion \u00e9conomique et de paix sociale. "}]}, "Body": "De mani\u00e8re assez ridicule, ca montre bien que les gens votent avant tout pout la personne \u00e9tant la porte-parole id\u00e9ologique du parti.\n\nSi quelqu'un veut pas voter pour la France insoumise a cause de M\u00e9lenchon, m\u00eame si elle partage compl\u00e8tement toutes ses id\u00e9es ; ca veut dire que les gens aiment avoir quelqu'un de charismatique et qu'ils 'aiment' entre guillemets a la tete de leur parti ch\u00e9ri."}]}, "Body": "> Et M\u00e9lenchon reste pour l'instant de tr\u00e8s loin le plus charismatique pour porter ses id\u00e9es. \n\nY'a toute une partie de l'\u00e9lectorat de gauche qui ne votera jamais pour lui cela dit, le type a quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 la caricature de l'arriviste politique primaire pendant des d\u00e9cennies, qu'il ait enfin d\u00e9cid\u00e9 de mener des actions en fonction de ses convictions est quelque chose que cette frange l\u00e0 n'acceptera jamais."}], "Sixcoup": [{"Replies": {"masorick": [{"Replies": {"Ant3m": [{"Replies": {}, "Body": "Sarkozy \u00e9tait dans le parti majoritaire \u00e0 l'\u00e9poque (UMP) et n'\u00e9tait absolument pas dans l'opposition. \n\nDe plus, bien qu'il suscitait d\u00e9j\u00e0 des critiques, il n'\u00e9tait absolument pas aussi clivant en 2002 qu'en 2007.\n\nTon exemple est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque."}]}, "Body": "Euh... Sarkozy ?"}]}, "Body": "> Et M\u00e9lenchon reste pour l'instant de tr\u00e8s loin le plus charismatique pour porter ses id\u00e9es.\n\nEt c'est exactement la raison de pourquoi il ne sera jamais \u00e9lu nationalement. Son charisme est a son paroxysme quand il est clivant, c'est tr\u00e8s efficace quand tu es dans l'opposition, c'est tr\u00e8s efficace quand tu es un parti minoritaire, mais ca ce retourne contre toi quand tu veux passera  l'\u00e9tape suivante et te faire \u00e9lire par tous les fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que dans notre soci\u00e9t\u00e9, en plus du fond, la forme compte beaucoup. Et M\u00e9lenchon reste pour l'instant de tr\u00e8s loin le plus charismatique pour porter ses id\u00e9es. Peut-\u00eatre que d'ici 5 ans, d'autres figures \u00e9mergeront."}], "BowieUndone": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {}, "Body": "Delapierre c'\u00e9tait plus que l'h\u00e9ritier naturel. L'id\u00e9e m\u00eame de dire merde au PCF et de cr\u00e9er la FI, c'\u00e9tait lui. "}]}, "Body": "M\u00e9lenchon a longtemps \u00e9t\u00e9 celui qui savait s'exprimer et voulait s'exprimer.    \nPar exemple, quand il a cr\u00e9\u00e9 le Parti de Gauche, il y avait une co-pr\u00e9sidente: Martine Billard. Mais elle n'\u00e9tait jamais interview\u00e9e, n'a jamais pris sa place dans les m\u00e9dias.   \nM\u00e9lenchon a souvent \u00e9t\u00e9 le seul invit\u00e9 dans les m\u00e9dias et il a longtemps d\u00e9plor\u00e9 qu'on ne l'y invite pas assez \u00e0 son go\u00fbt.  \n  \nDe plus, comme d'autre l'ont point\u00e9, Delapierre \u00e9tait l'h\u00e9ritier naturel, celui qui a avait suivi tout le mouvement et travaillait de fa\u00e7on ultra-proche avec lui et ses partisans.    \n  \nMaintenant, avec le groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e, il y a d'autres figures parmi les d\u00e9put\u00e9s et aussi des non-\u00e9lus dans son mouvement. Mais difficile de dire si quelqu'un sera aussi \u00e9loquent et charismatique que lui (c'est mal parti)."}], "PsyX99": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {}, "Body": "Il ne cesse de mettre en avant les autres d\u00e9put\u00e9s mais ok."}], "Prae_": [{"Replies": {}, "Body": "Nan, c'\u00e9tait l'erreur de la campagne legislative du FdG, l'absence de campagne nationale identifiable. En tout cas, M\u00e9lenchon l'avait interpret\u00e9 comme \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque, donc c'est logique qu'il corrige le tir. Apr\u00e8s, M\u00e9luche est que dans les m\u00e9dias nationaux et dans sa circo, mais tous les d\u00e9put\u00e9s ont fait campagne de leur cot\u00e9, hein.\n\nC'est un peu le principe des l\u00e9gislatives."}]}, "Body": "C'est dommage qu'il ait pas profit\u00e9 des l\u00e9gislatives pour se mettre plus en retrait et laisser une place m\u00e9diatique \u00e0 d'autres. Il a gard\u00e9 tous les projecteurs sur lui, c'est quand m\u00eame une preuve qu'il a l'intention de rester au centre du processus.\n\nD'ailleurs il dit bien ici qu'il a l'intention de se pr\u00e9senter en 2022 (m\u00eame si bien des choses peuvent arriver d'ici l\u00e0). Laisser le flambeau c'est pas pour tout de suite."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"BOBOUDA": [{"Replies": {}, "Body": "Enfin si on pouvait avoir un candidat FI avec un potentiel memique similaire \u00e0 Poutoux je dirais pas non. "}]}, "Body": "[deleted]"}]}, "Body": "Le truc c'est qu'il est responsable d'une parti du succ\u00e8s de son mouvement (genre... beaucoup). Il doit passer le flambeau sans tuer son b\u00e9b\u00e9. L'occasion se pr\u00e9sentera peut \u00eatre d'elle m\u00eame, il y a des d\u00e9put\u00e9s FI \u00e0 l'Assembl\u00e9, un bon moyen de les faires connaitre."}], "HenrySeldon": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Delapierre.\n\nJe m'attends \u00e0 un jeune d\u00e9put\u00e9s qui le remplace \u00e9ventuellement. Mais Corbi\u00e8re c'est hors de question putain. Apr\u00e8s, peut \u00eatre que y'aura une alliance avec le M1717 de Hamon justement sur cette question de successeur."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est que la personne \u00e0 qui il souhaitait transmettre le flambeau est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e entre 2015 et 2017. Je ne me souviens plus de qui c'\u00e9tait ni quand exactement, mais en l'absence de rempla\u00e7ant cr\u00e9dible, il y est reparti pour un tour.\n\nEt piti\u00e9, que cela ne so\u00eet pas Corbi\u00e8re qui le remplace. Le peu de fois ou je le vois sur un plateau, j'ai tellement envie qu'il ferme sa gueule."}], "this_is_my_quest": [{"Replies": {}, "Body": "Il est le premier \u00e0 savoir que c'est certainement pas les corbi\u00e8re, garrido et autres seconds couteaux et caricatures qui vont r\u00e9aliser son r\u00eave."}]}, "Body": "Comme je le dis sur l'autre fil, si Meluche voulait vraiment voir ses id\u00e9es triompher, il transmettrait le flambeau. Mais son \u00e9go plus gros que le fatberg des \u00e9gouts de Londres l\u2019emp\u00eache de se retirer."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}