{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70fo5e/m\u00e9lenchon_incarne_le_mieux_lavenir_de_la_gauche/", "thumbnail_width": 70, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/flash-actu/2017/09/16/97001-20170916FILWWW00025-melenchon-incarne-le-mieux-l-avenir-de-la-gauche.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/sBUjqP_S9A9S7tQHRMyRgh9MdZNNQx5GORXBh_4Cj6k.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 17, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 100, "width": 100, "url": "https://i.redditmedia.com/X0DKHTNxtft4gmD1uuSMgGravdJ5knUlU58OYu78hhs.jpg?s=6222b8bf7c3b098a706f3cf4c23c0164"}, "variants": {}, "id": "YsLl0L4-oPMp-f-R_DPdYRv-N5PST9kR8QUP1-SLJLs", "resolutions": []}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505547373.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70fo5e", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZAFrancophonie", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "M\u00e9lenchon incarne le mieux l'avenir de la gauche", "banned_by": null, "id": "70fo5e", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505576173.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70fo5e/m\u00e9lenchon_incarne_le_mieux_lavenir_de_la_gauche/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le plus vocal on dirait en tout cas. "}], "saintsulpice": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Toujours mieux [qu'\u00e0 80](https://fr.wikipedia.org/wiki/Louis_XIV )... "}], "bitflag": [{"Replies": {}, "Body": "Le type qui a pass\u00e9 sa vie en politique, a \u00e9t\u00e9 s\u00e9nateur, ministre PS, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, d\u00e9put\u00e9 parachut\u00e9 et qui veut incarner le renouveau..."}]}, "Body": "Incarner l'avenir \u00e0 66 balais ..."}], "SinusIridum": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Et Bernie Sanders aux USA ?"}], "wisi_eu": [{"Replies": {"saintsulpice": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas s\u00fbr qu'on dise de Simone Weil qu'elle incarne l'avenir ... "}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "oui. "}]}, "Body": "t'as oubli\u00e9 robert hue"}]}, "Body": "Est-ce que entendre parler de quelqu'un depuis qu'on a 12 ans est n\u00e9cessairement mauvais ? \n\nJ'entends parler de C\u00e9line Dion depuis mes 8 ans... j'ai entendu parler de Chirac depuis mes 9 ans... j'ai entendu parler d'Arlette Laguillier depuis mes 11 ans... j'ai entendu parler de Simone Weill depuis mes 12 ans... "}]}, "Body": "Chaud, j'entends parler du mec depuis que j'ai 12 ans, pour moi il incarne plut\u00f4t le pass\u00e9. :-/"}, {"Replies": {}, "Body": "Il y a peu de chance qu'un jour futur on me demande de voter pour Chirac, Laguillier, Dion ou Weil. \n\nEnfin je crois."}, {"Replies": {}, "Body": "Ben je ne vote pas aux USA, je me sens beaucoup moins concern\u00e9e."}], "bernadrian54": [{"Replies": {}, "Body": "Venant d'un journal de droite c'est logique de vouloir enterrer la gauche."}], "LeRoyLouisXIV": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "pseudo ironique "}]}, "Body": "l'avenir.... \n\nle mec il est s\u00e9nateur/conseiller/d\u00e9put\u00e9 depuis 40 ans. \n\ncet olligarque n'est pas une solution c'est une partie du probl\u00e8me. "}], "YakaFokon": [{"Replies": {"jokoon": [{"Replies": {}, "Body": "...?\n\nMelenchon il est pas chinois..."}]}, "Body": "Mel**\u4e47**nchon"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}