{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zuxgh/on_nous_cache_des_morts_aux_racines_des_rumeurs/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2017/09/13/on-nous-cache-des-morts-aux-racines-des-rumeurs-sur-l-ouragan-irma_5185138_4355770.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/HYOU-WZdNZOKe-nU1_YMV3hEPyCj5yK41KLZYhJW0Nk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "plipplopplupplap", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 19, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 14, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 19, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/jgdC8QWVZRrFAvsQvYrDfk6mHtdOERQ1eveKPH9Zu0U.jpg?s=989cd555223e3e778f6b2e58c9c098e3"}, "variants": {}, "id": "xZdwLpufsYumkz8t8ICnpfs170uNczbsl-eXHyW_UMI", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/jgdC8QWVZRrFAvsQvYrDfk6mHtdOERQ1eveKPH9Zu0U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=3f9663a0634094dac9bd68ddd6fe16a4"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/jgdC8QWVZRrFAvsQvYrDfk6mHtdOERQ1eveKPH9Zu0U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6932d5a35a9895aeefb8d271120575ca"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/jgdC8QWVZRrFAvsQvYrDfk6mHtdOERQ1eveKPH9Zu0U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a6ca23ddcd0add2a70ac84a01c948f6f"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/jgdC8QWVZRrFAvsQvYrDfk6mHtdOERQ1eveKPH9Zu0U.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=25fac3ebf22b260ec17152545dd42ee6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505313325.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zuxgh", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\u00ab On nous cache des morts \u00bb : aux racines des rumeurs sur l\u2019ouragan Irma", "banned_by": null, "id": "6zuxgh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505342125.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zuxgh/on_nous_cache_des_morts_aux_racines_des_rumeurs/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"suppreme": [{"Replies": {"oliv48": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime bien celle-l\u00e0 aussi:\n> \u00ab J\u2019ai vu ces infos publi\u00e9es par diff\u00e9rentes personnes sur diff\u00e9rentes personnes. Si \u00e7a se recoupe \u00e0 quelques d\u00e9tails pr\u00e8s, c\u2019est que \u00e7a doit \u00eatre vrai. Les gens ne vont pas se mettre \u00e0 inventer des trucs. \u00bb\n\nAh ben non, PERSONNE n'invente des trucs sur Internet, c'est bien connu."}], "JonathanAlexander": [{"Replies": {"Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "Me dis tout \u00e0 coup que les plus \u00e2g\u00e9s sont peut-\u00eatre les moins \u00e9duqu\u00e9s en la mati\u00e8re."}], "_elFred_": [{"Replies": {"Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "/Abraham/..."}]}, "Body": "Il y a une citation de Napol\u00e9on/Vercing\u00e9torix/Saint louis... (prendre un personnage c\u00e9l\u00e8bre du pass\u00e9 un poil lointain au choix) qui est tr\u00e8s bien   \n *il ne faut pas croire tout ce qui est \u00e9crit sur internet*"}]}, "Body": "> Quand j'\u00e9tais ado et que j'entendais parler de la Grande Peur, je trouvais les gens de l'\u00e9poque simplets de croire \u00e0 des rumeurs aussi tar\u00e9es.\n\nQuand j'\u00e9tais ado, mes parents et mes profs me disaient de ne pas croire tout ce qu'on pouvait lire sur Internet. Qu'il ne fallait pas utiliser Wikipedia pour un expos\u00e9, mais des r\u00e9f\u00e9rences acad\u00e9miques. \n\nAujourd'hui, ma m\u00e8re m'envoie 10 conneries par jours r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es sur Facebook. "}], "Divinicus1st": [{"Replies": {"macarena_man": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Ouh faut que je la note celle l\u00e0."}]}, "Body": "Quand j'\u00e9taisbgosse, mes parents me disaient de pas croire tout ce qu'il y avait \u00e0 la t\u00e9l\u00e9. Maintenant je dois dire \u00e0 mes parents de pas croire tout ce qu'il y a sur Facebook."}]}, "Body": "\u00c7a me para\u00eet tout aussi con cette fois. Je n'arrive m\u00eame pas a imaginer quel niveau de stupidit\u00e9 il faut atteindre pour croire des infos en provenance de Facebook."}]}, "Body": "Quand j'\u00e9tais ado et que j'entendais parler de la [Grande Peur](https://fr.wikipedia.org/wiki/Grande_Peur), je trouvais les gens de l'\u00e9poque simplets de croire \u00e0 des rumeurs aussi tar\u00e9es.\n\n2017:\n\n> \n\u00ab Je n\u2019ai rien vu de mes yeux \u00bb, nous a-t-elle pourtant pr\u00e9cis\u00e9 lors d\u2019un \u00e9change t\u00e9l\u00e9phonique. Malgr\u00e9 sa pr\u00e9sence sur place, Grace s\u2019est en fait elle-m\u00eame bas\u00e9e sur les dires d\u2019autres habitants : \u00ab Des gens ont frapp\u00e9 \u00e0 notre porte, compl\u00e8tement paniqu\u00e9s, pour nous dire que des cadavres flottaient et qu\u2019il y avait des dizaines de morts dans la rue, et je ne pense pas que les Saint-Martinois racontent des conneries. \u00bb\n\nBon."}], "this_is_my_quest": [{"Replies": {"plipplopplupplap": [{"Replies": {"this_is_my_quest": [{"Replies": {"Victor-Charlie": [{"Replies": {}, "Body": "Au del\u00e0 de \u00e7a une partie de la population n'a pas de mal \u00e0 donner plus de cr\u00e9dit \u00e0 une presse d'\u00e9tat \u00e9trang\u00e8re (RT, Sputnik), ou m\u00eame par fois assum\u00e9e comme un organe de d\u00e9sinformation ou partisan (infowars, FOX). C'est pas seulement une question d'authenticit\u00e9, c'est aussi une question d'adh\u00e9sion id\u00e9ologique. La diff\u00e9rence entre des conspirationnistes parano\u00efaques, des idiots utiles et des agents d'influence."}]}, "Body": "Oh, r\u00e9cemment, au niveau g\u00e9ologique peut-\u00eatre! Mais hitler parlait d\u00e9j\u00e0 de la \"l\u00fcgenpresse\" (presse de mensonges) ...\n\nTu peux montrer toutes les preuves que tu veux, \"\u00e7a peut \u00eatre fabriqu\u00e9\", \u00e0 leurs yeux. Alors qu'un citoyen lambda qui se filme, c'est authentique. Peut \u00eatre racontera-t'il d'authentiques conneries, mais \u00e7a a l'odeur sacralis\u00e9e du \"sinc\u00e8re\" et les gens se diront \"y'a pas de fum\u00e9e sans feu, ces gens sont en col\u00e8re pour une bonne raison\", et vont oublier tout ce qui est occult\u00e9 par les \u00e9motions."}]}, "Body": "> **Des m\u00e9dias suspect\u00e9s de complaisance vis-\u00e0-vis du gouvernement**\n\n> Ce ph\u00e9nom\u00e8ne illustre aussi la d\u00e9fiance d\u2019une partie de l\u2019opinion publique \u00e0 l\u2019\u00e9gard des m\u00e9dias traditionnels. Julien Gimenez, un blogueur tr\u00e8s actif sur Facebook, a lui aussi contribu\u00e9 \u00e0 amplifier les rumeurs, en reprenant de nombreuses rumeurs et en les partageant sur ses pages Facebook, comme Paris Info en Continu (260 000 \u00ab fans \u00bb). \u00ab Ce qui m\u2019a motiv\u00e9 ? L\u2019information, le vrai, le r\u00e9el, plut\u00f4t que la d\u00e9sinformation et la manipulation des cha\u00eenes de t\u00e9l\u00e9 \u00bb, nous ass\u00e8ne-t-il. Il en est convaincu, les m\u00e9dias ont tout faux : il y a eu \u00ab plus de 1 000 \u00bb morts \u00e0 cause d\u2019Irma \u00e0 Saint-Martin.\n\nJ'ai l'impression que cette suspicion envers les \"grands media\" ne s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e que recemment. J'ai du mal \u00e0 comprendre pourquoi. Et surtout, je ne vois pas comment faire pour que les gens arr\u00eatent de penser que parce qu'une personne inconnue \u00e0 twitt\u00e9 une info, c'est \"forc\u00e9ment vrai et si les media n'en parle pas, c'est uniquement pour prot\u00e9ger le grand capital/Macron/les juifs\""}], "Victor-Charlie": [{"Replies": {}, "Body": "[Puisqu'on vous dit qu'on nous ment](https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcQsVvIui5I_QsqIULZKeMhHKd8D8daNGkMdRoOyEAzQZaG9WIkKrg)"}]}, "Body": "Vraiment inquiet \u00e0 propos de cette initiative du Monde, (d\u00e9codex, je veux dire), parce que pour les \"irr\u00e9ductibles libres penseurs\", 100% des docteurs sont vendus aux labos, 100% des riches sont juifs, 100% des terroristes sont arabes, etc...\n\nDu coup \u00e7a me donne l'impression du \"syst\u00e8me qui prot\u00e8ge son bifteck\", et pourtant je suis un \"vieux con pro-syst\u00e8me\", alors j'ose m\u00eame pas imaginer le gamin qui vient de d\u00e9couvrir Mr Mondialisation et qui croit qu'il a trouv\u00e9 LA solution.\n\nEt du coup, \u00e7a va conforter les rachitiques du bulbe qui vont chantonner \"ah beh vous voyez, le m\u00e9dia juif qui a appel\u00e9 \u00e0 voter pour l'homosexuel macron TENTE PITOYABLEMENT de nous ramener dans le droit chemin, avec les autres moutons, mais m\u00f4aaaaa, on me la fait pas \u00e0 m\u00f4aaaaa!\"\n\nPerplexe. Si \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 un blog tout pourri mais estampill\u00e9 \"reporters sans fronti\u00e8re\", ou une ONG au hasard, \u00e7a aurait peut \u00eatre plus touch\u00e9 le pathos. Parce que le logos, c'est clairement pas la solution face \u00e0 la foule."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}