{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/713e8g/paparazzi_la_plainte_de_macron_jug\u00e9e_sans/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.mediapart.fr/journal/france/180917/paparazzi-la-plainte-de-macron-jugee-sans-fondement", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/uUv7GM3l_DDU7nRY36wOQx5MaGMN16pSgj8lGZHbKlc.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Radagaise", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "mediapart.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 6, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 441, "width": 661, "url": "https://i.redditmedia.com/09JpHnYEPcv6PefRySwC2FZVGyFVRXlyPS9P88OD6hg.jpg?s=13386e44107c182275bef15928f036aa"}, "variants": {}, "id": "oM8ETlfPkkUis8kQHCIEDX3J6roCS2lgmSQqFsxlxz8", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/09JpHnYEPcv6PefRySwC2FZVGyFVRXlyPS9P88OD6hg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=10731eeab7c6cbc777e273a7fc954a84"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/09JpHnYEPcv6PefRySwC2FZVGyFVRXlyPS9P88OD6hg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b801eb9495cb485fd1feb39ff4fbfb22"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/09JpHnYEPcv6PefRySwC2FZVGyFVRXlyPS9P88OD6hg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ec17acc736d22796a103539c10c91231"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/09JpHnYEPcv6PefRySwC2FZVGyFVRXlyPS9P88OD6hg.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=3413fd735a4aca7e816adad440bc13d9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505831971.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_713e8g", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZdinosaure2", "author_flair_text": "T-Rex", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Paparazzi: la plainte de Macron jug\u00e9e sans fondement", "banned_by": null, "id": "713e8g", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505860771.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/713e8g/paparazzi_la_plainte_de_macron_jug\u00e9e_sans/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": ">La communication est tout un art. L\u2019\u00c9lys\u00e9e a vraisemblablement fait fuiter, voil\u00e0 quelques jours, une information cens\u00e9e montrer \u00e0 quel point Emmanuel Macron est un pr\u00e9sident sage et magnanime. Challenges recueille ce tuyau \u00e9lys\u00e9en, et se charge de le relayer avec tambours et trompettes : \u00ab EXCLUSIF. Emmanuel Macron vient de d\u00e9cider d'abandonner ses poursuites judiciaires qu'il avait engag\u00e9 [sic] contre un paparazzi. Une fa\u00e7on aussi de r\u00e9chauffer ses relations avec les m\u00e9dias \u00bb, annonce l\u2019hebdomadaire ce jeudi 15 septembre. La nouvelle est aussit\u00f4t reprise par la plupart desdits m\u00e9dias.\n\n>La r\u00e9alit\u00e9 est un peu moins glorieuse. Selon des informations obtenues par Mediapart de sources concordantes, s'il est mis un terme \u00e0 cette affaire tr\u00e8s m\u00e9diatis\u00e9e, c\u2019est en fait parce que le parquet de Marseille n'a rien d\u00e9couvert qui puisse \u00eatre poursuivi sur le plan judiciaire, et a r\u00e9cemment class\u00e9 sans suite l\u2019enqu\u00eate pr\u00e9liminaire ouverte en ao\u00fbt pour \u00ab harc\u00e8lement \u00bb et \u00ab atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e \u00bb. Bref, la plainte de l\u2019\u00c9lys\u00e9e ne tenait pas la route. Ce classement sans suite a \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9 pour \u00ab absence d\u2019infraction \u00bb, ce qui signifie clairement que le photographe en question, Thibaut Daliphard, n\u2019a commis aucun des d\u00e9lits que l\u2019\u00c9lys\u00e9e lui reprochait.\n\n>\u00ab J\u2019ai re\u00e7u voici quelques jours un courrier du parquet de Marseille dat\u00e9 du 11 septembre m\u2019annon\u00e7ant le classement sans suite de l\u2019enqu\u00eate visant mon client pour absence d\u2019infraction \u00bb, explique l\u2019avocat du photographe, Gabriel Denecker (du barreau de Lille), contact\u00e9 par Mediapart. Pr\u00e9cision importante : \u00ab Il n\u2019est pas fait \u00e9tat d\u2019un retrait de plainte dans ce courrier \u00bb, relate Me Denecker.\n\n>Selon le r\u00e9cit fait \u00e0 son avocat, le photographe a \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 une premi\u00e8re fois par un officier de s\u00e9curit\u00e9 devant la r\u00e9sidence priv\u00e9e de Marseille o\u00f9 les \u00e9poux Macron passaient quelques jours de vacances au mois d'ao\u00fbt, et s\u2019est vu r\u00e9pondre qu\u2019il n\u2019y aurait pas de possibilit\u00e9 de prendre des clich\u00e9s ce jour-l\u00e0, mais \u00e9ventuellement quelques jours plus tard. Le lendemain, l\u2019\u00c9lys\u00e9e venant de confirmer que le couple pr\u00e9sidentiel y passait ses vacances, le photographe se pr\u00e9sente \u00e0 nouveau devant la r\u00e9sidence pour aller aux nouvelles aupr\u00e8s du m\u00eame policier, sans appareil photo, et se retrouve alors embarqu\u00e9 et plac\u00e9 en garde \u00e0 vue pendant six heures. Le d\u00e9p\u00f4t de plainte est annonc\u00e9 dimanche 13 ao\u00fbt.\n\n>\u00ab Il n\u2019y a eu ni harc\u00e8lement, ni violation de la vie priv\u00e9e. C\u2019est ce que confirme le classement de l\u2019enqu\u00eate pour absence d\u2019infraction. En revanche, il y a bien eu une garde \u00e0 vue pour rien, on pourrait parler de d\u00e9tention arbitraire, expose Me Denecker. Il est possible que des policiers aient fait du z\u00e8le, et que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ne soit pas \u00e0 l\u2019origine de ces hauts faits d\u2019armes, mais par la suite il les a assum\u00e9s en annon\u00e7ant le d\u00e9p\u00f4t de plainte. \u00bb Pour l\u2019avocat de Thibaut Daliphard, on a ainsi \u00ab sali son honneur et celui de sa profession \u00bb. Aux yeux de l\u2019avocat, une lettre de regrets de l\u2019\u00c9lys\u00e9e aurait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 ce vrai-faux retrait de plainte par voie de presse.\n\n>Selon des sources inform\u00e9es, la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique a effectivement retir\u00e9 sa plainte contre le photographe, mais en ayant d\u00e9j\u00e0 connaissance, par le minist\u00e8re de la justice, des r\u00e9sultats plus que d\u00e9cevants de l'enqu\u00eate et de la volont\u00e9 du parquet de Marseille de la clore logiquement par un classement sans suite. Il restait \u00e0 savoir si ce retrait de plainte a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 au vu des intentions du procureur (annonc\u00e9es par voie hi\u00e9rarchique), ou apr\u00e8s sa d\u00e9cision effective de classement sans suite (transmise par le m\u00eame canal), ce qui ne change finalement rien \u00e0 l'affaire, on va le voir. Dans tous les cas, ce retrait de plainte pr\u00e9sidentiel n\u2019est pas mentionn\u00e9 sur le courrier adress\u00e9 le 11 septembre par le parquet \u00e0 l\u2019avocat du photographe.\n\n>Sollicit\u00e9e par Mediapart ce lundi 18 septembre, la conseill\u00e8re presse et communication d\u2019Emmanuel Macron d\u00e9clare que \u00ab la plainte qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e au nom du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e dans un souci d\u2019apaisement, et c\u2019est ce qui explique la d\u00e9cision de classement sans suite \u00bb. Questionn\u00e9e sur les modalit\u00e9s de d\u00e9p\u00f4t et de retrait de cette plainte, la conseill\u00e8re explique qu\u2019il s\u2019agissait en fait d\u2019un \u00ab signalement effectu\u00e9 aupr\u00e8s du parquet de Marseille par le GSPR \u00bb (Groupe de s\u00e9curit\u00e9 de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique), et que c\u2019est le GSPR qui a \u00ab retir\u00e9 son signalement \u00bb. Quant \u00e0 la date de ce \u00ab retrait de signalement \u00bb, l\u2019\u00c9lys\u00e9e promet de la retrouver et de la communiquer rapidement. Apr\u00e8s quelques heures, la conseill\u00e8re r\u00e9pond \u00e0 Mediapart que la plainte a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e le 4 septembre.\n\n>D\u00e8s le d\u00e9part de cette affaire marseillaise, le photographe et l\u2019\u00c9lys\u00e9e n\u2019avaient pas la m\u00eame version des faits. La pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique a d'abord affirm\u00e9 au mois d\u2019ao\u00fbt que le paparazzi, plac\u00e9 en garde \u00e0 vue, s\u2019\u00e9tait introduit dans la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e occup\u00e9e par le chef de l\u2019\u00c9tat. Thibaut Daliphard, interrog\u00e9 par RMC/BFMTV, avait formellement contest\u00e9 : \u00ab \u00c7a fait dix ans que je fais ce m\u00e9tier, je ne me suis jamais introduit dans une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, je n'allais certainement pas commencer par celle d'Emmanuel Macron. \u00bb Cas d\u2019\u00e9cole : voudrait-il d\u00e9poser plainte contre Emmanuel Macron pour diffamation ou d\u00e9nonciation calomnieuse qu\u2019il ne le pourrait pas. B\u00e9n\u00e9ficiant de l'immunit\u00e9 p\u00e9nale accord\u00e9e au chef de l\u2019\u00c9tat (article 67 de la Constitution) le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique peut raconter ce qu\u2019il veut sur ce photographe et le poursuivre en justice, sans se soucier d\u2019\u00eatre poursuivi \u00e0 son tour.\n\n>Sollicit\u00e9s par Mediapart, ni le procureur de Marseille ni Thibaut Daliphard n'ont donn\u00e9 suite.\n"}], "Luoman": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {"Cacaducoeur": [{"Replies": {}, "Body": "Tu aurais des sources ? Mon google-fu ne doit pas \u00eatre au point.  \nPour le pr\u00e9fet, j'ai juste lu que c'\u00e9tait sa villa, mais pas qu'il avait port\u00e9 plainte."}], "BowieUndone": [{"Replies": {}, "Body": "Si, il a port\u00e9 plainte, puisqu'il l'a retir\u00e9e par la suite. "}]}, "Body": "Article qui date d'ao\u00fbt, depuis il n'a finalement pas port\u00e9 plainte. Google est ton ami. "}]}, "Body": "Tu as des sources pour ce que tu avances ? Le figaro :[ \"Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a d\u00e9pos\u00e9 plainte en son nom  ...\"](http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/08/15/01016-20170815ARTFIG00156-emmanuel-macron-porte-plainte-contre-un-photographe-juge-trop-insistant.php)"}]}, "Body": "Sauf que ce n'est pas Macron qui a port\u00e9 plainte mais le pr\u00e9fet. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}