{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zub2r/paris_sera_le_principal_centre_financier_europ\u00e9en/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 74, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/030558230314-paris-sera-le-principal-centre-financier-europeen-selon-griveaux-2113969.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/hK1D_8OZS_32pd-sN83hu9zBH6b_COwXONmA93yK_-w.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 5, "edited": false, "domain": "lesechos.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 533, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/T26P3Jdvi9Mci2r9PI_bJ-Q_a7hccM7Pn2J4XP7caco.jpg?s=9860f56ee56582f03a2eafbae8f40c80"}, "variants": {}, "id": "nyCNetrc2KWNm4DgxafWzOAJDq2hlFI0023SE9BO96c", "resolutions": [{"height": 57, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/T26P3Jdvi9Mci2r9PI_bJ-Q_a7hccM7Pn2J4XP7caco.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=76be686a8af9a2c449ed07fd5df6e65d"}, {"height": 115, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/T26P3Jdvi9Mci2r9PI_bJ-Q_a7hccM7Pn2J4XP7caco.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d6af265931c021c6caef80e0ee532714"}, {"height": 170, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/T26P3Jdvi9Mci2r9PI_bJ-Q_a7hccM7Pn2J4XP7caco.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0aa8e5fec902104c75ee124ac14becea"}, {"height": 341, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/T26P3Jdvi9Mci2r9PI_bJ-Q_a7hccM7Pn2J4XP7caco.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2e11e001e5bac70fbe7f60eef26f9cc4"}, {"height": 511, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/T26P3Jdvi9Mci2r9PI_bJ-Q_a7hccM7Pn2J4XP7caco.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=fc4df2d907ce24fe147851363c88e45e"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505306935.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zub2r", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZAFrancophonie", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Paris sera le principal centre financier europ\u00e9en, selon Griveaux", "banned_by": null, "id": "6zub2r", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505335735.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zub2r/paris_sera_le_principal_centre_financier_europ\u00e9en/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"daft_babylone": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"daft_babylone": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "bah oui :) mais on m'accuse souvent de jamais mettre de Macron ici ... du coup \u00e7a c'est ma dose ^^pour ^^^l'ann\u00e9e. ^^^^^^^^apr\u00e8s ^^^^^^^^^\u00e7a ^^^^^^^^^donne ^^^^^^^^^des ^^^^^^^^^boutons."}]}, "Body": "Ah ok. Griveaux, c'est un membre du gouvernement. \n\nPaye ta cr\u00e9dibilit\u00e9. \n\nMerci pour le C/C ! "}]}, "Body": "**Selon le secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Economie et aux Finances, ce pronostic deviendra une r\u00e9alit\u00e9 cinq \u00e0 dix ans apr\u00e8s le Brexit.**\n\nVoici une d\u00e9claration qui, outre-Manche, devrait susciter l'int\u00e9r\u00eat des parieurs. Paris sera-t-elle la principale place financi\u00e8re de l'Europe post-Brexit ? C'est en tout cas le pronostic qu'avance le secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 l'Economie et des Finances, Benjamin Griveaux. Mais ce leadership rel\u00e8ve de la programmation \u00e0 long terme.\n\n\"Dans cinq \u00e0 dix ans, Paris sera la principale place financi\u00e8re en Europe continentale\", a-t-il d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 l'agence Reuters lors d'une interview \u00e0 Londres, o\u00f9 il s'est rendu pour promouvoir la place de Paris lorsque le Royaume-Uni aura quitt\u00e9 l'UE. \n\n\"Londres restera certainement une place financi\u00e8re importante et majeure,\" a-t-il \u00e9galement conc\u00e9d\u00e9. \n\n    Avant l'interview de @IanKingSky sur @skynews. Convaincre la City et les grandes institutions financi\u00e8res de s'installer \u00e0 Paris. #brexit pic.twitter.com/N6sjmVNhJ7\n    -- Benjamin Griveaux (@BGriveaux) 12 septembre 2017\n\n \n \n\nReste que d\u00e9tr\u00f4ner la City ne sera pas chose ais\u00e9e. Dans la derni\u00e8re \u00e9dition du classement GFCI, \u00e9tabli par le cabinet de consultants Z/Yen Partners et le China Development Institute, en mars dernier,  Londres a conserv\u00e9 d'un rien son rang de premi\u00e8re place financi\u00e8re mondiale  devant New York. Quant \u00e0 la place de Paris, elle occupe le 26 rang, loin derri\u00e8re Francfort (11\u00e8me) sa rivale dans la course pour la supr\u00e9matie europ\u00e9enne.\nPlus de clart\u00e9 dans les n\u00e9gociations\n\nProche d'Emmanuel Macron, Benjamin Griveaux a estim\u00e9 que l'Union europ\u00e9enne avait besoin de clart\u00e9 et de moins d'ambigu\u00eft\u00e9 de la part de Londres dans les n\u00e9gociations. \n\nLe prochain cycle de n\u00e9gociations entre Londres et Bruxelles sur le Brexit d\u00e9butera le 25 septembre avec une semaine de retard sur le calendrier pr\u00e9vu. Le sort des citoyens europ\u00e9ens, la question de la fronti\u00e8re entre l'Irlande et l'Irlande du Nord et les dossiers budg\u00e9taires \u00ab auraient d\u00fb \u00eatre abord\u00e9s avant octobre mais il n'est pas certain qu'ils le soient \u00bb, a-t-il ajout\u00e9. \n\nSelon Michel Barnier, qui dirige l'\u00e9quipe des n\u00e9gociateurs europ\u00e9ens, la troisi\u00e8me session, fin ao\u00fbt \u00e0 Bruxelles, n'a permis aucun \"progr\u00e8s d\u00e9cisif\". Son constat sugg\u00e8re qu'il sera difficile d'avancer suffisamment d'ici au sommet europ\u00e9en des 19 et 20 octobre prochains et de donner de ce fait aux dirigeants europ\u00e9ens l'opportunit\u00e9 de lancer les n\u00e9gociations sur la future relation entre le Royaume-Uni et l'Union europ\u00e9enne.\n\nJEAN-MICHEL GRADT\n@ogrady99 Suivre @ogrady99"}]}, "Body": "Qqn peut me C/C l'article svp ? J'ai un paywall. "}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "> Paris r\u00e9cup\u00e9rant la majeure partie de l'activit\u00e9 intra europ\u00e9ene\n\nJ'ai entendu parler que ce serait Frankfurt qui va r\u00e9cup\u00e9rer la majorit\u00e9 de soci\u00e9t\u00e9s qui quitteront Londres."}], "Akirami": [{"Replies": {}, "Body": ">Cependant, il ne dit pas qu'il va falloir \"arranger\" nos lois pour y arriver.\n\nParis c'est d\u00e9j\u00e0 la premi\u00e8re place pour l'investissement en Europe si je ne me trompe pas (EPAD & co), les lois sont d\u00e9j\u00e0 toutes faites."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "c'est ce que je lis  aussi"}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {}, "Body": "en effet, c'est ce qui semble se dessiner. "}]}, "Body": "D'apres les divers articles que j'ai vu passer, la finance a plutot tendance a delocaliser vers Frankfurt. "}]}, "Body": "Notez la subtilit\u00e9. Londres est la premi\u00e8re place financi\u00e8re mondiale. Lorsqu'il dit que Paris sera principal centre financier europ\u00e9en, il sait tr\u00e8s bien que l'activit\u00e9 que Londres va perdre du fait du brexit se reportera un peu partout, Paris r\u00e9cup\u00e9rant la majeure partie de l'activit\u00e9 intra europ\u00e9ene. Cependant, il ne dit pas qu'il va falloir \"arranger\" nos lois pour y arriver."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}