{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70teuh/perdu_politiquement/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "pink", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70teuh/perdu_politiquement/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Bonjour, je ne sais pas si c&#39;est le bon endroit pour poster \u00e7a mais \u00e9tant donn\u00e9 que j&#39;adore ce sous-Reddit, je me suis dis que j&#39;allais m&#39;exprimer ici. Donc voil\u00e0, j&#39;ai 17 ans je suis perdu niveau politique. J&#39;ai toujours \u00e9t\u00e9 de gauche, comme ma famille avant moi. Je suis de gauche \u00e9conomiquement et socialement et j&#39;ai la droite en horreur. Cependant, j&#39;ai quelques opinions qui sont \u00e0 l&#39;oppos\u00e9 de mon bord politique. Par exemple, je suis pour une justice dure et s\u00e9v\u00e8re et j&#39;aimerais r\u00e9instaurer la peine de mort pour les violeurs. Cela est sans doute li\u00e9 \u00e0 mon v\u00e9cu et \u00e0 mes exp\u00e9riences mais \u00e7a reste une des choses sur lesquelles je ne reculerai pas. De plus, j&#39;aime l&#39;ordre et le respect et je suis fondamentalement  oppos\u00e9 \u00e0 certaines &quot;cultures&quot; qui oppressent les femmes et promeuvent le mariage forc\u00e9. Pour ce qui est des migrants, j&#39;ai un avis plut\u00f4t mitig\u00e9, je suis favorable \u00e0 l&#39;accueil des migrants, mais sous certaines conditions. Le probl\u00e8me n&#39;est pas l&#39;accueil en soit, le probl\u00e8me vient  des personnes qu&#39;on accueille qui ont des valeurs et une culture extr\u00eamement diff\u00e9rente de la n\u00f4tre et j&#39;ai des doutes sur leur capacit\u00e9 \u00e0 s&#39;int\u00e9grer dans notre soci\u00e9t\u00e9. Et surtout, j&#39;ai peur pour notre s\u00e9curit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, j&#39;ai un ami qui s&#39;est d\u00e9j\u00e0 fait agresser par un migrant et les articles \u00e0 propos de viols me rendent encore plus anxieux. De plus, je suis obs\u00e9d\u00e9 par la s\u00e9curit\u00e9 et la justice. Autant d&#39;opinions qui sont en opposition avec la gauche, et qui m&#39;emp\u00eachent de me positionner id\u00e9ologiquement et politiquement. J&#39;aimerais donc savoir ce que vous en pensez. </p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Aide / Help", "_replaced_more": false, "author": "Titokun", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 12, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 185, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "removal_reason": null, "created_utc": 1505718923.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70teuh", "pinned": false, "author_flair_css_class": "kepi", "author_flair_text": "K\u00e9pi", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Perdu politiquement", "banned_by": null, "id": "70teuh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505747723.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70teuh/perdu_politiquement/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Cmaj7_G": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est forc\u00e9ment une bonne id\u00e9e, mais \u00e7a reste une id\u00e9e. Il y aura toujours des gens enferm\u00e9s \u00e0 tort, mais pas forc\u00e9ment pour le m\u00eame motif et elle pourrait \u00eatre appliqu\u00e9e une fois que le crime est prouv\u00e9e. Ce n'est pas pour accomplir un d\u00e9sir de vengeance mais plut\u00f4t pour \u00e9carter ces individus dangereux de la soci\u00e9t\u00e9 et les autres raisons. On m'a bien prouv\u00e9 que les cons\u00e9quences ne sont pas positives oui. Apr\u00e8s le but c'est d'am\u00e9liorer la soci\u00e9t\u00e9, pas d'aboutir \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale. Hmm je vois, je m\u00e9diterai l\u00e0-dessus. Merci pour ta r\u00e9ponse. "}], "CptRenko": [{"Replies": {"Kaeribz": [{"Replies": {"CptRenko": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'ils passent par des proc\u00e9d\u00e9s tr\u00e8s strict pour soi-disant \u00e9viter les erreurs, alors que d\u00e9j\u00e0 si tu bases la condamnation sur la r\u00e9cidive, t'as quand m\u00eame moins de chances de te planter."}]}, "Body": "Hummm je crois bien qu'aux US ils avaient montr\u00e9 qu'entre les proc\u00e9dures, les appels en gr\u00e2ces, les infrastructures sp\u00e9cifiques. La peine de mort n'apportait aucune \u00e9conomie."}]}, "Body": "C'est simple : instauration de la peine de mort pour les criminels (meurtre, viol, torture, p\u00e9dophilie,...) **r\u00e9cidivistes**.\n\nCite moi un mec qui s'est fait chopper 2 fois pour le m\u00eame motif, en \u00e9tant innocent \u00e0 chaque fois ?\n\nPourquoi on continue \u00e0 payer pour qu'un mec condamn\u00e9 pour meurtre vive jusqu'\u00e0 la fin de ses jours en prison, sachant que la derni\u00e8re fois qu'il est sorti de prison, il a re-tu\u00e9 quelqu'un ?\n\nLes droits de l'homme ? Il devraient pas s'appliquer, d\u00e9sol\u00e9. Pas quand une personne les a d\u00e9j\u00e0 bafou\u00e9 2 fois. En faisant \u00e7a, il admet ne pas \u00eatre compatible avec notre soci\u00e9t\u00e9, et s'il ne veut pas en accepter les devoirs, je ne voit pas pourquoi il aurait le moindre droit."}]}, "Body": "C'est pas parce que tu penses que certains criminels m\u00e9ritent la mort que c'est une bonne id\u00e9e pour autant. T'as oubli\u00e9 l'affaire d'Outreau ? Des gens enferm\u00e9s \u00e0 tort y'en aura toujours et toi tu veux leur couper la t\u00eate en plus ? T'es un fada. Tout \u00e7a pour avoir le sentiment de la justice accomplie, \"ils ont eu ce qu'ils m\u00e9ritent\". T'es pr\u00eat \u00e0 balancer toutes les valeurs que tu pr\u00e9tends d\u00e9fendre juste pour ce sentiment, parce qu'il n'y a pas moins de viols dans les soci\u00e9t\u00e9s qui pratiquent la peine de mort.  \nIl n'y a pas de baguette magique pour guillotiner \"seulement ceux pour lesquels on est vraiment s\u00fbr\". Il y a toujours des gens qui ne demandent rien \u00e0 personne qui finissent au broyeur \u00e0 viande. On peut pas tout avoir dans la vie, il faut parfois renoncer \u00e0 sa vision d'une soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale parce qu'elle ne colle pas avec la r\u00e9alit\u00e9 du possible. Si tu penses que la peine de mort sans cons\u00e9quences est possible tu es un naif, si tu te fiches des cons\u00e9quences tu ne d\u00e9fends pas la justice.  \nNos sentiments sont \u00e0 mettre de cot\u00e9 en mati\u00e8re politique, il faut consid\u00e9rer le bien de la soci\u00e9t\u00e9 et trouver un \u00e9quilibre. Tu es \u00e0 l'age o\u00f9 l'on raisonne en absolus o\u00f9 l'on raisonne en id\u00e9aliste. Les absolus sont par nature totalitaires et au final opresseurs. La r\u00e9alit\u00e9 est toujours faite de compromis."}], "Psychorapido": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Psychorapido": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Psychorapido": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Je le ferai, merci. "}]}, "Body": "d'accord merci d'avoir partag\u00e9 \u00e7a. je pense que tu devrais te faire un remindme et relire tout \u00e7a dans quelques mois."}]}, "Body": "Je le pense aussi. Le probl\u00e8me c'est que je ne sais pas vraiment o\u00f9 aller, la direction que je prend est guid\u00e9 pas mon pass\u00e9, je me sentirai toujours coupable de ne pas avoir pu emp\u00eacher cela. Mais le pire, c'est que son \u00e9ducation et l'influence de ses parents sur elle font en sorte qu'elle je voit pas o\u00f9 est le probl\u00e8me. Elle trouve l'oppression des femmes, le mariage forc\u00e9 etc normales. Il est impossible de la raisonner, peut importe mes arguments ou ce que je dis, elle ne renoncera pas \u00e0 ce mariage incestueux pr\u00e9vu dans 2 ans. C'est pour \u00e7a que je pense que certaines cultures et \u00e9ducations sont n\u00e9fastes et doivent dispara\u00eetre, non pas par la violence mais par une r\u00e9-\u00e9ducation et un plus grand r\u00f4le de l'\u00e9cole et de l'\u00e9tat dans la structure familiale. "}]}, "Body": "Alors je pense que c'est carr\u00e9ment une illusion de penser qu'on peut faire passer la logique avant les \u00e9motions. Au contraire elles sont des guides essentiels. Mais dans ton discours, on dirait que la peur prend le dessus sur tout les autres, qu'elle est l'\u00e9motion principale. La peur \u00e7a nous informe sur ce qu'on veut \u00e9viter, sur ce qui est dangereux. Mais on ne peut pas avancer si la seule information dont on dispose c'est o\u00f9 ne pas aller. Il faut aussi (et surtout) savoir o\u00f9 aller (ce \u00e0 quoi servent les \u00e9motions positives).   \n C'est peut \u00eatre ce qui fait que tu te sens bloqu\u00e9. Mais tu n'es pas oblig\u00e9 de te positionner politiquement maintenant. Prend ton temps, vois de quelle mani\u00e8re tu peux montrer ton amiti\u00e9 \u00e0 ton amie mari\u00e9e de force (\u00e7a m'a l'air d'\u00eatre le plus urgent et la plus grande source d'angoisse pour toi : ton impuissance face \u00e0 la d\u00e9tresse de cette personne). Tu te rendras compte que le monde est plein de danger et d'horreur mais aussi de beaut\u00e9 et de compassion."}]}, "Body": "Oui, j'imagine que je pr\u00eate trop attention \u00e0 ces id\u00e9es l\u00e0, mais c'est ceux qui me perturbent le plus. C'est compliqu\u00e9 de faire passer la logique avant les \u00e9motions. "}]}, "Body": "\u00e7a n'est que le d\u00e9but, au fur et \u00e0 mesure de ta vie d'adulte, tes certitudes seront toujours plus mises \u00e0 mal par tes exp\u00e9riences.  \n\u00e0 moins que tu ne choisisses de ne pr\u00eater attention qu'\u00e0 celles qui te confortent dans ta peur (parce que tes id\u00e9es politiques ont l'air franchement orient\u00e9es par la peur et comment trouver des solutions pour supprimer tes sources d'angoisses)"}], "Mr_Canard": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Mes id\u00e9es ne sont pas arr\u00eat\u00e9es, ce sont juste des opinions temporaires que j'exprime "}]}, "Body": "T'as 17 ans, garde l'esprit ouvert et voyage un peu avant d\u2019arr\u00eater tes id\u00e9es."}], "Account235": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "J'essaye plut\u00f4t de chercher des r\u00e9ponses. Tu as raison, c'est l'appartenance \u00e0 un groupe qui est probl\u00e9matique et qui am\u00e8ne \u00e0 l'hypocrisie et \u00e0 d\u00e9fendre des id\u00e9es qui ne refl\u00e8tent plus vraiment nos pens\u00e9es et convictions. "}]}, "Body": "Parler de politique, c'est comme parler d'informatique ou de voiture. \n\nTu peux soit chercher des r\u00e9ponses, soit affirmer ton appartenance \u00e0 un groupe. Pour le premier, il faut des \u00e9l\u00e9ments, des \u00e9tudes, bref, c'est toute une science et tu arrive g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 une vision des choses nuanc\u00e9e. \n\nMais g\u00e9n\u00e9ralement, c'est le deuxi\u00e8me ph\u00e9nom\u00e8ne qui se produit, et qui est recherch\u00e9 : les gens affirment leur camaraderie en proclamant leur accords avec les m\u00eames id\u00e9es (qui d'ailleurs importent peu). Du coups si tu fais le premier, tu tombe comme un cheveux dans la soupe et tu te fais des ennemis pour rien. \n\nLe foot est un peu le m\u00eame ph\u00e9nom\u00e8ne, mais pouss\u00e9 un peu plus loin : tu supporte ton \u00e9quipe et affirme contre toute \u00e9vidence que c'est la meilleure. Sauf que l\u00e0, g\u00e9n\u00e9ralement c'est pour le fun, quoique la limite n'es pas toujours \u00e9vidente entre \"je m'amuse en supportant une \u00e9quipe et je le fait pour l'ambiance\" et \"je vais casser la gueule des salauds de supporters de l'\u00e9quipe adverse\". "}]}, "Body": "Oui, ce sont juste des opinions, je n'ai jamais dis qu'ils sont v\u00e9ridiques. Je cherche donc \u00e0 les v\u00e9rifier, je me remet souvent en question m\u00eame si apparement il faut avoir des opinions fixes. Mais pourquoi pr\u00e9tendre \u00eatre d'accord avec les opinions politiques de mon milieu, ne vaudrait-il mieux pas en d\u00e9battre? Je pourrais militer, mais le probl\u00e8me est qu'aucun parti ne me convient et je ne change pas mal d'avis. Oui, j'essaye de le garder pour moi, mais j'aime bien en discuter. "}]}, "Body": "T'essaye d'\u00eatre logique et de te faire ta propre opinion. \n\nTu pourrais croire que c'est encourag\u00e9, mais comme tu le vois, tout le monde est en train de t\u2019engueuler parce que tu n'a pas aboutit aux \"bonnes\" conclusions.\n\nEn r\u00e9alit\u00e9, personne ne veut vraiment que tu pense par toi m\u00eame, et pas grand monde n'a r\u00e9ellement envie de faire l'effort. Et pour \u00eatre plus vieux que toi, autant te dire que je ne tiens pas mes opinions de quand j'avais 17 ans en super-haute estime. \n\nDonc, EN R\u00c9ALIT\u00c9, pr\u00e9tends \u00eatre d'accord avec les opinions politiques de ton milieux du moment, et vas militer si tu veux, mais principalement pour observer, apprends et lit. R\u00e9serve ton avis jusqu'\u00e0 tes 25ans, au moins. \n\nEt ne te fait pas de bile, tu n'a aucun pouvoir sur tout \u00e7a en r\u00e9alit\u00e9."}], "Mauti404": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Oui je vois, merci. "}]}, "Body": "Bah d\u00e9j\u00e0 tu peux \u00e9viter de chercher \u00e0 te caser politiquement dans une case. De toute fa\u00e7on m\u00eame si tu peux te caser politiquement dans une case qui existe, le fait est que les candidats/partis pour lesquels tu peux voter respecteront rarement exactement tes id\u00e9es parfaitement.\n\nDu coup tu peux voter pour ce qui est le plus proche de tes id\u00e9es, ou comme moi, voter pour le moins pire. Tu prends celui qui, \u00e0 ton avis, dis/fais le moins de merde."}], "DrShadoko": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"JackHinks": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Vanadyel": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Kiwizqt": [{"Replies": {}, "Body": "omg merci \u00e7a faisait longtemps"}], "borbag": [{"Replies": {}, "Body": "Je l'ai aval\u00e9 en tout cas"}]}, "Body": "tu l'as hallal\u00e9 avant j\u2019esp\u00e8re haha\nhttps://www.youtube.com/watch?v=ANNKDfkei0c"}], "Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Bof bof "}]}, "Body": "Cassoulet ? On peut pas ne pas aimer le cassoulet."}]}, "Body": "Je n'aime pas trop "}]}, "Body": "Et si je te dis : Choucroute ?"}]}, "Body": "Une partie de ma famille est marocaine donc je trouve \u00e7a pas mal. "}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Enfin quelqu'un qui pose les vraies questions"}]}, "Body": "Qu'est-ce que tu penses du couscous ?"}], "FranzStrudel": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {}, "Body": "Et maintenant que font les \u00e9trangers (culturellement parlant), qui n'est pas contraire a la loi, et que nous fran\u00e7ais ne faisons pas? \n\n\u00c9dit: et qui sont contraire aux valeurs pr\u00e9cit\u00e9s"}]}, "Body": "Libert\u00e9,\u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9, tol\u00e9rance, respect. "}]}, "Body": "OK, maintenant d\u00e9fini ce que sont les valeurs fran\u00e7aises."}]}, "Body": "Oui, c'est normal de s'adapter, \u00e7a ne veut pas dire qu'ils doivent abandonner leurs cultures ou leur origines, \u00e0 moins qu'elles ne soient contraires \u00e0 la loi et aux valeurs fran\u00e7aise. "}], "ethelward": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Oui enfin, ils sont quand m\u00eames plus \u00e9gaux que dans certains pays.. m\u00eame si l'\u00e9galit\u00e9 homme femme fran\u00e7aise est loin d'\u00eatre parfaite. "}], "Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": ">Je pense surtout que tu vois les d\u00e9faut des autres et pas les n\u00f4tres\n\nCette n\u00e9gation des diff\u00e9rences de traitement \"moyen\" envers les femmes entre les pays et cultures accompagn\u00e9e d'une accusation imm\u00e9diate d\u2019extr\u00eame-droitisme c'est caricatural au possible."}], "LarryBeard": [{"Replies": {}, "Body": "> PS: l'homme et la femme sont loin d'\u00eatre \u00e9gaux en France, de par la culture et la loi\n\nTrouve moi une loi qui discrimine les Femmes."}]}, "Body": "Car traiter la femme comme son \u00e9gal est une partie int\u00e9grante de la culture fran\u00e7aise?\n\nPutain, j'avais pas r\u00e9alis\u00e9 qu'on \u00e9tait en 2117 !\n\nJe pense surtout que tu vois les d\u00e9faut des autres et pas les n\u00f4tres\n\nPS: l'homme et la femme sont loin d'\u00eatre \u00e9gaux en France, de par la culture et la loi, ils sont ou les cong\u00e9s parentaux obligatoirement reparti \u00e9quitablement entre les parents? Ou m\u00eame regarde la galanterie, fleuron sexiste de la culture fran\u00e7aise. "}]}, "Body": "> D\u00e9fendre une expression co\u00fbte que co\u00fbte m\u00eame si on est dans la mauvaise r\u00e9gion (car le fran\u00e7ais aime se disputer amicalement) ou adopter l'expression locale.\n\nOui, enfin il y a tout de m\u00eame une diff\u00e9rence entre le nom indig\u00e8ne d'une viennoiserie et accepter de traiter une femme comme ton \u00e9gal."}]}, "Body": "Ben oui mais regarde nos d\u00e9bats franco-fran\u00e7ais pain au chocolat / chocolatine.\n\nC'est quoi le comportement ad\u00e9quat ici. D\u00e9fendre une expression co\u00fbte que co\u00fbte m\u00eame si on est dans la mauvaise r\u00e9gion (car le fran\u00e7ais aime se disputer amicalement) ou adopter l'expression locale.\n\nSi je d\u00e9m\u00e9nage au sud-ouest, dois-je d\u00e9fendre ma culture r\u00e9gional ou adopter. C'est quoi le comportement fran\u00e7ais ici.\n\nPersonnellement, je pense que \u00e7a serait de d\u00e9fendre son bout de gras qui serait le plus fran\u00e7ais, mais \u00e7a serait \u00e9videment en d\u00e9triment de l'\u00e9go des locaux et pourtant je suis s\u00fbr qu'ils respecteraient mon choix du respect de mes origines (apr\u00e8s un long \"d\u00e9bat\" st\u00e9rile et enflamm\u00e9).\n\nEnfin bref, j'ai l'impression qu'\u00eatre fran\u00e7ais, c'est de ne pas \u00eatre fran\u00e7ais mais d'\u00eatre avant tout d'un sous ensemble des fran\u00e7ais.\n\nEt l'\u00e9tranger dans tout \u00e7a ?\n\nEnfin bref, l'appartenance culturelle c'est pas simple et je suis heureux de d\u00e9couvrir de nouvelle culture.\n\nLa limite a l'ouverture \u00e9tant d\u00e9fini par la loi. "}]}, "Body": "> L'int\u00e9gration culturelle, en voil\u00e0 une expression qui n'a pas tellement de sens.\n\n\u00c0MHA, le sens est de se comporter de fa\u00e7on \u00e0 ne pas offenser les locaux, pas de compl\u00e8tement absorber leur culture, ce qui est de toute fa\u00e7on quasiment impossible."}]}, "Body": "Un breton est culturellement tr\u00e8s diff\u00e9rent d'un alsacien ou d'un occitan, on a des racines germaines, celtes et latine/romaine, qui ont un impact sur la langue, la gastronomie, la personnalit\u00e9, etc...\n\nIls sont pourtant tous bien fran\u00e7ais, non ?\n\nLa culture ne se prot\u00e8ge pas, elle se partage.\n\nEt t'es exemples ne sont pas de exemples d'int\u00e9gration, juste de politesse...\n\nQuand je pars pour un mois une fois tous les deux ans au P\u00e9rou chez la famille de ma femme, je parle en espagnol avec les expressions locales, je donne les cadeaux de No\u00ebl au d\u00e9tour d'un couloir et je m'en vais vite fait, je fais preuve de moins de honn\u00eatet\u00e9 / franchises quant a mes go\u00fbts personnels en public, je me retiens fortement sur la consommation d'alcool et de tabac.\n\nEt clairement, je ne suis pas \"int\u00e9gr\u00e9\". M\u00eame si j'entends le petit de 4 ans dire \"tio polo\" a travers le t\u00e9l\u00e9phone.\n\nPire ma femme n\u00e9 au P\u00e9rou d'une m\u00e8re p\u00e9ruvienne mais vivant en France se fait \"d\u00e9masquer\" tr\u00e8s rapidement.\n\nL'int\u00e9gration culturelle, en voil\u00e0 une expression qui n'a pas tellement de sens. "}]}, "Body": "> tu as clairement exprim\u00e9 la notion d'adh\u00e9rence culturel\n\nOui, donc _\u00e0 Rome comme les Romains_ ? \u00c7a ne me choque pas plus que \u00e7a ; si tu vas dans un autre pays, tu fais l'effort de t'adapter aux coutumes locales. Je ne fais pas la bise \u00e0 mes amies Allemandes, j'\u00e9vite de trop sourire avec les Russes et je suis relativement plus extroverti avec les Italiens.\n\nJe doute que \u00e7a fasse un fascisant FN de moi."}], "LarryBeard": [{"Replies": {}, "Body": "> Par contre, tu as clairement exprim\u00e9 la notion d'adh\u00e9rence culturel :\n\nJe ne vois pas en quoi c'est probl\u00e9matique. Sans rentrer dans un d\u00e9bat de fond, quand tu pars dans un autre pays (que ce soit pour le travail ou les vacances), tu t\u2019adaptes aux coutumes locales.\n\nJe vois pas pourquoi ce serai diff\u00e9rent dans le sens inverse."}]}, "Body": "Je n'ai pas non plus parl\u00e9 d'ethnie.\n\nPar contre, tu as clairement exprim\u00e9 la notion d'adh\u00e9rence culturel :\n\n> [L]es personnes qu'on accueille qui ont des valeurs et une culture extr\u00eamement diff\u00e9rente de la n\u00f4tre et j'ai des doutes sur leur capacit\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9grer dans notre soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "Non? Je n'ai jamais parl\u00e9 d'ethnie ou d'adh\u00e9rence culturelle, je parlais de certaines cultures dans d'autres pays. Chacun peut avoir sa propre culture du moment qu'elle respecte les libert\u00e9s des individus. Il n'y a pas de vrai peuple ou de faux peuple et je ne suis pas nationaliste, j'imagine que j'ai mal formul\u00e9 pas mal de choses. "}]}, "Body": "Je rejoins l'avis des autres: \n\nExtr\u00eame droite refoul\u00e9.\n\nMon ressenti de ton post est \"Je veux une France qui fait tout pour son peuple, mais vraiment son \"vrai\" peuple (et pas par nationalit\u00e9, mais par adh\u00e9rence culturelle) et avec une moralit\u00e9 stricte selon mes crit\u00e8res, et pour les autres RAF, \"Tu l'aimes ou tu la quittes\".\n\nC'est l'id\u00e9ologie d'extr\u00eame droite."}], "Luk---": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Luk---": [{"Replies": {}, "Body": "Bien entendu que nos \u00e9motions jouent, c'est m\u00eame une tr\u00e8s bonne chose car nous sommes le r\u00e9sultat de l'interaction des nos \u00e9motions et de notre intelligence. L'id\u00e9e est de nourrir nos \u00e9motions \u00e0 partir de la r\u00e9alit\u00e9. \n\nJ'ai par exemple de la sympathie pour les positions vegan alors que je suis carnivore. Il y a un tas de trucs qui m'\u00e9nerve dans leur discours mais je sais que j'arr\u00eaterais de manger de la viande  si je devais \u00eatre confront\u00e9 en vrai aux abattoirs industriels. Je sais que cette r\u00e9alit\u00e9 que je suis trop l\u00e2che pour consid\u00e9rer en face deviendrait r\u00e9elle et insupportable si j'y \u00e9tais confront\u00e9 en vrai. Du coup, je fais la diff\u00e9rence entre le c\u00f4t\u00e9 militant radical donneur de le\u00e7on p\u00e9nible des individus et la coh\u00e9rence des id\u00e9es parce que mes exp\u00e9riences avec des animaux morts ont \u00e9t\u00e9 suffisantes pour me donner une id\u00e9e (j'ai boss\u00e9 dans une boucherie pendant une semaine et je n'ai pas pu toucher un morceau de viande pour le manger pendant un mois) qu'exp\u00e9rimenter en vrai la souffrance animale des \u00e9levages industriel serait une exp\u00e9rience radicale. \n\nJe peux donc \u00eatre carnivore parce que je choisis l'ignorance. Parce que je n'ai pas ressenti les \u00e9motions d'\u00eatre t\u00e9moin de la souffrance animale, alors ce que j'en sais n'a pas de sens profond. Je sais que dans un abattoir de porc, les m\u00e2les sont castr\u00e9s \u00e0 vif avec une pince, ont constamment des plaies aux pattes et qu'on les sort des enclos en leur donnant des coups de b\u00e2tons dans les yeux mais cela reste th\u00e9orique. Je pourrais justifier d'un ordre naturel des choses pour justifier ce genre d'\u00e9levage d'autant plus facilement que je ne sais pas ce que \u00e7a fait de voir ces cochons mal-trait\u00e9s avec les porcelets crev\u00e9s qui tra\u00eenent par terre en attendant qu'on les ramasse. \n\nUne opinion est n\u00e9cessairement non v\u00e9ridique, c'est un point de vue. On peut se mettre d'accord sur des faits parce qu'ils sont observables. Tu connais peut-\u00eatre la blague de \"[pourquoi la poule a travers\u00e9 la route ?](https://www.coindeweb.net/humour/poule.html)\". Le fait est que la poule a travers\u00e9 la route, c'est la part v\u00e9ridique, l'opinion que tu as de ce fait est une interpr\u00e9tation. C'est parfaitement l\u00e9gitime d'en avoir une, ce n'est pas faire preuve du relativisme que la droite aime bien critiquer car tu peux tout \u00e0 fait consid\u00e9rer que ton opinion est plus valable que celle des autres (comme celle des membres de l'authentique parti p\u00e9dophile hollandais) et te d\u00e9mener pour la faire pr\u00e9valoir mais ce n'est pas le m\u00eame genre de chose qu'un fait. Tu ne pourras jamais partager parfaitement une opinion et la part d'\u00e9motions qui y est rattach\u00e9e et tu ne pourras jamais comprendre parfaitement celle des gens \u00e0 qui tu seras confront\u00e9. \n\nEn revanche, pas mal de monde essaie d'orienter les r\u00e8gles, de convaincre les gens autour d'eux d'agir dans un sens ou dans l'autre et donc de transformer des id\u00e9es en faits observables et interpr\u00e9tables. C'est \u00e7a qui est vraiment important au final. Les opinions comptent au final assez peu pour elles-m\u00eames, la question est de savoir ce que tu en fais et comment elle te permettent de changer le monde autour de toi (modestement ou pas). \n\nComment constituer le groupe ? Je ne pense pas qu'il y ait de recette, chacun a sa personnalit\u00e9 et sa fa\u00e7on d'interagir. Je dirai qu'il faut veiller \u00e0 trouver des gens qui reconnaissent \u00e0 leurs proches le droit d'exister pour eux-m\u00eames et non pas comme des instruments leur permettant de remplir un objectif quelconque de vie. Il faut pratiquer...\n\n"}]}, "Body": "Hmm c'est vrai, je comprends. Apr\u00e8s, si j'allais voir des personnes qui ont v\u00e9cus \u00e7a, je pense que je serais d'autant plus influenc\u00e9 pas mes \u00e9motions. Oui, donc une opinion ne pourra jamais \u00eatre v\u00e9ridique \u00e0 100% ? Et comment constituer ce groupe, du coup ? Il faut des gens de confiance qui acceptent les divergences. "}]}, "Body": "L'exp\u00e9rience v\u00e9cue est effectivement un terrain. L'avantage de rencontrer du monde et de multiplier les exp\u00e9riences est de ne pas se limiter \u00e0 une exp\u00e9rience en particulier ou a rendre visible des exp\u00e9riences que tu n'as pas v\u00e9cues comme telles. Par exemple, tu as probablement crois\u00e9 un paquet de r\u00e9fugi\u00e9s sans que rien de f\u00e2cheux ne se passe mais comme c'\u00e9tait normal, ce n'est pas en soit une exp\u00e9rience rep\u00e9r\u00e9e comme telle. \n\nJe pourrais faire le parall\u00e8le avec la famille et les amis. Pour la majorit\u00e9 des gens, la famille et les amis constituent un milieu s\u00fbr. C'est pourtant par des proches (famille et amis) qu'on a le plus de chance de se faire battre, violer, assassiner. \n\nSi tu as par exemple la malchance de na\u00eetre dans une famille avec un parent incestueux, tu seras l\u00e9gitimement tr\u00e8s sensible \u00e0 cette question, sans doute m\u00e9fiant mais est-ce que cette exp\u00e9rience devra fonder une opinion g\u00e9n\u00e9rale sur la famille ? \n\nA l'inverse, c'est parce que la majorit\u00e9 des gens ne sont pas n\u00e9s dans une famille incestueuse, que \u00e7a vaut la peine d'aller se confronter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de la minorit\u00e9 qui a pu vivre cette exp\u00e9rience pour comprendre que c'est possible et d'avoir une id\u00e9e des enjeux et des difficult\u00e9s que \u00e7a peut repr\u00e9senter pour les gens qui ont pu vivre \u00e7a. \n\n\u00c9mettre une opinion discordante n\u00e9cessite d'une part un auditoire pr\u00e8s \u00e0 le recevoir et une fa\u00e7on d'affirmer son avis qui soit \u00e0 la fois ferme et qui laisse la place au respect de l'opinion des autres. Notre opinion, comme celle des autres sera toujours un m\u00e9lange de croyances, d'exp\u00e9rience v\u00e9cues, de biais, de documentation. Il faut je pense savoir relativiser nos propres convictions et avoir l'honn\u00eatet\u00e9 de les  confronter \u00e0 nos actions. Combien de gens affirment haut et fort des trucs qu'ils ne mettent jamais en \u0153uvre ?  Si on est pas capable de vivre en accord avec ses opinions, nos opinons sont-elles aussi valables qu'on veut bien le croire ? \n\nSur cette question du groupe, c'est une n\u00e9cessit\u00e9 d'en faire partie, de l'int\u00e9r\u00eat d'en choisir un de qualit\u00e9 avec de la diversit\u00e9 et de la bienveillance. Ca demande du temps de trouver les bonnes personnes et de mon exp\u00e9rience de vieux con, les plus radicaux sont souvent les plus hypocrites. "}]}, "Body": "Je vois oui mais certains de mes opinions sont bas\u00e9s sur ce que j'ai v\u00e9cu, n'est-ce pas consid\u00e9r\u00e9 comme une exp\u00e9rience de terrain aussi ?  Oui, j'essaye d'observer les diff\u00e9rents groupes et de peser les pours et les contres de chacun d'eux. Il n'est donc pas n\u00e9cessaire de faire parti d'un groupe? Ne risque-t-on pas de finir exclu pas les diff\u00e9rents groupes ? Je comprends oui, le probl\u00e8me est que quand on emmet une opinion, on risque fortement d'\u00eatre mis dans une case, peut importe la v\u00e9racit\u00e9 de l'opinion. Je comprends mieux maintenant, merci de ta r\u00e9ponse. "}], "herzele": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ce que j'essaye de faire mais comme j'ai pu le constater, on me rangera toujours dans une case m\u00eame,  contre mon gr\u00e9. Oui, l'id\u00e9e m\u00eame de d\u00e9fendre un parti ou quelqu'autres institutions comme \u00e7a est clairement excessif. Je vois, ce n'est donc pas une bonne id\u00e9e de s'enfermer dans un parti politique qui ne repr\u00e9senta jamais l'ensemble de mes id\u00e9es. Merci! "}]}, "Body": "Certainement un des meilleurs conseils de ce thread, ne cherche pas \u00e0 te trouver un camps. Forge toi ta propre opinion, n'aie pas peur d'en changer quand tu penses que tu t'es tromp\u00e9, et ne rentre pas dans le jeu du partisanisme. \n\nBeaucoup trop de gens d\u00e9fendent un parti politique comme on d\u00e9fendait un club de foot. Rappele toi que tu vas voter pour un parti qui d\u00e9fend tes id\u00e9es, mais que rien ne devrait t'obliger \u00e0 d\u00e9fendre des id\u00e9es qui ne sont pas les tiennes sous pr\u00e9texte qu'elles viennent de tel ou tel parti. Et pour finir, il n'y a pas de parti parfait, tu trouveras toujours \u00e0 redire sur certains points, c'est normal, \u00e7a s'appelle l'esprit critique. "}]}, "Body": "Je te conseillerais de te frotter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain plut\u00f4t que de te contenter d'avoir des opinions. Les opinions sont g\u00e9n\u00e9ralement une fa\u00e7on de r\u00e9gler les probl\u00e8mes qu'on a avec des sujets sociaux, pas de r\u00e9gler ces sujets pour eux-m\u00eames. \n\nAller se confronter au terrain, c'est sortir sa t\u00eate de son propre nombril et c'est une chose que bien peu de gens font. De droite ou de gauche, on se contente g\u00e9n\u00e9ralement de se jeter des croyances au visage qui sont le reflet des valeurs de notre groupe, de nos peurs etc... On se rassure, on solidifie le groupe autour de croyances sacr\u00e9es dont l'objectif est finalement \u00e0 usage interne avant tout. \n\nIl faut du courage pour se coltiner la r\u00e9alit\u00e9 du terrain et pour penser en dehors des lieux communs de tel ou tel camp qui aura vite fait de te coller une \u00e9tiquette ou de t'imposer d'\u00eatre align\u00e9 avec la ligne id\u00e9ologique qui est la leur. \n\nIl y a dans les associations qui font du social des gens de droite et des gens de gauche et tu pourrais d\u00e9couvrir que ces gens l\u00e0 peuvent tout \u00e0 fait s'estimer, travailler ensemble et se respecter m\u00eame s'ils ne sont pas d'accord sur le fond, parce qu'ils sont confront\u00e9s \u00e0 une m\u00eame r\u00e9alit\u00e9 plut\u00f4t qu'\u00e0 leurs propres fantasmes. \n\nTu n'as aucun obligation de choisir un camp. Tes opinions politiques sont les tiennes et si tu veux qu'elles soient honn\u00eates et fond\u00e9es, alors tu dois les confronter \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9, les remettre en cause, les confronter \u00e0 celles des autres, \u00e9chapper au conformisme des groupes, admettre leur imperfection et qu'elles sont construites sur des repr\u00e9sentations partielles et orient\u00e9es (comme la presse et les m\u00e9dias). Elles prendront sans doute du sens et tu te trouveras bien moins perdu je pense. \n\nUne petite anecdote pour la route. A mon \u00e9poque, nous avions encore le service militaire. J'avais fait le mien sous la forme d'un service ville, dans le service emploi d'une mairie. J'avais crois\u00e9 un ancien copain de lyc\u00e9e qui faisait la m\u00eame chose dans le SAMU social (\u00e0 s'occuper de SDF), ce mec \u00e9tait un brillant fumeur de shit, po\u00e8te, un peu anar et qui naturellement conchiait la police. L'un des bilans de son exp\u00e9rience au SAMU social \u00e9tait la prise de conscience que la police ramassait toute la d\u00e9ch\u00e9ance humaine que les autres institutions n'avait pu traiter. A eux le pire du pire, l'ing\u00e9rable, le plus crade, violent et d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9. M\u00eame s'il n'avait pas d\u00e9velopp\u00e9 un amour immod\u00e9r\u00e9 des flics, il avait d\u00e9velopp\u00e9 de la compr\u00e9hension et de la sollicitude et nuanc\u00e9 ses opinions parce qu'il avait exp\u00e9riment\u00e9 une certaine r\u00e9alit\u00e9. \n\nTu n'as pas besoin d'y passer tout ton temps non plus mais je pense que tu vois l'id\u00e9e. "}], "PaulzeSavage": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Hmm donc selon toi on ne peut \u00eatre de gauche si l'on aime l'autorit\u00e9 et qu'on n'est pas totalement en faveur de l'immigration ? Apr\u00e8s oui, la peine de mort n'\u00e9tait sans doute pas une bonne id\u00e9e. Je ne pense pas que la droite me plaise plus que la gauche, il n'y a que tr\u00e8s peu d'aspect o\u00f9 je me reconnais dans la droite. "}]}, "Body": "Je ne parle de FN nulle part, je me suis mal exprim\u00e9, j'aurais du utilis\u00e9 le terme \"bord\" et pas \"parti\". Tu as un s\u00e9rieux probl\u00e8me de bipolarit\u00e9, tu es de gauche mais tu aime l'autorit\u00e9, tu es de gauche mais les immigr\u00e9s c'est pas ton truc, tu es de gauche mais tu es pour la peine de mort. Moi je suis de droite et je n'ai aucun soucis avec tes avis. Tu n'es pas perdu politiquement, tu as juste du mal \u00e0 admettre que la droite te plais mille fois plus que la gauche.  "}]}, "Body": "Pas vraiment non, je n'adh\u00e8re pas du tout aux id\u00e9es du FN. Ce n'est pas une \"id\u00e9ologie qui me traverse\" , c'est ce que je pense. C'est tout de m\u00eame incroyable \u00e7a.. "}]}, "Body": "c'est \u00e9trange \u00e0 quel point tu es bloqu\u00e9. Tu sais tr\u00e8s bien quel parti te conviendrai le mieux mais tu ne veux pas y adh\u00e9rer parce qu'il est dessin\u00e9 comme le mal absolu. Rejette cette id\u00e9ologie de gauche qui te traverse, ce n'est qu'une mode, et concentre toi sur l\u2019essentiel de tes id\u00e9aux, car clairement tu n'es pas de gauche (et sois en fier)."}], "GnolEvilBulgroz": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"GnolEvilBulgroz": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Higapeon": [{"Replies": {"Zuggira": [{"Replies": {}, "Body": "Et ce dernier point est bien le seul qui le fait \u00eatre contre. Et accessoirement qu'il fait bien quelqu'un pour appuyer sur le bouton et pour moi soit \u00e7a rend fou \u00e0 la longue (ou m\u00eame une seule fois doit suffire) soit c'est que le mec qui le fait aime \u00e7a et c'est pas tr\u00e8s tr\u00e8s moral tout \u00e7a."}], "Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Ah mince "}]}, "Body": "> La peine de mort \u00e0 un effet dissuasif\n\nStatistiquement, [non](https://deathpenaltyinfo.org/deterrence-states-without-death-penalty-have-had-consistently-lower-murder-rates). La peine de mort n'est pas dissuasive. Elle a de particulier que c'est la seule peine qui ne peut \u00eatre revue si jamais il y a erreur de la justice. "}]}, "Body": "Je suis d'accord, mais on peut faire les deux: pr\u00e9vention et punition s\u00e9v\u00e8re. La peine de mort \u00e0 un effet dissuasif qui peut aller de pair avec la pr\u00e9vention pour r\u00e9duire le nombre de viols. Le probl\u00e8me c'est qu'aucun bord politique ne d\u00e9fend les deux ou ne me convient. Oui, je comprends mieux maintenant, merci. "}]}, "Body": "ITT = In the thread\n\nRelis mon post en pensant \"sarcasme\" et tu te sentiras moins attaqu\u00e9.\n\nEnfin, inaudible me semble le terme appropri\u00e9. La gauche (tout du moins une partie) a bien une vision de la s\u00e9curit\u00e9. Sous Jospin, elle s'orientait vers plus de pr\u00e9vention. (cf. la police de proximit\u00e9, d\u00e9mantel\u00e9e par la droite ensuite. Merci la vision de la s\u00e9curit\u00e9 de Sarko & co.)\n\nLa pr\u00e9vention a ses limites, mais est tout \u00e0 fait compl\u00e9mentaire de la r\u00e9pression qui existe d\u00e9j\u00e0 et a beaucoup de sens \u00e9conomiquement. (Tu veux punir les violeurs, c'est chouette. Mais s'il n'y a plus de viol, \u00e7a fait \u00e7a de gagn\u00e9 en terme de prise en charge de la victime et de justice pour l'agresseur derri\u00e8re. Ah, et moins de viols c'est bien aussi.)\n\nBref la gauche sait faire de la s\u00e9curit\u00e9 et a un bilan tout \u00e0 fait correct en la mati\u00e8re, mais d'une part n'ose pas trop s'exprimer sur le sujet par peur de la r\u00e9action d'une partie de l'\u00e9lectorat (les luttes internes n'ont pas trop aid\u00e9) et d'autre part la droite se sent oblig\u00e9 de tout contredire / surench\u00e9rir de mani\u00e8re stupide. Donc inaudible."}]}, "Body": "ITT ? Elle n'est pas inaudible, je trouve juste que \"la gauche\" est trop laxiste en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9, je n'ai pas dit qu'il faudrait un niveau de s\u00e9curit\u00e9 se rapprochant de celui du FN. Je ne vois pas en quoi plus de s\u00e9curit\u00e9/justice plus s\u00e9v\u00e8re = FN . Bref, conclusion h\u00e2tive.. "}], "Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": "C'est clair qu'\u00e0 lire certaines r\u00e9ponses pour certains si t'es pas totalement pro-immigration non r\u00e9gul\u00e9e en gros t'es facho..."}]}, "Body": "ITT : La gauche fran\u00e7aise actuelle est inaudible sur les questions de s\u00e9curit\u00e9 mais c'est clairement de la faute de l'ado de 17 ans qui est donc FN."}], "3NiCoP3": [{"Replies": {}, "Body": "H\u00e9Ho ! Il a 17 ans le bonhomme, je crois que directement le ranger dans un partie politique \u00e0 cet \u00e2ge l\u00e0, c'est pr\u00e9matur\u00e9, il a encore de belles ann\u00e9es devant lui pour se faire une opinion plus structur\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 son v\u00e9cus."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Broken_Potatoe": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Broken_Potatoe": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Broken_Potatoe": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Ce sont majoritairement des opinions passagers je pense, je suis compl\u00e8tement oppos\u00e9 \u00e0 tout le reste. Et \u00e0 propos de l'appr\u00e9hension de l'autre bof, ce sont plus des questionnements que des id\u00e9es en elles-m\u00eames. "}]}, "Body": "Je te parle pas d'aimer ou non, je dis simplement que tes id\u00e9es sur l'ordre, la justice et une certaine appr\u00e9hension de l'autre sont tr\u00e8s FN-like."}]}, "Body": "J'ai bien vu les militants et les cadres FN, ce sont des malades. Et je ne suis pas vraiment d'accord avec Philippot. "}]}, "Body": "Je vois pas en quoi tu t'opposes visc\u00e9ralement au FN, tu es bien repr\u00e9sent\u00e9 dans ces id\u00e9es parmi la frange gauchiste du parti, celle de Philippot et consorts. "}]}, "Body": "Pas vraiment non. "}]}, "Body": "Si si, le FN."}], "j0har1": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "La politique de la Cor\u00e9e du Nord profite aux classes sup\u00e9rieurs... Et la dictature de la pens\u00e9e unique non merci. "}], "JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Exactement !"}]}, "Body": "Il lui reste toujours la Cor\u00e9e du Nord. "}], "Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Peut-\u00eatre... "}], "Peysh": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Non, je ne suis ni nationaliste ni anti-libertaire"}]}, "Body": "Philippot."}], "-Malky-": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"-Malky-": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9. C'est pas toujours simple :-/\n\nUtilise \u00e7a: \u061f"}]}, "Body": "Vous devriez faire v\u00e9rifier votre d\u00e9tecteur de sarcasme, tr\u00e8s cher"}]}, "Body": "Valls ? \n\nJ'ai dit \"de gauche\" je te rappelle. Hello ?"}]}, "Body": "Ben... Valls ?"}]}, "Body": "Tu es autoritaire de gauche. Et je confirme, il n'y a pas vraiment d'offre politique pour toi en France"}], "Vanadyel": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Vanadyel": [{"Replies": {}, "Body": "Oui il ne faut pas avoir peur de ne pas pouvoir se mettre dans une case. Nous sommes tous des \u00e9lectrons libres."}]}, "Body": "\u00c7a ne me d\u00e9range pas de ne pas \u00eatre en accord avec les gens, j'aime bien d\u00e9battre de toute fa\u00e7on. Je suis libre de tout courant politique oui, mais \u00e7a veut dire que je ne serai jamais vraiment repr\u00e9sent\u00e9 politiquement. Je suis peut \u00eatre centriste oui, il faudrait que je m'informe plus. Je m'informerai aussi sur cette personne, merci! "}]}, "Body": "J'ai une bonne et une mauvaise nouvelle. La mauvaise c'est que tu seras jamais d'accord avec personne. La bonne c'est que tu es libre de tout courant politique. Et c'est bien. Ceux qui boivent tout se que leur parti leur donne, c'est triste.\n\nTu haies les extr\u00eames, et partage \u00e0 la fois certains diagnostics de la gauche et de la droite. Si tu souhaites malgr\u00e9 tout te mettre dans une case, alors tu es centriste.\n\nLe centrisme, c'est reprendre des trucs que tu trouves int\u00e9ressant l\u00e0 o\u00f9 c'est, peu importe le courant. Et le combat des extr\u00e9mismes.\n\nApr\u00e8s je pense que tu peux te reconna\u00eetre dans un homme politique : [Chev\u00e8nement](https://fr.wikipedia.org/wiki/Jean-Pierre_Chev%C3%A8nement#Positionnement_politique), qui d'apr\u00e8s wikip\u00e9dia \"se montre favorable \u00e0 une politique s\u00e9curitaire de gauche \u00ab non laxiste \u00bb\". Peut-\u00eatre es-tu chev\u00e8nementiste."}], "ramensupernova": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {}, "Body": ">  comme si le test avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9crit \u00e0 partir d'un point de vue de base d\u2019extr\u00eame-gauche, avec, pour ce qui est du centre et de la droite, des r\u00e9ponses semblant issues d'une vision assez caricaturale du reste du spectre politique.\n\n\u00c9tant de droite je confirme m\u00eame si apr\u00e8s il m'a plut\u00f4t correctement plac\u00e9 droite lib\u00e9rale."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Celui- ci sinon est pas mal je trouve : https://8values.github.io/"}], "ramensupernova": [{"Replies": {}, "Body": ">Je pense pas que ce soit le meilleur test politique.\n\nProbablement pas mais je n'avais pas particuli\u00e8rement envie de chercher longtemps."}]}, "Body": "Bon autant le test m'a plac\u00e9 l\u00e0 o\u00f9 je me consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement, au centre/centre-gauche, autant j'ai un peu eu l'impression de voir une s\u00e9rie de strawmen, comme si le test avaient \u00e9t\u00e9 \u00e9crit \u00e0 partir d'un point de vue de base d\u2019extr\u00eame-gauche, avec, pour ce qui est du centre et de la droite, des r\u00e9ponses semblant issues d'une vision assez caricaturale du reste du spectre politique.\n\nJe pense pas que ce soit le meilleur test politique."}]}, "Body": "https://testpolitique.fr/zetest.php"}], "j0har1": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Kaeribz": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "J'imagine oui "}]}, "Body": "T'es sur que tu es vraiment au fait des id\u00e9es de gauche sur la justice et la s\u00e9curit\u00e9 ? Parcequ'en dehors de effets d'annonces n'y a pas vraiment de diff\u00e9rence entre les diff\u00e9rents partis sur ce point. "}]}, "Body": "Je puis majoritairement en accord avec les id\u00e9es de gauche \u00e0 part niveau justice et s\u00e9curit\u00e9, et m\u00eame \u00e0 ce niveau l\u00e0, je ne suis pas si extr\u00eame que \u00e7a. Je ne joue rien du tout, je m'interroge c'est tout. Je ne vois pas comment \u00eatre d'accord avec deux  id\u00e9es de droite fait de moi une personne d'extr\u00eame droite. Donc, selon toi, parce que j'ai deux opinions de droite je devrais me forcer \u00e0 \u00eatre en accord avec toutes les autres id\u00e9es de droites que je d\u00e9teste? "}], "Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": "Je te trouve dur quand m\u00eame, OP n'a que 17 ans..."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Il lui faudrait un ami noir aussi"}]}, "Body": "Tu te dis de gauche mais avec des id\u00e9es d'extr\u00eame-droite. Tu n'es pas le premier \u00e0 te la jouer \"je suis de gauche\" pour \u00eatre \u00e0 la mode, sors du placard et assume \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s \u00e0 droite, tu verras \u00e7a ira mieux apr\u00e8s.\nAu pire, si ta conscience ne te suit pas, tu peux faire comme Philippot et manger un couscous de temps en temps, cela te permettra d'allier ton pseudo-gauchisme \u00e0 tes id\u00e9es extr\u00eames."}], "Frolafofo": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, j'aime bien l'id\u00e9e de d\u00e9fendre un parti politique mais je n'ai pas envie d'\u00eatre bloqu\u00e9 dans un clivage. Je comprends oui, merci! Le plus dur c'est de classer les id\u00e9es. "}]}, "Body": "Ma question va para\u00eetre \u00e9trange mais que cherches-tu ? Un parti pour lequel te battre ?\n\nPersonnellement, j'ai des id\u00e9es et des avis sur plein de sujet, parfois compatible avec la gauche, parfois avec la droite et parfois par aucun partie. Ce qui est important c'est que je puisse trier ses id\u00e9es par ordre d'importance. Il faut aussi \u00eatre ouvert d'esprit : les id\u00e9es du camp d'en face sont pas toute \u00e0 jeter. Aujourd'hui la politique c'est simple : si X dit qu'il faut faire \u00e7a, Y (l'opposition) dira que non par principe (la meilleur preuve c'est le cas des d\u00e9put\u00e9s LREM qui vote contre leur propre texte car FI \u00e9tait pour...).\n\nBref, pense par toi m\u00eame, vote pour ce qui te semble le plus juste et ne t'enferme pas dans un parti politique."}], "BureauDeBois": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Vrai mais je sais tr\u00e8s bien qu'ils jouent sur les peurs, mais je ne peux m'emp\u00eacher d'avoir peur pour les autres. Ce n'est pas vraiment les JT ou bfm, c'est plut\u00f4t ce que j'ai v\u00e9cu. Comme par exemple, ma meilleure amie qui est d'origine pakistanaise qui doit subir le mariage forc\u00e9 et qui est enti\u00e8rement sous le contr\u00f4le de ses parent. Apr\u00e8s, je suis fortement influenc\u00e9 par les \u00e9motions oui, mais c'est compliqu\u00e9 de lutter contre. "}]}, "Body": "Je dirais que tu es juste de gauche par habitude, c'est \u00e0 dire que tu es jeune et que tu es encore sous le spectre de la pens\u00e9e de tes parents.\n\nD'un autre c\u00f4t\u00e9 tu es aussi sous influence des m\u00e9dias qui jouent sur la peur des gens : tu as l'air hyper sensible \u00e0 ce commerce de la peur et pense en fonction de tes \u00e9motions plus que de la raisons : de ce fait tu absorbes tout discours qui va dans ce sens (genre le FN pour tout ce qui est autoritarisme et rejet des autres).\n\nJe pense que tu es perdu car tu n'as pas encore stabilis\u00e9 tes id\u00e9es entre ton \"\u00e9ducation de gauche\" et ton \"\u00e9ducation m\u00e9diatique par la peur\" m\u00eame si le second (qui est plus r\u00e9cent) \u00e0 l'air de gagner pour le moment.\n\nMon conseil, arr\u00eate les JT, bfmtv et compagnie, et essaye de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la question \"doit on l\u00e9gif\u00e9rer selon les \u00e9motions ?\". "}], "lun1bn": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne pense pas, je n'ai jamais vraiment accroch\u00e9 aux id\u00e9es du centre, c'est un peu trop neutre. "}]}, "Body": "Tu es peut\u00eatre centriste :D"}], "Korosif": [{"Replies": {}, "Body": "Fascinant l'ensemble de ce fil."}], "TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "J'aurais probablement vot\u00e9 M\u00e9lenchon, mais je doute que Marine Le Pen ait une chance de gagner, peut importe ce qu'elle fait.  "}], "Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": "\"Les gens qui ont pas vot\u00e9 comme moi sont des connards.\""}]}, "Body": "Il aurait fallu voter M\u00e9lenchon aux pr\u00e9sidentielles et Les Republicains ou Centristes aux parlementaires, on aurait eu un pr\u00e9sident courageux mais limit\u00e9 dans ses conneries de gauche par un parlement de droite raisonnable . \n\nMaintenant les connards ont vot\u00e9s En Marche et Macron pour des politiques de lib\u00e9ralisation, donc le prochain pr\u00e9sident sera Marine Le Pen (donc conneries expansionnistes \u00e0 l'\u00e9tranger). "}], "ImThatCreep": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Non? Je n'ai absolument pas parl\u00e9 de racisme, d'antis\u00e9mitisme ou de nationalisme...  "}], "ethelward": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"bleuchamp": [{"Replies": {}, "Body": "Ce sub est d\u00e9sesp\u00e9rant "}]}, "Body": "\"Je pense que la s\u00e9curit\u00e9 est importante\" = litt\u00e9ralement Hitler"}]}, "Body": "Euh, non ? Il n'a pas encore parl\u00e9 d'envahir les voisins ou de tuer les minorit\u00e9s."}]}, "Body": "Cela correspond tout \u00e0 fait au National Socialisme."}], "Le_Gui": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Hmm, je suis un peu perdu l\u00e0.. "}]}, "Body": "\"Le monde est plein de dingues, Jack, et de voyous!\"\n\nEh ben Jack il a pas peur, \"c'est un homme d'un grand courage\", il prend pas sa carte au club des paum\u00e9s du coin. Car \"l'homme brave aime sentir l'eau du ciel sur son visage\", m\u00eame si \"l'homme sage prend un parapluie\". \n\nApprends \u00e0 penser plus large et n'oublie pas que \"tout est une question de r\u00e9flexes\"."}], "thetok42": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"PatrickSIR": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me plairait bien oui. Hmm je vois, merci! "}]}, "Body": "Vu ton int\u00e9r\u00eat pour le droit et ton ouverture peut-\u00eatre que tu devrais te poser la question de la magistrature. Je n\u2019y connais pas grand-chose mais j\u2019ai un de mes colocs qui sort de l\u2019ENM et il adore son boulot, \u00e7a \u00e0 l\u2019air d\u2019\u00eatre \u00e0 la fois passionnant et tr\u00e8s noble. Par contre il vit au quotidien les difficult\u00e9s pour donner des peines adapt\u00e9es faute de moyen et \u00e7a \u00e7a a l\u2019air lourd\u2026\n\n&nbsp;\n\nD'ailleurs pour corroborer ce que dit thetok42 sur des questions plus \u00ab triviales \u00bb que le viol et la peine de mort, la France est un tr\u00e8s bon exemple du tout r\u00e9pressif qui marche mal : on est les champions d\u2019europe des places de prisons et pourtant \u00e7a n\u2019a aucun impact sur notre d\u00e9linquance. En revanche on est sous-dot\u00e9 en moyens pour les travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9raux et autres transformations de peines alors qu\u2019elles permettent au moins que le type ne sorte pas pire qu\u2019il n\u2019est entr\u00e9. De plus soyons r\u00e9aliste : on ne mettra jamais en isolement tous les petits d\u00e9linquants : d\u2019une part parce qu\u2019on en aura jamais les moyens financiers (le budget des prisons est vertigineux) et aussi parce que ce n\u2019est pas prouv\u00e9 comme efficace. Puis aussi quand tu dis \u00e0 tes potes que tu sors de prisons \u00e7a \u00e0 l\u2019air cool, quand tu dis que tu as pass\u00e9 2 mois \u00e0 nettoyer des tags sur des bus \u00e7a l\u2019est moins\u2026\n\nDonc \u00e0 nouveau la question c\u2019est comment est-ce que la justice peut aider \u00e0 r\u00e9soudre le probl\u00e8me, pas comment on fait pour \u00eatre bien veng\u00e9 ou se donner l'image d'\u00eatre *juste* ou *dur* ! Et je ne vois pas pourquoi un raisonnement similaire ne pourrait pas s\u2019appliquer aux crimes.\n"}]}, "Body": "Oui, c'est dur de savoir pour qui voter du coup. Oui, c'est un probl\u00e8me qui me tient tr\u00e8s \u00e0 c\u0153ur et mon but dans la vie est de r\u00e9duire drastiquement le nombre de viols, mieux aider les victimes et faire en sorte que 100% des coupables soient jug\u00e9s. Je pensais que la peine de mort permettrais de r\u00e9duire le nombre d'agressions mais d'apr\u00e8s ce que vous dites ce n'est pas le cas. C'\u00e9tait effectivement un raccourci hasardeux mais je n'avais pas fait le rapprochement avec le fait que seule l'extr\u00eame droite y est favorable. Je penses quand m\u00eame que la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de la punition influe un minimum  sur l'acte mais ce n'est pas prouv\u00e9 donc bon. Oui, il faudrait que 100% des violeurs soient condamn\u00e9s, ce qui est loin d'\u00eatre le cas pour le moment. Je te rejoins sur ce denier point, et c'est un objectif \u00e0 atteindre au plus vite. Mais qui le fera? Mon projet professionnel et de devenir avocat mais cela ne me permettra pas de modifier les lois. "}]}, "Body": "D\u00e9j\u00e0, ne t'emb\u00eate pas trop si tes id\u00e9es ne cadrent pas avec un parti \u00e0 100%, c'est le cas de la plupart des gens, sans compter que la ligne des partis \u00e9voluent tr\u00e8s vite.\n\nCe qu'il me semble \u00e0 travers ton post, c'est que tu fais un saut logique un peu rapide entre un probl\u00e8me qui te tient \u00e0 coeur et la solution \"premier degr\u00e9\" via une mesure radicale, sans te poser la question \"est-ce que \u00e7a aide \u00e0 r\u00e9soudre le probl\u00e8me\". Si tout le monde pointe du doigt que ce sont des solutions d'extreme-droite, c'est justement car c'est un peu leur marque de fabrique de faire ce genre de raccourci.\n\nCertains l'ont d\u00e9j\u00e0 not\u00e9 ici, et c'est le cas le plus \u00e9vident mais sur le sujet de la peine de mort, je vois ton cheminement ainsi :\n\n-le viol c'est horrible\n\n-il faudrait qu'il y en ait moins\n\n-si on r\u00e9tabli la peine de mort, il y en aura moins\n\nSauf qu'il n'y a rien qui aille dans le sens de ce troisi\u00e8me point. La plupart des \u00e9tudes men\u00e9es ne trouvent pas de lien fort entre la peine de mort et le nombre de crimes commis. \n\nPenses-tu que quelqu'un qui viole se pose la question de la peine qu'il encourt? Est-ce que le fait que la peine soit s\u00e9v\u00e8re va l'emp\u00eacher de passer \u00e0 l'acte? Quelle proportion des crimes peut \u00eatre \u00e9vit\u00e9e avec cette mesure? On peut d'ailleurs g\u00e9n\u00e9raliser ces questions \u00e0 d'autres d\u00e9lits.\n\nC'est mon opinion personnelle (bien qu'elle soit corrobor\u00e9e dans un certain nombre de cas, par exemple la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re), mais \u00e0 mon avis la certitude de la punition est beaucoup plus dissuasive que la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9. Je pense que 100% des violeurs jug\u00e9s et condamn\u00e9s \u00e0 10 ans de prison est beaucoup plus dissuasif que 3% de chances d'\u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 mort. \n\nPour moi, une solution pourrait \u00eatre de faciliter le travail de la justice et le soutien aux victimes dans cette d\u00e9marche, ainsi que d'\u00eatre moins tol\u00e9rant en tant que soci\u00e9t\u00e9 au sexisme ordinaire\n\n\n\n"}], "Acm0xff": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Malheureusement "}]}, "Body": "Vous connaissez l'UPR ? "}], "Borbland": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois oui, je vais essayer de faire de la sorte,merci! "}]}, "Body": "Tout d'abord, le plus important est de garder un esprit critique. \n\nCela veut dire de ne pas regarder les cas particuliers et se concentrer sur des statistiques et faits approuv\u00e9s. Quand on a une opinion, il faut regarder si un pays l'a deja appliqu\u00e9 et aussi quelles alternatives existent. \n\nPar exemple, tu te montre plutot en faveur d'une justice severe, or punir severement certains petits crimes en enfermant en prison les acteurs se montre souvent contreproductif et contribue souvent a une radicalisation, religieuse ou non. \n\nAutre exemple avec la prison americaine et la prison norvegienne. La justice americaine surtout charg\u00e9 de \"punir\" et de transformer la prison en enfer se montre extremement inefficace alors que la prison norvegienne, aussi parfois appell\u00e9e \"prison-hotel\" montre une forte diminution de recidivistes.\n\nIl est donc important de conduire soit meme des recherches pour se forger sa propre opinion, c'est pareil avec les migrants, l'economie etc. Ce qu'on crois parfois etre vrai se revele comme etant faux."}], "daft_babylone": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "J'essaye oui, merci. Hmm oui je le suis, j'essaye de ne pas me focaliser la dessus mais le probl\u00e8me c'est que ce que j'ai v\u00e9cu et ce que mes proches ont v\u00e9cu me le rappellent constamment. "}]}, "Body": "Tkt pas, tu vas forger ton opinion tout au long de ta vie. N'\u00e9coute pas les mauvaises langues ici qui te disent que c'est qu'un salaud de facho de frontiste. La justice et la s\u00e9curit\u00e9, c'est une question valable pour tous les bords politique. \n\nCeci dit, je rejoins ce qu'a dit /u/FaceTheTruthBiatch. T'as l'air super sensible \u00e0 \u00e7a, mais n'oublie pas que tout ce qu'on t'abreuve dans ce sens ne sont souvent que le c\u00f4t\u00e9 vendeur des faits divers. C'est pas \u00e7a la v\u00e9rit\u00e9 ! Ne te focalise pas du tout l\u00e0-dessus. "}], "Succubia": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "J'aurais vot\u00e9 FI, je pense qu'il est plus urgent de pr\u00e9server la plan\u00e8te que de rembourser la dette de la France. "}]}, "Body": "De toute fa\u00e7ons en g\u00e9n\u00e9ral actuellement en politique.. C'est soit tu vote \u00e9cologique / FI car tu te dis que si la plan\u00e8te meurt, se seara pas un probl\u00e8me la dette de la France.\n\nSoit tu vote les autres partis car tu adorerai que la dette de la france soit \u00e9pong\u00e9e avec les pleurs des citoyens avant que la plan\u00e8te ne d\u00e9c\u00e8de."}], "DrMerf": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"WestDerpy": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Ah je ne savais pas, je vois oui. Comment r\u00e9gler le probl\u00e8me du coup? Je ne vois pas beaucoup d'autres solutions pour emp\u00eacher \u00e7a. "}]}, "Body": "Pour t'apporter un autre \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse.\n\nTu dis que la peine de mort a un effet dissuasif. Les \u00e9tudes sociologiques montrent qu'en fait, la peine capitale entraine plut\u00f4t une fuite en avant.\n\nUn criminel qui sait qu'il risque la mort fera tout pour \u00e9chapper \u00e0 sa capture, ce qui entraine plus de violence.\n\nExemple basique: un type ivre viole une fille. Le matin au r\u00e9veil, il r\u00e9alise que si elle parle, il est bon pour le peloton d'ex\u00e9cution. Donc, il tue la fille.\n\nC'est un argument pragmatique contre la peine de mort: elle entraine plus de violence par un m\u00e9canisme de fuite en avant.\n"}]}, "Body": "Ah.. dommage. Peut-\u00eatre que c'est diff\u00e9rent selon les pays. "}]}, "Body": "> je voyais plut\u00f4t \u00e7a comme une arme de dissuasion pour r\u00e9duire ces violences\n\nDit comme \u00e7a, \u00e7a a l'air logique. Mais malheureusement, les \u00e9tudes sur le sujet n'ont pas montr\u00e9 de corr\u00e9lation entre le taux de criminalit\u00e9 et la peine de mort. Exemple en or, les US, qui ont la PdM dans la majorit\u00e9 des \u00e9tats, ont un des plus hauts taux d'homicides de l'Occident."}], "Kaeribz": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Je lui demanderai oui. Je conna\u00eet les conditions de cette abolition en effet, juste la date et le septennat. "}]}, "Body": "En Inde il y a la peine de mort pour les violeurs. Vu que tu as une amie Pakistanaise je pense que tu peux facilement te renseigner sur l'effet dissuasif.\n\nPlus globalement tu devrais jeter un oeil sur l'histoire de l'abolition en France ;)"}]}, "Body": "C'est vrai mais bon, je voyais plut\u00f4t \u00e7a comme une arme de dissuasion pour r\u00e9duire ces violences, pas en tant que punition. Et oui, j'imagine que \u00e7a partira un jour. Apr\u00e8s, c'est plus que je veux prot\u00e9ger les autres, je sais que cette col\u00e8re s'en ira mais pas ce type de violences. Oui, c'est difficile en effet, je ne sais pas quoi penser \u00e0 ce niveau l\u00e0. Je pense qu'il faudrait des policiers mieux form\u00e9s (afin qu'il n'y ait plus de discrimination ethniques ou raciales), mais surtout des policiers qui prennent pas les plaintes \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re. Je ne pense pas qu'il en faut n\u00e9cessairement plus. Peut-\u00eatre plus de pouvoir s'il n'y avait pas de risques de d\u00e9bordement. Oui, j'ai de conscience de \u00e7a, c'est pour \u00e7a qu'il faut un juste milieu. Je pense que l'\u00c9tat doit aussi prot\u00e9ger les individus des comportement dangereux de certaines familles vis-\u00e0 vis de leurs enfants, m\u00eame si c'est une infime minorit\u00e9.  "}], "TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas ce que j'ai dit. Mais les personnalit\u00e9s politiques ont le droit de changer d'avis, ou de ne pas accorder d'importance \u00e0 certaines probl\u00e9matiques. Merkel a bien approuv\u00e9 le mariage homosexuel par exemple, malgr\u00e9 ses convictions."}], "borbag": [{"Replies": {}, "Body": "Par contre si \u00e7a fait plus de 15 ans, \u00e7a redevient ce qu'il pense, mais il le cache."}]}, "Body": "[deleted]"}], "TheInvisibleProtis": [{"Replies": {}, "Body": "Effectivement, elle ne l'avait pas faite figurer dans son programme lors des derni\u00e8res \u00e9lections, m\u00eame si elle y a toujours \u00e9t\u00e9, et y reste favorable.\n\nElle avait tout de m\u00eame annonc\u00e9 que la peine de mort pourrait \u00eatre r\u00e9tablie si \u00e7a \u00e9manait d'un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire, comme elle voulait en mettre en place.\n\nAu final, \u00e7a revenait \u00e0 peu pr\u00e8s au m\u00eame que de proposer elle-m\u00eame un r\u00e9f\u00e9rendum comme elle l'annon\u00e7ait auparavant."}]}, "Body": "C'est un article de 2015. Elle n'a pas d\u00e9fendu cette mesure pendant la campagne il me semble."}]}, "Body": "> Aucun bord politique ne d\u00e9fend la peine de mort aujourd'hui\n\nOn avait bien un parti dont la pr\u00e9sidente / candidate se proposait de r\u00e9tablir la peine de mort. Mais vu ce qui se passe au FN en ce moment, \u00e7a va peut-\u00eatre changer.\n\nhttp://www.lepoint.fr/politique/fn-marine-le-pen-reaffirme-etre-en-faveur-de-la-peine-de-mort-13-03-2015-1912561_20.php"}]}, "Body": "Quelques points qui t'aideront peut \u00eatre :\n\n* Aucun bord politique ne d\u00e9fend la peine de mort aujourd'hui. Mais si tu as v\u00e9cu des \u00e9v\u00e9nements traumatiques \u00e7a fait partie du processus de deuil. J'esp\u00e8re que tu arriveras un jour \u00e0 te d\u00e9faire de ce pass\u00e9, je sais \u00e0 quel point la col\u00e8re peut sembler \u00e9ternelle. \n* le constat que l'int\u00e9gration des migrants est difficile est partag\u00e9 par la droite et la gauche. La diff\u00e9rence est que la gauche pense qu'il faut continuer d'essayer et la droite pas vraiment (je sch\u00e9matise un peu).\n* la justice est \u00e9videmment une valeur de gauche comme de droite. La s\u00e9curit\u00e9 aussi dans une certaine mesure. Est-ce que tu penses qu'il faut plus de policiers, plus de surveillance de la population et plus de pouvoir donn\u00e9 aux forces de l'ordre pour faire des perquisitions par exemple ? Ce sont plut\u00f4t des revendications de droite.\n\nVoila. Globalement il faut avoir conscience que davantage de s\u00e9curit\u00e9 vis \u00e0 vis du terrorisme et des agressions entra\u00een\u00e9 une diminution des libert\u00e9s individuelle et une augmentation de la surveillance de l'Etat. \u00c0 toi de voir ce qui te para\u00eet le plus important."}], "VVThdr": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Jamais, je ne voterai jamais FN. Et quelle r\u00e9thorique ? La seule chose avec laquelle je suis d'accord c'est la s\u00e9curit\u00e9, rien de plus. Et c'\u00e9tait un post innocent mais bon, j'aurais d\u00fb m'attendre \u00e0 \u00e7a. "}], "ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "Doucement, c'est un(e) gamin(e) de 17 ans qui est politiquement un peu perdu, on va \u00e9viter de lui sauter \u00e0 la gorge tout de suite. Laisse-le/a se faire son exp\u00e9rience et d\u00e9couvrir le monde."}]}, "Body": "Bah \u00e9coute vote FN, tu reprends toute leur rh\u00e9torique. De toute mani\u00e8re ce n'est pas un post innocent, tu le savais d\u00e9j\u00e0... Faut pas se foutre du monde."}], "bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "Anti lib\u00e9ralisme + Aversion pour les minorit\u00e9s (ethniques, religieuses, sexuelles) = Front National / Debout la France\n\nAnti lib\u00e9ralisme + Soutient aux minorit\u00e9s (ethniques, religieuses, sexuelles) = France Insoumise / Nouveau Parti Anticapitaliste / Lutte ouvri\u00e8re\n\nLib\u00e9ralisme + Aversion pour les minorit\u00e9s (ethniques, religieuses, sexuelles) = Les R\u00e9publicains\n\nLib\u00e9ralisme + Soutient aux minorit\u00e9s (ethniques, religieuses, sexuelles) = R\u00e9publique en Marche / Parti Socialiste (M1717) / Europe Ecologie les Verts"}], "borbag": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"borbag": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"borbag": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"borbag": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"borbag": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Vrai, mais je change souvent d'avis donc bon "}]}, "Body": "\u00e7a contredit ce que tu dis dans ton post : \n\n>\u00e7a reste une des choses sur lesquelles je ne reculerai pas"}]}, "Body": "Hmm non je n'ai pas \u00e9norm\u00e9ment r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la question, j'ai \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 r\u00e9viser. La peine de mort n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment le sujet principal du poste. J'admet mon erreur. Merci pour l'information, la peine de mort n'est donc pas une solution miracle aux viols. Par contre, mon avis est facilement changeable, il suffit juste de me prouver que j'ai tort, ce que la majorit\u00e9 du thread a fait. "}]}, "Body": "\u00c7a co\u00fbte moins cher parce que la peine de mort a des co\u00fbts plus \u00e9lev\u00e9s que \u00e7a. Si tu t'imagines qu'il suffit d'une branche et d'une corde tu n'as pas du r\u00e9fl\u00e9chir beaucoup \u00e0 la question... Pourquoi tu viens donner ton avis sur un espace d'expression public si tu n'as m\u00eame pas pris la peine de te cultiver un peu ? Ouvre un bouquin \u00e7a te fera du bien. Pour ton info pour ex\u00e9cuter quelqu'un il fait \u00eatre vraiment sur sur sur qu'il a bien fait ce qui lui est reproch\u00e9. Atteindre un niveau de s\u00fbret\u00e9 \u00e9lev\u00e9 demande un prix \u00e9lev\u00e9. Les proc\u00e9dures prennent d\u00e9j\u00e0 des ann\u00e9es sans \u00e7a. \n\nPour la dissuasion tu montres encore une fois que ton avis, que tu dis tr\u00e8s fort et inchangeable, est bas\u00e9 sur du vent. Au lieu de te baser sur des id\u00e9es sorties de ton cul, base toi sur des faits. https://www.amnesty.org/download/Documents/68000/afr050042006fr.pdf "}]}, "Body": "Hmm peut-\u00eatre. Par contre pour la peine de mort, comment peut-elle co\u00fbter plus cher qu'un emprisonnement? La pendaison ne co\u00fbte rien et cela permet d'\u00e9conomiser en nourriture et autres d\u00e9penses et lib\u00e8re de la place en prison. Pas s\u00fbr, si tu sais que si tu commets un crime, tu risques la mort, \u00e7a devrait te dissuader un peu plus, non ? Et a propos du reste tu a s\u00fbrement raison. "}]}, "Body": "Le fait que le FN aime une id\u00e9e n'est pas signe qu'elle est mauvaise. Le fait que **seul** le FN aime une id\u00e9e par contre devrait te mettre la puce \u00e0 l'oreille. Et contrairement \u00e0 ce que tu dis, on parle bien des id\u00e9es propres du FN.\n\nPrenons l'exemple de la peine de mort. Elle n'a aucun autre avantage que d'assouvir un d\u00e9sir de vengeance. \u00c7a co\u00fbte plus cher qu'un emprisonnement \u00e0 vie, on ne peut pas revenir en arri\u00e8re en cas d'erreur, \u00e7a ne dissuade pas d'avantage les autres gens de commettre des crimes. De nos jours il n'y a que les plus extr\u00e9mistes qui manquent totalement de culture et de recul qui sont pour. Seul le FN s'est positionn\u00e9 en sa faveur."}]}, "Body": "Est-ce un mal en soit? Je ne vois pas en quoi une justice plus s\u00e9v\u00e8re et plus de s\u00e9curit\u00e9 sont des mauvaises choses, c'est peut-\u00eatre faux mais ce sont des opinions. Ce ne sont pas les id\u00e9es propres du FN, ce sont des id\u00e9es qu'ils ont. Si par exemple le FN \u00e9tait pour l'augmentation du SMIC, n'aurais-je pas le droit d'\u00eatre en accord avec cette id\u00e9e car c'est une id\u00e9e que partage le FN? "}]}, "Body": "de **ces** id\u00e9es s\u00e9curitaires et judiciaires"}]}, "Body": "Je ne savais pas que le FN avait le monopole des id\u00e9es s\u00e9curitaires et judiciaires.. "}], "vieuxsuedois": [{"Replies": {}, "Body": ">Je suis de gauche, [...] mais je partage les id\u00e9es du FN\n\nAlain Soral?"}]}, "Body": "Bonjour,\n\nJe suis de gauche, je hais la droite, mais je partage les id\u00e9es du FN. Dois je me d\u00e9tester moi m\u00eame ?"}], "leyou": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"leyou": [{"Replies": {}, "Body": "T'inqui\u00e8te il a mang\u00e9 un couscous !"}]}, "Body": "Non merci, j'ai bien vu les pro-fn, ils sont compl\u00e8tement malades et ne suis ni nationaliste, ni raciste donc bon.. "}]}, "Body": "Philippot.\n\nId\u00e9es \u00e9conomiques de gauche. Id\u00e9es s\u00e9curitaires de droite.\n\nDe rien."}], "louvrier": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ce que j'essaye de faire, merci! "}]}, "Body": "Moi j'ai 36 ans et je suis aussi perdu que toi ...  a vrai dire j'ai tous envie de le leur filer des baffes, et un bon gros poing dans sa gueule a marine. Et a macron aussi. Du coup je suis tr\u00e9s enerv\u00e9 et j'ai du mal a rassembler mes id\u00e9es ( pourtant parfaitements logique dans ma t\u00eate ) dans un discours clair et coh\u00e9rent. \nLe seul conseil que j'aurais a te donner vu ton \u00e2ge, c'est de faire le plus d'\u00e9tudes possible sans te poser trop de questions pour l'instant."}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"Succubia": [{"Replies": {}, "Body": "Apr\u00e8s avoir regard\u00e9 quelques-unes de leur vid\u00e9os tu devrais peut-\u00eatre trouver des r\u00e9ponses par rapport \u00e0 quel bord choisir, en ayant r\u00e9fl\u00e9chi clairement a ce que tu pense vraiment / Ce qu'on veut que tu pense."}]}, "Body": "Ok, merci! "}]}, "Body": "Je te recommande cette vid\u00e9o https://www.youtube.com/watch?v=8WiiqssAME4 (et la plupart de celles de la cha\u00eene)."}]}, "Body": "Je ne regarde pas sp\u00e9cialement le JT ou l'actu, mais tu as sans doute raison. "}]}, "Body": "T'as pens\u00e9 \u00e0 arr\u00eater de regarder le JT / lire l'actu ? Je pense que t'es un peu trop sensible au commerce de la peur."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois, j'aurais vot\u00e9 M\u00e9lenchon je pense, je n'aime pas trop l'anarchie. "}], "ethelward": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "deleted  ^^^^^^^^^^^^^^^^0.8394  [^^^What ^^^is ^^^this?](https://pastebin.com/FcrFs94k/11439)"}]}, "Body": "> Il n'y a pas plus sanguinaire qu'une gauche radicale au pouvoir.\n\nSi, une droite radicale au pouvoir : Hitler, Mussolini, Pinochet, Hirohito, ..."}]}, "Body": "deleted  ^^^^^^^^^^^^^^^^0.2382  [^^^What ^^^is ^^^this?](https://pastebin.com/FcrFs94k/73064)"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "C'est quoi les \"valeurs fran\u00e7aises\" que les immigr\u00e9s ne respectent pas ?\n\n(A noter que l'accueil des immigr\u00e9s et des cultures, et globalement \u00eatre une terre de m\u00e9tissage et d'immigration, fait partie historiquement des valeurs fran\u00e7aises. Du coup c'est rigolo de dire que certains immigr\u00e9s ne respectent pas les valeurs fran\u00e7aises, en pr\u00e9conisant une immigration limit\u00e9e et s\u00e9lective elle-m\u00eame contraire aux valeurs fran\u00e7aises).\n\n(A noter aussi qu'il y a tr\u00e8s tr\u00e8s peu d'immigr\u00e9s saoudiens en France).\n\n"}]}, "Body": "C'est pour \u00e7a que je l'ai cit\u00e9 dans mon post, oui. Non, c'est pour que \u00e7a n'arrive pas plus tard, l'int\u00e9gration des cultures dans l'histoire fran\u00e7aise s'est relativement bien pass\u00e9. Le probl\u00e8me ne vient pas du fait que les cultures sont diff\u00e9rentes, il vient du fait que certaines cultures (Arabie Saoudite voire moyen orient ou autres)  ne respectent par la loi et et les valeurs fran\u00e7aises. "}], "CptRenko": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"CptRenko": [{"Replies": {"Titokun": [{"Replies": {}, "Body": "Totalement d'accord. "}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "> Tu demandais un exemple, j'en ai juste donn\u00e9 un ;)\n\nLe truc c'est que les Rroms repr\u00e9sentent une portion tellement n\u00e9gligeable de population que je ne vois pas vraiment l'int\u00e9r\u00eat de s'en soucier plus que \u00e7a, de l\u00e9gif\u00e9rer sur le sujet, ou d'en faire une cause prioritaire ou importante.\n\n> Beaucoup ont arr\u00eat\u00e9 d'\u00eatre nomades et se sont int\u00e9gr\u00e9s.\n\nOuep, c'est le concept : d\u00e8s lors que tu te s\u00e9dentarises dans un pays d'accueil, tu finis fatalement par te faire absorber par la culture de ce dernier (rarement les primo-arrivants, mais leurs enfants, ou leurs petits-enfants, au pire les arri\u00e8re-petits-enfants, \u00e7a ne prend pas plus de 3 ou 4 g\u00e9n\u00e9rations). Du coup je ne vois pas o\u00f9 est le probl\u00e8me."}]}, "Body": "Perso, \u00e0 part quand ils d\u00e9gradent le parc naturel pr\u00e8s de chez moi, ou qu'ils p\u00e9n\u00e8trent dans mon jardin pour voler mon v\u00e9lo, ou qu'ils qu\u00e9mandent de l'argent pour \"prendre le bus\" avec un faux b\u00e9b\u00e9 dans les bras, ou qu'ils t'agressent d\u00e8s que tu les regarde de travers, non, ils ne me d\u00e9rangent pas.\n\nTu demandais un exemple, j'en ai juste donn\u00e9 un ;)\n\nJ'ai peut-\u00eatre un peu trop de v\u00e9cu avec eux, mais d\u00e9sol\u00e9, ils ont rien d'une culture nomade. Beaucoup ont arr\u00eat\u00e9 d'\u00eatre nomades et se sont int\u00e9gr\u00e9s. Les autres restent nomades parce qu'ils pourrissent tellement la vie des gens autour d'eux, qu'ils finissent par se faire d\u00e9gager.\n\nJ'ai des potes qui vivent \"en nomade\". Quand ils quittent un lieu, ils le rendent aussi propre que comme ils l'ont trouv\u00e9. Quand ils rencontrent des gens, ils en font des exp\u00e9riences positives. \n\nJ'arrive pas \u00e0 leur trouver la moindre excuse, d\u00e9sol\u00e9. J'en ai rien \u00e0 faire de leur origine, de leur couleur de peau ou autre. C'est juste des gens irrespectueux, une nuisance qui n'apporte rien \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Un peu comme les rats."}]}, "Body": "Du coup c'est juste les Rroms qui te posent probl\u00e8me ? \n\n(A noter que leur difficult\u00e9 d'assimilation est principalement du au fait que c'est une des derni\u00e8res, si ce n'est la derni\u00e8re, cultures nomades en Europe)"}]}, "Body": "Les roms ? Je sais que certains sont \"assimil\u00e9s\", mais c'est clairement pas la majorit\u00e9.\n\nAh et les bretons aussi ^/s"}]}, "Body": "> Par exemple, je suis pour une justice dure et s\u00e9v\u00e8re et j'aimerais r\u00e9instaurer la peine de mort pour les violeurs. Cela est sans doute li\u00e9 \u00e0 mon v\u00e9cu et \u00e0 mes exp\u00e9riences mais \u00e7a reste une des choses sur lesquelles je ne reculerai pas.\n\nL'un des points fondamentaux de la gauche, c'est l'humanisme. Du coup j'ai du mal \u00e0 faire co\u00efncider la peine de mort avec l'humanisme. Apr\u00e8s, c'est li\u00e9 \u00e0 un v\u00e9cu, et s\u00fbrement \u00e0 quelque chose qui tient du \"visc\u00e9ral\", mais \u00e7a demeure quand m\u00eame une contradiction.\n\n> j'ai des doutes sur leur capacit\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9grer dans notre soci\u00e9t\u00e9. \n\nEst-ce que tu as des exemples historiques de cultures immigr\u00e9es en France qui ne se sont pas au final fondues dans la culture fran\u00e7aise ? \u00c9videmment tu peux me r\u00e9torquer que \"ce n'est pas parce que ce n'est jamais arriv\u00e9 avant que \u00e7a ne peut pas arriver aujourd'hui\", m'enfin l'assimilation culturelle est un ph\u00e9nom\u00e8ne assez document\u00e9 quand m\u00eame.\n"}]}, "selftext": "Bonjour, je ne sais pas si c'est le bon endroit pour poster \u00e7a mais \u00e9tant donn\u00e9 que j'adore ce sous-Reddit, je me suis dis que j'allais m'exprimer ici. Donc voil\u00e0, j'ai 17 ans je suis perdu niveau politique. J'ai toujours \u00e9t\u00e9 de gauche, comme ma famille avant moi. Je suis de gauche \u00e9conomiquement et socialement et j'ai la droite en horreur. Cependant, j'ai quelques opinions qui sont \u00e0 l'oppos\u00e9 de mon bord politique. Par exemple, je suis pour une justice dure et s\u00e9v\u00e8re et j'aimerais r\u00e9instaurer la peine de mort pour les violeurs. Cela est sans doute li\u00e9 \u00e0 mon v\u00e9cu et \u00e0 mes exp\u00e9riences mais \u00e7a reste une des choses sur lesquelles je ne reculerai pas. De plus, j'aime l'ordre et le respect et je suis fondamentalement  oppos\u00e9 \u00e0 certaines \"cultures\" qui oppressent les femmes et promeuvent le mariage forc\u00e9. Pour ce qui est des migrants, j'ai un avis plut\u00f4t mitig\u00e9, je suis favorable \u00e0 l'accueil des migrants, mais sous certaines conditions. Le probl\u00e8me n'est pas l'accueil en soit, le probl\u00e8me vient  des personnes qu'on accueille qui ont des valeurs et une culture extr\u00eamement diff\u00e9rente de la n\u00f4tre et j'ai des doutes sur leur capacit\u00e9 \u00e0 s'int\u00e9grer dans notre soci\u00e9t\u00e9. Et surtout, j'ai peur pour notre s\u00e9curit\u00e9 en g\u00e9n\u00e9ral, j'ai un ami qui s'est d\u00e9j\u00e0 fait agresser par un migrant et les articles \u00e0 propos de viols me rendent encore plus anxieux. De plus, je suis obs\u00e9d\u00e9 par la s\u00e9curit\u00e9 et la justice. Autant d'opinions qui sont en opposition avec la gauche, et qui m'emp\u00eachent de me positionner id\u00e9ologiquement et politiquement. J'aimerais donc savoir ce que vous en pensez. ", "suggested_sort": null}