{"post_hint": "self", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/708y1b/pers\u00e9cution_des_rohingyas_et_solution/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/708y1b/pers\u00e9cution_des_rohingyas_et_solution/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>D&#39;un c\u00f4t\u00e9 les pers\u00e9cutions des Rohingyas sont r\u00e9elles, massives et durent depuis des ann\u00e9es.</p>\n\n<p>D&#39;un autre c\u00f4t\u00e9, il appara\u00eet que <a href=\"http://www.la-croix.com/Actualite/Monde/En-Birmanie-les-Rohingyas-rejettent-une-loi-limitant-la-natalite-2015-06-22-1326332\">les Rohingyas refusent l&#39;autorit\u00e9 de l&#39;\u00e9tat birman comme la loi pour endiguer leur forte natalit\u00e9</a>. La loi demande d&#39;espacer les naissances d&#39;au moins trois ans. Les Rohingyas disent que seul Allah est leur autorit\u00e9, font des familles tr\u00e8s nombreuses, consid\u00e9rant l&#39;autorit\u00e9 de la religion au-dessus de celle de la nation.</p>\n\n<p>Sur ce sujet je n&#39;arrive ni \u00e0 avoir une pens\u00e9e vertueuse (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89thique_de_la_vertu\">\u00e9thique de la vertu</a>), ni \u00e0 faire primer les droits de l&#39;homme (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89thique_d%C3%A9ontologique\">\u00e9thique d\u00e9ontologique</a>), mais seulement \u00e0 souhaiter un r\u00e9sultat quelle que soit la m\u00e9thode (<a href=\"https://fr.wikipedia.org/wiki/Cons%C3%A9quentialisme\">cons\u00e9quentialisme</a>).</p>\n\n<p>Ne faudrait-il pas faire des d\u00e9placements de population dans cette r\u00e9gion du monde o\u00f9 l&#39;identit\u00e9 des nations est proche de l&#39;identit\u00e9 religieuse ? Tout comme les \u00e9changes de population Gr\u00e8ce (chr\u00e9tiens) / Turquie (musulmans) \u00e0 la chute de l&#39;Empire Ottoman, ou lors de la partition des Indes sur crit\u00e8re religieux entre Inde (hindous) et les deux Pakistans (musulmans).</p>\n\n<p>Le probl\u00e8me est que nos dirigeants s&#39;\u00e9tant soumis \u00e0 la d\u00e9ontologie des droits de l&#39;homme, ne peuvent ni penser ni proposer de solution locale ou sp\u00e9cifique en dehors de cette d\u00e9ontologie universelle, comme par exemple n\u00e9gocier des d\u00e9placements de populations. Ils se contentent alors de faire des condamnations verbales, des blocus \u00e9conomiques ou de poser des camps humanitaires.</p>\n\n<p>Qu&#39;en pensez-vous ? Un ami m&#39;a dit que j&#39;\u00e9tais un enfoir\u00e9 de me positionner en dehors des <a href=\"http://www.un.org/fr/universal-declaration-human-rights/index.html\">droits de l&#39;homme</a>.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "onetoofreefor", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 3, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 14, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 3, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 400, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/BsizwSukC8rHXq08WsTFFVue_aoeheGUWnwgfHAe4kw.jpg?s=299596ecef370a643937896b0ee2071d"}, "variants": {}, "id": "7NSixrWfcWIAmD_EvLJb_RdkFyAuaaPa7EATLmHotwI", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BsizwSukC8rHXq08WsTFFVue_aoeheGUWnwgfHAe4kw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a05baf921de46deb3b89d95343d9038c"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BsizwSukC8rHXq08WsTFFVue_aoeheGUWnwgfHAe4kw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=617451097ac1b7a1e82df7de1a21f1d2"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BsizwSukC8rHXq08WsTFFVue_aoeheGUWnwgfHAe4kw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=8d8f8a16cc146d1a1fb96fedf4c5833f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505470865.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_708y1b", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Pers\u00e9cution des Rohingyas et solution", "banned_by": null, "id": "708y1b", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505499665.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/708y1b/pers\u00e9cution_des_rohingyas_et_solution/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Psychorapido": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"Psychorapido": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"Psychorapido": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"Psychorapido": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que tu devrais lire l'Ethique d'Edgar Morin, \u00e7a devrait t'int\u00e9resser et alimenter ta r\u00e9flexion. en attendant bon gateau-jour"}]}, "Body": "Non pas du tout, j'essaie juste de r\u00e9fl\u00e9chir sur des sujet humains et de trouver un mod\u00e8le de r\u00e9flexion plus large au lieu de donner une impression au feeling selon chaque trag\u00e9die.\n\nPar exemple on peut r\u00e9fl\u00e9chir de la m\u00eame mani\u00e8re avec les migrants qui traversent et meurent en mer. Le cons\u00e9quentialisme (qui ignore donc les droits de l'homme qui est une d\u00e9ontologie) n'aura aucun scrupule \u00e0 bloquer ou rediriger par la force les embarcations, au prix de dizaines ou centaines de morts (et du non respects des droits de l'homme et des lois et coutumes des marins) car au final il y aura moins de morts en mer. Seul le r\u00e9sultat (moins de morts en mer) est juge de la m\u00e9thode dans le cons\u00e9quentialisme. C'est ce qu'\u00e0 choisi l'Australie. Mais ce qui est lamentable dans cet exemple est qu'ils ont ensuite redirig\u00e9 les migrants vers des \u00eeles o\u00f9 la gestion des camps est sous-trait\u00e9e et il y a des exactions.\n\nEn appliquant les droits de l'homme (et avec leurs meilleurs repr\u00e9sentans, les ONG), en refusant d'appliquer les lois de Schengen, l'honneur est sauf, tout le monde se regarde dans la glace ou dans les yeux sans ciller mais les morts se sont empil\u00e9s pendant 2-3 ans en mer et bien s\u00fbr aucune responsabilit\u00e9 n'a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9e.\n\nVoil\u00e0, je r\u00e9fl\u00e9chis juste si \u00e9riger les droits de l'homme comme l'\u00e9thique unique et ind\u00e9passable n'est pas un obstacle dans la r\u00e9solution (ou juste pour minimiser) certaines trag\u00e9dies de masse."}]}, "Body": "enculeur de mouche je sais pas, j'ai surtout l'impression que tu t'es senti oblig\u00e9 d'y r\u00e9fl\u00e9chir beaucoup parce que t'as un pote qui a jug\u00e9 que tu \u00e9tais un enfoir\u00e9 de pas penser comme lui (du coup il est pas franchement bouddhiste le mec, mais pro rohingyas ? ya un pattern d\u00e9finitivement)"}]}, "Body": "Hmmm ton premier paragraphe est un peu bouddhiste sur les bords. Dis tu serais pas anti-Rohingyas ?\n\nHumour merdique mis \u00e0 part, oui tu as raison je me sens un peu comme un enculeur de mouches."}]}, "Body": "ou utiliser son esprit sur les probl\u00e8mes concrets et les d\u00e9fis que nous lance notre vie personnelle et proche : qu'est ce que JE fais pour rendre le quotidien meilleur ? suis-je honn\u00eate avec moi meme et quel serait le premier pas pour une am\u00e9lioration ? est-ce que j'ai vraiment besoin de cet objet que je convoite ? comment am\u00e9liorer les relations avec mon enfant/conjoint ?   \nJe pr\u00e9f\u00e8re utiliser ma mati\u00e8re grise pour agir et penser localement plut\u00f4t que manipuler des concepts des histoires qui sont aussi virtuels pour moi que ce que je regarde \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 (d'ailleurs on ne sait de ce qu'il se passe en Birmanie que ce qu'on nous rapporte dans les journaux t\u00e9l\u00e9 et papiers)"}]}, "Body": "Tu as enti\u00e8rement raison, mais on peut faire cette remaque sur tout sujet de soci\u00e9t\u00e9, ne discuter alors presque de rien, laisser l'esprit s'endormir et \u00e0 la fin n'avoir que des opinions fabriqu\u00e9es par la t\u00e9l\u00e9vision."}]}, "Body": "J'en pense que quoi que je pense \u00e7a fera une belle jambe aux Rohingyas et au reste des birmans."}], "vieuxsuedois": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis pas sur que ses organismes soient aussi efficace que tu le penses.\n\nEn plus des ing\u00e9rences par des organismes internationaux cela peu foutre encore plus la merde."}], "SweetBakchich": [{"Replies": {}, "Body": "Genre l'ONU va stopper la moindre tuerie."}]}, "Body": "Effectivement c'\u00e9tait catastrophique. Mais \u00e0 l'\u00e9poque l'ONU et les ONG n'existaient pas (ou venaient d'appar\u00e2itre)."}]}, "Body": ">Tout comme les \u00e9changes de population Gr\u00e8ce (chr\u00e9tiens) / Turquie (musulmans) \u00e0 la chute de l'Empire Ottoman, ou lors de la partition des Indes sur crit\u00e8re religieux entre Inde (hindous) et les deux Pakistans (musulmans).\n\nTu es certain que tu veux appliquer ce modele?\nPour rappel: [entre 200.000 et 1 million de morts lors de la partition de l'Inde](http://faculty.washington.edu/brass/Partition.pdf), [plusieurs centaines de milliers de Grecs, Armeniens, lors des transferts de population entre la Turquie et la Grece](https://en.wikipedia.org/wiki/Population_exchange_between_Greece_and_Turkey#Displacements)"}], "ScarabeeGrillage": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "> Qu'est ce qui faut pas lire parfois...\n\nBen justement, merci de ton avis. Mais il me semble que tu m'as mal lu. Je discutais de la solution, et n'ai pas dit que c'est de leur faute. Mais puisque tu en parles je donne mon avis: La cause me para\u00eet \u00eatre double: Les d\u00e9coupages hasardeux des territoires par les anciennes puissances coloniales (le pire \u00e9tant [Sykes-Picot](https://fr.wikipedia.org/wiki/Accords_Sykes-Picot)), et l'incapacit\u00e9 des peuples tr\u00e8s id\u00e9ologis\u00e9s \u00e0 vivre avec un autre dans un m\u00eame \u00e9tat-nation.\n\n> je suis persuad\u00e9 que le pays qui les accueillera sera ravi !\n\nEt pourquoi pas ? L'Europe a bien accueilli plus d'un million de migrants r\u00e9cemment."}]}, "Body": "C'est vrai qu'ils sont m\u00e9chants ces Rohingyas de refuser de se soumettre au muselage et au nettoyage ethnique impos\u00e9 par l'Etat !\n\nC'est vrai quoi, pour une population pers\u00e9cut\u00e9e, repouss\u00e9e hors des villes, interdite d'obtenir des papiers, ils pourraient faire un effort quand m\u00eame !\n\nSinon on a qu'\u00e0 tous les forcer \u00e0 partir, \u00e7a sera vraiment simple et sans aucune cons\u00e9quence n\u00e9faste, et je suis persuad\u00e9 que le pays qui les accueillera sera ravi !\n\n\nQu'est ce qui faut pas lire parfois..."}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai qu'une minorit\u00e9 qui refuse de s'int\u00e9grer pour des raisons idiotes comme la religion, \u00e7a ne peut faire que de la merde \u00e0 la longue. Les pays multinationaux, c'est d\u00e9suet de toutes fa\u00e7ons et \u00e0 la longue, c'est toujours vou\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chec.\n\nQu'on les envoie chez les rosbifs; apr\u00e8s tout, ce sont eux qui les ont amen\u00e9 en Birmanie en premier, donc ils sont responsables.\n\nC'est un peu comme les Tamouls qui ont servi d'ex\u00e9cuteurs de leurs basses \u0153uvres (le bon vieux \u00abdiviser pour r\u00e9gner\u00bb du plus grand empire colonial de l'histoire), ce qui explique pourquoi ils sont tant ha\u00efs et d\u00e9test\u00e9s au Sri Lanka."}]}, "selftext": "D'un c\u00f4t\u00e9 les pers\u00e9cutions des Rohingyas sont r\u00e9elles, massives et durent depuis des ann\u00e9es.\n\nD'un autre c\u00f4t\u00e9, il appara\u00eet que [les Rohingyas refusent l'autorit\u00e9 de l'\u00e9tat birman comme la loi pour endiguer leur forte natalit\u00e9](http://www.la-croix.com/Actualite/Monde/En-Birmanie-les-Rohingyas-rejettent-une-loi-limitant-la-natalite-2015-06-22-1326332). La loi demande d'espacer les naissances d'au moins trois ans. Les Rohingyas disent que seul Allah est leur autorit\u00e9, font des familles tr\u00e8s nombreuses, consid\u00e9rant l'autorit\u00e9 de la religion au-dessus de celle de la nation.\n\n\nSur ce sujet je n'arrive ni \u00e0 avoir une pens\u00e9e vertueuse ([\u00e9thique de la vertu](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89thique_de_la_vertu)), ni \u00e0 faire primer les droits de l'homme ([\u00e9thique d\u00e9ontologique](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89thique_d%C3%A9ontologique)), mais seulement \u00e0 souhaiter un r\u00e9sultat quelle que soit la m\u00e9thode ([cons\u00e9quentialisme](https://fr.wikipedia.org/wiki/Cons%C3%A9quentialisme)).\n\nNe faudrait-il pas faire des d\u00e9placements de population dans cette r\u00e9gion du monde o\u00f9 l'identit\u00e9 des nations est proche de l'identit\u00e9 religieuse ? Tout comme les \u00e9changes de population Gr\u00e8ce (chr\u00e9tiens) / Turquie (musulmans) \u00e0 la chute de l'Empire Ottoman, ou lors de la partition des Indes sur crit\u00e8re religieux entre Inde (hindous) et les deux Pakistans (musulmans).\n\nLe probl\u00e8me est que nos dirigeants s'\u00e9tant soumis \u00e0 la d\u00e9ontologie des droits de l'homme, ne peuvent ni penser ni proposer de solution locale ou sp\u00e9cifique en dehors de cette d\u00e9ontologie universelle, comme par exemple n\u00e9gocier des d\u00e9placements de populations. Ils se contentent alors de faire des condamnations verbales, des blocus \u00e9conomiques ou de poser des camps humanitaires.\n\nQu'en pensez-vous ? Un ami m'a dit que j'\u00e9tais un enfoir\u00e9 de me positionner en dehors des [droits de l'homme](http://www.un.org/fr/universal-declaration-human-rights/index.html).", "suggested_sort": null}