{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zuwmg/photo_de_francophonie_katoaga_f\u00eate_wallis_et/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "green", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://turcanin.files.wordpress.com/2012/08/cochons_offrande_.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6jXjIXQ0vCubMBHB-iDkR_d09u36RkgwPjFYGwjYO-E.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "wisi_eu", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 52, "edited": false, "domain": "turcanin.files.wordpress.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 22, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 52, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 634, "width": 845, "url": "https://i.redditmedia.com/1BdzzhVGQd3ql8eKii8pwkyO0JjDY0iA6z9eBzAg1DI.jpg?s=9cb97f105448e97b005d98a2471d2fad"}, "variants": {}, "id": "iuVWqFLwIp_HtXbuB19NkJcpoT4FfSL8lpJ8Omcp5vs", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/1BdzzhVGQd3ql8eKii8pwkyO0JjDY0iA6z9eBzAg1DI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=67d2eb6cf74bb6f33128b76e18c1e876"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/1BdzzhVGQd3ql8eKii8pwkyO0JjDY0iA6z9eBzAg1DI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6955f3d63da51e1ecf8db76334915626"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/1BdzzhVGQd3ql8eKii8pwkyO0JjDY0iA6z9eBzAg1DI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=76fbbfad048fe08239554fa745eadb1d"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/1BdzzhVGQd3ql8eKii8pwkyO0JjDY0iA6z9eBzAg1DI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=36aff3bc1329a0f6482d376b5a4ef560"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505313103.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zuwmg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZAFrancophonie", "author_flair_text": "Francophonie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "(photo de francophonie) \"Katoaga\" (f\u00eate), Wallis et Futuna, France", "banned_by": null, "id": "6zuwmg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505341903.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zuwmg/photo_de_francophonie_katoaga_f\u00eate_wallis_et/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Article sur le Katoaga: http://www.persee.fr/docAsPDF/jso_0300-953x_1998_num_106_1_2043.pdf "}], "Sin_x": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Du coup, vote, j'ai envie de dire... \n\nhttps://histoire-geo.ac-noumea.nc/IMG/pdf/Wallis_et_Futuna.pdf "}], "throwaway632453": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"throwaway632453": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "> Pas mal de ceux-ci on \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9s\n\nTous ont \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9s, par d\u00e9finition. Pas forc\u00e9ment par les fran\u00e7ais en premiers d'ailleurs.\n\nLa R\u00e9union par exemple ne comportait aucune population quand les fran\u00e7ais l'ont d\u00e9couverte. Mayotte a demand\u00e9 \u00e0 rejoindre int\u00e9gralement le territoire de la R\u00e9publique, bien que ses habitants soient en grande majorit\u00e9 des locaux non-m\u00e9tis (comoriens de culture musulmane); idem avec St Martin et St Pierre (territoire acadien vierge \u00e0 sa d\u00e9couverte)... quant \u00e0 la Guyane, elle n'a pas connu d'exaction majeure et ses populations d'indig\u00e8nes vivent toujours sur le territoire de la r\u00e9publique, ils ont \"seulement\" \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s vers l'int\u00e9rieur des terres (ce qui est une exception au vu de l'histoire coloniale mondiale)."}]}, "Body": "Pas mal de ceux-ci on \u00e9t\u00e9 colonis\u00e9s, et les populations locales n'ont pas \u00e9t\u00e9 consult\u00e9es. Pour Wallis et Futuna, c'est le roi qui a demand\u00e9 \u00e0 rejoindre la France avant toute colonisation."}]}, "Body": ">un des rares territoires \u00e0 avoir rejoint la France volontairement.\n\nAvec la Guadeloupe, la Martinique, la Guyane, la R\u00e9union, Mayotte, Saint Martin et St Pierre et Miquelon... "}]}, "Body": "C'est un des rares territoires \u00e0 avoir rejoint la France volontairement. Pas de bol, il a fallu que tu tombes dessus."}]}, "Body": "C'est beau la francophonie de force."}], "kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "Obelix ! a taaaabbblllleeeee ! "}], "Cizzar": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {}, "Body": "Oui."}]}, "Body": "C'est pas plut\u00f4t une photo des modos de r/france en vacances ?"}], "shalli": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "et c'est quoi le support des cochons ? Des briques de poulet aux hormones ? :D "}], "pleasedontPM": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis v\u00e9g\u00e9. J'ai publi\u00e9 cette photo. DMNQ."}]}, "Body": "J'allais le dire, la photo parfaite pour d\u00e9clencher un v\u00e9g\u00e9tarien !"}], "[Deleted]": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Non."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Pas de menu hallal, pas de menu v\u00e9gan, je vois que les wallisiens ne sont pas tr\u00e8s ouverts \u00e0 la diversit\u00e9."}], "loutr": [{"Replies": {}, "Body": "Protip pour les dignitaires fran\u00e7ais invit\u00e9s \u00e0 ce genre de c\u00e9r\u00e9monie : pensez \u00e0 l'imodium. \u00c7a dure des heures, pendant lesquels les cochons restent en plein cagnard. Ajoutez \u00e0 \u00e7a le caract\u00e8re traditionnel des normes d'hygi\u00e8nes, et vous avez le parfait bizutage pour un haut-commissaire."}], "ProtoSumerian": [{"Replies": {}, "Body": "Jour 3 et personne n'a encore remarqu\u00e9 que j'\u00e9tais un cochon Mexicain. "}], "Frensoaria": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {"MonsieurGuigui": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": ">niveau participation\n\nNiveau *diversit\u00e9* de participation... oui. Je suis en train de recruter des mod\u00e9rateurs actifs car j'ai une bande d'inactifs depuis des mois. Des francophones du Moyen-Orient, d'europe de l'est, d'allemagne, des \u00e9tats unis et de polyn\u00e9sie sont pr\u00e9sents, mais faute d'investissement personnel, c'est moi qui contribue \u00e0 la plupart de la recherche quotidienne de contenus. Je suis le premier \u00e0 souhaiter plus de diversit\u00e9, c'est aux gens de s'emparer v\u00e9ritablemement de la page."}]}, "Body": "J'aime bien ton sousjailu, j'y suis abonn\u00e9 et j'en parcours r\u00e9guli\u00e8rement (bien que peu fr\u00e9quemment) les articles, mais il est un peu mort niveau participation quand m\u00eame."}]}, "Body": "Oui, comme indiqu\u00e9. \n\n\"(photo de francophonie)\" est une s\u00e9rie que j'ai mise en place sur r/Francophonie. Une ou deux fois par semaine, des photos diff\u00e9rentes des quatre coins du monde, en fran\u00e7ais. Cette semaine c'est tomb\u00e9 sur la France. Ceci est une republication :) "}]}, "Body": "C'est m\u00eame une photo de la France, non ?"}], "mo1to1": [{"Replies": {}, "Body": "D'apr\u00e8s un opposant \u00e0 la loi travail, c'est une image du gouvernement."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}