{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70tjo8/plan_climat_les_quatre_premi\u00e8res_mesures_phares/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/climat/article/2017/09/18/plan-climat-les-quatre-premieres-mesures-phares-en-direction-des-menages-francais-modestes_5187078_1652612.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/XkHGulJ6s7w-wrZeamDYQDa6FyRGPKt2m-0Qc4_us38.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 24, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 150, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/Pkq-_2PRcRCQhNKCSYDdXcR1_ofrqXUY-8Cs47sqIPU.jpg?s=ab8e1bd81f128835402cad2232656d9f"}, "variants": {}, "id": "oL_BpZg0o0TbL4bCaZ6S6ux66_xLppL2GlLWSdqhucw", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Pkq-_2PRcRCQhNKCSYDdXcR1_ofrqXUY-8Cs47sqIPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cac1de3c0372104d6751763c72c6cf64"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Pkq-_2PRcRCQhNKCSYDdXcR1_ofrqXUY-8Cs47sqIPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b6daefed70c698473a5124c8175c7ff0"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Pkq-_2PRcRCQhNKCSYDdXcR1_ofrqXUY-8Cs47sqIPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=bce71b2332de8e1a6e04549ed7ce05b2"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Pkq-_2PRcRCQhNKCSYDdXcR1_ofrqXUY-8Cs47sqIPU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=1c51c2370ed1d9129a1fbb2c8ee287b4"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505721113.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70tjo8", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Plan climat : les \u00ab quatre premi\u00e8res mesures phares \u00bb en direction des m\u00e9nages fran\u00e7ais modestes", "banned_by": null, "id": "70tjo8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505749913.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70tjo8/plan_climat_les_quatre_premi\u00e8res_mesures_phares/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Casper_TheGhost": [{"Replies": {}, "Body": ">Et pour tous ceux qui souhaitent passer \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique, la prime \u00e0 la conversion sera de 2 500 euros \u00bb, a dit le ministre\n\nCa n'est pas de 4000 euros actuellement ? C'est tourn\u00e9 comme une nouvelle mesure d'aide mais c'est une r\u00e9duction de l'aide existante, non ? Ou bien j'ai rat\u00e9 un nouveau cas ou cette aide sera disponible, pour des v\u00e9hicules plus r\u00e9cents, et l'ancienne prime \u00e0 la casse de 4000 euros pour les v\u00e9hicules anciens restera en place ?"}], "3NiCoP3": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a va commencer \u00e0 faire un vrai pactole pour passer \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique, sans compter la grosse baisse de consommation."}], "Silencement": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {}, "Body": "Si c'est pour un usage rural, oui. Pour un citadin ou une 2e voiture, non."}]}, "Body": "> arnaque de location de batterie \n\n>2 places et 110km d'autonomie\n\nBon ben je vais garder ma vieille Clio polluante encore quelques ann\u00e9es."}]}, "Body": "Zoe pour les fran\u00e7aises \u00e0 partir de 12000eu (tous bonus \u00e9colos compris) mais avec cette arnaque de location de batterie qui la rend plus cher que de l'essence en usage type. \n\nSmart ForTwo est au meme prix et sans location de batterie... mais avec 2 places et 110km d'autonomie r\u00e9elle contre 400 pour Zoe.\n\nDonc cot\u00e9 citadines, \u00e7a y est."}]}, "Body": ">sera g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e \u00e0 tous les Fran\u00e7ais propri\u00e9taires de v\u00e9hicules essence d'avant 1997 ou diesel d'avant 2001 (...) Et pour tous ceux qui souhaitent passer \u00e0 l'\u00e9lectrique, la prime \u00e0 la conversion sera de 2500 euros\u00bb.\n\nDonc concr\u00e8tement, \u00e7a + les 6000\u20ac de bonus \u00e9cologique \u00e0 l'achat d'une voiture \u00e9lectrique, \u00e7a fait une voiture \u00e9lectrique \u00e0 8500\u20ac gratuite ? Ou bien il y a un pi\u00e8ge ? C'est quoi le mod\u00e8le \u00e9lectrique le moins cher actuellement ?"}]}, "Body": "> A ajouter aux primes d\u00e9j\u00e0 existante ?\n\noui\n\n[source](http://www.lefigaro.fr/conjoncture/2017/09/18/20002-20170918ARTFIG00048-nicolas-hulot-devoile-son-plan-climat.php)"}]}, "Body": ">Et pour tous ceux qui souhaitent passer \u00e0 l\u2019\u00e9lectrique, la prime \u00e0 la conversion sera de 2 500 euros \u00bb, a dit le ministre\n\nA ajouter aux primes d\u00e9j\u00e0 existante ? \n\nRappelons que \u00e7a ne fait que quatre mois qu'il est ministre, donc ceux qui veulent tout changer du jour au lendemain, vous serez les premiers \u00e0 brailler car ce sera mal ficeler. J'ose esp\u00e9rer que ce n'est que le d\u00e9but, et qu'il y a d'autre plan en cours de r\u00e9flexion."}], "suppreme": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"suppreme": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Moi non plus. Mais j'ai confiance en Hulot, donc \u00e7a me rassure qu'il soit clair et d\u00e9termin\u00e9 sur ce sujet."}]}, "Body": "Ouais. Les normes actuelles ne marchent que sur un projet parfait (taille et forme du lot, type d'usages, march\u00e9 cible). Mais les changements annonc\u00e9s n'ont pas l'air tr\u00e8s qualitatifs et Hulot semble toujours r\u00e9serv\u00e9. Et j'ai aucune confiance en Jacques M\u00e9zard."}]}, "Body": "Merci ! Un passage tr\u00e8s int\u00e9ressant :\n\n> **Pour construire des logements neufs de fa\u00e7on \u00abmassive\u00bb, Emmanuel Macron a dit vouloir \u00abr\u00e9duire les exigences des normes environnementales et sociales\u00bb. Reviendra-t-on sur les mesures encourageant l\u2019isolation ou le solaire ?**\n\n> Je m\u2019en tiens simplement \u00e0 ce que j\u2019ai entendu du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, \u00e0 savoir qu\u2019on ne touchera pas aux normes environnementales existantes. Il n\u2019est pas concevable pour moi que les constructions de logements ne soient pas compatibles avec celles-ci. D\u2019autant plus que le meilleur service que l\u2019on puisse fournir sur un plan social, c\u2019est de livrer des logements exemplaires sur un plan \u00e9nerg\u00e9tique. C\u2019est ce \u00e0 quoi nous travaillons avec mon coll\u00e8gue [en charge du Logement] Jacques M\u00e9zard. Nous voulons r\u00e9duire la complexit\u00e9, pas l\u2019ambition.\n\nJ'avoue que \u00e7a me faisait un peu flipper cette histoire. C'est une bonne nouvelle."}]}, "Body": "[Lien vers l'interview compl\u00e8te dans Lib\u00e9](http://www.liberation.fr/futurs/2017/09/17/le-plan-hulot-quatre-mesures-ecologiques-et-solidaires_1597043)"}], "gromfe": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Divinicus1st": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pas compris, jouer sur quoi ? Perso, avec le ch\u00e8que \u00e9nergie, je comprends que les pauvres vont recevoir de l'argent, pour leurs d\u00e9penses d'\u00e9nergie (m\u00eame en pratique ils semblent pouvoir en faire ce qu'ils veulent).\n\nJe ne sais pas si c'est une bonne ou mauvaise chose, en revanche je ne vois pas le rapport \u00e0 l'\u00e9cologie... En quoi \u00e7a va favoriser les m\u00e9thodes de chauffage alternatives ?"}]}, "Body": "Justement, ceux qui utilisent des m\u00e9thodes de chauffage alternatives sont souvent ceux qui n'ont pas les moyens de se chauffer efficacement. Subventionner les d\u00e9penses d'\u00e9nergie des foyers \u00e0 bas revenus \u00e7a devrait jouer l\u00e0-dessus."}], "charlu": [{"Replies": {}, "Body": "Tous les radiateurs \u00e9lectriques chauffent autant quelque soit le mod\u00e8le. "}], "Uncelebreinconnu": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime bien le syst\u00e8me Allemand. Les loyers sont encadr\u00e9s de telle fa\u00e7on qu'il est souvent pas tr\u00e8s rentable de louer un appartement avec une mauvaise note \u00e9nerg\u00e9tique."}]}, "Body": "Pour ce qui est du chauffage faudra quand m\u00eame penser un jour a faire la m\u00eame chose que pour les vieilles voitures. C'est plus possible aujourd'hui de louer un appart avec des grilles pain comme chauffage, qui consomment a fond et chauffent mal."}], "fluffleofbunnies": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Ecoute, si tu t'arrives \u00e0 te lever chaque matin en faisant \u00e7a, c'est ton probl\u00e8me. L'Etat ne peut pas mettre une taxe sur la morale. Mais ne pr\u00e9tends pas que quiconque d'autre que toi est responsable de tes actes. Tu d\u00e9cides sciemment de d\u00e9truire un \u00e9cosyst\u00e8me et d'aller \u00e0 l'encontre de la loi. J'esp\u00e8re que tu prendras une amende bien sup\u00e9rieure aux petites \u00e9conomies que tu fais. \n\nBref, ton comportement me d\u00e9becte et ta pseudo-justification de victimisation primaire encore davantage. "}]}, "Body": "> Prends toi en main\n\nC'est chose faite. Comme un adulte responsable, j'ai r\u00e9fl\u00e9chi a comment optimiser la situation.\n\nIl y a plusieurs axes de r\u00e9flexion:\n\n1) r\u00e9duire la quantit\u00e9 de d\u00e9chets que je produit:\n\nJe pense pas pouvoir faire mieux. Je trie d\u00e9j\u00e0 pas mal mes d\u00e9chets, je ne jette quasiment jamais de nourriture, etc.\n\n2) r\u00e9duire le nombre de fois ou je sort les poubelles:\n\nEn prenant des sacs plus grands, je pourrai \u00e9ventuellement n'ouvrir mon conteneur qu'une fois par mois. Le probl\u00e8me c'est que du coup \u00e7a veut dire garder un mois de d\u00e9chets chez moi, avec tous les d\u00e9sagr\u00e9ments qui vont avec. Odeurs, mouches, etc.\n\nDifficilement r\u00e9alisable.\n\n3) Jeter mes d\u00e9chets ailleurs.\n\nFaire des petits sacs comme je fais actuellement, et les balancer dans la nature. Il faut seulement que je fasse attention a ne pas laisser de traces pouvant lier ces d\u00e9chets a moi. Pas de factures, de courrier, de re\u00e7us etc. (mais \u00e7a \u00e7a part dans le tri de toute fa\u00e7on.)\n\nC'est largement g\u00e9rable, quasiment aucun impact sur mes habitudes, et \u00e7a me fait faire des \u00e9conomies.\n\nBref, le choix est vite fait."}]}, "Body": "> C'est pas moi qui a invent\u00e9 un syst\u00e8me qui r\u00e9compense ceux qui polluent.\n\nMon Dieu. \"C'est pas ma faute, c'est les m\u00e9chantes taxes qui me poussent \u00e0 polluer\". Prends toi en main, t'es pas un gosse..."}], "Linsorld": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": ">Tu peux aussi utiliser des sacs de 100L.\n\nSi je prenais un sac de 100L, faudrait que je garde mes d\u00e9chets plus d'un mois a la maison... Bonjour l'odeur...\n\n>Ou je sais pas disons r\u00e9duire tes d\u00e9chets d\u00e9s l'achat pour que ton sac de 15L tienne aussi longtemps que le sac de 50L de ton voisin. \n\nIl tient aussi longtemps. Je le sors qu'une fois par semaine la veille au soir de la collecte. Comme mon voisin.\n\nJe t'invite a lire ce message pour te faire part de ma r\u00e9flexion a ce sujet et qui r\u00e9ponds au deux points que tu a soulev\u00e9: https://www.reddit.com/r/france/comments/70tjo8/plan_climat_les_quatre_premi%C3%A8res_mesures_phares/dn5w9fp/\n\n>Mais sinon oui, si tu prends un malin plaisir \u00e0 trouver des solutions\n\nCe n'est pas un malin plaisir. D'ailleurs, \u00e7a m'\u00e9nerve de devoir faire \u00e7a. \u00c7a ne tiendrait qu'a moi, on resterai sur le syst\u00e8me actuel qui ne r\u00e9compense pas les pollueurs.\n\nEn attendant il y a une faille dans le syst\u00e8me et je serai bien con de ne pas l'exploiter, surtout vu le prix qu'on paie pour que Suez se fasse du bl\u00e9 en revalorisant nos d\u00e9chets."}]}, "Body": "Tu peux aussi utiliser des sacs de 100L. Moins de sacs c'est bon aussi pour l'environnement. Ou je sais pas disons r\u00e9duire tes d\u00e9chets d\u00e9s l'achat pour que ton sac de 15L tienne aussi longtemps que le sac de 50L de ton voisin. Aucun syst\u00e8me n'est parfait c'est pourquoi on compte souvent sur la bonne volont\u00e9 des gens.\n\nMais sinon oui, si tu prends un malin plaisir \u00e0 trouver des solutions ill\u00e9gales \u00e0 la place, c'est probablement pas un subreddit qui te fera changer d'avis."}]}, "Body": "> Bah si. Si ta famille de 4 produisait trop de d\u00e9chets et devait ouvrir son bac deux fois par semaine [...], bah ils paieraient deux fois plus.\n\nBah non. Si je sort deux fois par semaine mes petits sacs de 15L je paie deux fois plus que mes voisins qui sortent leur sac de 50L une fois par semaine.\n\n>(d'ailleurs je suis un peu surpris que tu saches combien de fois ils ouvrent leur bac par semaine, t'as une cam\u00e9ra de surveillance ? tu restes en poste devant la poubelle toute la semaine pour t'en assurer ?)\n\nQuand j'ouvre le conteneur pour y mettre mes d\u00e9chets, je vois ce qu'il y a dedans.\n\n>C'est toi qui balance tes ordures dans la for\u00eat. C'est toi le coupable. C'est toi qui devrait r\u00e9fl\u00e9chir avant d'agir.\n\nC'est pas moi qui a invent\u00e9 un syst\u00e8me qui r\u00e9compense ceux qui polluent. Suez me paie pour que je bazarde ma merde dans la Moselle.\n\n"}], "plopplip1973": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est toi qui balances tes ordures dans la for\u00eat. C'est toi le coupable. C'est toi qui devrais r\u00e9fl\u00e9chir avant d'agir.\n\nMais enfin, puisqu'il te dit qu'elle avait une mini jupe, tu vois bien que c'est n'est pas sa faute !"}]}, "Body": "> Le nouveau syst\u00e8me non plus.\n\nBah si. Si ta famille de 4 produisait trop de d\u00e9chets et devait ouvrir son bac deux fois par semaine (d'ailleurs je suis un peu surpris que tu saches combien de fois ils ouvrent leur bac par semaine, t'as une cam\u00e9ra de surveillance ? tu restes en poste devant la poubelle toute la semaine pour t'en assurer ?), bah ils paieraient deux fois plus.\n\n> Fallait qu'ils y pensent avant de pondre leur connerie.\n\nC'est *toi* qui balances tes ordures dans la for\u00eat. C'est *toi* le coupable. C'est *toi* qui devrais r\u00e9fl\u00e9chir avant d'agir."}]}, "Body": ">Je vois pas en quoi c'est bien r\u00f4d\u00e9. \u00c7a ne prend pas en compte combien de d\u00e9chets quelqu'un produit.\n\nLe nouveau syst\u00e8me non plus.\n\n>L'environnement et tout le monde est perdant, mais \u00e7a tu t'en fous.\n\nFallait qu'ils y pensent avant de pondre leur connerie. C'est pas de ma faute s'ils ont invent\u00e9 un syst\u00e8me qui r\u00e9compense les gens qui se d\u00e9barrassent de leur d\u00e9chets dans la nature."}]}, "Body": "> Avant il y avait un syst\u00e8me bien r\u00f4d\u00e9. Je mettait mes d\u00e9chets \u00e0 la poubelle, Suez venait les pr\u00e9lever, et je payais un imp\u00f4t (12% de la valeur locative de mon domicile.)\n\nJe vois pas en quoi c'est bien r\u00f4d\u00e9. \u00c7a ne prend pas en compte combien de d\u00e9chets quelqu'un produit.\n\n> Le but de Suez c'est de r\u00e9duire la quantit\u00e9 de d\u00e9chets collect\u00e9s. Pas de probl\u00e8me pour moi, je vais participer. C'est du gagnant-gagnant. Je fais des \u00e9conomies, Suez a moins de d\u00e9chets a traiter.\n\nL'environnement et tout le monde est perdant, mais \u00e7a tu t'en fous."}]}, "Body": "Avant il y avait un syst\u00e8me bien r\u00f4d\u00e9. Je mettait mes d\u00e9chets \u00e0 la poubelle, Suez venait les pr\u00e9lever, et je payais un imp\u00f4t (12% de la valeur locative de mon domicile.)\n\nJusque la tout va bien.\n\nMaintenant, avec leur nouveau syst\u00e8me de conteneur a puces, je suis tax\u00e9 en fonction du nombre de fois que j'ouvre mon bac. C'est absolument d\u00e9bile parce que je vais aussi souvent que mes voisins de palier mettre un sac dans le conteneur (une fois par semaine), sauf que moi c'est un petit sac de 15L parce que j'habite seul et que eux c'est un sac de 50l parce qu'ils sont a 4.\n\nDonc je vais payer autant qu'eux en produisant 3 fois moins de d\u00e9chets.\n\nEn plus de \u00e7a, si mon bac est plein je peux pas jeter mes d\u00e9chets dans une autre benne quand la mienne est pleine (ce qui arrive souvent).\n\nLe but de Suez c'est de r\u00e9duire la quantit\u00e9 de d\u00e9chets collect\u00e9s. Pas de probl\u00e8me pour moi, je vais participer. C'est du gagnant-gagnant. Je fais des \u00e9conomies, Suez a moins de d\u00e9chets a traiter."}]}, "Body": "Et l'imp\u00f4t sur le revenu t'incite \u00e0 travailler au black aussi ? Tu es un d\u00e9linquant, ce que tu fais est ill\u00e9gal et immoral. Cette taxe est l\u00e0 pour t'inciter \u00e0 produire moins de d\u00e9chets, ta solution c'est \"je vais en produire autant et pourrir l'environnement, je suis \u00e9go\u00efste\"."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"L3R4F": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"L3R4F": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "Ce qui me fait rire c'est le nombre de gens qui acceptent ce genre de mesures d\u00e9biles qui n'apportent aucune solution a aucun probl\u00e8me et ne sont d'aucune efficacit\u00e9 et sont, en fait, qu'une hausse des taxes d\u00e9guis\u00e9e sous couvert d'une \u00e9co-responsabilit\u00e9 alors qu'elle a l'effet strictement inverse.\n\nElle n'incite personne a r\u00e9duire ses d\u00e9chets: \n\n- tu paie autant quelle que soit la quantit\u00e9 d'ordures m\u00e9nag\u00e8res que tu jettes donc quel int\u00e9r\u00eat \u00e0 r\u00e9duire ses d\u00e9chets?\n\n- vu que l'on ne paie plus au poids, pourquoi se faire chier a trier? Tu paies pareil.\n\n- Le nouveau syst\u00e8mes de carte a puce n'est pas fiable, les conteneurs tombent en panne et tu peux plus jeter tes d\u00e9chets\n\n- Il est plus rentable de jeter ses d\u00e9chets dans la nature que de les retraiter correctement.\n\n- Les m\u00e9nages pauvres sont plus impact\u00e9s par la hausse de la taxe que les riches\n\nS'il fallait augmenter la taxe parce que Suez r\u00e9clame plus de bl\u00e9, ils n'avaient qu'a augmenter en gardant le syst\u00e8me actuel. Mais je comprends: les gens auraient r\u00e2l\u00e9. Vaut mieux aller caresser les idiots utiles dans le sens du poil en leur vendant de l'\"\u00e9co-responsabilit\u00e9\".\n\nEt t\u2019inqui\u00e8tes pas pour mon maire, la communaut\u00e9 d'agglo a envoy\u00e9 y a pas si longtemps, un communiqu\u00e9 ou ils regrettaient l'apparition de plus en plus de d\u00e9charges sauvages au bord des routes. D'ici qu'ils r\u00e9fl\u00e9chissent un peu a la cause du probl\u00e8me, il n'y a qu'un pas que la communaut\u00e9 franchira peut-\u00eatre."}]}, "Body": "Nul doute que ta \"d\u00e9monstration\" convaincra ton maire a changer le syst\u00e8me de collecte des d\u00e9chets. Continue comme \u00e7a champion ! Tout \u00e7a pour gagner 30\u20ac par an je suis s\u00fbr."}]}, "Body": "Est-ce vraiment important? le principal c'est que j'en gagne en d\u00e9montrant l'absurdit\u00e9 compl\u00e8te de la mesure."}]}, "Body": "Et t'\u00e9conomises combien chaque ann\u00e9e en \u00e9tant un \"adulte responsable\" qui jette ses ordures dans la Moselle ?"}]}, "Body": "Bah, j'ai pass\u00e9 10 minutes a faire un commentaire en r\u00e9ponse expliquant pourquoi on m'a clairement incit\u00e9 a polluer."}]}, "Body": "Pas d'insultes envers les autres utilisateurs."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "La premi\u00e8re mesure phare en direction de mon m\u00e9nage c'est qu'aujourd'hui je suis tax\u00e9 sur le nombre de fois que j'ouvre ma benne.\n\nIls appellent \u00e7a, la Taxe d\u2019Enl\u00e8vement des Ordures M\u00e9nag\u00e8res Incitative (TEOMi)\n\nDonc du coup je jette moins de d\u00e9chets \u00e0 la poubelle. Ils m'ont incit\u00e9 a balancer tout \u00e7a dans la for\u00eat et la rivi\u00e8re \u00e0 la place. C'est assez efficace."}], "HadoopThePeople": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu ne veux pas comprendre ce que j'essaie dire ou de te documenter, arr\u00eate de me r\u00e9pondre.\n"}], "louvrier": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a ne peut pas \u00eatre les deux. Un bon plan climatique ne peux pas \u00eatre dans le meme temps un bon plan pour renault. J'ai rien contre renault, mais voila si ils n'arrivent pas a vendre de voitures tamps pis pour eux. L'escuse des emplois a ne pas faire mourrir \u00e7a va 5 minutes."}]}, "Body": "> Ben, tiens, il y a quelques milliards par an qu'on fout dans l'air dans le remplacement des voitures avec la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, 10% meilleure.\n\nJe crois pas que le budget de cette mesure se compte en milliards.\n\n> C'est une subvention pour Renault, pas un plan climatique.\n\nC'est les deux en fait."}]}, "Body": "> Donne moi plein de milliards et tu auras ce que tu demandes.\n\nBen, tiens, il y a quelques milliards par an qu'on fout dans l'air dans le remplacement des voitures avec la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration, 10% meilleure. C'est une subvention pour Renault, pas un plan climatique.\n\n> Je veux bien tes sources du coup.\n\nAh, mes sources sont assez vari\u00e9es... Je lis une tonne d'articles par an sur l'\u00e9cologie... Et l\u00e0, j'ai trop peu de temps pour te donner des liens corrects. D\u00e9sol\u00e9. [Mais tu peux lire cet article que j'ai trouv\u00e9 rapidement.](http://www.telegraph.co.uk/motoring/green-motoring/11187483/New-or-old-which-is-greener.html).\n\nLe fait qu'une voiture co\u00fbte plus cher (dpdv ecolo) \u00e0 produire qu'\u00e0 faire rouler ce ne devrait pas \u00eatre surprenant. Bien s\u00fbr, on ne parle pas d'un tr\u00e8s vieux Humvee. Il y a des limites aux r\u00e8gles du pouce...\n\n> Oui, c'est pas incompatible du tout.\n\nSi, c'est incompatible... parce que l'argent est limit\u00e9. Parce que le but est que les gens arr\u00eatent d'utiliser leur voitures si on ne veut pas vivre en enfer dans 60 ans... Donner de l'argent aux gens pour s'acheter des voitures nouvelles n'est pas soutenu par aucun mod\u00e8le qui nous emm\u00e8ne ailleurs qu'\u00e0 un changement climatique profond."}]}, "Body": "> A quoi \u00e7a ne sert 10% d'\u00e9conomie ?\n\nA consommer 10% de moins. Celle l\u00e0 \u00e9tait assez facile.\n\n> Et le co\u00fbt de produire une nouvelle voiture alors que les gens ont d\u00e9j\u00e0 une ou deux ?\n\nLe co\u00fbt \u00e9cologique des voitures inclut leur production.\n\n> Non, on a besoin d'un plan clair sur le transport en commun et v\u00e9los tout en dissuadant les gens de prendre la voiture.\n\nOui, c'est pas incompatible du tout.\n\n> (sauf erreur dans mes sources)\n\nJe veux bien tes sources du coup.\n\n> Pour tout le reste: donne-moi un plan o\u00f9 je peux prendre le train \u00e0 4 pour moins cher que la voiture, ou donne-moi un bus qui arrive \u00e0 l'heure et qui me d\u00e9pose \u00e0 la gare, donne-moi des trains r\u00e9gionaux qui ne tombent pas en panne \u00e0 chaque tomb\u00e9e de neige... ah, et donne moi des putain de pistes cyclables comme \u00e0 Copenhague..\n\nDonne moi plein de milliards et tu auras ce que tu demandes."}], "gangofminotaurs": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {}, "Body": ">Pour 800\u20ac tu as un tr\u00e8s bon v\u00e9lo classique, l\u00e9ger, qui t'aidera plus \u00e0 faire ton trajet que l'autre merde. Mais, bon... l'\u00e9tat ne te donne rien si tu ne veux pas aider les producteurs de batteries et EdF.\n\nTout le monde n'a pas la sant\u00e9 pour faire du v\u00e9lo. Pour certains parents qui ont des probl\u00e8mes physiques particulier cela leur permet de par exemple accompagner leurs enfants en ballade \u00e0 v\u00e9lo, et permet en g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 des personnes de moindre capacit\u00e9 physique \u00e0 suivre leurs compagnons de route \u00e0 vitesse acceptable.\n\nPour les personnes tout \u00e0 fait valide, le v\u00e9lo \u00e9lectrique \u00e9tend le rayon de leur promenades possibles, de faire son commuting y compris dans les c\u00f4tes en \u00e9vitant la sueur excessive, et devient un outil de transport de plus en plus populaire dans les pays ou le v\u00e9lo est d\u00e9j\u00e0 fortement implant\u00e9: 50% de toutes les [ventes de v\u00e9lo aux Pays-Bas](http://www.bike-eu.com/sales-trends/nieuws/2016/11/milestone-for-e-bikes-in-holland-10128192).\n\nLe plaisir tir\u00e9 de ce gatekeeping autour du prix et de l'\u00e9nergie va vous filler entre les doigts plus vite que vous ne pensez."}]}, "Body": "> Un v\u00e9lo \u00e9lectrique qui vaut le nom est dans les 1700\u20ac.\n\nMalheureusement, c'est le prix. Si tu ach\u00e8tes \u00e0 800\u20ac, tu ach\u00e8tes un v\u00e9lo tr\u00e8s lourd avec une batterie qui ne sert \u00e0 rien... Pour 800\u20ac tu as un tr\u00e8s bon v\u00e9lo classique, l\u00e9ger, qui t'aidera plus \u00e0 faire ton trajet que l'autre merde. Mais, bon... l'\u00e9tat ne te donne rien si tu ne veux pas aider les producteurs de batteries et EdF. \n\n> Les gens pour qui \u00e9conomiser 150\u20ac sur un achat de 800\u20ac repr\u00e9sente beaucoup d'argent ne devraient m\u00eame pas faire du v\u00e9lo en fait.\n\nSJW much? Essaie de comprendre les commentaires avant de sauter de ton fauteuil... "}]}, "Body": "> Plut\u00f4t que de me donner 200\u20ac \u00e0 l'achat d'un v\u00e9lo \u00e0 2000\u20ac, j'aimerais qu'on me donnait l'argent que mon employeur paye pour mon Navigo que je n'utilise pas\n\nOh, je suis d'accord en dessous de 1500\u20ac, ca ne s\u2019appelle m\u00eame pas un v\u00e9lo. Les gens pour qui \u00e9conomiser 150\u20ac sur un achat de 800\u20ac repr\u00e9sente beaucoup d'argent ne devraient m\u00eame pas faire du v\u00e9lo en fait. "}]}, "Body": "Un v\u00e9lo \u00e9lectrique qui vaut le nom est dans les 1700\u20ac. 200\u20ac n'est qu'une go\u00fbte. \n\nEt je ne parlais pas d'un plan d'achat de v\u00e9lo, mais un plan v\u00e9lo (holistique)... Avec des pistes aussi sures qu'\u00e0 Utrecht, des ateliers pour la r\u00e9paration/auto-r\u00e9paration, des formations en \u00e9cole et pour ceux qui ne sont plus \u00e0 l'\u00e9cole. Franchement, les aides pour l'achat sont le truc qui compte le moins, mais que tout politicien qui veut cocher des cases met en place.\n\nPlut\u00f4t que de me donner 200\u20ac \u00e0 l'achat d'un v\u00e9lo \u00e0 2000\u20ac, j'aimerais qu'on me donnait l'argent que mon employeur paye pour mon Navigo que je n'utilise pas... Entre les v\u00e9tements goretex, les sacoches, le co\u00fbt d'entretien de mon v\u00e9lo, les \"consommables\" comme le casque et les gants... rouler tous les jours me coute plus cher que le v\u00e9lo (non VAE).\n\nMais ben... donne-moi des pistes et je serai content. Donne-moi des \"biblioth\u00e8ques\" d'outils et je le serai encore plus... "}]}, "Body": "> Non, on a besoin d'un plan clair sur le transport en commun et v\u00e9los tout en dissuadant les gens de prendre la voiture.\n\nA rappeler que jusqu'en janvier prochain on peut se faire rembourses 20% du prix d'un v\u00e9lo \u00e9lectrique jusqu'\u00e0 hauteur de 200\u20ac de remboursement. N'ayant pas la place pour un v\u00e9lo pleine taille je commence \u00e0 regarder du cot\u00e9 des \u00e9lectriques pliants les moins chers (comme [celui-ci](https://www.biwbik.com/en/traveller-white))."}]}, "Body": "A quoi \u00e7a ne sert 10% d'\u00e9conomie ? Et le co\u00fbt de produire une nouvelle voiture alors que les gens ont d\u00e9j\u00e0 une ou deux ? Ca c'est du Hollywood Ecology... \n\nNon, on a besoin d'un plan clair sur le transport en commun et v\u00e9los tout en dissuadant les gens de prendre la voiture. \n\nUne voiture diesel crit'air 1 produit des particules fines et des gases \u00e0 effet de serre. La construire, il y a un cout enorme aussi. Je ne me rappelle plus les donn\u00e9es exactes, mais le co\u00fbt environemental d'une voiture \u00e9lectrique est \u00e9quivalent \u00e0 garder ta voiture actuelle encore 20-30 ans. D\u00e9truire ta voiture actuelle pour la remplacer avec une nouvelle voiture essence, ne sera jamais profitable d'un pdv \u00e9cologique (sauf erreur dans mes sources).\n\nDonc, oui, il faut changer le parc auto, se d\u00e9barrasser du diesel... mais le remplacer avec des voitures essence et \u00e9lectriques, n'est pas profitable. Certes, les voitures n\u00e9cessaires, il faut les garder (camions, bus, ambulances etc). C'est l\u00e0 qu'il faut investir. Pour tout le reste: donne-moi un plan o\u00f9 je peux prendre le train \u00e0 4 pour moins cher que la voiture, ou donne-moi un bus qui arrive \u00e0 l'heure et qui me d\u00e9pose \u00e0 la gare, donne-moi des trains r\u00e9gionaux qui ne tombent pas en panne \u00e0 chaque tomb\u00e9e de neige... ah, et donne moi des putain de pistes cyclables comme \u00e0 Copenhague.. "}], "PsyX99": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Au vu de la quantit\u00e9 de for\u00eat qui disparait par jour, j'ai du mal a voir ou on compense. Hormis si la d\u00e9pense \u00e9nerg\u00e9tique est minime (v\u00e9lo ? m\u00eame le v\u00e9lo \u00e9lectrique ?).\n\nLa voiture c'est 250M de migrants climatiques en 2050 si je peux me permettre. C'est \u00e9m\u00e9teur de CO2 comme pas possible."}]}, "Body": "La neutralit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique n'implique pas, comme tu le dis toi-m\u00eame, une absence d'\u00e9mission. Et heureusement."}]}, "Body": "> Si tu consommes moins qu'avant\n\n\nRappel de l'objectif de la COP21 : pas plus d'\u00e9mission de CO2 que de CO2 capt\u00e9. Donc r\u00e9duire c'est... toujours trop. L'objectif c'est 0g de carbone / kilom\u00e8tre."}]}, "Body": "Si tu consommes moins qu'avant, c'est \u00e0 la fois de la consommation et de l'\u00e9conomie."}]}, "Body": "Remplacement... Bof... C'est de la consommation pas de l'\u00e9conomie... "}]}, "Body": "T'as pas lu la mesure sur le remplacement des vieilles voitures ?"}], "amicaze": [{"Replies": {}, "Body": "Subvention pour les travaux \u00e9cologiques sur la maison, subvention pour le remplacement d'une chaudi\u00e8re au fioul. /thread"}]}, "Body": "Je ne comprends pas... J'ai lu l'interview Liberation aussi, mais je ne vois pas o\u00f9 est l'impact climatique? Social, oui... Climatique? Je ne sais pas... je vois juste de l'argent donn\u00e9 aux \"pauvres\" pour consommer plus. Certes, ils en ont besoin, mais le pr\u00e9senter comme un plan climatique? Merde!\n\nEt de plus, je suis le seul qui voudrait voir des chiffres derri\u00e8re ces plans? Combien de tonnes de CO2 on va \u00e9conomiser? Sur les 2 ans \u00e0 venir, je ne vois pas une seule mesure \u00e0 faire baisser le CO2 qu'on fout dans l'air..."}], "louvrier": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Chibre312": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Chibre312": [{"Replies": {}, "Body": "Absolument pas. Je suis tr\u00e8s sinc\u00e8re ! "}]}, "Body": "Tu dis \u00e7a pour me troller ?"}]}, "Body": "C'est assez rare que je lise un commentaire qui r\u00e9sume aussi bien mon \u00e9tat d\u2019esprit face \u00e0 tout ce merdier. Merci. \u00c7a fait du bien de se sentir moins seul."}]}, "Body": "Peut \u00eatre, en fait j'ai l'impression que quelque soit le sujet, c'est toujours la m\u00eame merde \"capitaliste\", \"n\u00e9o-lib\u00e9rale\", \"soci\u00e9t\u00e9 de consommation\" (appelle \u00e7a comme tu voudra) qui nous met dedans, et que si on inverse pas la vapeur tr\u00e9s vite, y'a tout qui va s'enculer. \nC'est pas possible en 2017 de d\u00e9penser autant de pognon dans des plans marketing a la con pour nous faire acheter des babioles alors que tout part en vrille... r\u00e9veillons nous bon sang\n\nRegardons a quoi \u00e7a m\u00e8ne dans n'importe quel secteur qu'on regarde. La bouffe, la techno, L'eau, la gestion des d\u00e9chets, l'industrie pharma, tout, absolument tout n'est r\u00e9fl\u00e9chi que dans un but clairement mercantile... en tout cas c'est l'impression que j'en ai. "}]}, "Body": "Que c'\u00e9tait une diatribe qui m\u00e9langeait un peu tout..."}]}, "Body": "Peut \u00eatre oui. T'en penses quoi toi ?"}], "Chibre312": [{"Replies": {}, "Body": "Je trouve pas qu'il se soit perdu. Tout est li\u00e9, appelle \u00e7a comme tu veux, mais tout est fait pour pousser \u00e0 la consommation, de voiture, de gadgets, de jouets, et par la m\u00eame occasion, de cr\u00e9dits."}]}, "Body": "Tu t'es un peu perdu dans ton 2\u00e8me paragraphe..."}]}, "Body": "Tatata. J'ai investi 800 euro pour une voiture y'a 5 ans, et j'ai pas \u00e9t\u00e9 emmerd\u00e9 plus que \u00e7a (enfin si, un peu, mais \u00e7a m'a pas cout\u00e9 grand chose au final, y'a m\u00eame des ann\u00e9es ou j'ai RIEN fait dessus, j'ai rentabilis\u00e9 un max l'investissement meme si elle m'a claqu\u00e9 y'a pas longtemps) et autour de moi c'et le meme constat : elles sont de moins en moins r\u00e9parables, et plus fragiles. \nAlors je veux bien qu'il y est l'aspect nostalgie ( et qui doit effectivement jouer chez moi ) mais meme les garagistes te le disent que c'est la merde.  Enfin je veux dire, qu'en on en vient a d\u00e9monter toute une aile ou d\u00e9monter les roues pour changer une optique, tu sais tr\u00e9s bien que c'est pour t'enquiquiner la vie, on est pas idiot.\nC'est difficile de savoir les fronti\u00e8res entre ce qui est ressort purement de l'obsol\u00e9scance et ce qui ressort de choix technologiques qui s'imposent. Mais dans l'ensemble je pense qu'il nous la mettent bien profond, et pas qu'un peu. En attandant d'\u00eatre convaincu, je vais rouler dans mon v\u00e9hicule d'occas pas cher que je vais essayer d'emmenner le plus loin possible.\n\nEt interdire les 4x4, mouai... moi j'aime pas trop non plus mais bon... ce qu\"il serais bien \u00e7a serais vraiment d'arretter avec ce culte de la bagnole, faut pas oublier que c'est juste un tas de ferraille avec des roues. C'est le syst\u00e8me, c'est la pub qui nous fait aimer toutes ces conneries. On est comme des gosses devant le club doroth\u00e9e c'est pareil. Touuute la sainte journ\u00e9e on te fait manger de la pub, du lever au coucher d\u00e9s le plus jeune age pour acheter des bagnoles, et des sodas, et des parfums, des cosm\u00e9tiques, des abonnements a t\u00e9l\u00e9rama, le dernier S8000, des jouets de merde ou des baskets ou des fringues fabriqu\u00e9s on sait pas trop comment par on sait pas trop qui, des cr\u00e9dits aussi oui on te fait des pubs pour des cr\u00e9dits au cas ou t'aurais pas les thunes pour acheter toutes ces merdes on te propose de te filer des ronds que t'arrivera jamais a rembourser, sympa, sympa l'humain, vraiment. L'industrie automobile te la met, les banques te la mettent, l'industrie agro te la met, tout le monde te la met et pendant ce temps des gosses se prennent des bombes sur la tronche et nous on est comme des cons. D\u00e9sol\u00e9 pour le pav\u00e9. J'en ai un peu ma claque de l'humain.  Je suis venu sur reddit un peu pour \u00e7a je crois... \u00e7a vous d\u00e9range pas trop que je p\u00eate un peu mon cable ici de temps en temps ? \u00e7a me fera du bien je crois. Bisous."}]}, "Body": ">   Elles durent moins longtemps, sont plus sujettes a des pannes et il faut du coup renouveller le parc plus souvent\n\nOula non. Les voitures modernes sont mieux en tout point, et elles n'ont pas besoin de passer 15x au garages tout les ans. On oublie que derri\u00e8re la nostalgie du petit tour chez le garagiste agr\u00e9ment d'un verre de vin, il y avait beaucoup de tour chez les garagistes.\n\nEt oui il en sait plus r\u00e9parer une voiture ce dernier, on fait des voitures \"modulables\". C'est aussi sans doute pour des raisons de production, de co\u00fbt, li\u00e9 au progr\u00e8s technologique et aussi pour couper un peu l'herbe sous le pied des garagistes (mais je pense que c'est secondaire).\n\nPar contre il faut arr\u00eater avec le mythe de la vieille voiture ou de la vieille machine \u00e0 laver. On oublie les 99% qui ont lach\u00e9 avant quand on regarde la R5 roul\u00e9 encore.\n\n> ben \u00e7a serais d'arretter la promotion de la bagnole\n\nMais \u00e7a c'est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e. On devrait aussi commencer a interdire la vente de voiture au dela d'un seuil de consommation (bye bye les 4x4 !).\n\n\n\n"}]}, "Body": "Je suis vraiment pas convaincu par la prime a la casse. \nJe suis vraiment pas convaincu par l'argument \u00e9cologique sur les voitures plus r\u00e9centes. Elles sont plus ch\u00e8res a l'entretient, et si par malheur on d\u00e9cide de faire le petit entretient soi-m\u00eame, vu la complexit\u00e9 de la chose on se retrouve on risque de se retrouver au garage vite fait (et donc c'est encore plus cher). M\u00eame les garagiste sont parfois eux m\u00eames un peu perdu (quand ils ne se contentent pas de brancher leur satan\u00e9e valise).  Elles durent moins longtemps, sont plus sujettes a des pannes et il faut du coup renouveller le parc plus souvent, et donc faire tourner des usines, et donc extraction de mati\u00e8res premieres, et donc consommation d'\u00e9nergie, etc, etc. \nLe fait que \u00e7a soit \u00e9l\u00e9ctrique je suis pas convaincu non plus, on peut pas dire que l'industrie \u00e9l\u00e9ctrique soit particuli\u00e8rement vertueuse.\nVraiment pas convaincu, pourtant j'en attendais beaucoup de monsieur hulot, il m'avais l'air sinc\u00e8re le bougre dans certaines de ces interventions.\nMoi si je devais prendre une meusure, vu qu'on bouffe trop de bagnole, ben \u00e7a serais d'arretter la promotion de la bagnole, par exemple. Parce que si on avait pas toutes ces pubs connes a bouffer du foin \"ooooh oui reegaaarde laa nouvelle bio hybrid\u00b2 connect+  comme elle est beeeellle, si tu la poss\u00e8de tu obtiendra la gloiiiire et pleiiiin de meufs a tes pieeeds...\"  peut \u00eatre qu'on verrais le parc immobilier r\u00e9duire...  Ah mais suis-je b\u00eate, on veut pas voir le parc r\u00e9duire, on veut nous faire remplacer nos anciens mod\u00e8les par des mod\u00e8les plus beaauuuuux et plus performaaaants... mais qui coutent un bras. Et je suis m\u00eame pas s\u00fbr que l'argument \u00e9colo tienne la route. \nC'est partout pareil de toute fa\u00e7on. \n\n"}], "usernamesareshorther": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Pour le coup je pense que c'est juste pour aider les foyers aux revenus tr\u00e8s modestes \u00e0 se chauffer. Ce qui est quand m\u00eame une bonne chose \u00e0 mon sens. Les trois autres mesures sont b\u00e9n\u00e9fiques pour le climat."}], "suppreme": [{"Replies": {}, "Body": "Ministre de la transition \u00e9cologique **et solidaire**. Le but est que 100% des gens puissent se chauffer correctement.\n\nLa suite est de [transformer 7 millions de logements](http://www.caissedesdepotsdesterritoires.fr/cs/ContentServer?pagename=Territoires/Articles/Articles&cid=1250279454896) mal isol\u00e9s / mal \u00e9quip\u00e9s d'ici 2024."}], "anthobb": [{"Replies": {}, "Body": "Le plan climat ne consiste pas qu'\u00e0 s'occuper du climat, des v\u00e9g\u00e9taux et des animaux non-humains. Cela consiste aussi \u00e0 s'occuper de nous, humains et des cons\u00e9quences \u00e0 la fois du changement climatique sur l'Homme mais aussi de la consommation \u00e9nerg\u00e9tique pour vivre dignement. \n\nCette mesure est pour lutter contre la [pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique](http://www.ademe.fr/expertises/batiment/quoi-parle-t/precarite-energetique)"}], "ActionFightR": [{"Replies": {"melkiaur": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"melkiaur": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "> Pas tout \u00e0 fait. D'une part, le plafond des APL d\u00e9pend en partie de ton loyer (donc si tu d\u00e9cides de colouer pour \u00e9conomiser fortement, tu ne t'y retrouves pas forc\u00e9ment). \n\nCertes, mais ce sont des situations tr\u00e8s marginales, il est rare voire exceptionnel que les APL baissent/augmentent plus vite que ton loyer.\n\n> D'autre part les APL peuvent \u00eatre vers\u00e9es directement au bailleur, auquel cas tu vas avoir du mal \u00e0 faire ce que bon te semple avec.\n\nC'est vrai. Mais \u00e7a concerne principalement les logements conventionn\u00e9s, dont les tarifs ne sont pas fix\u00e9s par les lois du march\u00e9 et donc on peut douter d'un \"effet inflationniste\".\n\n> Enfin, les loyers sont forc\u00e9ment born\u00e9s par le \"co\u00fbt\" de l'achat (en gros: le prix du foncier, les prix de construction, et les taux d'emprunt).\n\n\u00c7a joue sur le prix minimum, mais \u00e7a emp\u00eache pas de faire monter les tarifs comme bon leur semble aux propri\u00e9taires. \n\n> M'enfin, il y a un milliard d'\u00e9tudes qui montre le lien entre les APL et les tarifs des locations. \n\nLes APL ont un effet inflationniste, c'est in\u00e9vitable, puisque :\n\n- Ils augmentent les revenus\n- Ils facilitent l'acc\u00e8s au logement\n\n\u00c9videmment que \u00e7a va faire monter les prix : les gens se retrouvent plus nombreux \u00e0 \u00eatre en concurrence sur des logements (notamment tous les \u00e9tudiants qui peuvent enfin quitter le domicile parental), et en plus les m\u00e9nages ont plus d'argent et peuvent donc supporter une augmentation de loyer. Dans un contexte de p\u00e9nurie et s'agissant d'une d\u00e9pense contrainte, \u00e7a fait obligatoirement monter les prix.\n\nEn revanche, c'est illusoire de croire que changer la nature de l'allocation ferait baisser les prix si tu ne changes pas qui en est b\u00e9n\u00e9ficiaire ni de combien. Si tu renvoies l'argent des APL vers le RSA, la prime d'activit\u00e9 et les bourses \u00e9tudiantes, les prix ne bougeront presque pas (un tout petit peu \u00e0 la marge peut-\u00eatre si des \u00e9tudiants choisissent de rester chez leurs parents pour utiliser la nouvelle bourse comme argent de poche, mais ce sera marginal). Si tu veux r\u00e9duire le prix du logement, soit il faut r\u00e9duire le pouvoir d'achat de tout le monde, soit il faut r\u00e9duire la quantit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficiaires (ce qui revient \u00e0 r\u00e9duire le pouvoir d'achat de certains). Sinon, il faut \u00e9quilibrer l'offre et la demande par l'autre bout : en augmentant l'offre. Il n'y a aucune raison pour que les prix baissent, tant que la demande est sup\u00e9rieure \u00e0 l'offre et que la population peut supporter les loyers actuels.\n\nToute augmentation globale de revenu a n\u00e9cessairement un effet inflationniste sur une d\u00e9pense contrainte, a fortiori quand la demande est sup\u00e9rieure \u00e0 l'offre. C'est pas pour rien que le kilo de fraises est plus cher en France qu'en Albanie. Et plus cher au Monop' de Paris qu'au Lidl de Boulogne. Le pouvoir d'achat fixe en grande partie les prix."}]}, "Body": "> Les APL peuvent d\u00e9j\u00e0 \u00eatre d\u00e9pens\u00e9es comme bon te semble\n\nPas tout \u00e0 fait. D'une part, le plafond des APL d\u00e9pend en partie de ton loyer (donc si tu d\u00e9cides de colouer pour \u00e9conomiser fortement, tu ne t'y retrouves pas forc\u00e9ment). \n\nD'autre part les APL peuvent \u00eatre vers\u00e9es directement au bailleur, auquel cas tu vas avoir du mal \u00e0 faire ce que bon te semple avec.\n\nEnfin, les loyers sont forc\u00e9ment born\u00e9s par le \"co\u00fbt\" de l'achat (en gros: le prix du foncier, les prix de construction, et les taux d'emprunt). M'enfin, il y a un milliard d'\u00e9tudes qui montre le lien entre les APL et les tarifs des locations. Quelques pointeurs l\u00e0 (j'ai juste fait Google \"Je suis lucky\"): http://www.huffingtonpost.fr/2017/07/22/baisse-des-apl-linflation-des-loyers-cet-effet-pervers-qui-ju_a_23042798/\n\n"}]}, "Body": "Les APL peuvent d\u00e9j\u00e0 \u00eatre d\u00e9pens\u00e9es comme bon te semble. \u00c0 partir du moment o\u00f9 c'est arriv\u00e9 sur le compte du b\u00e9n\u00e9ficiaire, il est impossible de le s\u00e9parer du reste de ses revenus et de voir quelle part est d\u00e9pens\u00e9e en logement ou autrement.\n\n\u00c7a n'arreterait pas de faire monter les prix de l'immobilier parce que le logement est une d\u00e9pense contrainte. Les gens sont pr\u00eats \u00e0 mettre autant que n\u00e9cessaire (c.\u00e0-d. autant que r\u00e9clam\u00e9 par les propri\u00e9taires) dans la limite de leurs revenus. Si tu augmentes les revenus l'immobilier montera, quel que soit la fa\u00e7on dont les revenus augmentent (et m\u00eame si c'est par augmentation des salaires)."}], "ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "> Je vais me faire l'avocat du diable (m\u00eame si je conchie cette annonce et ses 4 mesures de merde): en donnant un montant forfaitaire aux b\u00e9n\u00e9ficiaires, tu les encourages \u00e0 ne pas surconsommer, plut\u00f4t que d'avoir acc\u00e8s \u00e0 un tarif social bas qui ne les responsabilise pas. \n\nJe ne parlais pas des tarifs sociaux, mais des factures individuelles pay\u00e9es par des organismes sociaux pour les gens en difficult\u00e9, pour lesquelles les situations individuelles sont \u00e9tudi\u00e9es et o\u00f9 la surconsommation fera l'objet de critiques et d'orientation vers des conseill\u00e8res en \u00e9conomie sociale familiale pour apprendre \u00e0 r\u00e9duire la consommation.\n\n>Typiquement, je me souviens d'un ami en HLM qui m'expliquait que tout le monde faisait pareil dans son b\u00e2timent: chauffer \u00e0 fond et ouvrir les fen\u00eatres bien grand m\u00eame en hiver, vu qu'ils ne payaient pas le chauffage de fa\u00e7on individuelle. C'est le genre de comportement peu vertueux qu'il faut pouvoir amender sans \u00eatre punitif. \n\n> (Perso, je suis plut\u00f4t pour les mesures punitives: augmentation de la taxe carbone et malus sur les surconsommations)\n\nMa m\u00e8re est en HLM, et le chauffage est collectif. \nD'ailleurs, elle se les caillent bien pendant toute une partie de l'automne avant que l'office HLM se d\u00e9cide \u00e0 allumer le chauffage.\n\nEt de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, on ne r\u00e8glera rien en s'attaquant pas \u00e0 la racine du mal : le productivisme, qui nous fais surconsommer."}]}, "Body": "Je vais me faire l'avocat du diable (m\u00eame si je conchie cette annonce et ses 4 mesures de merde): en donnant un montant forfaitaire aux b\u00e9n\u00e9ficiaires, tu les encourages \u00e0 ne pas surconsommer, plut\u00f4t que d'avoir acc\u00e8s \u00e0 un tarif social bas qui ne les responsabilise pas. C'est un peu comme si on transformait les APL en subvention non-cibl\u00e9e sp\u00e9cifiquement sur le logement: \u00e7a arr\u00eaterait de faire monter les prix de l'immobilier puisque les sommes pourraient \u00eatre utilis\u00e9es pour autre chose.\n\nTypiquement, je me souviens d'un ami en HLM qui m'expliquait que tout le monde faisait pareil dans son b\u00e2timent: chauffer \u00e0 fond et ouvrir les fen\u00eatres bien grand m\u00eame en hiver, vu qu'ils ne payaient pas le chauffage de fa\u00e7on individuelle. C'est le genre de comportement peu vertueux qu'il faut pouvoir amender sans \u00eatre punitif. \n\n(Perso, je suis plut\u00f4t pour les mesures punitives: augmentation de la taxe carbone et malus sur les surconsommations)"}]}, "Body": "Surtout qu'il existe d\u00e9j\u00e0 des organismes qui aident les m\u00e9nages les plus d\u00e9munis \u00e0 payer ce genre de d\u00e9penses, comme les maisons des solidarit\u00e9s par exemple.\n\nEt ces organismes eux, sont en train de se faire d\u00e9monter \u00e0 coup de fin de contrats aid\u00e9s, de baisse de subvention et de rationalisation.\n\nCe que le gouvernement fait semblant de donner avec ces mesures, ils sont en train de le reprendre ailleurs, avec des pratiques beaucoup bien moins m\u00e9diatis\u00e9es."}], "Towram": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "Bref c'est encore une fois les classes moyennes qui raquent."}]}, "Body": "J'esp\u00e8re que c'est pour permettre de taxer l'\u00e9nergie consomm\u00e9e plus fortement, sans trop p\u00e9naliser les m\u00e9nages modestes et sans faire d'exemptions de taxes."}], "BeranPanasper": [{"Replies": {"realusername42": [{"Replies": {}, "Body": "A noter que l'on evite aussi de parler de la pollution engendree par la creation de nouvelles voitures parce que ca nuit au commerce."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"TZGNixo": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une bonne id\u00e9e du fait que certain ne peuvent pas se chauffer l'hiver faute de moyen, apr\u00e8s ce qu'il y'a d'\u00e9cologique, j'en sais rien x)."}]}, "Body": "Ouais mais l\u00e0, les particuliers ne donnent rien en \u00e9change du ch\u00e8que.\n\nPour la prime \u00e0 la casse, tu te d\u00e9barrasse de ton v\u00e9hicule polluant, mais pour le ch\u00e8que..."}], "Deschanel2017": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "Le but de remplacer les vieux mod\u00e8les c'est aussi de r\u00e9duire la pollution."}], "Argh3483": [{"Replies": {"Irkam": [{"Replies": {"Argh3483": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Cas typique de dissonance cognitive."}], "anarkopsykotik": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu nationalises, tu peux rediriger l'entreprise vers des fabrications de bus ou voitures \u00e9lectriques, \u00e9ventuellement offrir des options de reconversions, et jpr\u00e9f\u00e8re directement payer un mec \u00e0 ch\u00f4mer qui pourra se lancer dans des projets, se reformer ou trouver un nouveau taff, plut\u00f4t qu'engraisser les actionnaires avec nos subventions sous pr\u00e9texte qu'ils \"cr\u00e9ent de l'emploi\" gr\u00e2ce \u00e0 cet argent.\n\nMalheureusement l'assurance ch\u00f4mage est devenue l'arnaque ch\u00f4mage, et c'est le genre de truc qu'il vaut mieux inclure dans un v\u00e9ritable plan beaucoup plus large, qui prend ces probl\u00e9matiques en compte. Mais c'est pas trop la mode, un v\u00e9ritable plan de transition \u00e9cologique."}], "Irkam": [{"Replies": {}, "Body": "Je pr\u00e9f\u00e8re en parler \u00e0 ceux qui font que le chomdu reste aujourd'hui comme il \u00e9tait y-a trente ans, avec finalement tr\u00e8s peu de moyens pour reconvertir ou pour vraiment aider les gens plut\u00f4t que de les laisser dans la merde en faisant \"haha t'es au chomdu sale merde\". \n\n>sont les m\u00eames qui appelleront \u00e0 la nationalisation de Renault et PSA si ils commencent \u00e0 gal\u00e9rer et donc licencier.\n\nL'histoire ne serait qu'un \u00e9ternel recommencement ?"}]}, "Body": "Tu diras \u00e7a \u00e0 tous les gens qui finiront au ch\u00f4mage.\n\nSinon un probl\u00e8me est qu'au niveau politique ceux qui gueulent le plus pour la d\u00e9croissance, la fin de la domination de la voiture etc sont les m\u00eames qui appelleront \u00e0 la nationalisation de Renault et PSA si ils commencent \u00e0 gal\u00e9rer et donc \u00e0 licencier."}], "doom_Oo7": [{"Replies": {}, "Body": "[La fili\u00e8re automobile en France emploie 1,8 million de personnes](http://www.usinenouvelle.com/article/qui-sont-les-salaries-du-secteur-automobile-en-france.N187915)"}]}, "Body": "Il serait pas temps aujourd'hui de les laisser mourir plut\u00f4t que de les garder en soins palliatifs ?"}]}, "Body": "Y'a beaucoup, beaucoup d'emplois d\u00e9pendants de l'industrie automobile."}], "suppreme": [{"Replies": {}, "Body": "Au contraire: c'est la 1\u00e8re fois que des voitures **d'occasion** seront subventionn\u00e9es. Exp donn\u00e9 par Hulot :\n\n> Une famille non imposable qui souhaite remplacer une Clio de 1991 par un mod\u00e8le d\u2019occasion plus r\u00e9cent - une Clio 3 de 2006 qui \u00e9met 125 grammes de CO2 par kilom\u00e8tre parcouru (gCO2/km) et a une valeur moyenne de 3 500 euros - touchera une prime de 2 000 euros, soit plus de 50 % du prix du v\u00e9hicule. On pourrait dire la m\u00eame chose pour un m\u00e9nage qui remplace une Citro\u00ebn C3 de 2005 par une Peugeot 206 de 2012 de norme Euro 5, qui a une valeur moyenne de 3 500 euros."}]}, "Body": "Ah \u00e7a, la succession ininterrompue de subventions massives \u00e0 l'industrie automobile depuis des ann\u00e9es et des ann\u00e9es, \u00e7a me laisse r\u00eaveur."}]}, "Body": "C'est comme la nouvelle prime \u00e0 la casse, il s'agit plus de remplacer le parc automobile que de le r\u00e9duire..."}], "canteloupy": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Deschanel2017": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense qu'elle parle d'impact sur le climat.\n\nLa mesure peut se d\u00e9fendre (d'un point de vue social), mais c'est le fait qu'elle soit pr\u00e9sent\u00e9e dans un article sur le plan \u00abclimat\u00bb qui (d)\u00e9tonne."}], "BeranPanasper": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"canteloupy": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"canteloupy": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"canteloupy": [{"Replies": {}, "Body": "Au point o\u00f9 on en est interdire les voitures individuelles \u00e0 p\u00e9trole serait un must absolu. On le fera jamais.\n\nUne grosse taxe carbone dans les 90s aurait \u00e9t\u00e9 la seule chose capable de r\u00e9duire la merde. On a clairement choisi notre camp."}], "BeranPanasper": [{"Replies": {}, "Body": "Taxation des billets d'avion, hausse des taxes sur l'essence, fin des primes \u00e0 la casse, fin des subventions aux constructeurs auto, taxes sur le sur-emballages, normes r\u00e9duisant l'obsolescence programm\u00e9e, lib\u00e9ralisation du syst\u00e8me des taxis afin d'avoir plus d'offre locale de transport l\u00e9ger/semi l\u00e9ger...\n\nTout le pognon qu'on gagne/\u00e9conomise est r\u00e9utilis\u00e9 pour g\u00e9n\u00e9raliser la gratuit\u00e9 des transports en commun, pour revitaliser/d\u00e9senclaver les campagnes, et soutenir la fili\u00e8re agricole bio/local. Les emplois perdus \u00e0 l'usine (il en reste pas tant que \u00e7a en France de toute fa\u00e7on) deviendront disponibles aux champs. \n\nPour certains c'est un retour en arri\u00e8re, mais on peut aussi le voir comme une lueur d'espoir pour l'avenir."}]}, "Body": "Au contraire, je consid\u00e8re que toutes ces mesures sont significatives. Et j'attends ton exemple de \"r\u00e9elle mesure qui r\u00e9duit la conso\"."}]}, "Body": "Donc tu reconnais toi m\u00eame qu'on fera rien de significatif."}]}, "Body": "> Le jour o\u00f9 le gouvernement impose une r\u00e9elle mesure qui r\u00e9duit la conso\n\nPar exemple ?\n\nMais oui si tu attends que les gens mettent l'environnement en priorit\u00e9 par rapport \u00e0 avoir du pouvoir d'achat et un travail, tu risques de ne pas faire grand chose. Ce qu'il faut c'est orienter la croissance pour la rendre moins n\u00e9faste pour l'environnement, et atteindre un \u00e9tat d'\u00e9quilibre vis-\u00e0-vis des d\u00e9penses environnementales que nous faisons. Mais c'est un peu comme le d\u00e9ficit budg\u00e9taire, c'est pas \u00e9vident d'atteindre l'\u00e9quilibre, surtout que maintenant on commence \u00e0 avoir une sacr\u00e9e dette.\n\nCe n'est pas la consommation en soi qui est n\u00e9gative. Si ce que tu adores c'est te faire masser tous les deux jours, ou prendre des cours de yoga, ton empreinte carbone reste l\u00e9g\u00e8re. Par contre c'est la nature de notre consommation qui est \u00e0 revoir. L'industrie de la viande par exemple est une catastrophe \u00e9cologique qui pourrait \u00eatre \u00e9vit\u00e9e.\n\n\u00c7a m'amuse un peu le \"entre dire et faire il y a un monde\" alors que Macron est en train de faire passer toutes ses promesses de campagne une \u00e0 une et ce sub le d\u00e9teste pour cela. "}]}, "Body": "Un texte. Encore.\n\nParce que contraindre c'est bien en l'esprit. Mais entre dire et faire il y a un monde.\n\nEt l\u00e0 on reste toujours dans un monde o\u00f9 l'objectif avou\u00e9 est de consommer plus chaque ann\u00e9e que l'ann\u00e9e d'avant. Le jour o\u00f9 le gouvernement impose une r\u00e9elle mesure qui r\u00e9duit la conso je commencerai \u00e0 croire que peut-\u00eatre il y a une volont\u00e9 de faire et pas juste de para\u00eetre. Mais tant que l'on r\u00e9clame du pouvoir d'achat et des jobs \u00e7a n'arrivera pas."}]}, "Body": "Macron va proposer cette semaine \u00e0 l'ONU le \"*premier accord international juridiquement contraignant, rassemblant et harmonisant l\u2019ensemble des droits environnementaux dans un seul et m\u00eame document*\", appel\u00e9 \"pacte mondial pour l'environnement\"."}]}, "Body": "Elle a pas tord que c'est pas grand chose vu les enjeux. C'est des mesures \u00e0 la marge pour le moment - et plut\u00f4t bonne socialement parlant, je dis pas le contraire. Mais quand de l'autre c\u00f4t\u00e9 ils te signent le CETA sans sourciller, c'est contradictoire."}]}, "Body": "Les 5\u20ac d'APL \u00e7a avait un impact mais les ch\u00e8ques \u00e9nergie de 200\u20ac \u00e7a n'a aucun impact, c'est \u00e7a ?"}]}, "Body": "Osef le but c'est jamais de vraiment avoir un impact. Juste de se faire passer pour un progressiste."}], "sphks": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {}, "Body": "> D'apr\u00e8s mes souvenirs, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 en Italie et \u00e7a posait probl\u00e8me avec les revenus modestes, qui louaient des trucs mal isol\u00e9s.\n\nDu coup, ch\u00e8que \u00e9nergie + tarifs exponentiels \u00e7a peut \u00eatre une bonne id\u00e9e."}]}, "Body": "C'est une question qui se posait par rapport \u00e0 un tarif exponentiel des \u00e9nergies. Plus tu consommes beaucoup, plus tu payes ch\u00e8re ton \u00e9nergie. L'id\u00e9e \u00e9tait de p\u00e9naliser les grosses maisons par exemple, qui consomment \u00e9norm\u00e9ment \u00e0 chauffer, par rapport aux appartements isol\u00e9s.  \n  \nD'apr\u00e8s mes souvenirs, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 test\u00e9 en Italie et \u00e7a posait probl\u00e8me avec les revenus modestes, qui louaient des trucs mal isol\u00e9s."}]}, "Body": "Ah oui effectivement \u00e7a se serait bien, \u00e7a permettrait de ne pas p\u00e9naliser trop les plus modestes, notamment ceux qui se chauffent au fioul."}]}, "Body": "Un pr\u00e9alable \u00e0 une flamb\u00e9e des taxes sur les \u00e9nergies fossiles ? Ce serait logique."}]}, "Body": "J'ai du mal \u00e0 voir en quoi les \"ch\u00e8ques \u00e9nergie\" peuvent \u00eatre b\u00e9n\u00e9fiques pour le climat, \u00e7a revient \u00e0 subventionner la consommation d'\u00e9nergie, pas \u00e0 la rendre plus propre non ?"}], "lunki": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois des aides envers les m\u00e9nages modestes, un truc intitul\u00e9 \"plan climat'' et aucune mention d'APL."}]}, "Body": "M\u00e9nage modeste <-> APL\n\nTon cerveau arrive pas \u00e0 faire un petit d\u00e9but d'esquisse de rapprochement ?"}]}, "Body": "J'ai fait un controle + F \"APL\" sur l'article et j'ai rien trouv\u00e9, du coup je vois pas le rapport"}]}, "Body": "> En direction des m\u00e9nages fran\u00e7ais modestes\n\nIl est bien ton jeu."}], "fluffleofbunnies": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {}, "Body": "N'oublions pas la solution \"Ghengis Khan\"\n\n"}], "RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "Je vois que tu n'as pas lu l'article."}]}, "Body": "moins de sous, moins de consommation, moins de pollution\n\nCQFD"}]}, "Body": "> plan climat"}]}, "Body": "La premi\u00e8re, c'est la baisse des APL c'est \u00e7a ?"}], "Divinicus1st": [{"Replies": {"amicaze": [{"Replies": {}, "Body": "Le diesel est plus toxique mais moins polluant. Passer \u00e0 l'essence c'est acc\u00e9l\u00e9rer le r\u00e9chauffement climatique."}]}, "Body": "Attendez, on a la prime aussi quand on passe sur un diesel r\u00e9cent ? Je comprends qu'ils ne puissent pas simplement interdire le diesel du jour au lendemain, mais ils ne pourraient au moins arr\u00eater d'en faire la promotion."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}