{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zs1ck/portugal_un_redressement_\u00e9conomique_et_social_qui/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://information.tv5monde.com/info/portugal-un-redressement-economique-et-social-qui-prend-bruxelles-contre-pied-190588", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/Ajmv18LGm_4raVaZ0b6JwKI2ZtCqVE6W-8Nt6jzhtx4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "sitarane", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 61, "edited": false, "domain": "information.tv5monde.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 27, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 61, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 512, "width": 768, "url": "https://i.redditmedia.com/lgsUKa7pWk2UAdy1quuHBM9Pe2hQ3TrLorM2NyOYJZk.jpg?s=420bd9af22b282b75b0ceb72a1e60215"}, "variants": {}, "id": "bZBhPUhg-z7j37CUlgaJXN6O-jB7AKMCp4y-zjONBBY", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lgsUKa7pWk2UAdy1quuHBM9Pe2hQ3TrLorM2NyOYJZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=2db9ed6c3c7c7433d445a5ab2f10bf30"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lgsUKa7pWk2UAdy1quuHBM9Pe2hQ3TrLorM2NyOYJZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=819feb044d710ed7e53fefe3c7d0f30c"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lgsUKa7pWk2UAdy1quuHBM9Pe2hQ3TrLorM2NyOYJZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=819e36d66290bf7516d7d24b02d5f463"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/lgsUKa7pWk2UAdy1quuHBM9Pe2hQ3TrLorM2NyOYJZk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=0383424640c2d70cc36ab6b4e3c04079"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505272740.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zs1ck", "pinned": false, "author_flair_css_class": "brassens", "author_flair_text": "Brassens", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Portugal : un redressement \u00e9conomique et social qui prend Bruxelles \u00e0 contre-pied", "banned_by": null, "id": "6zs1ck", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505301540.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zs1ck/portugal_un_redressement_\u00e9conomique_et_social_qui/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Athyrdell": [{"Replies": {"ZEAZK-41": [{"Replies": {"Hourk": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un indicateur parmi d'autres, et pas un indicateur qui permet \u00e0 lui seul d'avoir une opinion g\u00e9n\u00e9rale (d'autant que la France r\u00e9duit son d\u00e9ficit d'ann\u00e9e en ann\u00e9e depuis un moment).\n\nQuitte \u00e0 utiliser un seul chiffre, on peut par exemple regarder les taux auxquels se n\u00e9gocient les obligations \u00e9mises par la France et le Portugal, afin d'avoir une id\u00e9e de la confiance globale qu'inspire l'\u00e9conomie du pays aux investisseurs. \n\nOn constate alors que la France est manifestement consid\u00e9r\u00e9e comme beaucoup plus solide puisqu'elle se permet d'offrir des taux pr\u00e8s de 4 fois moins \u00e9lev\u00e9s que le Portugal (0,71% pour la France, et 2,83% pour le Portugal, chiffres ao\u00fbt 2017)."}], "guigr": [{"Replies": {}, "Body": "L'\u00e9conomie fran\u00e7aise est beaucoup plus robuste, diversifi\u00e9e et [captain obvious] importante que celle du Portugal.\n\nEdit: Ce qui ne veut pas dire que les mesures prises par le gouvernement portugais \u00e9choueraient en France. On n'en sait rien."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "On peut aussi souligner que le Portugal a connu une autre vague d'\u00e9migration avec la crise et que vivent en France plus de 1,1 millions de personnes n\u00e9es au Portugal soit environ l'\u00e9quivalent de 10% de la population du Portugal.\n\nCertes c'est symptomatique de certains pays en cas de crise (l'Irlande pouvait perdre jusqu'\u00e0 40.000 nationaux par an entre 2009 et 2012 soit perdre l'\u00e9quivalent de Cork la deuxi\u00e8me du pays en 3 ans), mais en comparaison de ces pays, la France n'a quasiment rien eu \u00e0 subir en sacrifice apr\u00e8s la crise. \n\nDe plus on peut avoir une \u00e9conomie en forme et des difficult\u00e9s \u00e0 \u00e9quilibrer les comptes de l'Etat, les deux sont li\u00e9s mais il n'y a ni automatisme ni constance: regardez le Japon o\u00f9 les Etats am\u00e9ricains, qu'ils soient f\u00e9d\u00e9r\u00e9s comme la Californie ou f\u00e9d\u00e9ral. "}], "ZEAZK-41": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis parti dans une ancienne colonie pour trouver du boulot, AMA."}], "serpicodotcom": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais mon gars, sauf que d\u00e9j\u00e0 il n'y en a pas tant que \u00e7a qui sont partis et \u00e7a date d'il y a quelques ann\u00e9es sous l'ancien gouvernement de droite qui a invit\u00e9 les jeunes dans des discours officiels \u00e0 s'expatrier. Et vu la situation au Br\u00e9sil comme en Angola, bonne chance pour ceux qui sont partis."}]}, "Body": "Pour te donner une id\u00e9e du ph\u00e9nom\u00e8ne, les jeunes portugais s'expatrient dans les anciennes colonies portugaises pour trouver des boulots : Angola et Br\u00e9sil. Le jour o\u00f9 tu verras les Fran\u00e7ais partir pour l'Algerie pour trouver un boulot tu m'appelles. C'est juste une anecdote, mais tout cela est v\u00e9rifi\u00e9 par les statistiques."}]}, "Body": "\"La France s'en sort bien mieux que le Portugal\" c'est pour \u00e7a que la France n'arrive toujours pas a passer sous la barre des 3% de d\u00e9ficit?"}], "hydropix": [{"Replies": {"serpicodotcom": [{"Replies": {}, "Body": "...Et ils ont la chance d'emprunter \u00e0 des taux n\u00e9gatifs, en 2015 les allemands ont [emprunt\u00e9](http://www.latribune.fr/entreprises-finance/banques-finance/20150225trib655f829da/l-allemagne-emprunte-sur-5-ans-a-un-taux-negatif-pour-la-premiere-fois.html)\n 3 milliards et 280 millions d'Euros \u00e0 un taux de -0,08%, r\u00e9sultat les banques leur ont donn\u00e9 2624000 de bonus gratos en plus tellement ils sont fiables. pendant que ce b\u00e2tard de Wolfgang Sch\u00e4uble, oblige la Gr\u00e8ce \u00e0 accepter des aides \u00e0 un taux de 4,69% et en les humiliant."}]}, "Body": "De la m\u00eame mani\u00e8re on peut expliquer le \"miracle\" Allemand non pas par sa politique, mais la nature de son \u00e9conomie. Ils \u00e9taient les sp\u00e9cialistes des machines industriels, ils ont profit\u00e9 comme personne du r\u00e9veil industriel de la Chine."}]}, "Body": "La r\u00e9alit\u00e9 est que le France n'a rien \u00e0 voir en \u00e9conomie ni avec le Portugal (PIB/hab + de 2 fois sup\u00e9rieur) ni avec la Su\u00e8de (tr\u00e8s tourn\u00e9e vers les exports). \n\nQuoi qu'il en soit la France s'en sort bien mieux que le Portugal. Au niveau micro\u00e9conomique il est pertinent de s'int\u00e9resser \u00e0 toutes les tailles de pays (r\u00e8gles du march\u00e9 du travail par ex) mais moins au niveau Macro, d'o\u00f9 les comparaisons avec l'Allemagne"}], "Popolitique": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"Popolitique": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vrai, j'aurais d\u00fb parler de marges de man\u0153uvre future"}]}, "Body": "> Ce qui a permis de redresser les finances et de repartir.\n\nPas vraiment non, le d\u00e9ficit avait d\u00e9j\u00e0 retrouv\u00e9 ses valeurs d'avant crise ([2000-2007](http://alencontre.org/wp-content/uploads/2016/03/1030628.jpeg)) et il y a eu un pic de d\u00e9pense hors norme sp\u00e9cialement en 2014. 2015 \u00e9tait donc dans le [plat de la courbe](http://economic-research.bnpparibas.com/Views/DisplayPublication.aspx?type=document&IdPdf=29375) de r\u00e9duction entam\u00e9e en 2010, cf. graphique page 2. (Petite [confirmation](http://ec.europa.eu/eurostat/documents/2995521/7236001/2-21042016-AP-FR.pdf/01c19854-278f-4bd9-af8f-07eddf2c625c) des chiffres pour la route, tableau page 8)."}]}, "Body": "Ce qui a permis de redresser les finances et de repartir... \nTout ca pour dire que ce qui est n\u00e9cessaire et/ou acceptable pour eux ne l'est pas pour nous.\n"}]}, "Body": "Note pour le Portugal : C'est le gouvernement de droite suivant la politique \"Commission europ\u00e9enne\" dont parle l'article qui a retard\u00e9 l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite et baiss\u00e9 les pensions en 2014."}]}, "Body": "Je ne suis pas plus averti mais il faut bien garder \u00e0 l'esprit que de nombreuses mesures appliqu\u00e9es dans d'autres pays ne seraient jamais accept\u00e9e par les Fran\u00e7ais. \nUn exemple simple : le Portugal a pass\u00e9 l'age de la retraite \u00e0 66 ans et a baiss\u00e9 les retraites de 10%. Autre exemple : la Su\u00e8de a r\u00e9form\u00e9 ses retraites pour avoir un syst\u00e8me mixte r\u00e9partition/capitalisation.\n\nDans les deux cas, ca serait du suicide politique en France si on tentait d'appliquer l'un ou l'autre pour p\u00e9renniser notre r\u00e9gime de retraite."}]}, "Body": "Je comprends pas tout en \u00e9conomie et politique (pour ne pas dire pas grand chose), mais je trouve assez pertinent le passage o\u00f9 il est expliqu\u00e9 qu'en terme d'exemple \u00e0 suivre, \u00e7a serait plus intelligent de suivre le Portugal que la Su\u00e8de(Norv\u00e8ge ? l'article est bloqu\u00e9 au travail, je l'ai lu dans le tram, ma m\u00e9moire est naze) \u00e9tant donn\u00e9 qu'on est beaucoup plus proche d'eux (monnaie, mentalit\u00e9 etc).\n\nDes avis de personnes un peu plus averties sur le sujet ?"}], "Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "Intox.\n\nLe Portugal profite a plein du redressement de l'\u00e9conomie mondiale et de l'afflux de touristes. Tant mieux pour ce pays.\n\nDire que le gouvernement portugais a fait l'oppos\u00e9 d'une politique d'aust\u00e9rit\u00e9 est un mensonge. Il a accord\u00e9 des cr\u00e9dits d'imp\u00f4t aux retrait\u00e9s europ\u00e9ens (viendez !), il a baiss\u00e9 les revenus des fonctionnaires, il a augment\u00e9 les pr\u00e9l\u00e8vements.\nCertes il a augment\u00e9 le smic, mais celui-ci est bien inf\u00e9rieur aux salaires europ\u00e9ens.\n\nMalheureusement, il n'y a pas de recette magique. \nJournaliste ignorant de la situation, au mieux. Au pire, journaliste qui trompe le lecteur."}], "[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": ">Etonnement, la France n'\u00e9tait pas soumise \u00e0 la m\u00eame pression, alors qu'elle n'avait pas \u2014 elle non plus \u2014 tenu ses engagements : 3,4% de d\u00e9ficit au lieu des 3% requis\n\nCela ne devrait pas \u00e9tonner personne. Au cours de trois derni\u00e8res ann\u00e9es il est devenu bien \u00e9vident que l'EU n'essaye d'intimider que les petits pays... \n\nMais \u00e7a ne fait rien, je suis heureux pour les portugais. Et maintenant il leur faut am\u00e9liorer leur taux de f\u00e9condit\u00e9 s'ils veulent maintenir cette croissance \u00e9conomique. En ce moment, le Portugal ne peut pas m\u00eame attirer les r\u00e9fugies. Leur seul succ\u00e8s dans ce domaine est les retrait\u00e9s...\n\n"}], "TotesMessenger": [{"Replies": {}, "Body": "Ce fil de discussion a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9 ailleurs sur reddit.\n\n- [/r/portugal] [Contexto econ\u00f3mico portugu\u00eas no r\\/France (podem traduzir a pagina no Google Trad)](https://np.reddit.com/r/portugal/comments/6ztydk/contexto_econ\u00f3mico_portugu\u00eas_no_rfrance_podem/)\n\n[](#footer)*^(Si vous suivez un des liens ci-dessus, veuillez respecter les r\u00e8gles de reddit en vous abstenant de voter.) ^\\([Info](/r/TotesMessenger) ^/ ^[Contact](/message/compose?to=/r/TotesMessenger) ^/ ^[Une&nbsp;erreur?](/message/compose?to=/r/TotesMessenger&subject=translation%20error%20(French\\)))*\n\n[](#bot)"}], "Lucarne": [{"Replies": {}, "Body": "Certes la France n'est pas le Portugal, mais on peut quand m\u00eame tirer un enseignement de cette histoire: ils ont fait l'inverse de la politique d'aust\u00e9rit\u00e9 d\u00e9sign\u00e9e par nos grands manitous Bruxellois et du FMI comme la seule capable de les sortir de la merde, et \u00e7a a plut\u00f4t bien march\u00e9. \n\nCa remet en perspective le dogme du coup de trique comme r\u00e9ponse \u00e0 tout.\n\nEt bravo aux d\u00e9cideurs portugais pour avoir compris que leur boulot c'\u00e9tait d'\u00eatre avant tout au service de la population. "}], "hokkos": [{"Replies": {"petitchevaldemanege": [{"Replies": {}, "Body": "Au moins avec ce dumping les vieux en sont les premier b\u00e9n\u00e9ficiaires. C'est intelligent comme strat\u00e9gie. Je pr\u00e9f\u00e8re \u00e7a \u00e0 un dumping \u00e0 la double irish, qui ne rend service \u00e0 personne, et ne sert qu'\u00e0 pomper le fric hors de l'UE."}]}, "Body": "Aucun mot sur la politique \"de dumping\" concurrentiel pour attirer les retrait\u00e9s europ\u00e9en en les exon\u00e9rant d\u2019imp\u00f4ts (exon\u00e9ration totale d\u2019imp\u00f4ts sur le revenu pendant dix ans) ? \u00c9videment cela fait perdre du revenu aux autres pays europ\u00e9en, et augmente l'activit\u00e9 locale, avec la construction et les services. Aussi la comparaison avec la France serait douteuse car augmenter le SMIC de 505\u20ac \u00e0 557\u20ac ou en France il est \u00e0 2.3 fois celui ci, au Portugal le [ratio D9/D1](http://www.lefigaro.fr/economie/le-scan-eco/dessous-chiffres/2016/12/13/29006-20161213ARTFIG00008-salaires-la-france-le-portugal-et-la-pologne-pays-les-plus-inegalitaires-d-europe.php) est de 4,3 (4\u00e8me plus in\u00e9galitaire d'europe) alors qu'en France il est de 2,7 (4\u00e8me plus \u00e9galitaire d'europe), et avec le calcul D9/m\u00e9diale le portugal est le plus in\u00e9galitaire derri\u00e8re la turquie \u00e0 2.80, la ou la France est \u00e0 1.80."}], "lefoil": [{"Replies": {"HadoopThePeople": [{"Replies": {"fuq_dat_im_a_tree": [{"Replies": {}, "Body": "Non en effet ce n'est pas la seule raison, cependant \u00e7a \u00e0 tout de m\u00eame permis de booster cette croissance. Une autre forte raison de la croissance est due au fait que beaucoup d'entreprises \u00e9trang\u00e8res (fran\u00e7aises en particulier)  sont actuellement attir\u00e9es par le pays par son climat am\u00e8ne et sa fiscalit\u00e9 plus favorable (IS \u00e0 25% voir moins par exemple). De plus comme la demande europ\u00e9enne est repartie \u00e0 la hausse, les entreprises portugaises tr\u00e8s d\u00e9pendantes de \u00e7a en ont profit\u00e9. Il y a bien entendu pleins d'autres facteurs pour montrer que ce n'est pas d\u00fb qu'au tourisme (les r\u00e9formes structurelles en premier)"}], "lefoil": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.lefigaro.fr/flash-eco/2017/05/15/97002-20170515FILWWW00241-portugal-croissance-economique-au-plus-haut.php\n\nhttps://www.tresor.economie.gouv.fr/Ressources/File/438001\n\nhttp://ec.europa.eu/eurostat/documents/2995521/7968169/3-06042017-AP-FR.pdf/7a3bae30-18aa-4be9-acf5-2c5785d18553\n\nC'est le principal moteur de ces derniers temps, ce qui ne signifie pas que c'est le seul bien entendu."}]}, "Body": "Tu as des sources? \n\n>. Le commissaire europ\u00e9en aux Affaires \u00e9conomiques Pierre Moscovici a confirm\u00e9 ces bons r\u00e9sultats en juillet \u00e0 Lisbonne, indiquant que \"la r\u00e9duction du d\u00e9ficit au Portugal est durable\" et que \"la croissance sera probablement sup\u00e9rieure \u00e0 2,5% en 2017\".\n\nIl me semble que les officiels europ\u00e9ens sont plut\u00f4t d'avis que cette croissance est durable et pas due \u00e0 un seul secteur et un contexte de politique externe.\n\nJ'avoue, le tourisme portugais d\u00e9colle, mais il semble d'\u00eatre loin d'un moteur de l'\u00e9conomie."}]}, "Body": "Cause num\u00e9ro 1 du redressement : le tourisme avec un afflux massif des europ\u00e9ens qui privil\u00e9gient le tourisme en Europe plus qu'au magreb.\n\nDe plus les co\u00fbts sont plus faibles et les co\u00fbts dans les pays de l'est augmentent.\n\n"}], "fuq_dat_im_a_tree": [{"Replies": {}, "Body": "Pour le coup je trouve cet article plus int\u00e9ressant et plus dans le th\u00e8me actuel fran\u00e7ais http://francetvinfo.fr/economie/emploi/reforme-du-code-du-travail/video-reforme-du-travail-le-portugal-fait-le-pari-de-la-reconversion-professionnelle_2367401.html#xtref=acc_dir&xtref=acc_dir"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}