{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711dqi/pourquoi_lallemagne_sen_sort_mieux_que_la_france/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.alternatives-economiques.fr/lallemagne-sen-sort-mieux-france/00080252", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "spoiler", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "JeHaisLesEnfants", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "alternatives-economiques.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 35, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 315, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?s=a8c71643bc61cac8d511d4b261f1fd09"}, "variants": {"obfuscated": {"source": {"height": 315, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?fm=png&blur=600&px=32&s=ccf8c223b7610c7607b4699fab1b944f"}, "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&fm=png&blur=600&px=32&s=c39c22dc8c4584c6b6bbec92946eb479"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&fm=png&blur=600&px=32&s=bea7e7ad379d86a040593e59ac7aa740"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&fm=png&blur=600&px=32&s=dda44a1b366fad432be3089cc981942f"}]}}, "id": "oFbjzvlhXbynXjy-EybuGVKJSQMGtjYsFf-jWGSuSDE", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=bdbc7d5aad09af431481b03594875271"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=b5a9ddf9575218f825b18dedb48983cc"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/WvxNRiUmog11kQv6nIxcfM1Ch9MeXA_7PSXR0MHoTXc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ae9c6c9e96213d0303daca75fc03ef0c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505805955.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": true, "can_gild": false, "name": "t3_711dqi", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Pourquoi l'Allemagne s'en sort mieux que la France [spoiler : \u00e0 cause de sa faible natalit\u00e9]", "banned_by": null, "id": "711dqi", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505834755.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711dqi/pourquoi_lallemagne_sen_sort_mieux_que_la_france/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"JeHaisLesEnfants": [{"Replies": {}, "Body": "> On consid\u00e8re g\u00e9n\u00e9ralement que cette faible natalit\u00e9 allemande est un handicap. C\u2019est totalement faux jusqu\u2019ici. Quand on a des enfants, il faut leur payer des t\u00e9l\u00e9phones portables, des v\u00eatements de marque, etc. Il faut aussi les \u00e9duquer : en Allemagne, le nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves par classe est inf\u00e9rieur \u00e0 ce qu\u2019il est en France et les enseignants y sont beaucoup mieux pay\u00e9s que chez nous ; malgr\u00e9 cela, l\u2019Allemagne d\u00e9pense 0,7 point de produit int\u00e9rieur brut (PIB) de moins pour l\u2019\u00e9ducation du fait de sa faible natalit\u00e9.\n\nCQFD !"}], "AnEpicP0tato": [{"Replies": {}, "Body": "On m'a dit que quand le titre est une question la r\u00e9ponse est toujours non. Donc non."}], "Casper_TheGhost": [{"Replies": {"quodo1": [{"Replies": {}, "Body": "Ils mangeaient d\u00e9j\u00e0 des kebabs, \u00e7a va pas changer grand chose."}]}, "Body": "En THEORIE, le mod\u00e8le peut fonctionner: au lieu de faire des enfants, on favorise l'immigration d'une population de jeunes actifs.\n\nEn PRATIQUE, cela revient \u00e0 mettre en place un \"grand remplacement\", qui est d'habitude un mythe de l'extr\u00eame droite. Bon courage pour l'int\u00e9gration culturelle d'un flux ininterrompu de migrants cens\u00e9s compenser une natalit\u00e9 dans les choux. Autant je suis pour une immigration choisie et ma\u00eetris\u00e9e, autant la on est dans les apprentis sorciers qui pr\u00e9parent des lendemains assez rudes en terme de clashs culturels."}], "captainsurvet": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi l'Allemagne sera dans la merde dans 30 ans ? [spoiler : \u00e0 cause de sa faible natalit\u00e9]"}], "libert4s": [{"Replies": {"Dreamcaller": [{"Replies": {}, "Body": "Autant sur la formation professionnelle et l'apprentissage je suis compl\u00e8tement d'accord, mais sur le mod\u00e8le social, et la flexibilit\u00e9 du march\u00e9 du travail allemand, l'article soul\u00e8ve des points valides.\n\nCe n'est pas exclusivement d\u00fb \u00e0 cette flexibilit\u00e9 ou l'apprentissage de leurs jeunes, je suis pas chercheur en \u00e9conomie mais il me semble que l'\u00e9quilibre est plus subtil. "}], "Lukior": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {}, "Body": "C'est toujours r\u00e9ciproque on fait une bonne \u00e9quipe \ud83d\ude09"}]}, "Body": "Tu m'as fais rire, merci. "}]}, "Body": "Lol alternatives \u00e9conomiques, toujours l\u00e0 \u00e0 nous sortie des explications bidons qui ne mettent en question leur vision redistributive de l'\u00e9conomie \ud83d\ude02 l'Allemagne s'en sort mieux \u00e0 cause de son march\u00e9 du travail plus flexible, des r\u00e9formes datants de Schr\u00f6der et accept\u00e9es par les syndicats. Contrairement \u00e0 la France beaucoup de jeunes passent par la formation professionnelle, ce n'est pas grave de ne pas avoir le bac en Allemagne, et c'est tr\u00e8s bien comme \u00e7a. L'agence du travail forme aussi rapidement des ch\u00f4meurs pour des nouveaux m\u00e9tiers, contrairement \u00e0 la France de nouveau. Voil\u00e0 quelque explications honn\u00eates et objectives. Vraiment n'importe quoi ce magazine..."}], "MouradHel": [{"Replies": {}, "Body": "on s'en fout de savoir pour quelles raisons techniques l'Allemagne s'en sort le mieux. L'Allemagne dirige l'Europe, donc toute les r\u00e9formes ou merdes qu'on nous imposent depuis Bruxelles font leur jeu. J'ajouterais aussi le fait que l'Allemagne est une m\u00e9ritocratie, contrairement \u00e0 la France et sa soci\u00e9t\u00e9 de caste. Quand tu sais qu'en France il est tr\u00e8s difficile de s'\u00e9lever socialement, ajout\u00e9 \u00e0 cela la perte de toute spiritualit\u00e9 (Foi) avec la R\u00e9volution et 1905, qui nous permettait d'accepter notre condition sociale inf\u00e9rieure, eh bien aujourd'hui t'as plus envie d'en branler une, et si tu fais parti de l'\u00e9lite bah t'es facilement corrompu, contrairement aux dirigeants allemands qui veulent faire les choses dans l'int\u00e9r\u00eat de leur nation. Pas pour rien qu'on est le premier pays consommateur de cannabis en Europe, mais aussi le num\u00e9ro 1 en consommation d'anti d\u00e9presseur et dans le top 3 mondial en taux de suicide. Aujourd'hui, soit on retrouve la foi, soit on brise cette soci\u00e9t\u00e9 de caste. "}], "Flafff": [{"Replies": {}, "Body": "C'est subjectif le \"s'en sortent mieux\". Les chiffres du ch\u00f4mage \u00e9tant fauss\u00e9s par les 1\u20ac jobs ( les ch\u00f4meurs sont oblig\u00e9s de bosser pour 1\u20ac de l'heure pendant 1 ou 2 mois tous les ans et ne sont plus compt\u00e9s dans les chiffres ). Retraite \u00e0 67 ou 68 ans...."}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "1917 sur 20."}]}, "Body": "> Grigori Efimovitch Raspoutine est n\u00e9 en 1869 \u00e0 Pokrovsko\u00efe, une petite ville du Sud-Ouest de la Russie.\nS'il \u00e9tait n\u00e9 \u00e0 Saint-P\u00e9tersbourg, il se serait appel\u00e9 Grigori Efimovitch Pain Au Raspout."}]}, "Body": "Pain au lupa. "}]}, "Body": "Ils vont travailler.\n"}], "JeHaisLesEnfants": [{"Replies": {"onlyinterestingthing": [{"Replies": {}, "Body": "Je savais que tu avais un agenda politique derri\u00e8re."}], "FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {"JeHaisLesEnfants": [{"Replies": {"FaceTheTruthBiatch": [{"Replies": {}, "Body": "Bah oui mais la population active grandit en France plus qu'en Allemagne (c'est aussi dans l'article). Encore une fois c'est du court terme, si on fait moins d'enfants on fera baisser le ch\u00f4mage, l'immobilier, etc, c'est logique, mais 40 ans apr\u00e8s ces baisses on se retrouve avec une hausse des d\u00e9penses de retraite / de sant\u00e9 en ayant moins de personnes pour les financer. Et \u00e7a ne sert \u00e0 rien de faire bosser les vieux plus longtemps parce qu'ils ne sont d\u00e9j\u00e0 plus productifs \u00e0 l'\u00e2ge o\u00f9 on les fait partir en retraite."}]}, "Body": "Ce n'est pas l'\u00e2ge moyen de la population qui importe, mais le ratio actifs/inactifs. C'est tr\u00e8s bien expliqu\u00e9 dans l'article."}]}, "Body": "Oui mais \u00e7a c'est de la vision \u00e0 court terme, parce qu'\u00e0 moins de faire venir 1/3 de ta population en travailleur immigr\u00e9 tous les 20 ans tu vas te retrouver avec une population vieille de toute fa\u00e7on."}], "Uncelebreinconnu": [{"Replies": {}, "Body": "T'as quand m\u00eame le probl\u00e8me que si l'\u00e9conomie ralentie, les immigr\u00e9s vont surement partir l\u00e0 o\u00f9 l'herbe est plus verte mais les retrait\u00e9s allemands vont rester."}]}, "Body": "> Et quand on rapporte la population des 15-64 ans (celle dite d\u2019\u00e2ge actif) \u00e0 l\u2019ensemble des moins de 15 ans et des plus de 65 ans, il y a aujourd\u2019hui en Allemagne 1,9 personne d\u2019\u00e2ge actif par inactif, contre 1,7 seulement en France : or, c\u2019est ce ratio qui indique combien de bouches le travail d\u2019un actif doit permettre de nourrir. Il est donc plus favorable en Allemagne qu\u2019en France.\n\nMieux vaut faire venir des immigr\u00e9s majeurs et qualifi\u00e9s, qui rapportent imm\u00e9diatement de l'argent, que de faire trop d'enfants et de devoir payer leur \u00e9ducation sans garantie qu'ils seront b\u00e9n\u00e9fiques \u00e0 l'\u00e9conomie du pays plus tard."}], "Towram": [{"Replies": {}, "Body": "Mal, ou Fully automated capitalism.\nOu alors ils auront des syriens pour bosser."}], "Unolas": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "sans compter les ouvriers de l'Est europ\u00e9en. "}]}, "Body": "Immigration  europ\u00e9enne ? Il y'a d\u00e9j\u00e0 beaucoup de fran\u00e7ais qui bossent en Allemagne + les espagnols ou italiens "}], "PsyX99": [{"Replies": {"TUVegeto137": [{"Replies": {"Casper_TheGhost": [{"Replies": {}, "Body": "A priori tu ne r\u00e9cup\u00e8res pas tout d'un coup \u00e0 la retraite: tu r\u00e9cup\u00e8res petit \u00e0 petit, donc ta retraite est variable en fonction de l'\u00e9volution du march\u00e9. S'il y a un crash, tu passes une sale ann\u00e9e, si le march\u00e9 se porte bien, ta retraite aussi."}]}, "Body": "Faudra juste pas partir \u00e0 la retraite pendant un crise financi\u00e8re."}]}, "Body": "Les retrait\u00e9s sont sur un mod\u00e8le par capitalisation. On demande aux gens de financer eux m\u00eame leur retraite avec l'argent de leur travail - autrement dit ce n'est pas l'argent d'aujourd'hui qui paye les retraites d'aujourd'hui (comme chez nous), mais plut\u00f4t l'argent plac\u00e9 dans des fonds de pensions dont l'unique int\u00e9r\u00eat est d'assurer x% de croissance tout les ans, et qui sont responsable de bien des maux de la finance : distanciation capitalistes/travailleurs, sp\u00e9culation, instabilit\u00e9 de la finance, produits d\u00e9riv\u00e9s douteux, et une grande mis\u00e8re parmis les salariers des fonds de pensions qui sont salement d\u00e9gag\u00e9 si les objectifs ne sont pas atteind. Un comble pour le pour un pays qui a donn\u00e9e naissance au mod\u00e8le social le plus utilis\u00e9 sur terre, le mod\u00e8le Bismarckien.\n\nLes vieux qui n'ont pas pu s'offrire une retraite iront sur le march\u00e9 du travail. Sa tombe bien, natalit\u00e9 oblige, ils ne prendrons pas la place des jeunes, et tant pis si les vieux qui travails c'est source de pr\u00e9carit\u00e9 (deux types de vieux qui bossent : ceux qui cherchent une occupation et sont content de se rendre utile, quitte \u00e0 l\u00e9gitim\u00e9 des formes de travails pr\u00e9caires comme les mi-temps ou l'emploi flexible, et ceux qui ont absolument besoin d'un revenu pour survivre et qui sont pr\u00eat \u00e0 bosser pour des miettes). Repousser l'\u00e2ge de la retraite, c'est pr\u00e9caris\u00e9 le travail (guy Standing). Ha, on me dit que les vieux sont d\u00e9j\u00e0 sur le march\u00e9 du travail en Allemagne. Ironie du sort..."}]}, "Body": "Mais du coup comment \u00e7a va se passer quand ils auront plus que des vieux ?"}], "SmartDarwin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est s\u00fbr que la Gr\u00e8ce, l'Espagne ou l'Italie, qui ont un taux de f\u00e9condit\u00e9 bien inf\u00e9rieur (1,35) \u00e0 celui de l'Allemagne (1,5), s'en sortent super bien.  "}], "j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi l'Allemagne adore importer des clandestins, veut les imposer \u00e0 l'Europe enti\u00e8re et va aussi chercher des Espagnols, Fran\u00e7ais ... par avions entiers: \u00e0 cause de sa faible natalit\u00e9, elle ne peut pas pourvoir ses propres jobs pour maintenir son \u00e9conomie. "}], "RobertMerle": [{"Replies": {"Uncelebreinconnu": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"Uncelebreinconnu": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "> Ce que je constate personnellement(je vis en allemagne), c'est qu'\u00e0 cause du plein emploi, pas mal de jeunes arr\u00eatent les \u00e9tudes relativement t\u00f4t parce qu'avec seulement une license dans certains domaines, ils peuvent trouver un boulot bien pay\u00e9 sans probl\u00e8me.\n\nTout \u00e0 fait d'accord, parce que l'allemagne \u00e0 un systeme d'\u00e9tude courte/pro tr\u00e8s devellop\u00e9 et une demande pour celui ci venant du march\u00e9 du travail. C'est pas vraiment le cas en France (en tout cas pr\u00e9 r\u00e9forme, attendons de voir ce que va proposer Macron)"}]}, "Body": "> les familles peuvent s'eduquer plus longtemps\n\nCe que je constate personnellement(je vis en allemagne), c'est qu'\u00e0 cause du plein emploi, pas mal de jeunes arr\u00eatent les \u00e9tudes relativement t\u00f4t parce qu'avec seulement une license dans certains domaines, ils peuvent trouver un boulot bien pay\u00e9 sans probl\u00e8me.\n\n\u00c0 l'inverse, les immigr\u00e9s europ\u00e9ens sont souvent relativement \"bard\u00e9s de dipl\u00f4mes\" en comparaison parce que :\n1) \u00e7a compense le fait d'\u00eatre \u00e9tranger sur le march\u00e9 du travail\n2) Dans leur pays d'origine, c'est la course \u00e0 \"l'armement\" pour le peu de postes int\u00e9ressant ce qui pousse tout le monde \u00e0 continuer relativement longtemps les \u00e9tudes."}]}, "Body": "Sur l'argument de la natalit\u00e9 : c'est tout l'inverse. Tout le monde s'accorde qu'une faible natalit\u00e9 des pays d\u00e9vellop\u00e9s (Japon et Allemagne en t\u00eate) est une bombe \u00e0 retardement. Le plus gros probleme etant les retraites : si t'as une part disproportion\u00e9 de non actifs (retrait\u00e9s) qui recoivent des transfers des actifs, c'est pas soutenable parce que tu dois taxer \u00e0 mort pour pouvoir payer les retaites (et les couts m\u00e9dicaux, plus \u00e9lev\u00e9s pour les personnes ag\u00e9es naturellement.)\n\nAu dela des transferts entre g\u00e9n\u00e9ration, y'a tout une partie du probleme qui est li\u00e9 au march\u00e9 du travail, l'Allemagne est au plein emploi (4%+ de taux de chomage) et il va manquer des \"skilled workers\" pour faire fonctionner l'economie.\n\nC'est pour ca (et aussi parce que Merkel est un peu sympa, je pense) que l'Allemagne a saut\u00e9 sur l'occasion pour acceuilir les migrants/r\u00e9fugi\u00e9s Syriens et d'autres pays. Ca r\u00e9sout une partie du probl\u00e8me.\n\nEnfin, et ca c'est plus de la food for thoughts, ca fait les retrait\u00e9s et les personnes ag\u00e9es les faiseurs de rois de la politique europ\u00e9ene, et ils votent souvent pour les partis conservateurs. Merkel en est bien consciente et a fait beaucoup de gestes pour eux niveau retraite. \n\nY'a par contre au moins un argument qui va dans le sens de la reduction du taux de natalit\u00e9 : les familles peuvent s'eduquer plus longtemps (ce qui fait plus d'impots, d'innovation et de consomation),\n\n\nPs : \nPour le premier argument, en fait ca d\u00e9pend de la tronche de la pyramide d'age, si t'as peu de vieux et beaucoup d'adultes : c'est parfait : peu de retraites \u00e0 payer et beaucoup de travailleurs (c'\u00e9tait le cas lors des 30 glorieuses). Sauf qu'en ce moment, c'est l'inverse : peu de jeunes pour beaucoup de vieux !\n"}]}, "Body": "Tu peux d\u00e9velopper ?"}]}, "Body": "L'illetrisme economique de cet article est affligeant, t'as qu'en France qu'on te sort une th\u00e9orie de ce genre"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}