{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zuyua/pour_\u00e9douard_philippe_ce_nest_pas_tr\u00e8s/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://lelab.europe1.fr/pour-edouard-philippe-ce-nest-pas-tres-democratique-de-contester-systematiquement-la-majorite-parlementaire-3434765", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/xXV3EUiHMUKHu6hxThYxEFwnGs8gn6aNS3FMh4Jc6B4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Faerilyth", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 31, "edited": false, "domain": "lelab.europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 54, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 31, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/BV9Z624IZVzQhCgGPbI0hsvbcDau7niIqvfjnoCD5LU.jpg?s=aeebe91535137cfa67334d1d506f9ec4"}, "variants": {}, "id": "x2PacsnTLIyDMRyQcQk3JlW2VXYQf7067lifLfo6xNQ", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/BV9Z624IZVzQhCgGPbI0hsvbcDau7niIqvfjnoCD5LU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=de1ea8170623c7326628f835c6697c01"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/BV9Z624IZVzQhCgGPbI0hsvbcDau7niIqvfjnoCD5LU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5724c99239e277c770c7ea7cb804058c"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/BV9Z624IZVzQhCgGPbI0hsvbcDau7niIqvfjnoCD5LU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ef07e55b02bb0a3fc44ca5ab5d2a9f63"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/BV9Z624IZVzQhCgGPbI0hsvbcDau7niIqvfjnoCD5LU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=93f8e8bc30dc1de8216afdefbf12769f"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/BV9Z624IZVzQhCgGPbI0hsvbcDau7niIqvfjnoCD5LU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=91c169963bf59640fc1b4be2a5e16665"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/BV9Z624IZVzQhCgGPbI0hsvbcDau7niIqvfjnoCD5LU.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=6da9c7867596ce4298e0d381c8198d83"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505313704.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zuyua", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Pour \u00c9douard Philippe, ce n'est pas tr\u00e8s d\u00e9mocratique de \"contester syst\u00e9matiquement la majorit\u00e9 parlementaire\"", "banned_by": null, "id": "6zuyua", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505342504.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zuyua/pour_\u00e9douard_philippe_ce_nest_pas_tr\u00e8s/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "sauf que c'est pas ce qu'il a dit... si le 1er ministre ne peut pas choisir ses propres mots, on va pas le faire \u00e0 sa place, hein.... "}]}, "Body": "Vu le contexte de cette phrase, j'imagine qu'il voulait dire \"ce n'est pas tr\u00e8s d\u00e9mocratique de contester syst\u00e9matiquement *la l\u00e9gitimit\u00e9* de la majorit\u00e9 parlementaire\". \u00c7a a un peu plus de sens, m\u00eame si c'est pas la phrase la plus brillante de l'ann\u00e9e."}], "wisi_eu": [{"Replies": {}, "Body": "XD \"Plus c'est gros, plus \u00e7a passe\""}], "JackSeller": [{"Replies": {}, "Body": "Pas quand vous faites de la merde M Philippe "}], "Pavlof78": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"Pavlof78": [{"Replies": {"Pantouflette": [{"Replies": {}, "Body": "Parce qu'ils en avaient avant ?!?"}]}, "Body": "C'\u00e9tait surtout \u00e0 \u00e7a que je faisais r\u00e9f\u00e9rence. Ils ont tellement perdu de cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 ce moment..."}]}, "Body": "Et de voter contre son propre amendement lorsque que la FI le soutient !!"}]}, "Body": "Par contre, c'est d\u00e9mocratique de chier sur les groupes minoritaires \u00e0 l'assembl\u00e9e."}], "Pizoo": [{"Replies": {"MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Il est parfaitement d\u00e9mocratique sur cette photo. Prenez exemple au lieu de contester !"}], "LeYanYan": [{"Replies": {"Zulbukh": [{"Replies": {}, "Body": "G\u00e9rard Jugnot feat. Georges Clooney"}]}, "Body": "\"Heh, what else?\""}]}, "Body": "Cette photo le met bien en valeur "}], "pangloss69": [{"Replies": {}, "Body": "Ptn. Ce mec est con."}], "MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pour tester les cons qu'on conteste."}], "Kalulosu": [{"Replies": {"Poglosaurus": [{"Replies": {"Kalulosu": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {"Kalulosu": [{"Replies": {}, "Body": "Non, mais je pense que s'il avait exprim\u00e9 des regrets face \u00e0 l'opposition syst\u00e9matique des R\u00e9publicains face au gouvernement on en aurait entendu parler."}]}, "Body": "Tu l'avais entendu m\u00eame ? \u00c0 part les habitants du Havre, qui avait d\u00e9j\u00e0 entendu Edouard Philippe  ?"}]}, "Body": "N'emp\u00eache qu'on l'a pas beaucoup entendu s'en plaindre (ou d'autres R\u00e9publicains pour le coup)."}]}, "Body": "Ben justement il n'a pas toujours suivie la ligne du partie. "}]}, "Body": "Je me demande dans quel parti politique il \u00e9tait pendant les 5 derni\u00e8res ann\u00e9es, parce que je msouviens pas d'avoir beaucoup entendu de soutien \u00e0 la majorit\u00e9 parlementaire chez les Rep."}], "Freyija": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps quand fi conteste pas ils ne savent plus quoi voter."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne vois pas le rapport entre les deux."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"-Malky-": [{"Replies": {"pakap": [{"Replies": {"-Malky-": [{"Replies": {"pakap": [{"Replies": {"-Malky-": [{"Replies": {"pakap": [{"Replies": {"-Malky-": [{"Replies": {}, "Body": "> Pour une manif de rentr\u00e9e c'est plut\u00f4t un bon score.\n\nPour une manif que la CGT pr\u00e9pare activement depuis deux mois, heu non c'est pas terrible. Les manifs contre la loi El Khomri sont aussi mont\u00e9es \u00e0 300k+ sur Paris, et pour autant \u00e7a n'a rien chang\u00e9.\n\nPour le CPE, c'est pas pour rien qu'il existe la loi du 21 ao\u00fbt 2007 \u00ab sur le dialogue social et la continuit\u00e9 du service public dans les transports terrestres r\u00e9guliers de voyageurs \u00bb. C'est pas les manifs qui ont eu la peau du CPE, c'est les blocages RATP/SNCF/routiers."}]}, "Body": "Et jusqu'ici, le r\u00e9sultat est nul dans les deux cas au niveau de l'objectif affich\u00e9 (retrait de la loi concern\u00e9e), et largement en faveur de la MPT en ce qui concerne leur influence dans la vie politique fran\u00e7aise: ils ont pris par la suite une place extr\u00eamement importante au sein des R\u00e9publicains avec Sens Commun, par exemple.\n\nEt puis comparer les deux n'a pas forc\u00e9ment beaucoup de sens: la manifestation du 13 janvier s'est fait apr\u00e8s plusieurs mois de militantisme contre la loi Taubira, alors que celle d'hier est un d\u00e9but de mouvement. Pour une manif de rentr\u00e9e c'est plut\u00f4t un bon score.\n\nPour comparer ce qui est comparable, les manifestations contre le CPE en 2006 (derni\u00e8res \u00e0 avoir obtenu l'abrogation d'une loi si je ne m'abuse) ont atteint au moisn deux fois le million de personnes sur toute la France, les 28 mars et 4 avril 2006."}]}, "Body": "Manif du 13 janvier 2013, chiffres de la pr\u00e9fecture de Paris : 340 000 (organisateurs : 800 000+)\n\nManif du 12 septembre 2017, chiffres de la pr\u00e9fecture de Paris : 24 000 (organisateurs : 60 000+)\n\nMais \u00e0 part \u00e7a, c'\u00e9tait pas suffisamment important hein."}]}, "Body": "La contestation n'a pas \u00e9t\u00e9 suffisamment importante pour qu'on le consid\u00e8re s\u00e9rieusement, non. "}], "herzele": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas parce qu'il peut le faire qu'il doit le faire. En France nous avons un large panel de moyens pour manifester nos opinions et la manifestation est une de ces mani\u00e8res.\n\nDu coup tu vas o\u00f9 ensuite dans ton raisonnement ? La manifestation n'est pas d\u00e9mocratique ? "}]}, "Body": "Donc il aurait fallu abandonner le mariage pour tous ?\n\nInt\u00e9ressant..."}]}, "Body": "Ce qu'un gouvernement (l\u00e9gitime) a fait, il peut le d\u00e9faire, par exemple devant la contestation populaire, qui est elle aussi parfaitement l\u00e9gitime."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Clair de quoi ? Et m\u00eame s'ils disent qu'ils ne reconnaissant pas la l\u00e9gitimit\u00e9 d'un parlement \u00e9lu, ben c'est leur probl\u00e8me..."}]}, "Body": "Ben...\n\nhttp://www.lemonde.fr/la-france-insoumise/article/2017/09/13/jean-luc-melenchon-veut-faire-reculer-le-gouvernement_5185162_5126047.html\n\n> \u00ab Nous voulons faire reculer le gouvernement et ne sommes pas dans une logique du baroud d\u2019honneur \u00bb\n\nC'est quand m\u00eame assez clair, non ?"}]}, "Body": "C'est...bizarre comme affirmation.\n\nLe parlement est l\u00e9gitime en effet, et ce ne sont pas des citoyens manifestants qui la remet en cause..."}], "ff29180d": [{"Replies": {"Flafff": [{"Replies": {"chambolle": [{"Replies": {"nono_le_robot": [{"Replies": {}, "Body": "Plus de trois syllabes et \u00e7a devient trop... **complexe**."}]}, "Body": "oui, mais c'est trop compliqu\u00e9 pour certains apparemment. Faut lire la phrase jusqu'\u00e0 la fin, tout ca....\n\n"}], "Djeordjes": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, voil\u00e0, si t'es pas d'accord, tu lances sur pi\u00e8ce. Sur face tu t'opposes\u00a0; sur pile tu laisses passer. C'est \u00e7a la d\u00e9mocratie."}]}, "Body": "Donc quand un gouvernement enchaine les merdes, il faut en laisser passer un peu... Combien ? 1 sur 2 ? Sur 3 ?"}], "amicaze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est plus facile de se battre contre une citation ou y a pas ce mot la."}]}, "Body": "\"syst\u00e9matiquement\" est un mot important quand m\u00eame "}], "Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "La vraie d\u00e9mocratie, c'est d'abattre le gouvernement !"}]}, "Body": "La vraie d\u00e9mocratie, c'est ne pas contester le gouvernement.\n\n...\n\nIl me semble que la logique saute quelque part."}], "Lukior": [{"Replies": {"Foobared": [{"Replies": {}, "Body": "Il a pas \u00e0 douter, puisqu'il tient un gouvernement que, je cite, \"le Parlement, qui est empreint de la l\u00e9gitimit\u00e9 populaire, vote une loi d'habilitation disant au gouvernement, vous devez faire ci, vous devez faire \u00e7a\". \n\nSon parlement il a dit qu'il peut."}]}, "Body": "Alors lui il doute vraiment de rien. "}], "Areliox": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {}, "Body": "J'applaudis, tu pourrais \u00e9crire des discours politique."}], "Tz4meti": [{"Replies": {"Tz4meti": [{"Replies": {"shinzer0": [{"Replies": {"Tz4meti": [{"Replies": {}, "Body": "bah voila :) merci copain.\n\n-14points pour passer \u00e0 cot\u00e9 d'une blague... c'est tendu nan ?\n"}]}, "Body": "Je crois que tu es juste pass\u00e9(e) \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la blague, en fait. "}]}, "Body": "merci pour les votes \u00e7a fait chaud au c\u0153ur.\nPar contre si y en a un un peu moins con que les autres qui veut bien m'expliquer pourquoi apparemment je me trompe faut vraiment pas qu'il se g\u00e8ne.\n\nJe pose \u00e7a [l\u00e0](http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2017/05/08/et-si-les-resultats-de-la-presidentielle-avaient-pris-en-compte-le-vote-blanc-ou-l-abstention_5124412_4355770.html)."}], "Foobared": [{"Replies": {}, "Body": "/s m'enfin! C'est si gros que \u00e7a que \u00e7a passe aussi facilement?"}]}, "Body": "65% des suffrages + 25% d'abstention ce n'est pas la majorit\u00e9 du peuple fran\u00e7ais"}], "Areliox": [{"Replies": {}, "Body": "/s ?"}]}, "Body": "\u00c7a n'a aucun sens ce que tu dis, tu es visiblement dans l'opposition primaire de principe retilien. Si tu n'\u00e9tais pas anti-d\u00e9mocratique, tu serais dans la discussion constructive ni de droite ni de gauche avec le gouvernement progressiste \u00e9lu je te rappelle par la majorit\u00e9 du peuple fran\u00e7ais."}], "haplo34": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "En m\u00eame temps faut sortir un peu du texte et consid\u00e9rer le *con*texte, ce qui vient *avec* le texte.\n\nIl fait assez certainement r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 FI (au moins en partie), qui est tr\u00e8s claire sur ses convictions et revendications. Si le gouvernement propose des lois qui vont contre ces revendications et convictions, il est normal qu'il y ait une opposition.\n\nS'il n'a pas envie d'avoir de l'opposition, il n'a qu'\u00e0 proposer des lois avec lesquelles FI serait d'accord.\n\nSon argument est un peu concon quand m\u00eame. Faudrait que l'opposition laisse passer certaines choses m\u00eame quand elle n'est pas d'accord sous pr\u00e9texte que\u2026 quoi, \u00e7a le rend triste\u00a0?"}]}, "Body": "J'aime bien le raccourcis : demander de ne peut \u00eatre pas avoir une contestation syst\u00e9matique sur 100% des choses propos\u00e9es = vouloir interdire 100% de la contestation.\n\nSi tu veux des cours de maths je prends 20 balles de l'heure d'ailleurs."}], "amicaze": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bien parce que c'est pas ce qu'il dit.\n\nBel homme de paille cependant, un beau comme dans les livres."}]}, "Body": "Et si on vivait dans un pays avec un parti unique, il faudrait pas contester la majorit\u00e9 parlementaire ?\n\nC'est pr\u00e9cis\u00e9ment PARCE QUE nous avons le pouvoir et le droit en tant que citoyen de contester le gouvernement et de protester contre lui QU'ALORS SEULEMENT on peut qualifier le r\u00e9gime comme \u00e9tant (au moins en partie) d\u00e9mocratique.\n\nUn r\u00e9gime ou contester la majorit\u00e9 d\u00e9mocratique est interdit N'EST PAS d\u00e9mocratique."}], "FacepalmArtist": [{"Replies": {}, "Body": "Edouard : \u00af\uff3c_(\u30c4)_/\u00af "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}