{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70ty4v/pour_le_maire_et_darmanin_la_transformation_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "pink2", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://lemonde.fr/politique/article/2017/09/18/pour-le-maire-et-darmanin-la-transformation-de-l-economie-francaise-ne-se-fera-pas-en-un-an_5187183_823448.html?", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/LKbR6M0hUlEa4VcOxQp4Cou532eaSRVYL84zsJHpZfs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Paywall", "_replaced_more": false, "author": "usernamesareshorther", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 13, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 13, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/MqU8BFuTZxZJywCz9-RCw0UnMrxDS9b2BiSj2l4lrdI.jpg?s=f2b153de9d58feb42f6579acab2405d9"}, "variants": {}, "id": "YUVW6dd-NPrKfRr1ZUTxWm0_lDTdQZ26WZpF3-IOx6o", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/MqU8BFuTZxZJywCz9-RCw0UnMrxDS9b2BiSj2l4lrdI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=50360695ca2d7e0e951a3d457b87f2e5"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/MqU8BFuTZxZJywCz9-RCw0UnMrxDS9b2BiSj2l4lrdI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5e0d164331e49b3a3e7c0ba70f6279ae"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/MqU8BFuTZxZJywCz9-RCw0UnMrxDS9b2BiSj2l4lrdI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=380aad36bbde5bdf3185841a993e9d25"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/MqU8BFuTZxZJywCz9-RCw0UnMrxDS9b2BiSj2l4lrdI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4b704ed999ed3f862993369d719b78eb"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505727935.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70ty4v", "pinned": false, "author_flair_css_class": "taiwan", "author_flair_text": "Vraie Chine", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Pour Le Maire et Darmanin, \u00ab la transformation de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise ne se fera pas en un an \u00bb", "banned_by": null, "id": "70ty4v", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505756735.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70ty4v/pour_le_maire_et_darmanin_la_transformation_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"ar7awn": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"ar7awn": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"ar7awn": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"ar7awn": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Pari tenu !"}]}, "Body": "merci, l'article est tr\u00e8s dense.\n\n\n- r\u00e9duction des apl.\n- r\u00e9duction du dispositif Pinel.\n- r\u00e9duction de l'acc\u00e8s aux pr\u00eats \u00e0 taux 0.\n- suppression de normes de constructions.\n- contrats de location moins s\u00e9curisants.\n- cr\u00e9ation de 40 000 logements \"tr\u00e8s sociaux\". \n\n\nCertaines mesures sont sans doute int\u00e9ressantes mais j'ai des doutes sur la capacit\u00e9 d'EM de faire plus avec moins. Je prends le pari que dans 5 ans, la situation du logement se sera d\u00e9grad\u00e9."}]}, "Body": "Du coup je dirais qu'il fait l'inverse de ce que tu dis : il parle de politique de logement sans aborder la question de la r\u00e9duction des APL, qui semble \u00eatre ce qui te questionne. Voil\u00e0 [un article](http://abonnes.lemonde.fr/logement/article/2017/09/12/logement-la-logique-de-macron-est-de-faire-mieux-avec-moins-d-argent_5184470_1653445.html) qui r\u00e9pond \u00e0 quelques questions sur le sujet. En gros Macron veut stimuler l'offre en terme de HLM pour faire baisser les loyers et ensuite baisser les APL en cons\u00e9quence pour qu'il n'y ait aucune diff\u00e9rence pour le locataire."}]}, "Body": "non il ne parle pas directement de r\u00e9duction mais il critique directement leurs efficacit\u00e9s et le gouvernement parle de 50\u20ac de r\u00e9duction.\nAlors c'est tr\u00e8s bien mais la question que j'aimerais poser c'est qu'est ce que le gouvernement propose pour rem\u00e9dier \u00e0 la situation actuelle autre que de couper dans les budgets."}]}, "Body": "Il parle d'APL, pour dire que la politique de logement est inefficace au vu des sommes d\u00e9pens\u00e9es, mais il ne parle pas de r\u00e9duction d'APL."}]}, "Body": "En r\u00e9ponse \u00e0 la question \"L\u2019emploi, le logement et le transport seront-ils les seuls minist\u00e8res touch\u00e9s par les coupes budg\u00e9taires ?\".\n\n"}]}, "Body": "> il parle de la r\u00e9duction des APL\n\nO\u00f9 \u00e7a ?"}]}, "Body": "Il parle de la r\u00e9duction des apl, mais il ne parle pas de la mise en place d'une politique sur le logement. \n"}]}, "Body": "**L\u2019emploi, le logement et le transport seront-ils les seuls minist\u00e8res touch\u00e9s par les coupes budg\u00e9taires ?**\n\nG.D. : La transformation n\u2019est pas que budg\u00e9taire. Il ne suffit pas d\u2019augmenter les budgets pour qu\u2019une politique publique fonctionne, comme le montre la politique du logement : 40 milliards de d\u00e9penses par an, 18 milliards d\u2019APL et toujours 4 millions de mal-log\u00e9s. Il faut viser l\u2019efficacit\u00e9. Sur le travail, les contrats aid\u00e9s sont des contrats pr\u00e9caires subventionn\u00e9s. Il vaut mieux mettre cet argent dans un grand plan de formation de ceux qui sont le plus \u00e9loign\u00e9s de l\u2019emploi pour rem\u00e9dier au ch\u00f4mage de masse. Aujourd\u2019hui, la puissance publique peut aider \u00e0 cr\u00e9er des emplois, mais le premier employeur de notre pays doit \u00eatre l\u2019entreprise. Cependant, on ne fera pas tout en 2018. Pour l\u2019ensemble des politiques publiques, cela prendra du temps.\n\n**Combien de temps faudra-t-il pour en voir les r\u00e9sultats ?**\n\nB.L.M. : La transformation de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise ne se fera pas en un an ! Mais nous avons une force politique, c\u2019est la dur\u00e9e du quinquennat. Apr\u00e8s les s\u00e9natoriales, il n\u2019y aura pas d\u2019\u00e9lection avant plusieurs mois, donc pas de remise en cause de la l\u00e9gitimit\u00e9 que nous ont donn\u00e9e les Fran\u00e7ais. En revanche, il faut donner l\u2019impulsion de d\u00e9part tout de suite, car il y a urgence : c\u2019est le moment de faire les baisses d\u2019imp\u00f4ts, la r\u00e9forme du march\u00e9 du travail et celle de la formation. Pour accompagner ces transformations, nous lancerons un grand plan d\u2019investissement de 50 milliards d\u2019euros.\n\n**Certaines voix au sein du gouvernement s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre une orientation trop \u00e0 droite par rapport \u00e0 la promesse d\u2019\u00e9quilibre du candidat Macron\u2026**\n\nB.L.M. : Ce sont de vieilles fa\u00e7ons de penser. On peut \u00e0 la fois all\u00e9ger la fiscalit\u00e9 du capital et sauver une entreprise de la Creuse [l\u2019\u00e9quipementier automobile GM & S] en convainquant Peugeot et Renault d\u2019y investir. On peut supprimer l\u2019ISF sur les valeurs mobili\u00e8res et nationaliser les chantiers navals de Saint-Nazaire pour pr\u00e9server les int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais. On peut r\u00e9duire l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s et taxer les g\u00e9ants du num\u00e9rique. Je ne me l\u00e8ve pas le matin en me demandant si notre politique est de droite ou de gauche, mais si elle est juste et efficace.\n\n**Allez-vous donc adh\u00e9rer \u00e0 LRM ?**\n\nB.L.M. : J\u2019ai quitt\u00e9 la campagne de Fran\u00e7ois Fillon le 1er mars car je refusais de cautionner une parole non tenue. Et au second tour, j\u2019ai fait le choix de soutenir Emmanuel Macron contre Marine Le Pen. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu en juin dans l\u2019Eure sous l\u2019\u00e9tiquette de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle. Je suis pleinement membre de cette majorit\u00e9.\n\nG.D. : Pourquoi partirais-je alors que c\u2019est ceux qui n\u2019ont pas su choisir le bulletin de vote Macron face au Front national, qui ont trahi les fondations des R\u00e9publicains ? Pour moi, l\u2019UMP, c\u2019\u00e9tait des gaullistes et des d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens. Je ne vois pas ce qu\u2019il y a de gaulliste et de d\u00e9mocrate-chr\u00e9tien chez MM. Wauquiez et Ciotti, d\u00e9sormais proches de la droite extr\u00eame. Vous avez compris que je suis pleinement dans la majorit\u00e9 du Pr\u00e9sident."}]}, "Body": "Allez, faites ruisseler le karma.\n\n**Pourquoi ce premier budget du quinquennat Macron favorise-t-il davantage les m\u00e9nages ais\u00e9s que les plus modestes ?**\n\nBruno Le Maire : C\u2019est parfaitement faux. C\u2019est un budget pour tous les Fran\u00e7ais : les m\u00e9nages, avec la baisse de la taxe d\u2019habitation ; les travailleurs, avec la bascule des cotisations salariales ; les entreprises, avec la baisse de l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, et les entrepreneurs, avec la r\u00e9forme de l\u2019ISF. Ce budget doit faire entrer le pays dans le XXIe si\u00e8cle. Il assume une transformation forte : all\u00e9ger les pr\u00e9l\u00e8vements sur le capital pour financer notre \u00e9conomie, c\u2019est-\u00e0-dire l\u2019investissement et l\u2019innovation, donc les emplois de demain. C\u2019est une rupture compl\u00e8te avec ce qui a \u00e9t\u00e9 fait depuis trente ans, o\u00f9 l\u2019on redistribuait de l\u2019argent avant de cr\u00e9er des richesses. Nous faisons l\u2019inverse. Nous baisserons les imp\u00f4ts \u00e0 fin 2018 d\u2019environ 10 milliards d\u2019euros.\n\nG\u00e9rald Darmanin : Ce premier budget du quinquennat refl\u00e8te les priorit\u00e9s du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Il a deux piliers : c\u2019est d\u2019abord un budget de transformation et de pouvoir d\u2019achat. Transformation profonde dans deux grands champs, le logement et le travail. Pouvoir d\u2019achat, avec l\u2019id\u00e9e que le travail doit payer. On ne prend ni aux riches ni aux pauvres, on travaille pour l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise et pour l\u2019emploi.\n**Pourquoi l\u2019investissement est-il aussi important ?**\n\nB.L.M. : Car, sans investissement, nos entreprises passeront \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9volution technologique en cours. Or elles ne sont pas suffisamment profitables et trop d\u00e9pendantes du cr\u00e9dit pour investir. Nous souhaitons qu\u2019elles puissent s\u2019autofinancer. Nous voulons \u00e9galement r\u00e9compenser le risque et l\u2019entreprenariat. Que tout investisseur, tout cr\u00e9ateur de richesse puisse \u00eatre r\u00e9compens\u00e9, alors qu\u2019il peut \u00eatre tax\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 plus de 60 % aujourd\u2019hui !\n\nG.D. : La baisse d\u2019imp\u00f4t sera \u00e9galement pour les citoyens : il y a une r\u00e9partition proche de la parit\u00e9 entre baisse d\u2019imp\u00f4ts pour les entreprises, et donc pour l\u2019emploi, et baisse d\u2019imp\u00f4ts pour les m\u00e9nages, notamment avec la suppression d\u2019un tiers de la taxe d\u2019habitation pour plus de 3 milliards d\u2019euros avant sa suppression par paliers d\u2019ici \u00e0 2020. Une personne seule qui gagne jusqu\u2019\u00e0 environ 2 500 euros net par mois, ou plus de 5 000 euros pour un couple avec deux enfants, par exemple, verra sa taxe d\u2019habitation supprim\u00e9e ! Nous financerons par ailleurs le cr\u00e9dit d\u2019imp\u00f4t pour les emplois \u00e0 domicile. C\u2019est 1 milliard d\u2019euros pour les particuliers employeurs les plus modestes.\n**Hausse de la CSG, taxation de l\u2019assurance-vie, fiscalisation des PEL\u2026 la pression ne sera-t-elle pas trop \u00e9lev\u00e9e sur les classes moyennes ?**\n\nB.L.M. : Non. Les classes moyennes qui travaillent, et ont souvent le sentiment de le faire \u00e0 perte, vont largement profiter de la suppression des cotisations salariales ch\u00f4mage et maladie. Les salari\u00e9s qui gagnent 2 000 euros par mois toucheront 500 euros suppl\u00e9mentaires en ann\u00e9e pleine. Par ailleurs, la fiscalit\u00e9 ne changera pas pour les PEL ouverts avant le 1er janvier 2018. Mais nous assumons de vouloir r\u00e9orienter l\u2019\u00e9pargne fran\u00e7aise vers l\u2019\u00e9conomie productive. Je pr\u00e9f\u00e8re que notre \u00e9conomie soit financ\u00e9e par des fonds et des citoyens fran\u00e7ais plut\u00f4t que d\u2019\u00eatre oblig\u00e9 d\u2019aller chercher de l\u2019argent \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. C\u2019est ce qui justifie la suppression de l\u2019ISF sur les valeurs mobili\u00e8res et la mise en place d\u2019un pr\u00e9l\u00e8vement forfaitaire unique au taux simple, lisible et d\u00e9finitif de 30 %. Ces mesures all\u00e9geront la fiscalit\u00e9 sur les revenus du capital et vont donc encourager le financement de l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise et la cr\u00e9ation d\u2019emplois.\n\nG.D. : Le premier drame des classes moyennes, c\u2019est le ch\u00f4mage. Et pour les classes populaires, notre budget est un budget de redistribution : hausse de 100 euros par mois pour les petites retraites, augmentation de l\u2019allocation aux adultes handicap\u00e9s de 100 euros par mois et hausse de la prime d\u2019activit\u00e9 de 80 euros par mois d\u2019ici \u00e0 la fin du quinquennat.\n\n**Les fonctionnaires sont appel\u00e9s \u00e0 faire gr\u00e8ve le 10 octobre. Ils s\u2019inqui\u00e8tent du gel du point d\u2019indice, de la hausse de la CSG, des suppressions de postes\u2026 Que leur r\u00e9pondez-vous ?**\n\nG\u00e9rald Darmanin : Je comprends leur impatience, mais ils n\u2019ont pas de raison d\u2019\u00eatre inquiets. Il faut pr\u00e9ciser que les agents publics conna\u00eetront cette ann\u00e9e une augmentation de leur r\u00e9mun\u00e9ration proche de 4 % : ce n\u2019est pas toujours le cas chez les salari\u00e9s du priv\u00e9. Je viens de signer plusieurs d\u00e9crets dits PPCR [le protocole Parcours professionnels, carri\u00e8res et r\u00e9mun\u00e9rations a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9 par Manuel Valls en 2015. Il pr\u00e9voit une revalorisation pluriannuelle des fonctionnaires] pour 2017. Ils \u00e9taient tr\u00e8s attendus. C\u2019est une premi\u00e8re \u00e9tape. Mais, si l\u2019ancien gouvernement a sign\u00e9 ce protocole, il ne l\u2019avait pas totalement financ\u00e9 : cela repr\u00e9sente 4 milliards \u00e0 trouver d\u2019ici \u00e0 2020 ! Je vous le dis : c\u2019est donc un engagement que nous n\u2019avions pas pris, mais que nous tiendrons et financerons.\n\n**Au rythme pr\u00e9vu en 2015 ?**\n\nNous travaillons avec les organisations syndicales pour mettre en place le PPCR tout en garantissant que le budget de l\u2019Etat soit soutenable. Nous avons par ailleurs un rendez-vous salarial le 10 octobre. Ce jour-l\u00e0, nous indiquerons de quelle mani\u00e8re sera compens\u00e9e, pour les fonctionnaires, la hausse de la CSG et le rythme de mont\u00e9e en charge du PPCR. Je peux d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 vous redire qu\u2019aucun agent de la fonction publique ne verra sa r\u00e9mun\u00e9ration baisser.\n\n**Mais le candidat Macron avait promis, pendant la campagne pr\u00e9sidentielle, que, comme pour les salari\u00e9s du priv\u00e9, la r\u00e9mun\u00e9ration des fonctionnaires augmenterait. Sa promesse sera-t-elle respect\u00e9e ?**\n\nOui, elle le sera. J\u2019ai multipli\u00e9 les rendez-vous avec les organisations syndicales depuis ma prise de fonctions et nous ouvrons trois mois de concertation avec tous les agents. Nous allons d\u2019abord regarder quelles doivent \u00eatre les missions du service public au XXIe si\u00e8cle. Et apr\u00e8s, on mettra les moyens. C\u2019est d\u2019ailleurs pour \u00e7a que, dans le budget 2018, il n\u2019y aura que 1 600 suppressions de postes dans la fonction publique d\u2019Etat, alors que l\u2019objectif fix\u00e9 par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est de l\u2019ordre de 120 000 sur le quinquennat pour l\u2019ensemble des fonctions publiques. Ce choix est tr\u00e8s important. Il prouve que nous ne passons pas le rabot, mais que nous r\u00e9fl\u00e9chissons aux missions du service public avant de le transformer et de faire des \u00e9conomies.\n\nA partir de l\u00e0, la concertation sur la r\u00e9mun\u00e9ration dans la fonction publique sera ouverte. Cela se traduira \u00e9videmment par des gains de pouvoir d\u2019achat, notamment en prenant davantage en compte, objectivement, le m\u00e9rite. La formule d\u2019aujourd\u2019hui, qui est l\u2019augmentation du point d\u2019indice, \u00e7a fait 2 milliards d\u2019euros de d\u00e9pense publique mais tr\u00e8s peu d\u2019augmentation de pouvoir d\u2019achat pour chaque agent public.\n\n**Cette politique ne risque-t-elle pas d\u2019avoir un effet r\u00e9cessif sur l\u2019\u00e9conomie fran\u00e7aise ?**\n\nG.D. : Non, car c\u2019est tout le contraire de la purge et du rabot. Ce n\u2019est pas : d\u2019abord, on baisse les d\u00e9penses publiques et, ensuite, on transforme le pays. Nous baisserons la d\u00e9pense publique de 0,7 point du PIB en 2018, sur un objectif de 3 points d\u2019ici \u00e0 2022, que nous pourrons atteindre gr\u00e2ce \u00e0 une grande r\u00e9flexion sur les missions et l\u2019efficacit\u00e9 du service public.\nPar ailleurs, nous avons rendu le budget sinc\u00e8re, en r\u00e9int\u00e9grant des d\u00e9penses hier sous-budg\u00e9tis\u00e9es (pr\u00e8s de 5 milliards d\u2019euros). Gr\u00e2ce \u00e0 cela, les cr\u00e9dits gel\u00e9s seront de 3 % et non plus de 8 \u00e0 9 % du budget comme par le pass\u00e9, quand on se mettait en situation de d\u00e9penser plus que pr\u00e9vu.\n\nB.L.M. : Notre hypoth\u00e8se de croissance du PIB pour 2018 est sinc\u00e8re : + 1,7 %. La reprise est solide et nous permet de faire des choix de r\u00e9duction de la d\u00e9pense publique. Si l\u2019augmentation constante de la d\u00e9pense publique \u00e9tait la solution au probl\u00e8me de la France, cela se saurait ! Avec le niveau actuel, nous devrions avoir le plein-emploi, une balance ext\u00e9rieure exc\u00e9dentaire et un niveau de dette r\u00e9duit. C\u2019est exactement l\u2019inverse ! Par ailleurs, nous devons rester vigilants sur l\u2019endettement des m\u00e9nages et des entreprises, sur le niveau de l\u2019euro, et sur le risque de crise g\u00e9opolitique : tous ces \u00e9l\u00e9ments peuvent avoir le moment venu un effet direct sur la croissance europ\u00e9enne. Nos choix courageux doivent nous permettre de sortir en 2018 de la proc\u00e9dure europ\u00e9enne de d\u00e9ficit public excessif [apr\u00e8s deux ans de d\u00e9ficit inf\u00e9rieur \u00e0 3 % du PIB]. Cela redonnera \u00e0 la France la cr\u00e9dibilit\u00e9 de sa parole politique."}], "pangloss69": [{"Replies": {}, "Body": "Cringeworthy.srsly."}], "usernamesareshorther": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis un mauvais OP, j'ai \u00e9t\u00e9 attir\u00e9 par une alerte Le Monde qui disait \"\"il y aura des gains de pouvoir d'achat pour les fonctionnaires notamment en prenant davantage en compte le m\u00e9rite\" assurent Darmanin et Le Maire au \"Monde\"\", mais c'est un article abonn\u00e9, et je ne le suis pas.\n\nUn bon samaritain pourrait-il poster l'entretien ? Je ferai ruisseler le karma, promis. "}], "bivukaz": [{"Replies": {"Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a parle pas de la loi travail, mais c'est pas grave. "}]}, "Body": "Bah c'est sur que d\u00e9truire 100 ans d'acquis sociaux \u00e7a prend du temps. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}