{"post_hint": "rich:video", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zs10h/pourquoi_vous_piquezvous_\u00e0_leur_jeu_poutine/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.youtube.com/watch?v=piZlhGnl5BU", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/KxWPd-hvmOSdcRUwG8u3HRQKA3NOiRMZlrd7zTjkhgw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/piZlhGnl5BU/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_width": 480, "author_name": "RT France", "author_url": "https://www.youtube.com/user/rtenfrancais", "thumbnail_height": 360, "version": "1.0", "html": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/piZlhGnl5BU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "\u00abPourquoi vous piquez-vous \u00e0 leur jeu ?\u00bb : Poutine appelle \u00e0 ignorer la provocation nord-cor\u00e9enne", "width": 600, "type": "video", "height": 338}, "type": "youtube.com"}, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "camaronmars", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 42, "edited": false, "domain": "youtube.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {"height": 338, "scrolling": false, "content": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/piZlhGnl5BU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 600}, "user_reports": [], "num_comments": 107, "visited": false, "secure_media_embed": {"height": 338, "scrolling": false, "content": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/piZlhGnl5BU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "width": 600}, "score": 42, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 360, "width": 480, "url": "https://i.redditmedia.com/lM2NAbhW6UT-N8wjBD5n3M5NXVmo9vKjsFZtvpK7cIw.jpg?s=f5e8f02032e85640b74d21243a7e4898"}, "variants": {}, "id": "D0wewvoD17-lweTMPnbSYB5z_G2t_-PS8eZp6-T1qao", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/lM2NAbhW6UT-N8wjBD5n3M5NXVmo9vKjsFZtvpK7cIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=ee8d28a781ffb4d34254e1f7ce4890e7"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/lM2NAbhW6UT-N8wjBD5n3M5NXVmo9vKjsFZtvpK7cIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=6f066e8b30010acbbbcbb781b99fffa1"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/lM2NAbhW6UT-N8wjBD5n3M5NXVmo9vKjsFZtvpK7cIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d87d9d97bbf4611154e18f1bd8fb2bec"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505272625.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zs10h", "pinned": false, "author_flair_css_class": "moustache", "author_flair_text": "Moustache", "view_count": null, "secure_media": {"oembed": {"thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/piZlhGnl5BU/hqdefault.jpg", "provider_name": "YouTube", "thumbnail_width": 480, "author_name": "RT France", "author_url": "https://www.youtube.com/user/rtenfrancais", "thumbnail_height": 360, "version": "1.0", "html": "<iframe width=\"600\" height=\"338\" src=\"https://www.youtube.com/embed/piZlhGnl5BU?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allowfullscreen></iframe>", "provider_url": "https://www.youtube.com/", "title": "\u00abPourquoi vous piquez-vous \u00e0 leur jeu ?\u00bb : Poutine appelle \u00e0 ignorer la provocation nord-cor\u00e9enne", "width": 600, "type": "video", "height": 338}, "type": "youtube.com"}, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\u00abPourquoi vous piquez-vous \u00e0 leur jeu ?\u00bb : Poutine appelle \u00e0 ignorer la provocation nord-cor\u00e9enne", "banned_by": null, "id": "6zs10h", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505301425.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zs10h/pourquoi_vous_piquezvous_\u00e0_leur_jeu_poutine/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ar7awn": [{"Replies": {"LapinTade": [{"Replies": {}, "Body": "Utiliser pour faire quoi ? Le r\u00e9gime a aucun int\u00earet \u00e0 les utiliser. Juste un moyen de pression pour subsister et faire du chantage."}], "Axe-actly": [{"Replies": {"camaronmars": [{"Replies": {}, "Body": "la cor\u00e9e du nord ne fera jamais rien. c'est une question de puissance, les armes nucl\u00e9aires sont l\u00e0 pour dissuader seulement. malgr\u00e8s que le r\u00e9gime nord cor\u00e9en soit dictatoriale, ils sont pas aussi con pour signer la fin de leur reigne. n'importe quel attaque de la cor\u00e9e du nord sera ripost\u00e9 par une extermination massive.\n\nPlus de la moiti\u00e9 de l'arm\u00e9e nord cor\u00e9enne ne mange pas a leur faim, la cor\u00e9e du nord n'a en r\u00e9alit\u00e9 aucune puissance, ils ne valent rien militairement, les attentats suicide \u00e7a existe mais \u00e7a n'existe pas au niveau d'un pays. les pays sont pas aussi cons."}], "Derhek123": [{"Replies": {}, "Body": "Oui enfin il faut quand m\u00eame pas exag\u00e9rer. Ce n'est pas l'occident qui refuse de coop\u00e9rer. L'escalade militaire vient uniquement la Cor\u00e9e du Nord. Avant qu'ils se mettent \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer les essais nucl\u00e9aires et  de missiles, il y a avait des embellies... \nEnsuite, la Cor\u00e9e du Nord a priori n'est pas menac\u00e9e par l'\u00e9tranger... Parce que sa chute ne profiterait \u00e0 personne, \u00e0 part au peuple nord-cor\u00e9en lui-m\u00eame. D\u00e9sol\u00e9 pour le cynisme, mais la chute du r\u00e9gime nord-cor\u00e9en, c'est quand m\u00eame le meilleur moyen de d\u00e9stabiliser la r\u00e9gion. \n\nDifficile de comprendre ce qui motive vraiment Kim Jung Un. En r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 l'objectif principal du r\u00e9gime, se maintenir au pouvoir, on se dit qu'il y a s\u00fbrement la volont\u00e9 d'endiguer une menace int\u00e9rieure (qui ne fait que cro\u00eetre \u00e0 mesure que les relations et \u00e9changes avec l'ext\u00e9rieur croisaient, comme c'\u00e9tait le cas ces derni\u00e8res ann\u00e9es). "}], "pikifou": [{"Replies": {}, "Body": "D'ailleurs niveau famine il me semble que c'est d\u00e9j\u00e0 le cas."}]}, "Body": "Ben dans tous les cas ils les ont ces armes nucl\u00e9aires. Donc ca ne sert plus \u00e0 rien d'essayer de les faire reculer. Comme l'a dit Poutine, ils vont pas reculer sur la question sachant le sort qui est r\u00e9serv\u00e9 aux pays comme l'Irak, ou plus ancien, le Vietnam.\n\nDonc maintenant, soit on d\u00e9cide de coop\u00e9rer, ce qui est la solution pacifique, soit on d\u00e9cide d'escalader militairement, ce qui ne peut que finir mal, surtout pour les populations civiles.\n\nEt en parlant des civils, ils y sont pour rien, donc si on coupe tous les robinets et qu'il y a une famine dans le pays, c'est pas le gros Kim qui va souffrir en premier..."}]}, "Body": "parce qu'ils d\u00e9veloppent un arsenal thermonucl\u00e9aire et les missiles pour les utiliser ?"}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {"Le_Gritche": [{"Replies": {"Amiral_Poitou": [{"Replies": {}, "Body": "\u042d\u0445! \u0423\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u0441\u044f, \u042e\u043b\u0438\u044f!\n\n^^^^edit ^^^^: ^^^^\"Eh ^^^^! ^^^^Doucement, ^^^^Armand ^^^^!\""}]}, "Body": "Poutine ?"}], "Otowa": [{"Replies": {"gromfe": [{"Replies": {"gcrimson": [{"Replies": {"gromfe": [{"Replies": {"gcrimson": [{"Replies": {"_www_": [{"Replies": {"gcrimson": [{"Replies": {"_www_": [{"Replies": {}, "Body": "> Tout \u00e0 fait d'ailleurs les auteurs du 11 septembre \u00e9taient saoudiens et je suis sur qu'ils ont demand\u00e9 la permission des USA avant. Ca me parait logique.  \n\nCa d\u00e9montre surtout bien les limites de ta capacit\u00e9 de raisonnement, c'est d'ailleurs tout ce que \u00e7a prouve.  \n\n>Arm\u00e9s des rebelles syriens qui combattent EI c'est pas pareil qu'arm\u00e9s EI.   \n\nAh parce que les \" rebelles \" d'al-nusrah ( al-qaeda au levant ) combattent l'EI?  \n\n> pas pr\u00e9visible\n\nQuand on a ce drapeau c'est pas pr\u00e9visible?\nhttps://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/8e/Flag_of_the_Al-Nusra_Front.svg/2000px-Flag_of_the_Al-Nusra_Front.svg.png  \n\nou alors ils lisent pas la presse quoi http://www.lefigaro.fr/vox/politique/2016/08/12/31001-20160812ARTFIG00339-al-nosra-al-qaeda-fath-al-sham-qui-se-cachent-vraiment-derriere-les-rebelles.php\n\n>Je sais m\u00eame pas pourquoi je m\u2019emb\u00eate a parler de ca.  \n\nMoi non plus vu que apparement y'a rien qui tient debout"}]}, "Body": ">SI tu penses que les \u00e9mirats se permettraient de bouger une oreille sans demander la permission \u00e0 tonton Gringo, tu te trompes. \n\nTout \u00e0 fait d'ailleurs les auteurs du 11 septembre \u00e9taient saoudiens et je suis sur qu'ils ont demand\u00e9 la permission des USA avant. Ca me parait logique.\n\nArm\u00e9s des rebelles syriens qui combattent EI c'est pas pareil qu'arm\u00e9s EI. C'est m\u00eame carr\u00e9ment l'inverse, et oui, il y a un risque que ces armes se retrouvent dans leurs mains au final par le hasard de la guerre mais c'\u00e9tait clairement pas la volont\u00e9 des occidentaux et non c'\u00e9tait clairement pas pr\u00e9visible (d'ailleurs \n\nJe sais m\u00eame pas pourquoi je m\u2019emb\u00eate a parler de ca.\n\n"}], "WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Foreign involvement in the Syrian Civil War**\n\nForeign involvement in the Syrian Civil War refers to political, military and operational support to parties involved in the ongoing conflict in Syria that began in March 2011, as well as active foreign involvement. Most parties involved in the war in Syria receive various types of support from foreign countries and entities based outside Syria. The ongoing conflict in Syria is widely described as a series of overlapping proxy wars between the regional and world powers, primarily between the U.S. and Russia as well as between Iran and Saudi Arabia.\n\nThe Syrian Ba'athist government is politically and militarily supported by Iran and Russia, actively supported by Lebanese Hezbollah party and by Syrian-based Palestinian group PFLP-GC and others.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}], "louvrier": [{"Replies": {}, "Body": "Trop long. Je vous fait un r\u00e9sum\u00e9 : \n\"l'humain est fou\""}]}, "Body": "> une organisation terroriste s'est cr\u00e9e mais elle n'a pas \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e ou arm\u00e9e par les USA,\n\nBen si justement: **Financ\u00e9 par le Qatar et l'Arabie saoudite**, avec **l'autorisation des USA**, et **arm\u00e9 avec l'accord et la contribution directe du DOD am\u00e9ricain**. \n\nEDIT: ca vient de sortir: http://www.balkaninsight.com/en/article/the-pentagon-s-2-2-billion-soviet-arms-pipeline-flooding-syria-09-12-2017 \n\nSI tu penses que les \u00e9mirats se permettraient de bouger une oreille sans demander la permission \u00e0 tonton Gringo, tu te trompes.   \n\nLes USA, la France, la Turquie, et l'Angleterre, ont arm\u00e9 les divers groupes pseudo \"opposition mod\u00e9r\u00e9e affili\u00e9s \u00e0 AlQaeda\" qui au final ont p\u00e9r\u00e9clit\u00e9s, , c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 des radicaux islamistes \u00e0 l'\u00e9poque. Ces armes et ces mercenaires ont fini chez Daesh, et c'\u00e9tait totalement pr\u00e9visible.    \n[Daesh est n\u00e9 dans la prison US de Camp Bucca](https://youtu.be/JhM4FFhQjdE?t=375) juste sous le drapeau US, c'est un fait!  \nLa seule incertitude est le niveau de collusion entre Al-Baghdadi et les services secrets Am\u00e9ricains \u00e0 cette \u00e9poque, l\u00e0 on ne sait pas de mani\u00e8re factuelle.\n\nPour le reste je vais laisser des liens que tu ne lira pas, la dissonance cognitive est trop forte.  \n\nhttp://www.businessinsider.fr/us/weapons-us-sends-to-syrian-rebels-2016-4/\n\nhttps://www.independent.co.uk/voices/hillary-clinton-wikileaks-email-isis-saudi-arabia-qatar-us-allies-funding-barack-obama-knew-all-a7362071.html  \n\nhttp://www.lemonde.fr/politique/article/2014/08/20/la-france-a-bien-livre-des-armes-aux-rebelles-en-syrie_4473715_823448.html  \n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Foreign_involvement_in_the_Syrian_Civil_War\n\n\n\n"}]}, "Body": "du coup les americains n'ont pas cr\u00e9e Daesh. Plus de 10 ans apr\u00e8s la guerre en Irak, une organisation terroriste s'est cr\u00e9e mais elle n'a pas \u00e9t\u00e9 financ\u00e9e ou arm\u00e9e par les USA, ce que le terme \"cr\u00e9e\" semble supposer. De plus ca serait oublier l'impact de al r\u00e9volution syrienne qui lui a grandement b\u00e9n\u00e9fici\u00e9.\nIl y a plein de nationalit\u00e9s qui ont rejoint Daesh, je vois pas en quoi ca serait plus g\u00eanant pour la France que pour les autres, simplement parce qu'on en a 5000 et d'autres en ont moins (surtout mis en perspective par rapport au nombre d'habitants, on en est pas \u00e0 blamer). C'est pas comme si l'Etat francais les avaient envoyer...\n\n"}]}, "Body": "Qu'est ce qui est factuellement faux? Que Daesh est n\u00e9 en Irak sur les ruines de l'invasion Am\u00e9ricaine justifi\u00e9e par des fausses preuves pr\u00e9sent\u00e9s au conseil de s\u00e9curit\u00e9, ou que le plus gros contingent occidental de Daesh vient de France?"}]}, "Body": "Prend tes pilules. "}], "Volner": [{"Replies": {}, "Body": "ILLUMINATI"}], "Dunedune": [{"Replies": {"Otowa": [{"Replies": {}, "Body": "Ha non \u00e7a ce sont les isra\u00eblites banquiers. "}]}, "Body": "/r/conspiracy\n\n\u00c0 ce compte-l\u00e0 les Am\u00e9ricains ont aussi cr\u00e9\u00e9 les nazis allemands"}]}, "Body": "Daesh c'est une organisation cr\u00e9e par les Am\u00e9ricains et dont le plus gros contingent d'occidentaux vient de France, c'est un plus g\u00eanant quand m\u00eame. La Cor\u00e9e du nord c'est ennemi du monde libre nettement plus pratique."}]}, "Body": "On a Daesh c'est bon on est couvert de ce cot\u00e9 l\u00e0."}]}, "Body": "Mais on agite qui comme ennemi du monde libre alors ?"}], "_www_": [{"Replies": {}, "Body": "#Poutine pr\u00e9sident!  \nBordel   \n\n.  \n.  \n.  \n.  \n\n\n\nAllez fran\u00e7ois, tu peux downvoter maintenant, c'est ton petit plaisir."}], "Grathmoualdo": [{"Replies": {"_www_": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"_www_": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Soyons r\u00e9alistes : les Ukrainiens n'avaient aucun moyen de garder la Crim\u00e9e avec ou sans OTAN, depuis leurs refus d'accepter la Constitution de Crim\u00e9e. Ta question d'origine n'a aucun sens. "}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Les Crim\u00e9ens ne sont pas otanistes qu'est-ce que tu racontes ? Les Russes auraient contr\u00f4l\u00e9s Sebastopol de toute fa\u00e7on. \n\nJe disais que l'Ukraine avait le choix entre laisser la Crim\u00e9e devenir ind\u00e9pendante et la voir se rattacher \u00e0 la Russie. N'ayant pas voulu le premier, ils ont eu le second.  "}]}, "Body": "Pis soyons r\u00e9alistes deux secondes, tu voit la Russie laisser sa base de Sevastopol et l'acc\u00e8s militaire a la m\u00e9diterran\u00e9e a des OTANis\u00e9s?"}]}, "Body": "En Crim\u00e9e, l'occupation \u00e9tait clairement ukrainienne depuis des ann\u00e9es. La Crim\u00e9e n'avait rien \u00e0 faire en Ukraine \u00e0 la base. Ils auraient d\u00fb \u00eatre ind\u00e9pendants mais l'Ukraine le refusait pour continuer \u00e0 toucher les subsides russes. \n\nLe rattachement a la Russie \u00e9tait la seule solution \u00e0 court terme pour garantir aux Crim\u00e9ens une meilleure autonomie vue l'attitude de Kiev. \n\nKiev aurait pu laisser la Crim\u00e9e devenir ind\u00e9pendante comme les Crim\u00e9ens le r\u00e9clamaient depuis des ann\u00e9es, au lieu de \u00e7a ils se retrouvent avec un territoire russe. "}]}, "Body": "> En 2001 il y avait \u00e0 peu pr\u00e8s de 60% d'ukrainiens en Ukraine de l'est donc c'est une situation tr\u00e8s diff\u00e9rente de la Crim\u00e9e.\n\nExact et ils sont tr\u00e8s proches de la mentalit\u00e9 Russe \u00e9galement. L'Ukraine de l'Est est aussi pauvre et industrielle, ce qui peut n\u00e9cessite un haut m\u00e9contentement vis a vis de Kiev. La Russie n'avait qu'a mettre de l'huile sur le feu.\n\nEn Crim\u00e9e par contre, c'est une invasion et occupation.\n\n"}], "WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Eastern Ukraine**\n\nEastern Ukraine or East Ukraine (Ukrainian: \u0421\u0445\u0456\u0434\u043d\u0430 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0430, Skhidna Ukrayina; Russian: \u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0430, Vostochnaya Ukraina) generally refers to territories of Ukraine east of the Dnieper river, particularly Kharkiv, Luhansk and Donetsk oblasts. Dnipropetrovsk and Zaporizhia Oblasts sometimes are also regarded as Eastern Ukraine. In regard to traditional territories the area encompasses portions of the southern Sloboda Ukraine, Donbas, the western Azov Littoral (Pryazovia).\n\nAlmost a third of the country's population lives within the region, which includes several cities with population of around a million.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": ">> La crim\u00e9e est peupl\u00e9 \u00e0 85% de russes \n>\n>L\u2019Ukraine de l'est aussi? \n\nDifficile \u00e0 dire aujourd'hui vu que des centaines de milliers sont partis en Russie ou en Pologne. \n\nEn 2001 il y avait \u00e0 peu pr\u00e8s de 60% d'ukrainiens en Ukraine de l'est donc c'est une situation tr\u00e8s diff\u00e9rente de la Crim\u00e9e :\n\nHttps://en.wikipedia.org/wiki/Eastern_Ukraine\n\n"}]}, "Body": "> La crim\u00e9e est peupl\u00e9 \u00e0 85% de russes \n\nL\u2019Ukraine de l'est aussi? \n\n> autres non-ukrainiens\n\nIls sont bien trait\u00e9s les non-ukrainiens. \n\nhttps://www.theguardian.com/world/2016/dec/12/crimean-tatars-accuse-russia-of-kidnappings-and-political-arrests"}], "Leonhart01": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "> et sont automatiquement ostracis\u00e9 ou tu\u00e9 en Crim\u00e9e d\u00e9sormais\n\nC'est totalement faux.\n\n>Et puis, croire que le vote - organis\u00e9 par un envahisseur !- est l\u00e9gitime, faut \u00eatre biberonn\u00e9 \u00e0 la propagande.\n\nCroire qu'il n'est pas l\u00e9gitime ! Faut \u00eatre biberonn\u00e9 \u00e0 la propagande.\n\nLe vote a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 non pas par \"l'envahisseur\" mais par les autorit\u00e9s de la R\u00e9publique Autonome de Crim\u00e9e, \u00e0 la suite du coup d'Etat du 21 f\u00e9vrier 2014 \u00e0 Kiev. Le Parlement de Crim\u00e9e, \u00e9lu d\u00e9mocratiquement, avait d\u00e9j\u00e0 proclam\u00e9 son ind\u00e9pendance.\n\nLe vote est dans la droite lign\u00e9e des pr\u00e9c\u00e9dentes tentatives des Crim\u00e9ens de s'extraire de l'Ukraine. Les autorit\u00e9s de Crim\u00e9e ont demand\u00e9 \u00e0 l'OSCE de v\u00e9rifier la r\u00e9gularit\u00e9 du vote, [ce que l'OSCE a refus\u00e9](http://www.osce.org/cio/116313), pr\u00e9textant en plein coup d'Etat que la Constitution d'Ukraine ne permettait pas ce referendum...\n\n[Pour rappel](https://en.wikipedia.org/wiki/Constitution_of_the_Autonomous_Republic_of_Crimea) :\n\nOn 13 May 1992 the Verkhovna Rada (the Ukrainian parliament) annulled Crimea's independence declaration and gave its Crimean counterpart one week to do the same.      \nOn 17 March 1995 the Verkhovna Rada abolished the May 1992 Constitution (and the post of President of Crimea).\nIn October 1995 the Crimean parliament adopted a new Constitution which was not recognized by the national (Ukrainian) authorities until April 1996 when significant amendments where suggested.     \n\n\nL'Ukraine avait impos\u00e9 une constitution aux Crim\u00e9ens depuis 1999 contre leur avis."}], "_www_": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {}, "Body": "> les tartares qui ne voulaient en aucun cas \u00eatre rattach\u00e9 \u00e0 la Russie\n> Alors qu'ils l'\u00e9taient en 57. Ils voulaient, je suppose \u00eatre rattach\u00e9s \u00e0 la Turquie, nan?\n\nEn 57, il \u00e9tait rattach\u00e9 \u00e0 l'URSS plut\u00f4t, c'est une toute autre \u00e9poque.\nCe que les tartares voulaient le plus, c'est l\u2019ind\u00e9pendance.\n\n> croire que le vote - organis\u00e9 par un envahisseur !- est l\u00e9gitime\n> Ca se passe tous les jours en afghanistan, Irak, et personne ne crie au viol si?\n\nC'est la m\u00eame chose vraiment, mais l'Ukraine est sur le pas de notre porte, l\u2019Afghanistan en revanche."}]}, "Body": ">les tartares qui ne voulaient en aucun cas \u00eatre rattach\u00e9 \u00e0 la Russie  \n\nAlors qu'ils l'\u00e9taient en 57.\nIls voulaient, je suppose \u00eatre rattach\u00e9s \u00e0 la Turquie, nan?  \nPas bon pour l'ukraine \u00e7a.\n\n> croire que le vote - organis\u00e9 par un envahisseur !- est l\u00e9gitime   \n\nCa se passe tous les jours en afghanistan, Irak, ca se passe a noumea aussi et personne ne crie au viol si?\n"}]}, "Body": ">  La crim\u00e9e est peupl\u00e9 \u00e0 85% de russes et autres non-ukrainiens et a vot\u00e9 son rattachement apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \" offerte \n\nNon-Ukrainiens \u00e9tant les tartares qui ne voulaient en aucun cas \u00eatre rattach\u00e9 \u00e0 la Russie et sont automatiquement ostracis\u00e9 ou tu\u00e9 en Crim\u00e9e d\u00e9sormais. Et puis, croire que le vote - organis\u00e9 par un envahisseur !- est l\u00e9gitime, faut \u00eatre biberonn\u00e9 \u00e0 la propagande.\n\nLa Russie \u00e0 envahi et occupe la Crim\u00e9e."}]}, "Body": "Sauf qu'en Ukraine:  \n- C'est la russie qui tenait le r\u00f4le de la RPDC  \n- La crim\u00e9e est peupl\u00e9 \u00e0 85% de russes et autres non-ukrainiens et a vot\u00e9 son rattachement apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 \" offerte \" pour le \"300e anniversaire de la r\u00e9unification de la Russie et de l'Ukraine\" en 54. le mariage \u00e9tant rompu.  \n\nApr\u00e8s tu as raison: Poutine appelle \u00e0 ignorer la provocation Ukrainienne aussi."}]}, "Body": "Un peu comme avec l'Ukraine quoi. Un philosophe cet homme. "}], "gcrimson": [{"Replies": {}, "Body": "C'est Poutine qui dit ca donc ca sera accueilli de mani\u00e8re dubitatif mais je me souviens qu'il y a pas si longtemps, sur le sub, la position des contrariens (donc la plus upvot\u00e9e) c'\u00e9tait que les nord-cor\u00e9ens n'avaient un programme nucl\u00e9aire que parce qu\u2019ils se sentaient effectivement menac\u00e9s et que l'histoire r\u00e9cente (Lybie, Irak, Afghanistan) ne saurait leur donner tort.\n"}], "Otowa": [{"Replies": {"camaronmars": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que c'est de l'opportunisme pure et dure.\n\nSi tous le monde acceptais de passer des accords avec la cor\u00e9e du nord en gros on passerait un message au monde entier : hey les gars, si vous avez moyen de semer la terreur sur votre population pas de soucis hein, tant que vous pouvez produire quelque chose et nous faire gagner de la tune.\n\n\n\nCa serait le chaos total. (c'est d\u00e9j\u00e0 un peu comme \u00e7a mais pas \u00e0 cet extr\u00eame la). \n\n\nMais si un seul s'autorise a blablater avec la cor\u00e9e du nord \u00e7a passe, biensur, car le reste du monde reste contre eux.\n\n\nD'ou la russie, qui bien cynique voit une opportunit\u00e9.\n\n\nLa seule possibilit\u00e9e pour la cor\u00e9e du nord c'est de passer par la chine.. et \u00e7a avance pas mal, ya de plus en plus de d\u00e9fection, les gens avec les t\u00e9l\u00e9phones et les cl\u00e9s usb sont de plus en plus au courant de leur soumissions a une dictature.\n\n\nJe connais pas l'histoire des dictatures mais je pense que en gros le jour ou la chine d\u00e9cidera de moins supporter la cor\u00e9e du nord peux etre due a une r\u00e9volte de trop nombreux cor\u00e9en du nord ca commencera a faillir.\n\n\nDe toute fa\u00e7on poutine a tout l'int\u00e9ret du monde a defendre la cor\u00e9e du nord, ce petit pays pauvre en ames, que l'urss a historiquement presque mis en place (pour rappel kim jung 0 a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 par les russes a la fin de la guerre cor\u00e9e japon). Ca lui ouvre plus de mer et plus de pouvoir sur la r\u00e9gion.\n\n\nPoutine en a clairement rien a foutre des souffrances de la population, il continue l'esprit de la russie d'essayer d'avoir la mainmise sur des provinces satelites de moscou. toute la russie est faite comme \u00e7a pas de raison qu'il ne veuille pas que la cor\u00e9e du nord en fasse partie. \n\n\nCe que je me demande ce sont l'\u00e9tat des relations entre la russie et la chine, parce que pour le coup la russie et la chine d\u00e9fendent la cor\u00e9e du nord \u00e0 leur fa\u00e7on. \n\n\nSurement une sorte de guerre froide sur qui d\u00e9fend ce pays de toute fa\u00e7on accul\u00e9 et soumis aux r\u00e9gions limitrophes. (je veux dire, il est entour\u00e9 par son plus grand ennemi, et deux \u00e9normes puissances mondiales, et face \u00e0 la mer se trouve son ancien ennemi de guerre)."}], "Kanibe": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"camaronmars": [{"Replies": {}, "Body": "je sais pas \u00e7a d\u00e9pend pour kim jung at poutine non"}], "Kanibe": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'insultes envers les autres utilisateurs."}], "Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bien d'\u00eatre curieux. Tu peux trouver par toi-m\u00eame dans ce cas. \n\nTu peux trouver mon avis dans mon historique. \u00c7a n'est pas le sujet. \n\nJe sais pas de qui tu parles, mais me concernant, tout responsable politique qui ment et vole \u00e0 son peuple se vaut de la m\u00eame mani\u00e8re.\n\nGlobalement, j'ai pas besoin de ton avis sur des opinions. Juste des r\u00e9ponses \u00e0 des questions sur la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'Occident pour agir ailleurs  "}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Moi ? Non pas ce genre de choses. On parlait bien de famille \u00e0 la base non ? Pas besoin de parler de moi.\n\nPour le reste, le doxx est interdit."}]}, "Body": "> Ah non, mais j'ai connu la vie d'un noir dans un pays occidental\n\nOn t'as mis en prison parce que t'avais la mauvaise religion? On t'as refus\u00e9 des emplois directement parce que ta famille avait un membre qui a exprim\u00e9 une mauvaise opinion? On t'as espionn\u00e9 constamment? \n\n> Apr\u00e8s, si, on a envoy\u00e9 ma famille dans un camp de travail ou en prison pour avoir \u00e9t\u00e9 du mauvais camp politique ou ethnique. \n\nMais non. Vas-y donnes nous ces d\u00e9tails. J'ai eu de la famille envoie travailler dans les camps de travail dont le taux de mortalit\u00e9 \u00e9tait tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. \n\nDis nous dans quel camp de travail on a envoy\u00e9 ta famille. "}], "Derhek123": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Cela s'appelle le confort. Tu as le confort de dire ce que tu veux, ou presque. Cela n\u2019emp\u00eache pas ta vie d'\u00eatre enti\u00e8rement exploit\u00e9e pour le profit que tu ne verras jamais."}]}, "Body": "Attends, je teste:\n\n\"Macron est un putain de sale encul\u00e9\"\n\n...\n\nBon, toujours rien qui se passe.\n\nEn R\u00e9publique populaire d\u00e9mocratique de Cor\u00e9e, je fais la m\u00eame sur Kim Jong Un et je finis fissa dans un camp de concentration, avec toute ma famille. "}]}, "Body": "Les libert\u00e9s sont bafou\u00e9es dans les 2 syst\u00e8mes. Que tu dois en France ou en Cor\u00e9e du Nord, ta libert\u00e9, quelle qu'elle est royalement bafou\u00e9e, sauf si tu fais partie de la classe oppressive. Il ne peut y avoir de juste-milieu dans ce contexte. Toute injustice m\u00e9rite indignation totale. Le confort n'influe en rien dans l'appr\u00e9ciation de la soci\u00e9t\u00e9."}]}, "Body": "Pff. Comment peux tu comparer la vie d'un noir ou musulman ou m\u00eame rom dans un pays occidental avec la situation des cor\u00e9ens. Ces paroles me d\u00e9goutent tant elles montrent un manque d'empathie  et de d\u00e9cence. \nDans le monde, l'occident et surtout l'Europe est un \u00eelot d'ouverture, de lib\u00e9ralisme, cad la protection des droits des minorit\u00e9s, des droits de l'homme et de l'individu. Si tu n'es pas capable de voir \u00e7a, tu devrais voyager un peu plus. Quant aux interventions militaires ext\u00e9rieures, c'est une autre question. Tom argument me r\u00e9volte. "}], "Homeostase": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Le confort de vie est sensiblement diff\u00e9rent, certes. Mais est-ce une raison de consid\u00e9rer libert\u00e9 comme acquise ? J'en doute. C'est ce \u00e0 quoi fait r\u00e9f\u00e9rence le texte cit\u00e9."}]}, "Body": "> Ah non, mais j'ai connu la vie d'un noir dans un pays occidental. Ou celle d'un musulman ou d'un rom. Ou d'un mec qui n'est pas n\u00e9 dans la bonne famille. Est-ce particuli\u00e8rement diff\u00e9rent ?\n\nVa t'\u00e9duquer un peu avant de d\u00e9battre, merci ([1](https://www.youtube.com/watch?v=DyqUw0WYwoc),[2](https://www.youtube.com/watch?v=EhmzpMP3bEE) pour t'aider)."}]}, "Body": "Ah non, mais j'ai connu la vie d'un noir dans un pays occidental. Ou celle d'un musulman ou d'un rom. Ou d'un mec qui n'est pas n\u00e9 dans la bonne famille. Est-ce particuli\u00e8rement diff\u00e9rent ?\n\nApr\u00e8s, si, on a envoy\u00e9 ma famille dans un camp de travail ou en prison pour avoir \u00e9t\u00e9 du mauvais camp politique ou ethnique. Mais ce n'est qu'un d\u00e9tail. \n\nJe ne vois toujours pas de raisons valables pour l'occident d'interferer dans les affaires des autres. \u00c0 chaque fois, il y a un drame. "}]}, "Body": "> La moiti\u00e9 des pays du monde ont une bonne partie de la population qui vivent dans la famine et dans la peur. \n\nToi t'as pas connu le r\u00e9gime nord cor\u00e9ens ou sa s\u0153ur le r\u00e9gime du Ceausescu donc tu sais o\u00f9 tu peux foutre tes opinions ;)\n\nOn n'a jamais envoy\u00e9 ta famille dans un camp de travail parce qu'ils ont la mauvaise religion ou expriment la mauvaise opinion. \n\nTon ignorance est crasse. "}]}, "Body": "La moiti\u00e9 des pays du monde ont une bonne partie de la population qui vivent dans la famine et dans la peur. Probablement m\u00eame tous. En France compris. L'oppression est omnipr\u00e9sente. Pas diff\u00e9rente de celle nord-cor\u00e9enne. "}]}, "Body": "> Par curiosit\u00e9, est-ce primordial pour un pays d'\u00eatre ouvert ?\n\nEst-ce primordial de ne pas vivre dans la famine et la peur? Est-ce primordial de ne pas vivre sous l'oppression? "}], "Le_Gritche": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"Le_Gritche": [{"Replies": {"Homeostase": [{"Replies": {"Le_Gritche": [{"Replies": {}, "Body": "\"Ils ne savent pas la chance qu'ils ont eu.\""}]}, "Body": "Apr\u00e8s faut ovir le genre de \"contacts\". Je connais pas mal de pays qui se seraient bien pass\u00e9s du \"rayonnement\" de l'Angleterre victorienne. ;)"}]}, "Body": "\u00c7a n'est pas le m\u00eame sujet. Regarde tes cours d'Histoire. Les civilisations qui ont rayonn\u00e9 ont eu des contacts avanc\u00e9s avec leur voisins.\n\nL\u00e0, on a une bande de fou furieux qui isole une population endoctrin\u00e9e et asservie. Et je ne parle pas des droits de l'Homme."}], "Dunedune": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"Derhek123": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Dans quel monde ? La moiti\u00e9 de la population est toujours pauvre. Seules les classes sup\u00e9rieures am\u00e9liorent leur niveau de vie. L'ouverture dans les temps modernes impliquent une exploitation intensive de tes ressources pour l'occident."}]}, "Body": "Oui ? C'est exactement ce qui se passe dans le monde.. L'ouverture enrichit et augmente le niveau de vie g\u00e9n\u00e9ral. "}]}, "Body": "Donc si tout le monde ouvre son pays, tout le monde devient riche ? Impressionnant. Personne n'y a pens\u00e9 avant ? "}]}, "Body": "> Alors pourquoi insister avec ceux qui veulent le moins ? \n\nLes Nord Cor\u00e9ens ont d\u00e9cid\u00e9 de leur gr\u00e9 de fermer leur pays et vivre dans la pauvret\u00e9 absolue? \n\nFranchement je sais pas si c'est une faille du syst\u00e8me d\u2019\u00e9ducation fran\u00e7ais ou c'est vraiment un truc personnel de sortir de telles inepties. "}], "Dunedune": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Quel rapport avec l'Occident ? "}]}, "Body": "> Quand est-ce ce que la Cor\u00e9e du Nord a impact\u00e9 l'Occident ? \n\nQuand la Cor\u00e9e du Nord a attaqu\u00e9 la Cor\u00e9e du Sud et d\u00e9clench\u00e9e la guerre la bas? "}], "Dunedune": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, mais quelle est la l\u00e9gitimit\u00e9 de l'Occident pour s'immiscer dans les affaires int\u00e9rieures des pays \u00e9trangers pour une cause qui s'alignent avec leurs propres int\u00e9r\u00eats ? \n\nJ'ai pas de tr\u00e8s bon souvenirs des fois o\u00f9 l'occident quitte son fief pour faire des \"affaires\" sur les autres continents..."}]}, "Body": "Pour eux ? Enfin, je voyais \u00e7a comme \u00e7a. Faudra demander \u00e0 /u/Le_Gritche"}]}, "Body": "Probl\u00e8me pour qui ? Quand est-ce ce que la Cor\u00e9e du Nord a impact\u00e9  l'Occident ? "}]}, "Body": "Le probl\u00e8me, c'est eux, pas nous ? La Cor\u00e9e du Nord est compl\u00e8tement ferm\u00e9e."}]}, "Body": "Alors pourquoi insister avec ceux qui veulent le moins ? "}]}, "Body": "Pas n\u00e9cessairement \u00e0 tout le monde."}]}, "Body": "Oui quoi ? Tout le monde doit \u00eatre ouvert \u00e0 tout le monde ? "}]}, "Body": "Oui."}], "Otowa": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"Otowa": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Donc il faut absolument forcer leur ouverture quoi qu'il puisse arriver ? Pourquoi penses-tu qu'il y a une telle antagonisation ? "}], "V_i_d_E": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a n'est pas un cas unique en terme de fermeture. Y a la m\u00eame chose en \u00c9rythr\u00e9e. Par contre c'est unique car ils ont la bombe atomique."}]}, "Body": "Parce que la Cor\u00e9e du Nord est un cas extr\u00eamement unique \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale en terme de fermeture? "}], "Succubia": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {"SamiumAbisare": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Non, la Cor\u00e9e du Nord n'est pas une exception."}]}, "Body": "La diff\u00e9rence c'est qu'ailleurs la sous-nutrition tend \u00e0 baisser, alors que la CdN n'est jamais loin d'une nouvelle famine. "}], "Succubia": [{"Replies": {"Kanibe": [{"Replies": {}, "Body": "Le souci c'est que m\u00eame si \u00e0 la surface tu *aides*. Derri\u00e8re, t'as toujours des entreprises franco-fran\u00e7aises (ou d'ailleurs) qui contr\u00f4lent les ressources du territoire. Ou alors, la monnaie est contr\u00f4l\u00e9e, ou alors le pays est endett\u00e9. C'est pas comme si c'\u00e9tait la panac\u00e9e hein.\n\nLa discussion que j'ai entam\u00e9e, c'\u00e9tait surtout vis \u00e0 vis de l'imp\u00e9rialisme et du r\u00f4le de police mondiale dont les occidentaux sont friands. Je ne vois pas en quoi parler de l'Afrique est hors-sujet. Mais soit."}]}, "Body": "Le soucis c'est qu'on tente de les aider mais soit le r\u00e9gime dictatoriale garde la bouffe pour eux, soit ils le revendent, ou pire.\n\n'Pis bon, la discussion reste quand m\u00eame la Cor\u00e9e de Nord l\u00e0, pas les pays Africains o\u00f9 le probl\u00e8me et surtout l'influence de ces pays est autres.\n\nLa CDN tente d'escalader son influence pour garder sa population sous propagande et sous le mensonge que la Cor\u00e9e du Nord c'est le meilleur pays du monde surement.\n\nEn gros l\u00e0, Poutine demande de calmer le jeu et de tenter d'avoir une discussion avec ces gens l\u00e0, ou de les ignorer. Dans le cas o\u00f9 on fait la guerre, la population prend la m\u00e9ga sauce, mais c'est sur que le gouvernement tombera.\n\nDans le cas o\u00f9 on coupe encore plus le robinet d'aide ; \u00e7a changera rien a l'\u00e9tat major cor\u00e9ens du nord, ils vivent d\u00e9ja plutot bien quand on voit le poids du dirigeant. Par contre la population va encore prendre super cher..\n\n\nDans les 2 cas la seule population qui aurait int\u00earet \u00e0 la chute du r\u00e9gime nord cor\u00e9en c'est sa population. Et dans ces deux cas, c'est pas fameux pour la population."}]}, "Body": "[Beaucoup de populations sont dans ce cas l\u00e0. Mais c'est pas tr\u00e8s int\u00e9ressant ?](https://fr.wikipedia.org/wiki/Liste_des_pays_par_proportion_de_personnes_sous-aliment%C3%A9es)\n\nJ'avoue, si nous n'avions plus de bananes ivoriennes, \u00e7a serait un drame. Les somaliens, c'pas important je suppose.\n\n"}]}, "Body": "La cor\u00e9e du Nord subit une grande famine ; de part la pauvret\u00e9 de ses sols pour l'agriculture, et les portions de nourriture donc de plus en plus faible pour la population a chaque repas / jour"}]}, "Body": "Probl\u00e8me pour qui ? Est-ce absurde de penser que sans l'escalade jusqu'\u00e0 aujourd'hui, par les 2 c\u00f4t\u00e9s, nul ne parlerait de la population ? Et puis pourquoi la population cor\u00e9enne et pas une autre ? "}]}, "Body": "Bah l\u00e0, c'est surtout l'impact sur la population le probl\u00e8me, plus le mix avec le conflit potentiel avec les voisins. Il faut pas oublier que des familles sont toujours s\u00e9par\u00e9es par la DMZ..."}]}, "Body": "Par curiosit\u00e9, est-ce primordial pour un pays d'\u00eatre ouvert ? Que \u00e7a soit par coop\u00e9ration ou non."}], "V_i_d_E": [{"Replies": {"Prae_": [{"Replies": {"FaudelCastro": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense que Poutine au contraire est beaucoup plus en mesure d'influencer la CdN car il y'a bien plus de chances qu'ils lui fassent confiance. Et la Syrie est justement l'exemple parfait. La CdN a bien vu que la seule chose qui a permit \u00e0 Assad d'\u00e9viter le sort de Sadam et Kadafi, c'est l'arm\u00e9e russe."}]}, "Body": "C'est une lecture qui, pour la Syrie, oublie plusieurs trucs. Les enjeux de transit p\u00e9troliers, le vrai alli\u00e9 des Russes dans le coin : l'Iran et la position politique tr\u00e8s confortable que c'\u00e9tait \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Russie (le seul dirigeant qui s'en prenait \u00e0 Daesch).\n\nJe crois pas que l'envie soit de montrer qu'ils sont puissants. C'est une politique de puissance, point. Tous les voisins de la Cor\u00e9e sont conscients que si \u00e7a tombe, ils vont se taper un maximum de r\u00e9fugi\u00e9s. \n\nJe suis pas s\u00fbr que Poutine ait beaucoup plus de moyens d'influencer la CdN que le reste du monde. Surtout que l\u00e0, tout le monde sauf Trump est \u00e0 peu pr\u00e8s sur la m\u00eame longueur d'onde : faut absolument \u00e9viter de voir tir\u00e9 des missiles nucl\u00e9aires. L'\u00e9quilibre g\u00e9opolitique en d\u00e9pent."}], "Derhek123": [{"Replies": {}, "Body": "Poutine cherche comme la Chine \u00e0 prot\u00e9ger le gouvernement nord-cor\u00e9en sans le soutenir trop ouvertement, puisque la r\u00e9unification signifierait une fronti\u00e8re de plus avec l'occident via la Cor\u00e9e du Sud. Je ne crois pas qu'il soit \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque, mais il ne d\u00e9fend \u00e9videmment que les int\u00e9r\u00eats russes, ce qui ne devrait r\u00e9jouir aucun occidental. "}]}, "Body": "Je ne pense pas qu'il soit \u00e0 c\u00f4t\u00e9de la plaque. Il utilise l'embargo et ne le respecte pas pour ouvrir un nouveau march\u00e9 \u00e0 la Russie. Faisant office s'opposant aux USA sa position est l\u00e9gitime pour les nord cor\u00e9ens. Par ailleurs, s'il arrive \u00e0 avoir un vrai dialogue avec la Cor\u00e9e du Nord cela montrera encore l'affaiblissement de la puissance occidentale.\n\nY aura-t-il un vrai dialogue? Je pense pas. il utilise juste la CdN comme il a utilis\u00e9 la Syrie afin de montrer l'influence de la Russie. En Syrie, Al Assad est encore au pouvoir donc les russes ont gagn\u00e9. Il importe de prolonger le momentum en montrant que son influence peut s'\u00e9tendre \u00e0 d'autres th\u00e9\u00e2tres. et que la victoire ne fut pas ponctuelle."}]}, "Body": "J'ai l'impression que Poutine est \u00e0 cot\u00e9 de la plaque. La Cor\u00e9e du Nord ne s'ouvrira pas gr\u00e2ce \u00e0 la coop\u00e9ration, car il y a trop de danger pour le r\u00e9gime de Kim Jong Un \u00e0 ouvrir son pays d'une fa\u00e7on ou d'une autre, car son pouvoir repose en grande partie sur l'image qu'il donne de l'\u00e9tranger \u00e0 sa population. \n\nTomber dans la provoc Nord Cor\u00e9enne est \u00e9videmment contre productif, mais je ne crois pas une seule seconde \u00e0 ses projets qui ne sonnent que comme \"nous avons des opportunit\u00e9s de faire du pognon l\u00e0 bas\"."}], "liquidwoo": [{"Replies": {}, "Body": "Le premier discours de Kim Jong Un:\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=wvCk19H4Yy8\n\nR\u00e9sum\u00e9: arm\u00e9e puissante pour garantir la paix condition de la prosp\u00e9rit\u00e9 \u00e9conomique pour arriver \u00e0 la r\u00e9unification avec les fr\u00e8res du sud"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}