{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/712xt9/pour_ceux_qui_pensent_quil_est_temps_de_prendre/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.change.org/p/%C3%A9cologie-pour-que-la-france-acc%C3%A9l%C3%A8re-le-temps-presse", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/5g4FbiCVHx_rYkY2-tT6_bKt1r-3Bk3L9DkWvmeicyw.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "CapitaineMendoza", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 1, "edited": false, "domain": "change.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 25, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 900, "width": 1600, "url": "https://i.redditmedia.com/jX4e0QyrVteImjmRvpNbpetpt7RXm1iRZ9SnpWfVvK4.jpg?s=80be3292f6399ba97bd313cfe3aa2f7f"}, "variants": {}, "id": "fhlVb27brLMOw6XdDcL7zMc0bHZ96e49XIIWoTze9Tc", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/jX4e0QyrVteImjmRvpNbpetpt7RXm1iRZ9SnpWfVvK4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=8309bd5808acd8a329f5ab20cd1cc54a"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/jX4e0QyrVteImjmRvpNbpetpt7RXm1iRZ9SnpWfVvK4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=dba7cbe806a72f645d29b92ba1f2f231"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/jX4e0QyrVteImjmRvpNbpetpt7RXm1iRZ9SnpWfVvK4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=46ebb5b097fdb34b94ca5574b8888659"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/jX4e0QyrVteImjmRvpNbpetpt7RXm1iRZ9SnpWfVvK4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=94e532746287788364ff98e37e47b38e"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/jX4e0QyrVteImjmRvpNbpetpt7RXm1iRZ9SnpWfVvK4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=64f93cae4af6594f327d6d62d69b59e6"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/jX4e0QyrVteImjmRvpNbpetpt7RXm1iRZ9SnpWfVvK4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=6911672c6d91e7aba50cd18e41727e3d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505827499.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_712xt9", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Pour ceux qui pensent qu'il est temps de prendre des mesures historiques pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise \u00e9cologique (climat, biodiversit\u00e9 etc.)", "banned_by": null, "id": "712xt9", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505856299.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/712xt9/pour_ceux_qui_pensent_quil_est_temps_de_prendre/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"CapitaineMendoza": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'est-ce que tu penses du pacte mondial sur le climat que va pr\u00e9senter Macron \u00e0 l'ONU ?"}]}, "Body": "haha\n"}], "DrShadoko": [{"Replies": {}, "Body": "Peut \u00eatre qu'on peut remplacer le nucl\u00e9aire par des petits g\u00e9n\u00e9rateurs dans les claviers pour r\u00e9cup\u00e9rer l'\u00e9nergie des gens qui tapent des p\u00e9titions absurdes."}]}, "Body": "Plus de nucl\u00e9aire dans 5 ans ? On va avoir s\u00e9rieusement besoin de r\u00e9chauffement climatique alors, parce qu'on pourra plus se chauffer !\n\nAllez, moi je vais lancer une p\u00e9tition pour que tout le monde soit millionaire dans 5 ans, et je vais l'envoyer \u00e0 Bruno le Maire."}], "PaulzeSavage": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "> va dire \u00e7a \u00e0 Bob l'ouvrier qui des fois bouffe \u00e0 11h et des fois \u00e0 15h.\n\nMais quel est le rapport avec la viande ?\n\nEnfin bref, profite de ta viande pendant qu'il en est encore temps ;)"}]}, "Body": "source pour que l'homme puisse s'en passer? Les sp\u00e9culations des vegans ne m\u2019int\u00e9ressent pas. \nOui, des bodybuildeurs qui tous les jours ont un r\u00e9gimes sp\u00e9cifiques, va dire \u00e7a \u00e0 Bob l'ouvrier qui des fois bouffe \u00e0 11h et des fois \u00e0 15h. \n "}]}, "Body": "> non l'homme ne peut pas s'en passer\n\nSource ?\n\n> Les m\u00e9tiers physiques on absolument besoin de viande pour combler les trous dans les muscles.\n\nSource ? T'es au courant que des body builders et plein de sportifs professionnels sont vegan ? Par exemple Venus Williams ou Novak Djokovic (ouais j'aime bien le tennis).\n\n> Oui le soja est un substitue mais pas aussi efficace que la viande bovine.\n\nSource ?"}]}, "Body": "optionnel: tu peux t'en passer.\nnon l'homme ne peut pas s'en passer. Ce n'est pas parce que des vegans vivent sans viande que \u00e7a doit \u00eatre la norme et qu'on peut taxer la viande. Les m\u00e9tiers physiques on absolument besoin de viande pour combler les trous dans les muscles. Oui le soja est un substitue mais pas aussi efficace que la viande bovine. \nOn peut demander une limitation de la consommation, mais pas des prix ultra \u00e9lever."}]}, "Body": "> ce n'est pas optionnel \n\nD\u00e9finis optionnel. Et pourquoi la viande ne le serait-elle pas ?\n\nC'est comme la taxe carbone, \u00e9tant donn\u00e9 que l'industrie de la viande est responsable de la majorit\u00e9 de la d\u00e9forestation et des \u00e9missions de gaz \u00e0 effets de serre, c'est normal de taxer la viande pour limiter la consommation. C'est une n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9cologique."}]}, "Body": "et c'est la que je ne suis pas d'accord. Je trouve que la viande de qualit\u00e9 est suffisamment cher. Pourquoi devrais je taxer pour de la nourriture? ce n'est pas optionnel (m\u00eame si les vegan pensent que si), ce n'est pas comme la clope. "}], "Alvinarno": [{"Replies": {}, "Body": "A chaque probl\u00e8me un imp\u00f4t..."}], "AbouncyBanana": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"AbouncyBanana": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"AbouncyBanana": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pas parl\u00e9 d'arr\u00eater."}]}, "Body": "Oui, mais diminuer et arr\u00eater, il y a quand m\u00eame une diff\u00e9rence majeure."}]}, "Body": "En terme d'\u00e9mission de gaz \u00e0 effets de serre on est dans les m\u00eames eaux par contre. Je suis pas en train de dire que c'est aussi mauvais que l'\u00e9levage intensif, loin de l\u00e0. Mais si on veut supprimer l'\u00e9levage intensif il faudra de toutes fa\u00e7ons diminuer notre consommation."}]}, "Body": "Ben non elle pollue clairement pas autant. D\u00e9j\u00e0 la d\u00e9forestation c'est une \u00e9norme partie des nuisances de l'\u00e9levage intensif parce qu'en plus de polluer ca supprime des moyens naturels de \"nettoyer\" la pollution. Ensuite dans ce genre de circuit de vente l'impact carbone est bien moindre parce que la viande ne traverse pas des pays entiers. Enfin la pollution des sols est quasi inexistante dans un petit \u00e9levage, la o\u00f9 l'\u00e9levage intensif d\u00e9truit litt\u00e9ralement des terres. "}]}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que la vache de ton bled paum\u00e9 pollue tout autant que celle de l'\u00e9levage de masse. Pour la d\u00e9forestation je suis d'accord, c'est l'\u00e9levage de masse qui est responsable. Et je suis pour un renforcement des normes en parall\u00e8le pour augmenter progressivement la part de bio. Mais de toutes fa\u00e7ons d\u00e9j\u00e0 si on passe \u00e0 du 100% bio, le prix de la viande va augmenter et la consommation baisser. Je pense que tout \u00e7a va se faire assez naturellement. Les prix ne vont pas doubler du jour au lendemain."}]}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est pas la viande du boucher du march\u00e9 de mon bled paum\u00e9 en pleine campagne, mais l'\u00e9levage de masse. Pour moi s'interdire toute les viandes peu importe son origine c'est comme rejeter tout les l\u00e9gumes parce que certains sont des OGM"}]}, "Body": "Et c'est tr\u00e8s bien pour toi. Le but n'est pas d'interdire la viande, mais au moins de la taxer suffisamment pour que le prix soit dissuasif. Comme la cigarette, t'as le droit d'\u00eatre accro mais \u00e7a co\u00fbte un peu cher."}]}, "Body": "J'ai pas envie de devenir vegan. Je suis tr\u00e8s bien avec la viande et \u00e7a ne me g\u00e8ne absolument pas que j'en mange. J'aime le gout de la chair et du sang. "}]}, "Body": "> je suis un carnivore, je ne peux pas vivre un jour sans viande.\n\nTous les v\u00e9g\u00e9tariens que je connais (moi inclus) ont dit \u00e7a un jour. C'est beaucoup plus facile que \u00e7a n'y parait."}]}, "Body": "je suis d'accord \u00e0 moiti\u00e9, le nucl\u00e9aire c'est le futur, il faut investir dans la fusion froide. Et..... la viande. Bordel de merde je suis un carnivore, je ne peux pas vivre un jour sans viande. "}], "Citizen_F": [{"Replies": {"CapitaineMendoza": [{"Replies": {}, "Body": "Entre Francis Lalanne et le Commandant Cousteau :)\n"}]}, "Body": "> Pr\u00e9sentateur d'Ushua\u00efa, vous \u00e9tiez tr\u00e8s fort sur les conclusions.\n\n> Et si vous r\u00e9digiez maintenant la meilleure des introductions?\n\nC'est beau..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}