{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70t3nz/pourquoi_en_2017_la_france_aurait_d\u00fb_compter/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 74, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/cercle-173724-population-le-desert-francais-2114593.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/etNu6kpgJkKLk7mOD8aInKowP4AzlX5BBBkTiDWeD0o.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "JeHaisLesEnfants", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 2, "edited": false, "domain": "lesechos.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 25, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 533, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/uxn0PYCNpa24wiCE2muVgbW2hwtWlxtRCQD50t3qdVQ.jpg?s=173c174f989845612994ff11bd7988e7"}, "variants": {}, "id": "7Kim0tHM6-PiTwS2tPDsk7PWusW6WE5GO5Hls3civeE", "resolutions": [{"height": 57, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/uxn0PYCNpa24wiCE2muVgbW2hwtWlxtRCQD50t3qdVQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=77fcbc3fdf9f1afe30303de8676e105f"}, {"height": 115, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/uxn0PYCNpa24wiCE2muVgbW2hwtWlxtRCQD50t3qdVQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3a98bab20d0c7ec71ec785512a47f2f7"}, {"height": 170, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/uxn0PYCNpa24wiCE2muVgbW2hwtWlxtRCQD50t3qdVQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=6dd286a228d57fcde864068078f35f82"}, {"height": 341, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/uxn0PYCNpa24wiCE2muVgbW2hwtWlxtRCQD50t3qdVQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d65c43e9c7a3afebcdc32505353b9b1f"}, {"height": 511, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/uxn0PYCNpa24wiCE2muVgbW2hwtWlxtRCQD50t3qdVQ.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=49b90df69c25a87268312d1996b3693a"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505714209.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70t3nz", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Pourquoi, en 2017, la France aurait d\u00fb compter entre 110 et 150 millions d'habitants", "banned_by": null, "id": "70t3nz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505743009.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70t3nz/pourquoi_en_2017_la_france_aurait_d\u00fb_compter/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"nryc": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le d\u00e9cliiIIIiiiiin ! La fin de l'occident ! Le Grand Remplacement^^^TM arrive!"}]}, "Body": "> Ce retard d\u00e9mographique, compar\u00e9 \u00e0 ses voisins europ\u00e9ens, doit \u00eatre rattrap\u00e9 si l'Hexagone veut contribuer \u00e0 limiter le d\u00e9clin de la population europ\u00e9enne.\n\nBon, les gars, vous avez un taux de natalit\u00e9 parmi les plus hauts d\u2019Europe, mais si vous pouviez juste doubler votre population \u00e7a serait cool pour les chiffres de la densit\u00e9, OK ?"}], "Lettow": [{"Replies": {}, "Body": "\\#RendezLePremierEmpire"}], "Tinurys": [{"Replies": {"Black_Dynamit3": [{"Replies": {}, "Body": "Envoyez les allocs avant que je me mette au boulot !"}], "MrPapillon": [{"Replies": {}, "Body": "La production artisanale va pas suffire, il faut se diriger vers la production industrielle de masse. "}]}, "Body": "Conclusions : il faut faire plus d'enfants et l'Etat doit mettre en oeuvre une politique nataliste plus importante que celle aujourd'hui pr\u00e9sente."}], "lupatine": [{"Replies": {}, "Body": "Mouais, tu nous parles quand m\u00eame d'une transition d\u00e9mographique faite au cour du 18 et 19\u00b0. \u00c7a date un peu quand m\u00eame ."}], "KassGrain": [{"Replies": {"supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "Tout l'article ne fait que me d\u00e9clencher. L'auteur doit \u00eatre un troll, c'est pas possible!\n\n\" Selon l\u2019enqu\u00eate Lucas, r\u00e9alis\u00e9e tous les trois ans par Eurostat, la part des espaces artificialis\u00e9s (sols recouverts par des b\u00e2timents, des routes, des voies ferr\u00e9es, des parkings\u2026) n\u2019\u00e9tait que de 5,4 % du territoire m\u00e9tropolitain en 2015.\"\n\nTrop d'espaces verts en ville! Recouvrons tout \u00e7a sous le b\u00e9ton !\n\n\"Ce d\u00e9clin d\u00e9mographique ne fut naturellement pas sans cons\u00e9quence sur l\u2019influence de la France en Europe, et contribua dans une large mesure au d\u00e9clenchement des deux grandes guerres mondiales, qui co\u00fbt\u00e8rent cher \u00e0 l\u2019Hexagone.\"\n\n!?!\n\n\"Si les \u00e9quilibres d\u00e9mographiques \u00e9taient rest\u00e9s inchang\u00e9s, l\u2019Allemagne, moins s\u00fbre d\u2019elle, n\u2019aurait probablement jamais \u00e9t\u00e9 aussi belliqueuse.\"\n\n...\n\n\"Au passage, il est int\u00e9ressant de savoir que la minuscule \u00eele de Groix, situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de kilom\u00e8tres de Lorient (Morbihan), pourrait \u00e0 elle seule abriter l\u2019ensemble de la population de la France, m\u00e9tropole et outre-mer confondus. \u00c0 raison d\u2019une moyenne \u00abraisonnable\u00bb de **4,5 personnes au m2,** \"\n\nNon l\u00e0, il trolle, pas de doutes.\n\n\"Ilyes Zouari est secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de la revue \u00abPopulation & Avenir\u00bb\"\n\nIls viennent de perdre un client."}]}, "Body": "> Cet affaiblissement de la France a r\u00e9sult\u00e9 d\u2019une d\u00e9christianisation pr\u00e9coce ainsi que d\u2019une propagation bien plus importante que partout ailleurs de bien trop simplistes id\u00e9es malthusiennes. Id\u00e9es qui ne cessent d\u2019\u00eatre infirm\u00e9es \u00e0 travers le monde, g\u00e9n\u00e9ration apr\u00e8s g\u00e9n\u00e9ration.  \n\nComment je me suis fait d\u00e9clencher rien que par ce morceau. La semaine commence mal.\n"}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Broken_Potatoe": [{"Replies": {}, "Body": "Je crois pas non plus que les politiques poussent \u00e0 outrance sur avoir plus d'enfants... C'est juste un non-sujet en France \u00e0 part pour certains amateurs du d\u00e9clinisme."}]}, "Body": "C'est moi ou ya un putain de d\u00e9calage entre la population g\u00e9n\u00e9rale qui  est contre (ou neutre) une augmentation de la population, et les politiques qui veulent plus de gamins parce que c'est plus facile pour \u00e9quilibrer les comptes ?..."}], "_throawayplop_": [{"Replies": {"IGI111": [{"Replies": {}, "Body": "L\u00e9galisez toutes les drogues, rendez l'adult\u00e8re obligatoire et mettez en place la sentence capitale unique et imm\u00e9diate et hop, rattrap\u00e9 le d\u00e9ficit d\u00e9mographique."}]}, "Body": "[Monades urbaines intensifies]"}], "PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "On est d\u00e9j\u00e0 dans un ch\u00f4mage profond, alors \u00e0 2 fois plus je ne vois pas de probl\u00e8me /s"}], "_elFred_": [{"Replies": {"eberkut": [{"Replies": {}, "Body": "Le d\u00e9crochage d\u00e9mographique de la France par rapport \u00e0 ses voisins, et en particulier l'Allemagne, date de la premi\u00e8re r\u00e9volution industrielle et pr\u00e9c\u00e8de largement la 1\u00e8re Guerre Mondiale. Lorsque Napol\u00e9on 1er arrive au pouvoir, la France est le pays le plus peupl\u00e9 d'Europe (devant la Russie !) et m\u00eame le 4\u00e8me plus peupl\u00e9 du monde. La large population de la France a longtemps \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment fondamental de sa puissance.\n\nAu contraire, cette diff\u00e9rence d\u00e9mographique a eu une influence g\u00e9opolitique \u00e9norme en amont de la 1\u00e8re Guerre Mondiale puisqu'elle a renforc\u00e9 l'agressivit\u00e9 de l'Allemagne et a forc\u00e9 la France \u00e0 revoir compl\u00e8tement ses alliances (l'Entente Cordiale ne date que de 1904 alors que la crise de Fachoda qui a failli mener \u00e0 la guerre entre la France et le Royaume-Uni n'avait eu lieu que 6 ans auparavant).\n\nDe nos jours, il y a une raison beaucoup plus prosa\u00efque de s'int\u00e9resser \u00e0 la d\u00e9mographie des pays europ\u00e9ens: la r\u00e9partition des si\u00e8ges au Parlement Europ\u00e9en et des votes au Conseil Europ\u00e9en sont bas\u00e9s sur la population. Ce qui fait actuellement de l'Allemagne le pays le plus puissant dans les institutions alors que \u00e7a pourrait \u00eatre la France (et \u00e7a explique \u00e9galement pourquoi il y a peu de chances qu'on voit un jour la Turquie dans l'UE vu le d\u00e9s\u00e9quilibre politique que provoquerait sa d\u00e9mographie).\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Demographics_of_France#1800_to_20th_century\n\nhttps://i.imgur.com/fh0j7ap.png"}]}, "Body": "Je m'\u00e9tonne que la premi\u00e8re guerre mondiale et la grippe espagnole ne soient pas cit\u00e9es dans cette article ?\n"}], "j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "> vu de sa superficie, la France devrait compter deux fois plus d'habitants qu'elle n'en poss\u00e8de aujourd'hui. Ce retard d\u00e9mographique, compar\u00e9 \u00e0 ses voisins europ\u00e9ens, **doit \u00eatre rattrap\u00e9** si l'Hexagone veut contribuer \u00e0 limiter le d\u00e9clin de la population europ\u00e9enne.\n\nSp\u00e9ciale d\u00e9dicace \u00e0 u/jehaislesenfants. :)"}], "herzele": [{"Replies": {"fromaaaage": [{"Replies": {"herzele": [{"Replies": {"fromaaaage": [{"Replies": {}, "Body": "L'auteur de cet article \u00e0 \u00e9crit un [autre article](https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/cercle-158964-croissance-demographique-la-france-passe-de-la-13e-a-la-14e-place-europeenne-2016665.php) sur le m\u00eame sujet et c'est bien dommage que le journal de propose pas de contradicteur."}]}, "Body": "Je trouve ce genre d'articles d'autant plus dommage que le sujet est effectivement un enjeu de soci\u00e9t\u00e9 important, mais il n'est trait\u00e9 que sous une seule facette. "}]}, "Body": "On va quand m\u00eame pas laisser une crise \u00e9cologique majeure se mettre en travers de la croissance !"}]}, "Body": "Non mais le plus important c'est de soutenir la croissance de l'\u00e9conomie, le fait que l'accroissement de la population entra\u00eene une acc\u00e9l\u00e9ration de l'\u00e9puisement des ressources naturelles tout le monde s'en bat les couilles c'est un truc de hippies. "}], "Mouasy": [{"Replies": {"JeHaisLesEnfants": [{"Replies": {"lestratege": [{"Replies": {}, "Body": "> La France n'a pas connu la m\u00eame explosion d\u00e9mographique que l'Allemagne et le Royaume-Uni au XIX\u00e8me si\u00e8cle, c'est vrai. Mais cela est d\u00fb au fait que notre pays n'a connu la r\u00e9volution industrielle assez tardivement, et certainement pas \u00e0 cause d'un quelconque engouement pour les th\u00e9ories malthussiennes.\n\nNon c'est pas \u00e7a. L'Italie non plus n'a pas connu de r\u00e9volution industrielle pr\u00e9coce, et pourtant, elle a eu une transition d\u00e9mographique normale, qui est le passage de natalit\u00e9 haute et mortalit\u00e9 haute \u00e0 natalit\u00e9 basse et mortalit\u00e9 basse avec la mortalit\u00e9 qui baisse avant la natalit\u00e9.\n\nLa France a eu une transition d\u00e9mographique anormale : les deux courbes (natalit\u00e9 et mortalit\u00e9) ont baiss\u00e9 en m\u00eame temps. C'est d'ailleurs pour cela qu'elle n'a pas envoy\u00e9 d'\u00e9migrants nulle part. \n\nIl y a plusieurs raisons avanc\u00e9es \u00e0 cela, mais aucune qui fasse l'unanimit\u00e9."}]}, "Body": "Parce que j'aime beaucoup la partialit\u00e9 de l'auteur.\n\nLa France n'a pas connu la m\u00eame explosion d\u00e9mographique que l'Allemagne et le Royaume-Uni au XIX\u00e8me si\u00e8cle, c'est vrai. Mais cela est d\u00fb au fait que notre pays n'a connu la r\u00e9volution industrielle assez tardivement, et certainement pas \u00e0 cause d'un quelconque engouement pour les th\u00e9ories malthussiennes.\n\nDe m\u00eame, l'auteur \u00e9vacue compl\u00e8tement les probl\u00e9matiques d'empreinte \u00e9cologique et de biocapacit\u00e9, ainsi que l'automatisation croissante de l'\u00e9conomie, qui font que la multiplication humaine n'est pas forc\u00e9ment souhaitable.\n\nBref, avec un verbiage pompeux et un discours biais\u00e9, on peut d\u00e9fendre \u00e0 peu pr\u00e8s n'importe-quel point de vue."}], "j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "Il est en train de virer de bord. :))\nDemain, il nous poste le r\u00e9cit d'un couple de cathos int\u00e9gristes et le bonheur qu'ils ont avec leurs 8 enfants. "}]}, "Body": "/u/JeHaisLesEnfants Du coup pourquoi tu postes \u00e7a vu que \u00e7a dit qu'il faut plus d'enfants ?"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}