{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zvg7c/quand_emmanuel_macron_tentait_de_recruter_des/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 95, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.marianne.net/politique/quand-emmanuel-macron-tentait-de-recruter-des-agents-doubles-parmi-les-journalistes", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/whxyF8cpRFq1PXEPp1v4okGrKWV4z5x5JryZGXwmw0c.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Ienjoydrugsandshit", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "marianne.net", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 13, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 698, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/f6hCiYbI8TCdz9X2bmqHWy3c0gzQ-Uh_xXlE2kVOKHY.jpg?s=b863accc188a94702627e4d7a9141a62"}, "variants": {}, "id": "4gtXNqoWecFMXtpvqezXRoAcVQJcQMRCxZB3Q2aDPWU", "resolutions": [{"height": 73, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/f6hCiYbI8TCdz9X2bmqHWy3c0gzQ-Uh_xXlE2kVOKHY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=cb8c40f65c09501e2be2e8176138f045"}, {"height": 147, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/f6hCiYbI8TCdz9X2bmqHWy3c0gzQ-Uh_xXlE2kVOKHY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=bc3b0f12c03fe7c6394051f678d44ca7"}, {"height": 218, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/f6hCiYbI8TCdz9X2bmqHWy3c0gzQ-Uh_xXlE2kVOKHY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=7c6ca56482391f1a3d50fbad132987c5"}, {"height": 436, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/f6hCiYbI8TCdz9X2bmqHWy3c0gzQ-Uh_xXlE2kVOKHY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d378d8104a474c6ad7535032e5a1b4ab"}, {"height": 654, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/f6hCiYbI8TCdz9X2bmqHWy3c0gzQ-Uh_xXlE2kVOKHY.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=84d04aa8e1564718401a686083daaddf"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505318126.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zvg7c", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZchatf", "author_flair_text": "Le Chat de Frensoa", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Quand Emmanuel Macron tentait de recruter des agents doubles parmi les journalistes", "banned_by": null, "id": "6zvg7c", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505346926.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zvg7c/quand_emmanuel_macron_tentait_de_recruter_des/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"DrMerf": [{"Replies": {"liquidwoo": [{"Replies": {}, "Body": "Journaliste < conseiller du pr\u00e9sident"}]}, "Body": "> \"Comment tu vois les choses ?\", leur demande-t-il r\u00e9guli\u00e8rement,\n\n> Autrement dit, comme le renard de La Fontaine, le Pr\u00e9sident flatte ces quelques plumitifs en esp\u00e9rant s'attirer leurs bonnes gr\u00e2ces.\n\nAJA que \"comment tu vois les choses ?\" est une flatterie."}], "AL275": [{"Replies": {"Allen_Liddell": [{"Replies": {}, "Body": "Putain, il est bon ce con. A deux phrases pr\u00e8s, on y croirait vraiment!"}], "Piouw": [{"Replies": {}, "Body": "Tu m'as eu jusqu'\u00e0 l'avant-derni\u00e8re phrase. "}], "Joseph_Stalion": [{"Replies": {"AL275": [{"Replies": {"taresp": [{"Replies": {"ManonMacru": [{"Replies": {}, "Body": "Don't feed the troll."}]}, "Body": "Le proble\u0300me c'est que c'est juste de la rh\u00e9torique.\n\nC'est facile de dire qu'il faut e\u0302tre constructif, jusqu'au moment ou tu rencontre des id\u00e9es qui sont tout simplement incompatibles. Et du coup le discours de d\u00e9passer les clivages politiques et e\u0302tre constructifs se transforme en un fantastique outil pour labelliser les gens qui ne sont pas d'accords sur le fond en gens pas constructifs.\n\nEt ton id\u00e9e de la presse retombe exactement sur la me\u0302me chose, enfermer le d\u00e9bat dans un cadre au fond assez arbitraire, l'id\u00e9ologie dominante."}]}, "Body": "Pourrais-tu m'expliquer ce qui te pose probl\u00e8me l\u00e0 dedans ? Je trouve que c'est plut\u00f4t un beau projet, de cr\u00e9er une fluidit\u00e9 des \u00e9changes entre la presse et la politique, plut\u00f4t que de rester ancr\u00e9s dans une logique de caste. Je ne suis pas le seul, d'ailleurs, \u00e0 le penser : Orwell, par exemple, a th\u00e9oris\u00e9 un syst\u00e8me utopique dans lequel la presse \u00e9tait recrut\u00e9e par le pouvoir pour le bien de l'Etat. Il faut d\u00e9passer ces r\u00e9flexes antagonistes du pass\u00e9, et \u00eatre constructifs."}], "cyanippus": [{"Replies": {}, "Body": "Il doit avoir un abonnement \u00e0 la Pravda, c'est la seule explication..."}]}, "Body": "> Je ne vois d'ailleurs pas pourquoi la presse devrait \u00eatre \"ind\u00e9pendante\" du pouvoir politique ; au contraire, il faut d\u00e9passer ces clivages et travailler tous ensembles pour le futur du pays\n\nMon Dieu..."}]}, "Body": "C'est vraiment du journalisme de bas \u00e9tage, ils donnent une pi\u00e8tre image de leur m\u00e9tier.  Je ne vois pas en quoi il est probl\u00e9matique qu'un candidat *s'informe* aupr\u00e8s des gens bien renseign\u00e9s, et c'est *justement* le r\u00f4le des journalistes d'\u00eatre bien renseign\u00e9s (sauf ceux de Marianne, apparemment). Je ne vois d'ailleurs pas pourquoi la presse devrait \u00eatre \"ind\u00e9pendante\" du pouvoir politique ; au contraire, il faut d\u00e9passer ces clivages et travailler tous ensembles pour le futur du pays, et \u00e7a, Macron l'a bien compris. D'autant plus que les journalistes sont des gens profond\u00e9ment objectifs, tout le monde le sait, et qu'ils ne vont certainement pas se laisser influencer par la possibilit\u00e9 d'\u00eatre les conseillers du pr\u00e9sident. Je suis s\u00fbr que les journalistes de Mariane sont juste jaloux de ne pas avoir eux aussi leur bureau \u00e0 l'Elys\u00e9e. "}], "JonathanAlexander": [{"Replies": {}, "Body": "Ay\u00e9, c'est officiel : Marianne a enfin touch\u00e9 le fond. "}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Il leur envoyait aussi comme SMS : \"kikou twa tro lol la video de Squeezie\" "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}