{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/702qr4/quand_papa_et_maman_travaillent_cest_encore/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/societe/education/quand-papa-et-maman-travaillent-c-est-encore-maman-qui-garde-les-enfants_2371789.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/BEPkTESxOEEvS3-EHTB5-dmV1HPCRF1ETzcoERzLX34.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "esghalis", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 12, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 64, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 843, "width": 1500, "url": "https://i.redditmedia.com/FAaKAsDnk_cKWO6OpvjU8-XiUfbAGQ8jNuaKmeWL2jc.jpg?s=0f632a6473fa92a4a8a9ed87e340c68a"}, "variants": {}, "id": "XPxc1FwISnSUi7_7cUW4FkuxNiiaD3SQwgG_JxzgNQI", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/FAaKAsDnk_cKWO6OpvjU8-XiUfbAGQ8jNuaKmeWL2jc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=daa21f9e954c06ea835a6de11a401f1f"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/FAaKAsDnk_cKWO6OpvjU8-XiUfbAGQ8jNuaKmeWL2jc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9d3429828e76eea9443165c62e747570"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/FAaKAsDnk_cKWO6OpvjU8-XiUfbAGQ8jNuaKmeWL2jc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5ae1f5df3ed790b03363d7b93cb448a1"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/FAaKAsDnk_cKWO6OpvjU8-XiUfbAGQ8jNuaKmeWL2jc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=dbd91c31f7d0d396f1db7644e55f4802"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/FAaKAsDnk_cKWO6OpvjU8-XiUfbAGQ8jNuaKmeWL2jc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=3d4891f8fab55a6b74ccc38cad760d80"}, {"height": 606, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/FAaKAsDnk_cKWO6OpvjU8-XiUfbAGQ8jNuaKmeWL2jc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=4120ed70032b611d040712de6c557506"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505400999.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_702qr4", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZchiot", "author_flair_text": "Chiot", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Quand papa et maman travaillent, c'est encore (souvent) maman qui garde les enfants", "banned_by": null, "id": "702qr4", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505429799.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/702qr4/quand_papa_et_maman_travaillent_cest_encore/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "Tiens c'est pas olympe_d_G qui nous poste un article sur la mis\u00e8re des femmes ... \n\n> Une \u00e9tude de la Dares r\u00e9v\u00e8le que les m\u00e8res qui travaillent passent en moyenne pr\u00e8s de 2h25 par jour en semaine \u00e0 garder leurs tr\u00e8s jeunes enfants, contre 50 minutes pour les p\u00e8res. Et, sans surprise, elles consacrent aussi une plus grande part de leur temps libre \u00e0 s'occuper des enfants.\n\nMerde \u00e7a me choque ... rendez vous compte vous passer 10 heures avec vos connard de coll\u00e8gues de boulot mais 2 heures avec vos enfants c'est la mis\u00e8re.\n\nSinon, peut-\u00eatre que ces femmes aiment passer du temps avec leur enfants ? Non parce que c'est bien de sous entendre que c'est quelques chose de n\u00e9gatif et subit mais faudrait poser la question la prochaine fois.\n\n>  En moyenne, une m\u00e8re consacre ainsi 75% de son temps libre en dehors du travail pour garder son enfant, contre 59% pour un p\u00e8re.\n\nPas de 50/50% ? Moi qui aime pensais que la vie c'est math\u00e9matiques et que tout doit faire 50/50 \u00e7a me chagrine. Ou alors faudrait que \u00e7a soit 100/100, d'occuper des enfants \u00e0 2 en m\u00eame temps, c'est beau .... 75/60 \u00e7a ferait chier Monk.\n\n>  les m\u00e8res d\u2019enfants de moins de 6 ans choisissent davantage de travailler \u00e0 temps partiel que les p\u00e8res. Les p\u00e8res prennent alors un \"r\u00f4le subsidiaire\". \n\nAller bosser \u00e0 l'usine pour nourrir sa famille c'est un r\u00f4le subsidiaire d'accord .... Non parce que pendant que madame s'occupe des enfants, papa lui il bosse quand m\u00eame hein. Il glande pas.\n\nNon parce qu'on a l'impression que pendant que maman subit le goulag, papa est \u00e0 Disneyland.\n"}], "JFK_was_tag_for_pvp": [{"Replies": {"TarMil": [{"Replies": {}, "Body": "m\u00e9keskidi"}]}, "Body": "On va encore mettre \u00e7a sur le dos des religieux vous aller voir !"}], "groarmon": [{"Replies": {}, "Body": "Quand papa et maman divorcent, c'est encore (tr\u00e8s souvent) maman qui garde les enfants."}], "LeYanYan": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai ~~toujours~~ souvent per\u00e7u l'homme comme un mamifaire comme les autres, lui-m\u00eame se pensant sup\u00e9rieur parce-qu'il poss\u00e8de un iPhone. M\u00eame si cette id\u00e9e me d\u00e9range voir m'effraie de temps \u00e0 autres.\n\nDu coup je me suis pos\u00e9 la question de pourquoi la femme gardait le plus souvent les enfants?... Et j'ai pas trouv\u00e9 de r\u00e9ponse.\n\nN\u00e9anmoins je suis tomb\u00e9 sur [cet article](http://news.emory.edu/stories/2014/08/young_rilling_parenting_science/campus.html) ainsi que sur ce [bouquin](http://psycnet.apa.org/record/2000-07043-000), qui est malheureusement payant, mais qui en lisant l'abstract pourrait nous donner une partie des r\u00e9ponses.\n\nDans l'article en question il y a un passage que je trouve assez int\u00e9ressant :\n\n> (...) on paternal caregiving by fathers and two related to the effect of parenting on social development. Examples within these categories include that **the frustration inconsolable infant crying induces is a risk factor for infant abuse, highlighting the importance of emotion regulation for sensitive parenting;** that oxytocin affects maternal motivation and paternal behaviors essential for nurturing, bonding and defending the offspring; that testosterone may interfere with parenting effort (...)\n\nOn pourrait y voir un poste de protectecteur pour le p\u00e8re, et de gardien pour la m\u00e8re. Si je pourrais me permettre de faire une corr\u00e9lation entre le reigne animale et notre monde moderne; au vue des nombreux commentaires sur les in\u00e9galit\u00e9s salariales et l'\u00e9volution de notre soci\u00e9t\u00e9, l'homme ramenant un plus haut salaire, prot\u00e9geant ainsi sa famille des danger de la vie monderne (faillite du couple) et la femme restant au foyer pour s'occuper des enfants; il-y-aurait'il une relation entre le sch\u00e9ma familiale de nos anc\u00eatres lointain et le notre plus actuel ?\n\nDu coup cela me fait me poser d'autres questions. Sans douter que les deux genres puissent produire des r\u00e9sultats \u00e9gaux dans une majorit\u00e9 de profession, comment la soci\u00e9t\u00e9 \u00e9volurait-elle si on enlevait le r\u00f4le de protecteur au p\u00e8re ? La m\u00e8re pourrait-elle l'assumer ? Le voudrait-elle ? Le protecteur est-il donc toujours d'actualit\u00e9s ? L'homme tient-il tant que \u00e7a \u00eatre le protecteur ?"}], "ramensupernova": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"ramensupernova": [{"Replies": {"KassGrain": [{"Replies": {"canteloupy": [{"Replies": {}, "Body": "Mais en fait pourquoi tu bosses 60h et pas elle?"}]}, "Body": "Je tombe dans ce cas de figure personnellement. Madame et moi-m\u00eame avons tous les deux autant envie de s'occuper de notre petit de 5 mois. Mais dans les faits, c'est moi qui travaille le plus avec 60h sur 5 jours hors de la maison pour travailler contre 40h sur 4 jours pour elle. Qui d\u00e9pose et r\u00e9cup\u00e8re le petit chez la nounou \u00e0 votre avis ? Qui a plus de temps libre \u00e0 accorder au petit ?  \nEt si on voulait prendre un temps partiel, c'est la m\u00eame. Comme je gagne plus qu'elle, si je m'arr\u00eatais pour m'occuper du petit l'effort financier du m\u00e9nage serait plus important que si elle le fait (pire je pense qu'on gagnerait de l'argent si elle s'arr\u00eatait alors que pour moi ce serait pas le cas).  \nJe rejoins ton analyse : ce ne sont pas des freins culturels qui bloquent. C'est simplement de la logique qui d\u00e9coule de l'in\u00e9galit\u00e9 homme/femme au boulot. Et je ne pense pas que ce soit possible de gommer compl\u00e8tement la diff\u00e9rence. Si tu veux pr\u00e9tendre \u00e0 une augmentation/promotion en tant que femme c'est plus difficile \u00e0 soutenir aupr\u00e8s de ta hi\u00e9rarchie quand tu as pass\u00e9 5 mois ou plus en arr\u00eat pour ton cong\u00e9 maternit\u00e9. L\u00e0 o\u00f9 un homme ne s'est pas arr\u00eat\u00e9 de travailler."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Pour ma part je pense que c'est un tout. Il faut, d'une part, en finir avec la s\u00e9gr\u00e9gation de genre des m\u00e9tiers (revaloriser les m\u00e9tiers dit \"f\u00e9minins\", arr\u00eater d'imposer des normes de genre aux gamins, etc.) et aussi imposer plus d'investissement aux p\u00e8res (encore une fois, en \"cassant\" les codes de genre qui font que la femme est responsable du foyer, en imposant un cong\u00e9 paternel \u00e0 la naissance, arr\u00eater les cadeaux fiscaux pour les femmes au foyer, etc.). Pour moi, si l'on ne traite qu'un des deux aspects du probl\u00e8me, il continuera \u00e0 perdurer, ne serait-ce que parce qu'on gardera des st\u00e9r\u00e9otypes qui font de la femme la personne charg\u00e9e du foyer."}]}, "Body": "Je ne nie pas l'existence d'une diff\u00e9rence salariale/niveau de carri\u00e8re des 2 sexes, ni que cette diff\u00e9rence naisse d'une in\u00e9galit\u00e9 sociale entre les sexes dans notre soci\u00e9t\u00e9. \n\nMais je pense que c'est prendre le probl\u00e8me \u00e0 l'envers que de \"lever les freins culturels\", comme si dans la t\u00eate de tous les hommes c'est bobonne qui change le mioche pendant que lui va glander sur le canap\u00e9. Je trouverais plut\u00f4t logique de commencer par r\u00e9soudre cette in\u00e9galit\u00e9 de salaire/carri\u00e8re pour voir des effets b\u00e9n\u00e9fiques tels qu'une augmentation de la proportion d'hommes en temps partiels (qui je suis sur ne seraient pas vraiment contre)."}]}, "Body": "Oui, mais c'est un cercle vicieux : les femmes sont souvent pay\u00e9es moins parce que 1) elles ont plus de temps partiel subi (ce qui est li\u00e9 \u00e0 la perception du travail f\u00e9minin comme \"travail d'appoint\"), y compris subi avant la naissance 2) elles travaillent dans les professions \"f\u00e9minines\" d\u00e9valoris\u00e9es, notamment parce que celles-ci reposent sur des comp\u00e9tences \"invisibles\" puisque effectu\u00e9es gratuitement par les femmes dans la vie domestique. 3) elles sont moins repr\u00e9sent\u00e9es dans les hi\u00e9rarchies (retard de carri\u00e8re d\u00fb \u00e0 l'\u00e9ducation des enfants, et suspicion qu'une femme \"sans enfant\" va en faire et se d\u00e9sengager du travail)\n\n\u00c9videmment les gens ont le droit de faire les choix qui les arrangent, mais ce choix entretien l'\u00e9cart salarial, qui entretient lui-m\u00eame la logique de \"choisir le temps partiel\". Donc c'est *in fine* moins un choix qu'une structure sociale. \n"}]}, "Body": ">Elle appelle ainsi \u00e0 lever \"les freins culturels\" qui \"jouent probablement un r\u00f4le non n\u00e9gligeable\" dans le faible recours par les hommes au cong\u00e9 parental ou au temps partiel.\n\nOuais. Enfin il y a aussi de grandes chances que les diff\u00e9rences de salaire dans le couple aient un impact non n\u00e9gligeable sur le choix de celui qui prendra le temps partiel."}], "PaulzeSavage": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {}, "Body": "Toute les m\u00e8res n'allaite pas, en plus le lait cela se tire et se conserve. Franchement je doute que l\u2019\u00e9tude se concentre sur les nourrissons."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "un transgenre qui s'est fait pose des implants, peut-il donner le sein ? et du coup garder les enfants ?"}], "Erlandal": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e7a d\u00e9pend des pays \u00e0 mon avis, ensuite des traditions "}], "Flafff": [{"Replies": {"justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "= 2 sur 3"}]}, "Body": "[66% en 2006 apparemment](https://www.lllfrance.org/vous-informer/actualites/1825-les-derniers-chiffres-de-l-allaitement-en-france)"}]}, "Body": "Du coup je me demande, quelle est la proportion de femmes qui allaitent par rapport aux personnes qui donnent le biberon ?"}], "jcvd2k": [{"Replies": {}, "Body": "http://www.oecd.org/els/family/43136964.pdf"}], "drepano": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "ouais, je dirais m\u00eame 8 mois pour le mec, apr\u00e8s tout c'est lui qui a pris du plaisir \u00e0 concevoir le gamin"}], "nihllin": [{"Replies": {"Plokooon": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "Non il ne serait pas juste qu'il s'en occupe les 9 premiers mois pour compenser parce qu'il n'y a rien \u00e0 \"compenser\".\nUne grossesse n'est pas comparable aux 9 premiers mois de la vie d'un b\u00e9b\u00e9.\n"}], "nihllin": [{"Replies": {}, "Body": "Oui oui. Et il devrait faire une saign\u00e9e tous les mois pour partager la charge des menstruations."}], "daft_babylone": [{"Replies": {"Plokooon": [{"Replies": {"nihllin": [{"Replies": {}, "Body": "Oui. Et typique d'Hitler aussi. Tant qu'a exag\u00e9rer, pourquoi se priver."}], "daft_babylone": [{"Replies": {}, "Body": "GAUCHIASSE ! "}]}, "Body": "Argument typique d'anti-marriage pour tous. "}]}, "Body": "Tu viens de montrer pourquoi vouloir une \"soci\u00e9t\u00e9 \u00e9galitaire\" \u00e0 tout prix est absurde. "}], "sro65": [{"Replies": {}, "Body": ".... et que les p\u00e8res obtiennent la garde des enfants en moyenne une fois sur deux en cas de divorce. Oui, la societe n'est pas \u00e9galitaire. "}]}, "Body": "Vous pouvez decider de traiter la question avec ironie mais dans une soci\u00e9t\u00e9 \u00e9galitaire, il serait juste que le papa s'occupe de l'enfant pendant les 9 premiers mois \u00e0 lui tout seul pour compenser la dur\u00e9e de la grossesse. "}]}, "Body": "La grossesse uniquement f\u00e9minine est clairement une construction sociale. Sans la soci\u00e9t\u00e9 patriarchale, elle serait partag\u00e9e de mani\u00e8re \u00e9quitable. "}]}, "Body": "c'est quand m\u00eame scandaleux que la grossesse ne soit pas partag\u00e9e : 4.5 mois pour l'un et 4.5 mois pour l'autre ..."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Pas forc\u00e9ment, non. C'\u00e9tait juste pour illustrer l'id\u00e9e que le parents qui allaite n'est pas obligatoirement celui qui en fait le plus, et que donc l'allaitement \u00e0 bon dos  pour expliquer la diff\u00e9rence de temps consacr\u00e9 \u00e0 la garde."}]}, "Body": " > si la m\u00e8re se charge de l'allaitement, le p\u00e8re peut s'occuper de toutes les t\u00e2ches annexes (courses, lessives, rangement, repas etc.) ce qui \u00e9quilibrerait les choses\n\nLoins de moi l'id\u00e9e d'amoindrir le r\u00f4le de l'allaitement, mais l\u00e0 tu trouves que c'est une r\u00e9partition \u00e9quilibr\u00e9e ? "}], "ramensupernova": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"ramensupernova": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"AzertyKeys": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Il est possible que les chiffres aient \u00e9volu\u00e9s depuis la parution de l'article, en 2003. Le constat reste n\u00e9anmoins \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame : les hommes font 3 heures de plus de travail en se mettant en couple, les femmes 5. \n\nUn p\u00e8re de famille mnoparentale peut tr\u00e8s bien avoir une femme de m\u00e9nage.\n\n"}]}, "Body": "Ce chiffre est faux :\n\nHttps://www.insee.fr/fr/statistiques/2123967\n\nLes hommes seuls et sans enfants passent de 17 heures de travail domestique \u00e0 20 quand ils sont en couple sans enfants. Les femmes passent de 22 heures \u00e0 29. Quand ils sont p\u00e8res d'une famille monoparentale, les hommes passent \u00e0 22 heures... Il y a donc de la marge pour les femmes car on ne me fera pas croire qu'une femme seule et sans enfants a autant besoin de travail domestique qu'un homme p\u00e8re de famille monoparentale. Elles font clairement du rab."}]}, "Body": "> D\u00e8s que deux personnes de sexe diff\u00e9rent se mettent en couple, la quantit\u00e9 de travail m\u00e9nager fait par l\u2019homme diminue tandis que la quantit\u00e9 de travail m\u00e9nager fait par la femme augmente. Quand un homme se met \u00e0 vivre en couple h\u00e9t\u00e9rosexuel, la quantit\u00e9 de travail m\u00e9nager qu\u2019il faisait est divis\u00e9e en moyenne par deux. Quand une femme se met en couple, elle fait en moyenne une heure de travail m\u00e9nager de plus que lorsqu\u2019elle \u00e9tait c\u00e9libataire. La femme perd \u00e0 peu pr\u00e8s exactement ce que l\u2019homme gagne, d\u00e8s la mise en m\u00e9nage et avant l\u2019arriv\u00e9e d\u2019enfants. [Delphy, 2003](https://www.cairn.info/revue-nouvelles-questions-feministes-2003-3-page-47.htm)"}]}, "Body": "parce qu'une femme seule et une femme en couple passe en moyenne le m\u00eame nombre d'heures aux t\u00e2ches m\u00e9nag\u00e8res.  \nIdem pour les hommes.   \nDonc pourquoi les hommes devraient changer leur mode de vie pour s'adapter \u00e0 celui des femmes ?"}], "ramensupernova": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Non, il faut que les hommes apprennent \u00e0 \u00eatre plus rapides, c'est une question d'entrainement. "}]}, "Body": "C'est mieux si elles le font alors ?"}], "ramensupernova": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Non, les t\u00e2ches \"fun\" sont plut\u00f4t le fait des p\u00e8res. Celles qu'ils font le plus, c'est :\n\n- jouer avec les enfants\n\n- mettre les enfants au lit\n\n- faire le petit bricolage \n\n- organiser la vie sociale du m\u00e9nage\n\nCelles qu'ils font le moins :\n\n- repasser le linge\n\n- les repas quotidiens\n\n- rester \u00e0 la maison quand les enfants sont malades\n\n- habiller les enfants\n\n- passer l'aspirateur\n\n"}]}, "Body": "C'est vrai. \n\nOn pourrait aussi envisager la p\u00e9nibilit\u00e9 des taches m\u00e9nag\u00e8res qui ne sont pas toutes \u00e9quivalentes. Les t\u00e2ches r\u00e9alis\u00e9es par la femme en 2h (qui en valent 4) sont peut \u00eatre largement plus sympas compar\u00e9es \u00e0 celles men\u00e9es par les hommes sur 1h.  \nEn fait ces \u00e9tudes ont le m\u00e9rite d'exister mais il manque pas mal d'infos."}]}, "Body": "Ou alors, les femmes sont nettement plus efficaces que les hommes (ce qui ne serait pas impossible dans mon exp\u00e9rience), et en font deux fois plus dans le m\u00eame temps. Donc les femmes, avec leurs deux heures, font en fait l'\u00e9quivalent de 4h de travail masculin. On peut toujours interpr\u00e9ter les chiffres. "}]}, "Body": "> Je ne vois pas en quoi. Si il y a 3h de travaux domestiques \u00e0 effectuer, que la femme y consacre 2h, et l'homme 1h, c'est bien elle qui en a fait la majorit\u00e9.\n\nJe pinaille et ce n'est probablement pas tr\u00e8s juste, mais il est \u00e9galement possible que les femmes prennent plus de temps pour faire les taches m\u00e9nag\u00e8res que les hommes. En gros un homme ferait \"autant\" que la femme mais plus rapidement (ou alors parce que l'homme aime bien bacler, ou parce que la femme est lente selon ce que tu pr\u00e9f\u00e8res)."}]}, "Body": "> On sait par d'autres \u00e9tudes que les femmes consacrent en moyenne plus de temps \u00e0 ces t\u00e2ches que les hommes, ce n'est pas tout \u00e0 fait pareil. \n\nJe ne vois pas en quoi. Si il y a 3h de travaux domestiques \u00e0 effectuer, que la femme y consacre 2h, et l'homme 1h, c'est bien elle qui en a fait la majorit\u00e9.\n\n> Et \u00e7a ne changerait quand m\u00eame rien aux stats de l'article ce qui \u00e9tait le propos originel.\n\nNon, mais \u00e7a change la discussion qu'on peut avoir sur le sujet. \n\nPourquoi devrait-on se restreindre \u00e0 une seule source ? l'int\u00e9r\u00eat de ce sub est justement de pouvoir enrichir le contexte des articles.\n\n> D'ailleurs il me semble que dans ces \u00e9tudes cela inclus le temps pass\u00e9 \u00e0 s'occuper des enfants. \n\nAbsolument, mais souvent avec un d\u00e9coupage par t\u00e2che. Et l'on y d\u00e9couvre que les t\u00e2ches que les p\u00e8res font le plus sont du type \"jouer avec les enfants\", alors que les m\u00e8res ont tendance \u00e0 s'occuper de l'intendance majoritairement.\n"}]}, "Body": "On sait par d'autres \u00e9tudes que les femmes consacrent en moyenne plus de temps \u00e0 ces t\u00e2ches que les hommes, ce n'est pas tout \u00e0 fait pareil. D'ailleurs il me semble que dans ces \u00e9tudes cela inclus le temps pass\u00e9 \u00e0 s'occuper des enfants. \n\nEt \u00e7a ne changerait quand m\u00eame rien aux stats de l'article ce qui \u00e9tait le propos originel."}]}, "Body": "Oui, mais on sait par d'autres \u00e9tudes que ces t\u00e2ches l\u00e0 aussi sont majoritairement effectu\u00e9es par les femmes."}]}, "Body": ">si la m\u00e8re se charge de l'allaitement, le p\u00e8re peut s'occuper de toutes les t\u00e2ches annexes (courses, lessives, rangement, repas etc.) ce qui \u00e9quilibrerait les choses\n\nDans ce cas le p\u00e8re ne sera toujours pas comptabilis\u00e9 dans du temps pour s'occuper du b\u00e9b\u00e9 car il s'agit ici de l'intendance (c'est n\u00e9cessaire hein, mais \u00e7a changerait rien *aux stats* de l'article)"}]}, "Body": "L'\u00e9tude ne porte pas sur les enfants de moins de 6 mois, mais de moins de 6 ans.\n\nEnsuite, m\u00eame avec un petit b\u00e9b\u00e9, il est possible de r\u00e9partir les t\u00e2ches : si la m\u00e8re se charge de l'allaitement, le p\u00e8re peut s'occuper de toutes les t\u00e2ches annexes (courses, lessives, rangement, repas etc.) ce qui \u00e9quilibrerait les choses. Le p\u00e8re peut d'ailleurs nourrir le b\u00e9b\u00e9, ponctuellement, si la m\u00e8re a tir\u00e9 du lait."}]}, "Body": "en m\u00eame temps jusqu'\u00e0 6 mois c'est m\u00eame normale, c'est pas le p\u00e8re qui donne son sein au gamin (en parlant d'un couple standard qui nourrit son gosse naturellement et n'utilise pas de lait en poudre)."}], "j0har1": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Jenaimepaslagauche": [{"Replies": {}, "Body": "Farpaitement Jacquot."}], "j0har1": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pour \u00e7a qu'il faut r\u00e9fl\u00e9chir avant d'en faire et voir si tu es pr\u00eat \u00e0 assumer tout ce que cela implique. \n\nJe ne le vois pas comme \u00e7a mais je comprends que certains le \"subissent\"."}]}, "Body": "A partir du moment ou t'as des enfants, tu peux t'assoir sur pas mal de trucs, que tu sois une m\u00e8re ou bien un p\u00e8re...\nEnfin c'est la vie."}]}, "Body": "L'article ne parle pas de l'int\u00e9r\u00eat du job mais du temps pass\u00e9 avec ses enfants et encore une fois met en opposition les p\u00e8res et les m\u00e8res en minutant le temps consacr\u00e9s aux enfants et en plaignant les pauvres m\u00e8res qui consacrent 2:25 par jour \u00e0 leurs enfants. \nPourquoi tout ramener \u00e0 une question de job quand ce n'est pas le propos. \n\nTu veux un job int\u00e9ressant, tu fais des \u00e9tudes et les \u00e9tudes ne sont pas r\u00e9serv\u00e9es aux riches, m\u00eame les enfants issues des classes populaires peuvent r\u00e9ussir. \n\nIl faut r\u00e9fl\u00e9chir avant de faire des enfants, c'est s\u00fbr que quand tu n'as pas 25 ans et que tu en as d\u00e9j\u00e0 pondu trois, les \u00e9tudes et le job int\u00e9ressant tu peux t'assoir dessus."}]}, "Body": "Est-ce que tu peux imaginer que tout le monde n'est pas n\u00e9cessairement comme toi ? Que des femmes d'un milieu plus populaire (par exemple), tout en adorant leurs enfants et passer du temps avec eux, voudraient aussi pouvoir avoir un travail int\u00e9ressant, et un salaire d\u00e9cent ? Sauf que leurs choix sont limit\u00e9s par la structure de la soci\u00e9t\u00e9 (temps partiel f\u00e9minin, r\u00e9mun\u00e9ration moindre), et que du coup ce que tu choisis, elles le subissent ?"}]}, "Body": "\u00c7a y est c'est reparti. On compte les minutes que les uns et les autres passent avec leurs enfants ... et si tout simplement les femmes pr\u00e9f\u00e9raient passer un peu plus de temps avec leurs enfants sans que cela n'enl\u00e8ve rien aux p\u00e8res ni \u00e0 leur implication dans l'\u00e9ducation et la vie de leurs enfants.\n\nOn peut arr\u00eater avec ce genre de b\u00eatises? Si \u00e7a p\u00e8se aux femmes de passer du temps ou plus de temps avec leurs enfants que leurs conjoints, elles n'ont qu'\u00e0 pas en faire. \nAujourd'hui rien n'oblige une femme \u00e0 avoir un enfant. \nPour ma part j'adore passer du temps avec le mien et je ne comptabilise pas \u00e0 la fin de la semaine si j'ai pass\u00e9 plus ou moins de temps que mon mari parce que je m'en moque compl\u00e8tement, ce temps, je l'ai voulu et je l'adore. "}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {}, "Body": "J'arrette pas de leur dire au boulot que l'\u00eatre humain n'est pas fait pour travailler, mais personne ne m'\u00e9coute."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {}, "Body": "pareil"}]}, "Body": "Bin merde moi je resterai bien avec ma fille toute la journ\u00e9e, je bosse pour le fric pas par plaisir. Franchement je r\u00eave d'un travail qui me permette de vivre et d'avoir du temps. J'ai pas trouv\u00e9."}], "julcreff": [{"Replies": {"Djeordjes": [{"Replies": {}, "Body": "Faire des enfants n'est pas une maladie, ni un frein soci\u00e9tal. Il n'est donc pas normal qu'une femme \"paye\" le fait d'avoir des enfants avec un salaire plus bas.\n\nIl ne faut pas confondre cong\u00e9 maternit\u00e9 et cong\u00e9 parental. \nLe cong\u00e9 maternit\u00e9 est l\u00e0 d'abord et surtout parce qu'une femme venant d'accoucher n'est pas en \u00e9tat de retravailler tout de suite. C'est m\u00e9dical. \nQuant au cong\u00e9 parental, l\u00e0 il y a un gros travail sur les mentalit\u00e9s \u00e0 faire pour le r\u00e9partir.\n\nPour la garde des enfants, comme d\u00e9j\u00e0 dit dans ce post, c'est un cercle vicieux : la personne qui garde les enfants est celle pour laquelle \u00e7a implique le moins de sacrifice, notamment financier. Et qui qui c'est ? La femme, parce qu'elle est moins pay\u00e9e, \u00e0 cause que vous comprenez, vous allez faire des enfants. Pr\u00e9diction auto-r\u00e9alisatrice.\n\nEnfin l'argument de l'instinct maternel (et non maternelle), c'est bidon. Tu tisses des liens avec tes enfants en passant du temps avec, notamment la premi\u00e8re ann\u00e9e. Il est \u00e9vident que si tu bosses sans cesse et que le b\u00e9b\u00e9 se r\u00e9sume \u00e0 un truc qui pleure, qui chie, qui bouffe et qui te r\u00e9veille la nuit, les liens sont difficiles \u00e0 \u00e9tablir... Sans parler des st\u00e9r\u00e9otypes sous-jacents...\n\nBref, viser l'\u00e9galit\u00e9 parfaite me semble effectivement difficile, ne serait-ce que parce que nous ne sommes pas anatomiquement semblable, mais de l\u00e0 \u00e0 dire que les gosses sont une affaire de bonne femme parce que c'est elles qui les mettent au monde (et donc les \u00e9l\u00e8vent, s'en occupent, etc...), tout en pr\u00f4nant l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, c'est dichotomique."}]}, "Body": "Je suis absolument POUR l'\u00e9galit\u00e9 des deux sexes l\u00e9galement: salaires, droits, cong\u00e9s parentaux, etc..\n\nN\u00e9anmoins, cessons d'\u00eatre utopiste, la nature ne nous reconnait pas comme \u00e9gaux: seule les femmes tombent enceintes. Une r\u00e9alit\u00e9 qui a des r\u00e9percussions sur le monde pro (temps partiels plus f\u00e9minis\u00e9s, cong\u00e9s parentaux plus longs pour les femmes en moyenne), et le monde perso (garde des enfants, instinct maternelle, etc).\n\nDonc m\u00eame \u00e9tant POUR l'\u00e9galit\u00e9 des deux sexes dans tous les domaines, j'ironiserais en disant que c'est une utopie th\u00e9orique car en r\u00e9alit\u00e9 on ne peut pas avoir le beurre et l'argent du beurre. :)"}], "daft_babylone": [{"Replies": {}, "Body": "Je rajouterai aussi au c\u00f4t\u00e9 allaitement, l'instinct maternel aussi.\n\nR\u00e9duire \u00e7a \u00e0 de simples stats \u00e0 des fins id\u00e9ologique, c'est limite d\u00e9testable. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}