{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/713epi/quen_pensez_vous_pensez_vous_quil_y_ai_un_mauvais/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/713epi/quen_pensez_vous_pensez_vous_quil_y_ai_un_mauvais/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>\u00c0 la suite de la parution du livre Place Beauvau - La face cach\u00e9e de la police, l&#39;Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la Police nationale (IGPN) a enqu\u00eat\u00e9 sur des all\u00e9gations de \u00ab mauvais traitements \u00bb au cours de la garde \u00e0 vue de deux islamistes arr\u00eat\u00e9s en 1995 et condamn\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour les attentats commis \u00e0 Paris ; des informations contradictoires circulent au sujet du contenu de ce rapport : l&#39;IGPN y aurait vu, au plus, quelques violences physiques, tandis que les trois auteurs de l&#39;ouvrage maintiennent leurs accusations de mauvais traitement des policiers sur les terroristes.</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Ask France", "_replaced_more": false, "author": "SerpentVert", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "removal_reason": null, "created_utc": 1505832084.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_713epi", "pinned": false, "author_flair_css_class": "oss", "author_flair_text": "OSS 117", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Qu'en pensez vous ? Pensez vous qu'il y ai un \"mauvais traitement\" pour les tueurs de masses ?", "banned_by": null, "id": "713epi", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505860884.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/713epi/quen_pensez_vous_pensez_vous_quil_y_ai_un_mauvais/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"KamiZole": [{"Replies": {}, "Body": "Source : Acat France (http://www.acatfrance.fr/un-monde-tortionnaire/france-rapport-2010)\n\n>Le r\u00e9gime fran\u00e7ais de garde \u00e0 vue, et son usage abusif par les forces de l\u2019ordre, est r\u00e9guli\u00e8rement cit\u00e9 comme faisant figure d\u2019exception en Europe. Outre le recours excessif \u00e0 la garde \u00e0 vue et sa dur\u00e9e parfois injustifi\u00e9e, la CNDS a soulign\u00e9 l\u2019absence de cadre l\u00e9gal des fouilles \u00e0 nu pratiqu\u00e9es par les policiers.\n\n>S\u2019il est difficile de quantifier les mauvais traitements commis par les forces de s\u00e9curit\u00e9 en France, il peut cependant \u00eatre relev\u00e9 que, selon le Service des urgences m\u00e9dico-judiciaires (UMJ) de l\u2019H\u00f4tel-Dieu \u00e0 Paris qui proc\u00e8de \u00e0 environ 50 000 examens m\u00e9dicaux par an (dont la moiti\u00e9 concerne des gard\u00e9s \u00e0 vue), environ 5 % des gard\u00e9s \u00e0 vue formulent des all\u00e9gations de mauvais traitements.\n\n>Pour les gardes \u00e0 vue prononc\u00e9es dans le cadre de la recherche d\u2019infraction d\u2019association de malfaiteurs en relation avec une entreprise terroriste, plusieurs t\u00e9moignages font \u00e9tat d\u2019interrogatoires incessants et oppressants, men\u00e9s \u00e0 n\u2019importe quelle heure du jour ou de la nuit, et de la fr\u00e9quence de pratiques d\u2019interrogatoires renforc\u00e9s : privation de sommeil, d\u00e9sorientation, menaces et pressions psychologiques extr\u00eames. Certains gard\u00e9s \u00e0 vue affirment en outre avoir \u00e9t\u00e9 victimes de violences physiques. En 2008, Emmanuel Nieto a indiqu\u00e9 \u00e0 Human Rights Watch avoir subi des brutalit\u00e9s au cours de ses quatre jours de garde \u00e0 vue \u00e0 Orl\u00e9ans. Il a affirm\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 \u00e0 la t\u00eate, au ventre et aux oreilles. Il a expliqu\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 empoign\u00e9 par la gorge et pouss\u00e9 contre le mur tout en \u00e9tant menott\u00e9 dans le dos. Il a ajout\u00e9 qu\u2019il avait \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 \u00e0 s\u2019agenouiller avec les mains attach\u00e9es derri\u00e8re le dos et qu\u2019un policier avait appuy\u00e9 sur ses jambes avec son pied jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il signe sa d\u00e9position officielle.\n\n>L\u2019acc\u00e8s retard\u00e9 et restreint de l\u2019avocat en garde \u00e0 vue, l\u2019absence de limitation de dur\u00e9e et le d\u00e9faut d\u2019enregistrement vid\u00e9o des interrogatoires favorisent des m\u00e9thodes d\u2019interrogatoires contraires \u00e0 la Convention europ\u00e9enne des droits de l\u2019homme et exposent les gard\u00e9s \u00e0 vue \u00e0 des risques de mauvais traitements. Dans une d\u00e9cision importante rendue le 30 juillet 2010, le Conseil constitutionnel a consid\u00e9r\u00e9 le r\u00e9gime proc\u00e9dural fran\u00e7ais de la garde \u00e0 vue, notamment l\u2019absence de l\u2019avocat pendant les interrogatoires, comme contraire \u00e0 la Constitution. Il valide n\u00e9anmoins le r\u00e9gime d\u00e9rogatoire applicable en mati\u00e8re de criminalit\u00e9 organis\u00e9e et de terrorisme."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Vicenne": [{"Replies": {"SerpentVert": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {}, "Body": "Ben dans ce cas, il y a plein de probl\u00e8mes avec ta question:\n\n* Les personnes prises en charge par la police sont pr\u00e9sum\u00e9s innocentes\n\n* La police, entit\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cutif, ne sont pas \u00e0 m\u00eame d'infliger une peine sur ces m\u00eames personnes\n\n* La peine en question n'est m\u00eame pas envisageable dans le respect des droits de l'homme car elle s'apparente \u00e0 de la torture\n\nDonc voil\u00e0, tu peux aller te faire voir avec tes questions qui puent"}]}, "Body": "On a notre gagnant Bravo !"}]}, "Body": "Je mise sur la deuxi\u00e8me"}]}, "Body": "C'est quoi la question exactement ? Si l'on pense qu'ils ont vraiment \u00e9t\u00e9 tabass\u00e9s ? Ou si l'on pense que ce soit bien qu'ils soient tabass\u00e9s ?"}], "Shesaiddestroy_": [{"Replies": {}, "Body": "C'est int\u00e9ressant de mettre les terroristes dans la cat\u00e9gorie \"Tueurs de masse\" car la fronti\u00e8re est t\u00e9nue et contest\u00e9e :\n\n\"La fronti\u00e8re entre la tuerie de masse et l'attentat politique peut \u00eatre plus floue. Quand une tuerie de masse est commise par un individu affili\u00e9 \u00e0 une organisation ayant un projet politique et appelant \u00e0 d\u00e9fendre ce projet par la violence, les termes \u00ab tueur de masse \u00bb et \u00ab tuerie de masse \u00bb ne sont pas utilis\u00e9s, parce que \u00ab terroriste \u00bb et \u00ab attentat politique \u00bb sont des termes plus pr\u00e9cis pour cette situation.\n\nLe terme de \u00ab tueur de masse \u00bb est donc utilis\u00e9 quand le caract\u00e8re politique est absent ou incertain : le tueur de masse peut \u00eatre anim\u00e9 par un d\u00e9sir de \u00ab revanche \u00bb contre la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble, ou souffrir de troubles mentaux.\n\nToutefois le classement est incertain pour un projet politique individuel. Anders Behring Breivik d\u00e9fendait une id\u00e9ologie politique, ayant m\u00eame \u00e9crit un manifeste. Mais selon l'enqu\u00eate, aucune structure n'approuvait son projet de commettre des meurtres au nom de cette id\u00e9ologie. Certains m\u00e9dias ont donc choisi de le qualifier de \u00ab tueur de masse \u00bb1, d'autres de \u00ab terroriste \u00bb2\"\n\nSOURCE : https://fr.wikipedia.org/wiki/Tueur_de_masse"}], "99pitchs": [{"Replies": {"Larrynautik": [{"Replies": {}, "Body": "L'\u00e9ternel d\u00e9bat entre les moyens et la fin.\n\nJusqu'o\u00f9 pouvons-nous aller pour sauver une vie ?\nEst-il moral de sacrifier une vie pour en sauver une autre ? Plusieurs autres ? Toutes les vies se valent-elles donc ? Faut-il sacrifier un enfant pour sauver 100 vieillards ?\n\nSi les r\u00e9ponses \u00e0 ces questions \u00e9taient simples, nous n'aurions jamais eu besoin d'inventer la philosophie, les religions, la psychanalyse et la psychiatrie. "}]}, "Body": "D'un c\u00f4t\u00e9 les m\u00e9chants, font des trucs m\u00e9chantes envers les autres.\n\nDe l'autre les gentils, font des trucs gentils envers les autres.\n\n\nSi les gentils utilisent des techniques de m\u00e9chants, leurs places sur la r\u00e8gle change"}], "supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi les policiers auraient plus le droit que n'importe qui d'autre de tabasser une personne s\u00e9questr\u00e9e ?"}], "Victor-Charlie": [{"Replies": {}, "Body": "> Pensez vous qu'il y ai un \"mauvais traitement\" pour [...]\n\nOui. D'ailleurs c'est la loi."}]}, "selftext": "\u00c0 la suite de la parution du livre Place Beauvau - La face cach\u00e9e de la police, l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale de la Police nationale (IGPN) a enqu\u00eat\u00e9 sur des all\u00e9gations de \u00ab mauvais traitements \u00bb au cours de la garde \u00e0 vue de deux islamistes arr\u00eat\u00e9s en 1995 et condamn\u00e9s \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 pour les attentats commis \u00e0 Paris ; des informations contradictoires circulent au sujet du contenu de ce rapport : l'IGPN y aurait vu, au plus, quelques violences physiques, tandis que les trois auteurs de l'ouvrage maintiennent leurs accusations de mauvais traitement des policiers sur les terroristes.", "suggested_sort": null}