{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zuvub/quimper_pr\u00e9nom_breton_la_justice_refuse_le_\u00f1_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 77, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.ouest-france.fr/bretagne/quimper-29000/quimper-prenom-breton-la-justice-refuse-le-n-de-fanch-5243344", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/1w_FpV5ni7CiruU8vCq0-obVowC6kNwAmxd7p52dB4w.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "ubomw", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 18, "edited": false, "domain": "ouest-france.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 59, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 18, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 500, "width": 900, "url": "https://i.redditmedia.com/1ob7RUHDD6WJ4dWT5KYN9xNR7Hc7WOE6NSdWGQL_H5o.jpg?s=822c5c94c7d6b106abfdf66d0dd0a878"}, "variants": {}, "id": "GHHy8EMgrcn0ezyHlkjbPMpnhqOJGrV33Yl6D7CSJyw", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/1ob7RUHDD6WJ4dWT5KYN9xNR7Hc7WOE6NSdWGQL_H5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=646d0e55bee4fee53b145bd713af78b4"}, {"height": 120, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/1ob7RUHDD6WJ4dWT5KYN9xNR7Hc7WOE6NSdWGQL_H5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=4a8fe4eb4a058955cdd00a66ca075c74"}, {"height": 177, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/1ob7RUHDD6WJ4dWT5KYN9xNR7Hc7WOE6NSdWGQL_H5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=dcf6f73b083a7bec0d64390c937f6564"}, {"height": 355, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/1ob7RUHDD6WJ4dWT5KYN9xNR7Hc7WOE6NSdWGQL_H5o.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=efd2eeb8ee7f32fa2e23b86ff1922137"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505312888.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zuvub", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ubomw", "author_flair_text": "Semeuse", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Quimper. Pr\u00e9nom breton : la justice refuse le \u00f1 de Fa\u00f1ch", "banned_by": null, "id": "6zuvub", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505341688.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zuvub/quimper_pr\u00e9nom_breton_la_justice_refuse_le_\u00f1_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Mikoth": [{"Replies": {"Lamedonyx": [{"Replies": {}, "Body": "> Sans aller sans une situation \u00e0 la Franco, o\u00f9 on ne pouvait donner que des noms espagnols \u00e0 ses enfants\n\nPas besoin de chercher dans une dictature, l'Islande a [un organisme gouvernemental qui valide ou non les nouveaux pr\u00e9noms.](https://www.island.is/en/icelandic-names/)"}]}, "Body": "Sans aller sans une situation \u00e0 la Franco, o\u00f9 on ne pouvait donner que des noms espagnols \u00e0 ses enfants, je me demande si \u00e7a serait pas une bonne id\u00e9e d'uniformiser l'orthographe des pr\u00e9noms en France.\n\n\u00c7a me para\u00eet un minimum de ne pouvoir utiliser que des caract\u00e8res pr\u00e9sents dans la langue fran\u00e7aise, \u00e9tant celle qui est utilis\u00e9e officiellement partout sur le territoire. En plus de cela, faire en sorte que les pr\u00e9noms aient une orthographe commune simplifierait la vie, tant pour des pr\u00e9noms fran\u00e7ais (Matthieu/Mathieu) qu'etrangers comme Mohammed qui a he sais pas combien d'orthographes due \u00e0 la transcription de l'arabe. On eliminerai ainsi aux enfants de devoir supporter un nom erron\u00e9 ou avec une orthographe fantaisiste. "}], "Swamp_talker": [{"Replies": {"Eronecorp": [{"Replies": {"THZHDY": [{"Replies": {}, "Body": "\ud83c\udd71eno\u00eet"}], "krakhag": [{"Replies": {}, "Body": "\ud83d\ude0d Jean-Marie \ud83d\ude94\ud83d\udd4d\ud83d\udcaf"}], "Kerankou": [{"Replies": {}, "Body": "L\ud83d\ude0e\u00efc"}]}, "Body": "\ud83d\ude02\ud83d\udc4fTimoth\u00e9\ud83d\udc4c\ud83d\ude02"}]}, "Body": "Vivement que l'on puisse mettre des \u00e9motic\u00f4nes dans les pr\u00e9noms."}], "Thouny": [{"Replies": {"amicaze": [{"Replies": {"Kevoyn": [{"Replies": {"amicaze": [{"Replies": {"Kevoyn": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas le gouvernement qui dicte les normes r\u00e9gissant la langue fran\u00e7aise. Et donc ce sont les lois qui devraient \u00eatre adapt\u00e9es aux normes du fran\u00e7ais recommand\u00e9es par l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise et non l'inverse. \u00c0 partir du moment o\u00f9 un mot est r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 dans un dictionnaire de fran\u00e7ais il peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme faisant partie de la langue fran\u00e7aise. \n\n\nApr\u00e8s je t'avoue que je n'ai pas v\u00e9rifi\u00e9 si l'orthographe avec un \u00f1 est recommand\u00e9e par l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise et c'est le seul mot dans cette situation que je connais. "}]}, "Body": "Oui enfin le Larousse c'est pas le gouvernement, si ils veulent referencer des mots etrangers ou avec une orthographe etrangere, je ne vois pas le rapport."}]}, "Body": "Je suis pas totalement d'accord m\u00eame si en fran\u00e7ais standard il n'y a pas de \u00f1, mon Larousse 2007 r\u00e9f\u00e9rence bien le mot \"ca\u00f1on\" bien que la d\u00e9finition renvoie \u00e0 \"canyon\". "}]}, "Body": "En fait on n'a pas de tilde dans notre alphabet, donc j'imagine qu'on est d'accord qu'on va pas changer notre alphabet pour 2 clampins en bretagne, qui plus est si c'est pour avoir le meme nom au final."}]}, "Body": "> \"la nuance entre les deux prononciation (Fanch, \"ann\" et Fa\u00f1ch, \"an\") est infime, il n'est pas \u00e9tabli que cet argument sois suffisant pour justifier qu'il soit fait obstacle \u00e0 la recherche d'une coh\u00e9sion nationale [...]\"\n\nAh oui, c'est vrai que le \u00f1 est clairement une attaque directe \u00e0 la coh\u00e9sion nationale o.O\n\nLe tilde est visiblement dans l'opposition syst\u00e9matique lui aussi."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"IamAcovertOps": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Ah mince."}]}, "Body": "> Y'a pas que le Fran\u00e7ais.\n\nfran\u00e7ais*"}]}, "Body": "Y'a pas que le Fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Je ne vois pas en quoi c'est idiot. On autorise tous les accents qui existent en fran\u00e7ais. "}], "frenchchevalierblanc": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que \u00f1 ne fait pas partie de l'alphabet fran\u00e7ais. Ou alors on autorise le cyrillique aussi?"}], "C0ldSn4p": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"Kerankou": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Bonne raison pour changer de Constitution."}]}, "Body": "C'est un peu \u00e9crit dans la consitution."}]}, "Body": "> ~ n'est pas un accent reconnu en fran\u00e7ais\n\nEt la R\u00e9publique fran\u00e7ais ne reconnait aucune autre langue que le fran\u00e7ais."}], "Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Non mais c'est cool mais c'est pas parce qu'on fait une liste que tout va bien. On peut aussi r\u00e9fl\u00e9chir et remettre en question une liste si on la trouve stupide. On n'est pas forc\u00e9 d'\u00e9teindre son cerveau parce que \u00ab\u00a0non mais c'est l'administration a fait une liste\u00a0\u00bb :|"}]}, "Body": "> Pour etre coherent, soit on autorise tout, soit on autorise aucun accent comme les anglais.\n\nOu alors on fait une liste pr\u00e9cise de ce qui est autoris\u00e9 et le reste ne l'est pas : http://circulaire.legifrance.gouv.fr/pdf/2014/07/cir_38565.pdf\n\nPar exemple \u00f9 est autoris\u00e9e mais pas \u00fa. \u00f1 n'est pas dans la liste des lettre autoris\u00e9e entre autre parce que:\n\n* les accents sont seulement sur des voyelles\n* ~ n'est pas un accent reconnu en fran\u00e7ais"}], "Sambassa": [{"Replies": {}, "Body": "On devrait interdire tous les accents en plus trop de la place sur les claviers pour rien."}]}, "Body": "On autorise les accents sur le \"e\". Alors c'est completement idiot de ne pas autoriser le \"\u00f1\". \n\nPour etre coherent, soit on autorise tout, soit on autorise aucun accent comme les anglais."}], "myteamisfail": [{"Replies": {}, "Body": "*Fa\u00f1chement* pas cool !"}], "Millenial_J": [{"Replies": {"-aRn-": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame pas besoin, le \u00f1 est dans la table de caract\u00e8res iso-8859-1, utilis\u00e9e pour la langue fran\u00e7aise.\n\nhttp://www.fileformat.info/info/charset/ISO-8859-1/list.htm"}]}, "Body": "Vivement qu'ils passent en UTF-8 "}], "j0har1": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"frenchchevalierblanc": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {"frenchchevalierblanc": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une langue qui a \u00e9t\u00e9 parl\u00e9 depuis des centaines d'ann\u00e9es sous le territoire de la R\u00e9publique ? Je ne suis pas au courant mais si c'est le cas, bien sur."}]}, "Body": "carte d'identit\u00e9 en chinois donc?"}]}, "Body": "Il faudrait reconnaitre l'ensemble des langues parl\u00e9 sur le territoire de la R\u00e9publique.\n\n"}]}, "Body": "non, avec un alphabet autre que le fran\u00e7ais. Tu peux appeller ton enfant \u00e0 peu pr\u00e8s n'importe comment (c'\u00e9tait pas le cas il y a 20 ans), juste qu'il faut utiliser l'alphabet et les accents reconnus en fran\u00e7ais.\n\n"}], "seszett": [{"Replies": {"0xffeedd": [{"Replies": {}, "Body": "> Quant \u00e0 ton nom, sans le conna\u00eetre \u00e7a limite la compr\u00e9hension qu'on peut avoir de l'importance de la lettre c dedans.\n\n\"Sue\""}]}, "Body": "Autant j'ai beaucoup de sympathie pour la Bretagne, les Bretons et le breton, autant \u00e7a m'\u00e9tonnerait vraiment \u00e9norm\u00e9ment que ce soit leur langue. Et selon toutes probabilit\u00e9s, ce ne sera pas la langue principale de leur enfant non plus.\n\nMais en fait ce n'est pas le plus important, les actes d'\u00e9tat civil en France sont en fran\u00e7ais, et les limiter \u00e0 l'alphabet fran\u00e7ais n'est pas absurde, ni de l'abus. Rien ne l'emp\u00eache par la suite d'\u00e9crire son pr\u00e9nom comme il l'entend hors actes officiels.\n\nQuant \u00e0 ton nom, sans le conna\u00eetre \u00e7a limite la compr\u00e9hension qu'on peut avoir de l'importance de la lettre c dedans."}]}, "Body": "Donc ici on parle une excentricit\u00e9s pour nommer son enfant avec un pr\u00e9nom de sa langue ?\n\nQuasiment tout le monde rajoute un \u00abc\u00bb \u00e0 mon nom mais y'a pas de vrai probl\u00e8me."}], "ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "> aux ann\u00e9es qu'il va passer \u00e0 devoir \u00e9peler son nom\n\nEff, a, \u00e8ne tilde, c\u00e9, hach. \u00c7a devrait passer. Par contre, mon bon gros nom de famille \u00e0 particule franco-fran\u00e7ais de souche, c'est autre chose. En moyenne deux ou trois r\u00e9p\u00e9titions \u00e0 chaque inscription/recherche/formalit\u00e9/... :-'"}], "Thouny": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {"chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "Mon dieu mais il ne va quand meme pas sortir de la Bretagne ! Ni meme parler avec des non bretons !\n\net puis franchement , faire chier tout le monde sur le prenom de ton fils qui doit absolument etre breton, alors que tu t'appelles Jean-Christophe. C'est risible\n\n"}], "Thouny": [{"Replies": {"frenchchevalierblanc": [{"Replies": {}, "Body": "Ben suffit juste de mettre le m\u00eame pr\u00e9nom avec des lettres fran\u00e7aises. (en utilisant le son \u00e9quivalent si on peut)"}], "j0har1": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "H\u00e9ritage culturel? On a la preuve qu'ils sont vraiment bretons? Parce que \"Bernard\" comme nom de famille ce n'est pas franchement breton pure souche. \nEt en s'appelant Lydia et Jean-Christophe, on ne peut pas dire que l'h\u00e9ritage breton soit tr\u00e8s ancr\u00e9 dans la famille. \nIl y a une diff\u00e9rence entre d\u00e9fendre une langue r\u00e9gionale, une cuisine r\u00e9gionale, des traditions r\u00e9gionales et vouloir imposer un caract\u00e8re \u00e0 tout un pays, qui pourrait faire jurisprudence et conduire \u00e0 des d\u00e9rives.\nOn voit d\u00e9j\u00e0 les ravages que la loi sur \"lib\u00e9ralisation des pr\u00e9noms\" a donn\u00e9 avec un paquet de pr\u00e9noms \u00e0 la con dont sont affubl\u00e9s des enfants chaque ann\u00e9e, si on commence \u00e0 laisser des caract\u00e8res non reconnus par la loi s'installer, on n'a pas fini avec les conneries car pour deux Bretons ou Basques qui vont utiliser ces caract\u00e8res pour un nom existant, on va se retrouver avec une arm\u00e9e d'idiots qui vont les rajouter pour donner un style sp\u00e9cial aux pr\u00e9noms. Certains vont vouloir rajouter des chiffres ... \n\nEncore une fois, rien ne les emp\u00eache de l'\u00e9crire comme ils veulent, ce sont simplement les documents administratifs qui n'auront pas le \u00f1. \u00c7a change quoi? Quelle importance \u00e7a a si ce n'est vouloir imposer SON choix?\nIl y a deux \"Fa\u00f1ch c\u00e9l\u00e8bres\" et les deux utilisent le nom \"Fa\u00f1ch\" tout en ayant pour \u00e9tat civil Fran\u00e7ois, parce qu'\u00e0 l'\u00e9poque il fallait un pr\u00e9nom du calendrier, cela ne les emp\u00eache pas de vivre avec le pr\u00e9nom soit qu'ils ont choisi soit que leurs parents leurs ont donn\u00e9s. Ils se sentent 100% bretons et tr\u00e8s attach\u00e9s \u00e0 leur r\u00e9gion et son histoire. Ils communiquent en breton pourtant sur leur \u00e9tat civil, il n'y a pas de breton. Tu n'as pas besoin d'un pr\u00e9nom r\u00e9gional \u00e0 l'\u00e9tat civil pour d\u00e9fendre un h\u00e9ritage culturel. \n\nC'est tellement \u00e0 la mode de donner un pr\u00e9nom soi disant unique que certains se servent du pr\u00e9texte r\u00e9gionaliste pour faire passer leur lubie de \"mon enfant est unique et il a besoin d'un pr\u00e9nom unique\".\nIl y a des centaines de pr\u00e9noms bretons (pour beaucoup, plus beaux que Fa\u00f1ch) et ils ont choisi un des tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s rares qui a un ~, qu'ils assument. \n\n> \u00c7a n'a aucun sens. La loi n'est pas faite pour la majorit\u00e9\u00a0; elle est faite pour tout le monde.\n\nSi la loi est fa\u00eete pour tout le monde pourquoi se sentent-ils le droit d'attaquer en justice l'\u00e9tat parce qu'ils ne veulent pas se plier \u00e0 la loi? En quoi leur comportement contraire \u00e0 la loi est plus acceptable parce qu'ils utilisent le pr\u00e9texte r\u00e9gionaliste? Ils contreviennent \u00e0 la loi donc ils se taisent et ils obtemp\u00e8rent car tu le dis tr\u00e8s bien les lois sont fa\u00eetes pour tout le monde et \u00e0 moins de se sentir tr\u00e8s sp\u00e9ciaux, ils sont comme tout le monde. \n\n> C'est naze comme argument. \u00ab\u00a0Les femmes devraient arr\u00eater de se plaindre qu'elles n'ont pas le droit de voter, il y a pas si longtemps la loi a chang\u00e9 et maintenant elles ont le droit d'avoir un compte en banque personnel.\u00a0\u00bb, \u00e7a te semble valable comme argument\u00a0?  \n> Non, bien s\u00fbr que non.\n\nTu confonds 50% de la population avec le choix de deux gugus au fin fond de la Bretagne (cela dit ce serait l'Alsace ou l'Aquitaine ce serait pareil, ce n'est pas du tout anti-breton, j'aime beaucoup la Bretagne).\n\n\n> Bon, je vais charcuter ton message, parce que vu ton niveau de discours \u00e7a m\u00e9rite pas mieux et que j'ai la flemme. Si tu l'\u00e9l\u00e8ves \u00e0 nouveau, je changerai peut-\u00eatre de m\u00e9thode.\n\nDe ta part c'est un compliment. \n\n> Franchement, l'autre argument qu'on m'a oppos\u00e9, celui de la complexit\u00e9 technique de l'op\u00e9ration (qui demanderait d'ajouter le caract\u00e8re dans tous les syst\u00e8mes), me semble beaucoup plus pertinent que tes arguments \u00e0 base de \u00ab\u00a0muh, c'est la loi, t'es pas content parce que t'es un special snowflake\u00a0\u00bb.\n \nComplexit\u00e9 technique ... et voil\u00e0 comment on s'en sort. Suis-je b\u00eate! C'est cet argument que j'aurai du utiliser car c'est vrai parler des parents ce n'est pas bien, il ne faut surtout pas critiquer leur choix, ils font du r\u00e9gionalisme, c'est tellement tendance, donc pas criticable. \n\nArguments idiots, attaques merdiques, cr\u00e9tines .... c'est vraiment un plaisir de parler avec toi. "}]}, "Body": "> Vouloir faire changer cela c'est effectivement jouer au \"special snowflake\", la loi ne devant pas s'appliquer \u00e0 soi car on est trop sp\u00e9cial et donc on se doit de recevoir un traitement sp\u00e9cial. \n\nMais meuf, c'est une revendication. D\u00e9fendre son h\u00e9ritage culturel n'est pas \u00ab\u00a0jouer au special snowflake\u00a0\u00bb, et dans ce cas pr\u00e9cis o\u00f9 il s'agit de d\u00e9fendre un h\u00e9ritage culturel *fran\u00e7ais* (il ne s'agit pas d'ajouter des caract\u00e8res n\u00e9palais) \u00e7a me semble en fait assez l\u00e9gitime.\n\n> La loi te semble stupide parce qu'elle ne t'accommode pas comme tu veux.\n\nAllez, la petite attaque personnelle. T'es vachement coutumi\u00e8re du fait, \u00e0 chaque fois que quelqu'un n'est pas d'accord avec toi tu l'attaques. Pas de bol, je ne suis pas breton, mon pr\u00e9nom n'a aucune diacritique \u00e9trange, et ma \u00ab\u00a0langue r\u00e9gionale\u00a0\u00bb si tant est que j'en aie une s'accomode parfaitement de l'alphabet fran\u00e7ais classique. Donc garde tes attaques merdiques pour toi, d'un parce que c'est d\u00e9sagr\u00e9able, de deux parce qu'elles sont absolument cr\u00e9tines vu qu'elles ne me touchent pas.\n\nBon, je vais charcuter ton message, parce que vu ton niveau de discours \u00e7a m\u00e9rite pas mieux et que j'ai la flemme. Si tu l'\u00e9l\u00e8ves \u00e0 nouveau, je changerai peut-\u00eatre de m\u00e9thode.\n\n> Les lois sont faites pour la majorit\u00e9 pas pour les cas particuliers.\n\n\u00c7a n'a aucun sens. La loi n'est pas faite pour la majorit\u00e9\u00a0; elle est faite pour tout le monde.\n\n> La loi qui a chang\u00e9 il n'y a pas si longtemps que \u00e7a leur permet de choisir un pr\u00e9nom diff\u00e9rent pour leur fils, il y a quelques ann\u00e9es, ils auraient du tout simplement utiliser la version fran\u00e7aise du pr\u00e9nom: Fran\u00e7ois.\n\nC'est naze comme argument. \u00ab\u00a0Les femmes devraient arr\u00eater de se plaindre qu'elles n'ont pas le droit de voter, il y a pas si longtemps la loi a chang\u00e9 et maintenant elles ont le droit d'avoir un compte en banque personnel.\u00a0\u00bb, \u00e7a te semble valable comme argument\u00a0?  \nNon, bien s\u00fbr que non.\n\nFranchement, l'autre argument qu'on m'a oppos\u00e9, celui de la complexit\u00e9 technique de l'op\u00e9ration (qui demanderait d'ajouter le caract\u00e8re dans tous les syst\u00e8mes), me semble beaucoup plus pertinent que tes arguments \u00e0 base de \u00ab\u00a0muh, c'est la loi, t'es pas content parce que t'es un special snowflake\u00a0\u00bb."}]}, "Body": "> Bah si. C'est un nom breton. La Bretagne fait partie de la France. On parle donc bien du traitement des langues r\u00e9gionales.\n\nLa Bretagne c'est la France, la langue de la France c'est le fran\u00e7ais. La loi fran\u00e7aise dit clairement que les pr\u00e9noms ne doivent contenir que des lettres reconnues par la loi. \nVouloir faire changer cela c'est effectivement jouer au \"special snowflake\", la loi ne devant pas s'appliquer \u00e0 soi car on est trop sp\u00e9cial et donc on se doit de recevoir un traitement sp\u00e9cial. \n\nQue l'on apprenne les langues r\u00e9gionales \u00e0 l'\u00e9cole aux enfants qui le souhaitent je suis \u00e0 200% pour. Cela permet de maintenir la langue, transmettre une culture r\u00e9gionale riche (peu importe la r\u00e9gion), une histoire, des traditions ... c'est tr\u00e8s bien. Il ne faut pas que ces particularit\u00e9s r\u00e9gionales se perdent. \n\nChanger les lois fran\u00e7aises pour accommoder les besoins pour ne pas dire d\u00e9lires de quelques uns non. \nEncore une fois, ils peuvent parfaitement \u00e9crire le nom de leur enfant comme ils le souhaitent au quotidien. Peu de gens passent leur vie \u00e0 regarder la fa\u00e7on donc sont \u00e9cris leurs noms et pr\u00e9noms sur leur passeport. \n\n> Lis l'article, parce que le tribunal dit clairement que ce n'est pas une raison valable.\n\nCe n'est pas une raison valable mais c'est une r\u00e9alit\u00e9, peu importe comment ils l'\u00e9crivent la majorit\u00e9 des gens ne le prononcera pas comme il faut et il passera sa vie \u00e0 devoir dire comment le prononcer. \nCe sont les parents qui avancent d'ailleurs cet argument en disant que l'instit prononcera mal le nom, s'il n'a pas le ~ . \u00c0 moins de trouver un instit breton connaissant parfaitement la prononciation du pr\u00e9nom, ils seront oblig\u00e9s de dire aux enseignants comment appeler leur fils. Ils semblent oublier que tous les profs de Bretagne ne sont pas forc\u00e9ment des Bretons. \nIls semblent aussi oublier que leur enfant ne passera pas forc\u00e9ment toute sa vie en Bretagne entour\u00e9 que de Bretons \"pratiquants\" et qu'une fois qu'il aura dit comment il s'appelle personne n'ira lui faire un proc\u00e8s parce qu'il prononce \"ann\" quelque chose \u00e9crit \"an\". Tout le monde l'appellera comme il le souhaite. \n\n> C'est compl\u00e8tement nul, on a le droit de dire qu'on trouve une loi stupide. \u00ab\u00a0Ach, c'est la loi\u00a0\u00bb c'est un peu naze comme argument.\n\nLa loi te semble stupide parce qu'elle ne t'accommode pas comme tu veux. Les lois sont faites pour la majorit\u00e9 pas pour les cas particuliers.\nIls devraient arr\u00eater de se plaindre et faire perdre leurs temps au tribunaux pour rien. La loi qui a chang\u00e9 il n'y a pas si longtemps que \u00e7a leur permet de choisir un pr\u00e9nom diff\u00e9rent pour leur fils, il y a quelques ann\u00e9es, ils auraient du tout simplement utiliser la version fran\u00e7aise du pr\u00e9nom: Fran\u00e7ois.\nIl faut arr\u00eater de chougner pour rien. Il y a des gens qui utilisent tous les jours des pr\u00e9noms qui ne sont pas les leurs \u00e0 l'\u00e9tat civil. Ils vivent tr\u00e8s bien. On parle ici d'une l\u00e9g\u00e8re variation orthographique qui se conforme aux lois et qui n'emp\u00eache en rien l'enfant d'utiliser le nom choisi par ses parents. "}], "_elFred_": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"_elFred_": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais, \u00e7a rentre pas trop dans le descriptif de poste. Apr\u00e8s, la mode est \u00e0 la disruption, j'ai mes chances."}]}, "Body": "Je ne crois pas que les dieux ext\u00e9rieurs pratiquent le pardon,bonne chance Jim"}]}, "Body": "Je voulais ajouter des caract\u00e8res bizarres."}]}, "Body": "> On ne parle pas de quelqu'un qui voudrait appeler son gosse Y\u00f8g-Sh\u00f6g'o\u00df'h\u03c0 parce qu'il a d\u00e9couvert ce nom dans un documentaire sur Ik\u00e9a une s\u00e9rie TV\n\nYog-Sothoth s'il te plait ,btw on ne massacre pas le nom d'un dieu impun\u00e9ment ,pr\u00e9pare ton \u00e2me.\n"}]}, "Body": "> On ne parle pas ici du traitement des langues r\u00e9gionales\n\nBah si. C'est un nom breton. La Bretagne fait partie de la France. On parle donc bien du traitement des langues r\u00e9gionales.\n\nOn ne parle pas de quelqu'un qui voudrait appeler son gosse Y\u00f8g-Sh\u00f6g'o\u00df'h\u03c0 parce qu'il a d\u00e9couvert ce nom dans ~~un documentaire sur Ik\u00e9a~~ une s\u00e9rie TV, mais d'un couple qui souhaite donner \u00e0 son enfant un nom appartenant \u00e0 la culture d'une r\u00e9gion fran\u00e7aise.\n\n> Partout o\u00f9 cet enfant ira, il sera oblig\u00e9 de r\u00e9p\u00e9ter son nom de l'\u00e9peler parce que la majorit\u00e9 des gens, m\u00eame en Bretagne, ne connaissent pas les diff\u00e9rentes prononciations. \n\nLis l'article, parce que le tribunal dit clairement que ce n'est pas une raison valable.\n\n>  La loi ne doit pas s'adapter \u00e0 chacun mais chacun doit se conformer \u00e0 la loi. \n\nC'est compl\u00e8tement nul, on a le droit de dire qu'on trouve une loi stupide. \u00ab\u00a0Ach, c'est la loi\u00a0\u00bb c'est un peu naze comme argument."}]}, "Body": "On ne parle pas ici du traitement des langues r\u00e9gionales mais du choix de deux personnes. \nC'est devenu la grande mode de donner un pr\u00e9nom YOUNIQUE \u00e0 un enfant. On change des lettres, on va fouiller dans les tr\u00e9fonds des langues r\u00e9gionales et on ressort des pr\u00e9noms, on en invente .... c'en est ridicule. \nIl y a environ 200,000 personnes qui parlent le Breton en France et qui sauront comment prononcer son nom avec le ~ et faire la diff\u00e9rence entre le n et le \u00f1. Partout o\u00f9 cet enfant ira, il sera oblig\u00e9 de r\u00e9p\u00e9ter son nom de l'\u00e9peler parce que la majorit\u00e9 des gens, m\u00eame en Bretagne, ne connaissent pas les diff\u00e9rentes prononciations. \nRien ne l'emp\u00eache ni n'emp\u00eache ses parents d'utiliser le \u00f1 quand ils \u00e9crivent son nom dans la vie de tous les jours, c'est seulement sur les papiers administratifs que le ~ n'appara\u00eetra pas. Ce n'est pas un drame non plus.\nCette lettre n'est pas accept\u00e9e c'est tout c'est la loi. La loi ne doit pas s'adapter \u00e0 chacun mais chacun doit se conformer \u00e0 la loi. "}], "chambolle": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {"chambolle": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {"chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "> Alors la premi\u00e8re puissance europ\u00e9enne aurait un mot \u00e0 dire sur le sujet...\n\nC'est pas impossible. Apres la sortie des anglais je crois qu'il n'y aua plus personne avec l'anglais comme langue officielle (peut etre Malte ?)"}]}, "Body": "> L'unite nationale est toujours pass\u00e9e par l'unit\u00e9 linguistique dans \u00e0 peu pres tous les pays\n\nAlors la premi\u00e8re puissance europ\u00e9enne aurait un mot \u00e0 dire sur le sujet..."}], "Thouny": [{"Replies": {"chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas vraiment ce qu'il dit. faut savoir lire aussi.\n\n> la nuance entre les deux prononciation (Fanch, \"ann\" et Fa\u00f1ch, \"an\") est infime, il n'est pas \u00e9tabli que cet argument sois suffisant pour justifier qu'il soit fait obstacle \u00e0 la recherche d'une coh\u00e9sion nationale\n\nc'est ca le souci. Quant a autoriser des  ~. Oui ca fout un bordel monstrueux. Ca veut dire qu'ils faut changer tous les logiciels d'etat civil francais. Et puis apres on s'arrete ou ? Lles letrtes scandinaves , les lettres cyrilliques , les trucs japonais ?\n\nbref\n\nQuand a mes propositions, elles se tiennent dans le sud. Moins dans le nord. La clim c'est normal dans le sud. Moi je ne t'impose pas un chauffage uniquement du 15 Dec au 15 Mars parce qu'il n'y en a pas besoin a d'autre moment ou j'habite. Pareil pour les pneus. \n\nLes savoyards ont besoin de pneus neiges l'hiver et aimeraient que les parigots arretent d'arriver en pays conquis avec des pneus normaux et se vautrent comme des boeufs sur la premiere pente enneig\u00e9e...\n"}]}, "Body": "Dire qu'autoriser les Bretons \u00e0 utiliser \u00ab\u00a0~\u00a0\u00bb dans leur pr\u00e9nom nuit \u00e0 l'unit\u00e9 nationale, c'est quand m\u00eame franchement douteux.\n\nTes propositions ont des cons\u00e9quences potentielles (r\u00e9chauffement climatique avec la clim, risque sur les routes avec les pneus s'ils quittent leur r\u00e9gion), ce qu'\u00e9videmment le tilde n'a absolument pas.  \nDe plus elles consistent \u00e0 faire une *exception r\u00e9gionale* \u00e0 la loi. Dans ce cas, le tilde serait autoris\u00e9 partout.\n\nRien \u00e0 voir donc."}]}, "Body": "L'unite nationale est toujours pass\u00e9e par l'unit\u00e9 linguistique dans \u00e0 peu pres tous les pays (au moins France , Italie, Angleterre...)\n\nDonc je ne vois pas trop le probleme avec les langue regionale. De nos jours on peut aussi apprendre les langues regionales a l'ecole. Quant \u00e0 etudier dans une langue regionale c'est certainement une mauvaise idee. Donc je ne vois pas bien ce que tu critiques\n"}]}, "Body": "Sauf que ces propositions ne sont pas du tout \u00e9quivalentes, donc ton argument ne tient pas une seconde."}]}, "Body": "> Qualifier cela de \u00ab vouloir faire son \u201cspecial snowflake\u201d \u00bb, vu comme la France a trait\u00e9 ses langues r\u00e9gionales dans le pass\u00e9, c'est soit ignorant, soit franchement d\u00e9plac\u00e9.\n\nCa s'appelle l'unit\u00e9 nationale. Est-ce que tu serais favorable \u00e0 ce que le Sud de la France change les lois sur le chauffage et la clim par exemple ou les pneus de bagnoles (vu qu'il ne pleut presque pas) ? \n \nA mon avis ca va etre non."}], "Ligerian": [{"Replies": {}, "Body": "> Oui, tout \u00e0 fait, du coup pourquoi ils font chier avec cette connerie ?\n\nC'est l'INSEE qui g\u00e8re l'\u00e9tat civil, changer les normes, cela veut dire changer pas mal de choses pour eux. Et on peut pas dire qu'ils soient sp\u00e9cialement g\u00e2t\u00e9 en ce moment (comme le reste des service publique). \n\nJe sais que c'est pas dans le cadre du d\u00e9bat \"Pr\u00e9server l'alphabet latin ou pas\" mais c'est quand m\u00eame quelque chose qui impacte des gens ... pour une lettre. Peut-\u00eatre que les parents sont pas au courant. Si ils sont au courant, qu'ils aillent se faire mettre : jamais une lettre d'un pr\u00e9nom vaut de faire chier des gens qui en chie d\u00e9j\u00e0 pour faire leur boulot normalement. "}]}, "Body": "> Les tribunaux pourrait sans doute utiliser leur temps plus utilement que pour une bataille de \u00f1.\n\nOui, tout \u00e0 fait, du coup pourquoi ils font chier avec cette connerie\u00a0? Ils ont franchement autre chose \u00e0 faire, comme tu dis.\n\nQualifier cela de \u00ab\u00a0vouloir faire son \u201cspecial snowflake\u201d\u00a0\u00bb, vu comme la France a trait\u00e9 ses langues r\u00e9gionales dans le pass\u00e9, c'est soit ignorant, soit franchement d\u00e9plac\u00e9."}]}, "Body": "Le complexe du \"special snowflake\". \nCertains sont pr\u00eats \u00e0 toutes les excentricit\u00e9s pour, soit disant, distinguer le pr\u00e9cieux, l'unique fruit de leurs amours sans penser une seule minute \u00e0 son futur et aux ann\u00e9es qu'il va passer \u00e0 devoir \u00e9peler son nom, dire comment il se prononce, faire refaire ses papiers. \nIl y a pourtant de tr\u00e8s jolis pr\u00e9noms bretons qui utilisent des lettres accept\u00e9es par l'administration fran\u00e7aise.\n\nLes tribunaux pourrait sans doute utiliser leur temps plus utilement que pour une bataille de \u00f1. "}], "kikoomdr": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pour \u00e9viter que \u00e7a imprime Fa\ufffdch sur sa carte d'identit\u00e9."}], "Ligerian": [{"Replies": {"ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "> car accepter cela voulait dire devoir faire beaucoup de modifications dans leur syst\u00e8me d'information\n\nSerait temps de passer \u00e0 l'unicode les gars :p"}]}, "Body": "C'est pas la premi\u00e8re fois : un couple avait d\u00e9j\u00e0 fait un proc\u00e8s parce que l'agent d'Etat civil \u00e0 Paris (c'est le personnel de mairie qui juge la \"validit\u00e9\" des pr\u00e9noms) avait refus\u00e9 un pr\u00e9nom avec un o barr\u00e9 (scandinave je crois). Le juge avait sur le coup donn\u00e9 raison aux parents. C'\u00e9tait la panique \u00e0 l'INSEE (qui g\u00e8re l'Etat civil) car accepter cela voulait dire devoir faire beaucoup de modifications dans leur syst\u00e8me d'information. Finalement, le jugement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9 en appel parce que ce juge ne savait visiblement pas lire le code civil. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}