{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70t89h/reims_des_migrants_sur_le_campus_de_luniversit\u00e9/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.francetvinfo.fr/monde/europe/migrants/reims-8-000-etudiants-prives-de-cours-apres-la-fermeture-d-un-campus-pour-raison-de-securite_2377419.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/4_D4DqtSCUHEWXEXzwP0zI8bB6dcmsOtPr4H2OsxdH8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "rFranceSimulator", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 55, "edited": false, "domain": "francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 96, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 55, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 816, "width": 1451, "url": "https://i.redditmedia.com/C4Af5A4SR-T3NDSp4JkMBmtjg8zVFbY4jZ7jwxyUMjs.jpg?s=130ebef6b6a344551022c04e9ec16bd6"}, "variants": {}, "id": "20fz5q2oDoLAjbu9lzjvtVaBSpqFwf-KQse9dObTJL0", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/C4Af5A4SR-T3NDSp4JkMBmtjg8zVFbY4jZ7jwxyUMjs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=436607eaece9f0208d061addb3b1b7d1"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/C4Af5A4SR-T3NDSp4JkMBmtjg8zVFbY4jZ7jwxyUMjs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=60f0925a1e263f9f58fc0cbccf87b748"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/C4Af5A4SR-T3NDSp4JkMBmtjg8zVFbY4jZ7jwxyUMjs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a58392c2bc59bc6ae1191cde4b21321d"}, {"height": 359, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/C4Af5A4SR-T3NDSp4JkMBmtjg8zVFbY4jZ7jwxyUMjs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=902440b7246bfca226f5a43c68aa5213"}, {"height": 539, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/C4Af5A4SR-T3NDSp4JkMBmtjg8zVFbY4jZ7jwxyUMjs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=abc8e771cfc31ec84f0f8f149a707ab7"}, {"height": 607, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/C4Af5A4SR-T3NDSp4JkMBmtjg8zVFbY4jZ7jwxyUMjs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=66ff45be349eed059dc4079e62d85348"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505716067.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70t89h", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Reims : des migrants sur le campus de l'universit\u00e9, 8000 \u00e9tudiants priv\u00e9s de cours", "banned_by": null, "id": "70t89h", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505744867.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70t89h/reims_des_migrants_sur_le_campus_de_luniversit\u00e9/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Deonbekende2": [{"Replies": {"bob_1024": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a beaucoup de gens qui consid\u00e8rent que l'\u00e9tat de droit est quelque chose d'important, plut\u00f4t que l'\u00e9tat de *\"je fais ce que je consid\u00e8re comme bien et j'emmerde la d\u00e9mocratie\"*. Quand ce sont des migrants qui ne respectent pas le droit de leur pays de destination, ca ne donne pas envie de les acceuillir. Ce qui ne signifie pas que ce soit des gens intrins\u00e8quement mauvais, simplement on peut s'attendre \u00e0 ce qu'ils soient une source de probl\u00e8mes pour des d\u00e9cennies."}]}, "Body": "Vous \u00eates assez dr\u00f4le les gens .... quand un migrant est consid\u00e9r\u00e9 comme ill\u00e9gal ( une personne pas plus m\u00e9chante, ni une personne qui soufre moins qu'un l\u00e9gal ) vous n'avez aucune piti\u00e9 pour elle .... pas l\u00e9gal, c'est pas l\u00e9gal. On tergiverse pas, faut qu'elle s'en aille pis c'est tout.\n\nMais des qu'on vous confirme son statue l\u00e9gal ( cette personne n'est pas plus gentil ou morale et n'est pas plus ou moins en souffrance par rapport \u00e0 la premi\u00e8re ... elle \u00e0 juste eu la chance d'avoir \u00e9t\u00e9 choisi au hasard par le syst\u00e8me jusqu'a arriv\u00e9 \u00e0 la limite du cota ) tout d'un coup vous devenez de vrais SJW et \u00eates pr\u00eat \u00e0 traiter de fasciste tous ceux qui s'attaquerait \u00e0 elle.\n\nC'est assez comique \u00e0 regarder ... "}], "KassGrain": [{"Replies": {"Nepou": [{"Replies": {}, "Body": "Faut pas trop chercher, c'est l'UNEF. Ils g\u00e9raient la MNEF, puis la LMDE aussi... se servant dans les fonds des mutuelles pour financer leurs campagnes et embaucher leurs amis. Le petit syst\u00e8me PS quoi."}], "HeKis4": [{"Replies": {"Divinicus1st": [{"Replies": {}, "Body": "Tu cherches beaucoup trop loin, ces \u00e9tudiants l\u00e0 sont juste trop contents de ne pas avoir de cours."}]}, "Body": "Ils ont un certain pouvoir de conseil et sont assez influents (toutes proportions gard\u00e9es \u00e9videmment, \u00e7a reste un syndic \u00e9tudiant), mais yo, d\u00e9fendre des migrants qui squattent et qui p\u00e9nalisent des \u00e9tudiants, euh..."}]}, "Body": "**U**nion **N**ationale des **E**tudiants de **F**rance  \nJe vois pas trop la cr\u00e9dibilit\u00e9 qu'ils ont sur la question des migrants. On a tous tr\u00e8s bien compris qu'ils ont un pouvoir de nuisance mais pour le pouvoir de d\u00e9cision faudra repasser."}], "Geoff51": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"Throwaway941142": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {"ElopedSock": [{"Replies": {}, "Body": "C'est une fois de plus la tyrannie de l'homme blanc CIS h\u00e9t\u00e9ro."}], "silkandsewer": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {}, "Body": ">/pol/\n\nLitt\u00e9ralement le cancer. Je reste tranquillement sur /t/ et /vg/ et je ne touche pas aux autres boards. \u00c7a vaut mieux."}]}, "Body": "Bonjour, /pol/ !"}]}, "Body": "Et raciste et islamophobe et transphobe et homophobe et antis\u00e9mite et d'extr\u00eame-droite."}]}, "Body": "\u00c7a serait cruel et m\u00e9chant /s"}]}, "Body": "Il faudrait qu'on les expulse, en \"repr\u00e9sailles\""}]}, "Body": "Pour la petite histoire : il y avait un camp de migrant \u00e0 5min du campus et le maire a demand\u00e9 au pr\u00e9fet la semaine derni\u00e8re de les d\u00e9gager du coup les migrants ont occup\u00e9 la fac en \"repr\u00e9sailles\""}], "N07070": [{"Replies": {"Moutch": [{"Replies": {"SerpentNu": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pratique ces petits symboles pour savoir \u00e0 l'avance qu'on va lire une connerie."}]}, "Body": "Le petit \"anarchisme\" ne laisse aucun doute"}]}, "Body": "J'arrive pas \u00e0 voir si c'est de l'ironie ou pas."}], "rafy77": [{"Replies": {}, "Body": "Au moins maintenant ils ont acc\u00e8s a l'\u00e9cole"}], "diffperception": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"diffperception": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "Eh bien prenons les en charge. On doit bien avoir un bon vieux C130 qui tra\u00eene dans un hangar."}]}, "Body": "D'accord, mais si ces personnes ne sont pas prises en charge directement, elles vont bien continuer \u00e0 vivre sur place..."}], "ActionFightR": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {"Account235": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, mais \u00e7a se fait ou c'est une exception jamais utilis\u00e9e qui diminue tes chances d'\u00eatre admit? C'est ne vraie question."}], "ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que c'est faux.\n\n[S'il y a 3 cat\u00e9gories sur cette page](https://www.ofpra.gouv.fr/fr/asile/la-procedure-de-demande-d-asile/demander-l-asile-en-france), c'est pour une raison pr\u00e9cise."}]}, "Body": "> je suis \u00e0 peu pr\u00e8s certain qu'il faut rentrer ill\u00e9galement pour demander l'asile. \n\nEt tu as tort.\n\nIl faut demander un visa de demande d'asile au consulat/l'ambassade Fran\u00e7aise.\n\n\u00c7a peut aussi se faire \u00e0 la fronti\u00e8re.\n\nBref, il y a des canaux l\u00e9gaux d'immigration en France et ceux qui d\u00e9cident de les contourner sont, de facto, des clandestins."}]}, "Body": "Heu non, \u00e7a c'est le plan de Macron, mais pour l'instant, je suis \u00e0 peu pr\u00e8s certain qu'il faut rentrer ill\u00e9galement pour demander l'asile. "}], "ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "> Une demande d'asile \u00e7a se fait de l'exterieur du pays.\n\nPas que.\n\n> Quand tu rentre ill\u00e9galement sur le territoire fran\u00e7ais, \u00e7a fait de toi un clandestin.\n\nQuand tu fais une demande d'asile, \u00e7a fait de toi un demandeur d'asile."}]}, "Body": "Une demande d'asile \u00e7a se fait de l'exterieur du pays.\n\nQuand tu rentre ill\u00e9galement sur le territoire fran\u00e7ais, \u00e7a fait de toi un clandestin."}]}, "Body": "Quand tu fais une demande d'asile, tu n'es pas clandestin, tu es demandeur d'asile.\nEt comme tu ne sais absolument pas si ces gens ont fait une demande d'asile, c'est bien de la pure d\u00e9magogie."}]}, "Body": "Source: ils sont clandestins.\n\nDemander l'asile une fois arriv\u00e9 clandestinement sur le territoire fran\u00e7ais ne fait pas de toi autre chose qu'un clandestin."}]}, "Body": "Source ?\n\nTu as leur papier d'OQTF (Obligation de Quitter le Territoire Fran\u00e7ais )? Ou tu assimiles de mani\u00e8re d\u00e9mago demandeurs d'asile et clandestins ?"}]}, "Body": ">  sans raison valable,\n\nce sont des clandestins, elle est la ta raison valable"}]}, "Body": "Faire fermer des universit\u00e9s, super en effet ! N'y aurait-t-il pas eu d'autres lieux avec des sanitaires \u00e0 disposition (terrain de sport, emplacement caravane etc.).\n\nJe ne connais pas la situation des \"migrants\" de Reims mais si ces personnes sont des clandestins (et non des r\u00e9fugi\u00e9s ou en attente de l'\u00eatre) qui sont rentr\u00e9s en France sans suivre la proc\u00e9dure l\u00e9gale, alors ils sont en parti responsables de leur propre situation et sous le coup de la loi, qui s'applique. La dignit\u00e9 de la personne humaine devant \u00eatre respect\u00e9 dans tous les cas.\n\nEDIT: ah si le maire les a d\u00e9gag\u00e9 du camp de migrant pr\u00e9vu \u00e0 cet effet alors... j'imagine que si on les fait chier sans raison valable, ils d\u00e9cident de faire chier."}]}, "Body": "Concr\u00e8tement, ils ont bloqu\u00e9 la fac pour demander qu'ils puissent vivre dignement. C'est une bonne chose ! "}], "Gramagrove": [{"Replies": {"samsng2": [{"Replies": {"Gramagrove": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "L'Albanie et l'Arm\u00e9nie c'est loin d'\u00eatre le paradis mais enfin c'est pas la Syrie ou autre pays en pleine catastrophe humanitaire."}], "samsng2": [{"Replies": {"Gramagrove": [{"Replies": {"samsng2": [{"Replies": {}, "Body": "Non je ne parle pas de leur l\u00e9gitimit\u00e9...  \nJe parle depuis le d\u00e9but de leur futur, leurs objectifs.  \nQue vont-ils faire?  \nVivre sans papiers ind\u00e9finiment?  \nAvoir des papiers un jour?  \nAller en Angleterre?  \nRetourner chez eux?  \nEtc...   \nJe me demande ce qu'ils compte faire dans le futur  \nTu mentionnais qu'ils \u00e9taient dans un parc depuis plusieurs mois et qu'une association les soutient. J'imagine qu'ils ne comptent pas vivre comme cela ind\u00e9finiment "}]}, "Body": "Jamais dis les contraire, la situation des migrants ou r\u00e9fugi\u00e9s est un probleme complexe, rarement toute blanche ou toute noire. \n\nEn attendant, c'est pas trop mon d\u00e9lire les vieillards et les enfants a la rue. Je fais pas vraiment beaucoup plus de politique que \u00e7a, si tu veux d\u00e9battre de leur l\u00e9gitimit\u00e9 a \u00eatre la ou pas, je t'invite a entamer le d\u00e9bat avec quelqu'un d'autre : )."}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas la panac\u00e9, mais un emploi pr\u00e9caire en France peut \u00eatre mieux que un emploi pr\u00e9caire / pas d'emploi chez eux.\n\nPuis avec l'euro, donner quelque euros \u00e0 sa famille peut aider.\n\nMais soyons honn\u00eate 30s : tout les peuples sont perdant avec l'immigration. Nous on a des gens qu'on doit prendre en charge, des gens qui font pressions sur les salaires (l\u00e0 \u00e7a int\u00e9resse les patrons les moins scrupuleux). Quand on r\u00e9cup\u00e8re des gens \u00e9duquer on peut clairement penser qu'on vole de la croissance \u00e9conomique.\n\nEt dans les pays d'ou viennent les gens, la contestation face \u00e0 des \u00e9tats (semi) autoritaire ne se fait plus, ils sont content de se d\u00e9barasser de la contestation potentiel de ceux qui pouss\u00e9 \u00e0 bout font le dur choix de partir (et au pire, ils r\u00e9cup\u00e8rent la pauvret\u00e9 du voisin - les gens dans les camps sont des \"aliens\" qui ne vont pas se rebeller et sont sans danger, et ne coute pas ch\u00e8re non plus merci les ONG).\n\nEnfin certaine personne pr\u00e9f\u00e8re la route et le bateau \u00e0 l'avion pour venir ici (oublions pas que la majorit\u00e9 des \"migrants \u00e9conomiques\" arrivent \u00e0 Roissy Charles de Gaule). Et eux sont plus ou moins r\u00e9duit en esclavage, contraint de payer leur libert\u00e9 et leur trajet en travaillant pour des esclavagistes. Pour d'autre c'est un investissement tr\u00e8s couteux de venir ici.\n\nMaintenant il faut faire attention aux logiques n\u00e9fastes (j'ai peur de l'avenir, ou on laissera peut \u00eatre des gens crev\u00e9 en se justifiant avec des \"faut pas faire d'appel d'air\"). On arr\u00eatera pas les migrations en laissant les gens creuv\u00e9s dans des camps. Il vaut mieux aider ceux pr\u00e9sent, et travailler \u00e0 la source des probl\u00e8mes (\u00e0 quand des coop\u00e9rations pour d\u00e9menteler les r\u00e9seaux de passeurs par exemple ?).\n\n"}]}, "Body": "On leur a aussi peut-\u00eatre vendu du r\u00eave  \nC'est m\u00eame la base pour les passeurs. Faire croire qu'en Europe de l'Ouest c'est le paradis  "}]}, "Body": "Perso je serais pas pr\u00eat a vivre dans un parc plusieurs mois et chier au pied des arbres pour avoir -disons- la nationalit\u00e9 suisse. Tu peux donc probablement d\u00e9duire que leur situation initiale dans leurs pays d'origine n\u2019\u00e9tait pas des plus roses."}]}, "Body": "Je me demande quel est le futur pour ces gens?  \nIls sont migrants, donc ce n'est pas de r\u00e9fugi\u00e9s  \nC'est quoi leur plan du coup? Et leur objectif?   \nVivre en France en SDF au lieu de vivre dans leur pays?  \nOu ils esp\u00e8rent avoir des papiers un jours?  \nJe me pose la question car je lis qu'ils sont depuis des mois dans un parc  "}], "bob_1024": [{"Replies": {}, "Body": "> L'association a donc d\u00e9cid\u00e9 de les faire squatter l'une des facs, histoire que les choses bougent un peu.\n\nFaut interdire l'association l\u00e0. D'abord ils occupent un parc, ensuite ils occupent une fac; tout ce qu'ils font c'est s\u00e9questrer ill\u00e9galement des biens publics pour leur cause personnelle. En plus ces migrants viennent quasiment tous de pays/r\u00e9gions en paix !\n"}], "Homeostase": [{"Replies": {"crivax": [{"Replies": {"Zbradaradjan": [{"Replies": {}, "Body": "Les expatri\u00e9s ont tendance \u00e0 \u00eatre plus solidaires dans leur pays d'adoption."}]}, "Body": "Il y a aussi une grosse communaut\u00e9 de fran\u00e7ais en France et pourtant il y a des fran\u00e7ais qui sont SDF... "}]}, "Body": "Je suis presque \u00e9tonn\u00e9 de savoir que des arm\u00e9niens se retrouvent dans cette situation.\n\nIl y a une assez grosse communaut\u00e9 (tr\u00e8s int\u00e9gr\u00e9e) d'Arm\u00e9niens en France. J'imagine qu'ils ont au moins quelques associations de soutien aux nouveaux arrivants, une certaine capacit\u00e9 d'entraide..."}]}, "Body": "Je suis un peu la situation.\nVoila la composition de ces 41 <i>dangereux migrants</i> qui mettent en p\u00e9ril la s\u00e9curit\u00e9 de 8000 \u00e9tudiants :\n\n10 Albanais\n\n1 Guin\u00e9en\n\n3 Angolais\n\n20 Arm\u00e9niens\n\n1 G\u00e9orgien\n\n5 Tch\u00e9tch\u00e8nes\n\n1 Kurde Turc\n\nDont 13 enfants et deux personnes de plus de 70 ans.\n\nCes 41 migrants \u00e9taient situ\u00e9s depuis plusieurs mois dans un parc de Reims, et \u00e9taient soutenus par une association qui aidaient a subvenir a leurs besoins les plus pressants. Tout est parti en cacahu\u00e8te quand quelques riverains ce sont plaint que la situation soit devenu insoutenable (on leur donne pas tout a fait tort), notamment qu'ils fassent leur besoin un peu partout (l'association qui leur venait en aide attends toujours l'autorisation de la mairie pour leur construire des toilettes s\u00e8ches...).\n\n\u00c7a a fait l\u2019objet d'un article dans L'Union, journal local, pas tr\u00e8s finaud de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral, une feuille de chou qui fait son taff en rapportant les scores des derniers tournois de p\u00e9tanque en gros.\n\nDu coup, expulsion, yada yada tu connais la routine.\n\nL'association a donc d\u00e9cid\u00e9 de les faire squatter l'une des facs, histoire que les choses bougent un peu.\n\nHormis cette histoire de chiotte, ces personnes n'ont toujours caus\u00e9s aucune vague ni aucun probl\u00e8me. Ils attendent juste une solution, et vu leur situation, un garage leur suffirait. Mais m\u00eame \u00e7a, c'est trop compliqu\u00e9 pour la ville de Reims, qui poss\u00e8de l'un des taux de vacance dans les logements sociaux les plus \u00e9lev\u00e9 de France.\n\n\u00c9videmment, l'objectif n\u2019\u00e9tait pas de faire fermer la fac, mais bon, c'est plus simple de les faire passer pour des m\u00e9chants et de re-expulser si aucun \u00e9tudiant n'est autoris\u00e9 a voir la situation dans laquelle ces gens se trouvent.\n\nEn plus putain la fac de Reims s\u00e9rieux, c'est d\u00e9gueu, j'y squatterai pas."}], "pleasedontPM": [{"Replies": {"samsng2": [{"Replies": {}, "Body": "Que ce soit l'un ou l'autre c'est pas top"}], "Vanadyel": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"Ragarnoy": [{"Replies": {"shalli": [{"Replies": {"rumnscurvy": [{"Replies": {"z_plash": [{"Replies": {"y2kbug_": [{"Replies": {}, "Body": "Webm sur Yvette, bordel !"}]}, "Body": "Bmp sur Yvette, revenons \u00e0 la base m\u00eame si c'est un peu lourd"}]}, "Body": "Svg sur yvettes quand on aura bien liss\u00e9 la situation"}]}, "Body": "Psd sur Yvette pour pouvoir y apporter quelques am\u00e9liorations "}]}, "Body": "A quand Png sur Yvette pour avoir de la transparence dans la vie politique ?"}]}, "Body": "Jpeg sur Yvette. \u00c0 cause du manque d'animation."}]}, "Body": "Du coup on doit prononcer \"Guif\" sur Yvette ?"}], "kazxk": [{"Replies": {}, "Body": "Pour la petite histoire, il y a deux ans environ, des gitans ont occup\u00e9 les parkings de la facult\u00e9 des sciences de Reims avec des chapiteaux de m\u00e9moire. \n \nRaison ? ils c\u00e9l\u00e9braient un mariage \n \n"}], "karm1ne": [{"Replies": {}, "Body": "> se poser quelque part\n\nEt importer la culture qu'ils ont fuit."}], "Angelo_0": [{"Replies": {}, "Body": "Alors quand on \u00e9crit '' Gif'' dans un commentaire on fait l'effort de mettre une image anim\u00e9e au moins pour ceux qui cliquent sans comprendre merci"}], "dr_zex": [{"Replies": {}, "Body": "Ajoute Pau."}], "Divinicus1st": [{"Replies": {"RabbityThyngies": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {}, "Body": "Pas d'incitation \u00e0 la violence."}], "Zbradaradjan": [{"Replies": {}, "Body": "Buter des gens, \u00e7a c'est viril."}]}, "Body": "[removed]"}], "l_e_o_n_": [{"Replies": {"RabbityThyngies": [{"Replies": {"thomanou": [{"Replies": {"RabbityThyngies": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai un vague souvenir que l'aire de passage de grenoble est trop petite, et qu'ils auraient du aller s'installer \u00e0 l'aire de grand passage de Beaucroissant ou quelque chose comme \u00e7a, \u00e0 20/30 min de Grenoble.\n\nMaintenant, j'ai lu qu'une aire de grand passage est en pr\u00e9paration juste \u00e0 la sortie nord de l'agglo. Je suis curieux de voir si \u00e7a va bien changer quoi que ce soit..."}]}, "Body": "A ce moment l\u00e0 \u00e7a veut dire qu'il faut changer la loi. Une peine de confiscation du v\u00e9hicule en cas de r\u00e9cidive par exemple, plut\u00f4t qu'un b\u00eate avis d'expulsion, si la commune poss\u00e8de une aire d'accueil."}]}, "Body": "Hm okay. Comme ils promettent de ne rester que 3 semaines, personne ne doit se fatiguer \u00e0 obtenir une permis d'expulsion pour gagner une semaine."}]}, "Body": "> Par contre, je ne comprends effectivement pas qu'ils ne se fassent pas tomber dessus apr\u00e8s \u00eatre install\u00e9s.\n\nPour avoir v\u00e9cu une situation comme \u00e7a il y a quelques ann\u00e9es, pour \u00eatre expulsable (par les forces de l'ordre), il fallait un avis d'expulsion du pr\u00e9fet, qui avait mis pr\u00e8s de 15j \u00e0 arriver... Depuis \u00e7a c'est un peu am\u00e9lior\u00e9 il me semble, mais ils continuent de jouer avec les d\u00e9lais et leur position de force vu qu'ils arrivent g\u00e9n\u00e9ralement assez nombreux."}]}, "Body": "C'est simple: une ann\u00e9e la pr\u00e9fecture de Grenoble a essay\u00e9 de les emp\u00eacher de s'installer sur le campus. S'en est suivi une confrontation, et comme ils arrivent \u00e0 plusieurs dizaines de caravanes double-essieu et fourgons, la file est vite remont\u00e9e jusqu'\u00e0 la rocade et a paralys\u00e9 la ville.\n\nR\u00e9sultat, les flics se sont inclin\u00e9s et ils se sont install\u00e9s.\n\nPar contre, je ne comprends effectivement pas qu'ils ne se fassent pas tomber dessus apr\u00e8s \u00eatre install\u00e9s. "}]}, "Body": "Non mais ceux-l\u00e0, je ne comprends pas qu'on les laisse faire. Ils p\u00e8tent les protections pour rentrer, se servent comme si c'\u00e9tait chez eux, laisse une merde sans nom derri\u00e8re eux... Et ensuite on t'interdit de faire le lien \u00e9vident entre leur br\u00e8ve pr\u00e9sence et l'augmentation br\u00e8ve des vols sur la dur\u00e9e de leur s\u00e9jour.\n\nFranchement, occupation ill\u00e9gale de terrain, avec \"destruction \u00e0 coups de masse les poteaux de protection\", \u00e7a devrait \u00eatre cars de CRS et matraque dans la gueule direct. Je ne vois pas pourquoi on est forc\u00e9 d'accepter leur fa\u00e7on de vivre."}], "Iansias": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"SlowWing": [{"Replies": {}, "Body": "sur la base qu'il sont d\u00e9gueulasses \u00e7a va alors?"}], "theoldmodjo": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"Neuronless": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "Les deux, \u00e7a va d\u00e9pendre des origines et encore de plein d'autres facteurs comme le rang dans la fratrie (les a\u00een\u00e9s font plus d'enfants et se marient plus t\u00f4t).\n\nMais grosso modo, il y a un facteur d'acc\u00e9l\u00e9ration : plus tu as d'enfants, plus ceux-ci ont des chances d'\u00eatre en \u00e9chec scolaire, et plus ils ont de chances d'avoir ensuite eux-m\u00eames plein d'enfants (qui finiront souvent en \u00e9chec scolaire et ainsi de suite).\n\nOr, les familles nombreuses repr\u00e9sentent 40% des foyers d'immigr\u00e9s africains, contre 16% des chez les non-immigr\u00e9s.\n\nSources :\n\nhttps://www.caf.fr/sites/default/files/cnaf/Documents/Dser/PSF/111/PSF111-1-LMoguerou_et_al.pdf\n\nhttps://www.insee.fr/fr/statistiques/1285621#titre-bloc-18\n\nhttps://www.ined.fr/fichier/s_rubrique/21516/document_.travail_2014_204_enfants_immigres_trajectoires_scolaires.fr.pdf\n\ncitation :\n\n*Alors que les familles nombreuses (trois enfants ou\nplus) ne repr\u00e9sentaient que 10 % des familles en\n1999, elles comptent pour 31 % des familles immigr\u00e9es,\n37 % des familles immigr\u00e9es originaires\nd\u2019Asie du Sud-Est (Vietnam, Laos, Cambodge), 43 %\nde celles originaires de Turquie, et respectivement\n47 % et 58 % des familles dont la personne de\nr\u00e9f\u00e9rence est originaire de l\u2019Afrique subsaharienne\nou du Maghreb (INSEE, 2005).*\n\n*Les enfants d\u2019immigr\u00e9s\nmaghr\u00e9bins ont eu, en moyenne, plus de fr\u00e8res et de\ns\u0153urs (5,1) que les enfants de familles non immigr\u00e9es\n(2,4). Ainsi, 80 % d\u2019entre eux ont grandi dans des\nfamilles comptant quatre enfants ou plus et 40 %\ndans des familles de six enfants ou plus, contre respectivement\n36 % et 7 % de la population majoritaire.*"}]}, "Body": "> minorit\u00e9s ethniques\n\nC'est plut\u00f4t en rapport avec le background religieux/strate sociale que le fait de se sentir appartenant \u00e0 une minorit\u00e9 ethnique, non? "}], "eeeklesinge": [{"Replies": {"Bambam_Figaro": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pourtant tr\u00e8s clair : le second degr\u00e9 c'est pour se prot\u00e9ger vis-\u00e0-vis de la loi fran\u00e7aise qui r\u00e9prime certaines opinions. Je ne vois pas l'int\u00e9r\u00eat de risquer une condamnation. "}], "Silencement": [{"Replies": {}, "Body": "Non, tu n'as pas compris, ils parlent des br\u00fblures au second degr\u00e9 dans les fours \u00e0 Auschwitz."}]}, "Body": "Je viens d'aller y voir, ah oui, effectivement. Sous couvert de \"2nd degr\u00e9\", les mecs sont ouvertemen anti-s\u00e9mites.\n\n\"2nd degr\u00e9\" hein? Quelle bande de laches, meme pas foutus de se tenir derriere leurs convictions..."}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "T'es en train me de dire de retourner dans mon ~~pays~~ subreddit ?\n\nPour info, en France il y a plus de lapin que de singes donc bon"}]}, "Body": "Je me permets de te sugg\u00e9rer d'aller sur r/Francelibre, je pense que t'y retrouveras mieux"}]}, "Body": "C'est pas comme s'ils les minorit\u00e9s ethniques aimaient bien avoir beaucoup plus de gosse que l'occidental moyen.\n\n\nEdit : que t'aimes ca ou pas, c'est un fait ;)"}]}, "Body": "Imitation d'accent avec 'ils se reproduisent comme des rats' ca fait fort"}]}, "Body": "Euh... est-ce vraiment sur la base de leur origine, ou sur la base de leur comportement ?"}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait d'accord, mais \u00e7a serait mieux si ils nettoyaient."}]}, "Body": "Si on peut \u00e9viter les commentaires racistes qui comparent des gens \u00e0 de la vermine sur la base de leur culture/origine \u00e7a serait top merci."}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "Marrant l'article sur lille, c'est exactement l\u00e0 o\u00f9 je bosse et comme le texte l'avait pr\u00e9dit ils ont laiss\u00e9 des centaines d\u00e9chets derri\u00e8re eux. Et l\u00e0 c'est rebelote ils sont de nouveau au m\u00eame endroit ce matin."}], "TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {}, "Body": "Les gens du bloquage"}]}, "Body": "Quarante migrants ce n'est rien compar\u00e9 aux installations fr\u00e9quentes de gens du voyage sur les campus fran\u00e7ais. Dans le d\u00e9sordre :\n\nGif :\nhttp://www.leparisien.fr/gif-sur-yvette-91190/gif-sur-yvette-le-prestigieux-campus-occupe-par-des-gens-du-voyage-23-05-2016-5822685.php\n\nLille :\nhttp://www.lavoixdunord.fr/191933/article/2017-07-14/les-gens-du-voyage-envahissent-le-campus-de-lille-1-en-pleine-periode-d\n\nGrenoble :\nhttp://www.ledauphine.com/isere-sud/2015/06/29/les-gens-du-voyage-sur-le-campus\n\nCaen :\nhttp://www.ouest-france.fr/normandie/caen-14000/550-caravanes-sont-installees-autour-de-caen-5177132\n\nReims :\nhttp://france3-regions.francetvinfo.fr/grand-est/marne/reims-metropole/reims/reims-reouverture-fac-sciences-mardi-apres-midi-1078161.html\n\nLes migrants n'ont en g\u00e9n\u00e9ral qu'un seul souhait : se poser quelque part. Ce n'est pas le cas pour les gens du voyage."}], "Areat": [{"Replies": {}, "Body": "Si ce sont des clandestins, il faut les expulser du pays."}], "Lockath": [{"Replies": {"Gramagrove": [{"Replies": {}, "Body": "C'est un choix politique de l'univ qui sait tr\u00e8s bien que si elle fait rien, la mairie fera s\u2019\u00e9terniser la situation.\nLes vid\u00e9os du fameux campement : \n\nhttps://www.facebook.com/france3champagneardenne/videos/10155858761129379/\n\nLourd blocage."}]}, "Body": "Ce que j'arrive pas \u00e0 comprendre, c'est comment 40 squatteurs peuvent faire fermer une universit\u00e9 de 8000 \u00e9tudiants toute enti\u00e8re. Il n'y a qu'une seule porte d'entr\u00e9e ? Ces 40 migrants repr\u00e9sentent-ils vraiment un danger ? J'ai l'impression qu'on est quand m\u00eame dans une certaine parano\u00efa l\u00e0. "}], "daft_babylone": [{"Replies": {"Throwaway941142": [{"Replies": {}, "Body": "Tu te retrouves comme un pion entre associatifs militants style no-borders et les autorit\u00e9s qui essayent de faire respecter le droit, tu fais quoi? Du bruit. Puisque le bruit est ton seul pouvoir en face du combat \"l\u00e2ches contre anarchistes\" tu en fais autant que possible."}]}, "Body": "C'est une blague ? Bouhouhou il y a 40 personnes, FERMONS l'universit\u00e9 ! "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}