{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70tfbz/religions_de_paix_et_de_guerre_en_birmanie/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://filiu.blog.lemonde.fr/2017/09/17/religions-de-paix-et-de-guerre-en-birmanie/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/9OsNrsDksMU1xsSWrFu_7ZYpJ1Xm7HSeXk6TGYq05LQ.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "VVThdr", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 12, "edited": false, "domain": "filiu.blog.lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 23, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 12, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 200, "width": 300, "url": "https://i.redditmedia.com/OWog0x0OEBOt-1jJlw4zrcIqVFmclwuusBqySGDC7a4.jpg?s=ed592ba14db9ddc5ab87e9b2d0014b38"}, "variants": {}, "id": "ZVH_mXe2Lvf-yd37VIfJLTHEs7-qZcISjvayocrJcaM", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/OWog0x0OEBOt-1jJlw4zrcIqVFmclwuusBqySGDC7a4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=074fcaabea7d7a99916b4e2ef1393c0d"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/OWog0x0OEBOt-1jJlw4zrcIqVFmclwuusBqySGDC7a4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c1e32ccb2372e4438510032d6d8a0765"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505719126.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70tfbz", "pinned": false, "author_flair_css_class": "shadokpompe", "author_flair_text": "Shadok pompant", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Religions \u00ab de paix \u00bb et \u00ab de guerre \u00bb en Birmanie", "banned_by": null, "id": "70tfbz", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505747926.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70tfbz/religions_de_paix_et_de_guerre_en_birmanie/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Casquetteboulimique": [{"Replies": {}, "Body": "Franchement j'ai du mal avec cet article. \n\nSelon l'auteur, *Notre monde s\u2019est habitu\u00e9, depuis Sarajevo et Grozny, \u00e0 ce que les massacres de Musulmans laissent de marbre des consciences qui s\u2019\u00e9meuvent l\u00e9gitimement face \u00e0 d\u2019autres violations massives des droits de l\u2019homme.* \n\nLa guerre civile syrienne, la question palestinienne, le massacre de Rohingyas ou encore les r\u00e9pressions li\u00e9es aux printemps arabes sont des ph\u00e9nom\u00e8nes parmi les plus m\u00e9diatis\u00e9s en Occident, et sur lesquels les organisations internationales se sont largement pench\u00e9es ces derni\u00e8res ann\u00e9es, m\u00eame si elles se sont bien souvent montr\u00e9es impuissantes. Bien d'autres ph\u00e9nom\u00e8nes comme la guerre au Congo, la question kurde, les massacres ethniques en Afrique sub-saharienne ou la pers\u00e9cution des chr\u00e9tiens au Moyen-Orient sont \u00e0 c\u00f4t\u00e9 tr\u00e8s peu m\u00e9diatis\u00e9es et n'entra\u00eenent que peu de r\u00e9action de la part des instances internationales. Je ne dis pas que les exactions commises \u00e0 l'encontre des musulmans sont dans l'absolu *suffisamment* consid\u00e9r\u00e9es, certainement que l'on pourrait et devrait en parler plus. Mais consid\u00e9rer que la violence \u00e0 l'encontre de musulmans soient en g\u00e9n\u00e9ral \u00e9vacu\u00e9es par rapport aux violences touchant d'autres populations me parait faux.\n\nCe qui me parait le plus op\u00e9rant dans la question de la m\u00e9diatisation ou la non m\u00e9diatisation de tel ou tel ph\u00e9nom\u00e8ne violent est le degr\u00e9 de proximit\u00e9 et le sentiment d'appartenance commune que nous avons avec les populations touch\u00e9es. Dans l'ordre, on remarque que plus nous sommes concern\u00e9s par ces violence, plus nous en parlons et plus nous nous en pr\u00e9occupons. De ce fait, dans l'ordre, le terrorisme qui touche nos soci\u00e9t\u00e9s est logiquement le plus discut\u00e9, comme la question nord-cor\u00e9enne qui nous menace directement. Ensuite, les ph\u00e9nom\u00e8nes concernant des populations plus ou moins consid\u00e9r\u00e9es comme occidentales, tel la crise au Venezuela, ou la question ukrainienne.Puis, les violences touchant le monde arabo-musulman, proches g\u00e9ographiquement et part de notre histoire.  Enfin, les ph\u00e9nom\u00e8nes touchant des populations qui nous semblent \u00e9trang\u00e8res. Le tout \u00e9tant \u00e0 pond\u00e9r\u00e9 par le degr\u00e9 de violence de chacun de ces ph\u00e9nom\u00e8nes. On a beau se sentir plus proche des ukrainiens que des syriens, la violence de la guerre civile syrienne et le nombre de mort li\u00e9s \u00e0 ce conflit interpelle. Si les Rohingyas n'avaient jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent que peu fait l'objet de couverture m\u00e9diatique, ce n'est pas du fait de leur appartenance \u00e0 l'Islam. C'est du fait qu'ils sont les victimes d'un conflit qui nous apparait distant, dans un pays duquel nous nous sentons \u00e9loign\u00e9s , avec des probl\u00e9matiques dont nous avons peu de connaissances. Je ne justifie en rien le fait qu'on n'en ait que trop peu parl\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, j'explique simplement le pourquoi du comment \u00e0 mon sens en tout cas.\n\nConcernant la consid\u00e9ration que nous avons pour telle ou telle religion, je crois qu'il est \u00e9galement faux de r\u00e9duire notre vision au fait que nous consid\u00e9rons les musulmans comme naturellement enclins \u00e0 la violence et les bouddhistes naturellement enclins au pacifisme. Cet imaginaire existe bien, mais peu ignorent le fait que toute population peut produire au nom de toute id\u00e9ologie ou religion de la violence. Ce qui est d\u00e9terminant, c'est (1) le fait que les populations commettant les violences le fassent au nom de leur religion et que (2) les populations subissant la violence le soient du fait de leur religion. Les bouddhistes commettant la violence \u00e0 l'encontre des Rohingyas ne le font pas au nom de la religion bouddhiste. Les rohingyas ne sont pas pers\u00e9cut\u00e9s du fait de leur appartenance \u00e0 l'islam mais du fait qu'il soient globalement consid\u00e9r\u00e9s en Birmanie comme une ethnie non-birmane import\u00e9e du Bangladesh et s'\u00e9tant alli\u00e9s avec les britanniques durant la colonisation de la Birmanie. Nous ne sommes pas dans un conflit dans lequel le motif religieux est central, dans un conflit o\u00f9 le motif de pers\u00e9cution est l'appartenance \u00e0 l'islam o\u00f9 non, m\u00eame si cela peut y participer. Mais dans un conflit de plus grande envergure m\u00ealant diff\u00e9rentes sources d'opposition comme la situation socio-\u00e9conomique, la question ethnique, la question historique, la d\u00e9finition de ce qu'est \u00eatre birman etc ..."}], "Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "Excellent article. Le film _Le v\u00e9n\u00e9rable W_ avait aussi, a sa fa\u00e7on, essay\u00e9 de secouer ces notions poussi\u00e9reuses. "}], "rFranceSimulator": [{"Replies": {"RCEdude": [{"Replies": {}, "Body": "Si je dit que l'on constate plus de r\u00e9actions violentes (ou de cris d'orfraies, si ce n'est en quantit\u00e9, au moins en intensit\u00e9) quand on critique l'islam ou le juda\u00efsme que les autres religions en France je vais me faire traiter de sale facho de l'extr\u00eame droite alors que les bas du front l\u00e0 me r\u00e9pugnent.\n\nUn comble.\n\nD'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, je pense que l'on peut critiquer tout en respectant les gens.Si apr\u00e8s ils prennent la mouche..... que voulez vous... Encore faut t'il le faire finement.\n\nPar contre, \"Religion de paix, de guerre, de mon fion\" sont des raccourcis stupides . Le niveau ne vole pas haut.\n\nOn ne pourrait pas poursuivre notre \u00e9volution sans ses bouquins sacr\u00e9s archa\u00efques? "}]}, "Body": "Ce qui est bien avec la critique du bouddhisme, c'est que la presse occidentale ne s\u2019embarrasse pas de vocabulaire antiraciste et de politiquement correct. Voyez comme le titre de cet article est \u00e9vocateur : [Birmanie : quand le bouddhisme pr\u00eache la haine](http://www.geo.fr/photos/reportages-geo/birmanie-quand-le-bouddhisme-preche-la-haine-ashin-wirathu-venerable-w-barbet-schroeder-birmanie-rohingya-175024)\n\n\"Quand le \\[mettez ici le nom d'une religion du livre\\] pr\u00eache la haine\" susciterait \u00e0 coup s\u00fbr l'indignation, et m\u00e8nerait \u00e0 des actions en justice. Deux poids, deux mesures donc !"}], "diffperception": [{"Replies": {"TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {}, "Body": "Ben oui, de l'astroturfing islamofach\u00f4, \u00e7a c'est /r/france "}]}, "Body": "Filiu qui disait qu'Assad \u00e9tait alli\u00e9 de Daech et que l'intervention russe ne servirait \u00e0 rien. Un pur imposteur, j'ai mm pas envie de cliquer."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"Foxkilt": [{"Replies": {"eeeklesinge": [{"Replies": {"RoxSpirit": [{"Replies": {}, "Body": "Pas de menace de mort. Je suis vraiment censez le pr\u00e9ciser ?"}]}, "Body": "Je ne vois pas de quoi tu veux parler et si tu le dis \u00e0 qui que ce soit personne ne retrouvera ton corps."}]}, "Body": "Cens\u00e9."}]}, "Body": "Pas d'apologie du meurtre de masse. Je suis vraiment cens\u00e9 le pr\u00e9ciser ?"}], "Mezziaz": [{"Replies": {"TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {}, "Body": "Lis la Torah tu verras bien que le g\u00e9nocide *pr\u00e9ventif* y est bien justifi\u00e9 (et c'est pareil avec tous les monoth\u00e9ismes - il suffit de lire le texte d'origine). Donc \"A good Abrahamic is a dead Abrahamic\" :)   "}]}, "Body": "Le g\u00e9nocide est justifi\u00e9 ? Tu peux nous la refaire sans trembler des genoux, celle-la ?"}], "dAdanedhel": [{"Replies": {"TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {"dAdanedhel": [{"Replies": {"TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {"dAdanedhel": [{"Replies": {"TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {}, "Body": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02"}]}, "Body": "comme tes anc\u00eatres en fait"}]}, "Body": "Des colons collabos d'une puissance \u00e9trang\u00e8re."}]}, "Body": "l\u00e0 on parle de paysans qui veulent juste exploiter leur terre pour bouffer hein"}]}, "Body": "Justement parceque l'islam, et surtout un Islam militant n'a rien \u00e0 faire dans cette r\u00e9gion et parce qu'il ne se transmet pas dans les g\u00e8nes, mais par pros\u00e9lytisme."}]}, "Body": "parce que la religion se transmet par les g\u00e8nes ? comme la language et la culture aussi nan?"}], "guigr": [{"Replies": {"TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {}, "Body": "Bien, tu commences donc \u00e0 refl\u00e9chir. Continue comme cela."}]}, "Body": "Le christianisme est une religion \u00e9trang\u00e8re partout sauf au proche orient.\nLe bouddhisme est une religion \u00e9trang\u00e8re partout sauf au nord de l'Inde et au N\u00e9pal..."}]}, "Body": "[removed]"}], "TheYearOfThe_Rat": [{"Replies": {"Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "faut mettre [un lien](https://www.reddit.com/r/france/comments/70tgk5/birmanie_jai_vu_une_vingtaine_dhommes_mettre_le/dn5tf9q/) vers le commentaire d'origine, quand m\u00eame, \u00e7a se fait."}]}, "Body": "\"Les Royhingas\" ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9es par les Anglais qui les ont fait venir du Bengale voisin pour travailler au XIX\u00e8me, et si il existait un groupe pr\u00e9existant, c'est principalement une ethnie consid\u00e9r\u00e9 comme bengalie (Bangladesh) aujourd'hui.\n\nDe plus, ce qui ne les aide pas, c'est qu'ils ont syst\u00e9matiquement \u00e9t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des anglais contre les birmans lors des guerres d'ind\u00e9pendance (dont le p\u00e8re d'Aung San Suu Kyi qui \u00e9tait un des principaux g\u00e9n\u00e9raux de l'arm\u00e9e d'ind\u00e9pendance). Ce sont les Harkis locaux si tu veux.\n\nAjoutes \u00e0 \u00e7a qu'ils n'ont pas la m\u00eame religion, et c'est facile de comprendre que \u00e7a n'allait pas \u00eatre g\u00e9nial comme cohabitation.\n\nLes Harkis se sont fait massacrer en Alg\u00e9rie, les bosniaques en Yougoslavie (les collabos Ottomans), etc. Je ne vois pas pourquoi on s'\u00e9tonne que ceux ci se fassent d\u00e9gager.\n\nApr\u00e8s, voila, c'est pas cool, les gens sont pas gentils, toussa.\n\n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}