{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zxd3y/rouen_il_souille_son_ex_avec_de_la_p\u00e2te_\u00e0/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.paris-normandie.fr/region/rouen--il-souille-son-ex-avec-de-la-pate-a-tartiner-et-des-excrements-puis-la-viole-PB10002951", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/J5oZ5gfq1HYnlfNfmokn9MWDFWBWXYFtiOajBfKaQxA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Findeserie", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 1, "edited": false, "domain": "paris-normandie.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 1, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 338, "width": 600, "url": "https://i.redditmedia.com/yUU5gYarxuc8nb2QPftN77HLSrKMGnekcAzlN0AoehE.jpg?s=ed95e19d2cfc6fc894bf8757223b3583"}, "variants": {}, "id": "SoSyRFqE0PKYzZcpaTRrJ1iwR_8RItVXLpWu4K-GgDQ", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/yUU5gYarxuc8nb2QPftN77HLSrKMGnekcAzlN0AoehE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a65f91376a9804911a99544a55e13cfd"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/yUU5gYarxuc8nb2QPftN77HLSrKMGnekcAzlN0AoehE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=1a486637bddd14a88cfeac9fb83e4430"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/yUU5gYarxuc8nb2QPftN77HLSrKMGnekcAzlN0AoehE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a159b08dd67acd863f6678eb1c78d6da"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505334891.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zxd3y", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Rouen : il souille son ex avec de la p\u00e2te \u00e0 tartiner et des excr\u00e9ments puis la viole [12/06/2017]", "banned_by": null, "id": "6zxd3y", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505363691.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zxd3y/rouen_il_souille_son_ex_avec_de_la_p\u00e2te_\u00e0/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Findeserie": [{"Replies": {"Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": ">avec sursis.\n\nIncroyable. Juste incroyable."}]}, "Body": "Banal fait divers, sauf que non. D\u00e9j\u00e0, le plumitif d\u00e9bute son article avec cette phrase charmante :\n\n> \u00c0 26 ans, Anthony A. n\u2019est pas un gentleman, c\u2019est le moins que l\u2019on puisse dire.\n\nOn a ensuite la requalification du viol en agression sexuelle, extr\u00eamement courante :\n\n> La jeune femme ayant accept\u00e9 que son agression soit requalifi\u00e9e en agression sexuelle, ce n\u2019est pas la cour d\u2019assises, mais le tribunal correctionnel qui entendra l\u2019affaire.\n\nPour couronner le tout, il y a la peine, bien cl\u00e9mente malgr\u00e9 la gravit\u00e9 des faits :\n\n> Le tribunal se montre beaucoup plus cl\u00e9ment et prononce une peine d\u2019un an de prison avec sursis.\n\nUn cas d'\u00e9cole pour ceux qui doutaient encore de l'existence de la culture du viol."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"Absandreux": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne suis pas toujours d'accord avec toi u/olympe_d_G, mais s'il y a bien un truc sur lequel je te rejoins et qui m'a r\u00e9volt\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9 j'avais des cours de droit p\u00e9nal, c'est la correctionnalisation des viols en agressions sexuelles. C'est affreux et indigne de tout minist\u00e8re public."}], "Findeserie": [{"Replies": {}, "Body": "Ouais j'ai vomi quand j'ai lu \u00e7a, mais malheureusement c'est tr\u00e8s courant."}]}, "Body": "> La jeune femme ayant accept\u00e9 que son agression soit requalifi\u00e9e en agression sexuelle, ce n\u2019est pas la cour d\u2019assises, mais le tribunal correctionnel qui entendra l\u2019affaire.\n\n\u00e7a me d\u00e9prime au plus au point que m\u00eame dans un cas (semble-t-il) aussi clair que celui-ci, avec des violences \u00e9videntes et un t\u00e9moin, le mec ne soit pas poursuivi pour viol. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}