{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70tibk/rythmes_scolaires_et_les_\u00e9l\u00e8ves_dans_tout_\u00e7a/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 68, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://theconversation.com/rythmes-scolaires-et-les-eleves-dans-tout-ca-83904", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/1SpbsKTqkOcn4I95eCrzeKceb03flfgvxwGtVIJuPlk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Swamp_talker", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 5, "edited": false, "domain": "theconversation.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 13, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 5, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 668, "width": 1356, "url": "https://i.redditmedia.com/Rw4Q2y-IKQ7rg6Ry3aH0g9STWrHTqGGtDnLVKU4A31M.jpg?s=fcd2359a8e07c0aad381783966539a82"}, "variants": {}, "id": "IVoA7PLdGqpnClBhmnN4ZAFgsCrF-AoSfyQF_Qszs_Q", "resolutions": [{"height": 53, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Rw4Q2y-IKQ7rg6Ry3aH0g9STWrHTqGGtDnLVKU4A31M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=47c40bf847c7938c17b913276d829869"}, {"height": 106, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Rw4Q2y-IKQ7rg6Ry3aH0g9STWrHTqGGtDnLVKU4A31M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=430f473595e0be8bf4fff94ebf20ec59"}, {"height": 157, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Rw4Q2y-IKQ7rg6Ry3aH0g9STWrHTqGGtDnLVKU4A31M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=3b03c5c1fb36d6c5d55b69b1e9e31c17"}, {"height": 315, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Rw4Q2y-IKQ7rg6Ry3aH0g9STWrHTqGGtDnLVKU4A31M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c9934829701dd7144d33306865523c11"}, {"height": 472, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Rw4Q2y-IKQ7rg6Ry3aH0g9STWrHTqGGtDnLVKU4A31M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=30c56ac6e464fe5b6779f49f0bfb4988"}, {"height": 532, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Rw4Q2y-IKQ7rg6Ry3aH0g9STWrHTqGGtDnLVKU4A31M.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=2ea4bfb348ddf11714f439d0e834fb66"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505720458.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70tibk", "pinned": false, "author_flair_css_class": "cthulu", "author_flair_text": "Cthulhu", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Rythmes scolaires : et les \u00e9l\u00e8ves, dans tout \u00e7a ?", "banned_by": null, "id": "70tibk", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505749258.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70tibk/rythmes_scolaires_et_les_\u00e9l\u00e8ves_dans_tout_\u00e7a/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"NotAProperName": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"NotAProperName": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"NotAProperName": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "mouais c'est possible, je n'ai pas pris \u00e7a en compte, d\u00e9sol\u00e9. M\u00eame si je pense toujours qu'un mineur qui doit se taper 18h 4 fois par semaine c'est chaud bouillant. "}]}, "Body": "26h/semaine c'est r\u00e8glementaire, hors sans doute options bilangues ou trucs comme \u00e7a. Maintenant c'est s\u00fbr il y a sans doute des emplois du temps \u00e0 trous dans la r\u00e9alit\u00e9..."}]}, "Body": "d\u00e9sol\u00e9, pour moi \u00e9coliers/coll\u00e9giens/lyc\u00e9ens c'est la m\u00eame chose. je n'ai jamais vu un tel emploi du temps au coll\u00e9ge. Je me rappelle seulement des 8h-17h et le mercredi 8h-12h, puis contr\u00f4le le samedi matin en 3eme. "}]}, "Body": "Tu poste sur \"les \u00e9colier\", pas les coll\u00e9giens/lyc\u00e9ens. Et la pol\u00e9mique sur les rythmes scolaires portent sur les \u00e9coles maternelles et primaires, pas sur les coll\u00e8ges/lyc\u00e9es. Au coll\u00e8ge, le rythme est de 26h/semaine. Soit grosso-modo 6h/jour sur 4 jours, plus 2h le mercredi (par exemple). C'est assez long, d'autant que la France a choisi de rallonger les journ\u00e9es **et** les vacances, au lieu d'\u00e9taler plus comme \u00e7a se fait dans les autres pays. Mais c'est pas non plus insurmontable."}]}, "Body": "ok pour les primaires, les coll\u00e9giens et les lyc\u00e9ens t'en fait quoi? Mon fr\u00e8re \u00e0 17 ans et il passe plus de temps \u00e0 l'\u00e9cole que moi au taff. il revient \u00e0 la maison vers 18h30-19h et il a encore des devoirs \u00e0 faire. Le temps de repos ou pour activit\u00e9s sportives c'est quand? \n\nedit: quand je me dis que dans les autres pays 15h c'est la derni\u00e8re heure de cour je me pose des questions sur la France"}]}, "Body": "En primaire, \u00e0 Paris, les \u00e9l\u00e8ves finissent la classe \u00e0 16h30 les lundis et jeudi, et \u00e0 15h les mardis et vendredi (11h30 le mercredi). Ils ont ensuite des activit\u00e9s et/ou \u00e9tudes durant lesquelles les devoirs peuvent \u00eatre faits."}], "doom_Oo7": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"doom_Oo7": [{"Replies": {}, "Body": "> pourquoi un bonhomme entre 7 et 18 ans apr\u00e8s avoir fait 38H de cours dans la semaine devrait encore y penser \u00e0 la maison? \n\npourquoi pas ? y'en a plein qui y arrivent sans soucis"}]}, "Body": "oui, surtout si ce sont des sujet tr\u00e8s diff\u00e9rent. Perso quand je rentre du taff \u00e0 18h je n'ai pas envie de penser au boulot (m\u00eame si la plupart du temps je le fais mais \u00e7a ce n'est que ma connerie), alors pourquoi un bonhomme entre 7 et 18 ans apr\u00e8s avoir fait 38H de cours dans la semaine devrait encore y penser \u00e0 la maison?  "}]}, "Body": "> ce que moi je n'ai jamais compris c'est comment peut on donner des devoir \u00e0 faire \u00e0 la maison lorsque les \u00e9coliers terminent \u00e0 17H ou \u00e0 18H. D\u00e9j\u00e0 c'est compliqu\u00e9 physiquement de tenir le coup \u00e0 l'\u00e9cole, ensuite tu rentre et tu dois encore faire des choses qui te demandent de la concentration.\n\nce que je comprends pas c'est en quoi \u00e7a pose probl\u00e8me ? c'est si dur que \u00e7a de se concentrer 10h par jour ? "}]}, "Body": "ce que moi je n'ai jamais compris c'est comment peut on donner des devoir \u00e0 faire \u00e0 la maison lorsque les \u00e9coliers terminent \u00e0 17H ou \u00e0 18H. D\u00e9j\u00e0 c'est compliqu\u00e9 physiquement de tenir le coup \u00e0 l'\u00e9cole, ensuite tu rentre et tu dois encore faire des choses qui te demandent de la concentration. "}], "VladlEmpaleur": [{"Replies": {"Eween": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi ne pas \u00eatre directement pour tout reformer et prendre un syst\u00e8me scolaire \u00e9tranger qui fonctionne ?"}], "poloppoyop": [{"Replies": {}, "Body": "> inconv\u00e9nient majeur \u00e0 la perte d\u2019une matin\u00e9e de classe (o\u00f9 l\u2019efficacit\u00e9 des apprentissages est plus grande)\n\nIls ont des r\u00e9sultats d'\u00e9tudes \u00e0 propos de \u00e7a ? Le dernier document que j'ai lu \u00e0 [ce propos](https://www.rand.org/pubs/research_reports/RR2109.html) note que \n\n> Numerous studies have shown that later school start times are associated with positive student outcomes, including improvements in academic performance, mental and physical health, and public safety.\n\nSurtout en ce qui concerne les adolescents qui apparemment ont naturellement un rythme de couche-tards: faire commencer les cours plus tard le matin ne changerait pas l'heure \u00e0 laquelle ils s'endorment, par contre \u00e7a augmente la dur\u00e9e de sommeil."}]}, "Body": "> Les parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves privil\u00e9gient leurs propres soucis. Pour eux, l\u2019\u00e9cole sert, entre autres, \u00e0 garder leurs enfants pendant qu\u2019ils travaillent. Ils sont donc d\u2019abord attentifs \u00e0 ce qui les arrange, et ne voient pas d\u2019inconv\u00e9nient majeur \u00e0 la perte d\u2019une matin\u00e9e de classe (o\u00f9 l\u2019efficacit\u00e9 des apprentissages est plus grande), pourvu que des activit\u00e9s soient propos\u00e9es le mercredi matin pour compenser.\n\n> Les enseignants, et leurs syndicats, succombent (comme toujours ?) \u00e0 la tentation de penser d\u2019abord \u00e0 leurs conditions de travail. Un enseignant interrog\u00e9 par Le Monde (du 7 juillet 2017) confesse \u00ab qu\u2019avoir son mercredi pour soi, c\u2019est confortable \u00bb. Faut-il alors s\u2019\u00e9tonner que, selon une consultation syndicale conduite en juin, 75 % des professeurs des \u00e9coles ayant r\u00e9pondu se d\u00e9clarent en faveur de la semaine de 4 jours (Le Monde des 25/26 juin 2017) ?\n\n> Les maires, enfin, ont d\u2019abord une vision comptable du probl\u00e8me. Dans une p\u00e9riode de restriction budg\u00e9taire, marqu\u00e9e par la baisse des dotations de l\u2019\u00c9tat, ils privil\u00e9gient en quelque sorte \u00ab naturellement \u00bb la recherche du moindre co\u00fbt. Ce qui les conduit \u00e0 faire des \u00ab choix \u00e9conomiques \u00bb, \u00ab sur le dos des enfants \u00bb, comme l\u2019exprime la responsable d\u00e9partementale de la FCPE dans l\u2019Aude (Le Midi Libre du 20 juillet 2017).\n\nVoil\u00e0, voil\u00e0 ! Je note au passage que je fais partie des rares d'enseignants favorables aux semaines de 4,5 jours."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}