{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719sz5/r\u00e9f\u00e9rendum_en_catalogne_les_entreprises_inqui\u00e8tes/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://m.france24.com/fr/20170918-referendum-catalogne-entreprises-inquietes-eventuelle-sortie-ue-catalexit", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/hyOCuVteKeXQFo_7OGJc1CHvZSGIaCioGWlReIjmzOo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "Wikirexmax", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "m.france24.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 576, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/VoJe5DYSacrSIPCD3zQ1sJjU3Xzrx7a7aLaNEBlJrIw.jpg?s=d6e7a955e839a5b1d396d15f858c3d0a"}, "variants": {}, "id": "kKgZhkboixM_sYqa447hvLxQZ6S-EHBo7h4tdZEQpas", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/VoJe5DYSacrSIPCD3zQ1sJjU3Xzrx7a7aLaNEBlJrIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=050a785934bab0f38d7c982e38968bc9"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/VoJe5DYSacrSIPCD3zQ1sJjU3Xzrx7a7aLaNEBlJrIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=0ddb03b43ed7f4a5feca48e3540d7566"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/VoJe5DYSacrSIPCD3zQ1sJjU3Xzrx7a7aLaNEBlJrIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c76da26e4c6e1866dc273e88b6ed7029"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/VoJe5DYSacrSIPCD3zQ1sJjU3Xzrx7a7aLaNEBlJrIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=d81ff5f3d03db859ef2e3199bd4d2582"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/VoJe5DYSacrSIPCD3zQ1sJjU3Xzrx7a7aLaNEBlJrIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=3a55744d1cf8c9c4353bfd431bdb23fd"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505897805.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719sz5", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "R\u00e9f\u00e9rendum en Catalogne : les entreprises inqui\u00e8tes face \u00e0 une \u00e9ventuelle sortie de l\u2019UE.", "banned_by": null, "id": "719sz5", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505926605.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719sz5/r\u00e9f\u00e9rendum_en_catalogne_les_entreprises_inqui\u00e8tes/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"wisi_eu": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "L'Union a 28 bient\u00f4t 27 members chacun avec des repr\u00e9sentants au Parlement, un national \u00e0 la Commission, et un si\u00e8ge avec un vote pod\u00e9r\u00e9 par sa population au Conseil. Le Royaume d'Espagne a tout cela, est signataire de l'accord de Schengen et des trait\u00e9s de Maastricht, Amsterdam et Lisbonne.\n\nLa R\u00e9publique de Catalogne? Non. \n\nApr\u00e8s si les Etats ne reconnaissent pas la Catalogne et ses administrations cela ne changent rien et tout \u00e0 la fois. Si un camion arrive avec des tomates et des poulets mais que les certificats sanitaires et v\u00e9terinaires sont issus par une administration non reconnue, le camion est refoul\u00e9. \n\n\u00c7a va \u00eatre la joie dans les ports et les services des douanes."}]}, "Body": "ils parlent d'une sortie de l'Espagne, pas de l'UE, si ? ... "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}