{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zpuu1/r\u00e9forme_du_code_du_travail_les_forains_se/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.parismatch.com/Actu/Societe/Reforme-du-Code-du-Travail-les-forains-se-joignent-a-la-mobilisation-1345385", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/s1W0Y5pBUhEZ1yHrMxjNLXKdQr5nv3P7NtGHSU5vqC4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "YakaFokon", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "parismatch.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 5, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 626, "width": 939, "url": "https://i.redditmedia.com/gJNCkWSToFs9y_Cro2x8QZK7jXHQtCpakITWiIOeM_I.jpg?s=15a7417a33182a1841abb4343cc7ccd9"}, "variants": {}, "id": "_onRYdUjYYObS8U_JdZySyQ53oYAUMSEH4OcXJgdiZo", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/gJNCkWSToFs9y_Cro2x8QZK7jXHQtCpakITWiIOeM_I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=ccf69d2d82a8c5ab1c331525c9fef961"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/gJNCkWSToFs9y_Cro2x8QZK7jXHQtCpakITWiIOeM_I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=5dd045b2bdd76e680b2c3eaf941fb27e"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/gJNCkWSToFs9y_Cro2x8QZK7jXHQtCpakITWiIOeM_I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=33f5e9b3fea2eae286611bdc43e24aac"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/gJNCkWSToFs9y_Cro2x8QZK7jXHQtCpakITWiIOeM_I.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e3c7da3670f5ca0de6aa83f5965c69a0"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505249689.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zpuu1", "pinned": false, "author_flair_css_class": "poutine", "author_flair_text": "Poutine", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "R\u00e9forme du Code du Travail : les forains se joignent \u00e0 la mobilisation", "banned_by": null, "id": "6zpuu1", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505278489.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zpuu1/r\u00e9forme_du_code_du_travail_les_forains_se/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Gaecco": [{"Replies": {"ellewag": [{"Replies": {}, "Body": "Et puis ces tours seraient cessibles de p\u00e8re en fils et de m\u00e8re en fils. Comme sa concession de m..."}]}, "Body": "Ils feraient mieux de donner des tours de man\u00e8ge gratuits... \u00e7a passerait mieux aupr\u00e8s des populations..."}], "crivax": [{"Replies": {"lun1bn": [{"Replies": {}, "Body": "Oui je comprends d'ailleurs pas comment son petit chantage fonctionne depuis plus de 20 ans, \u00e0 chaque fois on lui demande de lib\u00e9rer la place de la concorde, il r\u00e9pond qu'il fouttera le bordel si on le vire et personne n'ose le virer c'est hallucinant je trouve (apr\u00e8s peut\u00eatre que j'ai pas tout compris \u00e0 l'histoire)"}]}, "Body": "> Marcel Campion appelle sa profession \u00e0 manifester contre une ordonnance datant du 19 avril et qui concerne les forains. Cette ordonnance impose aux municipalit\u00e9s d'organiser un appel d'offres pour tous les emplacements publics d'animation. \n\nLes forains ne se joignent pas \u00e0 la mobilisation, ils profitent des manifs contre la loi travail pour manifester contre une autre r\u00e9glementation. La loi travail, il s'en balec papa Campion ! ce qui le d\u00e9frise c'est de devoir se conformer \u00e0 la r\u00e8gle des march\u00e9s publics pour pouvoir mettre sa grande roue et son march\u00e9 de Noel \u00e0 Paris. \n\nCertes, les appels d'offre c'est contraignant, surtout que vu les budgets pour Paris, on entre dans le champ d'application de l'appel d'offre europ\u00e9en avec ouverture \u00e0 la concurrence internationale, mais je ne vois pas de raison \u00e0 laisser aux forains une esp\u00e8ce de bail emphyt\u00e9otique sur les places de village et les esplanades herbues!"}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "Qu\u2019en dit le Forain Office???"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}