{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/71bwhe/r\u00e9forme_du_code_du_travail_les_drh_dans_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 77, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.20minutes.fr/economie/2136371-20170920-reforme-code-travail-drh-starting-blocks-avant-publication-ordonnances", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/CFrWTc74krwF07J66WcxhmkWUqYB8-FnMF6WpvOrUU8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "nolenz", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "20minutes.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 360, "width": 648, "url": "https://i.redditmedia.com/2-sPdCHS0zl-SKj8eREhMgexKroxw25jVagqQEikGc0.jpg?s=bde0b7aff3afc40974481d8187873562"}, "variants": {}, "id": "LqSOEB8LWB5FDE7UR0UfVnHTwhdfxo2GUbDJc6zQvEE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/2-sPdCHS0zl-SKj8eREhMgexKroxw25jVagqQEikGc0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=41ceb52fb785b732586bd6fb771e7804"}, {"height": 120, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/2-sPdCHS0zl-SKj8eREhMgexKroxw25jVagqQEikGc0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=c1919936340694d314a33f50f5ee289b"}, {"height": 177, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/2-sPdCHS0zl-SKj8eREhMgexKroxw25jVagqQEikGc0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4698a4a0d07007c39dc45222ec9873ab"}, {"height": 355, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/2-sPdCHS0zl-SKj8eREhMgexKroxw25jVagqQEikGc0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=ef94fd5f55d7594381bffd1fbc7082af"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505922009.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_71bwhe", "pinned": false, "author_flair_css_class": "anarchisme", "author_flair_text": "Anarchisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "R\u00e9forme du Code du travail: Les DRH dans les starting-blocks avant la publication des ordonnances", "banned_by": null, "id": "71bwhe", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505950809.0, "hide_score": true, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/71bwhe/r\u00e9forme_du_code_du_travail_les_drh_dans_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"bivukaz": [{"Replies": {}, "Body": "Sans d\u00e9conner"}], "nolenz": [{"Replies": {"WAAYZZz": [{"Replies": {}, "Body": "Personnelement, je trouve ce passage plus choquant \n\n\n> C\u2019est le cas dubar\u00e8me obligatoire des dommages-int\u00e9r\u00eats accord\u00e9s par les prud\u2019hommes \u00e0 un salari\u00e9 licenci\u00e9 \u00ab sans cause r\u00e9elle ni s\u00e9rieuse \u00bb. Si 55 % des DRH interrog\u00e9s consid\u00e8rent que cette mesure aura \u00ab peu d\u2019effet \u00bb au niveau de leur entreprise\n\n30% effets pr\u00e9visibles, 55% peu d'effets 15% sans effets\n\n\u00c7a veut dire que 30% des membres du groupe licencient sans cause r\u00e9el et s\u00e9rieuse ou pr\u00e9voient de le faire  ? (A noter que 74% sont favorables)\n\n\n> 43% favorable au contrat de chantier !!"}]}, "Body": ">Leur ressenti global, pr\u00e9sent\u00e9 mercredi, est plut\u00f4t positif. \u00ab Ce sont des mesures **pragmatiques** qui vont dans le bon sens \u00bb affirme Jean-Paul Charlez, le pr\u00e9sident de l\u2019association qui g\u00e8re aussi les RH du groupe Etam.\n\nTuez-moi."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}