{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/719t2d/r\u00e9f\u00e9rendum_en_catalogne_la_garde_civile/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://mobile.lemonde.fr/europe/article/2017/09/20/referendum-en-catalogne-la-garde-civile-perquisitionne-l-executif-separatiste_5188273_3214.html?xtref=https://www.google.fr/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/FJtnRn-oSXW1J1IPRbrAB-uJbd9kWUvkAlngJfVSgF8.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Wikirexmax", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 43, "edited": false, "domain": "mobile.lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 83, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 43, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 600, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/Oq143dynmY1QToOYwn0M8-JfVrqTVVyqUthXN3owRns.jpg?s=e182d242e6bf72055391965110d36f82"}, "variants": {}, "id": "LqKmLPwFEvkuEzLK6YKgMpEyN1Pq49sg3HFYhiZ3G5c", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Oq143dynmY1QToOYwn0M8-JfVrqTVVyqUthXN3owRns.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d472f044effe0aa2817b67ff485c1f37"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Oq143dynmY1QToOYwn0M8-JfVrqTVVyqUthXN3owRns.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ff44380a5dca4d860f53e917f3a00e9c"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Oq143dynmY1QToOYwn0M8-JfVrqTVVyqUthXN3owRns.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=3ee395c4da2f9123fedf4ec8cb990570"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Oq143dynmY1QToOYwn0M8-JfVrqTVVyqUthXN3owRns.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=020727cc21bbee0b8763d6dbcf5c13c9"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Oq143dynmY1QToOYwn0M8-JfVrqTVVyqUthXN3owRns.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=85688e7b61e0ee8f93d8d49e92670e33"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/Oq143dynmY1QToOYwn0M8-JfVrqTVVyqUthXN3owRns.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=ca5361697e59234230dd455895c54969"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505897856.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_719t2d", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "R\u00e9f\u00e9rendum en Catalogne : la garde civile perquisitionne l\u2019ex\u00e9cutif s\u00e9paratiste.", "banned_by": null, "id": "719t2d", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505926656.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/719t2d/r\u00e9f\u00e9rendum_en_catalogne_la_garde_civile/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Geglash": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "La cour constitutionnelle espagnole a d\u00e9clar\u00e9 ce r\u00e9f\u00e9rendum ill\u00e9gal. Un r\u00e9f\u00e9rendum est possible mais celui-l\u00e0 n'est pas en accord avec la constitution. M\u00eame dans le parlement catalan, une partie de l'opposition est en faveur d'un r\u00e9f\u00e9rendum, mais rejette celui qui va (peut-\u00eatre) avoir lieu parce qu'il est ill\u00e9gal."}]}, "Body": "C'est \u00e0 dire ? Ils n'ont pas le droit de faire un r\u00e9f\u00e9rendum ? \n\n(Vraie question, j'ai pas trop suivi le dossier)"}]}, "Body": "En l'occurrence la communaut\u00e9 autonome catalane ne respecte pas les r\u00e8gles impos\u00e9es par la constitution espagnole."}]}, "Body": "Ah non pas du tout, vivre dans un \u00c9tat de droit \u00e7a veut dire que l\u2019\u00c9tat respecte les droits qu'il impose dans sa constitution. \n\nToute la nuance est l\u00e0, l'expression ne concerne nullement les citoyens.\n\n\u00c9tat pas de droit = toi citoyen lambda respecte ma loi, mais moi (l\u2019\u00c9tat) je n'ai pas a la respecter. \n\n\n"}], "joelthelion": [{"Replies": {}, "Body": "Le probl\u00e8me c'est que les institutions espagnoles sont compl\u00e8tement bloqu\u00e9es et ne permettent aucune \u00e9volution. Donc soit il y a une \u00e9volution du pouvoir central madril\u00e8ne, soit un jour \u00e7a va p\u00e9ter. La situation est tr\u00e8s diff\u00e9rente de ce qu'on conna\u00eet en France."}], "PsyX99": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Amenemhab": [{"Replies": {}, "Body": "C'est impossible pour un mouvement ind\u00e9pendantiste de changer la constitution. Ils sont forc\u00e9ment minoritaires. Soit le gouvernement central leur offre de bons termes (cf l'\u00c9cosse), soit ils passent en force. Ils peuvent rien faire d'autre."}], "Valemount": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a fait longtemps que les Catalans essaient mais le gouvernement central bloque toute possibilit\u00e9 de n\u00e9gocier une sortie bilat\u00e9rale."}], "PsyX99": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Le but d'une constitution est d'\u00e9num\u00e9rer les principes fondamentaux et les r\u00e8gles de base pour un fonctionnement stable et p\u00e9renne. Ou alors il faut qu'elle soit tr\u00e8s souple comme les lois constitutionnelles de 1875 avec les d\u00e9rives possibles.\n\nChanger oui mais si beaucoup de d\u00e9mocratie ont deux chambres c'est aussi pour temp\u00e9rer les envies changeantes  du \"peuple\" et assurer un minimum de stabilit\u00e9, surtout quand une partie du \"peuple\" n'est pas d'accord avec l'autre. "}], "karmaecrivain94": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf qu'une Catalogne ind\u00e9pendante aurait un impact sur toute l'Espagne. Donc un r\u00e9ferundum national, pourquoi pas, mais la c'est pas le cas: C'est compl\u00e8tement ill\u00e9gitime."}]}, "Body": "On pourrait le laisser \u00e0 l'initiative des citoyens non ? Moi \u00e7a me va de r\u00e9\u00e9crire p\u00e9riodiquement la constitution, les temps changes."}]}, "Body": "Pour quelque chose d'aussi important \u00e7a me para\u00eet normal."}]}, "Body": "Il faut r\u00e9unir pas mal de chose, admez le... "}]}, "Body": "> Sauf que le champ d'action de la dite constitution emp\u00eache tout changement d\u00e9mocratique.\n\nLe gouvernement, la chambre des repr\u00e9sentants, le s\u00e9nat et les assembl\u00e9es des communaut\u00e9s autonomes peuvent tous proposer des amendements constitutionnels. Pour passer, il faut 3/5 de la chambre et 3/5 du s\u00e9nat, plus un r\u00e9f\u00e9rendum si 1/10 des d\u00e9put\u00e9s ou des s\u00e9nateurs le demandent.\n\nLes conditions sont un peu plus strictes qu'en France, certes, mais pr\u00e9tendre que \"tout changement d\u00e9mocratique\" est impossible, c'est un mensonge (la preuve, c'est arriv\u00e9 deux fois depuis l'adoption de la constitution en 1978)."}]}, "Body": "Sauf que le champ d'action de la dite constitution emp\u00eache tout changement d\u00e9mocratique.\n\nC'est jamais simple les ind\u00e9pendances, et on aime pas \u00e7a dans les pays d\u00e9velopp\u00e9 (quand c'est chez les autres, la, les pays en voie de d\u00e9veloppement, on est en g\u00e9n\u00e9ral pour assez \u00e9trangement)."}]}, "Body": "Si y'a un probl\u00e8me avec la Constitution on la change d\u00e9mocratiquement, plut\u00f4t que de l'ignorer unilat\u00e9ralement..."}], "PasSiAmusant": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas parce que c'est du sarcasme que c'est intelligent."}]}, "Body": "Ou cas ou ce n'\u00e9tait pas \u00e9vident : /s."}]}, "Body": "https://fr.wikipedia.org/wiki/R%C3%A9visions_constitutionnelles_sous_la_Cinqui%C3%A8me_R%C3%A9publique\n\nRepondage a la mauvaise personne."}]}, "Body": "La constitution est sacr\u00e9e et immuable (y'en a eu qu'une en France). La constitution est juste, parfaite, imperfectible.\n\nJe vais r\u00e9p\u00e9ter \u00e7a 100x dans ma t\u00eate pour essayer de me convaincre maintenant."}]}, "Body": "Vivre dans un \u00c9tat de droit \u00e7a veut dire respecter la Constitution."}]}, "Body": "Encore des idiots qui se croient en d\u00e9mocratie et osent demander l'avis du peuple plus que de raison. Dans quel monde sommes nous ma bonne dame?"}], "roscocoltrane": [{"Replies": {"txarnego": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Les Dieux du Chaos et du Foutoir Administratif. "}]}, "Body": "Qui a d\u00e9cid\u00e9 \u00e7a ?"}]}, "Body": "dans le sc\u00e9nario hypoth\u00e9tique o\u00f9 la Catalogne devient ind\u00e9pendante, le Val d'Aran (occitanophone) aurait sa propre souverainet\u00e9."}]}, "Body": "Et si une ville de Catalogne organise un r\u00e9f\u00e9rendum pour pouvoir se s\u00e9parer de la Catalogne et rester espagnole j'imagine que ce gentil comit\u00e9 de la Catalogne d\u00e9mocratique n'y verra rien \u00e0 redire, c'est \u00e7a ?"}], "periain06": [{"Replies": {}, "Body": "Beaucoup de gens sont dans les rues de Barcelone. ([ici](https://elpais.com/ccaa/2017/09/18/catalunya/1505762876_535271.html?autoplay=1))"}], "PsyX99": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {}, "Body": "C'est justement pour \u00e7a que l'organisation des r\u00e9f\u00e9rendum est encadr\u00e9e."}]}, "Body": "\"H\u00e9 les mecs si on votait tous pour que u/roscocoltrane soit bannis et perde tout son karma en place publique \u00e0 la premi\u00e8re heure ? Ouais ! Super ! Vive l'expression de la volont\u00e9 populaire !\"\n"}], "PsyX99": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Amenemhab": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {}, "Body": ">la vague de d\u00e9colonisation\n  \nTu le dis toi-m\u00eame, ce sont des colonies. La Catalogne n'est pas une colonie."}]}, "Body": "Et d'apr\u00e8s toi, la vague de d\u00e9colonisation dans les 50 ans suivant la 2e guerre mondiale, ces entit\u00e9s maintenant consid\u00e9r\u00e9 comme pays ont-ils demand\u00e9 \u00e0 leurs ex-concitoyens ce qu'ils pensaient ? Nop, ils sont devenus ind\u00e9pendant parce qu'ils le souhaitaient. C'est pas parce que la d\u00e9cision affecte l'ensemble du pays que ce n'est pas juste \u00e0 la r\u00e9gion souhaitant quitt\u00e9 l'entit\u00e9 politique en question de d\u00e9cider. Les n\u00e9gociations suivent les d\u00e9clarations d'ind\u00e9pendance et ont pour but de r\u00e9soudre ces questions, pas d'emp\u00eacher l'ind\u00e9pendance. "}]}, "Body": "Pour la comparaison tu repassera, t'as pas mieux ?"}]}, "Body": "OK, j'esp\u00e8re qu'avant de te s\u00e9parer de ta copine /copain tu lui demanderas la permission? "}], "Amenemhab": [{"Replies": {}, "Body": "L'avis d'une r\u00e9gion qui veut acc\u00e9der \u00e0 l'autod\u00e9termination me semble effectivement passer devant l'avis de gens qui habitent ailleurs. C'est le sens du \"auto\" dans \"autod\u00e9termination\"."}]}, "Body": "Et les espagnols on se moque de leur avis ? La catalogne fait partie de l\u2019Espagne jusqu'au derni\u00e8re nouvelles."}]}, "Body": "Il y a une diff\u00e9rence entre toi qui dis \u00e7a dans ton coin, et la moiti\u00e9 des habitants d'une r\u00e9gion qui le disent.\n\n"}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Ne tourne pas l'argument en ridicule, tu l'as tr\u00e8s bien compris. Il s'applique \u00e0 tout les pays compos\u00e9 de culture multiples qui se reconnaissent entre elle (Espagne, Allemagne, UK, France... )."}]}, "Body": "La loi fran\u00e7aise est issue d'une volont\u00e9 populaire plus large que moi-m\u00eame, c'est un probl\u00e8me ! Je ne devrais pas avoir \u00e0 m'y conformer."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "C'est juste. \n\nMais c'est aussi juste de dire qu'ils sont soumis \u00e0 la dite loi et qu'ils y ont particip\u00e9. "}], "ABaseDePopopopop": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {"ABaseDePopopopop": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "A la question du quartier, non ce n'est pas viable.\n\nEt encore heureux que la viabilit\u00e9 est prise en compte. Si le but de l'op\u00e9ration c'est d'\u00eatre ind\u00e9pendant mais au final le nouvel Etat ne contr\u00f4le pas ses fronti\u00e8res, est d\u00e9pendant de quelques pays qui acceptent de le reconnaitre pour commercer et le co\u00fbt de remplacer les services qui font d\u00e9faut am\u00e8ne \u00e0 une instabilit\u00e9 \u00e9conomique et politique qui remet en cause le statut nouvellement acquis... bravo les mecs.\n\nSi c'est d\u00e9clarer l'ind\u00e9pendance en 2017 pour en 2018 \u00eatre isol\u00e9 ou pire r\u00e9int\u00e9grer en 2020, oui il faut \u00e9tudier la viabilit\u00e9. "}]}, "Body": "Pourquoi ce est pas viable ? On doit d\u00e9cider de la viabilit\u00e9 avant d'accepter le r\u00e9sultat et donner l'ind\u00e9pendance ? O\u00f9 sont d\u00e9finis les crit\u00e8res ?\n\nParce que pour la Catalogne on peut facilement montrer que c'est pas viable dans un sens."}]}, "Body": "En th\u00e9orie pure, oui.\n\nMais comme ce n'est pas viable, le r\u00e9sultat ne changerait rien."}], "PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Dans une certaine mesure je serais tent\u00e9 de dire oui. \n\nMais rarement un quartier poss\u00e8de une identit\u00e9 et une coh\u00e9sion assez forte pour le faire. Sans parler de l\u00e9gitimit\u00e9 historique, culturel, etc."}]}, "Body": "Il y a des limites quand m\u00eame. Est-ce que les habitants d'un quartier devraient pouvoir voter l'ind\u00e9pendance ?"}]}, "Body": "Volont\u00e9 populaire plus large que la seul Catalogue... tu cernes pas le probl\u00e8me ?"}], "Valemount": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {"roscocoltrane": [{"Replies": {"Flyz647": [{"Replies": {}, "Body": "Bon, je crois que c'est inutile de te parler, tu discutes pas, tu fais juste usage de rh\u00e9torique (nulle de surcro\u00eet). Quand tu pourras \u00e9tablir un parall\u00e8le entre Marseille et la Catalogne, tu viendras m'en parler."}]}, "Body": "Qu'est-ce que tu ne comprends pas dans:\n  \n\"Marseille appartient au peuple de France, pas seulement aux Marseillais.\""}]}, "Body": "Quel exemple de Marseille ? La majorit\u00e9 des marseillais ne veulent pas \u00eatre en France ?"}]}, "Body": "Explique-moi la pertinence le la comparaison parce que l\u00e0 je ne vois pas. Qu'est-ce que tu ne comprends pas dans l'exemple de Marseille ?"}]}, "Body": "Dans un couple, tu demandes la permission \u00e0 l'autre pour quitter, m\u00eame si \u00e0 la base vous \u00e9tiez tout les deux d'accord? "}], "Dimdamm": [{"Replies": {}, "Body": "> Oui, mais c'est la volont\u00e9 du peuple Espagnol qui compte, pas uniquement la volont\u00e9 des habitants de la seule Catalogne.\n\nNon, \u00e7a s'appelle le droit des peuples \u00e0 disposer d'eux m\u00eame"}], "Valemount": [{"Replies": {}, "Body": ">Oui, mais c'est la volont\u00e9 du peuple Espagnol qui compte\n\nToute la question est de savoir si la population de l'Espagne constitue r\u00e9ellement un peuple, et c'est un tel r\u00e9f\u00e9rendum qui permet de savoir si la Catalogne se consid\u00e8re comme en faisant partie. Si Marseille voulait quitter la France, il n'y a pas de justification pour que le reste de la France puisse les en emp\u00eacher.\n\n\u00c0 ce moment l\u00e0, le Kosovo aurait du rester serbe, les Pays-Bas espagnols, les \u00c9tats-Unis britanniques et l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise. Ce n'est pas une co\u00efncidence si tous ces pays ont du recourir \u00e0 la lutte arm\u00e9e pour obtenir leur ind\u00e9pendance."}]}, "Body": "Oui, mais c'est la volont\u00e9 du peuple Espagnol qui compte, pas uniquement la volont\u00e9 des habitants de la seule Catalogne. Tout comme Marseille appartient au peuple de France, pas seulement aux Marseillais."}]}, "Body": "Si la volont\u00e9 populaire a chang\u00e9, il est logique que son expression, la loi, change, non ?"}]}, "Body": "Autre possibilit\u00e9 : \"h\u00e9 les mecs, la loi n'est pas tomb\u00e9e du ciel un jour par hasard. C'est l'expression de la volont\u00e9 populaire\"."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi? A ma connaissance personne ne remet en cause les accords de 1998. Cependant les Ecossais doivent repasser un accord pour tenir un nouveau r\u00e9f\u00e9rundum. Sauf erreur, les accords de 2012 n'autorise qu'un vote, non pas un Joker \u00e0 sortir quand ils veulent. "}]}, "Body": "Les Anglais devraient prendre exemple sur les Espagnols pour g\u00e9rer la crise, haha."}]}, "Body": "C'est aussi le Royaume Uni, qui a d'ailleurs connu la perte de l'Irlande ainsi qu'une certaine certitude en 1998 et en 2012 que le referundum serait un \u00e9chec. Contrairement au Brexit, Cameron ne s'\u00e9tait plant\u00e9.\n\nJuste ou injuste, il semble aussi que le mouvement \u00e9cossais disposait d'une visibilt\u00e9 et d'une empathie favorable."}]}, "Body": "En tout cas j'admire l'Angleterre vis \u00e0 vis de l'Ecosse. :)"}]}, "Body": "Il y a un troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment pour un pays qui veut \u00eatre un Etat souverain. La reconnaissance internationale par d'autres Etats. Pour la Catalogne, ce n'est pas gagn\u00e9. "}]}, "Body": "R\u00e9sumons les deux opinions :\n\n- (pro-unit\u00e9) : la loi c'est sacr\u00e9e, vive la loi (qui va dans notre sens).\n\n- (pro Catalogne) : eh les mecs, les lois parfois c'est merdique, et notre droit \u00e0 l'autod\u00e9termination il est ou ? (loi qui ne va pas dans notre sens).\n\nLa sensibilit\u00e9 de chacun masquera son jugement. Me concernant... Aller la Catalogne, ne vous laissez pas faire par des injustices r\u00e9dig\u00e9s dans le fragile marbe de la constitution !"}], "txarnego": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "S\u00fbr qu'ils ne sont confront\u00e9s qu'\u00e0 de mauvaises et de pires solutions."}]}, "Body": "Conaissant les Catalans \u00e7a va ne faire qu'aviver leur flamme nationaliste romantique."}], "guigr": [{"Replies": {}, "Body": "Ils veulent vraiment que les Catalans deviennent ind\u00e9pendant ces cons."}], "kadreg": [{"Replies": {"umilnu": [{"Replies": {}, "Body": "J'aime cet humour mignon :)"}], "Acm0xff": [{"Replies": {"TitusPiJean": [{"Replies": {}, "Body": "Wow, ce site est un nid \u00e0 v\u00e9role."}]}, "Body": "> (pour la catalogne, pas pour les chats)\n\nMais si, c'est aussi [pour les chats](http://nyan.cat) !"}]}, "Body": "le registrar .cat (pour la catalogne, pas pour les chats) a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 perquisitionn\u00e9 ce matin ...\n\nhttps://www.internetnews.me/2017/09/20/dotcat-registry-offices-raided-spanish-police/"}], "Bizzik_": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {"Bizzik_": [{"Replies": {"Leaz31": [{"Replies": {}, "Body": "> Edit : C'est f\u00e9d\u00e9ral l\u2019Espagne ?\n\nUn sp\u00e9cialiste du droit constitutionnel te dirais que non, mais en pratique, oui.\n\n>Parce qu'ils sont une partie du pays, et moi aussi. Ca bougerais les fronti\u00e8res de mon pays. Je pourrais plus aller bouffer des saucisses sans traverser une fronti\u00e8re.\n\nBah oui mais si ils votent pour sortir du pays, c'est leur r\u00e9gion, c'est \u00e0 eux de d\u00e9cider non ? \n\nPour moi l'\u00e9chelon local est celui qui porte le plus de l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique, c'est aux gens du coin de d\u00e9cider de l'avenir de leur coin, \u00e7a me parait plut\u00f4t logique. "}], "Aschl": [{"Replies": {}, "Body": "L'Espagne c'est compliqu\u00e9 son syst\u00e8me... mais les autonomies sont plus proches d'\u00e9tats f\u00e9d\u00e9r\u00e9s que des r\u00e9gion francaises."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {"Golf_Hotel_Mike": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "aka recette pour une f\u00e9d\u00e9ration suite \u00e0 un divorce plut\u00f2t que suite \u00e0 une union."}]}, "Body": "en passant aussi par le bordel total (la Belgique)"}], "Bizzik_": [{"Replies": {}, "Body": "Merci je comprend mieux le pourquoi du comment."}]}, "Body": "C'est un royaume o\u00f9 chaque Province dispose d'un certain niveau d'autonomie. D'ailleurs leur S\u00e9nat repr\u00e9sente les Provinces. Ce n'est pas une f\u00e9d\u00e9ration de part sa construction historique d'union dynastiques mais comme l'Italie elle n'est pas unitaire ayant des pouvoirs locaux.\n\nEn perspective, la France est entour\u00e9e d'Etat ayant un fonctionnement plus proche du mod\u00e8le f\u00e9d\u00e9ral. Cela va de l'extr\u00eame conf\u00e9d\u00e9r\u00e9 (la Suisse) au simili-f\u00e9d\u00e9ral (l'Italie) en passant par le classique (l'Allemagne).    "}]}, "Body": "> Humm, non. Pourquoi si les Alsaciens veulent se barrer il faudrait l'avis des Corses ?\n\nParce qu'ils sont une partie du pays, et moi aussi. Ca bougerais les fronti\u00e8res de mon pays. Je pourrais plus aller bouffer des saucisses sans traverser une fronti\u00e8re.\n\nEdit : C'est f\u00e9d\u00e9ral l\u2019Espagne ?"}]}, "Body": ">On est d'accord que demander l'ind\u00e9pendance d'une r\u00e9gion d'un pays, ca requiert l'accord majorit\u00e9 de TOUS les habitants du pays ? \n\nHumm, non. Pourquoi si les Alsaciens veulent se barrer il faudrait l'avis des Corses ? \n\nBon en France c'est un peu plus probl\u00e9matique, mais dans des pays organis\u00e9s de mani\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale l'argument tiens encore moins : le cadre l\u00e9gal du futur pays existe d\u00e9j\u00e0 et est bien d\u00e9finis par rapport aux autres \u00e9tats ou r\u00e9gion dans le cas de l'Espagne."}], "Wikirexmax": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Je disais cela pour illustrer la r\u00e9flexion sur les limites g\u00e9ographique du vote, pas pour faire de comparaison sur la l\u00e9galit\u00e9 avec l'Espagne. Je pense d'ailleurs que \"ne se tenir qu'\u00e0\" se comprend parfaitement."}]}, "Body": "> Mais m\u00eame en France, le r\u00e9f\u00e9rundum ne s'est tenu qu'\u00e0 Mayotte et celui de Nouvelle-Cal\u00e9ronie ne se tiendra qu'en Nouvelle-Cal\u00e9donie.\n\nEn accord avec la Constitution accept\u00e9e par tous les Fran\u00e7ais. Pas de fausse \u00e9quivalence, merci."}], "Bizzik_": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas simple en effet. Mais sans \u00e9tendre le territoire du vote, pour moi la question demeure avec quelle majorit\u00e9 on change le *status quo*. Si 48% votent non, c'est une sacr\u00e9e minorit\u00e9 qui va \u00eatre chavouin.  "}]}, "Body": "De mon point de vue, c'est un probl\u00e8me pour toute l'Espagne. D\u00e9j\u00e0 pour la dimension politique qu'il \u00e0 pris. Ensuite parce que la Catalogne (et Barcelone) c'est un poumon \u00e9conomique pour toute la p\u00e9ninsule. Donc je serais assez chafouin en tant qu'Espagnol si on m'enlevait une r\u00e9gion pareil sans me demander mon avis."}]}, "Body": "Les changements de statut, les votes sur l'autonomie ou sur l'ind\u00e9pendence sont g\u00e9n\u00e9ralement tenus sur les territoires des populations concern\u00e9es.  \n\nOn peut se dire que c'est toute l'Espagne qui est concern\u00e9e tout en sachant que l'Espagne n'est ni unitaire ni centralis\u00e9e. C'est une id\u00e9e \u00e0 d\u00e9velopper.\n\nMais m\u00eame en France, le r\u00e9f\u00e9rundum de Mayotte ne s'est tenu qu'\u00e0 Mayotte et celui de Nouvelle-Cal\u00e9ronie ne se tiendra qu'en Nouvelle-Cal\u00e9donie.  "}]}, "Body": "Je vais peut-\u00eatre dire une b\u00eatise...\n\nOn est d'accord que demander l'ind\u00e9pendance d'une r\u00e9gion d'un pays, ca requiert l'accord majorit\u00e9 de TOUS les habitants du pays ? Pas que de ceux qui vivent dans la r\u00e9gion en question ?\n\nLes derniers r\u00e9f\u00e9rendum ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9 uniquement en Catalogne ? Alors apr\u00e8s, c'est peut etre parce que c'\u00e9tait pas possible autrement, mais pourquoi n'ont ils pas essay\u00e9 de l\u00e9gitimiser le processus en demandant son avis \u00e0 tout le pays ?"}], "joelthelion": [{"Replies": {}, "Body": "C\u2019est bien plus que des perquisitions\u00a0:\n\n> Une porte-parole de la garde civile a confirm\u00e9 \u00ab\u00a013 arrestations de hauts responsables du gouvernement de Catalogne et 22 perquisitions\u00a0\u00bb."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}