{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70wqv3/somme_il_violait_sa_fille_au_parloir_de_la_prison/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.courrier-picard.fr/57395/article/2017-09-17/il-violait-sa-fille-au-parloir-de-la-prison#", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/laoIsB3zEkElhpBXQu4_kuxq-HOOGCtTpJyxlTOZd4U.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "parkas1", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "courrier-picard.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 281, "width": 500, "url": "https://i.redditmedia.com/XE6VxSWfDsAbzKt3vmH40A713GfYzvtHXkUkmnlenmo.jpg?s=0633e650440dfab21e80ae5cdfaf6106"}, "variants": {}, "id": "h6KPFZHlE00HqZp1pBKtHgEhnkWZhr9tlGFkpEObbKM", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/XE6VxSWfDsAbzKt3vmH40A713GfYzvtHXkUkmnlenmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=53bb0ab435b2bff9e8e5de16043f596c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/XE6VxSWfDsAbzKt3vmH40A713GfYzvtHXkUkmnlenmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=fad97448639b4e81fc8d693df6ce4e99"}, {"height": 179, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/XE6VxSWfDsAbzKt3vmH40A713GfYzvtHXkUkmnlenmo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1b56e769ac3f8849ae8fc032f883ed95"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505757739.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70wqv3", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Somme : il violait sa fille au parloir de la prison", "banned_by": null, "id": "70wqv3", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505786539.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70wqv3/somme_il_violait_sa_fille_au_parloir_de_la_prison/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Gaecco": [{"Replies": {"KamiZole": [{"Replies": {"Gulliver": [{"Replies": {"KamiZole": [{"Replies": {}, "Body": "J'entends r\u00e9sonner dans mes pens\u00e9es une petite voix qui chante *\"Monde de merde\"*."}]}, "Body": "Pu...r\u00e9e ! Et dans les deux cas la m\u00e8re est complice pour ne pas dire plus. Bienvenue en enfer pour ces gamins ! Mon d\u00eener est en train de remonter."}]}, "Body": "C'est la Picardie en somme...\n\nRassure-toi, \u00e7a arrive [aussi en Lorraine](http://www.estrepublicain.fr/actualite/2013/09/25/viol-d-un-enfant-de-4-ans-au-parloir-de-toul-20-ans-requis)."}]}, "Body": "Sordide... famille de dingues, pauvres gosses (et pauvres parents...)."}], "DadKarna": [{"Replies": {}, "Body": "Je propose le lance-flammes : douloureux et tr\u00e8s joli a la fois."}], "supersonicme": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {"supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "Bon enfin la derni\u00e8re fois jusqu'\u00e0 demain disons.\n\nMais bon, des trucs sordides et familiaux, j'en ai connu mais l\u00e0..."}]}, "Body": "> C'est la derni\u00e8re fois que je me plains de ma famille.\n\nC'est not\u00e9."}]}, "Body": "\" Les viols avaient m\u00eame lieu lors des visites au parloir de la maison d\u2019arr\u00eat, la m\u00e8re, un demi-fr\u00e8re et une demi-s\u0153ur se chargeant de faire le guet.\"\n\nC'est la derni\u00e8re fois que je me plains de ma famille."}], "j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "Et dire qu'ils ressortiront un jour. \n\nIl n'y a pas de mots pour d\u00e9crire ces gens, pourritures, ordures \u00e9tant encore trop gentils. \nJ'ai rarement lu un article aussi sordide. "}], "Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "On atteint des profondeurs dans la maltraitance la.  La castration finalement ..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}