{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70gczi/sondage_qui_incarne_lavenir_de_la_gauche/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 67, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20170915.OBS4728/sondage-qui-incarne-l-avenir-de-la-gauche-melenchon-et-hamon.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/KMm7VWjB1zHKAPyqFccz2J4KYRb-qd9b1bCmk9Xxibo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "nolenz", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "tempsreel.nouvelobs.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 2, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 466, "width": 965, "url": "https://i.redditmedia.com/HxAJJq9CirU5BH8DE1tpR3LXd0yrOf--02nQpdEviJI.jpg?s=4528bac6f551763a57f22f8562db0f63"}, "variants": {}, "id": "D-Q2xRaAzrJMRww2Dm_ATrAUT7irBk9j8FRNLCc3dX0", "resolutions": [{"height": 52, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/HxAJJq9CirU5BH8DE1tpR3LXd0yrOf--02nQpdEviJI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=56eac5a260293a0c9a2472db06ba4b5a"}, {"height": 104, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/HxAJJq9CirU5BH8DE1tpR3LXd0yrOf--02nQpdEviJI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=36a58dff6d5350ae56e47a6f90b2e226"}, {"height": 154, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/HxAJJq9CirU5BH8DE1tpR3LXd0yrOf--02nQpdEviJI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1bae01bfb7957823c746b02f8cbcc0ed"}, {"height": 309, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/HxAJJq9CirU5BH8DE1tpR3LXd0yrOf--02nQpdEviJI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e1d34cd28c23e8b42956e08921e21c40"}, {"height": 463, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/HxAJJq9CirU5BH8DE1tpR3LXd0yrOf--02nQpdEviJI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=4cc548334403ef0dd45d9279361c5493"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505560889.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70gczi", "pinned": false, "author_flair_css_class": "anarchisme", "author_flair_text": "Anarchisme", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "SONDAGE. Qui incarne l'avenir de la gauche ? M\u00e9lenchon (et Hamon)", "banned_by": null, "id": "70gczi", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505589689.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70gczi/sondage_qui_incarne_lavenir_de_la_gauche/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"HHWKUL": [{"Replies": {}, "Body": "Ca me ferait un peu chier que Hamon \u00e9merge comme un candidat naturel \"parceque lui au moins il est gentil\""}], "nolenz": [{"Replies": {}, "Body": ">Jocker1999\nCommenbt quelqu'un qui a eu pour mission de st\u00e9riliser le vote populaire au 2\u00e8me tour des \u00e9lections pr\u00e9sidentielles en appelant \u00e0 voter \"blanc\" ou \u00e0 s'abstenir, peut il repr\u00e9senter le peuple ? \nil ne repr\u00e9sente que l'Establishment en tant que Franc-Ma\u00e7on et ancien membre du PS et dont il sert les m\u00eames Maitres.\n\nCommentaire d'un expert politique retrouv\u00e9 sur le site de 20 minutes. Du Apathie dans le texte."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}