{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/712vr5/st\u00e9phane_bern_missionn\u00e9_par_emmanuel_macron_les/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "green", "thumbnail_height": 80, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lexpress.fr/actualite/politique/stephane-bern-missionne-par-emmanuel-macron-les-critiques-m-agacent_1944796.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/G4LBas0Mp8ihCK_8gaIr7hjakkg8UqnAbO_n87g6nCM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "DrMerf", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 6, "edited": false, "domain": "lexpress.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 54, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 6, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 350, "width": 605, "url": "https://i.redditmedia.com/PCWd_v418p3T391FUEnbrBAHgMpZgyuj0zofKGq047g.jpg?s=e4b97238d5a54128350542f7414c2ad4"}, "variants": {}, "id": "cEqfXNAeFQkHpdbnWsTGUv8pSU1-sKN9WjEYJ_eUh40", "resolutions": [{"height": 62, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/PCWd_v418p3T391FUEnbrBAHgMpZgyuj0zofKGq047g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7cd75d3479c81e8270ecc40ea8946d0f"}, {"height": 124, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/PCWd_v418p3T391FUEnbrBAHgMpZgyuj0zofKGq047g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9065df5befc9722282e95b01a54dfa47"}, {"height": 185, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/PCWd_v418p3T391FUEnbrBAHgMpZgyuj0zofKGq047g.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=b98d194d44dee0aed4681b21b1b4bc66"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505826899.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_712vr5", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "St\u00e9phane Bern missionn\u00e9 par Emmanuel Macron: \"Les critiques m'agacent\"", "banned_by": null, "id": "712vr5", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505855699.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/712vr5/st\u00e9phane_bern_missionn\u00e9_par_emmanuel_macron_les/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Maccullenj": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {}, "Body": "Taxe d'habitation, r\u00e9serve parlementaire, emplois aid\u00e9s.\n\nQuand les collectivit\u00e9s locales perdent du fric, les premiers trucs qui sautent, ce sont les subventions \u00e0 la culture."}]}, "Body": "Il coupe quelles vannes exactement ?"}]}, "Body": "Parce qu'entre menace terroriste et extr\u00e9mismes identitaires, tu ne vois pas l'int\u00e9r\u00eat d'une politique culturelle forte ? Il a quand m\u00eame fait de la philo, non ? Il sait ce qui v\u00e9hicule une id\u00e9e.\n\nEnsuite t'as pas pig\u00e9 le message pr\u00e9c\u00e9dent, apparemment. Il fait effectivement un truc pendant le mandat : il coupe les vannes. C'est pas nous coller un ravi de la cr\u00e8che qui va aider, tout gratuit soit-il, parce que les structures de pr\u00e9servation du patrimoine existent d\u00e9j\u00e0. Faudrait juste ne pas les saigner \u00e0 blanc."}]}, "Body": "> \u00e0 la t\u00eate d'un truc qu'il n'a m\u00eame pas fait semblant d'aborder durant la campagne\n\nC'est vrai que le recensement du patrimoine \u00e9tait la premi\u00e8re pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais pendant la campagne. Et c'est bien connu que si on parle pas d'un truc pendant la campagne il est interdit de faire quoi que ce soit sur le sujet pendant son mandat."}]}, "Body": "Quel que soit le bien-fond\u00e9 de la d\u00e9marche, c'est quand m\u00eame d'une grossi\u00e8ret\u00e9 caricaturale.\n\nColler un animateur t\u00e9l\u00e9 \u00e0 fort capital de sympathie \u00e0 la t\u00eate d'un truc qu'il n'a m\u00eame pas fait semblant d'aborder durant la campagne, et lui faire balancer *C'est juste le premier pr\u00e9sident qui en comprend l'importance,* \u00e7a fait deux fois.\n\nLes collectivit\u00e9s locales ont encore perdu des revenus. Les premiers postes de r\u00e9duction budg\u00e9taire, c'est culture et assoc (en tous cas c'est comme \u00e7a chez nous). Dissimuler cette r\u00e9alit\u00e9 derri\u00e8re la bouille souriante du chroniqueur des aristo, c'est de la politique Paris Match."}], "Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "[L'administration Macron](https://www.youtube.com/watch?v=s565nXsXTrg)"}], "ActionFightR": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"usernamesareshorther": [{"Replies": {}, "Body": ">  Les gens qui se plaignent sont clairement jaloux de la visibilit\u00e9 de Bern, mais qui d'autre pouvait mettre le sujet sur une telle tribune ?\n\nL'Elys\u00e9e a tr\u00e8s clairement dit que c'\u00e9tait pour profiter de sa visibilit\u00e9. D'ailleurs il a d'ores et d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u plus d'une centaine de dossiers rien qu'en quelques jours.\n\nIl sera bien \u00e9videmment \u00e9paul\u00e9 par des sp\u00e9cialistes, mais comme le but c'est de recenser le patrimoine, mettre quelqu'un de bien visible \u00e0 la t\u00eate de cette mission c'est pas compl\u00e8tement idiot. Et c'est gratuit."}], "NerosTie": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {"NerosTie": [{"Replies": {"Mekanis": [{"Replies": {}, "Body": "Aucun rapport.\n\nLa diff\u00e9rence fondamentale, c'est que Bern est un journaliste et un \u00e9crivain (ou plus couramment, un pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9/radio), et il ne se pr\u00e9tend pas plus que \u00e7a en d\u00e9fendant le patrimoine.\n\nLes Bogdanov croient et essaient de faire croire que ce sont de vrais scientifiques, malgr\u00e9 les scandales \u00e0 ce sujet."}], "Leonhart01": [{"Replies": {"Horgh": [{"Replies": {"Leonhart01": [{"Replies": {}, "Body": "C'est pas p\u00e9dant quand on a raison. Merci de la correction."}]}, "Body": "> les medium en parlent\n\nJuste parce que j'ai envie d'\u00eatre p\u00e9dant : medium c'est le latin singulier, media \u00e9tant le pluriel. En fran\u00e7ais courant, \u00e7a donne m\u00e9dium et m\u00e9dias."}]}, "Body": "> Donc si on prenait les fr\u00e8res Bogdanov pour une mission scientifique, pour toi ce serait positif ?\n\nPrenons plut\u00f4t Fred & Jamy de C'est pas Sorcier pour une mission de sensibilisation ou de recensement. Ma r\u00e9ponse est oui.\n\nOn attire le regard sur la mission, les medium en parlent, on g\u00e9n\u00e8re de l\u2019int\u00e9r\u00eat et donc des opportunit\u00e9s. C'est pas eux qui vont faire le taff, mais ils sont le visage de la mission."}]}, "Body": "Donc si on prenait les fr\u00e8res Bogdanov pour une mission scientifique, pour toi ce serait positif ?"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"charlu": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Mais je ne dis pas le contraire. Juste qu'\u00eatre un bon chanteur, musicien, parolier ne rend pas automatiquement bon historien (du rock ou autre)."}]}, "Body": "C'est peut-\u00eatre pas ton cas, mais souvent les francophones passent \u00e0 c\u00f4t\u00e9 des textes de Springsteen. Musicalement j'avais aussi tendance \u00e0 ne pas trop aimer, mais avec les textes, tr\u00e8s revendicatifs, \u00e7a change tout, et \u00e7a explique certainement aussi son succ\u00e8s."}]}, "Body": "> Obama donnerai la m\u00eame chose pour \u00e0 Springsteen pour \u00e9laborer le patrimoine du rock US, on crierai au g\u00e9nie.\n\nMais non, ce serait tout aussi absurde et injuste :/ ."}], "Mezziaz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"Mezziaz": [{"Replies": {}, "Body": "Interessante ta vision de la culture."}]}, "Body": "Pour pr\u00e9server le patrimoine il faut des financements, et donc de la visibilit\u00e9. La pub \u00e7a sert \u00e0 vendre un produit, l\u00e0 c'est pareil mais le produit c'est notre patrimoine. Quand tu fais une pub pour du dentifrice, tu prends un scientifique sp\u00e9cialiste de la question ou tu prends un acteur connu avec des dents tr\u00e8s blanches?"}]}, "Body": "En fait tu veux nous dire que pour toi, pr\u00e9server le patrimoine, c'est lui faire un coup de pub ? "}], "Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Alors pour Obama, non, je trouverai \u00e7a con aussi, d\u00e9sol\u00e9. "}]}, "Body": "> Mais continuons \u00e0 laisser dans l'ombre les gens pour qui c'est le boulot, c'est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e.\n\nMais ce n'est m\u00eame pas le sujet. \n\nSi je prends Jo l'histo pour le boulot et je mets son petit nom dans un communiqu\u00e9 de l'Elys\u00e9e, on en r\u00e9entendra jamais parler. Bern est dans presque tout les journaux et tout le monde sait sur quoi il travail. Faut \u00eatre totalement d\u00e9connect\u00e9 pour pas voir \u00e7a. Et toutes les insinuations de copinage - fausses ou non - ne vont pas p\u00e9ter loin, il fait \u00e7a b\u00e9n\u00e9volement. \n\nObama donnerai la m\u00eame chose pour \u00e0 Springsteen pour \u00e9laborer le patrimoine du rock US, on crierai au g\u00e9nie."}]}, "Body": "Visiblement, le pr\u00e9alable est d'\u00eatre un ami du pr\u00e9sident alors que la comp\u00e9tence et la l\u00e9gitimit\u00e9 sont tr\u00e8s secondaires. Mais continuons \u00e0 laisser dans l'ombre les gens pour qui c'est le boulot, c'est une tr\u00e8s bonne id\u00e9e."}]}, "Body": "> gratuitement\n\nC'est cela qui est important. \n\nQu'importe si il est qualifi\u00e9 ou non, car - sans d\u00e9penser un copec - cette mission sur le patrimoine a re\u00e7u une pub \u00e9norme. Les gens qui se plaignent sont clairement jaloux de la visibilit\u00e9 de Bern, mais qui d'autre pouvait mettre le sujet sur une telle tribune ?"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Vu comme \u00e7a, c'est \u00e0 dire comme une \"star\" vendant un produit, d'accord (mais il faudra que Macron ou son staff le vendent bien comme \u00e7a, actuellement il y a confusion, pas forc\u00e9ment du fait de ce dernier d'ailleurs).\n\nApr\u00e8s je n'aime pas Bern et \u00e7a m'\u00e9nerve de confier \u00e0 un royaliste un r\u00f4le important au sein de la R\u00e9publique, mais c'est une toute autre consid\u00e9ration :) ."}]}, "Body": "Vois le comme un acteur dans une pub, tu lui demandes pas d'avoir fait des \u00e9tudes sur le sujet, tu lui demandes d'\u00eatre connu et d'amener de la visibilit\u00e9 sur le produit. L\u00e0 le produit c'est le patrimoine Fran\u00e7ais. Il est quand m\u00eame le mieux plac\u00e9 pour apporter de la visibilit\u00e9 l\u00e0-dessus vu que c'est une personne publique connue et qu'il est associ\u00e9 \u00e0 ce sujet dans l'imaginaire collectif."}]}, "Body": "Et faire de la comm' ce n'est pas un m\u00e9tier ? Pourtant il me semblait que c'\u00e9tait bac +5, avec des concours."}]}, "Body": "Alors architecte du patrimoine, comme leur nom l'indique, ils sont architectes. Ils font pas de la comm'. Leur job n'est pas remplac\u00e9 par St\u00e9phane Bern, rassure toi. Tout ce petit monde peut travailler ensemble."}]}, "Body": "Architecte du patrimoine. Et qu'il le fasse b\u00e9n\u00e9volement on s'en cogne (encore heureux pour un type aussi riche)."}]}, "Body": "Il y a des gens qui font des \u00e9tudes pour faire de la pub et trouver des financements pour le patrimoine, tout cela b\u00e9n\u00e9volement ? C'est quelles \u00e9tudes exactement ?"}], "kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "Tu veux un anonyme qui rende un rapport anonyme ? Je comprend ton envie de faire travailler un fonctionnaire la dessus. Mais Bern est m\u00e9diatique. On ne parle de sa mission. Le patrimoine est devenu hype. C'est l\u00e0 l unique int\u00e9r\u00eat de son choix par rapport \u00e0 un obscur rapporteur.  Pour les comp\u00e9tences du gaillard, j esp\u00e8re qu il saura bien s entourer parce qu' il va \u00eatre attendu au tournant."}]}, "Body": "Il y a des gens qui suivent des \u00e9tudes et passent des dipl\u00f4mes pour faire exactement ce travail. Prendre Bern (quelle l\u00e9gitimit\u00e9 disciplinaire a-t-il ?), uniquement parce que c'est un type connu, c'est un doigt d'honneur fait \u00e0 tous ceux-l\u00e0. Ce sera qui son assistant historien, Lorant Deutsch ?"}]}, "Body": "> C'est juste que quand on a des historiens qui sont bien plus \u00e0 m\u00eame d'effectuer le travail\n\nSelon quels crit\u00e8res ? Son job c'est de recenser du patrimoine (avec l'aide d'organisations dont c'est la fonction) et trouver du financement, tout \u00e7a gratuitement. En quoi un historien serait plus \u00e0 m\u00eame de faire cela ?"}], "gromfe": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"Gulliver": [{"Replies": {}, "Body": "> ce qui se fait de mieux pour int\u00e9resser les gens au patrimoine\n\nIl ne me semble pas que les gens se d\u00e9sint\u00e9ressent du patrimoine, les \"journ\u00e9es du patrimoine\" rassemblent des millions de gens, la derni\u00e8re r\u00e9cemment : douze millions de personnes qui ont fr\u00e9quent\u00e9 17 000 sites\n\n"}], "Faerilyth": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "Et qui bossent certainement d\u00e9j\u00e0 au minist\u00e8re de la culture, pay\u00e9s pour faire \u00e7a. St\u00e9phane Bern va, b\u00e9n\u00e9volement, leur donner un coup de main - et peut \u00eatre gr\u00e2ce \u00e0 son poids aupr\u00e8s du public, s'assurer qu'ils aient demain plus de moyens pour faire leur travail. Je ne vois pas en quoi c'est mauvais qu'il s'implique l\u00e0 dedans, surtout que c'est clairement sa passion."}], "Argh3483": [{"Replies": {}, "Body": ">Si nos compatriotes ont besoin de St\u00e9phane Bern pour s'int\u00e9resser au patrimoine, on est pas sorti du sable\n\nMalheureusement c'est un peu la r\u00e9alit\u00e9.\n\n\n\n"}], "Frolafofo": [{"Replies": {}, "Body": "> Si nos compatriotes ont besoin de St\u00e9phane Bern pour s'int\u00e9resser au patrimoine\n\nJ'ai pas du tout un attrait pour le patrimoine de France. A vrai dire, je me passionne pour d'autre chose et j'ai pas vraiment le temps (il faut bien avoir des priorit\u00e9s). St\u00e9phane Bern, je le connais de ce que j'en ai vu, il a une bonne t\u00eate, il me semble sympathique et pas m\u00e9chant. J'ai pas BESOIN de lui pour m'y int\u00e9resser mais comme je l'aime bien, je suis aller voir en quoi consiste sa mission et je commence d\u00e9j\u00e0 \u00e0 m'int\u00e9resser au sujet du patrimoine de France.\n\n"}]}, "Body": "Si nos compatriotes ont besoin de St\u00e9phane Bern pour s'int\u00e9resser au patrimoine, on est pas sorti du sable... Et je persiste, je suis certain qu'il y'a des conservateurs (genre des mecs qui ont des dipl\u00f4mes et ont eut un concours tout de m\u00eame bien \u00e9litiste, avec des comp\u00e9tences en art, en histoire et j'en passe) qui sont plus qualifi\u00e9 pour le job...  "}]}, "Body": "Sauf que lui ne sera que coordinateur. Avoir une personnalit\u00e9 publique charg\u00e9e de \u00e7a, c'est possiblement ce qui se fait de mieux pour int\u00e9resser les gens au patrimoine - surtout que St\u00e9phane Bern est dou\u00e9 pour \u00e7a et qu'on ne peut pas lui reprocher de ne pas du tout s'y int\u00e9resser lui m\u00eame."}]}, "Body": "Oui, c'est vrai que consid\u00e9rer qu'un mec qui a fait des \u00e9tudes pour \u00e7a serait mieux plac\u00e9 qu'un ahurit t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 pour sauvegarder le patrimoine, c'est absolument abusif. "}]}, "Body": "C'est surtout la mode de s'attaquer au moindre choix du pr\u00e9sident. Bient\u00f4t on va lui reprocher d'oser respirer par le nez pendant que des millions de fran\u00e7ais sont enrhum\u00e9s."}], "JeanneHusse": [{"Replies": {}, "Body": "> on d\u00e9cide de lyncher\n\nVa falloir se calmer sur les hyperboles. C'est pas parce qu'on critique quelqu'un qu'on le lynche. "}]}, "Body": "Donc c'est une question d'egos froiss\u00e9s? Ya vraiment qu'en France qu'on peut entendre \u00e7a...on d\u00e9cide de lyncher une figure connue qui pourrait \u00e9ventuellement (de fa\u00e7on b\u00e9n\u00e9vole et sans prendre de moyens a personne) aider a faire avancer le schmilblick pour \u00e9viter d'en vexer certains..."}], "xroche": [{"Replies": {}, "Body": "> on a des historiens qui sont bien plus \u00e0 m\u00eame d'effectuer le travail\n\nEt incapables de trouver les financements, incapables de trouver les bonnes personnes, etc."}], "WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {}, "Body": "Des architectes du patrimoine ..."}]}, "Body": "Il prend le poste de qui l\u00e0 exactement ?"}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {}, "Body": "En quoi ? D\u00e9veloppe "}]}, "Body": "Tu es conscient que les deux situations n'ont absolument rien \u00e0 voir ?"}], "NerosTie": [{"Replies": {"WeshWeshLesDjeunz": [{"Replies": {}, "Body": "Oulah, vu les downvotes, les toutous de macron sont dans le coin"}]}, "Body": "Oui mais Toto il est passionn\u00e9, connu et copain avec le patron. Alors hein, sois pas aigri comme \u00e7a\u202f!"}]}, "Body": "Je n'esp\u00e8re vraiment pas pour toi qu'un matin, en allant au boulot, ton patron t'explique que toto va prendre ton poste obtenu apr\u00e8s 5 ans d'\u00e9tudes parce que lui, au moins, il veut bien le faire gratuitement."}]}, "Body": "Si il a envie d'aider b\u00e9n\u00e9volement, on va lui interdire ?"}]}, "Body": "> de fa\u00e7on totalement gratuite, \n\nEt tu ne penses pas que ca soit un probl\u00e8me ceci ?  \n\nCa donne l'impression que:\n\n- la profession est tellement ridicule que certains le font gratuitement\n\n- qu'il ne faut pas d'\u00e9tude pour le faire\n\n- qu'en gros le premier gars qui passe qui a lu un livre peut remplacer un gars qui a plus de 5 ans d'\u00e9tudes + toutes les comp\u00e9tences valid\u00e9es"}]}, "Body": "Et aucun moyen ne leur sera enlev\u00e9. Ils pourront continuer leurs missions. St\u00e9phane Bern va coordonner des b\u00e9n\u00e9voles, associations etc, de fa\u00e7on totalement gratuite, pour les aider dans leur boulot. Cqfd."}]}, "Body": "T'as aussi les architectes du patrimoine dont le boulot est... De faire exactement ceci. Mais non, donnons ca \u00e0 une starlette "}]}, "Body": "> On ne peut pas dire que \u00e7a me touche, non, mais \u00e7a m'agace, parce que je n'ai pas attendu Emmanuel Macron pour m'int\u00e9resser au patrimoine. C'est juste le premier pr\u00e9sident qui en comprend l'importance. On ne se rend pas compte \u00e0 quel point c'est une manne financi\u00e8re pour le pays, une source d'argent pas d\u00e9localisable.  \n\nC'est pas une question d'\u00eatre int\u00e9ress\u00e9 ou pas. Tout le monde sait que Bern kiffe les palais. \n\nC'est juste que quand on a des historiens qui sont bien plus \u00e0 m\u00eame d'effectuer le travail, prendre un animateur t\u00e9l\u00e9, c'est per\u00e7u \u00e0 juste titre comme une forme de d\u00e9valorisation de leur travail."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}