{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70w3zo/st\u00e9phane_bern_en_charge_du_patrimoine_sa_vision/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 67, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://tempsreel.nouvelobs.com/politique/20170918.OBS4778/stephane-bern-en-charge-du-patrimoine-sa-vision-de-l-histoire-est-etriquee-et-orientee.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/3aulbSNKSw2irtifWjUSivFcT4GrIE7vCPyq66kwxOs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "NerosTie", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 24, "edited": false, "domain": "tempsreel.nouvelobs.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 70, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 24, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 466, "width": 965, "url": "https://i.redditmedia.com/JjVb1V8tBWWVPqkil09yr7phAXC8kzxAJTyrAycxIwE.jpg?s=402e2aa5efcfb9ef37df8ccc2d5d8d00"}, "variants": {}, "id": "5zQlHFK8mYFsC3F3GjO7rLycUWb6gzMaSpZqBByW08k", "resolutions": [{"height": 52, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/JjVb1V8tBWWVPqkil09yr7phAXC8kzxAJTyrAycxIwE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=7209178f9f6c3a089f2b95b36f405477"}, {"height": 104, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/JjVb1V8tBWWVPqkil09yr7phAXC8kzxAJTyrAycxIwE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=294b8ce6f62d7ff8878202e7eadb5484"}, {"height": 154, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/JjVb1V8tBWWVPqkil09yr7phAXC8kzxAJTyrAycxIwE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=c056698cffc9d16152fea5b1aa03485f"}, {"height": 309, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/JjVb1V8tBWWVPqkil09yr7phAXC8kzxAJTyrAycxIwE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=e5aaf481f502e99c8fdcf532d81ff34c"}, {"height": 463, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/JjVb1V8tBWWVPqkil09yr7phAXC8kzxAJTyrAycxIwE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=58d52962c42bab9ce311390bd3703302"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505751824.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70w3zo", "pinned": false, "author_flair_css_class": "abitbol", "author_flair_text": "L'homme le plus classe du monde", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "St\u00e9phane Bern en charge du patrimoine : \"Sa vision de l\u2019histoire est \u00e9triqu\u00e9e et orient\u00e9e\"", "banned_by": null, "id": "70w3zo", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505780624.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70w3zo/st\u00e9phane_bern_en_charge_du_patrimoine_sa_vision/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"that-dudes-shorts": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai l'impression qu'on pourrait changer les termes, et le nom pour \"Nicolas Hulot\" et on aurait le m\u00eame d\u00e9bat..."}], "Kiwizqt": [{"Replies": {"Behem": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s bien, merci pour la d\u00e9couverte !"}]}, "Body": "Tr\u00e8s bonne vid\u00e9o qui cristallise les critiques: https://www.youtube.com/watch?v=SbbEGLhNGZs"}], "gromfe": [{"Replies": {"MPiekielny": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, ok, allez on lui laisse le b\u00e9n\u00e9fice du doute. \nMais moi perso, je l'aime pas trop. De toute facon j'aime pas macron."}]}, "Body": "Je suis d'accord, le mec est sinc\u00e8re dans sa d\u00e9marche et pour son \u00e9mission il met souvent l'accent sur les conservateurs et les archivistes. Il a un vrai pouvoir m\u00e9diatique et peut servir \u00e0 rendre le projet attirant pour le grand public. \n\nLe patrimoine est un parent pauvre de l'histoire, sa sauvegarde et sa mise en valeur n'a pas besoin d'\u00eatre \u00e0 la pointe de l'historiographie moderne.\n\n"}], "NerosTie": [{"Replies": {"mr_tolkien": [{"Replies": {"Frolafofo": [{"Replies": {"Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"Frolafofo": [{"Replies": {}, "Body": "Je me suis peut \u00eatre mal exprim\u00e9 mais c'est exactement ce que ma derni\u00e8re phrase voulait dire ;)"}]}, "Body": "Ou alors, magie, on se fait confiance. Faut pas \u00eatre compl\u00e8tement analphab\u00e8te, mais on peut aussi responsabiliser les devs et bosser ensemble. Ca marche."}]}, "Body": "Pas besoin d'\u00eatre un dev mais savoir de quoi on parle. \n\nAlors un ex-dev qui devient project manager, au moins il a l'exp\u00e9rience de dev. Mais tu peux aussi ne pas \u00eatre/avoir \u00e9t\u00e9 dev et tr\u00e8s bien connaitre le sujet et il n'y a aucun probl\u00e8me."}]}, "Body": "Toi tu dois faire partie des gens qui disent que les projects managers doivent forc\u00e9ment \u00eatre des d\u00e9veloppeurs, \"sinon ils peuvent pas comprendre\". "}], "[Deleted]": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {}, "Body": "Ce commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Tu peux t\u2019exprimer de fa\u00e7on moins agressive."}], "NerosTie": [{"Replies": {}, "Body": "Tu n'as rien trouv\u00e9 de mieux que de m'insulter\u202f? Bravo."}]}, "Body": "[removed]"}], "-Malky-": [{"Replies": {}, "Body": "Heu... si tu confonds l'\u00e9tude de l'histoire et la d\u00e9fense du patrimoine (aussi historique soit-il), je suis au regret de t'informer que tu es \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0 9000 parsecs de la plaque, voir m\u00eame un peu plus."}]}, "Body": "S'il prend les fr\u00e8res Bogdanov, j'esp\u00e8re que tu seras l\u00e0 pour dire aux physiciens d'arr\u00eater de r\u00e2ler un peu. \n\nParce que c'est connu, pour faire un bon scientifique, l'enthousiasme et la passion \u00e9vidente suffisent."}], "-Malky-": [{"Replies": {}, "Body": "> Quotidien, c\u2019[est] consternant de m\u00e9diocrit\u00e9 et de mesquinerie\n\nJoli r\u00e9sum\u00e9 de la chose.\n\nMa version : Quotidien c'est pas encore aussi nul qu'ONPC, mais \u00e7a y travaille."}]}, "Body": "Quel pays de merde s\u00e9rieux, c'est d\u00e9sesp\u00e9rant...le mec d\u00e9fend et promeut le patrimoine depuis des ann\u00e9es avec un enthousiasme et une passion \u00e9vidente, ne coutera rien a personne, ne va en tirer aucun b\u00e9n\u00e9fice, et accepte juste de joindre l'acte a la parole et d'essayer, si il peut, d'aider un peu a r\u00e9soudre un probl\u00e8me assez insoluble. \n\n\n\nEt en retour, la France poubelle des r\u00e9seaux sociaux et des m\u00e9dias lui crache dessus. Je viens de voir l'esp\u00e8ce d\u2019ex\u00e9cution sommaire dans Quotidien, c\u2019\u00e9tait consternant de m\u00e9diocrit\u00e9 et de mesquinerie. Je vais vraiment finir par comprendre tout ces \"gens connus\" qui s'expatrient aux US d\u00e8s qu'ils en ont l'occasion."}], "Rootho": [{"Replies": {"adrientetar": [{"Replies": {}, "Body": "> (et a eu son bac au rattrapage),\n\nAh le truc bien fran\u00e7ais de mettre les gens dans des cases."}], "supersonicme": [{"Replies": {}, "Body": "Mais il est pass\u00e9 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9!! \u00c7a veut dire quelque chose quand m\u00eame..."}], "NerosTie": [{"Replies": {"Jashin23": [{"Replies": {}, "Body": "Combien d'universitaires et d'historiens ont l'envie et les comp\u00e9tences pour aller jouer les VRP de luxe ? C'est mon milieu, je peux te dire que tr\u00e8s peu de gens accepteraient ce poste car il ne leur correspond pas. On peut critiquer le personnage tant qu'on veut, en attendant on ne va pas lui demander d'\u00e9diter des manuels d'histoire mais d'inventorier les monuments en p\u00e9ril et de trouver des fonds pour leur pr\u00e9servation. Son influence m\u00e9diatique sera utile, en cela c'est un bon choix."}], "eberkut": [{"Replies": {}, "Body": "Si c'est pour vendre le sujet au quidam, oui effectivement, sans ironie. M\u00eame si on peut le d\u00e9plorer."}]}, "Body": "Que valent des universitaires et des historiens face \u00e0 un pr\u00e9sentateur tv plein d'enthousiasme et copain avec le pr\u00e9sident\u202f? Franchement, pas grand chose."}], "Hazakurain": [{"Replies": {}, "Body": "Avoir son bac au rattrapage, \u00e7a veut rien dire. Je suis major de promo de fac alors que je l'ai eu au rattrapage. Argument bidon.\n"}]}, "Body": "Il a juste fait une \u00e9cole de commerce (et a eu son bac au rattrapage), c'est pas quelqu'un de s\u00e9rieux. Pourquoi ne pas s'adresser \u00e0 de vrais universitaires et historiens, hmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmmm c'est un gouvernement de la com', c'est tout."}], "Onalith": [{"Replies": {"Epaminondas": [{"Replies": {"Deonbekende2": [{"Replies": {}, "Body": "> Mac Lesggy\n\nC'est pas un vendeur de brosse \u00e0 dent Oral B ? J'arrive plus \u00e0 suivre."}], "Onalith": [{"Replies": {"Epaminondas": [{"Replies": {"ultrabithoroxxor": [{"Replies": {"DrCharme": [{"Replies": {}, "Body": "un peu de respect pour les polymath g\u00e9nies phd svp"}], "Epaminondas": [{"Replies": {}, "Body": "Mais grave, je l'avais oubli\u00e9 celui-l\u00e0"}]}, "Body": "ou pour un exemple plus r\u00e9cent, Idriss Aberkane"}]}, "Body": "Comme l'a fait un autre redditeur ci-apr\u00e8s, tu aurais tout simplement pu citer pour les sciences les fr\u00e8res Bogdanoff et leurs PhD \"controversiels\" ;)"}]}, "Body": "Mince, j'aurais voulu le faire expr\u00e8s, j'aurais pas su.\n\nComme quoi c'est possible d'avoir des op\u00e9rations de com' qui sont aussi comp\u00e9tentes dans leur domaine (ou alors la sant\u00e9 et les sciences ont une consid\u00e9ration diff\u00e9rente du patrimoine et de l'\u00e9cologie?)."}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {}, "Body": "Malheureusement, je ne suis pas sur que \u00e7a suffise. Comme on demande pas \u00e0 un bon m\u00e9cano de g\u00e9rer des usines, les comp\u00e9tences pour mener une politique globale et g\u00e9rer une administration sont assez diff\u00e9rentes de celles utiles sur le terrain."}]}, "Body": "Bien mauvais exemples.\n\nMichel Cymes est un vrai m\u00e9decin, qui pratique toujours (certainement moins que ses confr\u00e8res, mais il a quand m\u00eame la formation), et Mac Lesggy, bien que principalement journaliste, a tout de m\u00eame un dipl\u00f4me d'ing\u00e9nieur."}], "xr-boy": [{"Replies": {"pataglop": [{"Replies": {}, "Body": "\n>Lesgy est un animateur autrefois de vulgarisation scientifique, mais aujourd'hui il \"vend\" des brosses \u00e9lectriques et a perdu toute cr\u00e9dibilit\u00e9. \n\n\u00c7a reste un ing\u00e9nieur de formation.\nEt les vulgarisateurs scientifiques, \u00e7a manque cruellement de nos jours."}]}, "Body": "Cymes est un m\u00e9decin qui fait une \u00e9mission de t\u00e9l\u00e9vision. Il a bien plus de comp\u00e9tence que nos derniers ministres de la sant\u00e9 (cf https://youtu.be/6qZA5iRis0w)\n\nLesgy est un animateur autrefois de vulgarisation scientifique, mais aujourd'hui il \"vend\" des brosses \u00e9lectriques et a perdu toute cr\u00e9dibilit\u00e9."}], "NerosTie": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Mac Lesggy au minist\u00e8re du dentifrice ! Vite !"}]}, "Body": "Pourquoi attendre un prochain mandat alors qu'un remaniement peut tout autant faire l'affaire\u202f?"}]}, "Body": "Si \u00e7a se trouve un mandat de plus et Macron fera entrer Mac Lesggy et Michel Cymes au gouvernement."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"DaForge": [{"Replies": {}, "Body": "Ca doit probablement arriver\u2026 ou pas. Qu'est que t'en as \u00e0 foutre, dis-moi ? Tu te trouve plus beau peut-\u00eatre quand tu te touche la nouille sur un gonzo J&M ?"}]}, "Body": "[deleted]"}], "Maurice_Constantin": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"JeanneHusse": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai cit\u00e9 l'article, je ne vais pas me r\u00e9p\u00e9ter : sous couvert d'attaque sur la comp\u00e9tence (que tu renouvelles ici), ce sont ses valeurs et ses convictions qui sont attaqu\u00e9es. Sous couvert de vouloir des historiens plut\u00f4t qu'un commercial, pour une mission qui est avant tout une mission de VRP (et pour laquelle Bern est tr\u00e8s comp\u00e9tent), la gauche veut exclure ceux qu'elle n'aime pas en raison de leurs opinions. "}]}, "Body": "Cela dit si \"la droite\" consid\u00e8re St\u00e9phane Bern comme le pinacle de la comp\u00e9tence du patrimoine historique et le plus \u00e0 m\u00eame de mener cette mission pour l'Etat, on peut comprendre que \"la gauche\" se sente seule comp\u00e9tente. \n\nSinon le d\u00e9bat sur la comp\u00e9tence historique n'a rien \u00e0 voir avec \"la gauche\" et \"la droite\", c'est plut\u00f4t \"des gens qui ont consacr\u00e9 leur vie \u00e0 l'\u00e9tude de l'histoire\" et \"un mec qui pr\u00e9sente des \u00e9missions t\u00e9l\u00e9 sur les t\u00eates couronn\u00e9es\". Et effectivement, en filigrane, la vision de l'histoire de Bern est relativement anecdotique et centr\u00e9 sur les grands hommes. Ce qui peut suffire pour informer un public qui n'a pas le temps ou l'envie d'en savoir plus, mais qui pose d'autres probl\u00e8mes lorsque t'as une mission d'Etat en la mati\u00e8re. \n\nDe rien pour le fou rire, visiblement il t'en faut peu pour \u00eatre heureux. "}]}, "Body": "Il est tr\u00e8s comp\u00e9tent en promotion du patrimoine fran\u00e7ais, au contraire. \n\nCe qui lui est reproch\u00e9, ce sont ses valeurs, et de ne pas \u00eatre neutre (comprendre \"de gauche\") ideologiquement, d'aimer \"l'ordre et la monarchie\" et d'\u00eatre partisan du roman national. \n\nIroniquement, tu n'as pas compris que je me moquais de la propension de la gauche \u00e0 croire qu'elle est la seule competente. Tu as magnifiquement illustr\u00e9 mon propos, merci pour le fou rire. "}]}, "Body": "Il a juste pas la comp\u00e9tence. Mais libre \u00e0 vous d'associer gauche et comp\u00e9tence. "}], "Tintinabulle": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "> Qui par exemple ?\n\nPar exemple quelqu'un qui a effectivement d\u00e9di\u00e9 sa carri\u00e8re au patrimoine. Y en a plein les universit\u00e9s.\n\n> Et selon toi \u00e7a serait quelqu'un de meilleur que Bern pour rapporter des m\u00e9c\u00e8nes ? \n\nCe n'est pas le but de cette mission, en tout cas pas le but principal. Il s'agit d'abord d'un travail de recensement. \"Trouver des moyens financiers\" sera \"peut-\u00eatre la deuxi\u00e8me phase de [son] travail\" (je cite Bern sur le sujet, je n'invente rien). Il dit d'ailleurs vouloir s'inspirer des National Trusts britanniques pour trouver ce financement, ce qui est tr\u00e8s loin de ressembler \u00e0 un travail de VRP : les dons et legs repr\u00e9sentent moins de 15% de leurs revenus (et encore, une partie vient du secteur public).\n\nBref le but principal de cette mission n'est absolument pas d'aller chercher de g\u00e9n\u00e9reux gros donateurs en usant de sa notori\u00e9t\u00e9 pour convaincre des grandes fortunes de faire d'importantes g\u00e9n\u00e9reuses donations, si c'est ce que tu avais en t\u00eate. Au mieux ce sera une part tout \u00e0 fait secondaire de sa mission, au pire \u00e7a n'aura pas lieu du tout.\n\n> Et avec quel argent tu restaures et tu entretiens tout \u00e7a ? \n\nLes possibilit\u00e9s ne manquent pas : associatif, secteur public national, secteur public europ\u00e9en, legs, entr\u00e9es des lieux \u00e0 visiter, \"commercialisation\" (boutiques de souvenir, caf\u00e9s/restaurants sur place...), dons de toute taille... et l\u00e0 oui Bern peut tout \u00e0 fait avoir un r\u00f4le \u00e0 jouer. En tant qu'ambassadeur, en tant que parrain. En revanche, ce n'est pas de l'id\u00e9ologie de dire qu'il n'a aucune comp\u00e9tence particuli\u00e8re pour recenser et classer le patrimoine fran\u00e7ais au sens large. C'est au contraire on ne peut plus pragmatique. Il n'a ni les comp\u00e9tences ni les connaissances requises en dehors d'une petite partie tr\u00e8s sp\u00e9cifique du patrimoine. Choisir Bern plut\u00f4t qu'un type ayant une vue d'ensemble un minimum large et g\u00e9n\u00e9raliste, c'est prendre le probl\u00e8me par le petit bout de la lorgnette. Ce serait comme refourguer une mission de sauvagetage des subreddits en p\u00e9ril \u00e0 un type qui ne s'int\u00e9resse qu'aux subreddits sur les animaux. C'est juste passer sciemment \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de 80 ou 90% du sujet."}]}, "Body": "Qui par exemple ? Et selon toi \u00e7a serait quelqu'un de meilleur que Bern pour rapporter des m\u00e9c\u00e8nes ? Et avec quel argent tu restaures et tu entretiens tout \u00e7a ? \n\nAu nom de l'id\u00e9ologie vous \u00eates contre productifs au d\u00e9triment du patrimoine que vous pr\u00e9tendez aimer.  "}]}, "Body": "Il me faut un gars capable de s'int\u00e9resser non-seulement aux vieux ch\u00e2teaux mais aussi aux tumulus, aux cairns, aux grottes pr\u00e9historiques, aux corons, \u00e0 l'architecture moderne, aux ruines celtiques ou gallo-romaines, aux n\u00e9cropoles, aux bunkers des guerres mondiales, aux gares de chemin de fer, aux maisons \u00e0 colombage, aux ports et aux jet\u00e9es, aux mines, et ainsi de suite. Parce que figure-toi que le patrimoine fran\u00e7ais c'est un peu plus large que Versailles et le boudoir de la reine. \n\nSi en plus il peut s'abstenir d'enseigner aux enfants des contre-v\u00e9rit\u00e9s qui vaudraient des points en moins \u00e0 n'importe quel \u00e9l\u00e8ve de 5\u00e8me, j'avoue que c'est un plus."}]}, "Body": "Https://fr.wikipedia.org/wiki/St%C3%A9phane_Bern#Acquisition_d.27un_monument_historique\n\nQu'est-ce qu'il te faut bordel ? \nQu'il aille s'extasier devant de l'art primitif comme Chirac ? \n\nIl a pour mission de trouver du pognon, au service de la France et de sa grandeur. Il ne s'agit pas de multiculturalisme."}]}, "Body": "Et pourtant, ay\u00e9, [ils commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 enseigner des contre-v\u00e9rit\u00e9s historiques aux enfants](https://twitter.com/EmmanuelMacron/status/908999442392649728)...\n\nDu reste justement non il n'est pas tr\u00e8s comp\u00e9tent en patrimoine, il est vaguement comp\u00e9tent en ch\u00e2teaux, belles demeures et peut-\u00eatre en \u00e9glises et cath\u00e9drales. Le patrimoine, c'est un peu plus large que \u00e7a. C'est bien le probl\u00e8me. C'est un peu comme si on limitait la musique au baroque."}]}, "Body": "Il n'a pas une mission d'historien, mais de VRP du patrimoine, mission pour laquelle il est tr\u00e8s comp\u00e9tent. "}]}, "Body": "Y a de tr\u00e8s bons historiens de droite. Bern n'en fait pas partie. Bern n'est pas historien du tout. Il n'a aucune comp\u00e9tence particuli\u00e8re dans ce domaine. C'est un amateur m\u00eame pas particuli\u00e8rement cal\u00e9. Sa seule vraie comp\u00e9tence est d'\u00eatre bon p\u00e9dagogue."}], "Zbradaradjan": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"Bamzik": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"Bamzik": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {"Bamzik": [{"Replies": {}, "Body": ">     Renseigne toi sur l'auteur de l'article alors\n\nMais limite je m'en fous de l'auteur de l'article, je te dis pourquoi \u00e7a fait pol\u00e9mique dans l'int\u00e9gralit\u00e9 du milieu universitaire. Que le mec qui dise \u00e7a soit \"d'extr\u00eame-gauche\" ou non c'est m\u00eame pas le sujet. \n\n> de la repentance nationale \u00e0 toutes les sauces. De la grandeur et de la gloire par contre, jamais\n\nTu d\u00e9montre encore une fois ton incompr\u00e9hension de ce qu'est l'histoire. C'est ni une question de gloire ou de honte mais de d\u00e9gager les faits r\u00e9els. Ces faits peuvent \u00eatre source de honte aujourd'hui (l'exploitation coloniale, les pratiques de la guerre d'Alg\u00e9rie...) ou de fiert\u00e9, mais dans les deux cas ils ont la m\u00eame valeur historique. Hi\u00e9rarchiser l'histoire pour n'en garder que ce qu'elle a de glorieux, c'est la fausser compl\u00e8tement, au m\u00eame titre que d\u00e9crire l'action d'un gouvernement uniquement par le positif est un mensonge.\n\n> Il faut hi\u00e9rarchiser et choisir.\n\nD'o\u00f9 le travail acharn\u00e9 de v\u00e9ritables commissions d'experts du patrimoine (historiens, arch\u00e9ologues...) afin de d\u00e9gager ce qui est le plus important, non en termes de valeurs creuses et hypocrites mais pour pr\u00e9server un tableau global.\n\n> D\u00e9j\u00e0 Auschwitz a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit puis reconstitu\u00e9 n'importe comment.\n\nAh tiens je n'\u00e9tais pas au courant de \u00e7a, merci de l'info. Mais bien \u00e9videmment je ne suis pas d'accord sur la suite pour les raisons d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9s juste au-dessus.\n\n>L'opposition au roman national est un pr\u00e9texte pour \u00e9riger en doctrine la repentance nationale. En fait, quand vous dites \"le roman national est une fable\", vous voulez dire \"la France est coupable\", \"l'identit\u00e9 fran\u00e7aise n'existe pas\" et autres stupidites gauchistes.\n\nEncore une fois, ni coupable ni glorieuse, ou plut\u00f4t les deux \u00e0 la fois. Enfin pour \u00eatre plus pr\u00e9cis (et \u00e7a va encore te plaire), la France \"n'existe pas\" en tant qu'entit\u00e9 consciente, au m\u00eame titre qu'un Etat n'existe pas en dehors de la somme des interactions entre les individus et groupes sociaux qui le compose. C'est bien pour \u00e7a qu'aucun historien s\u00e9rieux ne dira \"la france est coupable\" ou \"la france est glorieuse\", puisque ce n'est jamais \"la France\" qui agit. Quant \u00e0 \"l'identit\u00e9 fran\u00e7aise\", elle date justement du XIX\u00e8me si\u00e8cle (avec quelques fondements depuis le XVII\u00e8me, mais j'imagine que tu consid\u00e8re Clovis et Charles Martel comme fran\u00e7ais), et est justement li\u00e9e au travail de propagande (au sens neutre du terme) du syst\u00e8me \u00e9ducatif notamment sous la 3\u00e8me R\u00e9publique pour populariser ce fameux roman national. L'on peut tout \u00e0 fait admettre que l'histoire comme discipline avait besoin de Michelet pour se d\u00e9velopper (et je le fais sans mal), mais elle a d\u00e9pass\u00e9 cette vision st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9e et grandiloquente des \u00e9venements historiques, graduellement, en se dotant d'outils conceptuels propres et extr\u00eamement diversifi\u00e9s (suffit de faire un peu d'historiographie pour se rendre compte que des m\u00e9thodes et opinions tr\u00e8s vari\u00e9es coexistent dans le milieu acad\u00e9mique)\n\n>J'ai pouff\u00e9. Pour avoir eu dans ma famille un communiste doyen de l' universit\u00e9 de Besan\u00e7on, membre de l'\u00e9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes et avec tout le pedigree qu'il faut je ne peux pas te prendre au s\u00e9rieux. Les universitaires en histoire sont avant tout des militants.\n\nn=1. C'est faible comme \u00e9chantillon :/\n\n>Ton probl\u00e8me c'est que tu te prends au s\u00e9rieux, moi je vous ai vu \u00e0 l'\u0153uvre, je sais ce qu'il en est. Du vent et de la pr\u00e9tention au service d'une id\u00e9ologie.\n\nDacodac. Continue de n\u00e9gliger les disciplines qui vont \u00e0 l'encontre de tes id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues, la fermeture intellectuelle b\u00e9n\u00e9ficie souvent \u00e0 ses partisans. Si les d\u00e9bats entre historiens sont nombreux et acerbes, il est certain que le consensus universitaire dans le MONDE ENTIER (\u00e0 part le Japon o\u00f9 l'histoire est loin d'\u00eatre enseign\u00e9e de mani\u00e8re honn\u00eate) va \u00e0 l'encontre de ton histoire id\u00e9alis\u00e9e et r\u00e9actionnaire. Ca me fait un peu penser \u00e0 ceux qui croient pas au r\u00e9chauffement climatique parce que \"c lideologie on vou man\""}]}, "Body": "> l'histoire en tant que discipline acad\u00e9mique c'est le prolongement d'un esp\u00e8ce de complot mondialiste cosmopolite, cette fameuse \"doxa gauchiste et multiculturaliste\" qui viserait \u00e0 d\u00e9valoriser la France, \n\nRenseigne toi sur l'auteur de l'article alors. Un mec d'extr\u00eame gauche qui met de la repentance nationale \u00e0 toutes les sauces. De la grandeur et de la gloire par contre, jamais. Ce mec est l'illustration m\u00eame de la doxa antifran\u00e7aise qui est omnipr\u00e9sente dans cette vision \u00e9triqu\u00e9e de l'histoire qui pla\u00eet tant aux journaleux de Lib\u00e9. \n\nHttps://twitter.com/offenstadt?lang=fr\n\n\n\n>On s'en branle d'\u00eatre \"pro-fran\u00e7ais\" (\u00e7a veut dire quoi d'ailleurs quand tu parle d'histoire ?)\n\nJustement non, quand tu d\u00e9fends le patrimoine fran\u00e7ais tu ne t'en branles pas. Mais merci de d\u00e9montrer mon point. Au final, pour d\u00e9fendre le patrimoine fran\u00e7aise t'aurais pris un \n\n>Ce qui est reproch\u00e9 \u00e0 Bern, ce n'est pas d'aimer\n\nJe me r\u00e9p\u00e8te mais non, ce qui lui est reproch\u00e9 c'est de ne pas \u00eatre assez d'extr\u00eame gauche. Faut arr\u00eater de prendre les gens pour des cons. Quand dans l'article on lui reproche d'aimer \"l'ordre et la monarchie\", c'est exactement \u00e7a. \n\n>Or le patrimoine ce n'est pas que \"la grandeur de la France\" mais l'ensemble de ce qui fait son histoire, \n\nSauf que cet ensemble est trop vaste pour \u00eatre entretenu, il n'y a pas assez d'argent pour tout. Il faut hi\u00e9rarchiser et choisir. Bienvenu dans le monde r\u00e9el. \n\n>selon ta logique il faudrait donc ne pas pr\u00e9server Auschwitz, puisque \u00e7a ne correspond pas aux exigence de \"grandeur nationale\" allemande ?\n\nD\u00e9j\u00e0 Auschwitz a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit puis reconstitu\u00e9 n'importe comment. \n\nEnsuite, quand t'as un m\u00e9c\u00e8ne qui a 2 millions d'euros et que t'as le choix entre Auschwitz et Versailles, bah \u00e9videmment qu'en tant que promoteur du patrimoine fran\u00e7ais ton boulot c'est d'orienter le m\u00e9c\u00e8ne pour le donner \u00e0 Versailles. \n\n> Le roman national, c'est pas l'Histoire, c'est une fable politique\n\nL'opposition au roman national est un pr\u00e9texte pour \u00e9riger en doctrine la repentance nationale. En fait, quand vous dites \"le roman national est une fable\", vous voulez dire \"la France est coupable\", \"l'identit\u00e9 fran\u00e7aise n'existe pas\" et autres stupidites gauchistes. \n\n>  L'histoire, au m\u00eame titre que les sciences sociales d'ailleurs (histoire de te d\u00e9clencher un peu plus) est une vraie discipline acad\u00e9mique s\u00e9rieuse\n\nJ'ai pouff\u00e9. Pour avoir eu dans ma famille un communiste doyen de l' universit\u00e9 de Besan\u00e7on, membre de l'\u00e9cole fran\u00e7aise d'Ath\u00e8nes et avec tout le pedigree qu'il faut je ne peux pas te prendre au s\u00e9rieux. Les universitaires en histoire sont avant tout des militants. \n\nTon probl\u00e8me c'est que tu te prends au s\u00e9rieux, moi je vous ai vu \u00e0 l'\u0153uvre, je sais ce qu'il en est. Du vent et de la pr\u00e9tention au service d'une id\u00e9ologie. "}]}, "Body": "> Donner cette mission \u00e0 quelqu'un qui sous couvert d'objectivit\u00e9 pr\u00e9tend qu'au final la France et son patrimoine ne sont pas plus remarquables que \u00e7a serait une v\u00e9ritable erreur.\nAu contraire, il faut \u00eatre partial, il faut \u00eatre pro-francais. \n\nT'es compl\u00e8tement hors-sujet l\u00e0. Tu fais une esp\u00e8ce de bouillie ou l'histoire en tant que discipline acad\u00e9mique c'est le prolongement d'un esp\u00e8ce de complot mondialiste cosmopolite, cette fameuse \"doxa gauchiste et multiculturaliste\" qui viserait \u00e0 d\u00e9valoriser la France, comme si les historiens n'accorderaient pas de valeur au patrimoine alors que c'est tout le contraire. On s'en branle d'\u00eatre \"pro-fran\u00e7ais\" (\u00e7a veut dire quoi d'ailleurs quand tu parle d'histoire ?)\n\nCe qui est reproch\u00e9 \u00e0 Bern, ce n'est pas d'aimer les ch\u00e2teaux et les \u00e9glises, qui (et n'importe quel m\u00e9di\u00e9viste ou moderniste te le dira) sont extr\u00eamement importants, mais d'en oublier le reste du patrimoine puisqu'il n'a aucune comp\u00e9tence d'historien et ne voit que le patrimoine d'un angle tr\u00e8s restreint (celui des rois et des intrigues aristocratiques) qui est par ailleurs semble-il aussi le tien. Or le patrimoine ce n'est pas que \"la grandeur de la France\" mais l'ensemble de ce qui fait son histoire, \"politiquement correct\" (d'ailleurs \u00e7a aussi faudrait que tu m'explique, c'est quoi l'histoire PC ?) ou non. M\u00eame si ce n'est pas ce que je cherche \u00e0 montrer (mais toi qui cherche \u00e0 montrer l'inverse), selon ta logique il faudrait donc ne pas pr\u00e9server Auschwitz, puisque \u00e7a ne correspond pas aux exigence de \"grandeur nationale\" allemande ?\n\nT'es tellement emp\u00eatr\u00e9 dans tes visions politiques partisanes primaires que tu te rend bien \u00e9videmment pas compte du flot de conneries que tu d\u00e9verse. Tout ce qui t'int\u00e9resse c'est de glisser une quantit\u00e9 de buzzwords telle qu'apr\u00e8s ta r\u00e9ponse je me demande franchement si t'es pas un troll.  Le roman national, c'est pas l'Histoire, c'est une fable politique (d'o\u00f9 l'expression de \"roman\" ou de \"r\u00e9cit\"). L'histoire, au m\u00eame titre que les sciences sociales d'ailleurs (histoire de te d\u00e9clencher un peu plus) est une vraie discipline acad\u00e9mique s\u00e9rieuse, pas un concours de litt\u00e9rature. Par ailleurs les historiens fran\u00e7ais sont extr\u00eamement respect\u00e9s \u00e0 l'international, mais j'imagine que pour toi le  complot acad\u00e9mique est international et que seul ce que te raconte St\u00e9phane Bern ou Patrick Buisson importe."}]}, "Body": ">Sauf que d\u00e9fendre le roman national c'est pas qu'une question d'opinion c'est juste une aberration historique qui emp\u00eache compl\u00e8tement de se rapprocher d'une vision objective de l'histoire, donc du patrimoine qui en est une grande partie. \n\nSa mission n'est pas d'\u00eatre objectif, mais de d\u00e9fendre le patrimoine fran\u00e7ais. \n\nDonner cette mission \u00e0 quelqu'un qui sous couvert d'objectivit\u00e9 pr\u00e9tend qu'au final la France et son patrimoine ne sont pas plus remarquables que \u00e7a serait une v\u00e9ritable erreur. \n\nAu contraire, il faut \u00eatre partial, il faut \u00eatre pro-francais. Plus je discute plus je suis convaincu que Bern est un excellent choix. \n\n>Ce qui lui est reproch\u00e9, c'est qu'il risque d'imposer une d\u00e9finition tr\u00e8s partielle de ce qu'est le patrimoine, justement \u00e0 cause de cette vision \u00e9triqu\u00e9e. \n\nLa vision est qualifi\u00e9e d'\u00e9triquee parce qu'elle ne correspond pas \u00e0 la doxa gauchiste et multiculturaliste. \u00c7a se mord la queue ton raisonnement. \n\nOn lui reproche d'\u00eatre incompatible avec cette vision gauchiste, faut arr\u00eater l'hypocrisie. \n\nReste qu'aujourd'hui, pas un projet du ch\u00e2teau de Versailles ne se fait sans argent priv\u00e9. Et cet argent, il faut aller le chercher. Bern est tr\u00e8s bien plac\u00e9 pour faire ce boulot, et il aurait tort de perdre du temps avec du patrimoine politiquement correct qui ne va pas dans le sens de la grandeur de la France. \n\n\n>Ah et c'est vrai que l'histoire acad\u00e9mique aujourd'hui est plut\u00f4t \"\u00e0 gauche\", et pas qu'en France. A toi de te demander si c'est parce que c'est tous des babos ou si y'a un fondement derri\u00e8re ;) \n\nL'universit\u00e9 fran\u00e7aise est bien noyautee par les gauchistes qui font comme d'habitude et vivent des subventions comme des sangsues, mais l'avantage c'est qu'ils restent entre eux et que la population s'en fout. T'en n' as pas un pour diffuser autant que Bern ou Deutsch. "}]}, "Body": "Sauf que d\u00e9fendre le roman national c'est pas qu'une question d'opinion c'est juste une aberration historique qui emp\u00eache compl\u00e8tement de se rapprocher d'une vision objective de l'histoire, donc du patrimoine qui en est une grande partie. Ce qui lui est reproch\u00e9, c'est qu'il risque d'imposer une d\u00e9finition tr\u00e8s partielle de ce qu'est le patrimoine, justement \u00e0 cause de cette vision \u00e9triqu\u00e9e. On reproche aussi \u00e0 Macron le coup de com creux, au m\u00eame titre qu'on lui reproche de nommer Hulot \u00e0 l'\u00e9cologie sans aucun vrai pouvoir.\n\nAh et c'est vrai que l'histoire acad\u00e9mique aujourd'hui est plut\u00f4t \"\u00e0 gauche\", et pas qu'en France. A toi de te demander si c'est parce que c'est tous des babos ou si y'a un fondement derri\u00e8re ;)"}]}, "Body": "La mauvaise foi consiste \u00e0 pr\u00e9tendre que les crit\u00e8res \u00e9voqu\u00e9s dans l'article se rapportent \u00e0 la comp\u00e9tence pour la mission dont Bern a la charge. \n\nOr, d'une part c'est une mission de VRP pour laquelle il est tr\u00e8s comp\u00e9tent, d'autre part sous couvert de \"science\", ce sont ses valeurs qui sont attaqu\u00e9es dans l'article :\n\n\"il est tout sauf neutre ideologiquement\" , \"il aime l'ordre et la monarchie\", \"il est partisan du roman national\", \"il d\u00e9fend une vision reactionnaire\" etc. "}]}, "Body": "Un bel exemple de mauvaise foi, bravo."}]}, "Body": "Il n'est pas de gauche, on a compris. Car on a aussi compris que seuls la gauche a le monopole de l'objectivit\u00e9, de la comp\u00e9tence, des valeurs du bien etc. \n\nArr\u00eatez de faire semblant. "}]}, "Body": "Attends, il a une vision de l'histoire moins scientifique que Viollet-le-Duc. En dehors de Lorant Deutsch, je vois pas comment faire pire."}], "SilvioNanda": [{"Replies": {"Maurice_Constantin": [{"Replies": {}, "Body": ">Il s'agit donc aussi, par ce choix, de mettre l'accent sur certaines valeurs plut\u00f4t que d'autres. Or Stephane Bern n'a pas de r\u00e9flexion distanci\u00e9e sur ces sujets. \n\n>Il a toujours indiqu\u00e9 qu'il aimait l'ordre et la monarchie, et qu'il \u00e9tait partisan du roman national \n\nEtc. Etc. "}], "Lolke": [{"Replies": {"Icarusa": [{"Replies": {"Lolke": [{"Replies": {}, "Body": "C'\u00e9tait dans une sombre salle de la Sorbonne il y a deux ans, navr\u00e9"}]}, "Body": "Tu as un lien sur ce moment Fran\u00e7ais ? \u00c7a m'interesse :)"}], "SilvioNanda": [{"Replies": {}, "Body": "On est d'accord, il est rien du tout et cette nomination est pour le moins d\u00e9concertante. "}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"Frolafofo": [{"Replies": {}, "Body": "Haut-vote pour la comparaison avec Arthur, inattendue !"}]}, "Body": "On peut quand m\u00eame \u00eatre juste et reconna\u00eetre qu'il participe depuis longtemps \u00e0 une fondation qui g\u00e8re du patrimoine historique, qu'il a achet\u00e9 puis ouvert au public un site class\u00e9, et qu'il a mont\u00e9 une fondation d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la pr\u00e9servation du patrimoine. Il y a sans doute des gens bien plus comp\u00e9tents, mais ils ont pas mis Arthur non plus."}]}, "Body": "On peut tout \u00e0 fait imaginer un bon historien royaliste, Bern est juste pas historien, ni sp\u00e9cialiste de la conservation du patrimoine, ni rien du tout.\n\nC'est m\u00eame pas choquant en fait \"historien royaliste\", on a des oiseaux de toutes les couleurs. Une fois les marxistes et les royalistes se sont unis contre une prof qui faisait trop fort l'apologie de la R\u00e9publique bourgeoise, c'\u00e9tait le moment le plus Fran\u00e7ais de l'univers."}]}, "Body": "Non. Bern est royaliste. \n\nC'est pas du tout une question d'\u00eatre de gauche ou de droite ! \n"}]}, "Body": "Comprendre \"sa vision de l'histoire n'est pas compatible avec nos convictions de gauche\". "}], "6594933": [{"Replies": {"JeSuisLaPenseeUnique": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf que m\u00eame le patrimoine fran\u00e7ais, c'est peut-\u00eatre un peu plus large que les ch\u00e2teaux et une poign\u00e9e de grandes b\u00e2tisses de luxes en vieilles pierres... Est-ce que Bern aura la m\u00eame pr\u00e9occupation pour les bunkers de guerre mondiale, les grottes pr\u00e9historiques, les tumulus ou les corons, que pour les ch\u00e2teaux de rois et de grand-ducs ? Connaissant le lascar y a de quoi \u00eatre inquiet."}], "MarkVador": [{"Replies": {}, "Body": "Symboliquement, c'est tout de m\u00eame quelque chose de nommer un ami personnel animateur d'\u00e9missions de t\u00e9l\u00e9vision, connues pour leur approche tronqu\u00e9e et infantilisante de l'Histoire, pour une mission officielle confi\u00e9e par le Chef de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais. Les gens pour qui l'Histoire est \u00e0 mettre en avant comme domaine primordial, s\u00e9rieux et fondateur n'ont pas \u00e0 applaudir, m\u00eame s'ils savent tr\u00e8s bien que Bern sera au centre d'un ar\u00e9opage d'experts et qu'il sert principalement de vitrine sympathique et *people*. L'Histoire et le patrimoine, ce n'est pas St\u00e9phane Bern ; la politique et l'avenir du pays, ce n'est pas une \u00e9mission d'*infotainment* avec des sourires *Colgate*. C'est dommage de ne pas renouveler la politique au point d'\u00e9lever l'ensemble des d\u00e9bats et des acteurs vers plus de s\u00e9rieux et de ne pas profiter de chaque occasion pour encenser les chercheurs et experts fran\u00e7ais qu'on form\u00e9 et qui devraient \u00eatre plus connus qu'Hanouna ou Bern."}]}, "Body": "On ne lui demande pas d'\u00eatre en charge des programmes d'histoire \u00e0 l'\u00e9cole mais de faire le VRP du patrimoine fran\u00e7ais pour le prot\u00e9ger donc oui il est tout \u00e0 fait dans son r\u00f4le pour cette t\u00e2che.\n\nBien s\u00fbr que c'est sans doute un historien de pacotille mais \u00e7a tombe bien ce n'est pas ce qu'on lui demande."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}