{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70ia8i/symbolisme_en_architecture_l\u00e9conomie_fran\u00e7aise_a/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "rose", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/hj7433749amz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/gFJj3omItG01zCiOqWiMwko3HspYai4c7XjsTV9lpug.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Humour", "_replaced_more": false, "author": "Kuligran", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 10, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 11, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 10, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 530, "width": 795, "url": "https://i.redditmedia.com/XTBVcYkKwmAclu0k1b7mMIQ-JBkVuxMwabFMpq-2BH0.jpg?s=7b375c16bcf9bfb976b35b5058cde288"}, "variants": {}, "id": "RLZt25hbLYVORNuKuOHG9uZHdjmzHODtXVdLRTwMhyU", "resolutions": [{"height": 72, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/XTBVcYkKwmAclu0k1b7mMIQ-JBkVuxMwabFMpq-2BH0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=823c05283675e16becd32ed7582d82e4"}, {"height": 144, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/XTBVcYkKwmAclu0k1b7mMIQ-JBkVuxMwabFMpq-2BH0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=81797a93809894428298e09ea63c471a"}, {"height": 213, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/XTBVcYkKwmAclu0k1b7mMIQ-JBkVuxMwabFMpq-2BH0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=1e97b6c647fa7b7be2c1171d771df7b3"}, {"height": 426, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/XTBVcYkKwmAclu0k1b7mMIQ-JBkVuxMwabFMpq-2BH0.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a0be874e8b946978dca710e350c92a76"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505584301.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70ia8i", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Normandie", "author_flair_text": "Normandie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Symbolisme en architecture : L'\u00e9conomie fran\u00e7aise a un pied dans l'eau.", "banned_by": null, "id": "70ia8i", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505613101.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70ia8i/symbolisme_en_architecture_l\u00e9conomie_fran\u00e7aise_a/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Neker": [{"Replies": {"Kuligran": [{"Replies": {}, "Body": ">  zone \u00e9conomique exclusive\n\nAJA ce qu'est une zone \u00e9conomique exclusive, merci."}]}, "Body": "La France \u00e9tant le pays du monde poss\u00e9dant la plus vaste zone \u00e9conomique exclusive, notre fili\u00e8re maritime est effectivement un \u00e9l\u00e9ment de notre prosperit\u00e9 ;-)"}], "TheGordonZola": [{"Replies": {"Kuligran": [{"Replies": {"TheGordonZola": [{"Replies": {}, "Body": "La pr\u00e9cision est importante merci. "}], "YakaFokon": [{"Replies": {"kadreg": [{"Replies": {}, "Body": "Minefi ;)"}], "usernamesareshorther": [{"Replies": {"YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "Ah oui, je me souviens d\u2019Edith Cresson qui raccourcissait Pierre B\u00e9r\u00e9govoy par \u00abl\u2019enflure de Bercy\u00bb\u2026"}]}, "Body": "Il est rattach\u00e9 au minist\u00e8re de l'\u00e9conomie. On raccourcit souvent par \"Bercy\", car c'est \u00e0 Bercy. "}]}, "Body": "C\u2019est plus le sinist\u00e8re des finances?"}]}, "Body": "Minist\u00e8re de l'\u00e9conomie \u00e0 Paris"}]}, "Body": "Joli jeu de mot. Juste par curiosit\u00e9 c'est quel b\u00e2timent et o\u00f9? "}], "ItsACaragor": [{"Replies": {"_Tremechan_": [{"Replies": {}, "Body": "tu peux pas avoir les pieds dans l'eau si c'est la s\u00e9cheresse dans ton pays imagedurenoiavecundoigtsurlatempe.jpg"}]}, "Body": "Si \u00eatre la sixi\u00e8me \u00e9conomie mondiale c'est avoir le pied dans l'eau je veux pas savoir ce que c'est pour ceux derri\u00e8re nous. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}