{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/708q5n/taxation_des_gafa_quatre_nouveaux_pays_europ\u00e9ens/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/economie/article/2017/09/15/taxation-des-gafa-quatre-nouveaux-pays-prets-a-soutenir-l-initiative-francaise_5185988_3234.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/6XX-AMW5oecnKq1P7hsOH3wsXUw7cMIpyxrHRP19-HI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "SmartDarwin", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 65, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 15, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 65, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/k4yW45hbFvCHEf5KHPz26jFZqjuQAxGqtqiEwz1IZP8.jpg?s=12bdd608c318c74f94dd6dd8dd23574f"}, "variants": {}, "id": "bfuq-xrl5EAn_-DoiFTP6RwwAZQ9iIKo2_roc2d2JtY", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/k4yW45hbFvCHEf5KHPz26jFZqjuQAxGqtqiEwz1IZP8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c97691562b4f9d697543e851c17dfdd0"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/k4yW45hbFvCHEf5KHPz26jFZqjuQAxGqtqiEwz1IZP8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=55ea7431fb936b12857e94f1f211f6ac"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/k4yW45hbFvCHEf5KHPz26jFZqjuQAxGqtqiEwz1IZP8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=449d323eb1dc170383140193229cd14c"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/k4yW45hbFvCHEf5KHPz26jFZqjuQAxGqtqiEwz1IZP8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=86c5ddf5b59cda7a6d0d0f680837006c"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505467241.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_708q5n", "pinned": false, "author_flair_css_class": "desproges", "author_flair_text": "Pierre Desproges", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Taxation des GAFA : quatre nouveaux pays europ\u00e9ens pr\u00eats \u00e0 soutenir l\u2019initiative fran\u00e7aise", "banned_by": null, "id": "708q5n", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505496041.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/708q5n/taxation_des_gafa_quatre_nouveaux_pays_europ\u00e9ens/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Sotanaki": [{"Replies": {"macarena_man": [{"Replies": {}, "Body": "C'est le but. Maintenant, le d\u00e9bat porte plus sur l'efficacit\u00e9 de la m\u00e9thode retenue (taxer le chiffre d'affaire). Dans tous les cas il faut que cela vienne de l'UE, donc avoir le soutien de plusieurs pays est de bon augure."}]}, "Body": "Est-ce que \u00e7a aiderait contre les magouilles d'amazon et leur soci\u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9e de livraison?"}], "Dalmasio": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Dalmasio": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Dalmasio": [{"Replies": {"VVThdr": [{"Replies": {"Dalmasio": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai quelques ann\u00e9es de droit europ\u00e9en derri\u00e8re moi, j'ai l'impression qu'on ne parle pas de la m\u00eame chose. Je n'ai jamais pr\u00e9tendu que la pr\u00e9sidence tournante avait le pouvoir formel ou institutionnel de mettre en place ce genre d'initiative.\n\nJe dis simplement que le pays qui occupe cette place a g\u00e9n\u00e9ralement une certaine influence sur l'ordre du jour europ\u00e9en. Tu n'as pas l'air de partager mon optimisme et c'est ton droit, mais ce n'est pas la peine de transformer \u00e7a en un cours magistral :)"}]}, "Body": "Ce n'est pas une proposition qui est du ressort du conseil de l'UE, donc non... Je te conseille de te renseigner sur ce que \u00e7a signifie exactement \"pr\u00e9sidence tournante\" (c'est pas la \"pr\u00e9sidence de l'UE\" comme on lit souvent dans les journaux, juste du conseil de l'UE = conseil des ministres) et sur les pr\u00e9rogatives exactes du conseil des ministres.\n\nPour simplifier un max, le conseil des ministres est grosso modo l'\u00e9quivalent de notre s\u00e9nat fran\u00e7ais, la chambre haute de la l\u00e9gislature bicam\u00e9rale (la chambre basse \u00e9tant le parlement europ\u00e9en). Et les questions fiscales se r\u00e8glent de toute mani\u00e8re \u00e0 l'unanimit\u00e9 au conseil europ\u00e9en, celui qui regroupe les chefs d'\u00c9tat/de gouvernement de l'UE et qui est pr\u00e9sid\u00e9 par Tusk."}]}, "Body": "Si la personne qui fixe l'agenda soutient une proposition, il y a de grandes chances que ladite proposition se retrouve \u00e0 l'agenda, non ?"}]}, "Body": "Et cette capacit\u00e9 \u00e0 mettre les sujets sur la table aide en quoi, quand on parle du fait que le pays en question se rallie \u00e0 une proposition d'un autre ? "}]}, "Body": "Traditionnellement, la pr\u00e9sidence tournante a tout de m\u00eame un certain pouvoir d'entra\u00eenement. Pas celui de prendre des d\u00e9cisions unilat\u00e9rales, mais de mettre des sujets sur la table :)"}]}, "Body": "> la pr\u00e9sence parmi eux des deux prochaines pr\u00e9sidences tournantes n'est pas n\u00e9gligeable !\n\nLa pr\u00e9sidence tournante est elle-m\u00eame n\u00e9gligeable (pop quiz : quel pays assure la pr\u00e9sidence tournante actuellement ? je suis pas convaincu que grand monde le sache...) depuis la cr\u00e9ation du pr\u00e9sident du conseil europ\u00e9en. Pour que les nouveaux pays ne se vexent pas, c'est rest\u00e9 dans les trait\u00e9s, mais seulement pour le conseil de l'UE (\"conseil des ministres\") et \u00e7a change tous les six mois. Qu'est-ce que tu veux faire de s\u00e9rieux en six mois (sachant que le parlement est globalement pr\u00e9pond\u00e9rant sur le conseil de l'UE)..."}]}, "Body": "D'accord avec Bruno Le Maire, l'initiative n'est pas concurrente d'Accis : \u00e7a ne sert \u00e0 rien d'avoir le m\u00eame taux d'imposition sur les soci\u00e9t\u00e9s si les b\u00e9n\u00e9fices restent dissimul\u00e9s.\n\nCette proposition de taxe sur le chiffre d'affaires est int\u00e9ressante et m\u00eame si les soutiens officiels ne sont pas vraiment des poids lourds, la pr\u00e9sence parmi eux des deux prochaines pr\u00e9sidences tournantes n'est pas n\u00e9gligeable !"}], "SmartDarwin": [{"Replies": {"gosnold": [{"Replies": {"yumyum02": [{"Replies": {}, "Body": "Dans la popoche!"}]}, "Body": "Enfin ! "}]}, "Body": "> La proposition fran\u00e7aise : une \u00ab taxe d\u2019harmonisation sur le chiffre d\u2019affaires des g\u00e9ants du num\u00e9rique \u00bb, qui consisterait \u00e0 taxer les g\u00e9ants du num\u00e9rique sur la base de leurs revenus, et non pas de leur b\u00e9n\u00e9fice, comme c\u2019est le cas avec l\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s. En effet, les GAFA sont le plus souvent organis\u00e9s afin de concentrer leurs b\u00e9n\u00e9fices dans les filiales \u00e0 la fiscalit\u00e9 la plus l\u00e9g\u00e8re. "}], "yobuntu": [{"Replies": {"fluffleofbunnies": [{"Replies": {}, "Body": "Quitte a ce qu'on n'en voie pas la couleur de toute fa\u00e7on, \u00e7a serait une assez bonne id\u00e9e."}], "ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "Avec Juncker comme Pr\u00e9sident de la Commission tu peux toujours attendre."}]}, "Body": "en fait, ce qui pourrait \u00eatre sympa, c'est de r\u00e9ussir \u00e0 s'entendre de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'ils payent directement leurs imp\u00f4t \u00e0 l'UE. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}