{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70tux0/tous_les_sujets_ont_int\u00e9rioris\u00e9_les_cat\u00e9gories/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.revue-ballast.fr/gaetan-flocco/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/Nt7rPSeQp2VVtO-jGpIy4WFsUE6MfvKimZYa8ygbEzY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "revue-ballast.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 34, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 670, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/CtjDor8FxA433fkgdM1NRbbHC4SFuVxV5ZWxrTLcUgk.jpg?s=40465d2d1a854cb2aba0be4e911703f0"}, "variants": {}, "id": "wh-YDgL5xHLe5FtTiC2S1SnpuUtDyeR8lpQMlPEIM5g", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/CtjDor8FxA433fkgdM1NRbbHC4SFuVxV5ZWxrTLcUgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6c4b28737e33d4ef653a63c5091fa0c0"}, {"height": 120, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/CtjDor8FxA433fkgdM1NRbbHC4SFuVxV5ZWxrTLcUgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=7c3c2213798e3d0c948645641bef9797"}, {"height": 178, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/CtjDor8FxA433fkgdM1NRbbHC4SFuVxV5ZWxrTLcUgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=ba2da0941fc820eab430bc94340874e4"}, {"height": 357, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/CtjDor8FxA433fkgdM1NRbbHC4SFuVxV5ZWxrTLcUgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=6c78086b00c742a1f5168add86ccd86f"}, {"height": 536, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/CtjDor8FxA433fkgdM1NRbbHC4SFuVxV5ZWxrTLcUgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ca1405dd1fe7dc0978223eecb8145d87"}, {"height": 603, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/CtjDor8FxA433fkgdM1NRbbHC4SFuVxV5ZWxrTLcUgk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=27219a7f88a2f2a439b91e340ff343c7"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505726446.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70tux0", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\u00ab Tous les sujets ont int\u00e9rioris\u00e9 les cat\u00e9gories capitalistes \u00bb", "banned_by": null, "id": "70tux0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505755246.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70tux0/tous_les_sujets_ont_int\u00e9rioris\u00e9_les_cat\u00e9gories/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Peysh": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {"louvrier": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {}, "Body": "> Ne serais-ce que les services de gendarmerie, pompiers, h\u00f4pitaux\n\nL\u00e0 c'est diff\u00e9rent, c'est du service public. \n\n> C'est des gens qui bossent en \u00e9quipe de toute fa\u00e7on, je vois pas l'interet de tout mettre en ind\u00e9pendant.\n\nL'id\u00e9e c'est de pouvoir faire en sorte que les gens bossent quand ils le veulent, sans \u00eatre restreint par les obligations salariales.\n\n> Tu vois toi un \u00e9boueur ind\u00e9pendant par exemple ?\n\nOuep. M\u00eame si l\u00e0 on est encore dans une forme de service public. Apr\u00e8s, \u00e7a ne me choquerait pas qu'un type veuille se prendre son camion, pour faire le service \u00e0 des heures diff\u00e9rentes suivant les diff\u00e9rents besoin de populations.\n\n> t'as vu \u00e7a ou ?\n\nComment \u00e7a j'ai vu \u00e7a o\u00f9 ? C'est juste un mod\u00e8le qui me parait bien, je ne l'ai vu nulle part. Je parle simplement du principe."}]}, "Body": "Oui non mais d'accord mais c'est des m\u00e9ga grosses structures ca va du service technique qui change les ampoules, jusqu'a pfiouuu des trucs vachement cal\u00e9s. \nTout le monde peut pas \u00eatre ind\u00e9pendant. Ne serais-ce que les services de gendarmerie, pompiers, h\u00f4pitaux, les mecs qui font des astreintes dans le gaz, l'\u00e9lec, les trucs comme \u00e7a... C'est des gens qui bossent en \u00e9quipe de toute fa\u00e7on, je vois pas l'interet de tout mettre en ind\u00e9pendant. Non c'est absurde ton truc je pense.\nTu vois toi un \u00e9boueur ind\u00e9pendant par exemple ? Genre le mec c'est rippeur ind\u00e9pandant tu sais. Et le gars qui conduit le camion c'est un ind\u00e9pendant. Il a fait un cr\u00e9dit sur 10 ans pour son camion- poubelle.  Non je plaisante mais ton truc c'est pas une bonne id\u00e9e je crois :D \nApr\u00e9s oui pour certaines personnes dans certains secteurs \u00e7a peut \u00eatre tr\u00e9s bien je dis pas, mais on peut pas le g\u00e9n\u00e9raliser c'est n'importe quoi ce que tu dis, t'as vu \u00e7a ou ?"}]}, "Body": "Je ne vois pas le probl\u00e8me avec le fait de se faire contract\u00e9 en tant qu'ind\u00e9pendant par x soci\u00e9t\u00e9 pour faire une mission, l\u00e0 ce serait envoy\u00e9 un satellite dans l'espace ; dans les faits c'est juste un domaine beaucoup plus sp\u00e9cialis\u00e9 que d'autres, mais rien n'emp\u00eache d'\u00eatre ing\u00e9. a\u00e9rospatiale ind\u00e9pendant. "}]}, "Body": "Beeen... chais pas d\u00e9ja dans certains corps de m\u00e9tiers c'est chaud. \nJe vais prendre un cas un peu extreme, mais je vois pas comment une bande de gars a son compte pourraient envoyer des sattellite en orbite par exemple. Peut \u00eatre que certains d\u00e9tails m'\u00e9chappent. "}]}, "Body": "Je ne suis pas un troll, je le pense vraiment. Je ne vois pas en quoi on ne pourrait pas se mettre \u00e0 son compte."}]}, "Body": "Mais tout le monde peut pas se mettre a son compte, je crois pas, ou alors y'a des nuances que je ne saisi pas. Je pense que t'es un troll."}]}, "Body": "Je ne supporte pas l'id\u00e9e du salariat, je pr\u00e9f\u00e8re donc un monde dans lequel tout le monde est lib\u00e9ral/AE/artisan, comme le dit Peysh."}]}, "Body": "z'\u00eates s\u00e9rieux ?"}]}, "Body": "Oh oui, si seulement."}]}, "Body": "Tout le monde profession lib\u00e9rale ou autoentrepreneur / artisan. Hop. Et que \u00e7a saute.\n\nLe salariat interdit."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"roma_schla": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne comprends m\u00eame pas cet argument. On a toujoursfaut comme \u00e7a* donc il faut pers\u00e9v\u00e9rer dans une mauvaise tradition ?\n\n\n*sauf quand on fait autrement, mais n'en parlons pas"}]}, "Body": "> Les syndicats ne veulent m\u00eame pas descendre du niveau l\u00e9gislatif vers les accords de branche\n\nSurprise dans un pays qui prone la loi g\u00e9n\u00e9ral (l'\u00e9tat) au dessus de tout ?\n\nEncore une fois il y a des raisons culturels et historiques."}]}, "Body": "Les syndicats ne veulent m\u00eame pas descendre du niveau l\u00e9gislatif vers les accords de branche. Trop facile de se reposer sur l'Etat pour imposer des normes plut\u00f4t que de prendre ses responsabilit\u00e9s...\n\nSoyons s\u00e9rieux, l'inexistence du dialogue social en France c'est \u00e0 50% la faute des syndicats, incapables de repr\u00e9senter r\u00e9ellement les aspirations des salari\u00e9s et qui prot\u00e8gent les carri\u00e8res de leurs professionnels du syndicalisme et des quelques noyaux de salari\u00e9s qui les dirigent. Leur refus de changer ne traduit pas autre chose. Quand \u00e0 faire de la cogestion, mouarf. Ils n'arrivent d\u00e9j\u00e0 pas \u00e0 \u00e9quilibrer les r\u00e9gimes sociaux dont ils ont la charge.\n\nEn Su\u00e8de, o\u00f9 clairement je pr\u00e9f\u00e8rerais travailler au niveau des conditions de travail, r\u00e8gle sont droit du travail par n\u00e9gociation de branche, et le peut parce que les syndicats repr\u00e9sentent les 2/3 des salari\u00e9s, pas 5%, et ils repr\u00e9sentent les 2/3 parce qu'ils ne sont pas tomb\u00e9s dans les chausses-trappes du syndicalisme fran\u00e7ais."}]}, "Body": "> ou des accords de branche vers les accords d'entreprise\n\nCa c'est la pire id\u00e9e possible. C'est la guerre \u00e9conomique entre les entreprises (ou comp\u00e9tition) par code du travail interpos\u00e9 : autrement dit un nivellement par le bas des conditions de travail, y comprit dans les secteurs pas touch\u00e9 par la concurrence internationale. \n\nTu comprends les contestations?"}]}, "Body": "> Bah les pays nordiques ont aussi des instruments qui permettent aux syndicats de lutter a armes presque \u00e9gales avec les capitalistes.\n\nD\u00e9j\u00e0 \u00e7a fait bien rigoler les syndicats des pays nordiques quand ont leur explique que leur r\u00f4le est de lutter contre les capitalistes. On a vu en Su\u00e8de des syndicats accepter une diminution du salaire minimum de leur branche pour sauvegarder l'emploi... Ce n'est pas du tout la mentalit\u00e9 de ces syndicats, pr\u00e9cis\u00e9ment parce qu'ils sont beaucoup plus que les syndicats fran\u00e7ais des \u00e9manations du salariat, et pas des institutions hors sol.\n\n> La CGT penche un peu vers la, la CFDT est pour (peut \u00eatre trop vu qu'ils acceptent n'importe quoi), la cftc est tr\u00e8s pour...\n\nEt bizarrement d\u00e8s qu'il est question de faire passer des normes du l\u00e9gislatif vers les accords de branche, ou des accords de branche vers les accords d'entreprise les syndicats se l\u00e8vent presque comme un seul homme pour crier Germinal. Si on cherche \u00e0 donner aux syndicats et aux salari\u00e9s plus de pouvoir sur la marche des entreprises ils le refusent et intiment \u00e0 l'Etat de l\u00e9gif\u00e9rer en leur sens..."}]}, "Body": "Bah les pays nordiques ont aussi des instruments qui permettent aux syndicats de lutter a armes presque \u00e9gales avec les capitalistes.\r\rSur les questions de cogestion et autres mod\u00e8les ya peu de consensus. La CGT penche un peu vers la, la CFDT est pour (peut \u00eatre trop vu qu'ils acceptent n'importe quoi), la cftc est tr\u00e8s pour..."}]}, "Body": "Peut-\u00eatre pas, mais je note aussi que nos propres syndicats ne veulent pas non plus de la cogestion et se satisfont tr\u00e8s bien du fonctionnement actuel du syst\u00e8me.\n\nDe toutes fa\u00e7ons je n'ai pas parl\u00e9 de cogestion \u00e0 l'allemande, ce n'est pas le seul pays tr\u00e8s syndiqu\u00e9."}]}, "Body": "Les pays plus syndicalis\u00e9s ont une autre histoire que la notre. C'est la toute la diff\u00e9rence. Croie moi le patronat Fran\u00e7ais aimerait pas de vrais mesures comme la cogestion al'Allemande. A la place ils pr\u00e9f\u00e8rent le dialogue social, qui les rendra tout puissant."}]}, "Body": "A la base, les syndicats sont des associations de travailleurs qui s'allient pour prot\u00e9ger leurs int\u00e9r\u00eats, pas des partis politiques qui se donnent pour but de changer le monde.\n\nSi les cadres portent un jugement aussi dur envers les syndicats (et clairement ce ne sont pas les seuls), c'est peut-\u00eatre parce que les syndicats ont assez largement abandonn\u00e9 leur mission premi\u00e8re pour suivre leurs propre objectifs, d\u00e9tach\u00e9s de la volont\u00e9 de ceux qu'ils devraient prot\u00e9ger. Le faible de syndicalisation et l'hostilit\u00e9 que suscitent les syndicats en France viennent probablement de leur propre aveuglement id\u00e9ologique. La diff\u00e9rence de posture avec les pays les plus syndicalis\u00e9s au monde est flagrante."}], "ramensupernova": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {}, "Body": "Bah j'en connais moi. Le monde de l'agro est un peu plus \u00e0 gauche que la moyenne ceci dit.\r\rSi je le pouvais je remplacerais le conseil d'administration de ma boite par un conseil \u00e9lu par les employ\u00e9s."}]}, "Body": ">Ainsi, \u00e0 de rares exceptions pr\u00e8s, je n\u2019ai pas rencontr\u00e9 de cadre \u00ab antisyst\u00e8me \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire enclin \u00e0 rejeter en bloc le mod\u00e8le \u00e9conomique et productif pour lequel il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 travailler d\u00e8s son enfance\n\nJe n'ai pas lu tout l'article (je suis un flemmard) et je sais que c'est toujours bien de rappeler des \u00e9vidences, mais il d\u00e9crirait pas un b\u00eate biais de survie ? Les personnes rejetant le mod\u00e8le \u00e9conomique produisant des cadres ont quand m\u00eame peu de chances de devenir cadre non ?"}]}, "Body": "Interview d'un sociologue qui a travaill\u00e9 sur les cadres. Ils montrent que ceux-ci sont \u00e0 la fois, en tant que salari\u00e9s, les victimes de la logique capitaliste, mais qu'ils sont aussi ses fervents soutien, ayant int\u00e9gr\u00e9 son id\u00e9ologie :\n\n> De fait, l\u2019orientation id\u00e9ologique de cette derni\u00e8re consiste \u00e0 privil\u00e9gier une conception apolitique du syndicalisme, qui serait soi-disant \u00e0 rebours de toute revendication id\u00e9ologique. Cette organisation pr\u00e9f\u00e8re opter pour un syndicalisme professionnel, tourn\u00e9 vers l\u2019expertise et l\u2019humanisme entrepreneurial. Cela l\u2019am\u00e8ne d\u2019ailleurs \u00e0 d\u00e9fendre des th\u00e9matiques qui rappellent fortement celles du management, comme le d\u00e9veloppement durable, l\u2019\u00e9thique, la responsabilit\u00e9 ou les comp\u00e9tences. C\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment une telle posture que l\u2019on retrouve \u00e0 l\u2019\u00e9chelle individuelle des cadres. Sans \u00eatre fonci\u00e8rement hostiles aux syndicats, souvent, ils disent ne pas appr\u00e9cier certaines de leurs orientations qu\u2019ils jugent trop conflictuelles, les qualifiant \u00ab de pass\u00e9istes \u00bb, de \u00ab peu constructives \u00bb ou \u00ab d\u2019outranci\u00e8res \u00bb. Ainsi, \u00e0 de rares exceptions pr\u00e8s, je n\u2019ai pas rencontr\u00e9 de cadre \u00ab antisyst\u00e8me \u00bb, c\u2019est-\u00e0-dire enclin \u00e0 rejeter en bloc le mod\u00e8le \u00e9conomique et productif pour lequel il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 travailler d\u00e8s son enfance. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}