{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/705o1l/trait\u00e9_uecanada_le_ceta_entrera_bien_en_vigueur/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 105, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.challenges.fr/france/traite-ue-canada-le-ceta-entrera-bien-en-vigueur-le-21-septembre-les-ong-s-insurgent-contre-macron_499222", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/KRHS642BeDKRL0gZ9dimJLBmfKxpI0UvG6GLQW_SksM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "Yuyiyuyo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 44, "edited": false, "domain": "challenges.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 33, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 44, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 750, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/9jIApWVcLlIej1SztORxIw8spM2DFVw68N5osQG0Mf4.jpg?s=653a7f3bb08f947eed3df310514843d4"}, "variants": {}, "id": "BPaBJ9Wp7aeyT-8o1WHEIgriEIVf1bvqbRvXetKHc2k", "resolutions": [{"height": 81, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/9jIApWVcLlIej1SztORxIw8spM2DFVw68N5osQG0Mf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=ab415905528380384500255d9203fd57"}, {"height": 162, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/9jIApWVcLlIej1SztORxIw8spM2DFVw68N5osQG0Mf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=a01246fe50ced2d806ed241edda279bd"}, {"height": 240, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/9jIApWVcLlIej1SztORxIw8spM2DFVw68N5osQG0Mf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=f5456050244d545d06b5dd2350624180"}, {"height": 480, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/9jIApWVcLlIej1SztORxIw8spM2DFVw68N5osQG0Mf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=851fd6453742475be055c1e1c324323d"}, {"height": 720, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/9jIApWVcLlIej1SztORxIw8spM2DFVw68N5osQG0Mf4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=fc22a4d9b8fa2535227c5e257d53a8b9"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505427848.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_705o1l", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Trait\u00e9 UE-Canada: le CETA entrera bien en vigueur le 21 septembre, les ONG s'insurgent contre Macron", "banned_by": null, "id": "705o1l", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505456648.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/705o1l/trait\u00e9_uecanada_le_ceta_entrera_bien_en_vigueur/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Finaldzn": [{"Replies": {"Clloster": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {}, "Body": "En plus les autres trait\u00e9s de libres \u00e9changes n'ont pas d\u00e9livr\u00e9s leurs promesses.  "}], "nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Oui c'est marrant, comme si le n\u00e9o-lib\u00e9ralisme \u00e9tait la seule chose valable connue."}]}, "Body": "Parce que tout le monde n'est pas d'accord avec l'id\u00e9e du libre \u00e9change. Et parce que les normes sociales et environnementales sont diff\u00e9rentes d'un pays \u00e0 l'autre"}]}, "Body": "ELI5 ? pourquoi les gens aiment pas le ceta ?"}], "10909900": [{"Replies": {"DrMerf": [{"Replies": {"LemonNenuphar": [{"Replies": {}, "Body": "Blablabla vides, inutiles."}]}, "Body": "Blablabla cyniques, pessimistes."}], "Low_discrepancy": [{"Replies": {"BureauDeBois": [{"Replies": {}, "Body": "On se souvient encore du trait\u00e9 ALENA qui a tellement bien march\u00e9 pour le mexique !"}], "Clloster": [{"Replies": {"Low_discrepancy": [{"Replies": {"Clloster": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai pas de sou\u00e7i avec la concurrence, tant que tout le monde est au m\u00eame niveau.\n\nSi on peut jouer avec les normes et les r\u00e8gles sociales et environnementales, \u00e7a rend ces r\u00e8gles caduques et inutiles, on tire tout le monde vers le bas.\n\n>  T'es content quand Num\u00e9ricable a rachet\u00e9 SFR et rajout\u00e9 des frais bidons\n\nComme quoi \u00e7a marche bien la concurrence, ils sont toujours debout\n\n> T'es content qu'il existe pratiquement un seul producteur d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique en France ce qui fait qu'on d\u00e9pend de la politique choisie par ces mecs la.\n\nY'a pas mal qui a l'air d'\u00eatre d\u00e9cid\u00e9 par les repr\u00e9sentant du peuple, donc moi \u00e7a me convient\n\n> En Europe on a des producteurs de bagnoles pourries et polluantes et au Japon ils produisent des voitures plus \u00e9conomes\n\nEt si au Japon ils veulent pas de voitures polluantes? Il faudrait quand m\u00eame laisser entrer les voitures europ\u00e9ennes m\u00eame si elles sont moins ch\u00e8res ? \n\n> Et alors? C'est pareil pour les canadiens aussi.\n\nJe suis d'accord. Mais \u00e7a ne change pas mon opinion.\n\n\n\nEntre des pays de niveau de vie semblables, normalement il n'y a pas de raisons qu'il y ait de grosses diff\u00e9rences de prix, sauf si on joue sur les cadres de production de chaque pays. Pour moi il ne s'agit pas de d\u00e9fendre \"une caste sp\u00e9ciale\" mais de d\u00e9fendre les lois et les cadres que la soci\u00e9t\u00e9 d'un pays, par le biais de ses repr\u00e9sentants, a choisi d'\u00e9tablir"}]}, "Body": "> \u00e9liminer des barri\u00e8res inutiles = mettre les producteurs des pays concern\u00e9s en concurrence.\n\nC'est quoi le souci avec la concurrence? Tu penses que Free devrait d\u00e9gager du march\u00e9 t\u00e9l\u00e9com? T'es content quand Num\u00e9ricable a rachet\u00e9 SFR et rajout\u00e9 des frais bidons? T'es content qu'il existe pratiquement un seul producteur d\u2019\u00e9nergie \u00e9lectrique en France ce qui fait qu'on d\u00e9pend de la politique choisie par ces mecs la? Qu'on doit financer Areva de nos poches? C'est un franc succ\u00e8s \u00e7a? \nEn Europe on a des producteurs de bagnoles pourries et polluantes et au Japon ils produisent des voitures plus \u00e9conomes, donc toi tu voudrais rajouter des barri\u00e8res pour prot\u00e9ger nos belles voitures? \n\n> Si t'es dans un secteur dans lequel le canada est plus comp\u00e9titif que l'UE t'as le choix\n\nEt alors? C'est pareil pour les canadiens aussi. \n\n> Les barri\u00e8res sont pas inutiles pour tout le monde\n\nEntre des pays de niveau de vie semblables comme c'est le cas du Canada ou tu peux pas vraiment faire du dumping, les barri\u00e8res ne servent qu'a prot\u00e9ger une caste sp\u00e9ciale au d\u00e9triment du reste de la soci\u00e9t\u00e9. "}]}, "Body": "\u00e9liminer des barri\u00e8res inutiles = mettre les producteurs des pays concern\u00e9s en concurrence.\n\nSi t'es dans un secteur dans lequel le canada est plus comp\u00e9titif que l'UE t'as le choix\n\n* fermer\n* t'installer au canada\n\nLes barri\u00e8res sont pas inutiles pour tout le monde"}]}, "Body": "> des hausses de salaire, \n\nT'as une source pour cela?\n\nSinon pour le PIB:\n\n> It predicts a number of macro-economic and sector-specific impacts, suggesting the EU may see increases in real GDP of 0.02\u20130.03% in the long-term from CETA, whereas Canada may see increases of 0.18\u20130.36%;\n\nCETA c'est plus pour \u00e9liminer des barri\u00e8res inutiles entre des pays amis. "}]}, "Body": "On nous annonce des milliers d'emplois, des hausses de salaire, une hausse du PIB.\n\nD'ici 2/3 ans on va voir o\u00f9 sont ces hausses de salaires, ces milliers d'emplois.\n\nOn le pire c'est qu'on va surtout nous annoncer *\"\u00catre comp\u00e9titif n'est pas un choix, c'est un devoir. Il n'y a aucune alternative possible. Nous sommes en \u00e9conomie ouverte, donc il faut r\u00e9former le code du travail et baisser les imp\u00f4ts sur les entreprises car la France n'est pas assez comp\u00e9titive.\"* Et le cirque continuera. \n\nEt personne ne parle d'ACTA, qui a r\u00e9ussi \u00e0 s'immiscer dans CETA et qui repr\u00e9sente un vrai danger pour Internet :\n\nhttps://www.laquadrature.net/fr/CETA\n\nQuelle honte."}], "HenriChinaski": [{"Replies": {"O-Malley": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {"Clloster": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {"Clloster": [{"Replies": {"nolenz": [{"Replies": {}, "Body": "Je pense surtout que tu confonds l'id\u00e9e europ\u00e9enne trans-nations et les institutions europ\u00e9ennes actuelles. Il y a un foss\u00e9 de la taille d'une galaxie entre les deux. Et surtout on peut ch\u00e9rir l'un tout en conspuant l'autre."}]}, "Body": "Ce que je voulais dire c'est qu'on reproche \u00e0 l'UE beaucoup de choses qu'on pardonne \u00e0 notre syst\u00e8me.\n\nTous les syst\u00e8mes ont des failles, mais pour l'UE beaucoup de gens ne sont pas objectifs, et n'ont pas d'argument solide contre l'institution"}], "HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "Le citoyen Clloster, et c'est affligeant, n'est visiblement que tr\u00e8s mod\u00e9r\u00e9ment patriote. :/"}]}, "Body": "Tu voudrais pas dire par hasard que la d\u00e9mocratie est une douce illusion, du moins dans sa forme pure et non d\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9e, et qu'elle n'a jamais r\u00e9ellement exist\u00e9 et encore moins de nos jours ? \n\nEt que tous ces exemples ne montrent en fait que le seul constat \u00e0 faire est que nous avons d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 notre pouvoir de citoyens \u00e0 des professionnels de la politique, et qu'ils prennent les d\u00e9cisions non pas en fonction de l'int\u00e9r\u00eat general mais plut\u00f4t du leur et de celui de leurs petits copains influents ?"}]}, "Body": "Parce qu'il y a un grand d\u00e9bat public sur les textes vot\u00e9s \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale? Parce qu'il y a un grand d\u00e9bat public sur les ordonnances de la rentr\u00e9e?"}]}, "Body": "> La version finale a \u00e9t\u00e9 rendue publique il y a d\u00e9j\u00e0 3 ans, en septembre 2014.\n\nOlala c'est vrai qu'on a tous eut notre mot a dire et qu'il y a eut un grand d\u00e9bat public sur la question.\n"}], "HenriChinaski": [{"Replies": {}, "Body": "Parce que ce n'est pas un argument, c'est une ouverture de parapluie avec triple axel invers\u00e9 fa\u00e7on *Commedia dell'arte*.\n \nElle d\u00e9clare, malicieuse, qu'il va falloir jouer les p\u00e9dagogues, sur un texte vieux comme H\u00e9rode, dont tout le monde (opposants comme partisans) sait ce qu'il contient depuis trois cinqui\u00e8mes de lustre... Sans compter qu'il n'y a pas pire sourd qu'un d\u00e9put\u00e9 suiviste fra\u00eechement \u00e9lu qui ne veut surtout pas \u00eatre renseign\u00e9.\n \nBref, plouf."}]}, "Body": "J'ai un peu de mal \u00e0 accepter cet argument. \n\nQuoiqu'on pense du CETA, ce n'est pas un texte \u00e9labor\u00e9 rapidement puis vot\u00e9 en quelques jours pour que personne n'ai le temps d'en discuter.\n\nLa version finale a \u00e9t\u00e9 rendue publique il y a d\u00e9j\u00e0 3 ans, en septembre 2014. Depuis, il a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 par l'UE en 2016, puis ratifi\u00e9 par un vote du Parlement Europ\u00e9en, et il doit encore \u00eatre ratifi\u00e9 par l'ensemble des parlements nationaux des Etats membres. Si les d\u00e9put\u00e9s ne se sont toujours pas renseign\u00e9s, c'est pas de la faute du calendrier... \n"}]}, "Body": "> Ma crainte est qu'un vote de ratification intervienne trop rapidement et que nous n'ayons pas le temps d'informer les \u00e9lus et de d\u00e9battre correctement.\n \nNon ? Tu crois ? Sans d\u00e9conner ? Le CETA \u00e0 peine mis \u00e0 l'eau que la Batho fait plouf.\n \n"}], "lupatine": [{"Replies": {"illogict": [{"Replies": {"lupatine": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, merci pour la r\u00e9ponse."}]}, "Body": "Non, absolument pas."}], "Clloster": [{"Replies": {}, "Body": "Non, par contre tu pourra importer le gaz de schiste canadien \u00e0 moindre frais"}]}, "Body": "Petite question peut-\u00eatre un peu HS,  les gazs de schistes risquent-ils d'\u00eatre autoris\u00e9s avec le CETA?"}], "Low_discrepancy": [{"Replies": {}, "Body": "> Au grand dam des ONG, f\u00e9d\u00e9rations agricoles\n\nWTF I love les f\u00e9d\u00e9rations agricoles now!"}], "Waazum": [{"Replies": {"cyanippus": [{"Replies": {}, "Body": "Homme de paille. Source tes citations, ils n'en auront que plus d'impacts."}], "WillWorkForCatGifs": [{"Replies": {"Clloster": [{"Replies": {"Revivals_reddit": [{"Replies": {}, "Body": "C'est g\u00e9nial. /u/afrofagne on peut avoir un flair macrobots?"}]}, "Body": "[UBERISER UBERISER UBERISER UBERISER](http://images.fnewsmagazine.com/2013/02/daleks1.jpg)"}]}, "Body": "Ce sont des citations des \"macrobots en marche\" ou des phrases lues dans la presse ? (c'est sympa comme surnom macrobot, on dirait de la SF)  \nEdit: macrobot \u00e7a me fait visualiser un maquereau robotis\u00e9 en fait, marrant. "}], "DrShadoko": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'a jamais cach\u00e9 qu'il \u00e9tait pour le CETA :\n\n[Emmanuel Macron, seul candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle ouvertement favorable au CETA (13/02/2017)](http://www.lemonde.fr/les-decodeurs/article/2017/02/13/emmanuel-macron-seul-candidat-a-la-presidentielle-ouvertement-favorable-au-ceta_5078997_4355770.html)"}]}, "Body": "**SURPRIIIIIISE !**\n\nPendant la campagne, il \u00e9tait clair que en priv\u00e9 il soutenait le projet. Mais comme c'\u00e9tait extr\u00eamement impopulaire et que les citoyens avaient des inqui\u00e9tudes l\u00e9gitimes il avait d\u00e9clar\u00e9 *\"je demanderais a un comit\u00e9 d'experts d\u2019\u00e9mettre des recommandations sur le sujet\"*. \n\nArgument qui a ensuite \u00e9t\u00e9 repris massivement par son arm\u00e9e de Macrobots en marche sur reddit. \n\n*\"Macron n'a pas dit qu'il \u00e9tait pour, Macron a dit qu'il trancherait\"*\n\n*\"Il faut cesser d'\u00e9couter les ONG parano\u00efaques qui pr\u00e9tendent que il y a des risques de tr\u00e8s graves d\u00e9rives. Vous avez une vision trop cynique des multinationales et des avocats d'affaires\"*\n\n*\"Les gauchos vous mentez, en pr\u00e9tendant qu'il est pour, c'est pas vrai\"*\n\n*\"Macron est en train de r\u00e9fl\u00e9chir sur le sujet\"*\n\nEt puis pouf, \u00e9lection, et il annonce que ouais en fait on signera peu importe ce qui dit son comit\u00e9 d'experts. \n\nTiens !  Tout \u00e7a pour \u00e7a....."}], "Katurha": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf qu'en vrai c'est plus \u00e0 la mode de cracher sur CETA donc je pense pas que beaucoup de d\u00e9bats se d\u00e9roulent "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}