{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70ahsg/turquie_le_journaliste_fran\u00e7ais_loup_bureau_va/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/europe/article/2017/09/15/le-journaliste-francais-loup-bureau-detenu-en-turquie-depuis-plus-de-50-jours-va-etre-libere_5186340_3214.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/_d0RsSGRnC5z3NZFaZ-nfA1LSTv5vwtvJubJmbFSDkk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "FaceTheTruthBiatch", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 19, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 19, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/u0zEbJ4W3G7rzgCch1aEPeCLLL28WqRD-qrLQTiFz90.jpg?s=b417b9ec247a6481af5c8453e28b95e2"}, "variants": {}, "id": "jfLPf6s6ZVYgXdkjArp6XlpEK3K5c5YMAH-F_JmXSvo", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/u0zEbJ4W3G7rzgCch1aEPeCLLL28WqRD-qrLQTiFz90.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=74a8212f6da63ce563123f04231b8335"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/u0zEbJ4W3G7rzgCch1aEPeCLLL28WqRD-qrLQTiFz90.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=f95b92b14a3a425f06f28c4ee19711d7"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/u0zEbJ4W3G7rzgCch1aEPeCLLL28WqRD-qrLQTiFz90.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=210fa7ef45fea48b85cbb6bc3f40bff7"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/u0zEbJ4W3G7rzgCch1aEPeCLLL28WqRD-qrLQTiFz90.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=273d6b66e0f15d537832a9af568d1617"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505488668.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70ahsg", "pinned": false, "author_flair_css_class": "oss", "author_flair_text": "OSS 117", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Turquie : le journaliste fran\u00e7ais Loup Bureau va \u00eatre lib\u00e9r\u00e9", "banned_by": null, "id": "70ahsg", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505517468.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70ahsg/turquie_le_journaliste_fran\u00e7ais_loup_bureau_va/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Tirriss": [{"Replies": {}, "Body": "Merci Fran\u00e7ois !"}], "Horgh": [{"Replies": {"Victor-Charlie": [{"Replies": {}, "Body": "Voyons, il s'agit simplement du fruit de la n\u00e9gociation talentueuse mais ferme de M. Le Drian, mettant M. Erdogan devant ses errements. Quoi qu'il en soit c'est un citoyen Fran\u00e7ais qui rentre \u00e0 la maison et on ne peut que s'en r\u00e9jouir."}]}, "Body": "http://www.lemonde.fr/proche-orient/article/2017/09/04/regain-de-tension-entre-la-turquie-et-l-allemagne_5180699_3218.html\n\n>En juin, les autorit\u00e9s turques ont propos\u00e9 \u00e0 Berlin la lib\u00e9ration du journaliste Deniz Y\u00fccel contre l\u2019extradition de deux g\u00e9n\u00e9raux turcs r\u00e9fugi\u00e9s en Allemagne. Les ressortissants \u00e9trangers incarc\u00e9r\u00e9s en Turquie sont devenus des monnaies d\u2019\u00e9change. Cette pratique est exprim\u00e9e noir sur blanc dans le d\u00e9cret de l\u2019Etat d\u2019urgence n\u00b0 694, publi\u00e9 le 25 ao\u00fbt au journal officiel turc, qui autorise l\u2019extradition de citoyens \u00e9trangers ainsi que leur \u00ab \u00e9change \u00bb si celui-ci est demand\u00e9 par le minist\u00e8re des affaires \u00e9trang\u00e8res et approuv\u00e9 par le pr\u00e9sident.\n\nOn se demande donc quelle contrepartie Paris a accord\u00e9 \u00e0 Erdogan en \u00e9change de la lib\u00e9ration de Loup Bureau..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}