{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70dbl8/ujehaislesenfants_qui_estil_quels_sont_ses/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "rose", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/337v0nrtj4mz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/5hSjxiavFJbypIO01CVbEfTlBk3_HOIcDUhuUCnpGxs.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Humour", "_replaced_more": false, "author": "To-Ga", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 339, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 35, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 339, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 861, "width": 800, "url": "https://i.redditmedia.com/5GJlndLTt41a4kU4VBayLigasy47EW4iaVRG6mef66c.jpg?s=3826291a2d31367418f71a4cb413fcc2"}, "variants": {}, "id": "n_Czz_2eFpCYeDSOPhlKoACFbaz131ZjvPquJxBSiDA", "resolutions": [{"height": 116, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/5GJlndLTt41a4kU4VBayLigasy47EW4iaVRG6mef66c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=80bae23bd0d1b5dd1c1e23b19a0341fd"}, {"height": 232, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/5GJlndLTt41a4kU4VBayLigasy47EW4iaVRG6mef66c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=7480e690da527134a6fc8abac6e2df6b"}, {"height": 344, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/5GJlndLTt41a4kU4VBayLigasy47EW4iaVRG6mef66c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=6105a754cd7b8830d27e480946c026e8"}, {"height": 688, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/5GJlndLTt41a4kU4VBayLigasy47EW4iaVRG6mef66c.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=c7b0ea4927f35b5632768b24c5eb9d0d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505515292.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70dbl8", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Picardie", "author_flair_text": "Picardie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "/u/JeHaisLesEnfants, qui est-il, quels sont ses r\u00e9seaux ? L'enqu\u00eate avance.", "banned_by": null, "id": "70dbl8", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505544092.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70dbl8/ujehaislesenfants_qui_estil_quels_sont_ses/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"JeHaisLesEnfants": [{"Replies": {"To-Ga": [{"Replies": {}, "Body": "Le m\u00eame mod\u00e8le que Jean-Claude Convenant ?"}]}, "Body": "J'ai la m\u00eame, mais avec un pare-buffles \u00e0 l'avant."}], "pilou63100": [{"Replies": {"To-Ga": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a toujours des relations \u00e9troites entre les deux constructeurs ! Plus d'info sur le lien fourni par  /u/Hvalatuhjuse ;)"}], "Piquillos": [{"Replies": {"macarena_man": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"To-Ga": [{"Replies": {}, "Body": "Du coup, Puma et Adidas dont les fondateurs respectifs sont fr\u00e8res, \u00e7a revient aussi au m\u00eame ?   \nS'il y a souvent eu des coop\u00e9rations entre les deux entreprises (914, Rs2 par exemple), c'\u00e9tait bel et bien deux entreprises distinctes, avec parfois des d\u00e9saccords profonds. Le rachat d'une marque par l'autre a \u00e9t\u00e9 un feuilleton qui a dur\u00e9 longtemps.  \n"}], "JoeTed": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a m\u00e9rite d'\u00eatre d\u00e9velopp\u00e9."}]}, "Body": "Les 2 marques appartiennent \u00e0 la m\u00eame famille donc \u00e7a revient un peu au m\u00eame."}]}, "Body": "Pas \u00e0 cette \u00e9poque."}], "aimgorge": [{"Replies": {}, "Body": "Vw, Audi, Porsche, seat, Skoda, Bugatti, Lamborghini, Bentley.."}]}, "Body": "Porshe appartient au groupe Volkswagen (ou le contraire, fin c'est la m\u00eame entreprise, qui d'ailleurs a d'autres marques de bagnoles)"}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {"pilou63100": [{"Replies": {}, "Body": "Merci"}], "aimgorge": [{"Replies": {"JoeTed": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {}, "Body": "Quoi pardon ?  http://www.20minutes.fr/economie/549917-20090623-economie-porsche-et-volkswagen-une-histoire-de-famille"}]}, "Body": "Pardon ?"}]}, "Body": "Et pour \u00eatre encore plus exact, les 2 marques appartiennent et appartenaient \u00e0 la m\u00eame famille."}], "JohnConnard": [{"Replies": {}, "Body": "Pour \u00eatre exact, officiellement une voiture a \u00e9t\u00e9 commercialis\u00e9e sous la marque VW-Porsche, mais c'est plut\u00f4t deux mod\u00e8les dans chacune des 2 marques, partageant la m\u00eame carosserie.   \n\nVW 914-4 \u00e0 moteur 4 cylindres VW, et Porche 914-6 \u00e0 moteur 6 cylindres Porsche et trains roulants sp\u00e9cifiques, fabriqu\u00e9es chacune par leur constructeur respectif. Pas ouf ouf comme collaboration :p"}]}, "Body": "contrairement \u00e0 ce qui est dit dans d'autre posts, vw ne poss\u00e9dait pas porsche \u00e0 l'\u00e9poque ( seulement depuis les ann\u00e9es 2000). Ce mod\u00e8le \u00e9tait une collaboration entre les deux constructeurs et est commercialis\u00e9 au d\u00e9part sous la marque \"vw-porsche\". "}]}, "Body": "Pourquoi le logo VW en haut de celui de Porsche ?"}], "JeHaisLesVoitures": [{"Replies": {"To-Ga": [{"Replies": {}, "Body": "J'avais compl\u00e8tement oubli\u00e9 ton /u/, si j'avais su j'aurai mis un titre encore plus aguicheur :D"}]}, "Body": "D\u00e9masqu\u00e9 ! Merci pour cette enqu\u00eate cruciale. Nous saurons lutter contre u/ JeHaisLesEnfants et son lobby p\u00e9trolier."}], "Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"Hvalatuhjuse": [{"Replies": {}, "Body": "C'est ce qui fait son charme ! Des autos de caract\u00e8re tout \u00e7a."}]}, "Body": "Pour l'\u00e9poque oui, gr\u00e2ce au moteur central arri\u00e8re. De nos jours je pense que le ch\u00e2ssis a aussi pris un coup de vieux"}]}, "Body": "C'est le ch\u00e2ssis qui est une tuerie apparemment."}], "SimpleGuyForReal": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {"JoeTed": [{"Replies": {"skalp69": [{"Replies": {}, "Body": "A la demande de... [Hitler](http://www.autonet.ca/fr/2013/05/22/volkswagen-coccinelle-lheritage-dadlof-hitler)\n\nDieugagne!"}]}, "Body": "Coccinelle con\u00e7ue par... Ferdinand Porsche"}], "SimpleGuyForReal": [{"Replies": {"aimgorge": [{"Replies": {}, "Body": "Moindre, \u00e9touff\u00e9 par le turbo"}]}, "Body": "Les Subaru aussi ont un son rauque, non?"}]}, "Body": "Disposition \u00e0 plat qu'on retrouve dans la coccinelle, les Subaru et les motos de chez BMW. C'est surtout l'emplacement du moteur \u00e0 l'arri\u00e8re et donc les tubulures d'\u00e9chappement de taille r\u00e9duite ainsi que le travail sp\u00e9cifique sur la sonorit\u00e9 qui permettent ce son"}]}, "Body": "Niveau sonorit\u00e9, je trouve les Porsche g\u00e9n\u00e9ralement imbattables. C'est \u00e0 cause de la disposition \u00e0 plat de leurs moteurs \u00e0 4 et 6 cylindres je crois, qui produit le son rauque caract\u00e9ristique."}]}, "Body": "Sortir 110ch d'un 6cyl de 2L, les moteurs ont bien \u00e9volu\u00e9 ! Par contre \u00e7a doit sonner sympa."}]}, "Body": "La Porsche 914, une [bien chouette auto !](https://www.auto-reverse.com/porsche-914-erreur-914/)"}], "j0har1": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {}, "Body": "C'est important de fid\u00e9liser les consommateurs jeunes. "}]}, "Body": "En m\u00eame temps, ils proposent des [si\u00e8ges auto](https://www.porsche.com/usa/tequipment-childseats/). \n\n"}], "JeremyFincher": [{"Replies": {}, "Body": "les officines ourdissent ! "}], "Silencement": [{"Replies": {"bctfcs": [{"Replies": {"skalp69": [{"Replies": {}, "Body": "C'est la surconsommation le probleme...\n\nMieux vaut 2 enfants que 6 cylindres.\n\nMieux vaut 2 cylindres que 6 enfants.\n"}]}, "Body": "Et meilleure pour la plan\u00e8te."}]}, "Body": "La voiture est probablement moins ch\u00e8re \u00e0 long terme."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}