{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70209g/un_adolescent_de_14_ans_reconna\u00eet_\u00eatre_\u00e0_lorigine/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/planete/article/2017/09/14/un-adolescent-de-14-ans-reconnait-etre-a-l-origine-de-plusieurs-incendies-pres-de-marseille_5185633_3244.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/gQw5iKsHgKkSWYzfQLP-cqZk0tpEGcMIg2tNlraTcAM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "HeliumPumped", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 28, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 14, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 28, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/2Vcp9dbZbgFrEBc1h27PgvPoL4t6KBudqKNeVtvcUFo.jpg?s=085d218cf85cfc781c588deab48bca88"}, "variants": {}, "id": "vltl4Z8QOGBOO90BnIrXz2ZS6m5iAt4RIRZ0_wC6C6Q", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/2Vcp9dbZbgFrEBc1h27PgvPoL4t6KBudqKNeVtvcUFo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=d8d5bc9a3b22e34b8362b76a022d5aee"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/2Vcp9dbZbgFrEBc1h27PgvPoL4t6KBudqKNeVtvcUFo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=dca97d7ccd1c15516b538c2b369831c0"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/2Vcp9dbZbgFrEBc1h27PgvPoL4t6KBudqKNeVtvcUFo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=b7ec4a8f36653a63926c006d0b97ac8a"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/2Vcp9dbZbgFrEBc1h27PgvPoL4t6KBudqKNeVtvcUFo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=9e1a626bf0ec5de6432c59750f380399"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505393475.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70209g", "pinned": false, "author_flair_css_class": "guitare", "author_flair_text": "Guitare", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Un adolescent de 14 ans reconna\u00eet \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de plusieurs incendies pr\u00e8s de Marseille", "banned_by": null, "id": "70209g", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505422275.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70209g/un_adolescent_de_14_ans_reconna\u00eet_\u00eatre_\u00e0_lorigine/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"O-Malley": [{"Replies": {"Ornafulsamee": [{"Replies": {}, "Body": "Un psychopate en puissance."}]}, "Body": "D'un c\u00f4t\u00e9, il a 14 ans, ce n'est encore un jeune ado immature... De l'autre c\u00f4t\u00e9 c'est quand m\u00eame un putain d'encul\u00e9 \u00e0 une \u00e9chelle impressionnante !\n\nJe suis partag\u00e9. "}], "Lilpims": [{"Replies": {"throwaway632453": [{"Replies": {}, "Body": "L'\u00e9t\u00e9 dernier, un gamin du m\u00eame \u00e2ge a fini aux baumettes."}]}, "Body": "S\u00e9jour en HP direct. Ya un sacr\u00e9 probl\u00e8me l\u00e0.  "}], "vieuxsuedois": [{"Replies": {"Pizoo": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "[AU BUCHER !!!](http://kaamelott-soundboard.2ec0b4.fr/#son/bucher2)"}]}, "Body": "Au foyer."}], "justformeandmeonly": [{"Replies": {}, "Body": "Au bagne c est triste y a pas d'gn\u00f4le."}]}, "Body": ">Le gar\u00e7on, originaire d\u2019Aubagne, a \u00e9t\u00e9 surpris en flagrant d\u00e9lit par la s\u00fbret\u00e9 d\u00e9partementale, mardi soir, alors qu\u2019il allumait un foyer\n\nCe garcon va faire un s\u00e9jour... au bagne.\n"}], "zefmopide": [{"Replies": {"Rej_": [{"Replies": {}, "Body": "Alfred.gifv"}]}, "Body": "Je me suis toujours demand\u00e9 qu'elles \u00e9taient les motivations de ce genre de mec. \nC'est une envie d'emmerder le monde ou une obsession de tout cramer ?"}], "habaredditnero": [{"Replies": {}, "Body": "Abruti"}], "theoldmodjo": [{"Replies": {}, "Body": "Et sinon, comme \u00e7a sans r\u00e9fl\u00e9chir, vous visualisez quel type de profil quand vous imaginez cet adolescent ? "}], "jadikmik": [{"Replies": {}, "Body": "Fascin\u00e9 par le feu il voulait \u00eatre pompier."}], "HHWKUL": [{"Replies": {}, "Body": "240 hectares, joli score. Font moins les malin les strasbourgeois avec leur voitures du nouvel an."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}