{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70aymx/un_manuel_nathan_fait_pol\u00e9mique_en_illustrant_un/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 73, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://m.huffingtonpost.fr/2017/09/15/un-manuel-nathan-fait-polemique-en-illustrant-un-probleme-de-maths-avec-des-migrants_a_23210583/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/9Z6mJymvOjyK2feVBlCvY3tyWRgyC3uj0TZ7GYqCKlk.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "EnfantTragic", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 15, "edited": false, "domain": "m.huffingtonpost.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 34, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 15, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 630, "width": 1200, "url": "https://i.redditmedia.com/llaTbEvZGtxvKNSJ5bshxYFFN5w7W18dwVmYnbtJGZo.jpg?s=6098d1e10dd1191dc46c19665cbafdb0"}, "variants": {}, "id": "3BctXv1PMPfVUXQPMTHpm1nvNcQ3b2VVTcOgXmzu3dA", "resolutions": [{"height": 56, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/llaTbEvZGtxvKNSJ5bshxYFFN5w7W18dwVmYnbtJGZo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e6a1281e3f37685058a5aba5b0633f77"}, {"height": 113, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/llaTbEvZGtxvKNSJ5bshxYFFN5w7W18dwVmYnbtJGZo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9e9e090eb2b96581506a80b95b057910"}, {"height": 168, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/llaTbEvZGtxvKNSJ5bshxYFFN5w7W18dwVmYnbtJGZo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=3f0622e422ac0291547655ca83c524cd"}, {"height": 336, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/llaTbEvZGtxvKNSJ5bshxYFFN5w7W18dwVmYnbtJGZo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=8c5951c6003cdb9f0a6a71a8c4b013a2"}, {"height": 504, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/llaTbEvZGtxvKNSJ5bshxYFFN5w7W18dwVmYnbtJGZo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=1d4ef4c9ef8985a97e2d865be39b523d"}, {"height": 567, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/llaTbEvZGtxvKNSJ5bshxYFFN5w7W18dwVmYnbtJGZo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=8143c0e707149a3f6a4997e0a6a35e51"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505493001.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70aymx", "pinned": false, "author_flair_css_class": "liban", "author_flair_text": "Liban", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Un manuel Nathan fait pol\u00e9mique en illustrant un probl\u00e8me de maths avec des migrants", "banned_by": null, "id": "70aymx", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505521801.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70aymx/un_manuel_nathan_fait_pol\u00e9mique_en_illustrant_un/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"thinkpadeceptor": [{"Replies": {}, "Body": "Pourquoi c'est tabou les migrants?\nIl ne fallait pas inventer ce mot alors."}], "Psychorapido": [{"Replies": {"Kolja420": [{"Replies": {"sumocc": [{"Replies": {"Wokati": [{"Replies": {}, "Body": "Euh...si c'est un vrai bouquin il y a quand m\u00eame un souci, les gens sur le vitrail sont sens\u00e9s \u00eatre des pillards Vandales, qui d'ailleurs tuent un \u00e9v\u00eaque sur le vitrail suivant. Bien d'expliquer qu'il y a eu plusieurs peuples \u00e0 s'installer dans le coin \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9poques, mais faut peut-\u00eatre \u00e9viter d'utiliser des illustrations qui n'ont rien \u00e0 voir :/"}], "mrdaimo": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Je propose une synth\u00e8se : \"\u00e0 l'\u00e9poque les migrants francs se convertissent au catholicisme et ils sont blancs, contrairement \u00e0 aujourd'hui\"."}], "onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "ok j'essaie. Je ne suis pas de droite nationale mais en trois ans j'ai parcouru un chemin politique partant d'id\u00e9es de gauche pour me rapprocher d'id\u00e9es conservatrices. Je vais prendre le r\u00f4le du m\u00e9chant:\n\nLe manuel omet de dire que les migrants Francs sont des envahisseurs ayant fait la guerre dans le nord de la Gaule celtique, avant d'y amener leur peuple. C'est une invasion-migration.\n\nUtiliser juste le terme \"migrant\" donne une id\u00e9e fausse ou incompl\u00e8te du migrant Franc, qu'on imagine pacifique et victime comme les migrants actuels d'Afrique ou du Moyen-Orient. On peut aussi renverser le raisonnement: En ignorant les conflits (ou les risques de conflits) associ\u00e9s aux migrations, on veut faire croire au lecteur que la migration est une situation naturelle de l'humain o\u00f9 tout se passe toujours bien, puisque nous avons nous m\u00eames des anc\u00eatres migrants.\n\nSi on n'utilise pas le bon vocabulaire (invasion) dans le cas des Francs et autres germaniques ([les invasions barbares](https://fr.wikipedia.org/wiki/Invasions_barbares#Le_royaume_franc)), on ne l'utilisera plus et c'est un cas flagrant de [novlange](https://fr.wikipedia.org/wiki/Novlangue): \"*Le principe est simple : plus on diminue le nombre de mots d'une langue, plus on diminue le nombre de concepts avec lesquels les gens peuvent r\u00e9fl\u00e9chir [...]*\"\n\nEt c'est vraiment dommage car raconter l'Histoire et utiliser le bon vocabulaire aff\u00fbte les esprits: \"*bien que les Grandes invasions aient laiss\u00e9 des souvenirs terribles, comme en t\u00e9moignent les \u00e9crits de l'\u00e9poque, les Barbares \u00e9taient beaucoup moins nombreux que les Gallo-Romains et il leur fut facile de se fondre dans la population : cette aristocratie dominante subjugua les Gaulois romanis\u00e9s \u00e0 un point tel que Francs et Gallo-Romains ne furent plus distingu\u00e9s une fois les royaumes francs primitifs mu\u00e9s en Royaume de France lors du Haut Moyen \u00c2ge.*\" ([source](https://fr.wikipedia.org/wiki/Gaule_romaine#Transition_vers_les_royaumes_francs))\n\nDonc les migrants barbares Francs ont envahi le nord de la Gaule. Ils ont install\u00e9 leur peuple apr\u00e8s avoir fait la guerre et commis des exactions. Avec le temps, Francs et Gallo-Romains se sont m\u00e9lang\u00e9s et la France est apparue progressivement au Moyen-Age.\n\nEcrire juste \"Les migrants arrivent en Gaule, les nouvelles populations se sont install\u00e9es, et la Gaule est devenue la France\" c'est juste de la bouillie pour ramolir le cerveau et emp\u00eacher de r\u00e9fl\u00e9chir aux causes et effets des migrations."}]}, "Body": "C'est bon \u00e7a ! Je suis curieux de voir comment ils proposent de r\u00e9\u00e9crire l'histoire."}]}, "Body": "L\u00e0 droite nationale est furieuse contre Les nouveaux livres car ils appellent le peuple Franc les migrants de l'\u00e9poque : http://www.fdesouche.com/884215-manuel-questionner-monde-nathan-distribue-classes-de-ce2"}], "mrdaimo": [{"Replies": {"Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "Ils feraient un parall\u00e8le sur combien \u00e7a coute aux fran\u00e7ais de les accueillir, combien de fran\u00e7ais perdront leur boulot parce que la France accueille de nouveaux gens ect..."}], "Kolja420": [{"Replies": {"mrdaimo": [{"Replies": {}, "Body": "Du coup si tu pr\u00e9f\u00e8res de l'insinuation, je te propose des questions sur le co\u00fbt de l'aide sociale aux r\u00e9fugi\u00e9s."}]}, "Body": "Tros gros, passera pas. Ils pr\u00e9f\u00e8rent insinuer en te faisant faire le calcul !"}]}, "Body": "La version FN, \u00e7a aurait plut\u00f4t donn\u00e9 des questions sur leur expulsion, non ?"}]}, "Body": "S'ils avaient pas chang\u00e9 de nom on aurait pu faire quelque chose \u00e0 base de FN, dommage :)"}]}, "Body": "J'essaie de trouver un truc int\u00e9ressant ou dr\u00f4le \u00e0 dire depuis tout \u00e0 l'heure mais je.. juste.. quoi la baise ?"}], "_elFred_": [{"Replies": {"2PetitsVerres": [{"Replies": {}, "Body": "> les gent\n\nC'est assez clair, l'accent devrait plut\u00f4t \u00eatre mis sur les manuels de fran\u00e7ais."}]}, "Body": "Quelle bande de pisse froid ,les migrants on en parle ou on les oublie ?  \nPerso je pr\u00e9f\u00e8re en parler m\u00eame \u00e0 travers un truc de maths vaseux que les passer \u00e0 pertes et profits.  \n\nEt les gent scandalis\u00e9s sur FB/twitter : osef"}], "Niquarl": [{"Replies": {}, "Body": "J'arrive mal \u00e0 comprendre certains de ce fils arrivent \u00e0 ne pas voir le probl\u00e8me avec cet exercice. Le premier commentaire est magnifique, comme souvent, de toute fa\u00e7on."}], "Revivals_reddit": [{"Replies": {}, "Body": "Enfin un moyen de remonter dans le classement PISA avec de vrai probl\u00e8me !"}], "Flafff": [{"Replies": {"Chad_Thundercocks": [{"Replies": {}, "Body": "*DECLENCHE* Je trouve \u00e7a scandaleux que tu oses critiquer ces pauvres tweetos qui ne font que s'offenser dans leur coin sans y m\u00ealer qui que ce soit!!"}], "2PetitsVerres": [{"Replies": {"m00nnsplit": [{"Replies": {}, "Body": "\"Combien cet handicap\u00e9 co\u00fbte-il au contribuable allemand\", la nouvelle r\u00e9f\u00e9rence. \n\nEdit : [Source](https://books.google.fr/books?id=hiZF0bDXrMMC&pg=PT114&lpg=PT114&dq=\"Un+ali\u00e9n\u00e9+co\u00fbte+quotidiennement+4+marks,+un+invalide+5,5+marks,+un+criminel+3+marks.+Dans+beaucoup+de+cas,+un+fonctionnaire+ne+touche+que+4+marks,+un+employ\u00e9+3,65+marks,+un+apprenti+2+marks.+Faites+un+graphique+avec+ces+chiffres.+D\u2019apr\u00e8s+des+estimations+prudentes,+il+y+a+en+Allemagne+environ+300.000+ali\u00e9n\u00e9s+et+\u00e9pileptiques+dans+les+asiles.+Calculez+combien+co\u00fbtent+annuellement+ces+300.000+ali\u00e9n\u00e9s+et+\u00e9pileptiques.+Combien+de+pr\u00eats+aux+jeunes+m\u00e9nages+\u00e0+1000+marks+pourrait-on+faire+si+cet+argent+pouvait+\u00eatre+\u00e9conomis\u00e9+?\"&source=bl&ots=-2Ho_pAnZs&sig=fZ-xcDbTmHnGu7KywQ2OijmA2jM&hl=en&sa=X&ved=0ahUKEwjN_8q2l6jWAhXlLcAKHegXCEAQ6AEINjAC#v=onepage&q=\"Un%20ali\u00e9n\u00e9%20co\u00fbte%20quotidiennement%204%20marks%2C%20un%20invalide%205%2C5%20marks%2C%20un%20criminel%203%20marks.%20Dans%20beaucoup%20de%20cas%2C%20un%20fonctionnaire%20ne%20touche%20que%204%20marks%2C%20un%20employ\u00e9%203%2C65%20marks%2C%20un%20apprenti%202%20marks.%20Faites%20un%20graphique%20avec%20ces%20chiffres.%20D\u2019apr\u00e8s%20des%20estimations%20prudentes%2C%20il%20y%20a%20en%20Allemagne%20environ%20300.000%20ali\u00e9n\u00e9s%20et%20\u00e9pileptiques%20dans%20les%20asiles.%20Calculez%20combien%20co\u00fbtent%20annuellement%20ces%20300.000%20ali\u00e9n\u00e9s%20et%20\u00e9pileptiques.%20Combien%20de%20pr\u00eats%20aux%20jeunes%20m\u00e9nages%20\u00e0%201000%20marks%20pourrait-on%20faire%20si%20cet%20argent%20pouvait%20\u00eatre%20\u00e9conomis\u00e9%20%3F\"&f=false), [contexte](https://fr.wikipedia.org/wiki/Aktion_T4)"}]}, "Body": "C'est clair, contextualiser les manuels scolaires, c'est vraiment pas une nouveaut\u00e9, les allemands le faisaient d\u00e9j\u00e0 avant la guerre."}]}, "Body": "Ya vraiment des gens qui passent leur vie \u00e0 essayer de trouver des trucs pour s'offenser, c'est dingue."}], "ff29180d": [{"Replies": {"nenyim": [{"Replies": {}, "Body": "Tout le monde se rappel des [\u00e9quations de dimension](https://fr.wikipedia.org/wiki/Analyse_dimensionnelle) en physique? Ben les maths c'est pareil!\n\nSi on commence avec 100 migrants et qu'on augment de 10% par semaine il n'y a aucune chance d'arriver \u00e0  114 migrants apr\u00e8s 8 semaines. La premi\u00e8re semaine on est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 100 donc pour arriver \u00e0 114 apr\u00e8s 8 semaines il faudra une sacr\u00e9 h\u00e9catombe dans la m\u00e9diterran\u00e9e. M\u00eame avec aucune augmentation on aurai d\u00e9j\u00e0 800 migrants (100*8) donc en prenant en compte l'augmentation viser quelque chose entre 1000 et 1500 \u00e0 vue de nez.\n\nMaintenant qu'on sait que le r\u00e9sultat est faux on peut chercher d'o\u00f9 vient le probl\u00e8me.\n\ne) (q-1)(q^n-1 +....+q+1)= q^n - 1 (en d\u00e9veloppant et simplifiant) donc la formule du cours est (q^n - 1)/(q-1)\n\nEt donc dans la question f) on trouve 1146 migrants ce qui est beaucoup plus logique.\n"}], "druiked": [{"Replies": {"ff29180d": [{"Replies": {}, "Body": "Oups, j'avais mal lu l'exercice."}]}, "Body": "c'est plut\u00f4t (q^n -  1) /(q-1) pour la e), et donc 10 fois plus de migrants que ce que tu trouves pour la f), \u00e0 savoir 1146 arrondi \u00e0 l'unit\u00e9.\n\nVu qu'il en arrive 100 la premi\u00e8re semaine et 110 la deuxi\u00e8me, trouver 114 sur 8 semaines \u00e7a aurait d\u00fb te faire tiquer.\n\nAutrement dit, ta comp\u00e9tence Calculer est encore en cours d'acquisition.\n"}], "Alex38260": [{"Replies": {"ff29180d": [{"Replies": {}, "Body": "J'utilise plus souvent le . (anglophone) que le , (francophone)."}]}, "Body": "b) plut\u00f4t b(n+1)=1,1b(n) ... ;)\net e) Somme=(1-q^n )/(1-q)"}], "pink_ego_box": [{"Replies": {"Ergotisme": [{"Replies": {}, "Body": "Tu n'as pas \u00e0 arrondir, si il y a juste un bras qui arrive sur l'\u00eele, il faut le compter !"}]}, "Body": "\"On doit commenter les r\u00e9sultats\" disaient toujours mes profs de maths. Je propose :\n\n>100 * (q8 - 1) = 100 * (1.18 - 1) = 114.35888100000015. En arrondissant, 114.  \n>Ils sont partout, ils sont sont l\u00e0, dans les campagnes, les villes, sur les r\u00e9seaux sociaux"}], "A_french_chinese_man": [{"Replies": {}, "Body": "[Toi quand tu as commenc\u00e9 \u00e0 lire l'exercice](https://media.giphy.com/media/UqtjvRkvzyhoI/giphy.gif)"}]}, "Body": "a) par 1.1\n\nb) u(n+1) = 1.1u(n)\n\nc) q = 1.1; u(1) = 100\n\nd) Simple d\u00e9veloppement\n\ne) q^n - 1\n\nf) 100 * (q^8 - 1) = 100 * (1.1^8 - 1) = 114.35888100000015. En arrondissant, 114.\n\n^^D\u00e9sol\u00e9"}], "Acm0xff": [{"Replies": {"magemax": [{"Replies": {}, "Body": "En dehors du fait que c'est inutile de parler de sujets pol\u00e9miques d'actualit\u00e9 dans un exercice de maths, et que le livre le fait avec peu d'\u00e0 propos et de doigt\u00e9, le probl\u00e8me de maths n'a pas de sens parce que le nombre de migrants arrivants n'est plus un nombre entier \u00e0 partir de la 3\u00e8me semaine, ca n'a aucun sens de faire une suite g\u00e9om\u00e9trique. \n\nIls demandent d'arrondir le total \u00e0 l'unit\u00e9 apr\u00e8s avoir fait la somme, ce qui veut dire qu'il y a des migrants qui arrivent en 2 fois.\n\nJ'ai mal aux maths.\n\n\n\n"}], "EnfantTragic": [{"Replies": {}, "Body": "D\u00e9sol\u00e9 mais non. Le probl\u00e8me n'est m\u00eame pas mis en bonne rigueur. C'est juste un probl\u00e8me num\u00e9rique qui ne fout rien d'apprendre le sujet d'actualit\u00e9.\n\nOn ne traite pas une crise humanitaire en enlevant son c\u00f4t\u00e9 humain, et surtout quand on la pr\u00e9sente \u00e0 des jeunes m\u00eame pas encore \u00e0 la fac."}], "_Tremechan_": [{"Replies": {}, "Body": "le contexte c'est des gens sur des bateaux deglingu\u00e9s dont une partie non negligeable meurt noy\u00e9e. G\u00e9nial.\n\nEn 2018 on aura droit \u00e0 \"une salle de concert parisienne contient 1537 personnes, des assaillants entrent et butent 3,5 % des gens presents et blessent 20% plus de gens.\""}]}, "Body": "Bof, un livre de Terminale ES qui aborde les maths en contextualisant les probl\u00e8mes avec des sujets d'actualit\u00e9, c'est plut\u00f4t une bonne id\u00e9e en fait. "}], "SweetBakchich": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'est-il arriv\u00e9 \u00e0 la bonne vieille baignoire qui se remplit et \u00e0 tous ces vieux robinets qui fuient ? Je pr\u00e9f\u00e8re les probl\u00e8mes que j'ai eu \u00e0 l'\u00e9poque !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}