{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zsvvh/une_campagne_contre_les_violences_verbales/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lefigaro.fr/actualite-france/2017/09/12/01016-20170912ARTFIG00277-une-campagne-contre-les-violences-verbales-infligees-aux-enfants.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/aYubfdrptEgLPmeg3tLUO2cZn7W-R9WIZkJr87xdXCI.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "JeHaisLesEnfants", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 9, "edited": false, "domain": "lefigaro.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 9, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 453, "width": 805, "url": "https://i.redditmedia.com/-AVXxDIxEyQNSs5ndocTKjKHn1Kp3TVXynmX3bfn-P8.jpg?s=a06c1d89859fee8d3a78b3b3c2e7863f"}, "variants": {}, "id": "dpkSEwwi7mNXENHXJRWGYqYZed-HdJ8n1aeDGxmTucg", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/-AVXxDIxEyQNSs5ndocTKjKHn1Kp3TVXynmX3bfn-P8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a237d224cdfbaa410db7cf5c806b961c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/-AVXxDIxEyQNSs5ndocTKjKHn1Kp3TVXynmX3bfn-P8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e2062da4b6e31b16c49c52d91ed1da8b"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/-AVXxDIxEyQNSs5ndocTKjKHn1Kp3TVXynmX3bfn-P8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=b5fc12d8a767385a368f8fb1737b2afb"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/-AVXxDIxEyQNSs5ndocTKjKHn1Kp3TVXynmX3bfn-P8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a49adabb078bd22fc9989c9c57502f7f"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505284650.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zsvvh", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Une campagne contre les violences verbales inflig\u00e9es aux enfants", "banned_by": null, "id": "6zsvvh", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505313450.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zsvvh/une_campagne_contre_les_violences_verbales/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Athyrdell": [{"Replies": {"Maccullenj": [{"Replies": {"Athyrdell": [{"Replies": {}, "Body": "Disons que c'est une r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 l'instant T, tu as renvers\u00e9 du caf\u00e9, tu as \u00e9t\u00e9 maladroit. \n\nMais je suis enti\u00e8rement d'accord, la fa\u00e7on de le dire y joue \u00e9norm\u00e9ment. Ainsi que la fr\u00e9quence. "}]}, "Body": "C'est une question de perception de la part de l'enfant (de tout r\u00e9cepteur, en fait, mais l'enfant y est plus sensible).\n\nSelon la mani\u00e8re, le contexte, son humeur... Il percevra un terme n\u00e9gatif avec plus ou moins d'intensit\u00e9. Or, pour l'enfant, les parents d\u00e9finissent l'univers. Ce qui lui est dit devient constitutif de son \u00eatre, et une base de r\u00e9f\u00e9rence dans son rapport \u00e0 lui-m\u00eame.\n\nEn portant un regard sur sa propre enfance, on trouvera des moments marquants, qui ont contribu\u00e9 \u00e0 nous d\u00e9finir.\n\nSi maman me dit que je suis maladroit, peut-\u00eatre tr\u00e8s fort \u00e0 un instant donn\u00e9, peut-\u00eatre r\u00e9guli\u00e8rement, alors je vais int\u00e9grer l'id\u00e9e, et en ferai un trait qui me d\u00e9finit. \n\nOn peut effectivement d\u00e9battre sur la nocivit\u00e9 de maladroit (Au hasard : abaisser l'exigence qu'on a envers soi-m\u00eame, en imputant une erreur \u00e0 notre maladresse plut\u00f4t qu'\u00e0 un manque de travail, concentration, ...), mais il a \u00e9videmment ici valeur d'exemple.\n\nSi papa me dit que je suis b\u00eate, suis-je \u00e0 m\u00eame de faire la part des choses ? Je suis b\u00eate \u00e0 l'instant T, ou intrins\u00e8quement ?\n\nAinsi, quand tu dis que c'est une r\u00e9alit\u00e9 : non, mais \u00e7a peut le devenir."}]}, "Body": "J'ai toujours un doute quant \u00e0 l'utilit\u00e9 de ces campagnes. Mais bon, \u00e7a ne peut pas faire de mal, et ce qui est dit est vrai, les mots peuvent blesser, surtout quand on est gamin.\n\nPar contre\n\n> J'ai dit que tu \u00e9tais maladroit car tu as renvers\u00e9 du caf\u00e9 sur ma robe et j'ai eu de la peine, excuse-moi\n\nFaut pas abuser non plus, \u00eatre maladroit c'est pas une insulte, c'est pas m\u00e9chant, c'est une r\u00e9alit\u00e9. La fa\u00e7on de le dire joue beaucoup, mais si c'est dit sans crier, je vois franchement rien de d\u00e9rangeant."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}