{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/703zle/une_femme_tabass\u00e9e_en_pleine_rue_par_un/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 98, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.valeursactuelles.com/faits-divers/une-femme-tabassee-en-pleine-rue-par-un-clandestin-bordeaux-88685", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/2cVXlSZZfb1zzIvd-rj5EsdEXcd685C89Kt0ocdd5v0.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "Facho2Droite", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "valeursactuelles.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 24, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 455, "width": 650, "url": "https://i.redditmedia.com/2JtkusEGvxRpyYedyguOMIgQnuUfd0NfdUo7pxaBDx8.jpg?s=bfb0dbeb292fcce13324261bf07d1973"}, "variants": {}, "id": "lJAUPWZkE-OIWwFdkAkPsmqv7cWxrO58XF3k9z9MhSA", "resolutions": [{"height": 75, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/2JtkusEGvxRpyYedyguOMIgQnuUfd0NfdUo7pxaBDx8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e24650f05b6b38b128feaa70c4ee119f"}, {"height": 151, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/2JtkusEGvxRpyYedyguOMIgQnuUfd0NfdUo7pxaBDx8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=69fa8ae677a843ddc7a7cf1fc71c23d9"}, {"height": 224, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/2JtkusEGvxRpyYedyguOMIgQnuUfd0NfdUo7pxaBDx8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=5fd933d972cd4d1fbac23e42d63ef59f"}, {"height": 448, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/2JtkusEGvxRpyYedyguOMIgQnuUfd0NfdUo7pxaBDx8.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=fa874c80403c44ee15a582d378d316e6"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505412145.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_703zle", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Une femme tabass\u00e9e en pleine rue par un clandestin \u00e0 Bordeaux", "banned_by": null, "id": "703zle", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505440945.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/703zle/une_femme_tabass\u00e9e_en_pleine_rue_par_un/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Pizoo": [{"Replies": {"omnomnombbrrrpp": [{"Replies": {}, "Body": "merci"}]}, "Body": "Si on veut \u00e9viter de donner un clic \u00e0 ce site : [http://www.sudouest.fr/2017/09/14/une-femme-agressee-en-pleine-rue-3775181-2780.php](http://www.sudouest.fr/2017/09/14/une-femme-agressee-en-pleine-rue-3775181-2780.php) "}], "Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "Sympa."}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"robgold2": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {"robgold2": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {"robgold2": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {"robgold2": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {"robgold2": [{"Replies": {}, "Body": "> Tu veux quoi, c'est un fait que dans les milieux bourgeois les femmes acceptent plus la violence et ne portent pas plainte (la famille, l'image, l'argent, le statut ... ) \n\nJ'ai besoin de donn\u00e9es pour \u00eatre convaincu parce que c'est que des exp\u00e9riences personnelles ou tes propres impressions qu'on a ici.\nJe suis d'un milieu bourgeois, et je fr\u00e9quente un milieu bourgeois, je n'ai pas du tout cette exp\u00e9rience que tu d\u00e9cris. Le rapport montre bien que c'est pas vrai du tout ce que tu racontes, il te d\u00e9range donc tu me traites de raciste, on peut pas am\u00e9liorer les choses comme \u00e7a si on se force \u00e0 se cacher les faits.\n\nEt n'oublions pas ceci.\n\nhttp://www.journaldesfemmes.com/societe/combats-de-femmes/1717817-quartiers-femmes-indesirables-france-2-enquete/\n\nBonne nuit (en France en tout cas)."}]}, "Body": "Tu veux quoi, c'est un fait que dans les milieux bourgeois les femmes acceptent plus la violence et ne portent pas plainte (la famille, l'image, l'argent, le statut ... ) partant de l\u00e0 toutes les stats sont biais\u00e9es car si tu interroges ces femmes elles te diront que tout va bien et qu'elles sont heureuses, l\u00e0 ou des femmes dans les quartiers plus sensibles auront sans doute moins de scrupules et surtout moins \u00e0 perdre.\nSi les donn\u00e9es sont biais\u00e9es d\u00e8s le d\u00e9part, et que tu insistes pour continuer \u00e0 resortir les m\u00eames choses, toute discussion est impossible. \nDe plus tu n'insisterais pas \u00e0 ce point si \u00e7a ne satisfaisait pas ton c\u00f4t\u00e9 raciste. \nLa violence il y en a dans tous les milieux sociaux, peu importe la couleur des gens ou la marque de leurs voitures, pointer du doigt les Zus et les immigr\u00e9s ou descendants d'immigr\u00e9s c'est quand m\u00eame un peu malsain. \n\nJ'ai fait court tout \u00e0 l'heure pour ne pas perdre de temps mais puisque tu as besoin de d\u00e9tails, les voil\u00e0. \n"}]}, "Body": "Tu en viens aux attaques diffamatoires parce que tu ne peux pas contredire ce qui est \u00e9crit, c'est un peu nul de ta part."}]}, "Body": "L'important c'est que \u00e7a te conforte dans ton racisme. "}]}, "Body": "Attaquer le messager pas le contenu, elle est vieille comme le monde celle-l\u00e0. L'\u00e9tude ne vient pas de Valeurs Actuelles mais du Haut Conseil \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes.\n\nhttp://www.haut-conseil-egalite.gouv.fr/IMG/pdf/hcefh_etude_02-2014-04-egater-2.pdf\n\n\n>4. [SENTIMENT DINSECURITE]14\n\n>En Zus, pr\u00e8s d\u2019une femme sur 3 \u00e9prouve un sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 dans son quartier.\n\n>\u25d7 Pr\u00e8s d\u2019une femme sur 3 se sent en ins\u00e9curit\u00e9\ndans son quartier, contre moins d\u2019une femme\nsur 5 hors Zus.\n\n>\u25d7 En Zus, les hommes ont \u00e9galement un sentiment\nd\u2019ins\u00e9curit\u00e9 plus fort qu\u2019hors Zus : leur part double\n(20% contre 10%)\n\n\n>5. [VIOLENCES]15\n\n\n>En Zus, pr\u00e8s d\u2019une femme sur 10 a \u00e9t\u00e9 victime de violences physiques et/ou sexuelles.\n\n>\u25d7 Les femmes en Zus d\u00e9clarent davantage \u00eatre\nexpos\u00e9es aux violences physiques et/ou\nsexuelles que les femmes hors Zus"}]}, "Body": "Si c'est \u00e9crit dans Valeurs Actuelles c'est donc la v\u00e9rit\u00e9 absolue! J'oubliais.\nValeurs Actuelles feraient bien d'aller voir dans les quartiers \"riches\" ce qui se passe la violence y est aussi tr\u00e8s pr\u00e9sente mais on en parle moins, le maquillage cache plut\u00f4t bien les marques de coups et certaines pour garder leur train de vie sont pr\u00eates \u00e0 toutes les humiliations. "}]}, "Body": "Il y a aussi plus de violence contre les femmes [ dans les quartiers sensibles.](http://www.valeursactuelles.com/societe/les-femmes-victimes-de-violences-dans-les-quartiers-sensibles-45186)\n\n>Les femmes vivant dans les zones urbaines sensibles (Zus), o\u00f9 les immigr\u00e9s constituent 22 % de la population (contre 10 % hors Zus), sont plus victimes de violences que celles vivant ailleurs sur le territoire national.\n\n>C\u2019est ce qu\u2019affirme une \u00e9tude du Haut Conseil \u00e0 l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes, rendue publique le 24 avril. Selon ce document, 32 % des femmes vivant en Zus disent \u00e9prouver un sentiment d\u2019ins\u00e9curit\u00e9 dans leur quartier, alors qu\u2019elles sont \u201cseulement\u201d 18 % dans le reste de la population. Par ailleurs, alors que 6 % des femmes habitant hors Zus ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 victimes de violences physiques et-ou sexuelles, celles-ci touchent pr\u00e8s d\u2019une femme sur dix en zone sensible. Publi\u00e9e moins d\u2019un mois apr\u00e8s la participation de f\u00e9ministes \u00e0 la Semaine de la lutte contre le harc\u00e8lement de rue (du 30 mars au 5 avril), sous l\u2019impulsion du collectif am\u00e9ricain Stop Street Harassment, cette \u00e9tude bat en br\u00e8che les th\u00e9ories brandies par les activistes qui placardaient, sur les murs de la capitale, des affiches frapp\u00e9es du slogan \u201cMe siffler n\u2019est pas un compliment\u201d. Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, les documentaires la Cit\u00e9 du m\u00e2le (Cathy Sanchez, septembre 2010) et Femme de la rue (de la Bruxelloise Sofie Peeters, juillet 2012) avaient d\u00e9j\u00e0 point\u00e9 du doigt la banalit\u00e9 de la violence \u00e0 l\u2019encontre des femmes dans les \u201cquartiers sensibles\u201d. Ces films avaient soulev\u00e9 contre eux de nombreuses accusations de racisme et de d\u00e9formation de la r\u00e9alit\u00e9. Des chiffres, d\u00e9sormais officiels, leur donnent raison."}]}, "Body": "> Les immigr\u00e9s sont surrepr\u00e9sent\u00e9s dans les agressions sexuelles et crimes proportionnellement \u00e0 leur nombre.\n\nJe ne serai pas surprise de voir que les femmes portent plus facilement plainte contre des clandestins que contre leur conjoint qui les tabassent/violent tous les jours. \n\n"}]}, "Body": "Les immigr\u00e9s sont surrepr\u00e9sent\u00e9s dans les agressions sexuelles et crimes proportionnellement \u00e0 leur nombre.\n\nFaits divers d'aujourd'hui\n\n\n[Palerme (Italie) : tentative d\u2019agression sexuelle par un Tunisien sur une enfant de 11 ans](http://www.ilmessaggero.it/primopiano/cronaca/palermo_tenta_violenza_sessuale_su_bambina_fermato_tunisino-3234932.html)\n\n[Bavi\u00e8re (Allemagne) : le nombre de viols commis par des migrants a augment\u00e9 de 91% par rapport \u00e0 2016](http://www.theeuropean.de/michael-klonovsky/12760-straftaten-von-zuwandern-erhoeht-sich-um-91-prozent)\n\n[Italie : la m\u00e8re des violeurs de Rimini menace la voisine \u00ab je vais te faire violer par mes fils \u00bb](http://voxnews.info/2017/09/14/rimini-madre-marocchini-minaccia-ti-faccio-stuprare-dai-miei-figli-video/)\n\n[Hirschaid (All.) : des migrants syriens et irakiens agressent sexuellement 3 adolescentes](http://www.nordbayern.de/region/bamberg/madchen-auf-hirschaider-kirchweih-sexuell-belastigt-1.6606998)\n\n[Bordeaux : une femme violemment agress\u00e9e en pleine rue par un migrant clandestin](http://www.sudouest.fr/2017/09/14/une-femme-agressee-en-pleine-rue-3775181-2780.php)\n\nDans tes liens la plupart ne datent pas des deux derniers jours.\n\n\n\nSi vous voulez plus des statistiques.\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Immigration_and_crime#netherlands\n\n>Non-native Dutch youths, especially young Antillean and Surinamese Rotterdammers, commit more crimes than the average. More than half of Moroccan-Dutch male youths aged 18 to 24 years in Rotterdam have ever been investigated by the police, as compared to close to a quarter of native male youths. Eighteen percent of foreign-born young people aged from 18 to 24 have been investigated for crimes.[82][83]\n\n>According to a 2009 report commissioned by Justice Minister Ernst Hirsch Ballin, 63% of the 447 teenagers convicted of serious crime are children of parents born outside the Netherlands. All these cases concern crime for which the maximum jail sentence is longer than eight years, such as robbery with violence, extortion, arson, public acts of violence, sexual assault, manslaughter and murder. The ethnic composition of the perpetrators was: native Dutch - 37%; Moroccans - 14%; Unknown origin - 14%; \"other non-Westerners\" - 9%; Turkish - 8%; Surinamese - 7%; Antillean - 7%; and \"other Westerners\" - 4%.[84] In the majority of cases, the judges did not consider the serious offences to be grave enough to necessitate an unconditional jail sentence.[84]\n\n>**Analysis of police data for 2002 by ethnicity showed that 37.5 percent of all crime suspects living in the Netherlands were of foreign origin (including those of the second generation), almost twice as high as the share of immigrants in the Dutch population.**\n\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Immigration_and_crime#norway\n\n>A 2011 report by Statistics Norway found that immigrants are overrepresented in crime statistics but that there is substantial variation by country of origin.[87] The report furthermore found that \"the overrepresentation is substantially reduced when adjusting for population structure \u2013 for some groups as much as 45 per cent, but there are also some groups where the overrepresentation still is large.\"[87] **According to the report, the data for 2009 shows that first-generation immigrants from Africa were three times more likely than ethnic Norwegians (or rather individuals who are neither first- nor second-generation immigrants) to be convicted of a felony while Somali immigrants in particular being 4.4 times more likely to be convicted of a felony than an ethnic Norwegian was. Similarly, Iraqis and Pakistanis were found to have rates of conviction for felonies greater than ethnic Norwegians by a factor of 3 and 2.6 respectively.** Another finding was that second-generation African and Asian immigrants had a higher rate of convictions for felonies than first-generation immigrants. While first-generation African immigrants had conviction rates for felonies of 16.7 per 1,000 individuals over the age of 15, for second-generation immigrants the rate was 28 per 1,000 \u2013 an increase of over 60%. And for Asian immigrants an increase from 9.3 per 1,000 to 17.1 per 1,000 was observed. In 2010 13% of sexual crimes charges were filed against first generation immigrants who make up 7.8% of the population \u2013 a rate of overrepresentaion of 1.7. However, no data is available on sexual crime that is broken down by ethnic background.[87]\n\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Immigration_and_crime#spain\n\n>A 2008 study finds that the rates of crimes committed by immigrants are substantially higher than nationals.[93] The study finds that \"the arrival of immigrants has resulted in a lack of progress in the reduction of offences against property and in a minor increase in the number of offences against Collective Security (i.e. drugs and trafficking). In the case of nationals, their contribution to the increase in the crime rate is primarily concentrated in offences against persons.\"[93] By controlling for socioeconomic and demographic factors, the gap between immigrants and natives is reduced but not fully. The authors also find \"that a higher proportions of American, non-UE European, and African immigrants tend to widen the crime differential, the effect being larger for the latter ones\".[93] The same paper provides supports for the notion that labour market conditions impact the relationship between crime and immigration. Cultural differences were also statistically detected.[93] This study has been criticized for not using strong instruments for identifying causality: the \"instruments (lagged values of the covariates and measures of the service share of GDP in a province) are not convincing in dealing with the endogeneity of migrant location choice.\"[27]\n\n>**Spanish National Statistics Institute (INE) published a study that analyzes records in the Register of Convicted in 2008. The data show that immigrants are overrepresented in the crime statistics: 70% of all crimes were committed by Spaniards and 30% by foreigners.[94] Foreigners make up 15% of the population.[94]**\n\n\nOn peut continuer pour presque tous les pays europ\u00e9ens avec un fort taux d'immigration.\n"}], "LeYanYan": [{"Replies": {}, "Body": "Tu joue pas au jeu du fait divers tu fait du whataboutism. C'est relou et pas constructif."}], "Facho2Droite": [{"Replies": {"Peysh": [{"Replies": {}, "Body": "Ah ben oui tiens."}]}, "Body": "Du coup, je suppose que tu es contre l'immigration, puisqu'elle est tr\u00e8s majoritairement masculine ? ([source](http://www.politico.com/magazine/story/2016/01/europe-refugees-migrant-crisis-men-213500))  \n  \n"}], "j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "Certes mais c'est moins marquant que dire que c'est un clandestin qui est violent. Cela ne sert pas la pens\u00e9e raciste d'OP donc ce n'est pas utile pour lui. \n\nIl ne faut pas lui demander d'\u00eatre objectif et coh\u00e9rent. Son nom d'utilisateur l'indique tr\u00e8s bien: c'est un facho. "}], "De_Seis": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {"ItIsMyNickname": [{"Replies": {"onetoofreefor": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait, presque toutes les filles et femmes aiment le d\u00e9licat \u00e9quilibre de la virilit\u00e9 sans la violence.\n\nAyant eu une \u00e9ducation sans \"virilit\u00e9 positive\" j'ai mis du temps \u00e0 comprendre pourquoi j'avais du mal \u00e0 p\u00e9cho. Mais je crois que c'est un autre d\u00e9bat :P"}]}, "Body": "... pour survivre \u00e0 la r\u00e9cr\u00e9ation ET pour esp\u00e9rer plaire aux filles !\nQuand tu ne fais pas partie des \"virils\", tu chopes vachement moins \u00e0 l'adolescence."}]}, "Body": "C'est bien la premi\u00e8re fois o\u00f9 je lis un article dense, syst\u00e9matiquement argument\u00e9 et sourc\u00e9 sur un blog  f\u00e9ministe. Et sans d\u00e9claration victimisante ou de besoin de fragmentation raciale ou religieuse volontaire.\n\n\nL'article est bon et m'a fait r\u00e9fl\u00e9chir sur l'\u00e9ducation de mes parents (o\u00f9 il n'y avait aucune incitation \u00e0 la virilit\u00e9 ou \u00e0 diff\u00e9rencier les comportements homme-femme). Par contre c'est \u00e0 l'\u00e9cole et \u00e0 l'adolescence que les injonctions \u00e0 la virilit\u00e9 sont arriv\u00e9s via la confrontation avec d'autres gar\u00e7ons  ayant eu une \u00e9ducation \"virile\" \u00e0 la maison. Alors on s'adapte, on change et on devient soi-m\u00eame plus viril, un \"mec\", pour survivre \u00e0 la r\u00e9cr\u00e9ation.\n\n\nPar contre l'article est faible sur l'impact des cultures, juste une seule phrase sur les cultures o\u00f9 les hommes ont un besoin d'honneur et les crimes d'honneur occasionnellement associ\u00e9s. Mais ce n'est pas \u00e9tonnant de la part des f\u00e9ministes qui pratiquent presque toujours le \"relativisme culturel militant\" (voir article wikipedia sur le relativisme culturel) et nient ou minimisent l'impact de la culture au profit de la d\u00e9nonciation d'un patriarcat g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9. \n\n\nMerci olympe pour l'article."}]}, "Body": "La violence exerc\u00e9e par les hommes, en tant que groupe, contre les femmes, en tant que groupe aussi. Cela ne veut pas dire que *tous* les hommes agressent les femmes - loin de l\u00e0 - mais que la construction traditionnelle du masculin encourage la violence contre les femmes (viol, violences conjugales, etc.), et que cette violence est un outil de domination et d'humiliation des femmes (et des hommes consid\u00e9r\u00e9s comme pas suffisamment masculins), destin\u00e9 \u00e0 contr\u00f4ler leur comportement. Si cela t'int\u00e9resse, [cet article](https://antisexisme.net/2011/10/22/virilite-et-violence/) est int\u00e9ressant. "}]}, "Body": "C'est quoi la violence masculine ? "}], "Deschanel2017": [{"Replies": {}, "Body": "> Moi aussi j'en ai des tout frais !\n\nOui, on sait, tu nous le montre toutes les semaines."}]}, "Body": "Ah, on joue au jeu du fait-divers ?\n\nMoi aussi j'en ai des tout frais !\n\n[Un policier tue sa femme et ses deux enfants \u00e0 Noyon dans l'Oise](http://www.lepoint.fr/societe/deux-adultes-et-deux-enfants-tues-par-balle-a-noyon-dans-l-oise-10-09-2017-2155776_23.php)\n\n[Quimper. Un \u00e9tudiant de l\u2019IUT soup\u00e7onn\u00e9 de viol ](http://www.ouest-france.fr/bretagne/quimper-29000/quimper-un-etudiant-de-l-iut-soupconne-de-viol-5239384)\n\n[Un an ferme pour violences conjugales](https://www.ladepeche.fr/article/2017/09/11/2643108-tribunal-correctionnel-un-an-ferme-pour-violences-conjugales.html)\n\n[Un Divionnais accus\u00e9 de viol sur mineure](http://www.lereveildeberck.fr/fait-divers/un-divionnais-accuse-de-viol-sur-mineure-ia700b0n220914)\n\n[Claire (10 Couples parfaits) victime d'une tentative de viol par Mathieu?](https://www.telestar.fr/tele-realite/autres-emissions/claire-10-couples-parfaits-victime-d-une-tentative-de-viol-par-mathieu-elle-repond-301489)\n\n[Viol et agressions sexuelles : le responsable de colonie de Saucli\u00e8res (Aveyron) reste en prison](http://france3-regions.francetvinfo.fr/occitanie/viol-agressions-sexuelles-responsable-colonie-sauclieres-aveyron-reste-prison-1327643.html)\n\n[Le groupe de m\u00e9tal polonais Decapitated accus\u00e9 de viol en r\u00e9union](http://www.20minutes.fr/culture/2132999-20170914-groupe-metal-polonais-decapitated-accuse-viol-reunion)\n\nEt \u00e7a c'est juste une petite s\u00e9lections des violences faites aux femmes ces deux derniers jours. Ces violences sont quotidiennes, et touchent toutes les classes de la population. Elles t\u00e9moignent de la violence *masculine* contre les femmes, qui n'a ni couleur de peau, ni origine sociale. \n"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}