{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70br6u/universit\u00e9_de_rouen_la_rentr\u00e9e_des_\u00e9tudiants_en/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 78, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://france3-regions.francetvinfo.fr/normandie/seine-maritime/rouen/mont-saint-aignan-76-rentree-etudiants-histoire-repoussee-semaine-1327525.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/cG0wOzRMkH9wzZ0yW1bPsCjCyyHQXX4-jsqSPgPd2N4.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "adryy8", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 2, "edited": false, "domain": "france3-regions.francetvinfo.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 3, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 2, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 576, "width": 1024, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6tzc-Q14FTlO6FC35AJzd-t4OvY_DfiTYDMRjBuxUE.jpg?s=d6dc4f18c1f07d846f729dc0b01d3935"}, "variants": {}, "id": "BdFBGpbAhGffS9Owi34TuIsXqRqP4of4aBeL3RsK7UE", "resolutions": [{"height": 60, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6tzc-Q14FTlO6FC35AJzd-t4OvY_DfiTYDMRjBuxUE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=580b253981a573070c4cbf3f0bad9a4c"}, {"height": 121, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6tzc-Q14FTlO6FC35AJzd-t4OvY_DfiTYDMRjBuxUE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3b2f0dc46c64ca843d58669cc3d828a1"}, {"height": 180, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6tzc-Q14FTlO6FC35AJzd-t4OvY_DfiTYDMRjBuxUE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=40ae6d227619e1cefeeb840dd4a1f19d"}, {"height": 360, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6tzc-Q14FTlO6FC35AJzd-t4OvY_DfiTYDMRjBuxUE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a79953323261dc963ced4794cf5fa628"}, {"height": 540, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Z6tzc-Q14FTlO6FC35AJzd-t4OvY_DfiTYDMRjBuxUE.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=2428a4832077bbe57fd628d04db2f107"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505500137.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70br6u", "pinned": false, "author_flair_css_class": "Normandie", "author_flair_text": "Normandie", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Universit\u00e9 de Rouen: la rentr\u00e9e des \u00e9tudiants en histoire repouss\u00e9e d'une semaine", "banned_by": null, "id": "70br6u", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505528937.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70br6u/universit\u00e9_de_rouen_la_rentr\u00e9e_des_\u00e9tudiants_en/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"adryy8": [{"Replies": {}, "Body": "Pr\u00e9cisons qu'entre temps les profs ont d\u00e9cid\u00e9 de repousser la rentr\u00e9e car l'universit\u00e9 d\u00e9gage le d\u00e9partement d'histoire de ses locaux habituels et les profs sont insatisfaits du lot de salle propos\u00e9 par la fac qui peut potentiellement pousser jusqu'\u00e0 15 minutes de marche entre les cours alors qu'ils s\u2019encha\u00eenent"}], "xroche": [{"Replies": {}, "Body": "Pour pr\u00e9parer un dipl\u00f4me qui aboutit sur le ch\u00f4mage, c'est pas tr\u00e8s grave de toute mani\u00e8re /s"}], "daft_babylone": [{"Replies": {}, "Body": "C'est vraiment super int\u00e9ressant \u00e7a. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}