{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711p3n/viol\u00e9e_par_un_fasciste_pourquoi_je_ne_porte_pas/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://futur-rouge.overblog.com/2014/09/acab.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/poCJ7MgkqzfB0vl1C-xKPAzjUJV-9m8aU44KLcGt6uA.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "bepri", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "futur-rouge.overblog.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 10, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 1600, "width": 1143, "url": "https://i.redditmedia.com/btZGPzyAttBID6bZftkgZ22P-F3uGpCyCIzb6nQLDpc.jpg?s=4cb6ccaf899a2b0cfafeef9582c374bc"}, "variants": {}, "id": "IlVC-lrneO8p77qfTotCUpv-sVGKiyiRC2ILgiO5LyA", "resolutions": [{"height": 151, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/btZGPzyAttBID6bZftkgZ22P-F3uGpCyCIzb6nQLDpc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=6775836dadf2919afbf88c4d2ba7ac53"}, {"height": 302, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/btZGPzyAttBID6bZftkgZ22P-F3uGpCyCIzb6nQLDpc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e705d5106c050ba5f2339f1040fcf423"}, {"height": 447, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/btZGPzyAttBID6bZftkgZ22P-F3uGpCyCIzb6nQLDpc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=4532ea2a267dfefec19a4fe749150045"}, {"height": 895, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/btZGPzyAttBID6bZftkgZ22P-F3uGpCyCIzb6nQLDpc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=2f13c2dfa3e0fcc00911c9bc8e802945"}, {"height": 1343, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/btZGPzyAttBID6bZftkgZ22P-F3uGpCyCIzb6nQLDpc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=60e67f036daf684b38b889fca42488b1"}, {"height": 1511, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/btZGPzyAttBID6bZftkgZ22P-F3uGpCyCIzb6nQLDpc.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=311887fb65da4a08dfe13ee2033f082b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505811195.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711p3n", "pinned": false, "author_flair_css_class": "lys", "author_flair_text": "Fleur de lys", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\"Viol\u00e9e par un fasciste, pourquoi je ne porte pas plainte\" [2014]", "banned_by": null, "id": "711p3n", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505839995.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711p3n/viol\u00e9e_par_un_fasciste_pourquoi_je_ne_porte_pas/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"vonhabsburg": [{"Replies": {}, "Body": "Vraiment tar\u00e9e"}], "jetteauloinloinloinn": [{"Replies": {}, "Body": ">l'assassin de Clement Meric\n\nToujours autant de mal avec la v\u00e9rit\u00e9 les extr\u00e9mistes de gauche."}], "SmartDarwin": [{"Replies": {}, "Body": "L'endoctrinement, c'est \u00e7a, lorsque la raison c\u00e8de sa place \u00e0 la soumission. "}], "theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "En soi, je peux comprendre son choix, mais elle se trompe totalement dans son raisonnement. Elle relie son viol \u00e0 ses seules convictions politiques, et oublie la dimension sexiste. La raison pour laquelle les victimes de viol h\u00e9sitent \u00e0 porter plainte, c'est la peur de ne pas \u00eatre crues et la peur de la confrontation. Son raisonnement est contre-productif. Certes, la police n'est pas totalement innocente, mais ne pas porter plainte, c'est laisser le violeur s'en tirer. Je comprends la perte de confiance en la police, mais justement il faut la r\u00e9instaurer, et c'est pas avec des discours comme \u00e7a qu'on va y arriver."}], "bepri": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Ils peuvent \u00eatre les deux, ils n'ont pas l'air d'avoir du mal \u00e0 se bouger pour couvrir leurs coll\u00e8gues plus actifs. "}]}, "Body": "je dirais plut\u00f4t des cons qui ne veulent pas bosser ou qui pensent que faire un tour en bagnole pour s'acheter un kebab pour midi c'est du travail. Pendant ma courte vie j'ai \u00e9t\u00e9 plus de 10 fois au commissariat, et \u00e0 chaque ils ne pouvaient rien faire pour moi. Si je devais les qualifi\u00e9 c'est plut\u00f4t les termes \"flan\" et \"feignasse\" que j\u2019emploierai, pas fachos.  "}]}, "Body": "C'est le cas, il faut le dire. "}], "Kaarvani": [{"Replies": {}, "Body": "Moi aussi. Je ne penche pas pour le troll, cela dit. Certaines personnes poussent la mentalit\u00e9 \"avec nous ou contre nous\" \u00e0 leur paroxysme au point que le moindre d\u00e9sagr\u00e9ment est per\u00e7u comme une opposition en bloc."}]}, "Body": "Je viens de le lire aussi, et tout ce que j'en tire c'est que la police c'est des fachos. "}]}, "Body": "Je sais que \u00e7a n'a aucun int\u00e9r\u00eat, qu'il vaudrait mieux passer son chemin, mais je n'arrive pas \u00e0 dig\u00e9rer ce que je viens de lire. Est-ce que c'est un troll ? Le site a l'air authentique, si c'est de la provoc c'est une op\u00e9ration particuli\u00e8rement d\u00e9velopp\u00e9e, mais une petite part de moi se raccroche quand m\u00eame \u00e0 l'espoir que \u00e7a soit bidon. Je peux pas dig\u00e9rer qu'un \u00eatre humain, quelqu'un que je pourrais croiser demain dans la rue, ait pu \u00e9crire quelque chose d'aussi... comment le qualifier ? b\u00eate ? immoral ? antisocial ?... A ce niveau de d\u00e9connexion entre les mots et leur sens c'est probablement de la folie. Quand on lit quelque chose d'aussi cingl\u00e9 c'est comme un virus, une petite bestiole qui se loge dans votre cerveau et vous grignote les neurones. Je vous laisse, faut que j'aille me balader. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}