{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/7118u0/voiture_de_police_incendi\u00e9e_les_antifa_d\u00e9noncent/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lemonde.fr/police-justice/article/2017/09/18/voiture-de-policiers-incendiee-les-antifa-veulent-faire-de-leur-proces-une-tribune_5187200_1653578.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/7HbfAtU1LCgkXAYdYZoephTEzJUfnsBMUkVOAl2W8XU.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "KassGrain", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 28, "edited": false, "domain": "lemonde.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 148, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 28, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 322, "width": 644, "url": "https://i.redditmedia.com/pFX9TqXkE6nl7yoWyg0vl0JEr1umtHEHIcwqshafQmI.jpg?s=5d70068e5f78661f1d5326e899b707f1"}, "variants": {}, "id": "_2U3UAOFm58Zfw4QAYVnseI03AZv9T5nGReUvy2sPoI", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/pFX9TqXkE6nl7yoWyg0vl0JEr1umtHEHIcwqshafQmI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=350be66df49b65157f5e446b5cf07607"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/pFX9TqXkE6nl7yoWyg0vl0JEr1umtHEHIcwqshafQmI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=ab3d42f7e8760d2c0177a0f365f820a8"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/pFX9TqXkE6nl7yoWyg0vl0JEr1umtHEHIcwqshafQmI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=fdba1e8a47a875482b1ecadef4a93338"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/pFX9TqXkE6nl7yoWyg0vl0JEr1umtHEHIcwqshafQmI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=4aa7d700eb15e9af669f209b8b3bd5df"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505803831.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_7118u0", "pinned": false, "author_flair_css_class": "viennoiserie", "author_flair_text": "Viennoiserie \u00e0 la p\u00e2te lev\u00e9e feuillet\u00e9e fourr\u00e9e au chocolat", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Voiture de police incendi\u00e9e : les \u00ab antifa \u00bb d\u00e9noncent un \u00ab dossier politique \u00bb", "banned_by": null, "id": "7118u0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505832631.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/7118u0/voiture_de_police_incendi\u00e9e_les_antifa_d\u00e9noncent/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Dr_So6": [{"Replies": {}, "Body": "En tout cas le d\u00e9bat politique est du niveau bar PMU dans ces commentaires "}], "suppreme": [{"Replies": {"Dr_So6": [{"Replies": {}, "Body": "Si on qualifie chaque soutien politique de \"r\u00e9cup\" on ne va pas aller loin aussi. La \"r\u00e9cup\" c'est quand un politicien r\u00e9cup\u00e8re un \u00e9venement pour des raisons purement \u00e9lectoralistes, or dans le cas du NPA, des syndicats, ou de figures politiques comme Obono, Lordon et Besancenot, je doute que ce soit pour ces raisons, parce que soutenir des antifas accus\u00e9s d'un crime qui a provoqu\u00e9 l'\u00e9moi chez beaucoup de gens (il n'y a qu'\u00e0 regarder les commentaires de ce post) \u00e7a ne leur apportera pas masse de voix \u00e0 des \u00e9lections. Puis, on accorde d\u00e9j\u00e0 pas mal de place au FN et ses id\u00e9es, alors dans le cas de celles et ceux que j'ai cit\u00e9, se donner de la visibilit\u00e9 en soutenant une cause qui rejoint leurs id\u00e9es n'est pas condamnable je trouve."}], "Ragarnoy": [{"Replies": {}, "Body": "\"J'ai juste voulu foutre le feu \u00e0 la voiture, c'est pas ma faute s'il y avait des gens dedans qui la conduisaient et qui essayaient de partir !\""}]}, "Body": "> Le parquet avait ouvert une enqu\u00eate pr\u00e9liminaire pour tentative d\u2019homicide, une qualification criminelle passible des assises. De premi\u00e8res interpellations avaient eu lieu quelques heures \u00e0 peine apr\u00e8s les faits, au sein de la mouvance antifasciste, sur la base d\u2019un t\u00e9moignage anonyme qui s\u2019est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00eatre celui d\u2019un policier des renseignements. **En d\u00e9finitive, l\u2019instruction n\u2019a pas permis de caract\u00e9riser l\u2019intention d\u2019homicide**. Les \u00ab antifa \u00bb d\u00e9noncent un \u00ab dossier politique \u00bb.\n\nConcr\u00e8tement, ils vont sortir libres vu qu'ils ont d\u00e9j\u00e0 fait quelques mois de pr\u00e9ventive. \n\n> Dans cette d\u00e9marche, les antifascistes sont de moins en moins isol\u00e9s. Un appel \u00e0 rassemblement le 19 septembre \u00e0 19 heures devant le palais de justice et \u00e0 se rendre tous les jours au proc\u00e8s, a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par le Front social, coordination issue du mouvement contre la loi travail. **Plusieurs personnalit\u00e9s de gauche, aux vues tr\u00e8s diff\u00e9rentes \u2013 voire divergentes et oppos\u00e9es \u2013 l\u2019ont sign\u00e9. C\u2019est le cas, entre autres, de la d\u00e9put\u00e9e (La France insoumise) de Paris Dani\u00e8le Obono, d\u2019Olivier Besancenot, de Fr\u00e9d\u00e9ric Lordon, \u00e9conomiste et \u00adfigure du mouvement Nuit debout, ou encore de la controvers\u00e9e Houria Bouteldja**, pr\u00e9sidente du Parti des indig\u00e8nes de la R\u00e9publique, formation identitaire et postcoloniale dont le discours \u00adracialiste suscite de plus en plus le malaise \u00e0 gauche. Du c\u00f4t\u00e9 des \u00adorganisations signataires, on trouve, entre autres, l\u2019Union syndicale Solidaires, Alternative \u00adlibertaire, les mao\u00efstes de l\u2019OCML-VP ou encore le NPA\n\nEt bien \u00e7a a le m\u00e9rite de clarifier les amateurs de r\u00e9cup d\u00e9gueu."}], "Account235": [{"Replies": {"Nico2845": [{"Replies": {"youtubefactsbot": [{"Replies": {}, "Body": ">[**Manif18mai Paris incendie d'une voiture de police 2 points de vues [1:51]**](http://youtu.be/cQKOP34STL0)\n\n>>18 mai \u00e0 Paris \u00e0 l'occasion de la manifestation de policiers syndiqu\u00e9s \u00e0 Alliance incendie d'une voiture de police\n\n> [*^Titouanet ^Titouan*](https://www.youtube.com/channel/UCoNRwZsIrB-XtnxUDyOyXnQ) ^in ^News ^& ^Politics\n\n>*^30,727 ^views ^since ^May ^2016*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)"}]}, "Body": "Fais toi ton opinion https://www.youtube.com/watch?v=cQKOP34STL0"}], "Pedandick": [{"Replies": {}, "Body": "L'automne, la saison quand les fruits trop murs tombent des arbres. Saurais-tu d\u00e9couvrir sur lequel poussent les fumig\u00e8nes ?"}], "plopplip1973": [{"Replies": {}, "Body": "S'il s'agit de fumig\u00e8ne, tu peux ne pas r\u00e9fl\u00e9chir que \u00e7a va mettre le feu. \u00c7a chauffe fort, mais pas flamme.\n\nPar contre, en g\u00e9n\u00e9ral, les medias confondent fumig\u00e8ne et torches (nautiques), et si c'est \u00e7a qui a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9, tu ne peux pas ignorer que tu vas mettre le feu."}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"Silencement": [{"Replies": {}, "Body": "> Ceux qui parlent d'homicide volontaire quand la police utilise des armes de dissuasion\n\n>penser\n\nhmmm"}]}, "Body": "Ceux qui parlent d'homicide volontaire quand la police utilise de fa\u00e7on disproportionn\u00e9e et imb\u00e9cile des armes de dissuasion doivent surement penser la m\u00eame chose ici."}]}, "Body": ">Un jet de fumig\u00e8ne \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019habitacle avait mis le feu au v\u00e9hicule. \n\nC'est un accident donc, ou c'est volontaire? Je ne sais pas, j'ai jamais manipul\u00e9 de fumig\u00e8ne.\n\nEdit : non, pas de savoir si le fumig\u00e8ne est malencontreusement tomb\u00e9 dans la voiture. Si tu jette un fumig\u00e8ne dans une voiture, tu t'attend \u00e0 ce que \u00e7a foute le feu ou juste \u00e0 emmerder les occupants avec la fum\u00e9e?"}], "bob_2048": [{"Replies": {}, "Body": "Me balladant dans Paris j'ai vu des affiches ostensiblement anarchistes/antifas et qui louaient l'incendie de voitures de police comme un acte de r\u00e9sistance. Le dossier est politique parcequ'il s'agit d'actes qui rel\u00e8vent de la lutte arm\u00e9e ou du terrorisme: manifestment certains antifas veulent \u00eatre des r\u00e9volutionnaires violents tout en s'indignant que l'\u00e9tat ose se d\u00e9fendre."}], "-aRn-": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "C'est chaud de commenter sans lire l'article. On a l'impression que tu veux faire baisser le QI des redditeurs moyen de 10 points."}]}, "Body": "Parce qu'ils n'ont pas un agenda politique, eux ? \n\nSurr\u00e9alistes tellement ils sont cons... fafs, antifas, m\u00eame combat : faire baisser de 10 points la moyenne de Q.I. en France."}], "Funoyr": [{"Replies": {"Dr_So6": [{"Replies": {}, "Body": "\"son tueur, un fils de prolo d'origine espagnole\" - un n\u00e9o-nazi aussi mais \u00e7a ce n'est qu'un d\u00e9tail je suppose. "}], "taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait, on le voit bien en regardant les gens qui sont \u00e9lu. Oups c'est juste nawak"}], "asvplz": [{"Replies": {"Ragarnoy": [{"Replies": {}, "Body": "Quand t'es pr\u00e9caire t'as pas le temps de faire de politique, \u00e0 mon \u00e9cole de code la plupart des extr\u00eames gauche sont des classes moyennes p\u00e9pouze. Sinon, comme exemple, suffit de regarder l'universit\u00e9 de Nanterre, Science Po, c'est pas vraiment un secret cach\u00e9"}]}, "Body": "> Nombre d'antifas et de gens de la mouvance d'extr\u00eame-gauche en g\u00e9n\u00e9ral proviennent de milieux privil\u00e9gi\u00e9s, de l'\u00e9lite culturelle et m\u00eame du pouvoir. Un \"antifa\" venant d'un milieu pr\u00e9caire, \u00e7a n'existe quasiment pas.\n\nTu tires \u00e7a d'o\u00f9 ?"}], "JeanneHusse": [{"Replies": {}, "Body": "> Un \"antifa\" venant d'un milieu pr\u00e9caire, \u00e7a n'existe quasiment pas.\n\nJe dis pas que t'as tort ou que t'as raison, mais je cracherais pas sur une source. "}]}, "Body": "Il faut savoir un truc. Nombre d'antifas et de gens de la mouvance d'extr\u00eame-gauche en g\u00e9n\u00e9ral proviennent de milieux privil\u00e9gi\u00e9s, de l'\u00e9lite culturelle et m\u00eame du pouvoir. Un \"antifa\" venant d'un milieu pr\u00e9caire, \u00e7a n'existe quasiment pas.\n\nSuivant leurs fresques, ils s'en tirent souvent tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s bien du fait des relations de papa / maman. Les policiers le savent et voil\u00e0 pourquoi je pense ils sont si prompts \u00e0 pousser pour un proc\u00e8s et faire pression (ce qui est inacceptable on est d'accord). Tagguer et d\u00e9foncer une vitre d'une agence bancaire, tabasser un skinhead \u00e0 plusieurs, \u00e7a passe gr\u00e2ce aux copinages et arrangements, mais agresser des policiers et br\u00fbler une voiture, l\u00e0 on passe \u00e0 l'\u00e9chelon sup\u00e9rieur. Un des \"leaders\" du groupe d'antifas, fils de cin\u00e9aste au passage (et non pas de primeur ou de caisser, vous voyez o\u00f9 je veux en venir ;) ), a \u00e9t\u00e9 mis en d\u00e9tention provisoire depuis maintenant 15 mois et seule la Justice permettra de dire s'il est innocent ou non, et ce sans avoir \u00e0 subir de pressions comme ce doit souvent etre le cas dans ce genre d'affaires.\n\nCes tours de passe passe et de manipulation de l'\u00e9lite face \u00e0 ces tristes sires s'\u00e9taient surtout devoil\u00e9s lors de la tragique affaire de la mort de Cl\u00e9ment M\u00e9ric (fils de journalistes  et \u00e9tudiant \u00e0 Sciences Po Paris). TOUT LE MONDE avait pris parti pour M\u00e9ric dans cette affaire face \u00e0 son tueur (un fils de prolo d'origine espagnole) alors qu'apr\u00e8s enqu\u00eate (et t\u00e9moignage du vigile d'origine maghr\u00e9bine), la r\u00e9alit\u00e9 \u00e9tait nuanc\u00e9e et on s'oriente d\u00e9sormais plus vers une rixe provoqu\u00e9e par les antifas.\n\nMon point ici pour ceux qui ont eu la flemme de lire : pour suivre cette affaire et ce proces, il faut garder \u00e0 l'esprit et incorporer \u00e0 sa grille de lecture que ces individidus ne proviennent pas de milieux pr\u00e9caires et b\u00e9n\u00e9ficient d'aides et de soutiens \u00e0 haut niveau.\n\n\n"}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"bob_2048": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {}, "Body": "Mouais, je ne mettrai jamais sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 les fascistes qui s'attaquent aux plus faibles et les antifas qui s'attaquent aux plus forts, tous niveaux de b\u00eatises et de violence \u00e9tant \u00e9ventuellement \u00e9gaux par ailleurs."}]}, "Body": "Je suis plut\u00f4t d'accord, mais en l'occurrence les antifas justement essaient de r\u00e9cup\u00e9rer cette histoire (qui est tout \u00e0 leur d\u00e9shonneur) pour se faire mousser. Ils font bien s\u00fbr le jeu de l'Etat; ce qui est choquant c'est qu'ils ne s'en rendent m\u00eame pas compte; ils sont tellement enferm\u00e9s dans leur pens\u00e9e tribale qu'ils ne se rendent pas compte de ce qu'ils sont devenu (comme des fascistes, justement)."}]}, "Body": "Cette histoire de voiture incendi\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 un bel exemple de manipulation politique gouvernementale. On montre un policier qui se fait agresser, mais qui malgr\u00e9 tout ne r\u00e9plique pas par la violence. Je me rappelle qu'il y a m\u00eame eu une c\u00e9r\u00e9monie pour lui d\u00e9cerner une m\u00e9daille. De la pure propagande : les policiers sont des types gentils, des victimes, des h\u00e9ros, alors que les manifestants contre la Loi Travail sont des ultra violents qui incendient des voitures.\n\n(Par avance : je condamne les fumiers qui ont agress\u00e9 ce policier et ont attent\u00e9 \u00e0 sa vie, et je salue le courage du policier et son sang froid. Je ne nie pas qu'il y a parmi les manifestants, \u00e0 chaque manifestation, des \"casseurs\", des vandales, des fous furieux, tout comme je nie pas que la part de policiers qui s'adonnent \u00e0 la brutalit\u00e9 est minoritaire. Je ne critique ici que la r\u00e9cup\u00e9ration par l'Etat et les m\u00e9dias de cette \u00e9v\u00e8nement dans une optique politique, \u00e9v\u00e8nement qui a eu une couverture m\u00e9diatique compl\u00e8tement disproportionn\u00e9e l\u00e0 o\u00f9 les violences polici\u00e8res \u00e9taient att\u00e9nu\u00e9es, voire tues)."}], "JeanGuy17": [{"Replies": {"Tehjaliz": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {}, "Body": "Si on peut m\u00eame plus cramer des voitures et tabasser des flics ou va le monde ?  \nEn plus des fois ils se d\u00e9fendent !"}]}, "Body": "Non mais tu comprends ils voulaient juste cramer une voiture de flics p\u00e9pouze entre potes, pas besoin d'en faire toute une histoire..."}], "manuco75": [{"Replies": {"Epaminondas": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"Faerilyth": [{"Replies": {"kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "Et un rien ridicules non?\nQuand on joue avec le feu....."}]}, "Body": "Ils sont  p r a g m a t i q u e s!"}]}, "Body": "Par contre, en offrir aux fascistes du FN, \u00e7a c'est ok. "}]}, "Body": "Non, ils veulent surtout une tribune, ce qu'on ferait bien de ne pas leur offrir sur un plateau."}]}, "Body": "Ils veulent sans doute avoir acc\u00e8s \u00e0 un proc\u00e8s impartial, avec des vrais preuves et non des t\u00e9moignages de personnes en situation de conflit d\u2019int\u00e9r\u00eat.\n\nQui voudrait le contraire ?"}], "Orolol": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "> Pr\u00e9empter  \n  \nBah non, t'as mal lu."}]}, "Body": "Pr\u00e9empter le d\u00e9bat politique avec leurs arguments ? Ok, j'ai compris"}]}, "Body": "> Qu'est ce qu'ils veulent exactement ? \n\nBah tu peux lire l'article. C'est \u00e9crit dedans."}], "ActionFightR": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"IamAcovertOps": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'ai pas lu le lien mais j'ai lu le papier de Lib\u00e9 qui r\u00e9sume bien les aberrations qu'il y a eu pendant l'enqu\u00eate. C'est de \u00e7a qu'il s'agit. La justice a mal fait son travail et il est juste de le d\u00e9noncer."}], "ActionFightR": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"JeanGuy17": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "> Crois moi, ce que je dis en r\u00e9action \u00e0 vos propos me parait tout autant scandaleux.\n\nC'est tr\u00e8s bien de faire preuve d'autocritique. Bravo."}]}, "Body": "Combattre le feu avec le feu, tout \u00e7a tout \u00e7a.\n\nCrois moi, ce que je dis en r\u00e9action \u00e0 vos propos me parait tout autant scandaleux."}]}, "Body": "Ce qui ne t'emp\u00eache pas de prendre position de mani\u00e8re implicite, hein :\n\"fantasm\u00e9e par nos chers antifas en qu\u00eate d'un martyr.\"\n\"Non c'est politique qu'on te dit ! On tente de criminaliser les crimes ! T'imagines ?\"\n\nMe prend pas pour un bleu."}]}, "Body": "Ben justement, laissons le processus judiciaire arriver \u00e0 son terme :-/\n\nJe suis pas en mesure de juger, et tu ne l'es pas non plus"}]}, "Body": "3 personnes ont reconnus les faits, un clame son innocence, et tu n'essaies m\u00eame pas d'examiner quoi que ce soit. Mais ce sont les autres qui sont dans l'id\u00e9ologie, hein... Bref, pas la peine de perdre plus de temps que \u00e7a.\n\n> Ce dernier, porte-voix des \u00ab antifa \u00bb dans ce proc\u00e8s, a toujours ni\u00e9 sa participation aux violences qui lui sont reproch\u00e9es. Trois des neuf pr\u00e9venus ont reconnu, en revanche, leur implication \u00e0 des degr\u00e9s divers."}]}, "Body": "Erreur judiciaire qui n'a pas encore eu lieu mais est fantasm\u00e9e par nos chers antifas en qu\u00eate d'un martyr."}]}, "Body": "Oui, ce serait trop b\u00eate d'alerter le public sur une erreur judiciaire provoqu\u00e9e par un comportement de la police qui va totalement \u00e0 l'encontre de leur mission."}]}, "Body": "T'as l'air de tomber dans les m\u00eames \u00e9cueils que ceux que tu d\u00e9nonce. Les policiers sont potentiellement biais\u00e9s, mais je compte sur la justice pour d\u00e9m\u00ealer tout \u00e7a.\n\nAttendons le verdict de la justice avant de s'\u00e9nerver."}], "xroche": [{"Replies": {}, "Body": "> alors si des flics disent que ce sont les coupables, il faut les croire sur parole\n\nLa voiture a pris feu spontan\u00e9ment en fait!"}]}, "Body": "Ils veulent un truc absolument incroyable : que la justice soit faite correctement. C'est dingue, hein.\n\nAh mais ce sont des flics les victimes, alors si des flics disent que ce sont les coupables, il faut les croire sur parole. Parce que c'est bien connu, les flics m\u00e9chants, \u00e7a n'existe que dans les comptines de gauchistes. En vrai, ils sont tous gentils et trop mignons."}], "KassGrain": [{"Replies": {"Vahron": [{"Replies": {"kastelmeier": [{"Replies": {}, "Body": "Seulement si \u00e7a devient politique apr\u00e8s. "}]}, "Body": "\"Cr\u00e2mer des voitures de flics ? **C'est l\u00e9gal**\""}]}, "Body": "J'ai l'impression qu'ils s'inspirent de Fillon pour leur d\u00e9fense..."}]}, "Body": "Qu'est ce qu'ils veulent exactement ? Qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 un crime est discut\u00e9 par des politiques, les poursuites soient abandonn\u00e9es parce que l'affaire est devenue \"politis\u00e9e\" ?"}], "libert4s": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {"lunki": [{"Replies": {"Solace1": [{"Replies": {"Zaratustash": [{"Replies": {}, "Body": "Mon dieu le degree d'ignorance profonde en theorie politique.\n"}]}, "Body": "Ton flair aide pas.  \nJ'aime bien, ceci dit"}]}, "Body": "Qu'il est meugnon \u00e0 me prendre pour un stal."}], "taigaV": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "Normal, tu consid\u00e8res ton bras arm\u00e9 comme l\u00e9gitime. Merci d'avoir facilit\u00e9 la d\u00e9monstration."}]}, "Body": "Tu parles encore des fascistes du centre ? La violence dans la rue je vois que ces rats de nazis et antifa."}]}, "Body": "Ce ne sont pas des courageux ils d\u00e9l\u00e8guent. Et leur discours permet de cautionner cette violence. Ils sont loin d'\u00eatre innocent. "}]}, "Body": "La violence physique dans la rue et contre autrui pour faire avancer leur id\u00e9es/se d\u00e9fouler ?"}]}, "Body": "Les extr\u00e9mistes du centre dont l'analyse de haut niveau consiste \u00e0 faire ce qu'ils reprochent aux soit disant extr\u00e9mistes des diff\u00e9rents spectres politique. "}, {"Replies": {}, "Body": "Les extr\u00e9mistes du centre dont l'analyse de haut niveau consiste \u00e0 faire ce qu'ils reprochent aux soit disant extr\u00e9mistes des diff\u00e9rents spectres politique. "}]}, "Body": "En principe je suis d'accord, mais fascisme du centre c'est quoi exactement ?"}]}, "Body": "N'oublies pas les fascistes du centre qui ne sont pas plus malin que ceux de droite et de gauches. La haine est le d\u00e9but du fascisme. Chacun l\u00e9gitime la sienne comme il peut mais \u00e7a reste de la haine. "}], "plorenzi": [{"Replies": {}, "Body": "Avec le flair Voltaire \u00e7a fait classe. S'il avait v\u00e9cu aujourd'hui il l'aurait peut-\u00eatre dit comme \u00e7a."}], "Tefal": [{"Replies": {"C0ldSn4p": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "La tu es en pleins manich\u00e9isme qui n'envi rien \u00e0 ceux que tu pr\u00e9tends d\u00e9noncer, c'est plut\u00f4t cocasse. "}]}, "Body": "Bah oui, c'est une th\u00e9orie qui de facto se v\u00e9rifie. Les extr\u00eames des deux bord utilisent les m\u00eame m\u00e9thode violente et le bon vieux manich\u00e9isme du \"nous contre eux\" et \"si t'es pas avec nous t'es contre nous\"."}], "Lukior": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": "[removed]"}], "Lukior": [{"Replies": {"Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "La propri\u00e9t\u00e9 n'est pas une libert\u00e9 mais un droit. "}], "Tefal": [{"Replies": {}, "Body": "> Les anars ne sont pas forc\u00e9ment tenant de la libert\u00e9 individuelle\n\nOh que si, mais ils n'ont pas la m\u00eame d\u00e9finition de la libert\u00e9 que toi.\n\n> Historiquement, les anars veulent aboutir au communisme\n\nDe loin pas tous. C'est ce que veulent les anarcho-communistes et similaires ; il est aussi autre chose que le Marxisme-L\u00e9ninisme \u00e0 tank et moustache qui a repris le label \"communiste\" durant le XX\u00e8 si\u00e8cle. Les autres anars comme les mutualistes, les individualistes, les primitivistes et j'en passe ont des plans diff\u00e9rents.\n\n> \u00e0 l'abolition de la libert\u00e9 de propri\u00e9t\u00e9 par exemple (\"la propri\u00e9t\u00e9 c'est le vol\").\n\nLa propri\u00e9t\u00e9 dont parle Proudhon dans cette citation est celle des moyens de production et des ressources. La consid\u00e9rer comme une *libert\u00e9* est un concept capitaliste particuli\u00e8rement tordu puisque leur accumulation dans les mains d'une minorit\u00e9 prive l'\u00e9norme majorit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 de profiter de leur exploitation et de leurs produits. La \"libert\u00e9\" de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e est celle des bourgeois au prix de l'encha\u00eenement des travailleurs."}], "Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas contrevenir \u00e0 la libert\u00e9 individuelle que d'interdire de privatiser n'importe quoi, n'importe comment, bien au contraire. "}], "ActionFightR": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "Moi qui croyait que les communistes \u00e9taient ceux qui veulent aboutir \u00e0 la fosse de la grande sc\u00e8ne. On m'aurait menti. "}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {}, "Body": "Dans mes souvenirs les anars et les marxistes ont le m\u00eame but, sauf que les marxistes passent par la dictature du proletariat et pas les anarchistes. En tous les cas les deux veulent abolir la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e."}], "Ragarnoy": [{"Replies": {}, "Body": "Pour tes anars, mais vu que t'as une flopp\u00e9e de diff\u00e9rents type d'anars tu nous explique comment t'es s\u00fbr que les tiens sont les \"vrais\" ?"}]}, "Body": "> les anars veulent aboutir au communisme\n\nPas du tout. C'est le contraire."}]}, "Body": "Les anars ne sont pas forc\u00e9ment tenant de la libert\u00e9 individuelle: historiquement, les anars veulent aboutir au communisme, \u00e0 l'abolition de la libert\u00e9 de propri\u00e9t\u00e9 par exemple (\"la propri\u00e9t\u00e9 c'est le vol\")."}], "RobertMerle": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"RobertMerle": [{"Replies": {}, "Body": "> Les capitalistes ne sont pas anarchistes. C'est m\u00eame antinomique.\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Anarcho-capitalisme\n\n> Et la lutte des classes n'est pas un probl\u00e8me r\u00e9solu, r\u00e9cup\u00e8re donc un logiciel fonctionnel \ud83d\udc4c\ud83c\udff4\n\npeut-\u00eatre mais assimiler les bourgeois aux fascistes, comment dire..."}]}, "Body": "Les capitalistes ne sont pas anarchistes. C'est m\u00eame antinomique.\n\nEt la lutte des classes n'est pas un probl\u00e8me r\u00e9solu, r\u00e9cup\u00e8re donc un logiciel fonctionnel \ud83d\udc4c\ud83c\udff4"}]}, "Body": "> Et donc tu aimes les anars, qui sont les v\u00e9ritables tenant de la libert\u00e9 individuelle ?\n\nnon, parce qu'il faut des regles, l'anarchie c'est la loi du plus fort. Tu soutiendrais le libertaire ou l'anarcho capitaliste ?\n\n> Ou tu ne soutiens que celle di bourgeois, qui est aussi le choix du fasciste ?\n\non est plus au 20\u00e8me siecle tu sais, il faut changer de logiciel."}], "idee_fx2": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {}, "Body": "Ce que je n'ai pas fait ici. "}]}, "Body": "Les anars, il y en a de tous types, merci de pas les r\u00e9duire aux connards qui essayent d'assassiner des flics. "}]}, "Body": "Et donc tu aimes les anars, qui sont les v\u00e9ritables tenant de la libert\u00e9 individuelle ? Ou tu ne soutiens que celle di bourgeois, qui est aussi le choix du fasciste ? "}]}, "Body": "> Les lib\u00e9raux pr\u00e9f\u00e8rent les fascistes \n\nLib\u00e9ral \nQui est favorable aux libert\u00e9s individuelles, \u00e0 la libert\u00e9 de penser, \u00e0 la libert\u00e9 politique : Id\u00e9es lib\u00e9rales.\n\nFasciste\nPartisan du fascisme, d'un r\u00e9gime dictatorial;\nQui impose une autorit\u00e9 arbitraire, dictatoriale et violente \u00e0 son entourage. (Abr\u00e9viation populaire : facho.)\n\nTu vois ou je veux en venir ?\n\n\n\n"}]}, "Body": "Les lib\u00e9raux pr\u00e9f\u00e8rent les fascistes aux socialistes. Ils sont aux deux extr\u00e9mit\u00e9s. "}]}, "Body": "J'avais un truc pour \u00e7a... ah, le voil\u00e0:\n\n     88888888888a              a88888888888\n     8         YI              IP         8\n     8         `8,            ,8'         8\n     8          8I            I8          8\n     8          8I            I8          8\n     888     O  8I            I8  O     888\n       8        8I            I8        8\n      ,8       ,8'            `8,       8,\n     ,8'      ,8I              I8,      `8,\n    ,8'   O  ,8I'              `I8,  O   `8,\n    IP       dP'                `Yb       YI\n    8'      d8'                  `8b      `8\n    8       I8                    8I       8\n    8,      I8,                  ,8I      ,8\n    Yb   O  `8b,                ,d8'  O   dP\n    `8,      `8b,              ,d8'      ,8'\n     Yb       `Yba            adP'       dP\n     `8b        `Yba,_    _,adP'        d8'\n      `Yb,        `\"YYbbddPP\"'        ,dP'\n       `Yba     O              O     adP'\n         \"Yba,                    ,adP\"\n           `\"YbaaaaaaaaaaaaaaaaaadP\"'\n              `\"YYba,      ,adPP\"'\n                 `\"\"YYbbddPP\"\"'"}], "Orolol": [{"Replies": {"libert4s": [{"Replies": {"Orolol": [{"Replies": {}, "Body": "Je sais que tes convictions sont risibles, mais de l\u00e0 a appeler \u00e7a de l'humour ..."}]}, "Body": "Que tu es dr\u00f4le je crois que tu as surpris tout le monde avec ton humeur fin et impredictible. "}]}, "Body": "Mais tu les emmerdes pas trop fort quoi. De fa\u00e7on r\u00e9publicaine. Enfin sauf si les fascistes sont arabes."}]}, "Body": "Contrairement \u00e0 toi j'emmerde les apprentis fascistes et totalitaires des deux spectres politiques"}]}, "Body": "Alors que les vrais fascistes, \u00e7a va."}], "Geglash": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {}, "Body": "Et bien moi je pense que la question de la violence est primordiale et que c'est la raison pour laquelle je n'ai pas beaucoup d'estime pour les antifa.\n\nDonc voil\u00e0 essayes de comprendre que ceux qui n'aiment pas les antifa ne sont pas forcemment des fascistes mais des gens qui n'aiment pas leurs m\u00e9thodes."}]}, "Body": "La soci\u00e9t\u00e9 est violente. Peut-\u00eatre pas pour toi, mais elle l'est violemment pour d'autres. Les flics sont r\u00e9guli\u00e8rement violents. Les groupes de fafs qui s\u00e9vissent dans certaines villes sont r\u00e9guli\u00e8rement violents. La condition mat\u00e9rielle et psychologique de certaines personnes est absolument violente.\n\nSi je refuse de r\u00e9pondre \u00e0 ta question, c'est parce que cette question de la violence est absolument sans int\u00e9r\u00eat, et ne sers qu'\u00e0 \u00e9tablir des caricatures simplistes servant d'\u00e9pouvantails id\u00e9ologiques pour l'extr\u00eame-droite et le pouvoir en place."}]}, "Body": "Je te demande si tes amis lancent des caillous et sont violents.\n\nS'ils ne le font pas alors ils entrent dans ma premi\u00e8re cat\u00e9gorie de gens non-violent et pond\u00e9r\u00e9 qui sont des vrais anti-fasciste que je respecte.\n\nS'ils sont violent et qu'ils vont balancer des caillous sur des flics comme ta r\u00e9ponse le laisse entendre, alors tes amis sont des abrutis et pas des combattants anti-fasciste et on peut se foutre de leur gueule\n"}]}, "Body": "Si c'est tout ce que t'as \u00e0 r\u00e9pondre, tu aurais pu t'abstenir..."}]}, "Body": "> Tous les anti-fascistes que je connais ne se contentent pas de gueuler \"facho\" et de jeter de la caillasse sur les flics. \n\nDonc ils lancent donc bien des cailloux sur les flics et sont violents?\n\n"}], "Ragarnoy": [{"Replies": {}, "Body": "Tous les anti-fascistes que je connais parlent r\u00e9guli\u00e8rement de \"casser du facho\", sont des gens super d\u00e9sagr\u00e9ables qui n'arr\u00eatent pas de faire des raccourcis en accusant certaines personnes qu'ils connaissent \u00e0 peine d'\u00eatre des fachos (mais jamais compl\u00e8tement, c'est toujours \"lui il doit \u00eatre un facho\").\n\nLe premier que j'ai rencontr\u00e9 (un connard d'un lyc\u00e9e priv\u00e9, sympa la proximit\u00e9 au peuple) se vantait d'avoir une veste de skinhead avec du sang dessus, disais aller tout les soirs au m\u00eame bars rencontrer ses potes antifa pour aller du facho, fast forward aujourd'hui dans mon \u00e9cole de code, idem qui assument que les vieux de campagnes sont des fachos, que tous les chasseurs sont des fachos. \nOn peut dire ce qu'on veut, les antifas attirent les m\u00eame type de personnes, des connards qui utilisent leurs st\u00e9r\u00e9otype du \"facho\" pour l\u00e9gitimer de la violence.\n\nJe comprends m\u00eame pas comment tu te fais upvote en d\u00e9fendant les antifas, quand c'est une r\u00e9ponse \u00e0 un mec qui les traite de vermines, et quand juste au dessus tu te fait enterrer, c'est plut\u00f4t suspect, mais bon, je peux rien prouver."}]}, "Body": "> J'ai lu par exemple ce matin l'exemple d'un noir am\u00e9ricain qui va \u00e0 la rencontre de membres du Klu Klux Klan et qui va les \u00e9couter et parler avec eux pour leur faire comprendre leur \u00e9garement. Lui c'est un vrai anti-fasciste.\n\n> Par contre le gars qui passe son temps \u00e0 traiter de facho tout ceux qui sont pas d'accord avec lui et va lancer des cailloux sur la police et pr\u00f4ner la violence, alors c'est pas un anti-fasciste, c'est un abruti violent. \n\nL\u00e0, tu fais juste une caricature totalement grossi\u00e8re, bas\u00e9e sur ce que tu vois sur le net, et tu lui opposes un exemple ponctuel m\u00e9diatis\u00e9 qui n'est absolument pas g\u00e9n\u00e9ralisable pour d\u00e9finir ce qui serait bien ou mal.\n\nTous les anti-fascistes que je connais ne se contentent pas de gueuler \"facho\" et de jeter de la caillasse sur les flics. Ils sont militants associatifs, politiques, sur le net, IRL et \u0153uvrent \u00e0 leur mani\u00e8re au d\u00e9veloppement des id\u00e9es de gauche."}], "ininspiration": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ininspiration": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {"ininspiration": [{"Replies": {"Galious": [{"Replies": {}, "Body": "Donc tu trouves que la personne dans mon exemple qui va \u00e0 la rencontre des membres du KKK pour les \u00e9couter et discuter avec eux dans le but de les convaincre (et qui obtient des r\u00e9sultats) est dans le faux?"}]}, "Body": "C'est surtout pour la deuxi\u00e8me image que j'ai post\u00e9 \u00e7a, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'anecdote sur la discussion avec le KKK.\nCette bd c'est juste une fa\u00e7on de faire r\u00e9fl\u00e9chir sur l'attitude qui consiste \u00e0 dire que les extr\u00eames se valent et qu'il faut se contenter de discuter avec les fascistes et autres dangereux. C'\u00e9tait pas mon intention ni celle de la BD de te comparer \u00e0 qui que ce soit..."}]}, "Body": "Qu'est-ce que tu veux que je te dise? tu viens poster une BD qui me compare \u00e0 quelqu'un qui se battrait pour d\u00e9fendre la parole nazie.  Tu veux que je te prenne au s\u00e9rieux?"}]}, "Body": "Lol, m'offrir un point Godwin alors que le fil de commentaires concerne le fascisme et que t'as fait r\u00e9f\u00e9rence toi-m\u00eame au KKK, c'est un peu gros...\n\n>> encore une victoire pour moi!\n\nVivement la \"victoire\" d\u00e9finitive contre la fascisme alors, qui sera faite de commentaires sur reddit..."}]}, "Body": "Il y a Hitler dans la BD, tu gagnes un point Godwin! encore une victoire pour moi!"}]}, "Body": "Les tournants de l'histoire r\u00e9imagin\u00e9s par les centristes : https://thenib.com/centrist-history"}]}, "Body": "> tous ces gens qui cat\u00e9gorisent l'anti-fascisme, c'est \u00e0 dire un mouvement de refus du fascisme\n\nLe probl\u00e8me c'est que tout d\u00e9pend ce ce que tu appelles fascisme et de comment tu te bat contre. \n\nJ'ai lu par exemple ce matin l'exemple d'un noir am\u00e9ricain qui va \u00e0 la rencontre de membres du Klu Klux Klan et qui va les \u00e9couter et parler avec eux pour leur faire comprendre leur \u00e9garement. Lui c'est un vrai anti-fasciste.\n\nPar contre le gars qui passe son temps \u00e0 traiter de facho tout ceux qui sont pas d'accord avec lui et va lancer des cailloux sur la police et pr\u00f4ner la violence, alors c'est pas un anti-fasciste, c'est un abruti violent. "}], "Loxiasus": [{"Replies": {}, "Body": "Les noms ne veulent rien dire. Je peux dire que je suis anti-oligarche et devenir la plus grande ordure de l'humanit\u00e9 et perp\u00e9tr\u00e9 un massacre de masse, m\u00eame si le nom peut para\u00eetre (\u00e0 certains) tout \u00e0 fait louable. "}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "Ca regroupe tellement de mouvance diff\u00e9rentes que \u00e7a ne veut pas dire grand chose. "}], "ActionFightR": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {"ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "Pas moi.\n\nIl a beau d\u00e9diaboliser son discours, c'est un supp\u00f4t de la bourgeoisie, et sa propension \u00e0 attaquer certaines cat\u00e9gories personnes sous couvert d'opposition \u00e0 l'immigration, en faisant totalement abstraction de toute analyse sociologique montre bien que ses prises de positions n'ont strictement rien de rationnelles."}]}, "Body": "J'laime bien Phillipot, moi \ud83e\udd37\n\n\n(C'est pas moi qui t'ai downvote)"}]}, "Body": "Ce n'est pas absolument pas comparable. Il n'y a pas de parti antifasciste.\n\nPar contre, le c\u0153ur militant du FN est profond\u00e9ment d'extr\u00eame-droite.\nEt on le voit bien avec Phillipot, qui essaie d\u2019\u0153uvrer \u00e0 la d\u00e9diabolisation et que bon nombre aimeraient voir \u00eatre purg\u00e9 du parti.\n\nVoter FN, c'est cautionner ces gens."}]}, "Body": "comme si y'avait pas du bashing intergalactique  contre ceux qui votent FN a cause des skinheads"}]}, "Body": "Non, justement, il n'y a strictement aucune nuance dans cette position. \u00c7a permet juste d'amalgamer absolument tout et n'importe quoi pour servir les id\u00e9es d'extr\u00eame-droite.\n\nCe n'est pas pour rien que les premiers \u00e0 avoir fait m\u00e9diatiquement de l'antifascisme un adversaire et \u00e0 avoir populariser le terme sur le net sont la clique des soralistes."}]}, "Body": ">C'est magnifique tous ces gens qui cat\u00e9gorisent l'anti-fascisme\n\nNon non, on cat\u00e9gorise ceux qui se disent antifa, grosse nuance."}]}, "Body": "C'est magnifique tous ces gens qui cat\u00e9gorisent l'anti-fascisme, c'est \u00e0 dire un mouvement de refus du fascisme, comme une mauvaise chose et qui soutiennent par ailleurs qu'ils n'ont rien \u00e0 voir avec les id\u00e9es d'extr\u00eame-droite."}]}, "Body": "Les antifa ne sont que des facistes hipsters qui trouvent qu'\u00eatre skinhead c'est trop mainstream."}]}, "Body": "Les antifa sont vraiment des vermines. C'est eux les fascistes avec leurs actes violents au nom d'une id\u00e9ologie politique. Terrorisme politique. Qu'ils aillent chier."}], "BowieUndone": [{"Replies": {}, "Body": "Ils m\u00e9langent vraiment tout et n'importe quoi pour s'en sortir.   \nD'un c\u00f4t\u00e9, il n'y a rien en commun entre les personnes qui manifestent pour Adama Traor\u00e9 et des personnes qui ont volontairement mis le feu \u00e0 une voiture de police.   \nD'ailleurs, quand ils parlent de convergence des luttes \u00e0 ce propos, ils font beaucoup plus pour criminaliser les premiers que le pouvoir en place d'alors ne le faisait, et c'est inacceptable.    \n  \nEnsuite, oui, il y a eu volont\u00e9 de criminaliser les manifestations: il y a des vid\u00e9os qui montrent des manipulations certaines et on n'oublie pas R\u00e9mi Fraisse.     \nMais il y a aussi eu de vrais criminels qui ont eu la m\u00eame volont\u00e9: le connard qui a explos\u00e9 les fen\u00eatres de l'h\u00f4pital des enfants Necker a tout fait pour qu'on parle de son action et non seulement l'amalgame entre manifestants a pu se faire gr\u00e2ce \u00e0 lui, mais en plus de faire peur \u00e0 dautres qui auraient pu se joindre aux protestations, il a totalement eclips\u00e9 le propos de la manif et le d\u00e9bat imp\u00e9rieux sur l'\u00e9tat des ho\u00eetaux est encore et toujours maintenu sous silence.   \nLes mecs  anonymis\u00e9s qui ont mis le feu \u00e0 cette voiture rentre dans cette cat\u00e9gorie de gens qui vise \u00e0 ruiner les mouvements pacifistes et l\u00e9gaux par leurs exactions. Ils rendent l\u00e9gitimes la peur et les repr\u00e9ssions, ce qui est intol\u00e9rable.    \n  \nAlors au pire dans ce dossier, c'est qu'une personne soit accus\u00e9e alors qu'elle n'a pas pris part \u00e0 ces actes (le port des cagoules, interdit par la loi surnomm\u00e9e anti-burqa, est directeemnt \u00e0 mettre en question). Mais il n'y a rien qui vienne rendre cet acte de br\u00fbler une voiture de police justifiable. "}], "Revivals_reddit": [{"Replies": {}, "Body": "> un fascisme contre un autre."}], "SuperMoquette": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {"SuperMoquette": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {"SuperMoquette": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "On peut ne pas \u00eatre dans une lutte acharn\u00e9e et \u00eatre extr\u00e9miste."}]}, "Body": "Et bien non, on peux \u00eatre contre les extr\u00eames sans soi m\u00eame \u00eatre dans une lutte acharn\u00e9e contre ces derniers.\nCe que tu dis est faux."}]}, "Body": "Que tu es tu m\u00eame un extr\u00e9miste."}]}, "Body": "Sachant que je chies sur les extr\u00eames qu'il soient de gauche ou de droite, antifa ou facho, je vois pas trop o\u00f9 tu veux en venir"}]}, "Body": "Ce genre de commentaire rappel que les anti antifa sont au m\u00eame niveau que ce qu'ils croient d\u00e9noncer. "}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {"nono_le_robot": [{"Replies": {"xroche": [{"Replies": {}, "Body": "> Cette affaire est une belle preuve de la consanguinit\u00e9 entre ces deux groupes, il se sont battus car ils faisaient tous leurs courses au m\u00eame magasin, acheter les m\u00eames blousons et m\u00eame rangers, y'a que l\u2019\u00e9tiquette qui change.\n\nBen, euh, ce sont des groupes de *skinheads*. Il y en a de droite/facho, et d'autres antifachos. Mais oui, ce sont *exactement* les m\u00eames."}]}, "Body": "Cette affaire est une belle preuve de la consanguinit\u00e9 entre ces deux groupes, il se sont battus car ils faisaient tous leurs courses au m\u00eame magasin, acheter les m\u00eames blousons et m\u00eame rangers, y'a que l\u2019\u00e9tiquette qui change."}]}, "Body": ">combattent\n\n\nTiens ca me rappelle [l'allumette antifa de 36kg](https://fr.wikipedia.org/wiki/Affaire_Cl%C3%A9ment_M%C3%A9ric) qui a attaqu\u00e9 un skinhead dans le dos et qui apr\u00e8s une patate s'est retrouv\u00e9 \u00e0 terre, puis a \u00e9t\u00e9 peint comme les m\u00e9dias comme un martyr.\n\n\nLes deux \"groupes\" sont des abrutis."}]}, "Body": "Ce genre d'affaire qui rappelle que les antifas sont du m\u00eame tonneau que ceux qu'ils combattent"}], "Xanlis": [{"Replies": {"supterfuge": [{"Replies": {"idee_fx2": [{"Replies": {"taigaV": [{"Replies": {}, "Body": "Pour la police \u00e7a a l'air de bien march\u00e9, il y a m\u00eame des gens pour les soutenir dans ce d\u00e9lire. "}]}, "Body": "Ouais parce qu'historiquement, \u00e7a a toujours super bien march\u00e9 la technique de l'escalade, c'est bien connu. "}], "syknetz": [{"Replies": {}, "Body": "Ou alors ils vont augmenter les moyens de r\u00e9pression pour faire face \u00e0 des menaces plus importantes, et tout le monde aura perdu."}]}, "Body": "Les flics savent que leur hi\u00e9rarchie ne les punira pas ; si la vindicte populaire peut leur faire comprendre quelles limites ils sont cens\u00e9es respect\u00e9, peut \u00eatre qu'on ne crame pas encore assez leurs voitures."}]}, "Body": ">Se servir de leur proc\u00e8s comme d\u2019une tribune pour sensibiliser aux luttes contre \u00ab la r\u00e9pression polici\u00e8re \u00bb. C\u2019est ce que veulent faire les antifascistes et le collectif Lib\u00e9rons-les\n\nstoppons les agressions par des agressions de policier !"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}