{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/70n84d/votre_petit_gar\u00e7on_veut_se_mettre_du_vernis/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 67, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://tempsreel.nouvelobs.com/rue89/nos-vies-intimes/20170914.OBS4652/votre-petit-garcon-veut-se-mettre-du-vernis-imprimez-donc-ces-depliants-canons.html", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/dc9HgXSQY0VYMSrE8J0cGLhYTxeMZsOG9Df0gcqYF6Y.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "tempsreel.nouvelobs.com", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 29, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 466, "width": 965, "url": "https://i.redditmedia.com/dEoj5AwLjhB-MwTML-dmoIdIfunPxc20lfpa59E9VHs.jpg?s=1a0667a1822fa801505ab96c11c8f887"}, "variants": {}, "id": "VscnNHBrP1xtWs53x59FC4ZN-GHNnMz7gIvKieQIMHc", "resolutions": [{"height": 52, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/dEoj5AwLjhB-MwTML-dmoIdIfunPxc20lfpa59E9VHs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=fe8459b66653aa74c6b998bfa74acede"}, {"height": 104, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/dEoj5AwLjhB-MwTML-dmoIdIfunPxc20lfpa59E9VHs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=7ecbc2f53c37c0c58a52a1a9f1dc4998"}, {"height": 154, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/dEoj5AwLjhB-MwTML-dmoIdIfunPxc20lfpa59E9VHs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=d7eeaca662378f8489adf9b7dc7da1c1"}, {"height": 309, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/dEoj5AwLjhB-MwTML-dmoIdIfunPxc20lfpa59E9VHs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=aa3af3d2d111e57cc204b4dbd391e652"}, {"height": 463, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/dEoj5AwLjhB-MwTML-dmoIdIfunPxc20lfpa59E9VHs.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=4f28a7f88c7f906c8089414ce1237458"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505651514.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_70n84d", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Votre petit gar\u00e7on veut se mettre du vernis ? Imprimez donc ces d\u00e9pliants g\u00e9niaux", "banned_by": null, "id": "70n84d", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505680314.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/70n84d/votre_petit_gar\u00e7on_veut_se_mettre_du_vernis/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Psychorapido": [{"Replies": {"RCEdude": [{"Replies": {}, "Body": "C'est surement la pr\u00e9occupation de la plupart des parents, plut\u00f4t qu'une histoire de \"c'est pour les filles/gar\u00e7ons\" : on ne veut pas que son enfant soit l'objet de discriminations ou de quolibets de la part de ses camarades. \n\nOn sait \u00e0 quel points les enfants sont parfois cruels entre eux.\n\nA partir du moment o\u00f9 il est habill\u00e9 d\u00e9cemment et qu'il le vit bien, pourquoi pas ? \n\n"}]}, "Body": "ben mon petit gar\u00e7on il a voulu mettre du vernis. J'ai rien imprim\u00e9 du tout, je lui ai mis du vernis.  \nMais avant, je lui ai dit qu'il y aurait peut \u00eatre des enfants qui lui diraient que c'est pour les filles. Il m'a r\u00e9pondu \"ben oui mais je suis un gar\u00e7on\". "}], "Sir_Aleister": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"ALL14": [{"Replies": {}, "Body": "VraiHistoire cette nuit j'ai r\u00eav\u00e9e que je portais une jupe dans la rue. \n\nVoila c'est tous."}], "BallumBallum": [{"Replies": {}, "Body": "Pour avoir fait quelques soir\u00e9es en kilt, c'est assez sympa ;)"}], "olympe_d_G": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"TheInvisibleProtis": [{"Replies": {"Sir_Aleister": [{"Replies": {}, "Body": "Pour le Kilt la solution c'est les concerts celtique et les concerts de m\u00e9tals \nPar contre j'avoue je retire le kilt \u00e0 la sortie de la salle avant de reprendre mon v\u00e9lo (c'est con je sais)\n\n"}]}, "Body": "Je me serai d\u00e9gonfl\u00e9 d'ici-l\u00e0, cela dit."}]}, "Body": "RemindMe! 270 days"}]}, "Body": "Tu peux lancer la mode !"}]}, "Body": "Pouvoir porter des jupes en \u00e9t\u00e9 serait pas d\u00e9sagr\u00e9able non plus, si \u00e7a devenait socialement acceptable."}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Il faut aussi tenir compte du fait que les concepts de \"f\u00e9minin\" et \"masculin\" fonctionnent de toute fa\u00e7on en duo, traditionnellement. L'injonction \u00e0 la beaut\u00e9, pour les femmes, qui conditionne tous ces \u00e9l\u00e9ments (verni \u00e0 ongle, etc.) ne fonctionne comme outil de domination que parce que l'injonction *inverse* est faite aux hommes. C'est pour cela que la d\u00e9construction du \"f\u00e9minin\" n\u00e9cessite aussi une d\u00e9construction du \"masculin\", et vice-versa. "}]}, "Body": "Tout \u00e0 fait. \n\nLe fait que le masculin ai \u00e9t\u00e9 en position dominante depuis toujours a fait que beaucoup de travail a \u00e9t\u00e9 fait sur les concepts f\u00e9minin mais rien dans l'autre sens. Tr\u00e8s bonne initiative."}]}, "Body": "C'est bien pour une fois de d\u00e9construire les st\u00e9r\u00e9otype de genre qui visent les  hommes.  Car (m\u00eame si au final tout le monde s'en fout) on subit une pression non dite pour ne pas  avoir les cheveux longs ne pas porter de robes, ne pas porter de maquillage, ne pas porter de bijoux. \n\nPourtant tout \u00e7a parfois ne me d\u00e9plairais pas..."}], "RatonBroyeur": [{"Replies": {}, "Body": "Une tr\u00e8s bonne initiative. Il serait grand temps que l'on se d\u00e9barrasse de ces pr\u00e9concepts us\u00e9s et abusifs. "}], "ar1421": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai lu \"Imprimez donc ces d\u00e9pliants g\u00e9nitaux\"."}], "LeYanYan": [{"Replies": {}, "Body": "Mouais, quand j'ai vu ma m\u00e8re s'en mettre j'ai voulu essay\u00e9 sur un doigt, elle m'a laiss\u00e9 faire. J'ai trouv\u00e9 \u00e7a golri au d\u00e9but puis on l'a enlev\u00e9. \u00c7a m'arrivais de lui mettre son vernis de temps \u00e0 autres. Faut arr\u00eater de flipper d\u00e8s qu'un gar\u00e7on fait un \"truc de fille\". Les m\u00f4mes ont le droit d'\u00eatre curieux aussi, tant que y'a pas de danger."}], "loezia": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"BallumBallum": [{"Replies": {"Flafff": [{"Replies": {}, "Body": "[wiki ! (formald\u00e9hydes canc\u00e9rig\u00e8ne, tolu\u00e8ne donne des allergies, dibutyl phtalate des dysfonctionnement endocriniens)](https://fr.wikipedia.org/wiki/Vernis_\u00e0_ongles#Substances_mises_en_cause)"}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Il y avait eu une [enqu\u00eate dans le NYT](https://www.nytimes.com/2015/05/11/nyregion/nail-salon-workers-in-nyc-face-hazardous-chemicals.html) sur le sujet.\n\nPar ailleurs, tu peux utiliser [la base de donn\u00e9es Skin Deep](http://www.ewg.org/skindeep/) pour chercher des produits pr\u00e9cis."}]}, "Body": "Puis je savoir sur quelle base tu affirmes qu'il s'agit de produits toxiques? "}]}, "Body": "Je suis absolument d'accord, parce que les vernis sont des produits toxiques. Je trouve, par exemple, que le d\u00e9pliant sur les robes est beaucoup plus pertinent. Mais je pense qu'il est tr\u00e8s important de contrer les images genr\u00e9es qu'on impose aux enfants."}]}, "Body": "C'est pas \"*est ce que un gar\u00e7on peut mettre du vernis?*\" la question qu'il faut se poser, mais \"*est ce qu'il est judicieux de mettre du vernis \u00e0 ongle \u00e0 un enfant d'\u00e0 peine 5 ans?*\""}], "ProtoSumerian": [{"Replies": {"Gros_con_reac": [{"Replies": {}, "Body": "Perso je n'ai rien contre le fait de laisser un enfant passer par des phases, voir affirmer une certaine identit\u00e9 qui sortirait de la norme, s'il souffre de la n\u00e9gation de cette identit\u00e9.\n\n\nCe qui me g\u00e8ne c'est quand des parents poussent leurs m\u00f4mes dans des d\u00e9lires, quand bien m\u00eame l'enfant n'en a jamais exprim\u00e9 le besoin.\n\n\nexemple: https://www.youtube.com/watch?v=d14H3vPw5vk \n\n\nIl faudrait rappeler aux LGBTQXYZ qu'\u00e0 8 ans on peut peut-\u00eatre se sentir gar\u00e7on au lieu de fille ou vice-versa, mais il est anormal d'\u00eatre hyper-\"sexualis\u00e9\", et que l'identit\u00e9 d'une personne ne se r\u00e9sume pas \u00e0 son genre. Si un gosse est \u00e9lev\u00e9 dans une construction de son identit\u00e9 strictement centr\u00e9e autours de son genre, il va d'autant plus en souffrir quand il va \u00eatre confront\u00e9 au monde ext\u00e9rieur.\n"}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Le soutien-gorge a une dimension genr\u00e9e qui est li\u00e9e au dimorphisme sexuel de l'esp\u00e8ce. Le vernis a ongle est juste une norme culturelle, et personnellement je trouve \u00e7a beaucoup plus \"extr\u00e9miste\" de d\u00e9cider que seules les filles ont le droit d'en porter. \n\nApr\u00e8s je n'encouragerais pas un gamin, qu'il soit fille ou gar\u00e7on, \u00e0 en porter, parce que c'est de la merde toxique. Mais je trouve que cet article a le m\u00e9rite de soulign\u00e9 que les \"codes de genre\" que nous imposons aux gamins n'ont rien de naturel et sont au contraire un apprentissage id\u00e9ologique."}]}, "Body": "Brad Pitt, Snoop Dogg, Zac Efron et le chanteur de Tokyo Hotel (ahah...) mettent du vernis donc mon fils de 9 ans devrait pouvoir faire pareil... Demain on passera prendre un soutien-gorge chez Etam parce-qu'il a vu sa maman en porter un et que je ne voudrais surtout pas influencer son genre. Le f\u00e9minisme oui, mais l'extr\u00e9misme idiot non merci. "}], "j0har1": [{"Replies": {"BallumBallum": [{"Replies": {"j0har1": [{"Replies": {}, "Body": "> \"Bourr\u00e9s de produits toxiques et perturbateur endocriniens\" c'est faux.\n\nNon c'est vrai. \n\n\nVernis \u00e0 ongles: \n\nhttp://www.e-sante.fr/vernis-ongles-attention-danger/actualite/1417\n\nhttps://amp.quechoisir.org/actualite-vernis-a-ongles-du-naturel-en-trompe-l-oeil-n21767/\n\nhttp://www.ewg.org/enviroblog/2015/10/more-bad-news-about-nail-polish\n\nMaquillage:\n\nhttps://www.quechoisir.org/comparatif-substances-toxiques-dans-le-maquillage-n43496/\n\nwww.forbes.com/sites/melaniehaiken/2012/03/12/dangerous-beauty-top-5-contaminated-beauty-products/amp/\n\nhttp://www.davidsuzuki.org/fr/champs-dintervention/sante/enjeux-et-recherche/substances-toxiques/les-12-ingredients-a-eviter-dans-les-produits-de-beaute/\n\n> Il existe des normes assez drastiques en mati\u00e8re de m\u00e9taux lourds et une volont\u00e9 tr\u00e8s forte des marques (en particulier europ\u00e9ennes d'ailleurs) de proposer des produits avec des taux toujours plus bas. Aujourd'hui c'est impossible de faire du maquillage sans traces de m\u00e9taux lourds parce qu'il y en a dans les pigments et poudres min\u00e9rales. \n\nPour ton info, et bien que tu penses tout savoir, les m\u00e9taux lourds ne sont pas les seuls vecteurs de perturbateurs endocriniens. \nJe te rappelle la d\u00e9finition d'un perturbateur endocrinien:\n\nhttps://fr.m.wikipedia.org/wiki/Perturbateur_endocrinien\n"}]}, "Body": "\"Bourr\u00e9s de produits toxiques et perturbateur endocriniens\" c'est faux. Il existe des normes assez drastiques en mati\u00e8re de m\u00e9taux lourds et une volont\u00e9 tr\u00e8s forte des marques (en particulier europ\u00e9ennes d'ailleurs) de proposer des produits avec des taux toujours plus bas. Aujourd'hui c'est impossible de faire du maquillage sans traces de m\u00e9taux lourds parce qu'il y en a dans les pigments et poudres min\u00e9rales. Je peux par contre affirmer que l'exposition par les cosm\u00e9tiques  (aux m\u00e9taux lourds comme aux perturbateurs endocriniens) est minime par rapport \u00e0 celle liee \u00e0 l'alimentation ou les m\u00e9dicaments.\n\nLe principal souci de sant\u00e9 du maquillage c'est le fait d'emp\u00eacher la peau de respirer ce qui d\u00e9r\u00e8gle l'\u00e9quilibre de la peau et donne des boutons. C'est pour \u00e7a qu'un bon maquillage est l\u00e9ger et ne doit pas \u00eatre port\u00e9 en permanence. "}], "olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Comme je le disais dans un autre commentaire, je trouve que le d\u00e9pliant le plus int\u00e9ressant est celui qui porte sur les robes : car, effectivement, le maquillage et le vernis sont des produits toxiques.\n\nPar contre, tu remarqueras qu'il ne s'agit pas de \"transformer les petits gar\u00e7ons\". Ce sont justement les remarques du type \"\u00e7a c'est pour les filles\" qui *transforment* les envies naturelles de gar\u00e7ons en les for\u00e7ant \u00e0 se conformer \u00e0 des codes de genre."}]}, "Body": "Avant d'imprimer ces d\u00e9pliants, loin d'\u00eatre g\u00e9niaux, expliquons aux enfants les dangers des vernis et du maquillage bourr\u00e9s de produits toxiques et de perturbateurs endocriniens.\nExpliquons-leur aussi que les adultes et les enfants ne font pas forc\u00e9ment les m\u00eames choses.\nArr\u00eatons ces articles qui veulent absolument transformer les petits gar\u00e7ons, comme si c'\u00e9tait mal d'\u00eatre un gar\u00e7on. \n\u00c9vitons aussi de donner aux enfants comme mod\u00e8les des alcooliques, des drogu\u00e9s et des hommes violents.\n"}], "Askolei": [{"Replies": {}, "Body": "Conspiration de l'industrie cosm\u00e9tique pour gagner des parts de march\u00e9. Ou pas."}], "groarmon": [{"Replies": {}, "Body": "\"Pour mettre du vernis, faudrait que tu sois cool. Tu es cool ou t'es un morveux de 5 ans ?\" "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}