{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zuicl/votre_avis_sur_le_sceptre_dottokar/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "orange", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/dzy59nhgjnlz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/GsPW0K5kAj70Yd2K9fy8vPkyPZFzWZ9k0N8DwUPZmWY.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Ask France", "_replaced_more": false, "author": "spiderj78", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 48, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 31, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 48, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 2304, "width": 1618, "url": "https://i.redditmedia.com/mHww_2T-54zDX_YZr9MR-qeCRT3SfCuLYd1t2OI_6C4.jpg?s=291e6aa455552f5fbf36743be16084a9"}, "variants": {}, "id": "JnUp3wc9Oxm85zHZLsB7j89xQouH9_rjuZHQnO41q1M", "resolutions": [{"height": 153, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/mHww_2T-54zDX_YZr9MR-qeCRT3SfCuLYd1t2OI_6C4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=f2729b54158f6580e15dd293eebd34de"}, {"height": 307, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/mHww_2T-54zDX_YZr9MR-qeCRT3SfCuLYd1t2OI_6C4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=e1ec2d0dc90e650a02eec14c2e2b6f10"}, {"height": 455, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/mHww_2T-54zDX_YZr9MR-qeCRT3SfCuLYd1t2OI_6C4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=08e2855c18daa9a79fa3d8036c1a7b38"}, {"height": 911, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/mHww_2T-54zDX_YZr9MR-qeCRT3SfCuLYd1t2OI_6C4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=bb82a00cecfabc47a5ce8f2528c7fe74"}, {"height": 1367, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/mHww_2T-54zDX_YZr9MR-qeCRT3SfCuLYd1t2OI_6C4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=47ff79a6d4c34db5389ce2c39cdfc65b"}, {"height": 1537, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/mHww_2T-54zDX_YZr9MR-qeCRT3SfCuLYd1t2OI_6C4.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=dca42836a9e0d0b9fd847abfc41f1b80"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505309156.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zuicl", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Votre avis sur Le Sceptre d'Ottokar", "banned_by": null, "id": "6zuicl", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505337956.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zuicl/votre_avis_sur_le_sceptre_dottokar/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"titoup": [{"Replies": {}, "Body": "C'est malin tu m'as donn\u00e9 envie de le re-lire !"}], "spiderj78": [{"Replies": {"Myley_Virus": [{"Replies": {}, "Body": "\u00e9tant gamin j'adorais imaginer des faits historique imaginaires et j'adorais me les raconter. Autant dire qu'avec cet album j'\u00e9tais combl\u00e9 \n\n"}], "AtomesG": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'aime pas non plus le personnage de la Castafiore\u2026"}], "YakaFokon": [{"Replies": {}, "Body": "> J'aime beaucoup le fait que l'on voit Herg\u00e9 \u00e0 la fin.\n\n[Bon sang mais c\u2019est vrai](https://i.imgur.com/PDLr0RK.png)!"}], "myschlongsprettylong": [{"Replies": {"lestratege": [{"Replies": {}, "Body": ">Dans le catholicisme, les femmes sont \u00e9cart\u00e9es du sacr\u00e9 cens\u00e9 unir les hommes \u00e0 Dieu par l'interm\u00e9diaire du Christ\n\nFaudrait alors le rappeler \u00e0 tous ces cons de catho qui ont construit des \u00e9glises et qui prient non stop \u00e0 Marie..."}], "Sethastic": [{"Replies": {"Microchaton": [{"Replies": {"Sethastic": [{"Replies": {"AzertyKeys": [{"Replies": {"Sethastic": [{"Replies": {"LlucMarti": [{"Replies": {"pataglop": [{"Replies": {"[Deleted]": [{"Replies": {}, "Body": "[removed]"}]}, "Body": ">> il a produit une oeuvre tres antis\u00e9mite\n>\n>En dessinant trois ou quatre st\u00e9r\u00e9otypes de juifs. Putain, t'es un bon toi. Vas lire Paf et Hencule, \u00e7a va te faire du bien, tu vas voir, c'est dr\u00f4le. \n> \n\n\nJe veux pas \u00eatre relou mais c'est Pif et Hercule."}], "Sethastic": [{"Replies": {"ZbygnevVavrinec": [{"Replies": {}, "Body": "Ouga ouga "}]}, "Body": "Il a activement travaill\u00e9 avec un journal tenu par des collaborateurs, a r\u00e9alis\u00e9 des dessins antis\u00e9mites qu'il a lui meme qualifi\u00e9 comme tel par la suite. Il n'a pas eu de pistolet sur la tempe ni de nazis lui demandant un tel dessin. C'est son choix encore une fois et il a en assum\u00e9 la responsabilit\u00e9 par le biais d'excuses et en changeant certains noms/dessins. Je vois pas pourquoi ca te g\u00e8ne ?\nDes enfants qui lisaient ca et meme si ca n'avait qu'un impact extr\u00eamement minime ca participait a l'admission de ces st\u00e9r\u00e9otypes dans leurs \u00e9ducation.\nC'\u00e9tait pas cool et meme Herg\u00e9 a dit qu'il aurait aim\u00e9 ne jamais l'avoir dessin\u00e9.\n\nEt puis merde meme si c'est pas grand chose ca reste de l'antisemitisme faut arr\u00eater de normaliser/d\u00e9fendre ca juste parce que Tintin a fait nos enfances. On peut dissocier les deux"}]}, "Body": "> il a produit une oeuvre tres antis\u00e9mite\n\nEn dessinant trois ou quatre st\u00e9r\u00e9otypes de juifs. Putain, t'es un bon toi. Vas lire Paf et Hencule, \u00e7a va te faire du bien, tu vas voir, c'est dr\u00f4le. \n"}]}, "Body": "Que tu veuilles te faire bien voir de tes potes c est pas un probleme, faut pas nn plus venir pleurer quand on te rappelle ce moment\nHerge aurait pu rester sur son registre au lieu de ca il  a produit une oeuvre tres antis\u00e9mite que personne ne lui avait demand\u00e9 ni ordonn\u00e9, c est son choix."}]}, "Body": "> (je pense aux juifs dans un des albums qu'il a dessin\u00e9 en **42**).  \n\nY'a peut-\u00eatre une raison \u00e0 \u00e7a non ? R\u00e9fl\u00e9chis bien...\n\n"}]}, "Body": "Sans rentrer dans des d\u00e9bats boueux sans int\u00e9r\u00eats chaque oeuvre est une r\u00e9flection sur l'esprit de son auteur et dans ce cas l\u00e0 c'est parfois scandaleux aujourd'hui, c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 limite avant (je pense aux juifs dans un des albums qu'il a dessin\u00e9 en 42).\nJe pense pas q'un tri soit n\u00e9cessaire y'a du tr\u00e8s bon mais bon le tout est pas homog\u00e8ne."}]}, "Body": "Tout ce qui montre des indig\u00e8nes sous une lumi\u00e8re n\u00e9gative/primitive c'est une \"approche colonialiste\" de nos jours apparemment."}], "pink_ego_box": [{"Replies": {"Sethastic": [{"Replies": {}, "Body": "Ah oui autant pour moi le souverain qui mourait quand y avait ps de soleil c est les Aztecs\n\nN emp\u00eache que les incas pratiquaient bel et bien le sacrifice humain  mais pour s attirer les bonnes gr\u00e2ces des dieux avant la guerre ou pour soigner le souverain. Et contrairement a ces chers aztecs ils ont poursuivi cette tradition jusqu au 20 \u00e8me siecle.\n\nLe fait qu ils continuent sert encore plus la prise de position d Herge"}]}, "Body": ">Sauf que dans la vraie vie les incas sacrifiait par miller leurs captifs pour apaiser le soleil et que assez souvent ils zigouillaient leurs famille royale (au moins le roi) quand ca allait vraiment mal. Toute leurs culture etait bas\u00e9 sur le soleil et la nuit. Pour eux l'enfer c'est la nuit eternelle. Pour eux la nuit les demons sortent, aucun commerce, aucune guerre ou quoi que ce soit ne se passait la nuit.\n\nC'est compl\u00e8tement faux.\nOn a cru pendant longtemps que les incas ne faisaient pas de sacrifices humains, parce que malgr\u00e9 les sources conquistadores il n'y en avait aucune trace arch\u00e9ologique. Il a fallu attendre les ann\u00e9es 1990 pour tomber sur quelques restes humains momifi\u00e9s qui prouvent que \u00e7a arrivait de temps en temps.\n\nEn particulier pendant la c\u00e9r\u00e9monie du [Capac Cocha](https://es.wikipedia.org/wiki/Capac_cocha), il arrivait de sacrifier un seul ou quelques enfants nobles. C'\u00e9tait rare et il n'y a jamais eu de \"milliers de captifs tu\u00e9s\".\n\nToi t'es en train de m\u00e9langer avec les Incas du P\u00e9rou avec les Azt\u00e8ques au Mexique. A un moment faut arr\u00eater de s'improviser historien."}]}, "Body": "Franchement y a du bon dans cet article notamment sur la place de la femme mais pour certaines choses je ne suis pas d'accord.\nIl cite le fameux temple du soleil et le \"clich\u00e9\" des incas qui ont peur de l'eclispe. L'article critique une approche colonialiste etc.\n\nSauf que dans la vraie vie les incas sacrifiait par miller leurs captifs pour apaiser le soleil et que assez souvent ils zigouillaient leurs famille royale (au moins le roi) quand ca allait vraiment mal. Toute leurs culture etait bas\u00e9 sur le soleil et la nuit. Pour eux l'enfer c'est la nuit eternelle. Pour eux la nuit les demons sortent, aucun commerce, aucune guerre ou quoi que ce soit ne se passait la nuit.\n\nDans l'album tintin est mis en contact avec les survivants ultra traditionalistes de cette culture. Le but ici n'est pas de pr\u00eacher la sup\u00e9riorit\u00e9 des blancs europ\u00e9ens.  Herg\u00e9 veut faire d\u00e9couvrir cette culture et force est de constater que c'est assez r\u00e9aliste. Le fait qu'une sup\u00e9riorit\u00e9 soit montr\u00e9E est faux c est le lecteur qui applique ses sch\u00e9mas et qui fait cette comparaison, pas Herg\u00e9.\nAutant en afrique on sentait que c'etait chaud autant la n'importe quoi."}]}, "Body": "La Castafiore n'est pas un personnage qui est fait pour \u00eatre aim\u00e9 en soi. Tr\u00e8s bon article sur les femmes dans l'univers de Tintin:\n\nhttp://lesmaterialistes.com/voie-lactee/femmes-univers-tintin\n\nEn ce qui me concerne, je trouve Tintin plus int\u00e9ressant comme sujet d'\u00e9tude que comme truc que je lis par plaisir."}]}, "Body": "C'est un volume que j'ai lu il y a longtemps,  je n'en ai donc pas un souvenir exact. J'aime beaucoup le fait qu'un pays est cr\u00e9\u00e9 pour ce volume, avec plein de d\u00e9tails sur ce pays,comme sa langue, son histoire ou encore sa culture. \nD'apr\u00e8s Wikipedia il y a tout un sous texte sur l'annexion de l'Autriche par l'Allemagne nazie, \u00e7a me donne bien envie de le relire en sachant cela.\nJ'aime beaucoup le fait que l'on voit Herg\u00e9 \u00e0 la fin. Il faut aussi noter que c'est la premi\u00e8re apparition de Bianca Castafiore, un personnage que je n'ai jamais vraiment aim\u00e9 , heureusement on ne la voit pas beaucoup dans ce volume. \nVivement la semaine prochaine pour le capitaine Haddock!"}], "happy_otter": [{"Replies": {}, "Body": "Petit, c'\u00e9tait mon Tintin pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, pour son c\u00f4t\u00e9 investigation et complot."}], "RemyGorge": [{"Replies": {"LATE-PROCRASTINATOR": [{"Replies": {}, "Body": ">Le coup de l'appareil qui tire le sceptre\n\nhey, mets un avertissement *spoiler*, oh! :p"}]}, "Body": "Le spam de la semaine:\n\nhttps://imgur.com/Kj1SuB9\n\nC'est un album tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9. Le coup de l'appareil qui tire le sceptre, c'est digne de la Chambre Jaune. C'est un de ceux que je connais le moins, pourtant. Je ne l'avais pas, \u00e0 la maison."}], "pandavert": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a me rappelle qu'un 1er avril, ma m\u00e8re, alors prof d'histoire g\u00e9o au coll\u00e8ge avait eu l'id\u00e9e de faire un faux cours sur ces pays. Je crois bien que la plupart des \u00e9l\u00e8ves y avaient cru."}], "Sethastic": [{"Replies": {"gangofminotaurs": [{"Replies": {"WikiTextBot": [{"Replies": {}, "Body": "**Przemy\u015bl**\n\nPrzemy\u015bl [\u02c8p\u0282\u025bm\u0268\u0255l] (Ukrainian: \u041f\u0435\u0440\u0435\u0301\u043c\u0438\u0448\u043b\u044c, Peremy\u0161\u013e, Russian: \u041f\u0435\u0440\u0435\u043c\u044b\u0448\u043b\u044c, Pieriemy\u0161\u013e, German: Premissel) is a city in south-eastern Poland with 66,756 inhabitants, as of June 2009. In 1999, it became part of the Subcarpathian Voivodeship; it was previously the capital of Przemy\u015bl Voivodeship.\n\nPrzemy\u015bl owes its long and rich history to the advantages of its geographic location. The city lies in an area connecting mountains and lowlands known as the Przemy\u015bl Gate, with open lines of transportation, and fertile soil.\n\n***\n\n^[ [^PM](https://www.reddit.com/message/compose?to=kittens_from_space) ^| [^Exclude ^me](https://reddit.com/message/compose?to=WikiTextBot&message=Excludeme&subject=Excludeme) ^| [^Exclude ^from ^subreddit](https://np.reddit.com/r/france/about/banned) ^| [^FAQ ^/ ^Information](https://np.reddit.com/r/WikiTextBot/wiki/index) ^| [^Source](https://github.com/kittenswolf/WikiTextBot)   ^]\n^Downvote ^to ^remove ^| ^v0.27"}]}, "Body": "Je regarde la s\u00e9rie [The Great War](https://www.youtube.com/playlist?list=PLB2vhKMBjSxMK8YelHj6VS6w3KxuKsMvT) qui chose rare accorde presque autant de temps \u00e0 la guerre entre l'Empire austro-hongrois et la Russie, la Serbie, qu'\u00e0 la guerre entre l'Allemagne et la France et le RU. D\u00e8s l'introduction il rappelle l'id\u00e9e de [Mitteleuropa](https://youtu.be/f11CKYB2FCA?t=2m26s) et cette p\u00e9riode, cette r\u00e9gion comme un triangle entre Bavi\u00e8re, Pologne et Balkans, ca me reveille d'anciennes m\u00e9moires de Sissi, sur un \u00e9cran \u00e0 Noel, comme du Sceptre d'Ottokar. Et, comme adulte, me fait me rendre compte qu'il y a un r\u00e9servoir d'histoire, de voyage, de d\u00e9couverte autour de ce th\u00e8me dont je n'avais pas conscience. Comme[ cette petite ville](https://en.wikipedia.org/wiki/Przemy%C5%9Bl) aux fronti\u00e8res de l'Empire, aujourd'hui en Pologne, ou s'est longuement r\u00e9fugi\u00e9e une arm\u00e9e austro-hongroise pourchass\u00e9 par les russes."}]}, "Body": "Dans tintin soit on reste en France/Belgique soit on voyage tr\u00e8s loin. Ici c'est vraiment un melange des deux r\u00e9ussi. Autre point que j'avais appr\u00e9ci\u00e9 c'est le m\u00e9lange des cultures. Les gardes qui ressemblent aux janissaires mais qui gardent les bijoux de la couronne comme le fameux garde de la tour de la couronne a Londres. Le cot\u00e9 balkan qui a son charme. Tintin qui se bat non pas pour trouver des boules soient elles en cristal ou celles de rastapopoulos ca fait toujours du bien. \n\nJe n'avais jamais vu la r\u00e9f\u00e9rence au th\u00e8me nazi et c'est en relisant apr\u00e8s un des post sur tintin sur /airfrance que je vois un peu. Ce qui est vraiment marrant c'est que pour moi ca renvoi plus le cot\u00e9 stasi est allemand etc que nazi.\n\nEt puis c'est pas limite limite au niveau du racisme du coup ca vieillit mieux que certains albums."}], "Dolyo": [{"Replies": {}, "Body": "Y avait mieuc"}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}