{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zle3y/vw_announces_massive_84_billion_investment_in/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://electrek.co/2017/09/11/vw-massive-billion-investment-in-electric-cars-and-batteries/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/FYHA1z0EUaTm-F3UB2z8UFzp4vg-7Fo2kLOweiDmL0o.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Erlandal", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 32, "edited": false, "domain": "electrek.co", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 44, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 32, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 800, "width": 1600, "url": "https://i.redditmedia.com/2DbEb8HQ2bHsfQ-BsKSZcNWAb679gnJLL1cltAzC6Zk.jpg?s=82fcbac87bfaead7636b2f2e2cf98377"}, "variants": {}, "id": "dFRROXL9RqOFODZtZD1MaLF2gyCMscKcMoCa0M4Htb0", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/2DbEb8HQ2bHsfQ-BsKSZcNWAb679gnJLL1cltAzC6Zk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=c76877ac5cf941d6718416a2071ad6b2"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/2DbEb8HQ2bHsfQ-BsKSZcNWAb679gnJLL1cltAzC6Zk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=76a0368609b3c6bca3f9ad771d920872"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/2DbEb8HQ2bHsfQ-BsKSZcNWAb679gnJLL1cltAzC6Zk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=115155c4c1c9c2de703bf270c9e77823"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/2DbEb8HQ2bHsfQ-BsKSZcNWAb679gnJLL1cltAzC6Zk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=a97b59cc8e0a492e511dc82fb52de600"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/2DbEb8HQ2bHsfQ-BsKSZcNWAb679gnJLL1cltAzC6Zk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=ff5def7fa4725f12f372d7ad3a327b46"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/2DbEb8HQ2bHsfQ-BsKSZcNWAb679gnJLL1cltAzC6Zk.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=77bf442fbe3dcf4c3441bef49b045017"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505199772.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zle3y", "pinned": false, "author_flair_css_class": "planete", "author_flair_text": "Plan\u00e8te bleue", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "VW announces massive $84 billion investment in electric cars and batteries", "banned_by": null, "id": "6zle3y", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505228572.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zle3y/vw_announces_massive_84_billion_investment_in/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"autotldr": [{"Replies": {}, "Body": "This is the best tl;dr I could make, [original](https://electrek.co/2017/09/11/vw-massive-billion-investment-in-electric-cars-and-batteries/) reduced by 72%. (I'm a bot)\n*****\n> After announcing an initial investment of $10 billion in EVs earlier this year, which was still smaller than the German automaker&#039;s investments in gas-powered cars, they now promise to spend up to 70 billion euros in order to bring 300 electric vehicle models to market by 2030.\n\n> More interestingly, most of the investment 50 billion euros will be in battery production in order to support their electric car ambitions for the next decade.\n\n> The injection of 50 billion euros to support a battery supply chain for VW&#039;s electric cars should shake up the industry and prepare for a rapid expansion of battery production over the next few years.\n\n\n*****\n[**Extended Summary**](http://np.reddit.com/r/autotldr/comments/6zxpbp/vw_announces_massive_84_billion_investment_in/) | [FAQ](http://np.reddit.com/r/autotldr/comments/31b9fm/faq_autotldr_bot/ \"Version 1.65, ~209226 tl;drs so far.\") | [Feedback](http://np.reddit.com/message/compose?to=%23autotldr \"PM's and comments are monitored, constructive feedback is welcome.\") | *Top* *keywords*: **electric**^#1 **car**^#2 **investment**^#3 **battery**^#4 **billion**^#5"}], "sro65": [{"Replies": {"mudpizza": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {"d4m1en": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {}, "Body": "Voir ma r\u00e9ponse \u00e0 foxkilt."}]}, "Body": "> Le CO2 ne semble pas \u00eatre un probl\u00e8me. \n\nArr\u00eatez tout, nous venons de trouver la solution au changement climatique !"}], "Foxkilt": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {}, "Body": "Les scientifiques que JE trouve les plus dignes de confiance sont faciles \u00e0 reconna\u00eetre : il avouent volontier leurs limites et leurs erreurs ; ils confondent rarement leur opinion avec l'\u00e9tat de la science ; ils disent r\u00e9guli\u00e8rement : \"je ne sais pas\" dans le premier cas et \"on ne sait pas\" dans le second. Ces pointures, souvent peu int\u00e9ressantes pour la t\u00e9l\u00e9 et les journaux parce qu'ils sont toujours trop nuanc\u00e9s, ne manquent pas. Et si j'ai bien compris ce qu'ils disent, le CO2 ne **semble** effectivement pas \u00eatre un probl\u00e8me.\n\nQuand aux autres scientifiques, ils ne sont pas tous mauvais, loin s'en faut ! Cependant, il faut faire l'effort de dissocier leur opinion personnelle de leur connaissances scientifiques, ce que les m\u00e9dias ne font pas. Les paroles de Jean Jouzel, [rapport\u00e9e ici par Ferry](https://youtu.be/J3Nw80d08MM?t=100), pourraient surprendre ceux qui ne l'ont connu qu'\u00e0 travers la t\u00e9l\u00e9vision."}]}, "Body": ">Le CO2 ne semble pas \u00eatre un probl\u00e8me\n\nAh ? "}], "borbag": [{"Replies": {}, "Body": "Elles peuvent en produire 100 fois moins, si les autres en produisent 1000 fois trop \u00e7a fait toujours 10 fois trop."}]}, "Body": "Le CO2 ne semble pas \u00eatre un probl\u00e8me. Ce qui est un probl\u00e8me av\u00e9r\u00e9, c'est le monoxyde de carbone, les oxydes d'azotes et le dioxyde de souffre. Or les voitures essence \u00e9mettent beaucoup moins de ces particules aujourd'hui."}]}, "Body": "> Les voitures essence ne polluent presque plus \n\nAh bon ? Elles ont arr\u00eat\u00e9 d'emettre du CO2 ?"}], "Akirami": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {"d4m1en": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {}, "Body": "Tous les investissement ne sont pas d\u00e9grev\u00e9s de la m\u00eame fa\u00e7on. J'ai travaill\u00e9 sur des projets qui donnaient droit \u00e0 des cr\u00e9dits d'imp\u00f4ts : toutes les d\u00e9penses (salaires et mat\u00e9riel) \u00e9taient int\u00e9gralement rembours\u00e9es jusqu'\u00e0 un certain plafond. Baisse des taxes locales, exemption d'imp\u00f4t, emploi subventionn\u00e9s, pr\u00eats \u00e0 moyen terme sans int\u00e9r\u00eat, d\u00e9l\u00e9gation gouvernementale pour vendre vos produits \u00e0 l'\u00e9tranger, le gouvernement dispose d'un nombre consid\u00e9rable d'outils pour faire ce qu'il veut comme il l'entend. "}]}, "Body": "Tous les investissements des entreprises sont d\u00e9ductibles des imp\u00f4ts, l'imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9tant assis sur le b\u00e9n\u00e9fice et non sur le chiffre d'affaire."}]}, "Body": "Mais non, ils investissent parce que leur investissements est largement d\u00e9ductible d'imp\u00f4t. Ils ne sont pas b\u00eates, ils savent lire."}]}, "Body": "> Mais c'est tellement has been\n\nOui oui, VW investie 84 milliards juste pour \u00eatre \u00e0 la mode, sont tellement b\u00eates."}], "Erlandal": [{"Replies": {"lonezolf": [{"Replies": {"galougalou": [{"Replies": {}, "Body": "Ben oui, le carbone est rendu \u00e0 l'atmosph\u00e8re apr\u00e8s !"}]}, "Body": "empreinte. Emprunte carbone, \u00e7a veut dire qu'ils vont le rendre apr\u00e8s :)"}], "sro65": [{"Replies": {}, "Body": "Elles ont l'inconv\u00e9nient de co\u00fbter cher alors qu'une alternative peu on\u00e9reuse et (somme toute) peu polluante est disponible. Les efforts investis dans la transition dont vous parlez sont des efforts qui ne seront pas investis ailleurs. Question de priorit\u00e9s, mais parmi les gens qui meurent tous les jours, certains pourraient \u00eatre sauv\u00e9s \u00e0 faible co\u00fbt. "}], "bofbof71": [{"Replies": {}, "Body": "Les carburants de synth\u00e8se issus du bois auront une empreinte carbone neutre, fumeront peu (seulement quelques types de  mol\u00e9cules simple \u00e0 br\u00fbler) et br\u00fbleront dans des moteurs conventionnels.   \n\nVoir le plan de d\u00e9veloppement \u00e9conomique de Bosch : https://www.bosch.com/explore-and-experience/synthetic-fuels/"}]}, "Body": "> Les voitures \u00e9lectriques (leur d\u00e9veloppement ET leur fabrication) sont grassement subventionn\u00e9es par les gouvernements.\n\nEncore heureux, \u00e7a permet d'acc\u00e9l\u00e9rer la transition.\n\n> Les voitures essence ne polluent presque plus et co\u00fbtent de moins en moins cher. Mais c'est tellement has been.\n\nLes voitures \u00e9lectriques ont l'avantage d'avoir un \"carburant\" dont l'emprunte carbone peut plus facilement \u00e9voluer vers 0 et qui est potentiellement illimit\u00e9 (vent, solaire, fusion plus tard), contrairement aux \u00e9nergies fossiles."}], "[Deleted]": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {}, "Body": "Ne te sens pas oblig\u00e9 de lire. Et encore moins de commenter."}]}, "Body": "pourquoi continuer \u00e0 colporter ces poncifs d\u00e9nu\u00e9s de pertinence ? t'aimes pas le silence et la propret\u00e9 ? tu kiffes gaver des pays affreux avec le pognon du p\u00e9trole ? "}], "_red_one_": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {"_red_one_": [{"Replies": {}, "Body": "Les voitures essences aussi sont test\u00e9s dans des situations tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9es du r\u00e9el."}]}, "Body": "Vous parlez des moteurs diesel ?"}]}, "Body": "> Les voitures essence ne polluent presque plus\n\nDans le mode de consommation sp\u00e9cialement con\u00e7u pour les tests."}], "Silencement": [{"Replies": {"sro65": [{"Replies": {}, "Body": "Elles ne manquent pourtant pas, je suis surpris que ceux qui s'inqui\u00e8tent de l'environnement n'aient pas d\u00e9j\u00e0 fait ces recherches. Quelques-unes :\n\n* [Compared to 1970](https://www.epa.gov/air-pollution-transportation/accomplishments-and-success-air-pollution-transportation) vehicle models, new cars, SUVs and pickup trucks are roughly 99 percent cleaner for common pollutants (hydrocarbons, carbon monoxide, nitrogen oxides and particle emissions). New heavy-duty trucks and buses are roughly 99 percent cleaner than 1970 models.\n* [Motor vehicles were](https://www.epa.gov/air-pollution-transportation/accomplishments-and-success-air-pollution-transportation) once the major contributor of lead emissions.  EPA began to phase out lead in gasoline starting in the 1970\u2019s and leaded gasoline was fully prohibited after 1995.  As a result, levels of lead in the air decreased by 94 percent between 1980 and 1999.\n* [Modern cars](http://www.dft.gov.uk/vca/fcb/cars-and-air-pollution.asp), if kept in good condition, produce only quite small quantities of the air quality pollutants (...)\n"}]}, "Body": "> Les voitures essence ne polluent presque plus\n\n[citation n\u00e9cessaire]"}]}, "Body": "Les voitures \u00e9lectriques (leur d\u00e9veloppement ET leur fabrication) sont grassement subventionn\u00e9es par les gouvernements. Cette \"bonne nouvelle\" annonce une augmentation des taxes et/ou une diminution des services dans des domaines moins payants \u00e9lectoralement parlant. \n\n\nLes voitures essence ne polluent presque plus et co\u00fbtent de moins en moins cher. Mais c'est tellement has been. "}], "spacexfrance": [{"Replies": {"Iansias": [{"Replies": {"spacexfrance": [{"Replies": {"Iansias": [{"Replies": {}, "Body": "Oui mais c'est toujours mieux pour une entreprise d'automobile d'investir sur la technologie de demain plut\u00f4t que d'attendre la fin du p\u00e9trole pour commencer \u00e0 bosser sur les \u00e9lectriques et avoir un retard consid\u00e9rable sur la concurrence."}]}, "Body": "M\u00eame avec la fusion il faudra des ressources pour les batteries, Lithium ou autre. Il semble exister des alternatives heureusement au lithium. A voir "}]}, "Body": "J'imagine que c'est toujours mieux de rouler en \u00e9lectrique en attendant de cr\u00e9e la fusion nucl\u00e9aire plut\u00f4t que de continu\u00e9 avec une ressource finie et polluante. C'est m\u00eame plus un paris sur l'avenir \u00e0 ce niveau, c'est d\u00e9j\u00e0 act\u00e9 comme \"le future certain\". "}]}, "Body": "Et la production de lithium va suivre pour faire toutes ces batteries ?\nOn doit acheter du lithium en bourse ? \n\nMoi je suis \u00e0 100% pour l'\u00e9lectrique c'est juste que j'ai peur que \u00e7a soit le m\u00eame probl\u00e8me que le p\u00e9trole niveau \u00e9puisement des ressources. \nhttp://www.clubic.com/pro/actualite-e-business/actualite-800756-lithium-elon-musk-fera-bondir-production.html "}], "sphks": [{"Replies": {"Erlandal": [{"Replies": {}, "Body": "Tout \u00e0 fait, ils pr\u00e9voient notamment plus de 300 mod\u00e8les \u00e9lectriques d'ici 2030."}]}, "Body": "Que ce soit pour se redonner bonne figure ou pas, c'est une bonne nouvelle."}], "nihllin": [{"Replies": {"Nuabio": [{"Replies": {"nihllin": [{"Replies": {"byperoux": [{"Replies": {"nihllin": [{"Replies": {"byperoux": [{"Replies": {}, "Body": "Ils ont trop d'\u00e9colo qui foutent la merde et mettent l'avenir de la plan\u00e8te en danger?"}]}, "Body": "Va convaincre l'Allemagne et c'est bon."}]}, "Body": "Y a qu'\u00e0 mettre du nucl\u00e9aire de partout et c'est bon."}], "justtrollinghere": [{"Replies": {"nihllin": [{"Replies": {"justtrollinghere": [{"Replies": {"nihllin": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, y'a pas 1000 raisons, y'en a surtout une. Quand tu fais le calcul, tu te rends compte que y'a simplement pas assez de puissance qui sort de ton dispositif. Je ne vais pas aller m\u2019emp\u00eatrer dans le calcul, mais je vais te donner quelques ordres de grandeur.\n\n\u00c0 Paris, dans une ann\u00e9e typique, il fait soleil 20% du temps (\u00e0 Madrid, 30% du temps). Un bon panneau solaire neuf donne 190W par m\u00e8tre carr\u00e9, dans les **condition optimales**. Pour alimenter un radiateur, il faut 2000W, soit 10 m\u00e8tres carr\u00e9s de panneaux **dans des conditions optimales**. Donc, au plus chaud de l'\u00e9t\u00e9, 10 m\u00e8tres carr\u00e9s de panneaux peuvent alimenter un radiateur (en continu).\n\nMaintenant, on se place en d\u00e9cembre, \u00e0 Paris avec un ensoleillement moyen de 51 heures. Donc en d\u00e9cembre, avec nos 10 m\u00e8tres carr\u00e9s, on peut produire 51x190x10/2 = 47 500 W. Ce qui fait... 24 heures pour **un unique** radiateur. Sur tout le mois de d\u00e9cembre, en cumul\u00e9, tes panneaux solaires peuvent chauffer une pi\u00e8ce de ton appartement pendant 24h.\n\nAjoute \u00e0 cela que la majorit\u00e9 des gens en France ne vivent pas dans des pavillons, mais en appartement (et donc ils doivent se partager un seul toit). On ne sait pas faire de stockage inter-saisonnier, donc l'\u00e9nergie de l'\u00e9t\u00e9 ne peut pas servir l'hiver. Tu te retrouves avec une installation qui induit une surcharge sur le r\u00e9seau l'\u00e9t\u00e9, et qui ne sert quasiment \u00e0 rien l'hiver. Pour pallier \u00e0 ton manque de production hivernal, tu dois soit importer l'\u00e9lectricit\u00e9 d'un pays qui ne fait pas les m\u00eame erreurs que toi, soit installer des centrales \u00e0 gaz/charbon en parall\u00e8le de tes panneaux (l'Allemagne fait les deux).\n\nVoil\u00e0 pourquoi les panneaux solaires sont inefficaces pour remplacer un autre mode de production d'\u00e9lectricit\u00e9, et inutiles pour lutter contre le r\u00e9chauffement climatique (sachant que la fabrication du panneau demande elle-m\u00eame beaucoup d'\u00e9nergie)."}]}, "Body": "Les panneaux solaires, tout le monde en a sur son toit aujourd'hui. Les tuiles solaires, ce n'est que l'aspect qui change pour que ton toit de maison ne soit pas tout moche avec ces panneaux qui le recouvrent. Je ne vois pas 1000 raisons qui justifient que c'est \"nul\"."}]}, "Body": "Pour 1000 raisons, ce sera aussi nul que les solar freakin' roadways."}]}, "Body": "Elon Musk a pr\u00e9sent\u00e9 des tuiles recouvertes de panneaux solaires. Bientot on aura tous des toits recouverts de tuiles de panneaux solaires pour alimenter la maison, ainsi que la Tesla modele S dans le garage. Probleme r\u00e9solu."}], "joelthelion": [{"Replies": {"nihllin": [{"Replies": {}, "Body": "Le souci, c'est que les \u00e9oliennes ne sont pas connect\u00e9es qu'aux voitures, elles sont connect\u00e9es au r\u00e9seau, qui g\u00e8re la distribution (et les surcharges, et les p\u00e9nuries). Et actuellement, quand on connecte 1kWh d'\u00e9oliennes (ou de panneaux phtovolta\u00efques) au r\u00e9seau, on est quasiment oblig\u00e9 d'ajouter la m\u00eame puissance en \u00e9lectricit\u00e9 au charbon, bois, ou gaz, pour compenser les moments impr\u00e9visibles ou les \u00e9oliennes ne fonctionnent pas (ou alors, tu demandes de l'\u00e9lectricit\u00e9 au voisin, qui lui \u00e0 une production pr\u00e9visible). On se retrouve avec des renouvelables qui ne font pas baisser les \u00e9missions de CO2, comme en Allemagne (et c'est cher, parce que c'est subventionn\u00e9 par le gouvernement). "}]}, "Body": "Les voitures \u00e7a se recharge la nuit, quand la consommation est au plus bas. Avec un bon parc d'\u00e9oliennes, \u00e7a devrait \u00eatre possible de recharger une bonne partie des voitures sans \u00e9missions, non ?"}]}, "Body": "L\u00e0 notre, non, gr\u00e2ce au nucl\u00e9aire. Celle de l'Allemagne est tr\u00e8s carbon\u00e9e, et elle n'est pas pr\u00eate d'arriver \u00e0 faire mieux, pour plein de raisons inh\u00e9rentes au phtovolta\u00efque et \u00e0 l'\u00e9olien (rapport de France-Strat\u00e9gie sur la situation allemande [ici](http://www.strategie.gouv.fr//sites/strategie.gouv.fr/files/atoms/files/transition_energetique_allemande_la_fin_des_ambitions_etienne_beeker_note_n59_aout_2017_0.pdf)).\n\nActuellement, les pays qui ont une \u00e9lectricit\u00e9 d\u00e9carbonn\u00e9e sont soit des pays extr\u00eamements chanceux (car ils ont les reliefs suffisants pour faire de l'hydro, ou le sous-sol qui va bien pour faire de la g\u00e9othermie), soit des pays qui ont du nucl\u00e9aire en masse. \u00c0 part ces deux options, aucun pays ne sait faire de l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s propre (sans avoir une d\u00e9pendance \u00e9norme avec les pays voisins).\n\nEn France, en Islande, en Norv\u00e8ge, c'est pas forc\u00e9ment idiot d'avoir des voitures \u00e9lectriques. Partout ailleurs, c'est mettre la charrue avant les boeufs (vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s avant). Genre tellement avant les boeufs que tu sais m\u00eame pas encore si les boeufs existent, si tu peux les dompter, et si la charrue est compatible avec les boeufs."}]}, "Body": "Ben notre \u00e9lectr\u00e9cit\u00e9 est pas tant carbonn\u00e9e que \u00e7a, et l'Allemagne est le pays de l'EU qui investit le plus dans le renouvelable.\n"}]}, "Body": "Bonne id\u00e9e ! On d\u00e9veloppe \u00e0 fond la voiture \u00e9lectrique \u00e0 coup de subventions publiques, et **apr\u00e8s** on essaie d'avoir une \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e.\n\nEt moi je vais sauter par le fen\u00eatre en esp\u00e9rant qu'un camion de coussins passe en dessous."}], "Rc72": [{"Replies": {}, "Body": "> $84 billion\n\n84 centimes, mesur\u00e9 en conditions r\u00e9elles..."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}