{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/700bki/wauquiez_continue_de_cumuler_ses_points_de/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "red", "thumbnail_height": 70, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://lelab.europe1.fr/laurent-wauquiez-continue-de-cumuler-ses-points-de-retraite-au-conseil-detat-ou-il-na-travaille-que-deux-mois-3435284", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/7VqUg9O3SMub-4AtdJybngsVISw5bJOkKHZN-04HXgg.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Politique", "_replaced_more": false, "author": "VincentE04", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 187, "edited": false, "domain": "lelab.europe1.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 109, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 187, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 640, "width": 1280, "url": "https://i.redditmedia.com/6i4XGfqMP5JvNsmqkf_bLDvPYBaRtUrV3JES9l3LolM.jpg?s=80aac31f4a8e3c58ca2ab5eddcb84d52"}, "variants": {}, "id": "IZoX2i3WDTbbl9-Rp-EpvFojSiXZa7xJS_eAzr1lueE", "resolutions": [{"height": 54, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/6i4XGfqMP5JvNsmqkf_bLDvPYBaRtUrV3JES9l3LolM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=9b4b3a9f130e707d34d0194a253ac165"}, {"height": 108, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/6i4XGfqMP5JvNsmqkf_bLDvPYBaRtUrV3JES9l3LolM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=9ade663b0e1e25d270237e8020e6eac0"}, {"height": 160, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/6i4XGfqMP5JvNsmqkf_bLDvPYBaRtUrV3JES9l3LolM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a1907cd3373016821e9792bd15cb5332"}, {"height": 320, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/6i4XGfqMP5JvNsmqkf_bLDvPYBaRtUrV3JES9l3LolM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=dce95b03efbf4a003c946d71a16d100d"}, {"height": 480, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/6i4XGfqMP5JvNsmqkf_bLDvPYBaRtUrV3JES9l3LolM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=16b22bad6aad67a063b9cf408ce582e7"}, {"height": 540, "width": 1080, "url": "https://i.redditmedia.com/6i4XGfqMP5JvNsmqkf_bLDvPYBaRtUrV3JES9l3LolM.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=1080&s=37bfcdaf0da60b1460d3982ee39c7795"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505367456.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_700bki", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Wauquiez continue de cumuler ses points de retraite au Conseil d\u2019\u00c9tat o\u00f9 il n\u2019a travaill\u00e9 que 2 mois", "banned_by": null, "id": "700bki", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505396256.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/700bki/wauquiez_continue_de_cumuler_ses_points_de/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"ar7awn": [{"Replies": {"Zventibold": [{"Replies": {"WillWorkForCatGifs": [{"Replies": {"ar7awn": [{"Replies": {"jayr3m": [{"Replies": {}, "Body": "La marche entre le premier et le second degr\u00e9 est trop haute pour certains."}]}, "Body": "pfff avec les ph\u00e9nom\u00e8nes que l'on a sur ce sub tu peut sortir n'importe quoi que tu ne sera jamais pire que ceux qui sont s\u00e9rieux."}]}, "Body": "Je crois qu'il nous fais une superbe imitation de Fillon, mais que ses messages sont trop courts pour qu'on se rende compte qu'il est pas s\u00e9rieux."}], "geolil": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas en \u00e9tant cynique derri\u00e8re ton clavier, qui plus est avec quelqu'un qui fait s\u00fbrement parti du peuple et pas des Wauquiez, que tu vas changer les choses. :("}], "ar7awn": [{"Replies": {"Zventibold": [{"Replies": {}, "Body": "S\u00e9n\u00e9gal. C'est comme \u00e7a qu'on l'\u00e9crit."}], "skalp69": [{"Replies": {}, "Body": "Dans \"Ya des gros encul\u00e9s qui respectent la loi\", tu te focalises trop sur \"qui respectent la loi\"."}], "Irkam": [{"Replies": {}, "Body": "Parce-qu'il-y a du poil, c'est \u00e7a ?"}]}, "Body": "c'est l\u00e9gale."}], "KaylinaNemo": [{"Replies": {}, "Body": "[Oh oh oh oh oh](https://i.imgur.com/MEfXVOV.gifv)"}]}, "Body": "Et alors ? Si \u00e7a ne te choque pas qu'un type tape en permanence sur les gens qui vivent des subventions tout en se pr\u00e9parant une bonne retraite sans rien faire, tout va bien."}]}, "Body": "et alors ?"}], "sylsau": [{"Replies": {}, "Body": "Il est dans un syst\u00e8me et profite du syst\u00e8me comme les autres. Ils font tous cas.\n\nIl faudrait juste que quelqu'un ait le courage de changer ce syst\u00e8me."}], "Artyparis": [{"Replies": {}, "Body": "Toc, une petite chique au passage."}], "pipicacapopo": [{"Replies": {"Citizen_F": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Les cordonnniers sont toujours les plus mal chauss\u00e9s ?"}]}, "Body": "    Datas : Cahuzac | moralisation\n    Computer malfunction\n    Does not compute"}]}, "Body": "C'est magique le passage\u00a0\"la loi Cahuzac de moralisation de la vie politique\""}], "-Malky-": [{"Replies": {}, "Body": "> D\u00e9j\u00e0 en 2015, Laurent Wauquiez affirmait ne pas \u00eatre pr\u00eat \u00e0 d\u00e9missionner de la fonction publique: \"Ce qui est en jeu, c'est surtout de faire en sorte qu'il y ait plus de personnes du priv\u00e9 qui s'engagent dans la vie politique. [...] Je n'envisage pas de d\u00e9missionner parce que, ce que je pense, c'est que le point qui est important, c'est plus de personnes du priv\u00e9. C'est \u00e7a l'enjeu\", avait-il tent\u00e9 de justifier sur RTL.\n\n**BLAM !!**\n\nJe vous jure m'sieur le juge : j'\u00e9tais en train de nettoyer mon parpaing, et le coup est parti tout seul."}], "vonhabsburg": [{"Replies": {}, "Body": "L'assistanat est un cancer "}], "Yseader": [{"Replies": {}, "Body": "Si il veut devenir pr\u00e9sident des R\u00e9publicains, il doit se mettre au niveau, c'est simplement une campagne rondement men\u00e9e !"}], "R3g": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Il y a un cas de d\u00e9tachement pr\u00e9vu pour les \u00e9lus locaux :\n\nHttps://www.senat.fr/leg/ppl00-007.html\n\nLa section 2 propose un dispositif \u00e9quilibr\u00e9 pour les fonctionnaires vice-pr\u00e9sident de Conseil g\u00e9n\u00e9ral ou de Conseil r\u00e9gional ou adjoint au maire d'une commune de plus de 20 000 habitants. Dans ce cas, la possibilit\u00e9 de mise en detachement reste possible mais il est alors propos\u00e9 de faire b\u00e9n\u00e9ficier  \u00e0 ces fonctionnaires du m\u00eame statut que celui des fonctionnaires exer\u00e7ant des mandats syndicaux. Ces derniers b\u00e9n\u00e9ficient en effet d'un avancement calcul\u00e9 sur la base de l'avancement moyen des fonctionnaires de leur propre corps. Ce principe assurera la transparence de l'exercice des mandats concern\u00e9s en \u00e9vitant, d'une part, tout abus et en garantissant, d'autre part, un avancement moyen \u00e0 ceux qui risquaient d'\u00eatre professionnellement d\u00e9favoris\u00e9s. "}]}, "Body": "C'est quoi cet article de merde ?\n\nDes \"points de retraite\" dans la fonction publique ? ha ?\n\nMis en d\u00e9tachement et pas en disponibilit\u00e9 ? D\u00e9tach\u00e9 o\u00f9 ? En d\u00e9tachement on va travailler dans une autre administration que la sienne, mais on travaille toujours. Donc il travaille pour qui ?"}], "GrenobleLyon": [{"Replies": {"CubicZircon": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'aime pas Wauquiez non plus mais le contenu est bidon aussi. Un fonctionnaire en d\u00e9tachement est simplement pr\u00eat\u00e9 d'un corps \u00e0 un autre\u00a0; il n'est plus r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par son corps d'origine mais par celui o\u00f9 il travaille, o\u00f9 se fait normalement sa progression de carri\u00e8re. La principale diff\u00e9rence avec une disponibilit\u00e9 est que son anciennet\u00e9 progresse aussi \u00ab\u00a0virtuellement\u00a0\u00bb dans son corps d'origine, ce qui lui permet *au cas o\u00f9 il y retournerait* d'\u00eatre \u00e0 niveau avec quelqu'un qui y serait rest\u00e9 tout du long.\n\nPas de double r\u00e9mun\u00e9ration, pas de double retraite, etc."}], "WERE_CAT": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Si tu n'es pas ironique, auditeur  c'est d\u00e9j\u00e0 un bon poste chez les fonctionnaires. "}]}, "Body": "not\u00e9, mais auditeur seconde classe \u00e7a doit pas donner droit \u00e0 une retraite..."}]}, "Body": "je n'aime pas Wauquiez mais le titre est faux (\"o\u00f9 il n\u2019a travaill\u00e9 que 2 mois\") :\n\n>  Entr\u00e9 le 1er avril 2001 comme auditeur de seconde classe, il est promu ma\u00eetre des requ\u00eates le 1er avril 2004. Il ne restera \u00e0 ce poste que deux petits mois, choisissant de se mettre en disponibilit\u00e9 le 14 juin de la m\u00eame ann\u00e9e \n\n\u00e7a fait 3 ans de travail au Conseil d'Etat comme auditeur de 2nde classe & 2 mois comme ma\u00eetre des requ\u00eates.\n\nPas 2 mois."}], "this_is_my_quest": [{"Replies": {}, "Body": "Vous \u00eates cruels avec ce pauvre handicap\u00e9, laissez-le toucher ses allocs...\n\nVous pensez que c'est si facile que \u00e7a, vivre avec une t\u00eate de bite?"}], "BenbenLeader": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Il est \"en detachement\" et non \"en disponibilit\u00e9\". Les statust divers et vari\u00e9s des fonctionnaires sont une source de confusion intarissable. "}]}, "Body": "Non mais c'est \u00e9trange parce qu'un fonctionnaire en disponibilit\u00e9 n'est pas cens\u00e9e \u00eatre prise en compte pour la retraite...\n\nSource : https://www.service-public.fr/particuliers/vosdroits/F544 "}], "Thouny": [{"Replies": {"Spooky727": [{"Replies": {}, "Body": "Je n'aurais pas mieux formul\u00e9 le d\u00e9go\u00fbt que m'inspire Wauquiez."}], "Moutch": [{"Replies": {"loulan": [{"Replies": {}, "Body": "Je me posais la m\u00eame question. Je dois \u00eatre trop vieux pour reddit."}], "Thouny": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {"Thouny": [{"Replies": {}, "Body": "Et un mec franchement bizarre qui raconte des \u00e9nigmes sans arr\u00eat en se rasant avec un couteau beaucoup trop aff\u00fbt\u00e9 pour \u00eatre honn\u00eate."}]}, "Body": "Et ils d\u00e9couvrent New York gr\u00e2ce \u00e0 un orphelin qui fait des r\u00eaves chelou?"}], "WinSmith1984": [{"Replies": {}, "Body": "Combien t'as piqu\u00e9 ? \"Delah\""}]}, "Body": "Ils ont oubli\u00e9 le nom de leur p\u00e8re."}], "myschlongsprettylong": [{"Replies": {"WinSmith1984": [{"Replies": {}, "Body": "Non plut\u00f4t la m\u00eame que dans \"nique bsa m\u00e8re la race de sa grand m\u00e8re\""}]}, "Body": "C'est la m\u00eame race que dans nique ta race?"}]}, "Body": "Ca veut dire quoi \"ne pas avoir de race\" ?"}], "piedbot": [{"Replies": {}, "Body": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/bestoffrance/comments/705788) !\n"}], "_elFred_": [{"Replies": {}, "Body": ">  il doit piquer autant dans les caisses que 10 fraudeurs aux allocs\n\nJe crois que tu as perdu un ou deux z\u00e9ros"}], "KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "si il le fait pas quelqu'un d'autre le fera. du coup ils le font tous, comme \u00e7a pas de jaloux"}], "Tehjaliz": [{"Replies": {}, "Body": "J'ai jamais vu un post venir autant du coeur que celui-ci oO"}], "yohann": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Nan mais moi je leur fait tout \u00e0 fait confiance quand il s'agit de nous baiser. "}]}, "Body": "\"Nan mais oh, on se demande vraiment pourquoi les Francais ne font plus confiance aux politiques. J'ai beau chercher, je ne comprends pas.\""}], "dol_": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne l'aurais pas formul\u00e9 avec plus d'\u00e9loquence !"}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "C'est joliment dit mais j'adh\u00e8re tout \u00e0 fait"}], "ConnardDechaine": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {"PaigeBollowitz": [{"Replies": {"backtolurk": [{"Replies": {}, "Body": "Ah \u00e7a \u00e9videmment, m\u00eame si certains esprits chagrins pourraient creuser le \"*vraiment*\". Personnellement je ne fais pas de politicophobie primaire (surtout que je ne connais pas son parcours) mais je ne peux pas me permettre de cumuler plusieurs emplois, je travaille \u00e0 temps plein."}]}, "Body": "Et combien d'ann\u00e9es \u00e0 vraiment faire le travail qui procure le salaire? Parce qu'\u00e0 partir de 1994, elle cumule 3 ou 4 emplois c'est surtout \u00e7a."}]}, "Body": ">retrait\u00e9e \u00e0 51 ans\n\n\u00c7a va, tranquille, p\u00e9p\u00e8re."}]}, "Body": "J'ai pas cherch\u00e9 sur tous, au milieu de mes recherches j'ai commenc\u00e9 \u00e0 me renseigner sur comment on fait pour se faire nommer au Conseil d'Etat.\n\nedit : nan Hidalgo c'est une petite joueuse en fait \n\nhttp://www.atlantico.fr/pepites/municipales-paris-candidat-interroge-activite-reelle-anne-hidalgo-dans-administration-pendant-10-ans-qui-ont-precede-retraite-984455.html\n\nsimplement retrait\u00e9e \u00e0 51 ans, parce que l'inspection du travail \u00e7a use."}]}, "Body": "Hidalgo c'est la boss dans le game il me semble."}], "captainsurvet": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"_Handsome_Jack": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "> C'est toi qui sort 2011 de nulle part, on n'est pas en 2011\n\nNon, c'est simplement que tu arrives dans une discussion dont tu ne connais ni les tenants ni les aboutissants. Merci de relire l'ensemble et de te renseigner.\n\nOn parle de Wauquiez, il lui est reproch\u00e9 d'avoir d\u00e9clar\u00e9 en 2011 que [\"les d\u00e9rives de l'assistanat\" \u00e9taient un probl\u00e8me](http://abonnes.lemonde.fr/politique/article/2011/05/09/assistanat-les-mauvais-exemples-de-laurent-wauquiez_1518985_823448.html). \n\nJe me contente de replacer ces propos, tenus en 2011, dans leur contexte de 2011.\n\nMerci de suivre la discussion et d'\u00e9viter de dire n'importe quoi avec des anachronismes ineptes \u00e0 l'avenir.\n\n>A noter que la solution choisie n'a heureusement pas \u00e9t\u00e9 de plafonner les minimas, ce que demandait Wauquiez qui pourtant rappelons-le se gavait alors depuis 10 ans avec cette belle retraite pour 2 mois de travail\n\nL'int\u00e9gralit\u00e9 de ta phrase est totalement absurde. Wauquiez a boss\u00e9 3 ans au conseil d'Etat et continue de cumuler des points de retraite comme n'importe quel fonctionnaire en d\u00e9tachement. Ce syst\u00e8me a \u00e9t\u00e9 mis au point d'ailleurs pour que les fonctionnaires d\u00e9tach\u00e9s et qui exer\u00e7aient des mandats syndicaux ne fussent pas d\u00e9favoris\u00e9s dans leur avancement professionnel du fait de leur charge publique.\n\nIl ne \"se gave pas depuis 10 ans\", et encore moins \"pour 2 mois de travail\".\n\n>mais de soutenir les gens au SMIC\n\nEt bim on se retrouve \u00e0 devoir chercher de l'argent et \u00e0 supprimer des dizaines de milliers d'emplois aid\u00e9s en milieu d'ann\u00e9e.\n\nA un moment il va falloir comprendre que l'argent ne tombe pas du ciel, il est limit\u00e9. Hollande et sa clique ont choisi de d\u00e9penser plus et de taxer plus, Wauquiez propose de d\u00e9penser moins.\n\n\n>Et puis j'ajoute ceci, sur la question de 2011 Wauquiez avait fait un buzz qui t'a visiblement marqu\u00e9 jusqu'\u00e0 aujourd'hui \n\nNan mais tu lis les commentaires du fil ? J'ai \u00e9voqu\u00e9 cela parce que c'est reproch\u00e9 \u00e0 Wauquiez 3 ou 4 fois sur ce fil.\n\n>alors qu'il \u00e9tait faux puisqu'il ne comptait pas le RSA activit\u00e9\n\nTu parles du RSA activit\u00e9, mais [les deux tiers de ceux qui pouvaient le toucher ne le r\u00e9clament pas](http://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/sept-personnes-sur-dix-ne-reclament-pas-le-rsa_1772231.html). Pas \u00e9tonnant que Wauquiez ne le compte pas dans ses calculs vu que la majorit\u00e9 de ceux qui pourraient le toucher ne le r\u00e9clame pas.\n\n>Quoi qu'il en soit la notion de d\u00e9rives de l'assistanat n'a pas lieu d'\u00eatre, mais elle perdure sec. \n\nElle avait lieu d'\u00eatre, en 2011.\n\n>Mais on ne stigmatise pas, nope, rien que le terme choisi est parfaitement neutre.\n\nLe terme est neutre oui. Il ne parle pas de l'assistanat en g\u00e9n\u00e9ral comme c'est dit malhonn\u00eatement sur ce fil \u00e0 plusieurs reprises. Il parle de certaines d\u00e9rives."}]}, "Body": "C'est toi qui sort 2011 de nulle part, on n'est pas en 2011. A l'\u00e9poque c'\u00e9tait le RSA activit\u00e9 \u00e0 la place de la prime d'activit\u00e9, pour [\u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame r\u00e9sultat](http://lexpansion.lexpress.fr/actualite-economique/vaut-il-mieux-travailler-au-smic-ou-vivre-des-aides-sociales_1427860.html) en termes de droits sociaux.\n\nWauquiez a menti ou s'est tromp\u00e9 en ignorant le RSA activit\u00e9, mais visiblement c'est rest\u00e9. Quand bien m\u00eame, la solution choisie n'a pas \u00e9t\u00e9 de plafonner les minimas, ce que demandait Wauquiez qui pourtant rappelons-le se gavait alors depuis 10 ans avec cette belle retraite pour 2 mois de travail, mais de soutenir les gens au SMIC en s'assurant que le recours au RSA activit\u00e9 \u00e9tait plus syst\u00e9matique. (La prime d'activit\u00e9)\n\n&nbsp;\n\nQuoi qu'il en soit la notion de *d\u00e9rives de l'assistanat* n'a pas lieu d'\u00eatre, mais elle perdure sec. Mais on ne stigmatise pas, d'ailleurs le terme choisi est parfaitement neutre.\n\nJe n'arrive pas \u00e0 retrouver cet autre terme utilis\u00e9 cette ann\u00e9e par je sais plus quel politique bien en vue. Il y avait une notion de vermine dedans, ou de gangr\u00e8ne ou de pourrissement, enfin un truc sain quoi, h\u00e9las je ne m'en souviens pas. Si quelqu'un passe par l\u00e0."}], "OhManuTuDescends": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "> De plus, pour les smicards, il y avait le rsa activit\u00e9 et la Prime pour l'emploi\n\n[Non r\u00e9clam\u00e9s par les \u00e9ventuels b\u00e9n\u00e9ficiaires dans la plupart des cas](http://www.francetvinfo.fr/replay-radio/le-vrai-du-faux/sept-personnes-sur-dix-ne-reclament-pas-le-rsa_1772231.html), dispositif compliqu\u00e9 et bureaucratique ou fiert\u00e9 paysanne ou tout simplement \"pas besoin\", 68% de ceux qui pourraient b\u00e9n\u00e9ficier du RSA activit\u00e9 ne le r\u00e9clament pas.\n\nIl n'est donc pas \u00e9tonnant que Wauquiez n'en parle pas quand la majorit\u00e9 des concern\u00e9s voyaient bien qu'ils touchaient un SMIC \u00e0 1070 euros et que les autres touchaient 850 ou 900 euros, parfois plus, sans travailler."}]}, "Body": "A l'\u00e9poque o\u00f9 les propos ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s, en 2011, le smic \u00e9tait plus faible mais le rsa \u00e9galement. De plus, pour les smicards, il y avait le rsa activit\u00e9 et la Prime pour l'emploi. La prime d'activit\u00e9 n'est que la fusion de ces deux dispositifs. L'\u00e9cart \u00e9tait donc tr\u00e8s similaire \u00e0 ce qu'il est aujourd'hui.\n\nLa possibilit\u00e9 de gagner presque autant qu'un smicard (voir +) concerne surtout les individus qui touchent les allocations ch\u00f4mage, surtout lorsque leur boulot pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9tait tr\u00e8s au dessus du smic."}]}, "Body": "> Le SMIC aujourd'hui c'est 1140\u20ac, la prime d'activit\u00e9 est \u00e0 130\u20ac, total 1270\u20ac net\n\n**A l'\u00e9poque o\u00f9 les propos ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9s, en 2011**, le SMIC \u00e9tait bien de 1070 euros et la prime d'activit\u00e9 n'existait pas. L'\u00e9cart entre toucher les minima sociaux et travailler \u00e9tait bien plus faible.\n\nTu fais un anachronisme."}]}, "Body": "Le SMIC aujourd'hui c'est 1140\u20ac, la prime d'activit\u00e9 est \u00e0 130\u20ac, total 1270\u20ac net.\n\nUne personne seule au RSA+APL gagne 730\u20ac maximum. Un couple au RSA+APL gagne tr\u00e8s loin du double, environ 850\u20ac.\n\n\nToi tu compares un couple RSA+RSA avec un couple RSA+SMIC. Ca donne [850\u20ac](http://rsa-revenu-de-solidarite-active.com/montant-rsa/268-montant-rsa-couple-2017-avril.html#Montant-rSa-une-personne-sans-enfant) pour le couple RSA/APL (174\u20ac d'APL), contre 1562\u20ac pour le SMIC+RSA (prime d'activit\u00e9 361\u20ac, APL 61\u20ac). On a donc un revenu pour le couple RSA+SMIC \u00e0 +83%.\n\nWauquiez choisit de plafonner les ultra-pauvres l\u00e0 o\u00f9 tous les autres Macron inclus augmentent les revenus des pauvres (SMIC). C'est pas bien pour la consommation int\u00e9rieure d'avoir des ultra-pauvres."}], "RabbityThyngies": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"RabbityThyngies": [{"Replies": {}, "Body": "M\u00eame dans ce cadre, le calcul montre qu'un couple au RSA **avec** les APL touche 71% des revenus d'un couple au SMIC+RSA **sans** les APL. Wauquiez se plante donc.\n\nEt donc, l'argumentation de Wauquiez repose sur des situations qui rel\u00e8vent de l'exception et ne sont pas document\u00e9es. "}]}, "Body": "Wauquiez parlait sp\u00e9cifiquement \"d'un couple dans lequel il y a une personne qui travaille au smic\", et il incluait des syst\u00e8mes d'aides qui s'ajoutent au minima sociaux nationaux (\u00e0 Paris il y en a plein, entre les logements sociaux et les aides au transport sans oublier les exon\u00e9rations en tout genre)."}]}, "Body": "J'ai suivi la discussion avec int\u00e9r\u00eat et j'ai voulu retrouver les chiffres de 2011, qui seraient *a priori* [ceux-l\u00e0](http://rsa-revenu-de-solidarite-active.com/montant-rsa/115-montant-rsa-2011.html): \n588\u20ac pour un couple sans enfant avec aide au logement, montant jusqu'\u00e0 1029\u20ac pour un couple avec aide au logement et 3 enfants.\n\nLes APL quant \u00e0 elles, [selon ce site](http://www.mon-projet-immo.net/montant-de-laide-personnalisee-au-logement-apl-au-1er-janvier-2011-1146), auraient \u00e9t\u00e9 au maximum de 340\u20ac pour un couple sans enfant \u00e0 495.94\u20ac pour un couple avec 3 enfants.\n\nA priori, \u00e7a ne s'additionnerait pas totalement, mais si on admet que c'est malgr\u00e9 tout le cas, on tombe \u00e0 1524,94\u20ac pour le foyer sans activit\u00e9.\n\nEn comparaison, un couple o\u00f9 tout deux auraient \u00e9t\u00e9 au SMIC et ne toucheraient pas les APL, ni les allocs familiales, ni la prime pour l'emploi gagnerait, net, 2140 \u20ac.\n\nCe qui signifie que le couple sans activit\u00e9 aurait gagn\u00e9 71% du revenu du couple travailleur.\n\nN'\u00e9tant pas sp\u00e9cialement famili\u00e9 avec les aides sociales, corriges moi si je me suis tromp\u00e9 dans mes calculs.\nN\u00e9anmoins, [Le Point](http://www.lepoint.fr/politique/election-presidentielle-2012/vrai-faux/peut-on-gagner-plus-avec-le-rsa-qu-en-occupant-un-emploi-14-05-2011-1330697_370.php) semble d'accord avec moi, avan\u00e7ant que la situation la plus d\u00e9favorable serait celle d'un couple avec trois enfants dont seul l'un est au SMIC et l'autre au RSA, puisqu'ils gagneraient, sans les APL, mais avec les allocs familiales, 1360\u20ac.\nLe couple au RSA obtiendrait dans ce cas 76% des revenus du couple 1 SMIC + 1 RSA."}]}, "Body": "En 2011, un SMIC net c'\u00e9tait 1 070 euros, Wauquiez proposait de plafonner les montants totaux \u00e0 75% du SMIC (soit 802 euros), et [m\u00eame Le Monde convenait \u00e0 l'\u00e9poque que \u00e7a aurait pour effet de diminuer les aides](http://abonnes.lemonde.fr/politique/article/2011/05/09/assistanat-les-mauvais-exemples-de-laurent-wauquiez_1518985_823448.html) pour tous les couples inactifs avec un enfant ou plus donc que ces couples touchaient \u00e0 l'\u00e9poque plus que 75% du SMIC sans travailler.\n\n>pas stigmatiser\n\nRho putain faut arr\u00eater avec  les \"fopastigmatiser\", il ne stigmatise personne."}]}, "Body": "> \"pas de v\u00e9ritable \u00e9cart de revenu entre les Fran\u00e7ais qui sont au SMIC et ceux qui touchent les minima sociaux\"\n\nMinimum social c\u00e9libataire sans enfants 730\u20ac (RSA+APL), SMIC 1270\u20ac (Prime d'activit\u00e9 = 130\u20ac), soit 74% de revenus en plus. C'est comme si tu passais d'un SMIC \u00e0 plus de 2200\u20ac net par mois, ou d'un salaire m\u00e9dian \u00e0 3100\u20ac net.\n\nEt lorsqu'il y a des trous dans le hamac de s\u00e9curit\u00e9 il faut les combler, pas stigmatiser ceux qui ne sont pas dans les trous alors qu'on profite bien soi-m\u00eame."}]}, "Body": "Pour V\u00e9drine je n'en sais rien, mais pour Fabius, Aubry et Hollande, ils ont fait de la distribution client\u00e9liste de l'argent tax\u00e9 aux autres leur fond de commerce, donc au final s'ils touchent une commission au passage tout va bien, n'est-ce pas ?\n\nSinon pour Wauquiez, je n'ai pas cette impression. Il a entre autres sujets parl\u00e9 des **d\u00e9rives** de l'assistanat, il a parl\u00e9 de situations pr\u00e9cises (\"pas de v\u00e9ritable \u00e9cart de revenu entre les Fran\u00e7ais qui sont au SMIC et ceux qui touchent les minima sociaux\"). Par contre, la presse n'a relev\u00e9 que certaines expressions, le plus souvent sans citer ses propos complets.\n\n"}]}, "Body": "Toutaf\u00e9, mais V\u00e9drine, Aubry, Fabius etc n'ont pas fait de la lutte contre ces ordures d'assist\u00e9s leur principal fond de commerce.  "}]}, "Body": "> C'te connard il va fustiger les m\u00e9chants pauvres fraudeurs, mais \u00e0 lui tout seul il doit piquer autant dans les caisses que 10 fraudeurs aux allocs\n\nPour l'instant il ne pique rien, il est fonctionnaire d\u00e9tach\u00e9, il fait comme ont fait [Hubert V\u00e9drine, Martine Aubry, Laurent Fabius, Alain Richard](http://www.ifrap.org/fonction-publique-et-administration/enquete-sur-les-privilegies-de-la-republique), Fran\u00e7ois Hollande, Alain Jupp\u00e9, VGE, Jacques Chirac ou Jacques Toubon.\n\nEt encore, c'est un petit joueur face \u00e0 [Edouard Philippe](http://tempsreel.nouvelobs.com/presidentielle-2017/20170517.OBS9491/avocat-cadre-ou-depute-e-philippe-n-a-jamais-demissionne-de-la-fonction-publique.html)."}]}, "Body": "'Tain mais les mecs ils ont vraiment pas de race, \u00e7a me troue le cul. C'te connard il va fustiger les m\u00e9chants pauvres fraudeurs, mais \u00e0 lui tout seul il doit piquer autant dans les caisses que 10 fraudeurs aux allocs. Sauf que c'est l\u00e9gal, et que comme il a pas de race il s'en branle."}], "Vanadyel": [{"Replies": {"JeaneLaTorcheHumaine": [{"Replies": {}, "Body": "Wauquiez Rends ~~L'Argent !~~ les points de retraite ! "}]}, "Body": "Wauquiez Rends L'Argent !"}], "BowieUndone": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {"Kaeribz": [{"Replies": {}, "Body": "Il se d\u00e9brouille tr\u00e8s bien tout seul pour \u00e7a on dirait bien."}], "Stockholm-Syndrom": [{"Replies": {"ConnardDechaine": [{"Replies": {}, "Body": "> quand tu d\u00e9nonces l'assistanat\n\nIl a d\u00e9nonc\u00e9 \"certaines d\u00e9rives de l'assistanat\". \n\nPour la fraude aux prestations sociales, je n'ai rien trouv\u00e9 en cherchant rapidement. Je trouve surtout sa proposition contre \"la fraude d'en haut\", \u00e0 savoir [contre les \u00e9vad\u00e9s fiscaux](http://www.leparisien.fr/flash-actualite-politique/wauquiez-contre-la-fraude-d-en-haut-payer-l-impot-des-trois-mois-en-france-16-11-2011-1722993.php)"}]}, "Body": "C'est surtout une question de coh\u00e9rence, quand tu d\u00e9nonces l'assistanat ou la fraude aux prestations sociales, vaut mieux \u00eatre propre."}]}, "Body": "Demander son d\u00e9tachement au lieu de la disponibilit\u00e9 c'est un classique \u00e0 droite et \u00e0 gauche en effet, mais il faut taper sur Wauquiez. Il y a une campagne d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e de le salir comme ils ont fait avec Fillon.\n\nIl n'en restera rien.\n\nedit  : pour Hollande en fait, il a continu\u00e9 m\u00eame apr\u00e8s 2012 \n\nhttp://www.lefigaro.fr/politique/le-scan/couacs/2014/12/05/25005-20141205ARTFIG00412-mise-en-disponibilite-de-la-fonction-publique-hollande-ne-tient-pas-sa-promesse.php"}], "ethelward": [{"Replies": {}, "Body": "> expression g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par Staline himself \u00e0 la base\n\nGn\u00e9 ? Source ?"}], "captainsurvet": [{"Replies": {}, "Body": "Quand il faisait campagne contre les assist\u00e9s ? Je croyais qu'il faisait \u00e7a tout le temps en fait..."}], "Drunken_Cat": [{"Replies": {}, "Body": "Quoi ? Staline s'occupait de la comm de Sarko-Fillon ? Je croyais que c'\u00e9tait plus vieux \ud83d\ude00"}]}, "Body": "Et on apprend aussi que Hollande a fait la m\u00eame chose jusqu'en 2012 au passage.   \nEn vrai, \u00e7a doit \u00eatre tellement r\u00e9pandu qu'il y a de quoi sortir des papiers de ce type jusqu'\u00e0 la fin des temps.  Mais bon, \u00e7a aurait pu sortir quand il faisait campagne contre les \"assist\u00e9s\" (expression g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par Staline himself \u00e0 la base) sous Sarko-Fillon."}], "Etienne_Etienne": [{"Replies": {}, "Body": "Pendard "}], "paulmarchal": [{"Replies": {}, "Body": " #rendslargent"}], "thePeete": [{"Replies": {}, "Body": "#rendlargent"}], "ActionFightR": [{"Replies": {"JonathanAlexander": [{"Replies": {"ActionFightR": [{"Replies": {}, "Body": "> Ted Cruz\n\nC'est \u00e7a. \u00c7a doit m\u00eame \u00eatre un de ses mod\u00e8les, je pense. "}]}, "Body": "> \u00c7a fait longtemps que Wauquiez est officiellement une des pires raclures du monde politique. Ca ne me surprend m\u00eame pas.\n> \n\nC'est un peu le Ted Cruz de la politique fran\u00e7aise, mine de rien... "}]}, "Body": "\u00c7a fait longtemps que Wauquiez est officiellement une des pires raclures du monde politique. Ca ne me surprend m\u00eame pas.\n\nMais c'est toujours bon \u00e0 prendre pour son prochain discours sur \"l'assistanat\"."}], "Yuyiyuyo": [{"Replies": {"JeaneLaTorcheHumaine": [{"Replies": {"KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "meilleur flair d\u00e9j\u00e0, dommage qu'il soit pas anim\u00e9 en plus"}]}, "Body": "demande \u00e0 /u/KingofSalmon ! "}]}, "Body": "A quand un flair \"guillotine\" ? "}], "El_Mahmud": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {"El_Mahmud": [{"Replies": {"VoirSous": [{"Replies": {}, "Body": "Il n'y a eu aucune affaire sur Hollande en 2012 alors qu'il \u00e9tait dans la m\u00eame situation en pire. Rien non plus sur Jupp\u00e9 quand il \u00e9tait candidat face \u00e0 Fillon (au contraire, Le Monde lui consacrait des articles positifs du style \"Jupp\u00e9 le survivant\"). \n\nPour Wauquiez on voit une d\u00e9ferlante sans pareille de dizaines d'articles mensongers, alors que \u00c9douard Philippe par exemple, qui n'est pas mort mais qui est dans le camp du pouvoir, ne fait pas l'objet d'une telle d\u00e9nonciation. \n\nTu peux feindre l'ignorance, mais c'est de l'hypocrisie ou de la mauvaise foi. "}]}, "Body": "Probablement parce que les trois autres sont d\u00e9j\u00e0 morts ou presque."}]}, "Body": "Wauquiez est \u00e9norm\u00e9ment appr\u00e9ci\u00e9 justement. C'est pour qu'il soit d\u00e9test\u00e9 qu'il y a une campagne contre lui alors qu'on n'a rien eu de tel pour les Hollande, Aubry et Jupp\u00e9. "}]}, "Body": "Je r\u00eave ou Wauquiez et Ciotti sont deux masochistes qui se battent pour savoir lequel sera le plus d\u00e9test\u00e9 des hommes politiques ? \nOu c'est seulement un combat entre deux arrivistes qui aimeraient \u00eatre \u00e0 l'extr\u00eame droite mais qui ont compris que \u00e7a rapportait plus d'\u00eatre \u00e0 LR qu'au FN ?"}], "Gros_con_reac": [{"Replies": {}, "Body": "Pour quelqu'un qui s'est teint les cheveux en gris pour avoir l'air plus vieux \u00e7a parait logique."}], "WillWorkForCatGifs": [{"Replies": {}, "Body": "On d\u00e9couvre une nouvelle pratique sympa. Apparemment c'est ill\u00e9gal pour les parlementaires et ministres, mais pour ceux qui ne le sont pas, \u00e7a l'est.... Comme dit l'article, pour quelqu'un qui d\u00e9nonce l'assistanat, c'est pas mal. "}], "numzfr": [{"Replies": {"KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "ah tatata hein, tout \u00e7a c'est pour les bobos-chavistes, nous on aime \u00e9lire des gros connards qui branlent rien de leur vie \u00e0 part s'asseoir sur des jolis fauteuils en \u00e9tant pay\u00e9s 10000 euros par mois. c'est \u00e7a la vraie d\u00e9mocratie"}]}, "Body": "C'est toujours bon de pointer Wauquiez du doigt, mais il a une bonne r\u00e9ponse \u00e0 \u00e7a : \"C'est l\u00e9gal\". \n\nC'est \u00e0 nous d'\u00e9crire les r\u00e8gles de l'exercice du pouvoir, pas aux politiques, et \u00e7a ne pourra se faire que par une assembl\u00e9e constituante."}], "Slobidou": [{"Replies": {}, "Body": "[Ben quoi](https://www.youtube.com/watch?v=lcgE9LfuTFA)"}], "chambolle": [{"Replies": {}, "Body": "Quelque soit son message politique et quelque soit son bord politique c'est absolument honteux. \n\nIl y a enormement d'aberation chez les hauts fonctionnaires"}], "nokiou": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {"RabbityThyngies": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "C'est bien le probl\u00e8me de juger les politiques sur le spectacle que sur les r\u00e9sultats"}]}, "Body": "Perso ce qui me d\u00e9sole, c'est que les altilig\u00e9riens l'aient r\u00e9\u00e9lu directement au premier tour en 2007 (58% !) et quasiment en 2012 (49.7% au premier tour). "}]}, "Body": "Ah oui merci c'est tr\u00e8s instructif ! \u00c7a me d\u00e9sole des mecs comme \u00e7a."}], "Yuyiyuyo": [{"Replies": {"Allen_Liddell": [{"Replies": {}, "Body": "Je croyais qu'il suffisait juste d'une \u00e9tiquette \"EnMarche\"?"}], "KingofSalmon": [{"Replies": {}, "Body": "factuellement correct"}]}, "Body": "Heureusement qu'il est bo gosse, J'ai ou\u00ef-dire que \u00e7a suffisait pour \u00eatre pr\u00e9sident de la r\u00e9publique."}]}, "Body": "https://www.reddit.com/r/france/comments/4ttpo1/laurent_wauquiez_est_un_abominable_salopard/\n\nCe type est un abominable exemple de ce que la politique peut produire de plus d\u00e9testable, un opportuniste profiteur qui r\u00eave chaque jour de sa future grandeur."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}