{"permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/712b53/y_atil_de_la_diversit\u00e9_sur_ce_sub/", "thumbnail_width": null, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "thumbnail_height": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/france/comments/712b53/y_atil_de_la_diversit\u00e9_sur_ce_sub/", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "self", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Hello \u00e0 tous, je sais qu&#39;on est tous derri\u00e8re un pseudo et qu&#39;on a pas forc\u00e9ment envie de parler de la vraie vie mais je me demandais qui fr\u00e9quente ce sub. J&#39;ai l&#39;impression que tout le monde est un peu comme moi: blanc, la trentaine, niveau de vie moyen, un peu geek. Est-ce le cas ?</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "pipicacapopo", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "self.france", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 39, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "removal_reason": null, "created_utc": 1505820365.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_712b53", "pinned": false, "author_flair_css_class": "ZZZZZZcroissant", "author_flair_text": "Croissant", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "Y a-t-il de la diversit\u00e9 sur ce sub?", "banned_by": null, "id": "712b53", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505849165.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/712b53/y_atil_de_la_diversit\u00e9_sur_ce_sub/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Debiased": [{"Replies": {}, "Body": "Pain au chocolat / Chocolatine"}], "Radagaise": [{"Replies": {}, "Body": "non"}], "_Tremechan_": [{"Replies": {"ubomw": [{"Replies": {}, "Body": "Qu'est ce que tu dis, on a aussi des plombiers."}]}, "Body": "non."}], "MrsManue": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Vas y dis moi (si tu veux, on est sur Internet quand m\u00eame) !"}]}, "Body": "Je suis tout le contraire de toi. \n\n\nOu presque. "}], "Stockilleur": [{"Replies": {}, "Body": "Non."}], "ShareCan": [{"Replies": {"Deschanel2017": [{"Replies": {}, "Body": "> d'Ath\u00e8nes, niveau de geek moyen,\n\nDe *greek*."}]}, "Body": "Presque... Tremblant, d'Ath\u00e8nes, niveau de geek moyen, un peu de vie"}], "pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Bon bin merci je crois que c'est clair ! Affaire class\u00e9e !"}], "Skyzo76": [{"Replies": {}, "Body": "Non"}], "Lukior": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {"Lukior": [{"Replies": {"PaulzeSavage": [{"Replies": {}, "Body": "Ok, \u00e7a ferait le drapeau allemand, mais la on est juste sur de l'anarchie communiste haha"}]}, "Body": "Jamais. "}]}, "Body": "ya pas un peu de jaune aussi? "}]}, "Body": "Et noir. "}]}, "Body": "toi t'es rouge."}]}, "Body": "Non. "}], "Tehjaliz": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Tr\u00e8s bien donc c'est pas si tranch\u00e9"}]}, "Body": ">blanc\n\nNon\n\n>la trentaine\n\nPas encore\n\n>niveau de vie moyen\n\nL'ann\u00e9e derni\u00e8re c'\u00e9tait bien en dessous, cette ann\u00e9e c'est un peu au dessus. #ascenseursocial\n\n\n>un peu geek\n\nBeaucoup."}], "AnEpicP0tato": [{"Replies": {}, "Body": "Non, j'ai 24 ans."}], "Niafron": [{"Replies": {}, "Body": "Non."}], "chatdecheshire": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {"chatdecheshire": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Bin sans rentrer dans les d\u00e9tails disons que je vis en famille dans un petit appartement et que je suis tout le temps \u00e0 d\u00e9couvert. Mais que je ne suis pas \u00e0 plaindre."}]}, "Body": "Philosophique je ne sais pas, mais \u00e9conomique ou sociologique certainement. Quel est ton niveau de vie pour que tu l'estimes \"moyen\" ? Ce n'est pas une question m\u00e9chante, juste que je trouve int\u00e9ressant de voir la perception des gens sur leur situation (classe ?) sociale."}]}, "Body": "Belle question philosophique."}]}, "Body": "C'est quoi \"niveau de vie moyen\" ?"}], "_throawayplop_": [{"Replies": {}, "Body": "Oui, y a des gens qui disent pain au chocolat et des ~~sous-\u00eatres~~ gens qui disent chocolatine"}], "Gulliver": [{"Replies": {}, "Body": "Non."}], "bebsaurus": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"Deschanel2017": [{"Replies": {"FranzStrudel": [{"Replies": {"bebsaurus": [{"Replies": {}, "Body": "Non mais il blague, puis t'inqui\u00e8te t'es pas le seul ! "}]}, "Body": ":("}]}, "Body": "\u00c7a va pas tarder."}]}, "Body": "Mais je suis pas celib moi!"}]}, "Body": "Il y avait un sondage. Le sub est peupl\u00e9 de geeks hommes celib plut\u00f4t bien \u00e9duqu\u00e9s et pay\u00e9s. Mais il existe des exceptions. "}], "GnolEvilBulgroz": [{"Replies": {}, "Body": "Non, Lukior met un point d'honneur \u00e0 diversifier le profil de ses alts."}], "theviqueen": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Il manque plus qu'un gay/lesbienne et on est bons je pense"}]}, "Body": "Ah bin \u00e7a change d\u00e9j\u00e0 ! On y arrive"}]}, "Body": "Fille, blanche, la vingtaine, un peu geek. Merde, presque!"}], "Hypery0n": [{"Replies": {}, "Body": "Non pas vraiment"}], "PaulzeSavage": [{"Replies": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "Bin c'est pas les blancs de 30 ans qui disent Non? En fait j'ai rien compris \u00e0 mon post"}]}, "Body": "Il y n'y a pas tant de diversit\u00e9 que \u00e7a, tu as les blancs de 30 ans et les Non. "}]}, "selftext": "Hello \u00e0 tous, je sais qu'on est tous derri\u00e8re un pseudo et qu'on a pas forc\u00e9ment envie de parler de la vraie vie mais je me demandais qui fr\u00e9quente ce sub. J'ai l'impression que tout le monde est un peu comme moi: blanc, la trentaine, niveau de vie moyen, un peu geek. Est-ce le cas ?", "suggested_sort": null}