{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/711k6h/\u00e0_la_crois\u00e9e_du_f\u00e9minisme_et_de_lantiracisme/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "yellow", "thumbnail_height": 140, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://cqfd-journal.org/A-la-croisee-du-feminisme-et-de-l", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/1sZXEK39z91u42l4Y4Kn3vAQ27mHrSZLF87mNeh9QCM.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Soci\u00e9t\u00e9", "_replaced_more": false, "author": "olympe_d_G", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 0, "edited": false, "domain": "cqfd-journal.org", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 27, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 0, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 500, "width": 294, "url": "https://i.redditmedia.com/cLi14V8hKA_Dejn87ia5udUoP5rv7f6hltvyZ48DYyo.jpg?s=46d2b2d73d216e1a40645adbfc050422"}, "variants": {}, "id": "lOhYHWomfOJxn-bPmjFvW64guyTmS-qM5IGsXy8us3c", "resolutions": [{"height": 183, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/cLi14V8hKA_Dejn87ia5udUoP5rv7f6hltvyZ48DYyo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=e6e657e73aeba09825041be5424e440d"}, {"height": 367, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/cLi14V8hKA_Dejn87ia5udUoP5rv7f6hltvyZ48DYyo.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=817f0d1a6c6f9c91e875559f6a72b307"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505808781.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_711k6h", "pinned": false, "author_flair_css_class": "beauvoir", "author_flair_text": "Simone de Beauvoir", "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\u00ab \u00c0 la crois\u00e9e du f\u00e9minisme et de l\u2019antiracisme \u00bb", "banned_by": null, "id": "711k6h", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505837581.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/711k6h/\u00e0_la_crois\u00e9e_du_f\u00e9minisme_et_de_lantiracisme/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"Dalmasio": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Dalmasio": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"Dalmasio": [{"Replies": {}, "Body": "Je connais la rh\u00e9torique du racisme \"structurel\" qui perd de plus en plus souvent son \u00e9pith\u00e8te pour devenir le \"Seul Vrai Racisme\" dans la bouche ou sous la plume de ces gens. L'antis\u00e9mitisme est une belle illustration de l'ineptitude de ce concept : on n'entend pas beaucoup de juifs se plaindre de l'antis\u00e9mitisme \"d'Etat\" alors qu'ils vivent l'antis\u00e9mitisme \"individuel\" de mani\u00e8re r\u00e9guli\u00e8re. De mani\u00e8re si r\u00e9guli\u00e8re qu'on a presque envie de l'appeler structurel, malgr\u00e9 l'absence suppos\u00e9e de \"pouvoir\" de ceux qui leur font subir !\n\nC'est dommage qu'elle puisse montrer tant de recul par rapport \u00e0 d'autres aspects de l'intersectionnalit\u00e9, tout en persistant dans cette impasse particuli\u00e8re. Mais c'est une cons\u00e9quence logique de l'instrumentalisation du racisme dans les revendications communautaires : \u00e0 partir du moment o\u00f9 on veut utiliser l'exp\u00e9rience du racisme comme un marqueur identitaire, on est oblig\u00e9s de le retoquer artificiellement pour qu'il corresponde aux buts qu'on se fixe.\n\nEt c'est comme \u00e7a qu'on se retrouve dans une situation ubuesque o\u00f9 se faire insulter quasi-quotidiennement pour son appartenance ethnico-religieuse \u00e0 cause des pr\u00e9jug\u00e9s ouvertement colport\u00e9s par des associations identitaires n'est pas du \"vrai racisme\" et peut \u00eatre compl\u00e8tement ignor\u00e9 dans une interview sur le sujet."}]}, "Body": "C'est normal : elle est questionn\u00e9e sur le \"racisme structurel\". En gros, on distingue en g\u00e9n\u00e9ral deux types de racisme : le racisme individuel (\"eh, sale blanc\") et le racisme structurel (le fait que la structure m\u00eame d'une soci\u00e9t\u00e9 soit raciste). Ce distingo est important car ce qui fait le caract\u00e8re nuisible du racisme c'est le *pouvoir*. En gros, une personne raciste dans son coin ne g\u00e8ne pas (trop) ; une personne raciste qui a le pouvoir de modeler la soci\u00e9t\u00e9 selon ses pr\u00e9jug\u00e9s est profond\u00e9ment nuisible. \n\nDonc, questionn\u00e9e sur le racisme structurel, elle cherche \u00e0 voir si les institutions et les structures de la soci\u00e9t\u00e9 discriminent les juifs (ce \u00e0 quoi elle r\u00e9pond oui). \u00e7a ne veut pas dire qu'elle nie qu'il puisse y avoir du racisme individuel mais ce n'est pas la question qui lui \u00e9tait pos\u00e9e."}]}, "Body": "Je faisais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ce passage, justement. Elle nous explique gentiment que l'antis\u00e9mitisme aujourd'hui en France vient des hommes politiques et remonte \u00e0 d'obscurs d\u00e9crets vieux de cent cinquante ans. Si \u00e7a n'est pas botter en touche, je ne sais pas ce qu'il te faut !"}]}, "Body": "Elle ne botte pas du tout en touche sur antis\u00e9mitisme :\n\n> Le Seum a d\u00e9cid\u00e9 de traiter l\u2019antis\u00e9mitisme au m\u00eame titre que l\u2019islamophobie, le racisme anti-noir ou le racisme anti-arabe. [...] Quand on enqu\u00eate sur les discriminations, on constate qu\u2019une juda\u00eft\u00e9 visible entra\u00eene des difficult\u00e9s suppl\u00e9mentaires \u00e0 trouver un logement ou un boulot. Ce n\u2019est pas simplement un racisme r\u00e9siduel qui ne s\u2019exprimerait que dans l\u2019interpersonnel, par des insultes. Quand les hommes politiques traitent les Juifs comme une communaut\u00e9 ferm\u00e9e, \u00e7a rel\u00e8ve du racisme. Il y a une volont\u00e9 de les consid\u00e9rer comme un groupe \u00e0 part, comme \u00e0 l\u2019\u00e9poque du d\u00e9cret Cr\u00e9mieux. Rappelons que ce d\u00e9cret, donnant la citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise aux Juifs d\u2019Alg\u00e9rie, a \u00e9t\u00e9 un cadeau empoisonn\u00e9, qui explique qu\u2019ils aient d\u00fb partir d\u2019Alg\u00e9rie avec les Fran\u00e7ais en 1962, alors qu\u2019ils \u00e9taient chez eux l\u00e0-bas, pour la plupart depuis des si\u00e8cles. Et on n\u2019est pas compl\u00e8tement sortis de \u00e7a. C\u2019est flagrant quand les dirigeants fran\u00e7ais acceptent, apr\u00e8s chaque attentat, que des dirigeants isra\u00e9liens viennent d\u00e9clarer ici que les Juifs ne sont pas en s\u00e9curit\u00e9 en France et qu\u2019ils doivent aller se r\u00e9fugier \u00ab chez eux \u00bb, en Isra\u00ebl. \u00c7a ent\u00e9rine une ext\u00e9riorit\u00e9 des Juifs par rapport au reste de la nation fran\u00e7aise."}]}, "Body": "Merci pour le partage, c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant ! On a l'impression de lire une critique troskyste du mao\u00efsme, \u00e7a donne simultan\u00e9ment envie d'applaudir et de s'arracher les cheveux !\n\nJe n'avais jamais lu ce genre de r\u00e9flexion sur les dangers d'une tentative de d\u00e9finition \"positive\" de la population racis\u00e9e, c'est \u00e9clairant. A l'inverse, le passage o\u00f9 elle botte en touche sur l'antis\u00e9mitisme montre les limites de sa distanciation avec ces nouveaux courants identitaires."}], "ExtReM_Lapin": [{"Replies": {}, "Body": "Les antiracistes mdr"}], "theviqueen": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"AnEpicP0tato": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"AnEpicP0tato": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"AnEpicP0tato": [{"Replies": {}, "Body": "Ce n'est pas exactement la m\u00eame chose pour moi. L'un des symboles est explicite, il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 dans le but assum\u00e9 de domination masculine. Tes autres exemples, \u00e0 mon avis, viennent de constructions soci\u00e9tales plus implicites, un homme n'a jamais \u00e9crit noir sur blanc \"la femme doit s'\u00e9piler car elle est inf\u00e9rieure \u00e0 l'homme\", pour le voile si. \n\nDe m\u00eame il n'existe pas, il me semble, de pays o\u00f9 l'\u00e9pilation est obligatoire pour les femmes, donc c'est \"juste\" une oppression des individus les uns sur les autres (c'est pas glorieux je te l'accorde) et pas un truc impos\u00e9 par des institutions \u00e0 certains endroits.\n\n"}], "Eufra": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {}, "Body": "Sauf \u00e0 \u00eatre de mauvaise foi, reconnaissons que cette pression s'exerce essentiellement sur les femmes, et de mani\u00e8re bien plus compl\u00e8te et syst\u00e9matique que sur les hommes. "}]}, "Body": "Y a que les femmes qui s'\u00e9pilent/se rasent ?"}]}, "Body": "Mais c'est exactement la m\u00eame chose pour l'\u00e9pilation : c'est une pratique qui consomme du temps, de l'argent, et est loin d'\u00eatre agr\u00e9able. Elle contraint de corps des femmes, pour des raisons profond\u00e9ment naus\u00e9abondes : l'id\u00e9e que le corps \"naturel\" de la femme est laid, que sa sexualit\u00e9 est sale, qu'elle doit se rapprocher de l'enfant (pour \u00eatre plus ais\u00e9ment domin\u00e9e), etc. Donc oui, si on fait une \"phase de transition\" o\u00f9 l'on condamne absolument tous les symboles sexistes (dont l'\u00e9pilation, les talons, etc.) je suis pour. Si  on ne fait \u00e7a que pour le voile, par contre, c'est du racisme. "}]}, "Body": "Certes mais se faciliter la vie en acceptant l'un des pires symboles possibles... Apr\u00e8s c'est mon point de vue, personnellement je trouve que les femmes devraient s'habiller comme elles veulent, mais qu'ill faut une phase de transition o\u00f9 l'on condamne de mani\u00e8re intransigeante le voile en parlant cr\u00fbment de ce qu'il repr\u00e9sente, pour pouvoir plus tard le consid\u00e9rer comme un habit comme un autre, d\u00e9corr\u00e9l\u00e9 de sa connotation culturelle."}]}, "Body": "Si, je fais beaucoup de compromis. Par exemple, sur la question des cort\u00e8ges non-mixtes, ce n'est pas parce que j'explique sur reddit pourquoi je trouve cette approche tout \u00e0 fait l\u00e9gitime que je participe moi-m\u00eame au cort\u00e8ge non-mixte. (J'ai fais la manif dans une autre partie du cort\u00e8ge). J'approuve totalement les femmes qui sont compl\u00e8tement intransigeantes avec le patriarcat (sur le voile, ou l'\u00e9pilation, ou plein d'autres aspects), mais je comprends aussi parfaitement les femmes qui choisissent de se faciliter la vie en faisant des compromis. "}]}, "Body": "Alors l\u00e0 je comprends pas. On peut faire un \"compromis\" sur un symbole ouvertement oppressant et qui implique un tas de choses pas jolies par nature, mais en revanche aucun compromis sur le fait d'avoir un cort\u00e8ge non-mixte dans une manif qui n'a rien \u00e0 voir avec le f\u00e9minisme, car l\u00e0 c'est vraiment important ?\n\n\nJ'ai pris un exemple au hasard, mais j'ai l'impression que les compromis en g\u00e9n\u00e9ral tu n'es pas du genre \u00e0 en faire beaucoup, ce qui est tout \u00e0 ton honneur, mais je comprends pas l'exception pour un des pires symboles de la domination masculine."}], "theviqueen": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"olympe_d_G": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Je suis totalement en d\u00e9saccord, je pense qu'il est possible de s'affranchir des racines patriarcales de ces comportements. Par exemple, Zendaya. Elle a r\u00e9cemment post\u00e9 une photo d'elle avec et sans maquillage, en disant qu'elle \u00e9tait belle avec et sans. C'est ce type de mentalit\u00e9 dont je parle. Certes on ne pourra jamais enlever leurs origines \u00e0 ces comportements, mais je pense vraiment qu'on peut se les r\u00e9approprier. Je ne me trouve pas moche sans maquillage ou avec les racines pas faites. Apr\u00e8s c'est ma vision des choses et mon v\u00e9cu, et m\u00eame si on dst en d\u00e9saccord je suis contente qu'on ai put en d\u00e9battre inteligemment :)"}]}, "Body": "Je ne suis pas d'accord, je ne pense pas qu'une forme s'affranchisse du fond id\u00e9ologique qui l'a fait na\u00eetre. Toutes les femmes qui s'\u00e9pilent (dont moi) contribuent \u00e0 faire de l'\u00e9pilation \"la norme\" avec des cons\u00e9quences directes sur la pression que l'on fait ensuite subir aux adolescentes, par exemple. Le fait de trouver les talons hauts \"beaux\" (plus que les talons plats) est r\u00e9v\u00e9lateur d'une logique de genre int\u00e9rioris\u00e9e : ce que tu trouve beau, c'est bien la femme plac\u00e9e en situation de faiblesse, de non-mobilit\u00e9. Porter des talons, c'est bien continuer \u00e0 propager l'id\u00e9e que la femme, pour \u00eatre belle, doit limiter ses mouvements, abimer ses pieds. Le probl\u00e8me de tous ces \u00e9l\u00e9ments, c'est que ce sont des \"codes sociaux\", normatif : tu ne peux pas d\u00e9cider seule dans ton coin que, pour toi, ils signifient autre chose que ce qu'ils signifient historiquement et socialement. Pour prendre un exemple caricatural, c'est un peu comme aller mettre des fleurs sur la tombe de P\u00e9tain en disant qu'on salue l\u00e0 le vainqueur de Verdun. Quant \u00e0 l'argument du \"je le fais pour moi\", pardon, mais c'est juste faux : tu le fais parce que c'est un id\u00e9al de beaut\u00e9 que la soci\u00e9t\u00e9 t'a inculqu\u00e9. Cet id\u00e9al n'est pas naturel, si les femmes le faisaient vraiment \"pour\" elles, il y a aurait qui teindrait leurs poils en vert, d'autres qui \u00e9pileraient une jambe et pas l'autre, etc. Au lieu de \u00e7a, toute se conforment \u00e0 l'id\u00e9al patriarcal, parce qu'elles ont profond\u00e9ment int\u00e9rioris\u00e9 l'id\u00e9e que leur corps ne pouvait \u00eatre beau que si il correspondait aux canons de la beaut\u00e9 sexiste.\n\nJe suis un peu v\u00e9h\u00e9mente sur le sujet et, encore une fois, mon argument ce n'est pas d'emp\u00eacher les femmes de le faire (de m\u00eame que pour le voile), c'est qu'on soit bien conscientes des cons\u00e9quences et des implications de nos pratiques. Ce n'est pas \"ne pas \u00eatre comme les autres filles\" (puisque, de fait, il m'arrive de le faire aussi), c'est juste \u00eatre honn\u00eate. "}]}, "Body": "Je comprends ton point de vue, je ne dis pas qu'il faut brandir la f\u00e9minit\u00e9 comme un symbole f\u00e9ministe. Moi aussi je m'\u00e9pile, je me maquille, mais je le fais pour moi, et non plus pour les autres. Je sais et je reconnais qu'\u00e0 la base, ces pratiques ont \u00e9t\u00e9 impos\u00e9es par le patriarcat. Perso, j'ai \u00e9t\u00e9 dans un lyc\u00e9e priv\u00e9 catho, o\u00f9 le maquillage, les robes, jupes, shorts, talons et couleurs de cheveux extravagantes \u00e9taient strictement interdits. Donc d\u00e8s que j'en suis sortie, je m'y suis mise. Quand je dis qu'il faut se reapproprier la f\u00e9minit\u00e9, je dis qu'il faut arr\u00eater de la consid\u00e9rer comme quelque chose de faible, inutile, superficiel, pour en faire quelque chose de positif et inclusif. La rejetter par tous les moyens est, je pense, un r\u00e9sidu de sexisme internalis\u00e9. Tu sais, l'attitude \"Je ne suis pas comme les autres filles\"."}]}, "Body": "L\u00e0 par contre je suis pas d'accord. La \"f\u00e9minit\u00e9\" (qu'elle soit occidentale ou orientale) est au c\u0153ur de l'oppression des femmes. Toutes ces pratiques enracinent l'id\u00e9e que le corps de la femme est naturellement laid et doit \u00eatre remodel\u00e9 en profondeur. D'ailleurs elles v\u00e9hiculent une id\u00e9ologie naus\u00e9abonde : les talons plaisent parce qu'ils renforcent [l'impression de vuln\u00e9rabilit\u00e9](https://antisexisme.net/2016/01/23/impuissance-03/) des femmes, leur absence de mobilit\u00e9 et d'autonomie. L'\u00e9pilation est la marque d'un corps jeune (presque enfantin) donc, l\u00e0 encore, [plus facile \u00e0 soumettre](https://antisexisme.net/2016/02/06/impuissance-04/) et souligne en m\u00eame temps que la sexualit\u00e9 \"naturelle\" des femmes est sale. Bref, ces pratiques, et le fait que nous les trouvons belles, ne sont pas d\u00e9tachables des constructions de genre : elles participent \u00e0 la construction de la femme comme \"sexe faible\", \u00e0 l'id\u00e9e que le naturel f\u00e9minin est laid, l'id\u00e9e que la femme doit travailler \u00e0 \u00eatre belle, etc. Il est de mon point de vue dommageable d'y souscrire et je ne pense pas que cela puisse \u00eatre \"positif\".\n\nApr\u00e8s, ce n'est pas pour autant que je pense qu'il faille emp\u00eacher ces pratiques (tout comme le voile). Pour moi, les femmes ont le droit de faire des compromis avec le sexisme dont elles sont victimes si \u00e7a am\u00e9liore leurs vies : moi-m\u00eame je m'\u00e9pile et je porte \u00e0 l'occasion des talons. Mais je n'irais jamais revendiquer \u00e7a comme un symbole f\u00e9ministe, plut\u00f4t comme une capitulation au patriarcat. "}]}, "Body": "M\u00eame chose. Ne pas le forcer, ne pas l'interdire non plus. Je trouve que beaucoup de f\u00e9ministes renient les comportements typiquement \"f\u00e9minins\", influenc\u00e9s par le patriarcat (\u00e9pilation, talons, etc). Perso je suis pour nous r\u00e9approprier la f\u00e9minit\u00e9 et les marqueurs de genre traditionnels, en faire quelque chose de positif et qui inclue tout le monde, tout en ammor\u00e7ant une r\u00e9flexion sur les origines de ceux-ci. "}]}, "Body": "Je trouve que l'analyse de Christine Delphy \u00e0 ce sujet est tr\u00e8s juste aussi. Elle montre que, d'un point de vue sociologique, le voile est un marqueur du genre au m\u00eame titre que plein d'autres (l'\u00e9pilation par exemple) :\n\n> \u00ab Se fixer uniquement sur le foulard : voil\u00e0 une des grandes manifestations du racisme. On le voit chez l\u2019autre, parce que c\u2019est un signe \u00e9tranger et qu\u2019on ne le supporte pas. Ce n\u2019est pas l\u2019inf\u00e9riorit\u00e9 des femmes que l\u2019on ne supporte pas. Si la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise ne l\u2019acceptait pas, on serait au courant ! Malheureusement, elle la supporte tr\u00e8s bien. Ce qu\u2019elle ne supporte pas c\u2019est le c\u00f4t\u00e9 exotique et \u00e9tranger. Elle se d\u00e9fausse ainsi de sa propre oppression patriarcale et sexiste en disant que c\u2019est chez l\u2019autre que cela existe, pas chez elle. \u00bb (Entretien pour Socialisme international, n\u00b0 11, 2004)\n\nPour ma part je pense qu'il faut d\u00e9fendre les femmes qui portent le voile, mais se garder aussi de le revendiquer comme un symbole \"f\u00e9ministe\" (comme certaines le font). Plut\u00f4t le voir comme un compromis (comme nous en faisons toutes) avec l'ordre patriarcal. "}], "PsyX99": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {"PsyX99": [{"Replies": {"theviqueen": [{"Replies": {}, "Body": "Toutes les religions sont intol\u00e9rantes, m\u00eame le bouddhisme. Mais je pense qu'il y a une grosse diff\u00e9rence entre les institutions religieuses et les personnes religieuses. Je connais beaucoup personnes religieuses praticantes qui sont pour le mariage gay, l'avortement, etc. Je trouve juste dommage que les institutions religieuses ne suivent pas et ne se modernisent pas."}]}, "Body": "Ha, comme moi. Mais ma vie consiste \u00e0 r\u00e9sister continuellement \u00e0 mon anticl\u00e9ricalisme, et au fait que je pense que par nature et le voile et l'islam sont sexistes et porteur d'intol\u00e9rance, au m\u00eame titre que la religion en g\u00e9n\u00e9ral (j'aime bien ce qu'ont fait les pays communistes cot\u00e9 religion)."}]}, "Body": "Je suis pro-choix dans le sens ou je pense que le voile ne devrait ni \u00eatre forc\u00e9 ni \u00eatre interdit, mais \u00e7a ne doit pas nous emp\u00eacher d'\u00eatre critiques envers le voile, aussi bien envers ses origines que son instrumentalisation."}]}, "Body": "> je suis pro-choix\n\nUn truc qui passe mal dans un pays qui a br\u00fbl\u00e9 des pr\u00eatres, lutter contre la religion, ou la tradition anticl\u00e9ricale est forte, et ou il est facile d'admettre que la religion n'a pas a nous impos\u00e9 des v\u00eatements sans quoi ce n'est pas un choix mais de l'oppression, et ou on a le droit de dessiner le proph\u00e8te des autres.\n\nCe qui me d\u00e9route le plus, c'est que les f\u00e9ministes (intersectionnel ou non) sont \u00e0 la fois conscients que le patriarcat est aussi acquis et v\u00e9hicul\u00e9 par des femmes, mais d\u00e8s qu'il s'agit du voile ce n'est plus du tout le cas. Logique !?\n\n"}]}, "Body": "Exactement, je me retrouve beaucoup plus dans ce type d'activisme qui est vraiment pro-femmes, qui lutte pour les droits de TOUTES les femmes. R\u00e9cemment j'ai put constater que malheureusement, ce f\u00e9minisme n'est pas encore assez r\u00e9pandu quand je me suis faite bannir du sub \"Feminism\" pour avoir exprim\u00e9 mon opinion sur le voile (je suis pro-choix). Bannie et ensuite insult\u00e9e en PM pour avoir \"d\u00e9fendu des id\u00e9es misogynes\"!"}]}, "Body": "Je suis bien d'accord, et je trouve que le point de vue d\u00e9velopp\u00e9 ici (notamment sur la question du voile) est tr\u00e8s nuanc\u00e9 et correspond tout \u00e0 fait \u00e0 ce que je voudrais d\u00e9fendre."}]}, "Body": "Le feminisme dit \"intersectionnel\" se generalise d\u00e9j\u00e0 aux US, je suis contente que \u00e7a arrive enfin en France! Je connais trop de \"feministes\" qui se disent pour l'\u00e9galit\u00e9, mais qui derri\u00e8re crachent sur les femmes racis\u00e9es."}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}