{"post_hint": "image", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/6zl1fb/\u00eele_tristan_douarnenez_29/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "green", "thumbnail_height": 93, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://i.redd.it/9h6nvme42elz.jpg", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://b.thumbs.redditmedia.com/dDKyKWWnrhemZMwJSPhYxxzSoBy-MX8G4-OEIS2HTVo.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Culture", "_replaced_more": false, "author": "le-minche", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 26, "edited": false, "domain": "i.redd.it", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 8, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 26, "preview": {"enabled": true, "images": [{"source": {"height": 665, "width": 1000, "url": "https://i.redditmedia.com/Rn7NfrfntQsttUGZcd8TVworcqNnpZohAvgBVQUuuIw.jpg?s=0d91a450e7400048827ded6e5e6a674d"}, "variants": {}, "id": "xdQJWyhoa_badDJqazP2zwHYImcd-vo21rxUb9ueIao", "resolutions": [{"height": 71, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/Rn7NfrfntQsttUGZcd8TVworcqNnpZohAvgBVQUuuIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=4a9de0c130a01ecc22e5e8bda5087231"}, {"height": 143, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/Rn7NfrfntQsttUGZcd8TVworcqNnpZohAvgBVQUuuIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=3e1df5f33fe1dcf023479d023be5a168"}, {"height": 212, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/Rn7NfrfntQsttUGZcd8TVworcqNnpZohAvgBVQUuuIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=0bf0e0beb91137a8e19418538411a239"}, {"height": 425, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/Rn7NfrfntQsttUGZcd8TVworcqNnpZohAvgBVQUuuIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=aff35c29587f45cdd772d7698debc078"}, {"height": 638, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/Rn7NfrfntQsttUGZcd8TVworcqNnpZohAvgBVQUuuIw.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=57d0cafda1cebb85f6633824d90b880b"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505194395.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_6zl1fb", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\u00cele Tristan, Douarnenez (29).", "banned_by": null, "id": "6zl1fb", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505223195.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/6zl1fb/\u00eele_tristan_douarnenez_29/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"krostybat": [{"Replies": {"drakt0r": [{"Replies": {"youtubefactsbot": [{"Replies": {}, "Body": ">[**Les Bretons - Michel l'ing\u00e9nieur informatien [3:11]**](http://youtu.be/J6wf4NqEMOM)\n\n> [*^michel2i*](https://www.youtube.com/channel/UCw-tsP2_2TtJxDyFZiCmWPA) ^in ^Comedy\n\n>*^58,360 ^views ^since ^Nov ^2009*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)"}]}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=J6wf4NqEMOM"}], "alb404": [{"Replies": {}, "Body": ">L'\u00eele Tristan (Ar Fort en breton) est une petite \u00eele bretonne, situ\u00e9e dans la baie de Douarnenez, face au Port-Rhu. Propri\u00e9t\u00e9 de la famille du po\u00e8te Jean Richepin depuis 1911, elle a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e par le Conservatoire du littoral pour \u00eatre soigneusement pr\u00e9serv\u00e9e. Son nom fran\u00e7ais, comme pour l'\u00cele Seguin par exemple, est celui de son propri\u00e9taire durant la R\u00e9volution, au moment o\u00f9 f\u00fbt \u00e9tabli le cadastre.    \n    \n>Elle offre une vue sur la baie de Douarnenez et ses environs. On y acc\u00e8de \u00e0 pied uniquement quand les heures et le coefficient des mar\u00e9es le permettent. Vers la baie de Douarnenez se dresse son phare.    \n    \nPour son histoire : https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ele_Tristan#Histoire"}], "Jeanpeche": [{"Replies": {}, "Body": "Moi j'avais lu un petit bouquin sur Guy Eder de la Fontenelle.  \nJe me rappelle plus du bouquin, mais ils en parlent [l\u00e0](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%8Ele_Tristan#Le_repaire_d.27un_chef_de_guerre_:_Guy_.C3.89der_de_La_Fontenelle)"}]}, "Body": "C'est beau, c'est bien, c'est finisterien.\n\nQue quelqu'un me raconte l'histoire de cette \u00eele au plus vite !"}], "CalamityFred": [{"Replies": {"NDNM": [{"Replies": {"CalamityFred": [{"Replies": {}, "Body": "[Le phare des grands cardinaux](http://www.dirm.nord-atlantique-manche-ouest.developpement-durable.gouv.fr/IMG/jpg/Phare_des_Grands_Cardinaux_1_cle57eeb5.jpg)\nMes couleurs sont un peu plus (trop ?) vives quand m\u00eame, et je l'ai \"repeint\" pour l'occasion, mais mon mural est fortement inspir\u00e9 de cette photo."}]}, "Body": "Par curiosit\u00e9, quel phare as-tu choisi finalement?"}]}, "Body": "J'ai consid\u00e9r\u00e9 peindre le phare de cette \u00eele sur le mur de la chambre de mon fils,  mais j'ai d\u00e9cid\u00e9 en fin de compte de choisir un autre phare breton un peu plus color\u00e9. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}