{"post_hint": "link", "permalink": "https://www.reddit.com/r/france/comments/708cb0/\u00eeledefrance_la_r\u00e9gion_r\u00e9cup\u00e8re_un_h\u00f4tel/", "thumbnail_width": 140, "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": "blay", "thumbnail_height": 60, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": false, "saved": false, "hidden": false, "url": "http://www.lepoint.fr/politique/albert-dupontel-va-devoir-rendre-son-logement-a-la-region-ile-de-france-14-09-2017-2157110_20.php", "parent_whitelist_status": "all_ads", "is_crosspostable": false, "brand_safe": true, "thumbnail": "https://a.thumbs.redditmedia.com/nGQ2dPWAoLEBNYNfGwAOHZjyo1LxmvvOyCpbTIIpD08.jpg", "subreddit_id": "t5_2qhjz", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": null, "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": "Actus", "_replaced_more": false, "author": "Epaminondas", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "france", "ups": 17, "edited": false, "domain": "lepoint.fr", "whitelist_status": "all_ads", "archived": false, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 25, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 17, "preview": {"enabled": false, "images": [{"source": {"height": 426, "width": 980, "url": "https://i.redditmedia.com/iqdH_cKrxybDCgkfxSgGedWYSsAtNz4eryukPJKnJlI.jpg?s=f732c9dcef9d2c04460ba0cf19330dce"}, "variants": {}, "id": "X7OXx_RFo55XEKyqeSBUEaG5Ree2nniyVGT2Pm1bjA8", "resolutions": [{"height": 46, "width": 108, "url": "https://i.redditmedia.com/iqdH_cKrxybDCgkfxSgGedWYSsAtNz4eryukPJKnJlI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=108&s=a133db89943f84e4584724003b64c9d9"}, {"height": 93, "width": 216, "url": "https://i.redditmedia.com/iqdH_cKrxybDCgkfxSgGedWYSsAtNz4eryukPJKnJlI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=216&s=d5c90e4cbe7da36c51e9e9c75b20baf5"}, {"height": 139, "width": 320, "url": "https://i.redditmedia.com/iqdH_cKrxybDCgkfxSgGedWYSsAtNz4eryukPJKnJlI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=320&s=a08cecafb9f40d2ed759475b4d7351a3"}, {"height": 278, "width": 640, "url": "https://i.redditmedia.com/iqdH_cKrxybDCgkfxSgGedWYSsAtNz4eryukPJKnJlI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=640&s=829a2acc443e0050ec6f93fae13e5174"}, {"height": 417, "width": 960, "url": "https://i.redditmedia.com/iqdH_cKrxybDCgkfxSgGedWYSsAtNz4eryukPJKnJlI.jpg?fit=crop&crop=faces%2Centropy&arh=2&w=960&s=1134178abe6421b1e9dce76f6d726f6d"}]}]}, "removal_reason": null, "created_utc": 1505460404.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_708cb0", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/france", "locked": false, "title": "\u00cele-de-France : la r\u00e9gion r\u00e9cup\u00e8re un h\u00f4tel particulier lou\u00e9 \u00e0 Albert Dupontel (NB: pour 1.200\u20ac \u00e0 Paris...)", "banned_by": null, "id": "708cb0", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1505489204.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/france/comments/708cb0/\u00eeledefrance_la_r\u00e9gion_r\u00e9cup\u00e8re_un_h\u00f4tel/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"pipicacapopo": [{"Replies": {}, "Body": "C'est marrant c'est \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de chez moi je prom\u00e8ne souvent mon chien devant. Je l'ai crois\u00e9 Dupontel 2 fois mais il y avait jamais vraiment d'\u00e9norme activit\u00e9 vu de l'ext\u00e9rieur. Le b\u00e2timent est en tout cas tr\u00e8s beau et la rue est l'une des plus belles en terme d'h\u00f4tels particuliers."}], "mellowduck": [{"Replies": {"adrientetar": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {"adrientetar": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "Je ne sais pas justement. C'est le cas des chateaux et maisons de chasse. Le coup d'entretien est tellement \u00e9lev\u00e9 que le but est que quelqu'un l'occupe et s'en occupe plut\u00f4t que de le louer. \n\nM\u00eame si tout le b\u00e2timent est aux monuments historiques et l'Etat verse le maximum des aides en cas de travaux (40% je crois) cela lui revient peut-\u00eatre moins cher quand c'est un priv\u00e9 qui verse les 60% restants plut\u00f4t que l'Etat \u00e0 travers le minist\u00e8re qui l'occupait avant.\n\nApr\u00e8s j'en ne sais strictement rien, je sais juste que c'est possible d'avoir l'usufruit en \u00e9change d'obligations autres qu'un simple loyer.\n\nC'est la cas des locations aux associations: une ville peut proposer une salle \u00e0 la condition qu'elle ne serve qu'aux missions (des Restos du Coeur par exemple) et potentiellement que l'entretien courant hors ravalement et toiture soit \u00e0 la charge de l'association. "}]}, "Body": "Si la situation correspond \u00e0 ce que tu d\u00e9cris, autant vendre le b\u00e2timent effectivement."}], "Gebreugg": [{"Replies": {"Wikirexmax": [{"Replies": {}, "Body": "*Class\u00e9* peut recouvrir plusieurs cas de figure. Dans certains cas seule la fa\u00e7ade est class\u00e9e."}]}, "Body": "Le b\u00e2timent est class\u00e9 aux monuments historiques, ce n'est pas un \"simple\" lyc\u00e9e pro.\n\nedit : la fa\u00e7ade http://cdn-europe1.new2.ladmedia.fr/var/europe1/storage/images/media/images/hotel-particulier-dupontel/44185004-1-fre-FR/Hotel-particulier-Dupontel_reference.png"}]}, "Body": "C'est une bonne question.\nJe ne veux pas \u00e0 tout prix d\u00e9fendre ce bail mais j'ai d\u00e9j\u00e0 lu (il y fort longtemps  donc peu de chances que je retrouve la source) une pratique de louer \u00e0 bas prix un \u00e9difice pour \u00e9viter qu'il ne reste vide (une forme de gardiennage) et en \u00e9change l'occupant s'occupe aussi de l'entretien ou de la mise aux normes de certaines pi\u00e8ces.\n\nLe b\u00e2timent \u00eatait un ancien lyc\u00e9e pro. Mon lyc\u00e9e de l'ann\u00e9e derni\u00e8re ne respecte m\u00eame pas les normes d'il y a 25 ans donc cela ne m'\u00e9tonnerait pas qu'il y aurait eu des travaux \u00e0 faire au du moins d'adaptation."}], "nono_le_robot": [{"Replies": {"Epaminondas": [{"Replies": {"youtubefactsbot": [{"Replies": {}, "Body": ">[**Avoir un bon copain - Henri Garat [2:36]**](http://youtu.be/sXJSRiiIvcg)\n\n>>Chanson des ann\u00e9es 50 il me semble, que l'on retrouve, entre autres, dans le film \"On connait la chanson\" d'Alain Resnais avec entre Andre Dussollier et Jean Pierre Bacri.\n\n> [*^AllMusicWorld*](https://www.youtube.com/channel/UCC-yDSPPQUviM9prfVsf-iA) ^in ^Music\n\n>*^121,182 ^views ^since ^Jul ^2011*\n\n[^bot ^info](/r/youtubefactsbot/wiki/index)"}], "nono_le_robot": [{"Replies": {}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=-Pfh5OWjvtw"}]}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=sXJSRiiIvcg"}]}, "Body": "https://www.youtube.com/watch?v=L9oEcWFjF3M"}]}, "Body": "La vraie question c'est pourquoi un b\u00e2timent appartenant \u00e0 la collectivit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 lou\u00e9 \u00e0 cette soci\u00e9t\u00e9, et pourquoi le loyer \u00e9tait aussi bas."}], "Epaminondas": [{"Replies": {"mellowduck": [{"Replies": {}, "Body": "\u00c7a je suis d'accord, c'est tr\u00e8s peu cher, apr\u00e8s parfois on d\u00e9guise des aides/subventions \u00e0 la culture ou \u00e0 des associations en donnant acc\u00e8s \u00e0 des services \u00e0 un prix tr\u00e8s en dessous du march\u00e9. Bon parfois il y a du copinage aussi\u2026\n\nJe ne suis pas forc\u00e9ment au courant des m\u00e9caniques internes de la production surtout que \u00e7a peut diff\u00e9rer d'une bo\u00eete \u00e0 une autre mais une soci\u00e9t\u00e9 de prod peut bien s'occuper de la r\u00e9servation de lieux de tournage, suivant la taille de la structure les r\u00f4les peuvent \u00eatre partag\u00e9s.\n\nEncore une fois ce n'est pas pour chercher des excuses, c'est juste que le titre n'\u00e9tait pas factuellement bien tourn\u00e9 \u00e0 mon go\u00fbt."}], "ClassiestManOnEarth": [{"Replies": {}, "Body": "je suis d'accord avec toi. D\u00e9j\u00e0 le cin\u00e9ma b\u00e9n\u00e9ficie de nombreuses aides. S'il y a en plus des \u00e0 cot\u00e9s, je me demande dans quelle r\u00e9alit\u00e9 ces gens peuvent vivre. Ils sont compl\u00e8tement d\u00e9connect\u00e9s."}]}, "Body": "Une societe de production c'est pas un studio de tournage a ma connaissance. C'est juste des bureaux. Et y a pas besoin de 5 ans pour tourner un Dupontel ;)\n\nDe plus, 1 euro du m2, en plein Paris, quel que soit l'usage faut pas trop se foutre de la gueule du monde quand meme. Je peux te dire que c'est pas les prix que la societe avec qui je bosse paye pour nos bureaux. Tres, tres, tres, tres loin de la."}]}, "Body": "Ce n'est pas forc\u00e9ment le sujet et ce n'est pas pour le d\u00e9fendre, mais c'est un peu malhonn\u00eate comme titre je trouve, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 lou\u00e9 \u00e0 sa soci\u00e9t\u00e9 de production (dans l'optique d'y tourner quelque chose je suppose), pas \u00e0 lui \u00e0 titre personnel pour qu'il y habite."}], "Epaminondas": [{"Replies": {"_youtubot_": [{"Replies": {}, "Body": "Video linked by /u/Epaminondas:\n\nTitle|Channel|Published|Duration|Likes|Total Views\n:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:|:----------:\n[l'appartement.avi](https://youtube.com/watch?v=ocmUhY2jydo)|jembozzo|2011-09-21|0:06:40|432+ (96%)|211,681\n\n> dupontel sketch l'appartement\n\n---\n\n[^Info](https://np.reddit.com/r/youtubot/wiki/index) ^| [^/u/Epaminondas ^can ^delete](https://np.reddit.com/message/compose/?to=_youtubot_&subject=delete\\%20comment&message=dn17mzt\\%0A\\%0AReason\\%3A\\%20\\%2A\\%2Aplease+help+us+improve\\%2A\\%2A) ^| ^v2.0.0"}]}, "Body": "Petit rappel : [l'appartement](https://www.youtube.com/watch?v=ocmUhY2jydo), on a pas la meme definition du F1/2 apparemment."}], "Luoman": [{"Replies": {"Epaminondas": [{"Replies": {"Bric3d": [{"Replies": {"Epaminondas": [{"Replies": {"Bric3d": [{"Replies": {}, "Body": "Oui c'est la fondation, et ils accueillent r\u00e9guli\u00e8rement pas mal d\u2019\u00e9v\u00e9nements sur les logiciel libres. Donc bon c'est pas un mal qu'ils aient des locaux pour bosser."}]}, "Body": "De m\u00e9moire \u00e0 Paris c'est Mozilla Foundation et pas Corporation, donc non-profit. Ca para\u00eet un peu plus moral comme h\u00e9bergement. De plus je crois qu'ils payent quand m\u00eame un petit loyer, m\u00eame s'il est effectivement de toute fa\u00e7on avantageux."}]}, "Body": "De m\u00e9moire Mozilla l'a gratuitement en \u00e9change de l'entretien."}], "Luoman": [{"Replies": {}, "Body": "Oui heureusement, mais le probl\u00e8me est suffisamment r\u00e9pandu \u00e0 Paris pour qu'on s'en inqui\u00e8te. "}]}, "Body": "Ils finissent pas tous comme ca heureusement. Google loue un hotel particulier a Paris, de meme que Mozilla."}], "MycroFeline": [{"Replies": {"fdesouche": [{"Replies": {}, "Body": "C'est qui \"ils\"? Aux derni\u00e8res nouvelles c'est une propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e vendue par une famille \u00e0 une autre personne priv\u00e9e, elle reste n\u00e9anmoins ouverte \u00e0 la visite sur r\u00e9servation. "}]}, "Body": "Comme ils l'ont fait il y a pas longtemps avec la Villa Santo Sospir a St Jean Cap Ferrat, qui est depuis lors un amusoir business pour la clique a Putin..."}]}, "Body": "Ce serait bien si ils pouvaient ne pas le vendre \u00e0 un riche chinois, russe ou arabe cherchant \u00e0 sp\u00e9culer et qui le laissera vacant. "}]}, "selftext": "", "suggested_sort": null}