{"permalink": "https://www.reddit.com/r/banalites/comments/3b60va/quavezvous_pr\u00e9vu_de_faire_ce_weekend/", "can_mod_post": false, "approved_by": null, "link_flair_css_class": null, "likes": null, "banned_at_utc": null, "is_self": true, "saved": false, "hidden": false, "url": "https://www.reddit.com/r/banalites/comments/3b60va/quavezvous_pr\u00e9vu_de_faire_ce_weekend/", "parent_whitelist_status": null, "is_crosspostable": false, "brand_safe": false, "thumbnail": "", "subreddit_id": "t5_34b23", "_has_fetched": true, "media": null, "is_video": false, "num_reports": null, "gilded": 0, "subreddit_type": "public", "selftext_html": "<!-- SC_OFF --><div class=\"md\"><p>Quelle-est la m\u00e9t\u00e9o de pr\u00e9vu dans votre coin ?<br/>\nAvez-vous pr\u00e9vu une activit\u00e9 particuli\u00e8re ?</p>\n</div><!-- SC_ON -->", "_info_url": "https://api.reddit.com/api/info/", "_comment_sort": null, "approved_at_utc": null, "downs": 0, "report_reasons": null, "link_flair_text": null, "_replaced_more": false, "author": "sphks", "_params": {}, "clicked": false, "contest_mode": false, "stickied": false, "_underscore_names": null, "_uniq": null, "num_crossposts": 0, "subreddit": "banalites", "ups": 7, "edited": false, "domain": "self.banalites", "whitelist_status": null, "archived": true, "media_embed": {}, "user_reports": [], "num_comments": 16, "visited": false, "secure_media_embed": {}, "score": 7, "removal_reason": null, "created_utc": 1435301236.0, "mod_reports": [], "distinguished": null, "spoiler": false, "can_gild": false, "name": "t3_3b60va", "pinned": false, "author_flair_css_class": null, "author_flair_text": null, "view_count": null, "secure_media": null, "subreddit_name_prefixed": "r/banalites", "locked": false, "title": "Qu'avez-vous pr\u00e9vu de faire ce weekend ?", "banned_by": null, "id": "3b60va", "json_dict": null, "quarantine": false, "created": 1435330036.0, "hide_score": false, "_api_link": "https://api.reddit.com/r/banalites/comments/3b60va/quavezvous_pr\u00e9vu_de_faire_ce_weekend/", "over_18": false, "_orphaned": {}, "comments": {"_jnnfr": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {"_jnnfr": [{"Replies": {}, "Body": "Merci beaucoup! Je ne sais pas pourquoi j'ai dit vont haha. Je sais que c'est nous allons! Oups! :)"}]}, "Body": "Comme votre insigne (*flair*) me le demande :\n\n> moi et mon amie vont aller\n\nmon amie et moi irons\n\nComme en anglais, la politesse veut qu'on nomme les autres avant soi-m\u00eame (*mon amie et moi* plut\u00f4t que *moi et mon amie*), mais grammaticallement, ce n'est pas vraiment une erreur et plusieurs natifs le disent ainsi.\n\nLorsqu'il y a plus d'un sujet, les verbes sont conjug\u00e9s \u00e0 la plus petite personne des sujets, au pluriel. Dans votre cas, il y avait une premi\u00e8re personne (*moi*) et une troixi\u00e8me (*mon amie*), on doit utiliser la premi\u00e8re du pluriel (*nous*). Par contre, *nous allons aller*, \u00e7a fait une r\u00e9p\u00e9tition peu agr\u00e9able pour l'oreille, je l'ai donc remplac\u00e9 par le futur simple pour que \u00e7a sonne mieux, mais encore une fois, ce n'est pas une faute, juste une question de style."}]}, "Body": "Je travaille comme professeure et puisque le dernier jour d'\u00e9cole \u00e9tait hier, aujourd'hui est je premier jour de mon weekend! Alors, j'ai fait la grasse matin\u00e9e, et puis maintenant je cherche un emploi pour septembre. Demain, moi et mon amie vont aller au marriage de nos amis \u00e0 Guelph. Dimanche, je vais simplement me d\u00e9tendre! "}], "biririri": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {"biririri": [{"Replies": {}, "Body": "Non, jamais. Je suis en S\u00e3o Paulo, ici le plus froid qu'il fait est d'environ 5 Celsius. Plus au sud de Br\u00e9sil de temps en temps il y a de la neige, mais m\u00eame l\u00e0-bas la neige est un \u00e9vent tr\u00e8s rare. La neige est commun seulement en Argentine ou Chili.\n\nJe pr\u00e9vois de me promener dans les bois et peut-\u00eatre voir les petits singes qui l'habite."}]}, "Body": "Tu penses qu'il y aura de la neige ? Il y a des pistes de ski ? Ce n 'est peut-\u00eatre pas quelque-chose qu'on trouve couramment au Br\u00e9sil ?"}]}, "Body": "Ce weekend, ma femme et moi, nous allons au mariage de ma cousine. Le mariage sera un peu loin de chez nous, alors nous allons sortir au matin pour prendre l'opportunit\u00e9 de visiter un parc publique pr\u00e8s du lieu de la c\u00e9r\u00e9monie. Il est hiver ici en Br\u00e9sil, et le parc est tr\u00e8s haut en les montagnes, il va s\u00fbr faire froid."}], "biez": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {"biez": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {}, "Body": "J'avais oubli\u00e9 les cannoli. Figues de barbarie, parcs naturels, eau turquoise, mafia..."}]}, "Body": "> Je compte partir en Sicile\n\nMmmmmm salade de poulpe, pizza, cannoliiiiiii, caf\u00e9 qui rend aveugle tellement il est serr\u00e9, amaretto pour faire passer, et on recommence."}]}, "Body": "Je vais faire un barbecue avec d'anciens amis, dont un qui habite la m\u00eame rue que moi, \u00e0 50 m\u00e8tres, et que je n'ai pas vu depuis plusieurs ann\u00e9es.  \n  \nIl faut \u00e9galement que je pr\u00e9pare mes vacances. Je compte partir en Sicile. Le plus difficile est de pr\u00e9parer la garde des enfants."}]}, "Body": "Je pars en week-end ! \u00c7a fait longtemps que je n'ai pas voyag\u00e9, j'ai vraiment h\u00e2te. Je vais \u00e0 Londres visiter des mus\u00e9es avec mes camarades de classe et un de nos professeurs, donc \u00e7a reste un week-end s\u00e9rieux, mais J'ADORE les mus\u00e9es donc s\u00e9rieux et plaisir \u00e0 la fois.\n\nEt toi, tu poses la question parce que tu cherches des id\u00e9es, ou bien tu as des projets de ton c\u00f4t\u00e9 ?"}], "BastouXII": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {"BastouXII": [{"Replies": {}, "Body": "Il \u00e9tait architecte en informatique. Parmi les premiers \u00e0 avoir \u00e9tudi\u00e9 l'informatique formellement (avec des cartes perfor\u00e9es) dans les ann\u00e9es 60-70."}]}, "Body": "Quel m\u00e9tier avait-il ?"}]}, "Body": "On a pr\u00e9vu quelques activit\u00e9s dans le quartier avec les enfants et dimanche, on va chez mon p\u00e8re pour c\u00e9l\u00e9brer le d\u00e9but de sa retraite avec un barbecue."}], "schtak": [{"Replies": {"sphks": [{"Replies": {"schtak": [{"Replies": {}, "Body": "Je t'avoue que je sais pas , Malte est un pays super religieux , y a plein de jours f\u00e9ri\u00e9s . Valletta le soir \u00e0 vraiment beaucoup de charme, ma ville pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e0 visiter la nuit sans aucun doute :)"}]}, "Body": "C'est f\u00e9ri\u00e9 pour quelle raison ? Je viens de \"visiter\" Valletta via Google Street View ; \u00e7a donne envie..."}]}, "Body": "Ce soir je r\u00e9pare le pc de deux femmes qui ont fait appel a mon aide, ensuite je vais a Valletta, festival de la biere \n\nDemain je vais surement a St Peter's Pool\n\nLundi est f\u00e9ri\u00e9, ici a Malte donc je pense sortir le dimanche et rester dans mon calbut tout le lundi :) "}]}, "selftext": "Quelle-est la m\u00e9t\u00e9o de pr\u00e9vu dans votre coin ?  \nAvez-vous pr\u00e9vu une activit\u00e9 particuli\u00e8re ?", "suggested_sort": null}